<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">0-கிளிக் அடையாளமறியல் தாக்குதல் சிக்னல், டிஸ்கார்டு, பிற தளங்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது</a></h2>
<p>ஒரு 15 வயது உயர்நிலை பள்ளி மாணவர் Cloudflare இன் காட்சிப்படுத்தல் அமைப்பைப் பயன்படுத்தி 0-கிளிக் அடையாளமற்றதாக்கல் தாக்குதலை கண்டுபிடித்தார், இது பயனர்களை 250 மைல் சுற்றளவில் கண்டறிய முடியும். இந்த பாதிப்பு Signal மற்றும் Discord போன்ற பிரபலமான பயன்பாடுகளை பாதிக்கிறது, இது தாக்குதலாளர்களுக்கு பயனர்களின் ஒப்புதல் இல்லாமல் அவர்களை கண்காணிக்க அனுமதிக்கிறது. பிரச்சினையை அறிவித்த பிறகும், Cloudflare மூலம் தொடர்புடைய பிழை மட்டுமே சரிசெய்யப்பட்டது, ஆனால் முக்கிய பாதிப்பு சரிசெய்யப்படாமல் உள்ளது, இதனால் பயனர்கள், குறிப்பாக பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் செயற்பாட்டாளர்கள், தங்கள் தனியுரிமையைப் பற்றிய விழிப்புணர்வுடன் இருக்க வேண்டும் என்பதைக் குறிப்பிடுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>0-கிளிக் அடையாளமறைவு தாக்குதல் என்பது Signal மற்றும் Discord போன்ற தளங்களில் Cloudflare இன் காட்சிங் அமைப்பை பயன்படுத்தி, கேஷ் நிலையை சரிபார்ப்பதன் மூலம் பெறுநரின் சுமார் இருப்பிடத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. இந்த தாக்குதல் சர்வர் கட்டுப்பாட்டை தேவையில்லை, வெறும் தனித்துவமான URL மட்டுமே தேவை, மேலும் முக்கியமான மெட்டாடேட்டாவை வெளிப்படுத்த முடியும், இது இந்த பாதுகாப்பான தொடர்பு தளங்களின் பயனர்களுக்கு தனியுரிமை கவலைகளை எழுப்புகிறது. பயனர் தனியுரிமையை பாதுகாக்க மெய்நிகர் தனியார் நெட்வொர்க்குகள் (VPNகள்) அல்லது தானாக பதிவிறக்கங்களை முடக்குதல் போன்ற தடுப்பு உத்திகள் உள்ளன. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">ஸ்டார்ட்அப் குளிர்: ஹாக்கர் நியூஸ் அதன் நம்பிக்கையை இழந்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஹாக்கர் நியூஸ் ஒரு ஸ்டார்ட்அப் மையமான சமூகத்திலிருந்து ஒரு பரந்த தொழில்நுட்ப மன்றமாக மாறியுள்ளது, இது பயனர் விருப்பங்களில் பொதுவான தொழில்நுட்ப தலைப்புகளுக்கு மாற்றத்தை பிரதிபலிக்கிறது. இந்த மாற்றம் தொடக்க நிறுவனங்களுக்கான ஆர்வத்தை குறைத்துள்ளது, பயனர்கள் முதலீட்டு மூலதன (VC) மாதிரி மற்றும் புதுமையான யோசனைகளின் பற்றாக்குறையைப் பற்றிய சந்தேகத்தை வெளிப்படுத்துகின்றனர். தமிழில் எழுத வேண்டும். தொடக்கம்: தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் முன்னுரிமைகள் மாறிவருவதை காட்டி, பல ஊழியர்கள் குறிப்பிடத்தக்க வருவாய்களை அனுபவிக்காததால், ஸ்டார்ட்அப்களில் வேலை செய்வதன் நிதி நன்மைகள் அடிக்கடி கேள்விக்குறியாகின்றன. முடிவு. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">கால் ஆஃப் டியூட்டி எதிர்ப்பு ஏமாற்று முறையை மறு பொறியியல் செய்வது</a></h2>
<p>டெக்ஸ்ட்: பிளாக் ஆப்ஸ் கோல்ட் வாரில் உள்ள ட்ரேயார்க் ஆன்டி-சீட் (TAC) என்பது பயனர்-முறையில் செயல்படும் ஆன்டி-சீட் அமைப்பு ஆகும், இது மாடர்ன் வார்ஃபேர் ரிகோஷேவில் காணப்படும் கர்னல்-முறை கூறை கொண்டிருக்கவில்லை. TAC, அர்க்சான் மூலம் மறைமுகமாக்கலைப் பயன்படுத்துகிறது, இது ரன்டைம் எக்ஸிக்யூட்டபிள் டிக்ரிப்ஷன், எக்ஸிக்யூட்டபிள் செக்சம்ஸ் மற்றும் பாயிண்டர் குறியாக்கம் போன்ற நுட்பங்களின் மூலம் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை சிக்கலாக்குகிறது. முக்கிய ஆன்டி-சீட் அம்சங்களில் API ஹுக்கிங், டிபக் பதிவுகள், நெட்வொர்க் டிராஃபிக் கண்காணிப்பு மற்றும் வெளிப்புற ஓவர்லேக்கள் கண்டறிதல் அடங்கும், பல்வேறு ஆன்டி-டிபக்கிங் நுட்பங்கள் மற்றும் ஹுக்குகளை தவிர்க்க தனிப்பயன் சிஸ்கால் ஸ்டப்ஸ் உடன். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உபயோகிப்பவர்கள் CS:GO மற்றும் Call of Duty போன்ற விளையாட்டுகளில் ஏமாற்று தடுப்பு பிரச்சினைகளை எதிர்கொள்கிறார்கள், குறிப்பாக குறிப்பிட்ட வன்பொருளுடன் கூடிய லினக்ஸ் பயனர்களை பாதிக்கிறது. இந்த விவாதம் தவறான தடை, நெறிமுறை சிக்கல்கள் மற்றும் தற்போதைய ஏமாற்று தடுப்பு அமைப்புகளின் செயல்திறன் போன்ற சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது, இது நியாயமான விளையாட்டை பாதிக்கிறது. தனிப்பட்ட கதைகள் தவறான குற்றச்சாட்டுகளை சரிசெய்யவும், விளையாட்டு அனுபவங்களை மேம்படுத்தவும் தேவையான தீர்வுகளை வலியுறுத்துகின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">எலான் மஸ்க் டிரம்ப் பதவியேற்பு விழாவில் சீக் ஹெயில் செய்தாரா?</a></h2>
<p>எலான் மஸ்க் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாவில் ஒரு சைகையை செய்ததாகக் காணப்பட்டார், அதை சிலர் நாசி வணக்கமாகப் புரிந்துகொண்டனர், இது சமூக ஊடகங்களில் சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியது. எதிர்ப்பு அவதூறு லீக் (ADL) அந்த சைகை ஒரு தவறான தருணமாக இருக்கக்கூடும் என்று பரிந்துரைத்தது, மஸ்கின் ஆஸ்பர்கர் சிண்ட்ரோம் காரணமாக சிலர் அதை விளக்கினர். மஸ்க் அந்த சர்ச்சைக்கு ஒரு சிரிக்கும் எமோஜியுடன் பதிலளித்தார் மற்றும் டிரம்பின் செவ்வாய் குறித்த குறிப்புக்கு உற்சாகம் தெரிவித்தார், இது அவரது விண்வெளி ஆராய்ச்சி இலக்குகளுடன் ஒத்துப்போகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மூலம்: எலான் மஸ்க் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாவில் நாசி வணக்கம் செய்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டார், இது ஹாக்கர் நியூஸில் இத்தகைய தலைப்புகளை தொழில்நுட்ப தளங்களில் விவாதிப்பது பொருத்தமா என்ற விவாதத்தை ஏற்படுத்தியது. சில பயனர்கள் மஸ்கின் தொழில்நுட்ப துறையில் உள்ள செல்வாக்கு இந்த தலைப்பை தொடர்புடையதாக ஆக்குவதாக வாதிட்டனர், மற்றவர்கள் இதை அந்த மன்றத்திற்கு பொருத்தமற்றதாக உணர்ந்தனர். இந்த விவாதம் சென்சார்ஷிப் மற்றும் தொழில்நுட்ப சமூகத்தில் மஸ்கின் செயல்களின் விளைவுகள் பற்றிய மாறுபட்ட கருத்துக்களை வலியுறுத்தியது. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">எலான் மஸ்க் தொடக்க கூட்டத்தில் தொடர்ந்து பாசிச சல்யூட் செய்ததாக தெரிகிறது</a></h2>
<p>எலான் மஸ்க், டொனால்ட் டிரம்பின் பதவியேற்பு விழாக்களில், சிலர் நாசி வணக்கமாகக் கருதிய ஒரு பாசிச பாணி வணக்கத்தை ஒத்த ஒரு சைகையை செய்ததற்காக எதிர்ப்புக்கு முகங்கொடுத்தார். ஆண்டி-டிஃபமேஷன் லீக் அந்த சைகையின் நாசி வணக்கத்துடன் ஒற்றுமையை ஒப்புக்கொண்டது, ஆனால் பின்னர் அது ஒரு நெருடலான உற்சாக தருணம் என்று பரிந்துரைத்தது, இது அலெக்சாண்ட்ரியா ஒகாசியோ-கோர்டெஸின் விமர்சனத்தை ஏற்படுத்தியது. TEXT: மஸ்கின் செயல்கள் சில வலதுசாரி நபர்களால் கொண்டாடப்பட்டன, இது அவரது அரசியல் தொடர்புகள் மற்றும் நோக்கங்களைப் பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>எலான் மஸ்கின் தொடக்கக் கூட்டத்தில் அவர் காட்டிய சைகைகள், சிலரால் பாசிச சல்யூட்டுகளாக கருதப்பட்டதால், சர்ச்சையும் ஆன்லைன் விவாதத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது. இந்த சம்பவம் ஹாக்கர் நியூஸில் ஒரு குறிக்கப்பட்ட விவாதத்தை ஏற்படுத்தியது, இது அந்த தளத்தின் மிதமான மற்றும் தணிக்கை கொள்கைகள் பற்றிய விவாதத்தை தூண்டியது. இந்த நிலைமை, அரசியல் உரையாடலில் செல்வாக்கு வாய்ந்த தொழில்நுட்ப நபர்களின் பங்கு மற்றும் ஹாக்கர் நியூஸ் போன்ற தளங்களில் மிதமான கொள்கைகளின் நிலைத்தன்மை பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">மெட்டா இன்ஸ்டாகிராமில் &#39;#Democrat&#39; ஐ தணிக்கை செய்கிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மெட்டா, இன்ஸ்டாகிராமில் &#39;#Democrat&#39; ஹேஷ்டேக்கை தணிக்கிறது என்று தகவல்கள் தெரிவிக்கின்றன, இது சமூக ஊடக தளங்களில் தணிக்கை மற்றும் அதன் விளைவுகள் பற்றிய விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது. பல நாடுகளைச் சேர்ந்த பயனர்கள், உதாரணமாக, ஐக்கிய இராச்சியம், ஸ்பெயின், மற்றும் ஜெர்மனி போன்ற நாடுகளில் இருந்து, இந்த சிக்கலை எதிர்கொண்டுள்ளனர், ஆனால் சிலர் இது தீர்க்கப்பட்டதாக தெரிவிக்கின்றனர். இந்தச் சம்பவம் சமூக ஊடக தளங்களின் செல்வாக்கைப் பற்றிய கவலைகளை மற்றும் உள்ளடக்கக் கட்டுப்பாடு மற்றும் தணிக்கை ஆகியவற்றின் நுட்பமான சமநிலையை, சுதந்திரமான பேச்சு மற்றும் சாத்தியமான அரசியல் பாகுபாடு பற்றிய விவாதங்களுடன் வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">உள்ளூர் சமூகங்களை ஃபேஸ்புக் இல்லாமல் ஒழுங்குபடுத்துவது எப்படி?</a></h2>
<p>அந்த நபர் உள்ளூர் சமூக தொடர்புகளை Facebook இல் இருந்து சுய-வழிநடத்தப்பட்ட, கூட்டிணைந்த தளத்திற்கு மாற்ற முயலுகிறார், இது மையமற்ற கட்டுப்பாடு மற்றும் மேலாண்மையை அனுமதிக்கிறது. அவர்கள் இந்த மாற்றத்தை எளிதாக்குவதற்கான தயாரிப்பு தீர்வுகள் அல்லது ஒத்துழைப்பாளர்களை தேடுகின்றனர், இது அணுகக்கூடிய மற்றும் தனிப்பயனாக்கக்கூடிய விருப்பங்களின் தேவையை குறிக்கிறது. நிர்வாகம்: இந்த சூழல் பல சிறிய நகரங்களைக் கொண்ட கிராமப்புற பகுதிகளை உள்ளடக்கியது, ஒவ்வொன்றிலும் சுமார் 50,000 மக்கள் வசிக்கின்றனர், இணைப்பு மற்றும் சமூக ஈடுபாட்டின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர் உள்ளூர் சமூகங்களை Facebook இல் இருந்து ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட, கூட்டமைக்கப்பட்ட தளத்திற்கு மாற்ற முயலுகிறார், நிகழ்வு நாட்காட்டிகள் மற்றும் செய்தியிடல் போன்ற அம்சங்களின் தேவையை வலியுறுத்துகிறார். Mastodon போன்ற மாற்றுகள் Facebook இன் செயல்பாடுகளை முழுமையாக நகலெடுக்க முடியாது, இதனால் Discourse, Nextdoor, அல்லது groups.io போன்ற பிற தளங்களை பரிசீலிக்க வேண்டும். சமூகத்தின் ஆர்வத்தை மதிப்பீடு செய்வது மற்றும் புதிய தளம் அவர்களின் தேவைகளுடன் ஒத்துப்போகிறதா என்பதை உறுதிப்படுத்துவது முக்கியம், உள்ளூர் செய்தித்தாள்கள் மற்றும் மின்னஞ்சல் பட்டியல்கள் போன்ற விருப்பங்களும் பரிசீலிக்கப்படுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">மெட்டாக்னிட்டிவ் சோம்பல்: கற்றல் உந்துதலின் மீது உருவாக்கும் செயற்கை நுண்ணறிவின் விளைவுகள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு ஆய்வு, ChatGPT போன்ற உருவாக்கும் AI கருவிகள், பயனர்கள் AI மீது அதிகமாக நம்புவதால் &quot;மெட்டாகொக்னிட்டிவ் சோம்பேறித்தனம்&quot; ஏற்படலாம் என்று குறிப்பிடுகிறது, இது சுய-ஒழுங்குமுறை கற்றலை குறைக்கிறது. இந்த AI மீது நம்பிக்கை ஆழமான கற்றல் மற்றும் விமர்சன சிந்தனை திறன்களை குறைக்கக்கூடும், ஏனெனில் கற்றவர்கள் தகவலை புரிந்து கொள்ளவும் மதிப்பீடு செய்யவும் செயலில் ஈடுபடாமல் இருக்கலாம். AI பணியின் திறனை மேம்படுத்தக்கூடியதாக இருந்தாலும், கற்றவர்கள் முக்கியமான அறிவாற்றல் திறன்களை வளர்க்க கற்றல் செயல்முறையில் செயலில் பங்கேற்பதன் முக்கியத்துவத்தை இந்த ஆய்வு வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">அதிகாரப்பூர்வமான DeepSeek R1 இப்போது Ollama இல்</a></h2>
<p>DeepSeek தனது முதல் தலைமுறை காரணமறிதல் மாதிரிகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது கணிதம், குறியீடு மற்றும் காரணமறிதல் தொடர்பான பணிகளில் OpenAI-o1 உடன் சமமாக செயல்படுகின்றன. இந்த மாதிரிகள் அளவில் மிகவும் மாறுபடுகின்றன, 1.5 பில்லியன் முதல் 671 பில்லியன் அளவிலான அளவுகள் வரை, இது பல்வேறு சேமிப்பு தேவைகளை குறிக்கிறது. இந்த மாதிரிகள் MIT உரிமத்தின் கீழ் அணுகக்கூடியவையாக உள்ளன, இது பரந்த அளவில் பயன்பாடு மற்றும் மாற்றத்திற்கான அனுமதியை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>DeepSeek R1, ஒரு புதிய மொழி மாதிரி, இப்போது Ollama இல் கிடைக்கிறது, குறிப்பாக தியான்மென் சதுக்கம் போன்ற நுணுக்கமான அரசியல் தலைப்புகளில் அதன் தணிக்கை குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது. வாதம் அரசியல் சரியானதன்மை மற்றும் வரலாற்று துல்லியம் ஆகியவற்றின் சமநிலையை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, மொழி மாதிரிகளில் அரசியல் பாகுபாட்டில் மேற்கத்திய மற்றும் சீன அணுகுமுறைகளுக்கு இடையிலான ஒப்பீடுகள் செய்யப்பட்டுள்ளன. திறந்த மூல மாதிரிகள் தணிக்கையை எதிர்க்க ஒரு சாத்தியமான தீர்வாக பரிந்துரைக்கப்படுகின்றன, ஆனால் இத்தகைய நடவடிக்கைகளின் செயல்திறன் மற்றும் விளைவுகள் குறித்து கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">மக்கள் தாங்கள் என்ன சாப்பிடுகிறார்கள் என்பதைப் பற்றிய தகவல்களை சரியாக வழங்குவதில் திறமையற்றவர்கள். இது உணவியல் ஆராய்ச்சிக்கு ஒரு பிரச்சினையாகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உணவு உட்கொள்ளல்களை துல்லியமாகப் பதிவு செய்வது சவாலானது, ஏனெனில் பயிற்சி பெற்ற நிபுணர்களிடமும் கூட, மக்கள் பொதுவாக பகுதி அளவுகளை சரியாக மதிப்பீடு செய்யாமல் 53% சராசரியாக தவறாக மதிப்பீடு செய்கின்றனர். எண்ணெய்கள் மற்றும் கொழுப்புகள் போன்ற மறைமுகமான பொருட்கள் பகுதி அளவு பிழைகளைவிட குறைவாக பிரச்சினையாக உள்ளன, உணவு அளவுகோல்களைப் போன்ற துல்லியமான அளவீட்டு கருவிகளின் தேவையை வெளிப்படுத்துகின்றன. SnapCalorie போன்ற புதிய தொழில்நுட்பங்கள் மற்றும் பயன்பாடுகள், உணவுக் கண்காணிப்பு துல்லியத்தை மேம்படுத்த முயலுகின்றன, ஆனால் அவை பெரும்பாலும் அதிக செயல்பாட்டு செலவுகளால் சந்தாக்களை தேவைப்படுத்துகின்றன, இது பயனர்களுக்கு மேலும் சிந்தனையுடன் உணவுப் பழக்கங்களை உருவாக்க உதவக்கூடும். </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">ROCm சாதன ஆதரவு விருப்பப்பட்டியல்</a></h2>
<p>ROCm எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் எந்த GPUகளை ஆதரிக்க வேண்டும் என்பதை தீர்மானிக்க சமூக கருத்துக்களை சேகரிக்கிறது, தற்போதைய இணக்கத்தன்மை விவரங்கள் அவர்களின் வலைத்தளத்தில் கிடைக்கின்றன. பயனர்கள் விரிவான ஆதரவை, குறிப்பாக பழைய மற்றும் நுகர்வோர் தரம் கொண்ட GPUகளுக்கு, மற்றும் Windows அமைப்புகளுடன் மேம்பட்ட ஒருங்கிணைப்பை வலியுறுத்துகின்றனர். அனைத்து கட்டமைப்புகளிலும் நிலையான ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வலுவான கோரிக்கை உள்ளது, AI பயன்பாடுகளுக்கான VRAM இன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, AMD இன் APU ஆதரவில் மேம்பாடுகள் மற்றும் NVIDIA இன் CUDA போன்ற ஒரு மேம்பாட்டு செயல்முறைக்கு அழைப்புகள் உள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ROCm, GPU நிரலாக்கத்திற்கான AMD இன் மென்பொருள் தளம், அதன் வன்பொருள்-குறிப்பிட்ட குறியீட்டு தொகுப்பிற்காக விமர்சனங்களை எதிர்கொள்கிறது, இதனால் Nvidia இன் CUDA வுடன் ஒப்பிடும்போது சீரற்ற GPU ஆதரவு ஏற்படுகிறது. பயனர்கள் AMD இன் GPU களுக்கான நீண்டகால ஆதரவு இல்லாமையால் விரக்தியடைந்துள்ளனர், சிலர் வாங்கிய பிறகு விரைவில் ஆதரவு குறைவதை அனுபவிக்கின்றனர், இது மேம்பட்ட குறுக்கு தள ஆதரவு மற்றும் சிறந்த ஆவணங்களை கோருவதற்கு வழிவகுக்கிறது. சமூகத்தினர், Nvidia போலவே அனைத்து GPUக்களுக்கும் ஆதரவு அளிக்க AMDயை வலியுறுத்துகின்றனர், மேலும் சில பயனர்கள் GPU சந்தையில் சிறந்த போட்டிக்காக Intel மீது தங்கள் நம்பிக்கையை மாற்றியுள்ளனர். </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">ரஃப்: ரஸ்ட் மொழியில் எழுதப்பட்ட பைதான் லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர்</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground என்பது Rust இல் எழுதப்பட்ட ஒரு Python லின்டர் மற்றும் குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர் ஆகும், இது Flake8 மற்றும் Black போன்ற பாரம்பரிய கருவிகளைவிட 10-100 மடங்கு வேகமாக செயல்படுகிறது. இது Python 3.13 ஐ ஆதரிக்கிறது, VS Code போன்ற திருத்திகளுடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, மேலும் Flake8, Black, மற்றும் isort போன்ற பல கருவிகளை மாற்ற முடியும், மேலும் இது monorepo-க்கு உகந்ததாக உள்ளது. Ruff, Apache Airflow, FastAPI, மற்றும் Pandas போன்ற முக்கிய திட்டங்களில் பரவலாக ஏற்றுக்கொள்ளப்பட்டுள்ளது, மேலும் pip, pipx, மற்றும் பிற தொகுப்பு மேலாளர்களின் மூலம் நிறுவலுக்கு கிடைக்கிறது, pyproject.toml மூலம் கட்டமைப்பு ஆதரவு கொண்டுள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Ruff என்பது Python லின்டர் மற்றும் Rust இல் உருவாக்கப்பட்ட குறியீட்டு வடிவமைப்பாளர் ஆகும், இது அதன் வேகம் மற்றும் திறமைக்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, இது பல கருவிகளை ஒன்றாக ஒருங்கிணைப்பதன் மூலம் Python மேம்பாட்டை எளிதாக்குகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த கருவி பைதான் சமூகத்தில் ஆர்வத்தையும் விவாதத்தையும் ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில டெவலப்பர்கள் அதன் செயல்திறன் மற்றும் எளிமையை பாராட்டுகின்றனர், அதே நேரத்தில் சிலர் புதிய கருவிகளைப் பற்றிய சந்தேகத்துடன் உள்ளனர். Ruff இன் மேம்பாடு Astral என்ற முதலீட்டு நிதியுதவி பெற்ற அமைப்பால் மேற்கொள்ளப்படுவதால், Python இன் மாறுபாடான வகை நிர்ணயத்தின் மீது அதன் தாக்கம் மற்றும் பெரிய திட்டங்களில் வகை சரிபார்ப்பிகள் மற்றும் லின்டர்கள் பயன்பாட்டைச் சுற்றியுள்ள ஆர்வம் மற்றும் விவாதத்திற்கு இது மேலும் தூண்டுகிறது. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">கிமி K1.5: LLMகளுடன் வலுப்படுத்தும் கற்றலை அளவீடு செய்தல்</a></h2>
<p>Kimi k1.5 என்பது ஒரு முன்னணி பல்முக மாதிரி ஆகும், இது GPT-4o மற்றும் Claude Sonnet 3.5 ஐ விட குறுகிய சிந்தனை சங்கிலி (CoT) பணிகளில் குறிப்பிடத்தகுந்த முறையில் மேம்பட்டது, AIME, MATH-500, மற்றும் LiveCodeBench போன்ற அளவுகோல்களில் 550% வரை மேம்பாடுகளை கொண்டுள்ளது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இது பல்வேறு முறைமைகளில் நீண்ட-CoT செயல்திறனில் OpenAI இன் o1 உடன் பொருந்துகிறது, நீண்ட சூழல் அளவீடு மற்றும் மேம்பட்ட கொள்கை மேம்பாட்டுடன் பலவழி கற்றலினை பயன்படுத்துகிறது, அதேசமயம் மான்டே கார்லோ மர தேடுதல் போன்ற சிக்கலான முறைகளை தவிர்க்கிறது. கிமி k1.5 உரை மற்றும் காட்சி தரவுகளில் பயிற்சியளிக்கப்பட்டு, கூட்டு காரணியலுக்கு அனுமதிக்கிறது, மேலும் விரைவில் <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> இல் உள்ள கிமி ஓபன் பிளாட்ஃபார்மில் அணுகக்கூடியதாக இருக்கும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். நிறுவனங்கள், குறிப்பாக சில சீனாவிலிருந்து, GitHub-ஐ பயன்படுத்தி &quot;ஆராய்ச்சி கட்டுரைகள்&quot; மற்றும் குறியீட்டு மாதிரிகளை வெளியிட்டு, உண்மையான மென்பொருள் மேம்பாட்டு கிட்கள் (SDKs) அல்லது நூலகங்களை வழங்காமல் தயாரிப்புகளை விளம்பரப்படுத்துகின்றன. இந்த நடைமுறை தவறான விளம்பரத்திற்கு ஒப்பாக, வழுக்கையாகக் கருதப்படுகிறது, ஏனெனில் வாக்குறுதியளிக்கப்பட்ட APIகள் (பயன்பாட்டு நிரலாக்க இடைமுகங்கள்) அல்லது மாதிரி எடைகள் பெரும்பாலும் வெளிப்படுவதில்லை. GitHub களஞ்சியங்களை விளம்பர கருவிகளாகப் பயன்படுத்தும் போக்கு, சில நேரங்களில் மூலக் குறியீடு இல்லாமல், AI ஆராய்ச்சி மற்றும் மேம்பாட்டில் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் உண்மைத்தன்மை குறித்த கவலைகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">ஆசிரியர்கள் AI கடத்தல் விசாரணையில் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளை தேடுகின்றனர்</a></h2>
<p>மெட்டா, அதன் AI மாதிரிகளை பயிற்சி செய்ய பைரேட் செய்யப்பட்ட பொருட்கள், குறிப்பாக LibGen இல் இருந்து காப்புரிமை பெற்ற புத்தகங்களை, பிட்டோரண்ட் மூலம் பயன்படுத்தியதாக குற்றச்சாட்டில் ஒரு வழக்கை எதிர்கொள்கிறது. TEXT: ரிச்சர்ட் கேட்ரி மற்றும் சாரா சில்வர்மேன் உள்ளிட்ட எழுத்தாளர்கள், மெட்டாவை காப்புரிமை மீறல் குற்றச்சாட்டில் குற்றம் சாட்டுகின்றனர், ஆனால் மெட்டா தனது நடவடிக்கைகள் நியாயமான பயன்பாட்டின் கீழ் வருவதாகக் கூறுகிறது. TEXT: நீதிமன்றம் மெட்டாவின் டோரண்டிங் செயல்பாடுகள் குறித்த புதிய குற்றச்சாட்டுகளை அனுமதித்துள்ளது, இதன் மூலம் ஆசிரியர்கள் மெட்டாவின் டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளுக்கு அணுகலை நாடுகின்றனர், இது ஏஐ பயிற்சி தரவுகள் மற்றும் பதிப்புரிமை பிரச்சினைகளைச் சுற்றியுள்ள சட்ட சவால்களை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர்கள், ஏ.ஐ பயிற்சிக்காக மாபெரும் நிறுவனமான மெட்டா காப்புரிமை மீறிய உள்ளடக்கத்தை பயன்படுத்தியிருக்கக்கூடும் என்பதை ஆய்வு செய்து வருகின்றனர், இதற்காக டோரண்ட் கிளையண்ட் பதிவுகள் மற்றும் விதைப்பு தரவுகளை ஆதாரமாகக் கொண்டு வருகின்றனர். பெரிய அளவிலான AI பயிற்சி கடத்தப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை சார்ந்திருக்கிறதா என்ற விவாதம் உள்ளது, ஏனெனில் பெரிய உரை தரவுத்தொகுப்புகளை சட்டபூர்வமாகப் பெறுவதில் சவால்கள் உள்ளன, பதிப்பாளர்களுடன் சட்டபூர்வ அணுகலைப் பற்றி பேச்சுவார்த்தை நடத்துவதற்கான வாய்ப்பு உள்ளது. சட்ட விளைவுகள், குறிப்பாக நியாயமான பயன்பாடு மற்றும் பதிப்புரிமை மீறல் ஆகியவை விவாதத்தில் உள்ளன, இது தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் தரவுத் தேவைகள் மற்றும் உள்ளமைந்துள்ள பதிப்புரிமை சட்டங்களுக்கிடையேயான மோதலை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">எலான் தொடக்க உரையின் போது நாசி வணக்கத்தை அளிக்கிறார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>எலான் மஸ்க் ஒரு தொடக்க உரையின் போது நாசி வணக்கத்தை அளித்ததாகக் கூறப்பட்டதால் சர்ச்சையின் மையமாக உள்ளார், இது அவரது நோக்கங்கள் மற்றும் அரசியல் தொடர்புகளைப் பற்றிய விவாதங்களுக்கு வழிவகுக்கிறது. TEXT: இந்த சம்பவம் மஸ்கின் தொடர்புகள் மற்றும் தொழில்நுட்ப சமூகத்தின் பதிலைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, தொழில்நுட்ப துறையின் அரசியல் இயக்கங்களை வெளிப்படுத்துகிறது. விமர்சகர்கள் அந்த செயல் தவறான செயலா அல்லது திட்டமிட்ட நடவடிக்கையா என்பதைப் பற்றி பிளவுபட்டுள்ளனர், சிலர் மஸ்கின் முந்தைய செயல்கள் மற்றும் தொடர்புகளை அவரது நோக்கங்களின் சாத்தியமான ஆதாரமாக குறிப்பிடுகின்றனர். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="0-கிளிக் அடையாளமறியல் தாக்குதல் சிக்னல், டிஸ்கார்டு, பிற தளங்களை இலக்காகக் கொண்டுள்ளது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=0-%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%B2%E0%AF%8D%2C%20%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B8%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%2C%20%E0%AE%AA%E0%AE%BF%E0%AE%B1%20%E0%AE%A4%E0%AE%B3%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2021%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">இது கணினி பயன்பாட்டை மீண்டும் தனிப்பட்டதாக மாற்ற வேண்டிய நேரமாகும்</a></h2>
<p>கட்டுரை கண்காணிப்பு மூலதனம் மற்றும் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மை (DRM) காரணமாக தனிப்பட்ட கணினி சுதந்திரத்தின் குறைதலைக் குறிப்பிடுகிறது, இது பயனர்களிடமிருந்து நிறுவனங்களுக்கு கட்டுப்பாட்டை மாற்றியுள்ளது. இது தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டின் முந்தைய காலத்தை, அதிக பயனர் சுதந்திரத்தை வழங்கியதை, இன்று தொழில்நுட்ப சூழலுடன் ஒப்பிடுகிறது, இது தனியுரிமையை குறைக்கும் வணிக மாதிரிகளால் ஆட்கொள்கிறது. ஆசிரியர், திறந்த மூல திட்டங்களை ஆதரித்து, தனியுரிமை சட்டங்களை முன்னேற்றி, தனிப்பட்ட கணினி மதிப்புகளை மீட்டெடுக்க DRM சட்டங்களை சீர்திருத்துவதன் மூலம் டிஜிட்டல் சுயாட்சியை மீட்டெடுக்க வலியுறுத்துகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மூலம்: இந்த கட்டுரை தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டிற்கு திரும்புவதின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது, தொழில்நுட்ப துறையில் நிறுவனங்களின் செல்வாக்கால் ஏற்பட்ட அதிருப்தியை வெளிப்படுத்துகிறது. இது சமூக கணினி பயன்பாட்டின் சவால்களை எடுத்துக்காட்டுகிறது, அங்கு நெட்வொர்க் விளைவுகள் பயனர்களை iOS மற்றும் Android போன்ற குறிப்பிட்ட மென்பொருள் சூழல்களில் பூட்டுகின்றன. லினக்ஸ் மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் போன்ற மாற்று வழிகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, பயனர் கட்டுப்பாட்டை மையமாகக் கொண்டு, நிறுவன ஆதிக்கம் கொண்ட சூழலில் அதை அடைவதன் சிரமங்களை கவனத்தில் கொள்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">டீப் சீக்-ஆர்1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 மற்றும் DeepSeek-R1-Zero ஆகியவை முதல் தலைமுறை காரணமறிதல் மாதிரிகள் ஆகும், இதில் DeepSeek-R1, DeepSeek-R1-Zero இல் காணப்படும் மீண்டும் மீண்டும் வருதல் மற்றும் மொழி கலப்பு போன்ற பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது. மாதிரிகள், ஆறு சுருக்கப்பட்ட பதிப்புகளை உள்ளடக்கியவை, திறந்த மூலமாக வழங்கப்பட்டுள்ளன, இதில் DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B தர்க்கம், குறியீடு மற்றும் கணித பணிகளில் முன்னணி முடிவுகளை அடைந்துள்ளது. இந்த மாதிரிகள் HuggingFace இல் பதிவிறக்கம் செய்ய கிடைக்கின்றன, மேலும் பயனர்கள் அவற்றுடன் ஒரு உரையாடல் இணையதளம் அல்லது OpenAI-இன் இணக்கமான API மூலம் தொடர்பு கொள்ளலாம், மேலும் உள்ளூர் நடைமுறைப்படுத்தலுக்கான வழிமுறைகள் வழங்கப்பட்டுள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரை: DeepSeek-R1 என்பது ஒரு மேம்பட்ட காரண முறைமையாகும், இது மீண்டும் மீண்டும் வருதல் மற்றும் மொழி கலப்பு போன்ற பிரச்சினைகளை குளிர் தொடக்க தரவைக் கொண்டு வலுப்படுத்தல் கற்றலுக்கு முன் மேம்படுத்துகிறது. இது பரிசோதனைகளில் QwQ மாதிரியை விட சிறப்பாக செயல்படுகிறது, சிறந்த பயனர் அனுபவத்தையும் பல்வகை பதில் உத்திகளையும் வழங்குகிறது, மேலும் பரந்த மதிப்பீட்டிற்காக MIT உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது. இந்த முறைமுறை, மனித விருப்பங்களுடன் உள்ள மாடல்களை காரணம் மற்றும் ஒழுங்குபடுத்த கற்றுக்கொடுக்க ஒரு குழாய்வழியை அறிமுகப்படுத்துகிறது, நன்றாகத் தகவுருவாக்கப்பட்ட Llama மற்றும் Qwen மாதிரிகளும் திறந்த மூலமாக உள்ளன, இது OpenAI இன் வழங்கல்களை போட்டியிடக்கூடியதாக இருக்கலாம், ஆனால் தரவுப் பயன்பாடு மற்றும் தணிக்கை பற்றிய கவலைகள் தொடர்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">இங்கிலாந்தின் உற்பத்தி திறமை வீணாகிறது</a></h2>
<p>உலகின் முன்னணி பல்கலைக்கழகங்களில் இருந்து பட்டம் பெற்ற முன்னணி பொறியியல் பட்டதாரிகள் சிலிக்கான் பள்ளத்தாக்கை ஒப்பிடுகையில் குறைந்த சம்பளங்களை எதிர்கொள்வதால், பலர் ஆலோசனை அல்லது நிதி போன்ற அதிக சம்பளம் வழங்கும் துறைகளுக்கு மாறுகின்றனர் என்பதால், இங்கிலாந்து திறமையின் வற்றலை எதிர்கொள்கிறது. இந்த திறமை ஒதுக்கீடு புதுமை மற்றும் பொருளாதார வளர்ச்சியை தடுக்கிறது, புவியியல் கட்டுப்பாடுகள், ஹார்ட்வேர் க்கான முதலீட்டு மூலதனத்தின் பற்றாக்குறை மற்றும் மந்தமான பாரம்பரிய பொறியியல் நிறுவனங்கள் போன்ற பிரச்சினைகள் இந்த சிக்கலுக்கு பங்களிக்கின்றன. இங்கிலாந்து தனது சிறந்த திறமையை வெளிநாட்டு சந்தைகளுக்கு இழக்கும் அபாயத்தில் உள்ளது, தொழில்நுட்ப மாபெரும் நிறுவனங்களை உருவாக்கும் வாய்ப்பை தவறவிடுகிறது, மேலும் ஹார்ட்வேர் புரட்சிக்காக தனது ஆராய்ச்சி நிறுவனங்கள் மற்றும் பொறியியல் திறமையை பயன்படுத்த உடனடியாக நடவடிக்கை எடுக்க வேண்டும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பிரிட்டன் உள்கட்டமைப்பு திறமை முழுமையாக பயன்படுத்தப்படவில்லை, ஏனெனில் பல பொறியாளர்கள் உள்கட்டமைப்பு தொடக்க நிறுவனங்களுடன் தொடர்புடைய அதிக தடைகள் மற்றும் செலவுகளால் மென்பொருள் அல்லது நிதி துறைக்கு மாறுகின்றனர். இந்த சவால் பிரிட்டனுக்கு மட்டும் அல்ல; உலகளாவிய அளவில், உள்கட்டமைப்பு தொடக்க நிறுவனங்கள் மந்தமான திருத்த வட்டங்கள் மற்றும் அதிக செலவுகளை எதிர்கொள்கின்றன, இதனால் அவை மென்பொருளுடன் ஒப்பிடும்போது முதலீட்டாளர்களுக்கு குறைவாக ஈர்க்கக்கூடியதாக இருக்கின்றன. பிரிட்டன் திட்டமிடல் சட்டங்கள் மற்றும் பொருளாதார கொள்கைகள் மேலும் உள்கட்டமைப்பு வளர்ச்சியை தடுக்கின்றன, இதனால் திறமை மற்ற துறைகள் அல்லது நாடுகளுக்கு மாறுகிறது, அதே சமயம் தொழில்நுட்ப துறை பெரும்பாலும் உள்கட்டமைப்பு புதுமை திறனை கவனிக்காமல் விடுகிறது. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">பின்புற பொறியியல் பாம்பு கனெக்ட்</a></h2>
<p>வழிகாட்டி, பாதுகாப்பு குறைபாடுகள் உள்ள ஒரு எலக்ட்ரான் பயன்பாடான Bambu Connect பயன்பாட்டிலிருந்து ஒரு தனிப்பட்ட விசையை எடுக்குவது குறித்து விவரிக்கிறது. பயனர்கள், வழிகாட்டி முழுமையற்றதாகவோ அல்லது காலாவதியாகவோ இருக்கலாம் என்பதால், தங்கள் சொந்த ஆபத்தில் பின்பற்ற வேண்டும் என்று எச்சரிக்கப்படுகிறார்கள். இந்த செயல்முறை, மறைமுகமாக்கப்பட்ட தனிப்பட்ட விசை மற்றும் சான்றிதழ்களை கண்டறிந்து அவற்றை டிக்ரிப்ட் செய்ய Ghidra மற்றும் asarfix போன்ற கருவிகளைப் பயன்படுத்துவதைக் கொண்டுள்ளது, எடுக்கும் செயலுக்கு ஒரு பைதான் ஸ்கிரிப்ட் வழங்கப்பட்டுள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Bambu Lab தங்கள் 3D அச்சுப்பொறிகளில் கட்டுப்பாடுகளை அமல்படுத்தியதற்காக விமர்சனத்திற்கு உள்ளாகியுள்ளது, தங்கள் மென்பொருள் மற்றும் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மை (DRM) அமைப்பைப் பயன்படுத்த கட்டாயமாக்கியுள்ளது. TEXT: பயனர்கள், பாம்பு பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகளாக நியாயப்படுத்தியுள்ள இந்த மாற்றங்கள் சந்தா மாதிரிகள் அல்லது கூடுதல் கட்டுப்பாடுகளுக்கு வழிவகுக்கலாம், அச்சுப்பொறிகளின் திறந்த தன்மை மற்றும் ஹேக்கபிலிட்டியை குறைக்கலாம் என்று கவலைப்படுகின்றனர். பதிலாக, பாம்பு லேப் முன்னேறிய பயனர்களுக்கான &#39;டெவலப்பர் மோடு&#39; ஒன்றை அறிமுகப்படுத்தியது, இது நெட்வொர்க் பாதுகாப்பில் அதிக கட்டுப்பாட்டை வழங்குகிறது, ஆனால் விற்பனையாளர் பூட்டல் மற்றும் மூன்றாம் தரப்பு ஒருங்கிணைப்புகளின் விளைவுகள் பற்றிய அச்சங்கள் தொடர்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath ஐ OpenAI நிதியளித்தது</a></h2>
<p>இந்த பதிவில் OpenAI மற்றும் FrontierMath இடையிலான ஒத்துழைப்பில் வெளிப்படைத்தன்மையின் குறைபாடு குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, நிதி விவரங்கள் தாமதமாகவே வெளிப்படுத்தப்பட்டதால் பங்களிப்பாளர்களிடையே குழப்பம் ஏற்பட்டுள்ளது. OpenAI இன் பயிற்சிக்கான தரவுத்தொகுப்பை அணுகுதல் மற்றும் பயன்படுத்துதல் பற்றிய அச்சங்கள் எழுப்பப்படுகின்றன, வாய்மொழி ஒப்பந்தங்கள் மாறாகக் கூறினாலும், எழுத்து ஒப்பந்தங்களின் தேவையை வலியுறுத்துகின்றன. இந்த விவாதம், குறிப்பாக AI திறன்களை உள்ளடக்கிய ஒத்துழைப்புகளில், வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் நம்பிக்கையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, எதிர்கால திட்டங்களில் வெளிப்படைத்தன்மையை மேம்படுத்துவதற்கான உறுதிமொழிகளுடன். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>FrontierMath, OpenAI மூலம் நிதியளிக்கப்பட்டது, அதன் அளவுகோள்களில் சாத்தியமான தரவுக் களங்கம் குறித்து ஆய்வுக்கு உட்படுகிறது, இது அவர்களின் முடிவுகளின் நம்பகத்தன்மை குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது. விமர்சகர்கள் அளவுகோள்களை மாற்றியமைக்காமல் தடுக்க பயிற்சி மற்றும் சோதனை தரவின் வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் சரியான பிரிவின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர். இந்த நிலைமை AI இல் நம்பகத்தன்மையை பராமரிக்க சுயாதீன மற்றும் வெளிப்படையான மதிப்பீடுகளின் அவசியத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">ஏன் Git தானியங்கி திருத்தம் ஃபார்முலா ஒன் ஓட்டுநர்களுக்கு மிகவும் வேகமாக உள்ளது?</a></h2>
<p>Git இன் தானியங்கி திருத்தம் அம்சம் தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்ட கட்டளையை 0.1 விநாடிகள் என்ற இயல்புநிலை தாமதத்திற்கு பிறகு செயல்படுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு ரத்து செய்ய மிகவும் வேகமாக இருக்கும். 2008 இல் அறிமுகப்படுத்தப்பட்ட இந்த அம்சம், மாற்றியமைக்கப்பட்ட லெவென்ஸ்டெய்ன் தூரம் ஆல்கொரிதத்தை பயன்படுத்தி நோக்கமுடைய கட்டளையை ஊகிக்கிறது, ஆனால் தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்டால் எந்த கட்டளையும் இயக்காமல் இயல்புநிலையாக இருக்கும். ஒரு பரிந்துரைக்கப்பட்ட திருத்தம், பயன்பாட்டை மேம்படுத்த &quot;1&quot; என்ற அமைப்பை &quot;உடனடியாக&quot; எனப் பொருள் கொள்ள பரிந்துரைக்கிறது, இது பயனர்களுக்கு தாமதத்தை அமைக்க அல்லது உறுதிப்படுத்துவதற்கான உந்துதலை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Git இன் தானியங்கி திருத்தம் அம்சத்திற்கு இயல்புநிலை தாமதம் 100 மில்லி விநாடிகள் ஆகும், இது பெரும்பாலும் பயனர்களுக்கு தவறாக தட்டச்சு செய்யப்பட்ட கட்டளையை ரத்து செய்ய மிகவும் வேகமாக இருக்கும். முதலில் ஒரு பூலியன் மதிப்பை விளக்குவதற்காக உருவாக்கப்பட்ட இந்த அம்சம், இப்போது டெசிசெக்கண்ட்களில் ஒரு நேர தாமதத்தை ஏற்கிறது, இது சில பயனர்களுக்கு குழப்பத்தை ஏற்படுத்துகிறது. இந்த நிலைமை தெளிவான கட்டமைப்பு அமைப்புகளின் தேவையை மற்றும் உள்ளமைவுகளை பாதிக்காமல் மென்பொருள் அம்சங்களை புதுப்பிப்பதில் உள்ள சிரமங்களை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">நான் பால் கிரஹாமை ஒருமுறை சந்தித்தேன்</a></h2>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஆசிரியர் 2015 ஆம் ஆண்டு Y Combinator இல் கலந்து கொண்டார், அங்கு அவர்கள் பால் கிரஹாமை சந்தித்து, தங்களின் ஸ்டார்ட்அப், ஆப்கேனரி குறித்து ஆலோசனை பெற்றனர், இது பின்னர் GitHub ஆல் கையகப்படுத்தப்பட்டது. இப்போது ஒரு திருநங்கை பெண்ணாக உள்ள எழுத்தாளர், பால் கிரஹாமின் சமீபத்திய &#39;வோக்னெஸ்&#39; கட்டுரையைப் பற்றிய கவலை வெளியிடுகிறார், இது தொழில்நுட்ப துறையில் உள்ளடக்கத்தை நிராகரிப்பதாக உணர்கிறார். எழுத்தாளர் தொழில்நுட்ப துறையில் அதிகரிக்கும் சகிப்புத்தன்மையின்மை மற்றும் சாத்தியமான பாகுபாடு குறித்து கவலைப்படுகிறார், ஆனால் மரியாதை மற்றும் கருணையுடன் வாழ்வதற்கு உறுதியாக இருக்கிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம் பால் கிரஹாமின் செல்வாக்கை மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையின் மதிப்புகளில் ஏற்பட்ட மாற்றத்தை மையமாகக் கொண்டு, ஒருகாலத்தில் பார்வையாளர்களாகக் கருதப்பட்ட தொழில்நுட்ப தலைவர்களிடம் ஏற்பட்ட விரக்தியை வெளிப்படுத்துகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இது அடையாள அரசியலின் சிக்கல்களை, &quot;வெக்னஸ்&quot; எனப்படும் விழிப்புணர்வின் தாக்கத்தை, மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையில் புறக்கணிக்கப்பட்ட குழுக்கள் எதிர்கொள்ளும் சவால்களை விவரிக்கிறது. உரை சமூக நீதி முயற்சிகளின் நடிப்புத் தன்மைகளை மற்றும் தனிப்பட்ட அடையாளத்தை தொழில்முறை பங்குகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவதன் கடினத்தன்மையை விமர்சிக்கிறது, முன்னேற்றம் மற்றும் சலுகை பற்றிய பரந்த கலாச்சார விவாதத்தை பிரதிபலிக்கிறது. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">RSS ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்தி சுவர் கட்டப்பட்ட தோட்டத்தையும் ஆல்கொரிதம் கருப்பு பெட்டிகளையும் தப்பிக்கவும்</a></h2>
<p>RSS (ரியல்லி சிம்பிள் சிண்டிகேஷன்) மற்றும் ஆடம் மையமற்ற சமூக ஊடகங்களுக்கு மையமற்ற மாற்றுகளை வழங்குகின்றன, இது பயனர்களுக்கு அவர்களின் உள்ளடக்க நுகர்வை கட்டுப்படுத்த அனுமதிக்கிறது. மினிஃப்ளக்ஸ், நெட் நியூஸ்வயர், நியூஸ்போட் போன்ற ஊட்டம் வாசிப்பிகள் யூடியூப் சேனல்கள், பாட்காஸ்ட்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு உள்ளடக்க மூலங்களுக்கு சந்தாக்களை இயக்குகின்றன. போலைட்போல் போன்ற கருவிகள் அவற்றை இல்லாத வலைத்தளங்களுக்கு ஊட்டங்களை உருவாக்க முடியும், இது ஊடக நுகர்வில் பயனர் சுயாதீனத்தை ஊக்குவிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>RSS ஊட்டங்கள், தொடர்புடைய வலைப்பதிவுகளை ஒருங்கிணைக்கும் &quot;கிரகங்கள்&quot; மூலம் குறிப்பிட்ட தலைப்புகளுக்கு பயனர்கள் சந்தா செய்ய அனுமதிப்பதன் மூலம், الگوریتمம் இயக்கப்படும் உள்ளடக்கத்திலிருந்து தப்பிக்க ஒரு வழியை வழங்குகின்றன. RSS வாசிப்பிகள் போன்ற Feedly மற்றும் Feedbin இந்த ஊட்டங்களை நிர்வகிக்க உதவினாலும், சில பயனர்கள் அவற்றை சிக்கலாக உணர்கிறார்கள், இதனால் உள்ளடக்கத்தை நேரடியாக மின்னஞ்சல்களுக்கு அனுப்பும் Feedmail போன்ற மாற்றுகள் உருவாகின்றன. தனிப்பட்ட ஆர்வத்தைத் தாண்டி, RSS அதன் தனிப்பயன் மற்றும் பயனர் கட்டுப்பாட்டில் உள்ள உள்ளடக்க அனுபவத்திற்காக தொழில்நுட்ப ஆர்வலர்களிடையே பிரபலமாக உள்ளது, மேலும் மாஸ்டோடான் மற்றும் ப்ளூஸ்கை போன்ற தளங்கள் RSS ஊட்டங்களை ஆதரிக்கின்றன. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">தயவுசெய்து இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம்</a></h2>
<p>வலைத்தள வடிவமைப்பாளர்கள் பயனர்களுக்கு இருண்ட பயன்முறையை கட்டாயமாக்க வேண்டாம் என்று அறிவுறுத்தப்படுகிறார்கள், ஏனெனில் இது கண் சோர்வை ஏற்படுத்தக்கூடும், குறிப்பாக கருப்பு பின்னணியில் வெள்ளை எழுத்து போன்ற அதிக மாறுபாட்டுச் அமைப்புகளுடன். வலை உள்ளடக்க அணுகல் வழிகாட்டுதல்கள் (WCAG) தற்போது குறைந்தபட்ச மாறுபாட்டை பரிந்துரைக்கின்றன, ஆனால் அதிகபட்ச மாறுபாட்டை குறிப்பிடவில்லை, இது அசௌகரியத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும்; இது வரவிருக்கும் WCAG 3.0 இல் தீர்க்கப்படலாம். குறிப்பிட்ட சூழல்களில், குறிப்பாக இருண்ட சூழல்களில் OLED திரைகளில் படிக்கும்போது அல்லது வசதியான மாறுபாட்டுச் அமைப்புகளை வழங்கும் ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல்களுடன் (IDEs) குறியீடு செய்யும்போது இருண்ட பயன்முறை பயனுள்ளதாக இருக்கும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இருண்ட பயன்முறை மற்றும் வெளிச்ச பயன்முறையின் இடையிலான தொடர்ந்துவரும் விவாதம் பயனர் வசதியை மையமாகக் கொண்டுள்ளது, சிலர் இருண்ட பயன்முறையை களைப்பாகக் கருதுகின்றனர் மற்றும் சிலர் வெளிச்ச பயன்முறையை மிகவும் கடுமையாகக் கருதுகின்றனர். வலைத்தளங்கள் இருண்ட மற்றும் ஒளி முறை விருப்பங்களை வழங்க வேண்டும், தனிப்பட்ட பயனர் விருப்பங்களை மதிக்க வேண்டும் என்ற பொதுவான ஒப்பந்தம் உள்ளது. இந்த விவாதம் பல்வகை பயனர் தேவைகள் மற்றும் சூழல்களுக்கு ஏற்ப தனிப்பயன் அமைப்புகளின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="இது கணினி பயன்பாட்டை மீண்டும் தனிப்பட்டதாக மாற்ற வேண்டிய நேரமாகும்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%87%E0%AE%A4%E0%AF%81%20%E0%AE%95%E0%AE%A3%E0%AE%BF%E0%AE%A9%E0%AE%BF%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%88%20%E0%AE%AE%E0%AF%80%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%20%E0%AE%A8%E0%AF%87%E0%AE%B0%E0%AE%AE%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2020%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">TikTok அமெரிக்காவில் இருண்டது</a></h2>
<p>TikTok அமெரிக்காவில் ஒரு சமயத்தில் தற்காலிகமாக நிறுத்தப்பட்டது, ஆனால் ஞாயிற்றுக்கிழமை மதியம் வரை சேவை மீண்டும் தொடங்கியது. தடை சீன கண்காணிப்பு சாத்தியக்கூறுகள் குறித்த கவலைகள் மூலம் முன்னெடுக்கப்பட்டது, அதேசமயம் டிக் டாக் இன் உரிமையாளர் பைட் டான்ஸ், அந்த செயலியை விற்க வேண்டும் என்ற இருதலைமையுள்ள ஆதரவு இருந்தது. அமெரிக்க அதிபர் தேர்தலில் வெற்றி பெற்ற டொனால்ட் டிரம்ப் தடை விதிப்பதை தாமதப்படுத்துவதற்கும், அமெரிக்க உரிமையுடன் கூடிய கூட்டு முயற்சியை ஒரு சாத்தியமான தீர்வாக முன்மொழிந்தார், அதே சமயம் தடை காலத்தில் மாற்று செயலிகள் பிரபலமடைந்தன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>TikTok இன் அமெரிக்காவில் தடை, தரவுக் காப்புரிமை மற்றும் புவிசார் அரசியல் செல்வாக்கு பற்றிய விவாதங்களை தூண்டியுள்ளது, இதன் சீன உரிமையாளரிடம் கவலைகள் மையமாக உள்ளன. இந்தத் தடை சிலரால் தேசிய பாதுகாப்பு நடவடிக்கையாகக் கருதப்படுகிறது, மற்றவர்கள் இதை கருத்துச் சுதந்திரத்தின் மீதான கட்டுப்பாடாகவும், அமெரிக்க தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுக்கு சாத்தியமான நன்மையாகவும் கருதுகின்றனர். இந்த நிலைமை பாதுகாப்பையும் சுதந்திரத்தையும் சமநிலைப்படுத்துவது மற்றும் உள்நாட்டு ஊடகங்களில் வெளிநாட்டு நிறுவனங்களின் தாக்கம் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">கால்மான் வடிகட்டி பயிற்சி</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET கணித கருவியான கல்மான் வடிகட்டியைப் பற்றிய ஒரு பயிற்சியை வழங்குகிறது, இது பொதுவாக கண்காணிப்பு மற்றும் வழிசெலுத்தலில் பயன்படுத்தப்படும், நிச்சயமற்ற நிலைகளில் அமைப்பு நிலைகளை மதிப்பீடு செய்யவும் கணிக்கவும் உதவுகிறது. இந்த பயிற்சி, 2017 இல் தொடங்கப்பட்டது, எண்கணித உதாரணங்கள் மற்றும் உள்ளுணர்வு விளக்கங்களை உள்ளடக்கியது, ஒருமாறி மற்றும் பலமாறி கல்மான் வடிகட்டிகளை உள்ளடக்கியது, மேலும் நேர்மறை கல்மான் வடிகட்டிகள் போன்ற மேம்பட்ட தலைப்புகளுக்கு விரிவடைந்துள்ளது. ஒரு பாடநெறியை அடிப்படையாகக் கொண்ட ஒரு புத்தகம் அடிப்படைகள் முதல் மேம்பட்ட தலைப்புகள் வரை விரிவான வழிகாட்டுதல்களை, விளக்கமான எடுத்துக்காட்டுகள் மற்றும் நடைமுறை பயன்பாடுகளுடன் வழங்குகிறது, இது கல்மான் வடிகட்டியை அணுகக்கூடியதாகவும் புரிந்துகொள்ளக்கூடியதாகவும் ஆக்குகிறது, சில பகுதிகள் இலவசமாக கிடைக்கின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். கால்மான் வடிகட்டியைப் புரிந்துகொள்ள, முதலில் குறைந்த சதுரங்கள், மறுமொழி குறைந்த சதுரங்கள் மற்றும் தகவல் வடிகட்டியைப் படிப்பது பயனுள்ளதாக இருக்கும், ஏனெனில் கால்மான் வடிகட்டி மறுமொழி குறைந்த சதுரங்களின் ஒரு திறமையான மறுவடிவமைப்பாகும். Kalman வடிகட்டி என்பது சத்தம் மற்றும் மாறும் மாற்றங்களுடன் கூடிய அமைப்புகளில் நிலை மதிப்பீட்டிற்கான சக்திவாய்ந்த கருவியாகும், மேலும் இது நடைமுறை மற்றும் பயேசிய பார்வைகளிலிருந்து புரிந்துகொள்ளப்படலாம். கணிதக் கடுமை ஆழமான புரிதலுக்கு முக்கியமானது, ஆனால் வலுவான கணித பின்னணி இல்லாதவர்கள் கூட, PDFகள் மற்றும் ஆன்லைன் பயிற்சிகள் போன்ற பல்வேறு வளங்களின் ஆதரவுடன், உள்ளுணர்வு வழிமுறைகளின் மூலம் கருத்துக்களை ஆராயலாம். </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட இலகுரக மென்பொருள் உற்பத்தி</a></h2>
<p>Forgejo என்பது பாதுகாப்பு, அளவீடு, கூட்டமைப்பு மற்றும் தனியுரிமையை முக்கியமாகக் கொண்ட, Codeberg e.V. கீழ் சமூகத்தால் உருவாக்கப்பட்ட ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட மென்பொருள் உலையில் ஆகும். இது GitHub க்கு மாற்றாக இலவச மென்பொருள் விருப்பமாக செயல்படுகிறது, எளிய நிறுவல் செயல்முறை மற்றும் குறைந்த பராமரிப்புடன் திறமையான திட்ட மேலாண்மைக்கு உதவுகிறது. Forgejo என்பது வளங்களை திறமையாக பயன்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஒத்துழைப்பையும் உற்பத்தித்திறனையும் ஊக்குவிக்கிறது மற்றும் மையமற்ற மென்பொருள் மேம்பாட்டில் புதுமையை ஆதரிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Forgejo என்பது ஒரு சுய-நிறுவப்பட்ட, இலகுவான மென்பொருள் உற்பத்தி தளம் ஆகும், இது GitHub க்கு மாற்றாக செயல்படுகிறது மற்றும் எந்தவிதமான பிரீமியம் விற்பனை இல்லாமல் ஒரு இலாப நோக்கமற்ற அமைப்பால் நிர்வகிக்கப்படுகிறது. இது Gitea வின் வணிகமயமாக்கல் நோக்கத்திற்கான மாற்றமாக உருவாக்கப்பட்டது மற்றும் இலவச உரிமம் மற்றும் சமூக இயக்கம் ஆகியவற்றை முக்கியமாகக் கொண்டுள்ளது. Forgejo அதன் குறைந்த வள பயன்பாடு, புதுப்பிப்புகளின் எளிமை மற்றும் கூட்டமைப்பு அம்சங்களின் மேம்பாடு ஆகியவற்றிற்காக குறிப்பிடப்படுகிறது, இது தனிப்பட்ட அல்லது சிறிய அளவிலான ஹோஸ்டிங்கிற்கு சிறந்ததாகும். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="TikTok அமெரிக்காவில் இருண்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=TikTok%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%87%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2019%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">அப்படியானால் நீங்கள் உங்கள் சொந்த தரவுக் களஞ்சியத்தை கட்டமைக்க விரும்புகிறீர்களா</a></h2>
<p>ரயில்வே, விலை நிர்ணயம், சேவை வரம்புகள் மற்றும் ஆதரவு தொடர்பான சிக்கல்களால், Google Cloud Platform இல் இருந்து தங்களின் சொந்த தரவுக் களங்களுக்கு மாறியது, Railway Metal திட்டத்தை தொடங்கியது. - ஒன்பது மாதங்களுக்குப் பிறகு, அவர்கள் கலிஃபோர்னியாவில் தங்களின் முதல் தரவுக் களத்துடன் வெற்றிகரமாக நேரடியாகச் சென்றனர் மற்றும் மேலும் பிராந்திய விரிவாக்கங்களைத் திட்டமிடுகின்றனர், திறமையான உள்கட்டமைப்பு மேலாண்மையை மையமாகக் கொண்டு. - அவர்கள் ரெயில்யார்டு மற்றும் மெட்டல் சிபி போன்ற கருவிகளை உருவாக்கி செயல்பாடுகளை எளிதாக்கினர் மற்றும் தற்போது உள்கட்டமைப்பு பொறியியல் பங்குகளுக்கான நியமனங்களை மேற்கொண்டு வருகின்றனர். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரையில் AWS, Google Cloud, மற்றும் Microsoft Azure போன்ற முக்கிய மேக சேவைகளைப் பயன்படுத்துவதில் உள்ள சவால்கள் மற்றும் நன்மைகள் ஆராயப்படுகின்றன, குறிப்பாக வாடிக்கையாளர் ஆதரவு மற்றும் சேவை தரத்தை மையமாகக் கொண்டு. - இது தரவுக் கூடம் செயல்பாடுகளுடன் தொடர்புடைய அனுபவங்களைப் பகிர்ந்து, உபகரணங்கள் மற்றும் குளிரூட்டல் போன்ற பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது மற்றும் மேம்பட்ட கட்டுப்பாடு மற்றும் செலவுக் குறைப்புக்காக உள்கட்டமைப்பை உடையிருப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - விவாதம், மின்சாரம், நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் உபகரண மேலாண்மை போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கிய தரவுக் கூடங்களை உருவாக்குதல் மற்றும் மேலாண்மை செய்வதில் உள்ள சிக்கல்களை ஆராய்கிறது, மேக சேவைகள் மற்றும் உடைமை உள்கட்டமைப்பின் நன்மைகள் மற்றும் குறைபாடுகளைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">ஒரு “தீய” RJ45 டாங்கிளை ஆராய்கிறோம்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>lcamtuf.substack.com என்ற வலைதளத்தில் உள்ள ஒரு கட்டுரை, முதலில் தீங்கிழைக்கும் என்று சந்தேகிக்கப்பட்ட ஒரு RJ45 டாங்கிளை ஆய்வு செய்கிறது, இது போலியான FTDI சிப்களால் ஏற்பட்டது, ஆனால் இது பழைய பொறியியல் நடைமுறைகளின் விளைவாக இருந்தது என்று கண்டறியப்பட்டது. - கட்டுரை தீங்கிழைக்கும் நோக்கத்தைக் கண்டறிவதில் உள்ள சவால்களை மற்றும் உணர்ச்சிவசப்பட்ட கதைகள் எவ்வாறு விரைவாக பரவுகின்றன என்பதை வலியுறுத்துகிறது, சந்தேகத்திற்கான தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது. - இது மேலும் ஜெனோபோபியா போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளை விவரிக்கிறது மற்றும் USB-க்கு-Ethernet அடாப்டர்களின் செயல்திறன் மற்றும் சாத்தியமான தவறான பயன்பாடு பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">நான் RSS ஆதரவை ஆதரித்து வருகிறேன், நீங்களும் அதைப் பின்பற்ற வேண்டும்.</a></h2>
<p>இந்த இடுகை RSS (Really Simple Syndication) ஊட்டங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான ஆதரவை வலியுறுத்துகிறது, இது பயனர்களுக்கு விளம்பரங்கள் அல்லது குரியங்கள் இல்லாமல் பல்வேறு தளங்களில் இருந்து புதுப்பிப்புகளைப் பெற அனுமதிக்கிறது. - GovTrack.us போன்ற தளங்களில் இருந்து RSS ஆதரவைப் பெறுவதற்கான வெற்றிகரமான கோரிக்கைகளை ஆசிரியர் குறிப்பிடுகிறார் மற்றும் தாங்கள் ஆர்வமாக உள்ள நிறுவனங்களில் இருந்து RSS கோருமாறு மற்றவர்களை ஊக்குவிக்கிறார். - NPR, YouTube, Substack, மற்றும் Blogger போன்ற பல தளங்கள் ஏற்கனவே RSS ஐ ஆதரிக்கின்றன, இது தகவல்களைப் பெறுவதற்கான மதிப்புமிக்க கருவியாக உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>RSS ஊட்டங்கள், விளம்பரங்கள் அல்லது குரல் முறைமைகளின் தலையீடு இல்லாமல், விருப்பமான படைப்பாளர்களின் உள்ளடக்கத்தில் புதுப்பிக்கப்பட்டு இருக்க ஒரு வழியை வழங்குகின்றன, மேலும் ஒரு நேர்த்தியான மற்றும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட அனுபவத்தை வழங்குகின்றன. பிளாட்ஃபார்ம்கள் போன்ற YouTube RSS ஊட்டங்களை வழங்கினாலும், அவை பெரும்பாலும் முக்கியமாக காட்டப்படுவதில்லை, அவை மிகவும் பிரபலமாகி விட்டால் அவற்றை நிறுத்திவிடுவார்கள் என்ற கவலைகளை ஏற்படுத்துகின்றன. RSS ஆதரவை அதிகரிக்க வலியுறுத்துவது அதன் தொடர்ச்சியான கிடைப்பை உறுதிசெய்யவும், மேலும் பல அமைப்புகள் இந்த மதிப்புமிக்க கருவியை உள்ளடக்க மேலாண்மைக்காக ஏற்றுக்கொண்டு பராமரிக்க ஊக்குவிக்கவும் உதவலாம். </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">இரவு உணவில் அதிகமான பொட்டாசியம் உட்கொள்ளுதல் குறைவான தூக்கக் குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடையது - ஆய்வு</a></h2>
<p>ஜப்பானிய ஆய்வு Asken உணவு-பதிவு செயலியில் இருந்து பெறப்பட்ட தரவுகளைப் பயன்படுத்தி, 4,568 பெரியவர்களில் பொட்டாசியம் மற்றும் சோடியம் உட்கொள்ளல் மற்றும் தூக்கமின்மை ஆகியவற்றின் தொடர்பை ஆராய்ந்தது. - அதிக பொட்டாசியம் உட்கொள்ளல், குறிப்பாக இரவு உணவில், தூக்கக் குறைபாடுகள் குறைவாக இருப்பதுடன் தொடர்புடையது என்று கண்டறியப்பட்டது, இது ஏதென்ஸ் தூக்கமின்மை அளவுகோலால் (AIS) அளவிடப்பட்டது. - சோடியம் உட்கொள்ளல் முந்தைய காலங்களில் தூக்கப் பிரச்சினைகளுடன் தொடர்புடையதாக இருந்தாலும், இந்த ஆய்வு AIS மதிப்பெண்களுடன் குறிப்பிடத்தக்க தொடர்பு இல்லை என்று கண்டறிந்தது, இது தூக்கத்தில் உணவின் தாக்கங்களைப் பற்றிய மேலும் ஆராய்ச்சியின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு ஆய்வு கூறுவதாவது, இரவு உணவில் அதிகமான பொட்டாசியம் உட்கொள்ளுதல் குறைவான தூக்கக் குறைபாடுகளுடன் தொடர்புடையது, இது வயிற்று அமில ரிஃப்ளக்ஸை நியூட்ரலேஸ் செய்யும் திறனுக்காக இருக்கலாம். - இந்த கண்டுபிடிப்புகள் விவாதிக்கப்படுகின்றன, சிலர் ரிஃப்ளக்ஸைத் தடுக்க அதிக வயிற்று அமிலம் தேவை என்று வாதிடுகின்றனர், மேலும் ஆராய்ச்சி தேவை என்பதை குறிப்பிடுகின்றனர். - பொட்டாசியம் தூக்கத்தை மேம்படுத்தலாம், ஆனால் அதிக அளவில் உட்கொள்ளுதல் குறிப்பிட்ட மருந்துகளை உட்கொள்ளும் நபர்களுக்கு இதய ஆபத்துகளை ஏற்படுத்தலாம்; தூக்கத்தின் தரத்தை மேம்படுத்த மாங்கனீயம் கூட பரிந்துரைக்கப்படுகிறது. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">ChatGPT ஐப் பயன்படுத்துவது சுற்றுச்சூழலுக்கு கேடு விளைவிக்காது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கட்டுரை, பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) ஆகிய ChatGPT-ஐ பயன்படுத்துவதால் ஏற்படும் சுற்றுச்சூழல் தாக்கம், போக்குவரத்து மற்றும் தொழில்துறை உமிழ்வுகள் போன்ற பெரிய பிரச்சினைகளுடன் ஒப்பிடும்போது ஒப்பீட்டளவில் குறைவாக உள்ளது என்று வலியுறுத்துகிறது. - செயல்பாடுகளின் உமிழ்வுகளையும் நன்மைகளையும் எடுக்கும் தேவையை அது வலியுறுத்துகிறது, ChatGPT-ஐ தனிப்பட்ட முறையில் பயன்படுத்துவது முக்கியமான சுற்றுச்சூழல் கவலை அல்ல என்று பரிந்துரைக்கிறது. - தொழில்நுட்பத்தில் அதிக செயல்திறன் மற்றும் நிலைத்தன்மையை ஆதரித்து, AI மற்றும் தரவுத்தள மைய ஆற்றல் பயன்பாட்டின் மீது பரந்த விவாதம் தொடர்கிறது. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="அப்படியானால் நீங்கள் உங்கள் சொந்த தரவுக் களஞ்சியத்தை கட்டமைக்க விரும்புகிறீர்களா" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%85%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AF%80%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%8A%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%A4%E0%AE%B0%E0%AE%B5%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%9E%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%80%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BE&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%2018%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">கேனன் நம்முடைய கேமராவை வலைக்கேமராக பயன்படுத்துவதற்காக நம்மிடம் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்று விரும்புகிறது</a></h2>
<p>ஆசிரியர் Canon G5 X II கேமராவை macOS இல் வலைக்கேமராக பயன்படுத்துவதற்கான Canon இன் மென்பொருளுடன் ஏற்பட்ட சிக்கல்களை, குறிப்பாக இணக்கத்தன்மை மற்றும் சர்வர் பிழைகளை, பற்றிய ஏமாற்றத்தை வெளிப்படுத்துகிறார். - macOS 15 இல், மென்பொருள் சிக்கல்கள் தீர்க்கப்பட்டன, ஆனால் பல அம்சங்கள் சந்தாவை தேவைப்படுத்தின, சொந்தமான உபகரணங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான கூடுதல் கட்டணங்கள் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பின. - இந்த பதிவு, மென்பொருள் அம்சங்களுக்கு கட்டணம் வசூலிக்கும் உபகரண நிறுவனங்களின் போக்கை விமர்சிக்கிறது, இப்படிப்பட்ட நடைமுறைகளின் நியாயத்தன்மையை கேள்வி எழுப்புகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். கேனன் தனது கேமராக்களை வலைக்காட்சிகளாக பயன்படுத்துவதற்காக பயனர்களிடம் கட்டணம் வசூலிக்கும் முடிவு நுகர்வோரிடையே ஏமாற்றத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது, சில செயல்பாடுகளுக்கு நிறுவனங்கள் கட்டணங்களை விதிக்கும் பிற நிகழ்வுகளுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த நிலைமை, EU வரிகளால் கேமராக்களில் உள்ள 30 நிமிட வீடியோ பதிவு வரம்புக்கு ஒத்ததாகும், அங்கு பயனர்கள் இவ்வாறான கட்டுப்பாடுகளை மீறுவதற்கு மூன்றாம் தரப்பு மென்பொருள் அல்லது கூடுதல் உபகரணங்களைப் பயன்படுத்துவதற்கு அடிக்கடி முறையிடுகின்றனர். இந்த பிரச்சினை நுகர்வோர் மின்னணு சாதனங்களில் ஒரு பரந்த போக்கை வலியுறுத்துகிறது, அங்கு நிறுவனங்கள் நிதி அல்லது ஒழுங்குமுறை காரணங்களுக்காக அம்சங்களை கட்டுப்படுத்தலாம், கூடுதல் செலவில்லாமல் அவற்றை வழங்குவதற்கான தொழில்நுட்ப சாத்தியமுள்ளதையின்போதும். </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">நட்சத்திர கப்பல் பறப்பு 7</a></h2>
<p>SpaceX இன் டிராகன் விண்கலம் சர்வதேச விண்வெளி நிலையத்துடன் (ISS) இணைவதற்கான பல்வேறு இயக்கங்களை வெற்றிகரமாக முடித்து, விண்வெளி செயல்பாடுகளில் அதன் மேம்பட்ட திறன்களை வெளிப்படுத்துகிறது. டெக்ஸ்ட்: டாக்கிங் செயல்முறை பல கட்டங்களை உள்ளடக்கியது, அதில் ஃபால்கன் 9 மூலம் புறப்படுதல், சுற்றுப்பாதை செயல்படுத்தல் மற்றும் ISS-ஐ சமநிலைப்படுத்தி அணுகுவதற்கான பல எரிப்புகள் அடங்கும். இந்த நிகழ்வு, ISS பணி களுக்கு ஆதரவு அளிக்கும் SpaceX இன் தொடர்ச்சியான பங்கையும், வணிக விண்வெளி பயண தொழில்நுட்பத்தை மேம்படுத்துவதையும் சிறப்பிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஸ்டார்ஷிப் பறப்பு 7 கரீபியன் கடலில் ஆக்சிஜன்/எரிபொருள் கசிவு காரணமாக அழுத்தம் அதிகரித்து, தோல்வியடைந்தது. - இந்த சம்பவம் ராக்கெட் பாதுகாப்பு மற்றும் விண்வெளி பயணத்தின் உட்புற சவால்கள் குறித்து விவாதங்களை மீண்டும் எழுப்பியுள்ளது, கடந்த கால நாசா மிஷன்களுடன் ஒப்பீடுகளை இழுத்துள்ளது. - ஸ்பேஸ்எக்ஸ் தனது மீள்நோக்கி மேம்பாட்டு அணுகுமுறைக்கு உறுதியாக இருந்து, தோல்விகளை இறுதியில் வெற்றிக்கான படிகளாகக் கருதி, அடுத்த ஏவுதலுடன் விரைவில் முன்னேற திட்டமிட்டுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">உச்ச நீதிமன்றம் TikTok தடை அமல்படுத்தப்பட வேண்டும் என்று தீர்மானித்துள்ளது, மூடுவதற்கான நிலையை அமைத்துள்ளது</a></h2>
<p>உச்ச நீதிமன்றம், குறிப்பிட்ட காலக்கெடுவுக்குள் டிக்டாக் நிறுவனத்தை விலகச் செய்யும் சட்டத்தை ஆதரித்துள்ளது, இல்லையெனில் அந்த செயலி அமெரிக்காவில் தடைசெய்யப்படும். சேவை வழங்குநர்கள் போன்ற ஆப்பிள் மற்றும் கூகுள் டிக் டாக் க்கு ஆதரவு வழங்குவார்களா என்பது பற்றிய நிச்சயமின்மை உள்ளது, விலகல் நடைபெறாவிட்டால். அமெரிக்காவில் TikTok இன் எதிர்காலம் இன்னும் உறுதியாக இல்லை, பயனர்கள் மாற்று தளங்களை ஆராய்ந்து கொண்டிருக்க, சீன அரசு அதன் செயல்பாடுகளை பராமரிக்க உத்திகளை பரிசீலிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உச்ச நீதிமன்றம் TikTok மீது விதிக்கப்பட்ட தடை நீடிக்கப்படுவதாக தீர்ப்பளித்துள்ளது, இது அமெரிக்காவில் அதன் மூடுதலுக்கு வழிவகுக்கலாம், அமெரிக்க உள்ளடக்கமின்றி உலகளாவிய சமூக வலைப்பின்னல்களின் எதிர்காலம் குறித்து கேள்விகளை எழுப்புகிறது. இந்த தீர்ப்பு, முதல் திருத்தச் சட்டம் தொடர்பான பிரச்சினைகளுக்கு பதிலாக, டிக் டாக் வெளிநாட்டு சொந்தக்காரர்களின் காரணமாக உள்ள தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகளின் அடிப்படையில் உள்ளது, இது அமெரிக்க விளம்பர வருவாய் இழப்பால் டிக் டாக் நிதி தகுதியை பாதிக்கக்கூடும். இந்த நிலைமை, தரவுக் காப்பு மற்றும் வெளிநாட்டு சொந்தமான தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களின் செல்வாக்கு பற்றிய பரந்த கவலைகளை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">TEXT: உலகம் காப்பீடு செய்ய முடியாததாக மாறுகிறதா?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உலகம் காப்பீடு செய்ய முடியாததாக மாறிவருகிறது என்ற கருத்துக்கு எதிராக, இயற்கை பேரழிவுகளுக்கு குறைவாக பாதிக்கப்படும் பகுதிகள் உள்ளன, அங்கு காப்பீடு சாத்தியமாக உள்ளது. - கட்டுமான விதிமுறைகள் மற்றும் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட எரிப்பு போன்ற நடைமுறைகள் சூறாவளி மற்றும் காட்டுத்தீ போன்ற நிகழ்வுகளின் அபாயங்களை குறைக்க முடியும், இதனால் காப்பீடு சாத்தியமாக இருக்கும். - காலநிலை மாற்றம் தீவிர வானிலை நிகழ்வுகளை அதிகரிக்கிறது என்றாலும், பொறியியல் தீர்வுகள் மற்றும் மேம்பட்ட அபாய மேலாண்மை இந்த சவால்களை சமாளிக்க உதவலாம், ஆனால் அதிக அபாய பகுதிகளில் காப்பீட்டு செலவுகள் அதிகரிக்கக்கூடும். </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">இயேசை இடைமுகமாக கற்றுக்கொள்ளுங்கள்</a></h2>
<p>Learn Yjs என்பது Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) நூலகத்தைப் பயன்படுத்தி நேரடி ஒத்துழைப்புத் பயன்பாடுகளை உருவாக்க பயனர்களை கற்பிக்க வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு தொடர்பாடல் பயிற்சி ஆகும். - இந்தப் பயிற்சியில் நேரடி எடுத்துக்காட்டுகள், காட்சிகள் மற்றும் குறியீட்டு பயிற்சிகள் அடங்கும், Yjs அடிப்படைகள், பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட பயன்பாடுகளில் நிலை கையாளுதல் மற்றும் ஒத்துழைப்புப் பயன்பாட்டு மேம்பாட்டில் சவால்கள் ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியது. - ஜாம்சாக்கெட் உருவாக்கிய இந்தப் பயிற்சி Y-Sweet ஐப் பயன்படுத்துகிறது மற்றும் Astro, React மற்றும் Yjs ஆகியவற்றுடன் கட்டப்பட்டுள்ளது, தானியங்கி ஒத்திசைவு மற்றும் நெட்வொர்க் தொடர்பு சரிசெய்தல்களுடன் பயனர்களுக்கு ஒரு கைக்குழந்தை அனுபவத்தை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>&quot;Learn Yjs Interactively&quot; என்பது Yjs, ஒரு Conflict-free Replicated Data Type (CRDT) நூலகத்தை ஒத்துழைப்புத் பயன்பாடுகளுக்காக கற்றுக்கொள்வதை எளிமைப்படுத்துவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு பயிற்சி ஆகும், இது தொடர்பான விளக்கங்கள் மற்றும் குறியீட்டு பயிற்சிகளின் மூலம். - இந்த பயிற்சி, பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட நிலை மேலாண்மையை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்வதன் மூலம், உள்ளடக்க வளங்களில் உள்ள பொதுவான குறைபாடுகளை தீர்க்கிறது. - Y-Sweet, ஒரு திறந்த மூல Rust சேவையகம், Yjs க்கான பின்தள தீர்வாக சிறப்பிக்கப்படுகிறது, இது Amazon S3 மூலம் சேமிப்பு திறன்களை வழங்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">டெவினுடன் ஒரு மாதம் பற்றிய எண்ணங்கள்</a></h2>
<p>மார்ச் 2024 இல், ஒரு புதிய AI நிறுவனம், டெவின் என்ற AI மென்பொருள் பொறியாளரை அறிமுகப்படுத்தியது, புதிய தொழில்நுட்பங்களை கற்றல் முதல் பயன்பாடுகளை வெளியிடுதல் வரை பணிகளை தானியங்கி செய்யும் நோக்கத்துடன், $21 மில்லியன் முதலீட்டுடன். - டெவினின் ஆரம்பிகக் காட்சிகள் பிரமிக்க வைக்கும் வகையில் இருந்தன, ஆனால் Answer.AI இன் சோதனைகள் கலவையான முடிவுகளை வெளிப்படுத்தின, டெவின் எளிய பணிகளில், API ஒருங்கிணைப்புகள் போன்றவற்றில் சிறந்து விளங்கினாலும், சிக்கலான திட்டங்களில் சிரமப்பட்டான். - பயனர் நட்பு இடைமுகம் இருந்தபோதிலும், டெவினின் தானியங்கி இயல்பு செயல்திறனில் குறைபாடுகளை ஏற்படுத்தியது, 20 பணிகளில் 3 இல் மட்டுமே வெற்றி பெற்றது, AI எதிர்பார்ப்புகள் மற்றும் நடைமுறை செயல்திறன் ஆகியவற்றின் வேறுபாட்டை வலியுறுத்தியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>AI முகவர்கள், டெவின் போன்றவர்கள், எளிய பணிகளை நிர்வகிப்பதன் மூலம் உற்பத்தித்திறனை மேம்படுத்துகின்றனர், ஆனால் முழுமையான குறியீட்டு மதிப்பீடு மற்றும் சோதனை தேவையால் மென்பொருள் பொறியாளர்களை இன்னும் மாற்ற முடியாது. - பொறியியல் துறையில் முழுமையாக AI மீது நம்பிக்கை வைக்கும் நிறுவனங்கள் குறியீட்டு தரத்தில் சிக்கல்களை சந்தித்துள்ளன, இது சிக்கலான பிரச்சினைகளை தீர்க்க AI இன் தற்போதைய வரம்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது. - AI கருவிகள் வேகமாக முன்னேறி வரும் நிலையில், அவை தற்போது மனித டெவலப்பர்களுக்கு ஆதரவு கருவிகளாக மிகவும் பயனுள்ளதாக உள்ளன, எதிர்காலத்தில் முக்கிய பணிகளை கையாளும் திறன் கொண்டிருக்கலாம். </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">2025 இல் எதிர்பார்க்க வேண்டிய சில விஷயங்கள்</a></h2>
<p>LWN.net 2025 ஆம் ஆண்டுக்குள் மேலும் பல விநியோகங்களில் விரிவாக்கக்கூடிய அட்டவணை வகுப்பு (sched-ext) மற்றும் லினக்ஸ் கர்னலில் அதிகமான ரஸ்ட் குறியீட்டு வளர்ச்சியை கணிக்கிறது. - XZ பின்வாயில் போன்ற பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்கள் மற்றும் AI உருவாக்கிய குறியீட்டின் சவால்கள் எதிர்பார்க்கப்படுகின்றன, ஒற்றை பராமரிப்பாளர் திட்டங்கள் பற்றிய கவலைகளுடன். - அந்த ஆண்டு மேலும் திறந்த வன்பொருள், மொபைல் சாதன விநியோகங்களில் மீண்டும் எழுச்சி மற்றும் மேக அடிப்படையிலான தயாரிப்புகளில் பாதுகாப்பு பிரச்சினைகளை காணலாம், உலகளாவிய மோதல்கள் அபிவிருத்தி சமூகத்தை பாதிக்கக்கூடும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>2025 ஆம் ஆண்டிற்குள், முக்கியமான திட்டங்கள் சவால்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும், ஏனெனில் டெவலப்பர்கள் AI உருவாக்கிய குறியீட்டை முழுமையாக புரிந்துகொள்ளாமல் ஒருங்கிணைக்கிறார்கள், இது முந்தைய StackOverflow-லிருந்து நகலெடுக்கப்பட்ட குறியீட்டுடன் ஏற்பட்ட பிரச்சினைகளைப் போன்றது. AI கருவிகளை குறியீட்டில் அதிகமாகப் பயன்படுத்துவது &#39;கற்றல் கடன்&#39; எனப்படும் நிலையை உருவாக்கக்கூடும், இதில் டெவலப்பர்கள் அடிப்படை குறியீட்டை புரிந்துகொள்ளாமல் AI மீது நம்பிக்கை வைப்பார்கள், இது பொறுப்பான குறியீட்டு புரிதலின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது. டெக் துறை இந்த மாற்றங்களுக்கு ஏற்ப மாற வேண்டும், AI இன் நன்மைகளை சமநிலைப்படுத்தி, குறியீட்டு தரம் மற்றும் பொறுப்புத்தன்மையை உறுதிப்படுத்துவதற்கான திறமையான மற்றும் அறிவார்ந்த டெவலப்பர்களின் அவசியத்துடன். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="கேனன் நம்முடைய கேமராவை வலைக்கேமராக பயன்படுத்துவதற்காக நம்மிடம் பணம் செலுத்த வேண்டும் என்று விரும்புகிறது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%A8%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AF%88%E0%AE%AF%20%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%B5%E0%AF%88%20%E0%AE%B5%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%87%E0%AE%AE%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%A8%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B2%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%2017%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">நான் ஹிண்டன்பர்க் ரிசர்சை கலைக்க முடிவு செய்துள்ளேன்</a></h2>
<p>Hindenburg Research, மோசடி மற்றும் ஊழலை எதிர்க்கும் நிறுவனமாக அறியப்படும், அதன் நிறுவனர் நேட் ஆண்டர்சன் அறிவித்தபடி கலைக்கப்படுகிறது. - கலைக்கப்படுவதற்கான முடிவு ஆண்டர்சனின் தனிப்பட்ட நிம்மதிக்கான விருப்பத்தால் மற்றும் அவர்களின் விசாரணை முறைகளை பொதுமக்களுடன் பகிர்ந்து கொள்ள அவர்களின் செயல்முறையை திறந்த மூலமாக மாற்றுவதன் மூலம் இயக்கப்படுகிறது. - ஆண்டர்சன் தனது குழுவிற்கு, குடும்பத்திற்கும், வாசகர்களுக்கும் நன்றி தெரிவிக்கிறார், அவர்களின் பயணத்தின் போது பெற்ற தாக்கம் மற்றும் ஆதரவை வலியுறுத்துகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Hindenburg Research கலைக்கப்படுகின்றது, அதன் நிறுவனர் நேட் ஆண்டர்சன் தனிப்பட்ட காரணங்களையும், அவர்களின் விசாரணை முறைகளை பொது மக்களுடன் பகிர விரும்புவதையும் மேற்கோள் காட்டுகிறார். - நிக்கோலா மோட்டார்ஸ் போன்ற மோசடிகளை வெளிப்படுத்தியதில் அவர்களின் வெற்றியைப் பொருட்படுத்தாமல், மூடுவதற்கான குறிப்பிட்ட அச்சுறுத்தல் எதுவும் இல்லை என்று ஆண்டர்சன் கூறுகிறார். - ஆண்டர்சன் இதே போன்ற விசாரணை முயற்சிகளை ஊக்குவிக்க கல்வி பொருட்களை வெளியிட திட்டமிட்டுள்ளார், அதே நேரத்தில் பல்துறை குழு புதிய சுயாதீன முயற்சிகளைத் தொடரும். </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">அழைப்புகள் இல்லை</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, Keygen நிறுவனத்தின் நிறுவனர், தனது உள்முக இயல்பினால் விற்பனை அழைப்புகளைத் தவிர்த்தார், &#39;அழைப்புகள் இல்லை&#39; என்ற கொள்கையை செயல்படுத்தினார், இது நேரடி தொடர்புகளை அதிகரித்து அவரது முதல் நிறுவன விற்பனையை ஏற்படுத்தியது. Gabrielse வெற்றிகரமான &#39;அழைப்புகள் இல்லை&#39; அணுகுமுறைக்கு தீர்க்க வேண்டிய நான்கு முக்கிய பிரச்சினைகளை அடையாளம் காட்டினார்: தெளிவற்ற சலுகைகள், மோசமான தொடக்க வழிகாட்டல், மறைக்கப்பட்ட விலை நிர்ணயம், மற்றும் நம்பிக்கையின்மை. இதற்காக தெளிவான செய்தியிடல், வெளிப்படையான விலை நிர்ணயம், சுய-சேவை தொடக்க வழிகாட்டல், மற்றும் நம்பிக்கை உருவாக்கும் ஆவணங்களை பரிந்துரைத்தார். சில நிறுவனங்கள் இன்னும் அழைப்புகளை எதிர்பார்க்கும் நிலையில், கீஜென் &#39;கண்டுபிடிப்பு அழைப்புகள்&#39; என்ற குறுகிய அழைப்புகளை மின்னஞ்சல் விவாதங்களுக்கு மாற்றுகிறது, மேலும் காப்ரியேல்ஸ் மற்றவர்களை தங்களின் பாணியுடன் பொருந்தினால் #அழைப்புகள்இல்லை அணுகுமுறையை பரிசீலிக்க ஊக்குவிக்கிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த பதிவு, அடிப்படை தயாரிப்பு தகவலுக்காக தொலைபேசி அழைப்புகளை கட்டாயமாக்கும் நிறுவனங்களை விமர்சிக்கிறது, நேரத்தை மிச்சப்படுத்தவும், விரக்தியை குறைக்கவும் வெளிப்படையான ஆன்லைன் தொடர்பை ஆதரிக்கிறது. கருத்துரையிடுபவர்கள் பெரும்பாலும் ஒப்புக்கொள்கிறார்கள், சில நிறுவனங்கள் தகவலை மறைக்க அல்லது கையாளும் விற்பனை உத்திகளைப் பயன்படுத்த தொலைபேசி அழைப்புகளைப் பயன்படுத்துகின்றன என்று பரிந்துரைக்கின்றனர். சிலர் சிக்கலான நிறுவன விற்பனைக்கு அழைப்புகள் அவசியம் என்று வாதிடுகின்றனர், பொதுவாக வெளிப்படைத்தன்மை மற்றும் திறமையான தொடர்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகின்றனர். </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">நின்டெண்டோ ஸ்விட்ச் 2 [வீடியோ] வெளியீட்டை அறிவித்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>நின்டெண்டோ ஸ்விட்ச் 2-ஐ அறிவித்துள்ளது, அதில் அடிப்படை மாற்றங்களை விட முன்னேற்றங்களை வலியுறுத்தி, அதின் இரட்டை வடிவமைப்பை தக்கவைத்துள்ளது, இது மடங்கக்கூடிய மற்றும் டாக் செய்யப்பட்ட விளையாட்டிற்காக உள்ளது. சாத்தியமான மேம்பாடுகளில் OLED திரைகள் மற்றும் மேம்படுத்தப்பட்ட கட்டுப்படுத்திகள் அடங்கும், மேலும் சிறந்த குறிப்புகள் மற்றும் அம்சங்களை வழங்குவதை நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது. Switch 2 புதிய மற்றும் தற்போதைய ரசிகர்களை ஈர்க்க, புதுமையையும் பழக்கத்தையும் சமநிலைப்படுத்தி, நிலையான விளையாட்டு அனுபவங்களை மையமாகக் கொண்டு செயல்படுகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">இஸ்ரேல், ஹமாஸ் 15 மாதங்கள் நீடித்த காசா போருக்கு முடிவுகட்ட ஒப்பந்தத்தை எட்டியுள்ளனர்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இஸ்ரேல் மற்றும் ஹமாஸ் காசாவில் 15 மாதங்களாக நீடித்த மோதலுக்கு முடிவுகொடுத்து, போர்நிறுத்த ஒப்பந்தத்தை ஏற்றுக்கொண்டுள்ளன, இது அந்தப் பகுதியில் முக்கிய முன்னேற்றமாகும். மேற்கத்திய ஊடகங்கள் மற்றும் அரசியல்வாதிகள் நெருக்கடியை தீர்ந்துவிட்டதாக முன்கூட்டியே அறிவிக்கக்கூடும் என்ற கவலைகள் தொடர்கின்றன, இதனால் காசாவின் அழிவு மற்றும் மேற்கு கரையின் இணைப்பு போன்ற தொடர்ந்த பிரச்சினைகளை புறக்கணிக்கலாம். TEXT: நிலைமை இன்னும் சிக்கலாகவே உள்ளது, பாதுகாப்பு, நிலப்பரப்பு கோரிக்கைகள் மற்றும் நீடித்த சமாதானத்தை எவ்வாறு அடைவது என்பதற்கான விவாதங்கள், மாறுபட்ட பார்வைகள் மற்றும் பிற புவியியல் அரசியல் மோதல்களுடன் ஒப்பீடுகளை பிரதிபலிக்கின்றன. TEXT: </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">ஸ்வீடன் தனது பள்ளிகளில் மேலும் புத்தகங்கள் மற்றும் கைஎழுத்து பயிற்சியை மீண்டும் கொண்டு வருகிறது (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஸ்வீடன் பள்ளிகளில் மீண்டும் அச்சு புத்தகங்களையும் கைஎழுத்து பயிற்சியையும் அறிமுகப்படுத்தி, முழுமையாக டிஜிட்டல் கல்வி அணுகுமுறையிலிருந்து மாறுகிறது. உயிர்நிலை புத்தகங்களின் உணர்ச்சி மற்றும் தொடுதன்மை நன்மைகள் அதிகரித்து வருவதற்கான அங்கீகாரம் உள்ளது, அதே சமயம் டிஜிட்டல் வடிவங்களின் வசதியையும் பொருட்படுத்தாமல். நடப்பில் உள்ள விவாதம் கல்வியில் டிஜிட்டல் மற்றும் உடல் கற்றல் கருவிகளை சமநிலையுடன் ஒருங்கிணைப்பதை கண்டுபிடிக்க கவனம் செலுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">நோக்கியாவின் உள்துறை விளக்கக்காட்சி ஐபோன் அறிமுகமான பிறகு (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>நோக்கியாவின் உள்துறை விளக்கக்காட்சி 2007 இல் ஐபோன் அறிமுகத்திற்கு பிந்தைய காலத்தில் ஆப்பிளின் புதுமையால் ஏற்படும் அச்சுறுத்தலை ஒப்புக்கொண்டது, ஆனால் மேலாண்மை திறமையாக தழுவத் தவறியது. வலுவான மென்பொருள் மற்றும் பொறியியல் திறமைகளை கொண்டிருந்த போதிலும், நோக்கியா மென்பொருளின் முக்கியத்துவத்தை மதிப்பீடு செய்யவில்லை, சிம்பியனுடன் ஒட்டிக்கொண்டு, மீகோ மற்றும் மெல்டெமி போன்ற லினக்ஸ் அடிப்படையிலான தளங்களுடன் வாய்ப்புகளை இழந்தது. உடன்படிக்கையின் முடிவில், iOS மற்றும் Android உடன் போட்டியிட முடியாத Windows Phone ஐ ஆதரிக்க நோகியா எடுத்த முடிவு, தங்களின் போராட்டத்தை வெளிப்படுத்தியது, இது பெரும் நிறுவனங்கள் பலருக்கும் இடையூறு உண்டாக்கும் புதுமைக்கு எதிராக சவாலாக இருந்தது. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">யுனைடெட் ஹெல்த் புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு மருந்துகளுக்காக 1,000% க்கும் மேல் அதிகமாக கட்டணம் வசூலித்தது</a></h2>
<p>UnitedHealth சில புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு மருந்துகளுக்காக 1,000% க்கும் மேல் அதிகமாக கட்டணம் வசூலித்தது கண்டறியப்பட்டுள்ளது. FTC தலைவர் லினா கான், யுனைடெட் ஹெல்த் நிறுவனத்தின் OptumRx, சிக்னாவின் எக்ஸ்பிரஸ் ஸ்கிரிப்ட்ஸ் மற்றும் CVS கேர்மார்க் Rx ஆகியவற்றை உள்ளடக்கிய முக்கிய மருந்து நன்மை மேலாளர்களை கவனத்தில் கொண்டு, விரிவான விசாரணையின் ஒரு பகுதியாக கவனம் செலுத்துகிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>UnitedHealth காப்பீட்டாளராகவும் மருந்தகம் நன்மை மேலாளராகவும் (PBM) இரட்டை பங்கினை பயன்படுத்தி, புற்றுநோய் நோயாளிகளுக்கு மருந்துகளுக்காக 1,000% க்கும் மேல் அதிக கட்டணம் வசூலித்ததாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது. இந்த செங்குத்து ஒருங்கிணைப்பு, யுனைடெட் ஹெல்த் நிறுவனத்திற்கு மருந்து விலைகளை உயர்த்துவதற்கு அனுமதிக்கிறது, இது நோயாளிகளின் செலவுகளை பாதிக்கிறது மற்றும் லாப வரம்புகளை மீறுகிறது, நோயாளி பராமரிப்பை விட லாபத்தை முன்னுரிமைப்படுத்துவது பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது. நிலைமை சுகாதார அமைப்பின் சிக்கல்தன்மை மற்றும் வெளிப்படைத்தன்மையின்மையை வலியுறுத்துகிறது, அதிகரிக்கும் செலவுகள் மற்றும் செயல்திறனின்மையை சரிசெய்ய ஒழுங்குமுறை சீர்திருத்தத்திற்கான அழைப்புகளைத் தூண்டுகிறது மற்றும் நோயாளி நலனில் கவனம் செலுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">புளூ ஒரிஜின் தனது மிகப்பெரிய நியூ கிளென் ராக்கெட்டின் முதல் பறப்பில் பரிவிருத்தியை அடைகிறது</a></h2>
<p>ப்ளூ ஒரிஜின் நிறுவனத்தின் நியூ கிளென் ராக்கெட் முதன்முறையாக வட்டப்பாதையில் வெற்றிகரமாக சென்றடைந்தது, இது நிறுவனத்திற்கான முக்கியமான மைல்கல்லாகும். - ஏவுதலுக்கு தொடக்க சவால்கள் இருந்தன, அதில் என்ஜின் குளிர்ச்சி பிரச்சினைகள் மற்றும் ஒரு தவறான படகு ஆகியவை அடங்கும், ஆனால் இறுதியில் 28,800 கிமீ/மணி வேகத்தில் வட்டப்பாதையை அடைந்தது. - முதல் நிலை பூஸ்டர் பூமிக்கு திரும்பவில்லை என்றாலும், வெற்றிகரமான ஏவுதல் ப்ளூ ஒரிஜின் நிறுவனத்தின் முன்னேற்றத்தையும் ஜெஃப் பெசோஸின் முதலீடுகளின் தாக்கத்தையும் காட்டுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ப்ளூ ஒரிஜின் நிறுவனத்தின் நியூ கிளென் ராக்கெட் தனது முதல் பறப்பில் வெற்றிகரமாக வட்டப்பாதையை அடைந்தது, இது நிறுவனத்திற்கான முக்கிய மைல்கல்லாகும். முதற்கட்டம் வெற்றிகரமாக தரையிறங்கவில்லை என்றாலும், இது ஆரம்ப முயற்சிகளுக்கு வழக்கமானது மற்றும் சாதனையை மங்கச் செய்யாது. நியூ கிளென் ராக்கெட் போட்டித் திறனுள்ள ஏவுதல் விலை மற்றும் பயணிகள் கொள்ளளவை வழங்குகிறது, இதனால் இது ஸ்பேஸ் எக்ஸ் மற்றும் யூ.எல்.ஏ (யுனைடெட் லாஞ்ச் அலையன்ஸ்) போன்ற நிறுவப்பட்ட நிறுவனங்களுக்கு போட்டியாளராக திகழ்கிறது. </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100 மடங்கு குறைபாடு சகிப்புத்தன்மை: எவ்வாறு நாங்கள் விளைவு பிரச்சினையை தீர்த்தோம்</a></h2>
<p>Cerebras ஒரு வெஃபர் அளவிலான சிப் உருவாக்கியுள்ளது, இது சிப்பின் அளவு மற்றும் பிழை சகிப்புத்தன்மை ஆகியவற்றின் தொடர்பை மறுபரிசீலனை செய்வதன் மூலம், சாதாரண சிப்புகளை விட குறிப்பிடத்தக்க அளவில் பெரியதாக உள்ளது. - வெஃபர் ஸ்கேல் என்ஜின் (WSE) 970,000 சிறிய, பிழை சகிப்புத்தன்மை கொண்ட கோர்களையும், ஒரு நுண்ணிய வழிமுறை கட்டமைப்பையும் கொண்டுள்ளது, இது உயர் விளைச்சலையும் 93% சிலிகான் பயன்பாட்டையும் அடைகிறது. - இந்த புதுமை வெஃபர் அளவிலான கணினி தொழில்நுட்பம் வணிக ரீதியாக செயல்படக்கூடியது என்பதை நிரூபிக்கிறது, Nvidia இன் H100 போன்ற பாரம்பரிய GPU களை விட அதிக பிழை சகிப்புத்தன்மையை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>செரிப்ராஸ் சிப் உற்பத்தியில் ஒரு பிழை சகிப்புத்தன்மை வழிமுறை கட்டமைப்பை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இது டிரான்சிஸ்டர்களுக்கு பதிலாக வழிமுறைக்கு டை இடத்தைப் பயன்படுத்துவதன் மூலம் பெரிய சிப்புகளை உருவாக்க அனுமதிக்கிறது, இது குறைபாடுள்ள மையங்களை தவிர்க்க உதவுகிறது. - இந்த புதுமையான அணுகுமுறை பாரம்பரிய முறைகளுக்கு மாறாக உள்ளது, ஏனெனில் செரிப்ராஸ் செயல்பாட்டை பராமரிக்க கட்டமைக்கப்பட்ட உபரி கொண்ட ஒரு பெரிய வெஃபர் அளவிலான சிப்பை பயன்படுத்துகிறது, குறைபாடுள்ள சிப்புகளை கைவிடுகிறது. - இதன் வளர்ச்சி செயற்கை நுண்ணறிவின் சூழலில் முக்கியமானது, இதன் சாத்தியத்திற்கான கருத்துக்கள் பிளவுபட்டுள்ளன, சிலர் இதை ஒரு குமிழி எனக் கருதுகின்றனர், மற்றவர்கள் மாற்றமளிக்கும் தொழில் சாத்தியமாகக் காண்கின்றனர். </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">நெபெந்தஸ் என்பது AI வலை உலாவிகளை பிடிக்க ஒரு டார்பிட் ஆகும்</a></h2>
<p>நெபெந்தஸ் என்பது வெப் கிராலர்களை, குறிப்பாக பெரிய மொழி மாதிரிகளுக்காக (LLMs) தரவை சேகரிக்கும் கிராலர்களை கவர்ந்து தடுக்க வடிவமைக்கப்பட்ட டார்பிட் மென்பொருள் ஆகும், இது முடிவில்லாத, மடக்கி வைக்கும் பக்கங்களை உருவாக்குகிறது. - இந்த மென்பொருள் கணிசமான CPU சுமையை உருவாக்க முடியும் மற்றும் உண்மையான உள்ளடக்கத்தை பாதுகாக்க அல்லது AI மாதிரிகளை பொருத்தமற்ற தரவுகளால் நிரம்பச் செய்ய பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது தேடுபொறி காட்சியளிப்பை பாதிக்கக்கூடும். - நிறுவல் விருப்பங்களில் டாக்கர் அல்லது கையேடு அமைப்பு அடங்கும், மற்றும் கட்டமைப்பு YAML கோப்பின் மூலம் நிர்வகிக்கப்படுகிறது, ஆனால் இது தீங்கிழைக்கும் எனக் கருதப்படுவதற்கான சாத்தியத்தால் பயனர்கள் எச்சரிக்கையாக இருக்க வேண்டும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரை: நெபெந்தஸ் என்பது AI வலைக் கிராலர்களை கவர்வதற்காக வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு டார்பிட் ஆகும், இது ChatGPT API இல் உள்ள ஒரு பாதிப்பை சுரண்டுவதற்கான சாத்தியத்தை கொண்டுள்ளது, இது அதிகமான HTTP கோரிக்கைகள் மற்றும் சேவையை மறுக்கும் நிலைக்கு வழிவகுக்கலாம். - இந்த பாதிப்பு OpenAI மற்றும் Microsoft மூலம் புறக்கணிக்கப்பட்டுள்ளது, மேலும் OpenAI மற்றும் BugCrowd க்கு இதை அறிவிப்பது அவர்களின் பதிலளிக்காத தன்மையால் கடினமாக இருந்தது. - டார்பிட் AI மற்றும் நியாயமான தேடுபொறி கிராலர்களுக்கு இடையில் வேறுபாடு காட்டாது, இரண்டிற்கும் ஒரு ஆபத்தை ஏற்படுத்துகிறது, மேலும் ஆக்கிரமிப்பு கிராலர்களை நிர்வகிப்பதில் உள்ள சவால்களையும், robots.txt போன்ற தற்போதைய தீர்வுகளின் செயலிழப்பையும் வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">நான் ஆல்கோரிதத்தை விட்டு RSS-க்கு மாறினேன் - நீங்களும் மாற வேண்டும்</a></h2>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். கட்டுரை, சமூக ஊடக அல்கோரிதம்களுக்கு மாற்றாக RSS (Really Simple Syndication) ஐ பயன்படுத்த வலியுறுத்துகிறது, விளம்பரங்கள் அல்லது தேவையற்ற கவனச்சிதறல்கள் இல்லாமல் உள்ளடக்கத்தை வழங்கும் அதன் திறனை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது. RSS பயனர்களுக்கு தங்கள் விருப்பமான வலைத்தளங்களுக்கு நேரடியாக சந்தா செய்ய அனுமதிக்கிறது, இதில் YouTube மற்றும் Reddit உட்பட, எளிமையான மற்றும் தனிப்பயனாக்கப்பட்ட உள்ளடக்க அனுபவத்தை வழங்குகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். RSS ஊட்டங்களை அமைப்பது எளிதாகவும், சொந்த RSS ஆதரவு இல்லாத தளங்களுக்கு ஊட்ட உருவாக்கிகள் கிடைப்பதும், தகவல்களைப் பெறுவதற்கும் நேரத்தைச் சேமிக்கவும் இது ஒரு நடைமுறை கருவியாக இருக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கட்டுரை RSS ஊட்டங்களின் நன்மைகளை வலியுறுத்துகிறது, அவை உள்ளடக்கத்தை நேரடியாக வழங்குகின்றன, அல்காரிதம்களின் தாக்கம் இல்லாமல், மேலும் தனிப்பட்ட மற்றும் கட்டுப்படுத்தப்பட்ட அனுபவத்தை வழங்குகின்றன. பயனர்கள், ஆர்.எஸ்.எஸ் ஆதரவு இல்லாத நவீன வலைத்தளங்களால் அதிருப்தி அடைகின்றனர், அதே நேரத்தில், மற்றவர்கள் ஆர்.எஸ்.எஸ் பயன்பாட்டை மேம்படுத்துவதற்கான கருவிகள் மற்றும் திட்டங்களை பரிந்துரைக்கின்றனர். இந்த விவாதம் பல்வேறு RSS வாசிப்பிகள் மற்றும் கருவிகளுக்கான பரிந்துரைகளை உள்ளடக்கியது, மேலும் ஒரு உண்மையான இணைய அனுபவத்திற்காக RSS க்கு திரும்புவதற்கான ஆதரவை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">ஓபன்ஏஐ புகைப்பட கலைஞர்களுக்கான விலகல் அமைப்பை வழங்குவதில் தோல்வியடைந்தது</a></h2>
<p>ஓபன்ஏஐ 2025 காலக்கெடுவை தவறவிட்டது, இது புகைப்படக்காரர்கள் தங்கள் படைப்புகளை ஏஐ பயிற்சி தரவாக பயன்படுத்துவதிலிருந்து விலக உதவும் ஒரு கருவியாக வடிவமைக்கப்பட்டது. TEXT: கருவி காப்புரிமை கொண்ட உள்ளடக்கத்தை அடையாளம் காணவும், காப்புரிமை தகராறுகளை தீர்க்கவும் நோக்கமாக இருந்தது, ஆனால் அது முக்கியத்துவம் குறைக்கப்பட்டதாக தெரிகிறது, ஆகஸ்ட் மாதத்திற்குப் பிறகு எந்த புதுப்பிப்புகளும் இல்லை. படங்கள் எடுப்பவர்கள் தற்போது ஒவ்வொரு படைப்பையும் விலக்க வேண்டும் என்ற சிக்கலான செயல்முறையை எதிர்கொள்கின்றனர், இது அந்த அமைப்பு அநியாயமானது மற்றும் பரவலாக ஏற்கப்பட வாய்ப்பில்லை என்ற விமர்சனத்திற்கு வழிவகுக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>OpenAI இப்போது புகைப்படக் கலைஞர்கள் தங்கள் படைப்புகளை AI பயிற்சி தரவுத்தொகுப்புகளில் இருந்து விலக்குவதற்கான ஒரு விலக்கு அமைப்பை கொண்டிருக்கவில்லை, இது படைப்பாளர்களின் உரிமைகள் குறித்து கவலைகளை எழுப்புகிறது. விமர்சகர்கள், OpenAI போன்ற நிறுவனங்கள் சட்டரீதியாக கட்டாயப்படுத்தப்பட்டால் மட்டுமே opt-out அமைப்புகளை செயல்படுத்தலாம் என்று பரிந்துரிக்கின்றனர், இது இசைத்துறையில் கடந்த கால காப்புரிமை பிரச்சினைகளுக்கு ஒப்பாக உள்ளது. நடப்பு செயல்முறை புகைப்படக்காரர்கள் தனிப்பட்ட முறையில் படைப்புகளை விலக்குவதற்காக சமர்ப்பிக்க வேண்டும், இது ஒரு சிரமமான தடையாகக் கருதப்படுகிறது, படைப்பாளர்களின் உரிமைகள் மதிக்கப்படுவதை உறுதிப்படுத்த சட்ட நடவடிக்கை தேவைப்படலாம். </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET பிழைத்திருத்தி மற்றும் தொகுதி தொகுப்பாளர்</a></h2>
<p>dnSpyEx என்பது dnSpy திட்டத்தின் அதிகாரப்பூர்வமற்ற தொடர்ச்சியாகும், இது மூலக் குறியீடு இல்லாமல் .NET மற்றும் Unity தொகுதிகளை திருத்தவும் பிழைத்திருத்தவும் ஒரு பிழைத்திருத்தி மற்றும் .NET தொகுதி திருத்தியை வழங்குகிறது. இந்த கருவி .NET Framework, .NET மற்றும் Unity விளையாட்டு தொகுதிகளை பிழைத்திருத்த ஆதரிக்கிறது, மேலும் இடைநிறுத்தங்களை அமைத்தல், வெளிப்பாடுகளை மதிப்பீடு செய்தல் மற்றும் மெட்டாடேட்டா திருத்துதல் போன்ற அம்சங்களை உள்ளடக்கியது. தமிழில் எழுத வேண்டும். சமீபத்திய நிலையான வெளியீடும் பீட்டா கட்டுமானங்களும் GitHub இல் கிடைக்கின்றன, மேலும் இது GPLv3 இன் கீழ் உரிமம் பெற்ற ILSpy மற்றும் Roslyn போன்ற திறந்த மூல நூலகங்களை பயன்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>dnSpyEx என்பது .NET பிழைத்திருத்தி மற்றும் தொகுதி தொகுப்பாளர் ஆகும், இது முதன்மை ஆசிரியரான d4d அவர்களின் களஞ்சியங்களை காப்பகப்படுத்திய பிறகு electrokill அவர்களால் பராமரிக்கப்படுகிறது. - இது .NET ரிவர்சிங், பைனரி பகுப்பாய்வு, பிழைத்திருத்தம், விளையாட்டு மாடிங் மற்றும் பயன்பாட்டு திருத்தம் போன்றவற்றிற்கு பயன்படுத்தப்படும் திறந்த மூல கருவியாகும், இதில் டிகம்பைலிங் மற்றும் ரன்டைம் இடைநிலை மொழி (IL) குறியீட்டில் பிரேக்பாயிண்ட்களை அமைத்தல் போன்ற அம்சங்கள் உள்ளன. - dnSpyEx இன் தொடர்ந்த மேம்பாடு, முதன்மை பதிப்பு காப்பகப்படுத்தப்பட்ட பிறகும் திறந்த மூல திட்டங்களின் நிலைத்தன்மை மற்றும் நிலைத்தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">பில்லியனர்கள் FOSDEM இல் இல்லை</a></h2>
<p>ஜாக் டார்சி, ட்விட்டரின் முன்னாள் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, அவரது பிளாக்செயின் நிறுவனத்தின் ஆதரவால் இலவச மென்பொருள் ஆர்வலர்களுக்கான முக்கிய நிகழ்வான FOSDEM இல் முக்கிய உரையை வழங்க திட்டமிடப்பட்டுள்ளார். - அவரது பெரும் நிகர மதிப்பு மற்றும் சர்ச்சைக்குரிய வரலாறு, குறிப்பாக ட்விட்டரை எலான் மஸ்க்கிற்கு விற்பனை செய்தது உள்ளிட்டவை இருந்தபோதிலும், டார்சியின் பங்கேற்பு விமர்சனத்தையும் அவரது உரையின் போது போராட்ட அமர்வை நடத்த திட்டங்களையும் தூண்டியுள்ளது. - போராட்டம் காலை 11:45 மணிக்கு நிகழ்விடம் வெளியே நடைபெற திட்டமிடப்பட்டுள்ளது, ஆர்வமுள்ள பங்கேற்பாளர்கள் மின்னஞ்சல் மூலம் அமைப்பாளரை தொடர்பு கொள்ள ஊக்குவிக்கப்படுகிறார்கள். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>விவாதம் ஜாக் டோர்சி போன்ற பில்லியனர்களை, அவர்களின் செல்வமும் செல்வாக்கும் காரணமாக, FOSDEM போன்ற இலவச மற்றும் திறந்த மூல மென்பொருள் நிகழ்வில் பேச அனுமதிக்கலாமா என்பதைக் குறிக்கிறது. - விமர்சகர்கள் செல்வத்தின் நெறிமுறைகளையும் மையமயமான சமூக ஊடக தளங்களின் தாக்கத்தையும் கேள்வி எழுப்புகின்றனர், மற்றவர்கள் பில்லியனர்களின் தொழில்நுட்பத்திற்கும் புதுமைக்கும் அளிக்கும் பங்களிப்புகளை பாதுகாக்கின்றனர். - இந்த விவாதம் கருத்துச் சுதந்திரம் மற்றும் இத்தகைய நிகழ்வுகளில் எதிர்ப்பு நடவடிக்கைகளின் பொருத்தம் பற்றிய மாறுபட்ட கருத்துக்களையும் ஆராய்கிறது. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">இன்டெல் டோஃபினோ P4 மென்பொருள் இப்போது திறந்த மூலமாக உள்ளது</a></h2>
<p>இன்டெல் தனது டோஃபினோ P4 மென்பொருளை, முன்பு சொந்தமாக இருந்ததை, திறந்த மூலமாக மாற்றியுள்ளது, இது நிரல்படுத்தக்கூடிய நெட்வொர்க்குகளை மாற்றி அமைக்கவும், P4 சமூகத்திற்குள் புதுமையை ஊக்குவிக்கவும் உதவுகிறது. - இந்த முயற்சி மேம்பட்ட நெட்வொர்க் நிரலாக்க கருவிகளுக்கான அணுகலை ஜனநாயகமாக்குகிறது, இது தொடக்க நிறுவனங்கள், கல்வி நிறுவனங்கள் மற்றும் உலகளாவிய வளர்ச்சியாளர்களுக்கு பயனளிக்கிறது. - மூலக் குறியீடு p4lang அமைப்பில் அணுகக்கூடியது, p4c மற்றும் open-p4studio களஞ்சியங்களில் கூறுகளுடன், பங்களிப்புகளை ஊக்குவிக்கவும் சமூக ஈடுபாட்டை ஊக்குவிக்கவும் செய்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இன்டெல் தனது டோஃபினோ P4 மென்பொருளை திறந்த மூலமாக மாற்றியுள்ளது, டோஃபினோ ஹார்ட்வேரை நிறுத்தியிருந்தாலும் சமூகத்தை ஆதரிக்க முயல்கிறது. இந்த நடவடிக்கை பாராட்டப்படுகின்றது ஆனால் தாமதமாகக் கருதப்படுகிறது, ஏனெனில் மேடையே பழமையானதாக மாறி வருகிறது, P4 மற்றும் Tofinoவின் எதிர்காலம் பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகிறது. TEXT: இந்த வெளியீடு ஒரு நேர்மறையான படியாகும், இது தற்போதைய உபகரணங்களை தொடர்ந்து பயன்படுத்த அனுமதிக்கிறது மற்றும் புதிய முன்னேற்றங்கள் மற்றும் உபகரண விற்பனையாளர்களை ஊக்குவிக்கக்கூடும். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் ஹிண்டன்பர்க் ரிசர்சை கலைக்க முடிவு செய்துள்ளேன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%B9%E0%AE%BF%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%9A%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AE%B2%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%BF%E0%AE%B5%E0%AF%81%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AF%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2016%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">கோசைன் ஒற்றுமையை கவனக்குறைவாக பயன்படுத்த வேண்டாம்</a></h2>
<p>கோசைன் ஒற்றுமை, வெக்டர்களை ஒப்பிடும் ஒரு முறை, சூழலின் புரிதலின்றி பயன்படுத்தினால் தவறான முடிவுகளை தரக்கூடும், ஏனெனில் இது அர்த்தமுள்ள ஒற்றுமைகளை துல்லியமாகப் பிடிக்க முடியாது. - word2vec அல்லது பெரிய மொழி மாதிரிகளிலிருந்து (LLMs) வாக்கிய எம்பெட்டிங்ஸ் போன்ற எம்பெட்டிங்ஸ்கள், அவை விரும்பிய உறவுகளை பிரதிபலிக்க உறுதியாகவும் நோக்கமுடனும் பயன்படுத்தப்பட வேண்டும். - வெக்டர் ஒற்றுமை முடிவுகளை மேம்படுத்த, LLMகளை நேரடியாகப் பயன்படுத்தவும், நுணுக்கமாகத் தகுதிப்படுத்துவதன் மூலம் பணிக்கேற்ப எம்பெட்டிங்ஸ்களை உருவாக்கவும், மற்றும் எம்பெட்டிங் செய்வதற்கு முன் உரை சுத்தமாகவும், தூண்டுதல்கள் நன்றாக வடிவமைக்கப்பட்டவையாகவும் இருப்பதை உறுதிசெய்யவும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Retrieval-Augmented Generation (RAG) பயன்பாடுகளில், &#39;அறிவார்ந்த மறுவரிசைப்படுத்தி&#39;யை பயன்படுத்துவது, கோசைன் ஒத்திசைவு பயன்படுத்தும் போது பயனர் கேள்விகளின் பொருத்தத்தை மேம்படுத்த முடியும். - காலியான உள்ளடக்கத்தின் வெக்டர் எம்பெடிங்குகளை சேமிப்பதை தவிர்க்கவும், ஏனெனில் அவை தவறான பொருத்தங்களை ஏற்படுத்தக்கூடும்; சில திட்டங்கள் இந்த பிரச்சினையைத் தவிர்க்க &#39;எதுவுமில்லாத&#39;தை பிரதிநிதித்துவப்படுத்த சிறப்பு குறியீடுகளைப் பயன்படுத்துகின்றன. - பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs), குறுக்குவிளக்கிகள், L2 மறுவரிசைப்படுத்தல் மாதிரிகள் அல்லது வரைபட அடிப்படையிலான முறைகள் போன்ற மாற்றுவழிகளை ஆராய்வது, கோசைன் ஒத்திசைவின் மீது மட்டுமே நம்புவதற்குப் பதிலாக, மேலும் துல்லியமான மீட்பு முடிவுகளை வழங்க முடியும். </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">நெவாடா நீதிமன்றம் சிவில் பறிமுதல் தொடர்பான கூட்டாட்சி வழிவெளியை போலீசார் பயன்படுத்துவதை நிறுத்தியது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>நெவாடா நீதிமன்றம், சொத்துக்களை குற்றச்சாட்டின்றி பறிமுதல் செய்யும் சமயத்தில், போலீசார் ஒரு கூட்டாட்சி வழிவழிக்கான சாக்கை பயன்படுத்துவதை எதிர்த்து தீர்ப்பளித்துள்ளது. இந்த முடிவு, குற்றச்சாட்டை முன்னிட்டு குற்றவாளியாக கருதுவதற்கும், ஊழலுக்கு வழிவகுக்கும் சாத்தியக்கூறுகளுக்கும் விமர்சிக்கப்பட்டுள்ள சிவில் பறிமுதல் சட்டங்களைப் பற்றிய விவாதத்தை வலுப்படுத்துகிறது. இந்த வழக்கு ஒரு மனிதனின் வாழ்நாள் சேமிப்புகளை போக்குவரத்து நிறுத்தத்தின் போது பறிமுதல் செய்ததை உள்ளடக்கியது, இது குடிமக்களின் உரிமைகளை பாதுகாக்கும் வகையில் சட்ட நடவடிக்கையும் ஊடக கவனமும் தேவை என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">டிக்டாக் ஞாயிற்றுக்கிழமை அமெரிக்காவில் நிறுத்தம் செய்யத் தயாராகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>டிக் டாக் அமெரிக்காவில் மூடப்பட வாய்ப்பு உள்ளதால், பயனர்கள் சியாவோஹொங்ஷு, யூடியூப் ஷார்ட்ஸ் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராம் ரீல்ஸ் போன்ற மாற்றுகளை ஆராயத் தொடங்கியுள்ளனர். - சீனாவில் பிரபலமான சியாவோஹொங்ஷு, மேற்கத்திய பார்வையாளர்களுக்காக வடிவமைக்கப்படவில்லை, இது சீன மற்றும் அமெரிக்க பயனர்களுக்கு இடையிலான நேரடி தொடர்புகளுக்கு கவலைகளை எழுப்புகிறது. - அமெரிக்க அரசு தேசிய பாதுகாப்பு கவலைகளை, வெளிநாட்டு செல்வாக்கு மற்றும் பிரச்சாரத்தின் பயங்களை உள்ளடக்கிய காரணங்களாகக் குறிப்பிடுகிறது, டிக் டாக் தடை குறித்து பரிசீலிக்க. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">கோகோரோ-82எம் மூலம் மின்புத்தகங்களில் இருந்து ஆடியோபுத்தகங்களை உருவாக்கவும்</a></h2>
<p>கோகோரோ v0.19 என்பது 82 மில்லியன் அளவுகோள்களைக் கொண்ட புதிய உரை-மொழி மாதிரி ஆகும், இது அமெரிக்க மற்றும் பிரிட்டிஷ் ஆங்கிலம், பிரெஞ்சு, கொரியன், ஜப்பானீஸ் மற்றும் மாண்டரின் உள்ளிட்ட பல மொழிகளில் உயர்தர ஆடியோ வெளியீட்டை வழங்குகிறது. Claudio Santini Audiblez என்ற கருவியை உருவாக்கினார், இது Kokoro ஐப் பயன்படுத்தி மின்நூல்களை ஆடியோ புத்தகங்களாக மாற்றுகிறது, .epub கோப்புகளை செயலாக்கி ஆடியோ கோப்புகளை உருவாக்குகிறது, M2 MacBook Pro இல் 100,000 வார்த்தைகள் கொண்ட ஒரு புத்தகத்திற்கான மாற்ற நேரம் சுமார் 2 மணி நேரம் ஆகும். Audiblez நிறுவல் pip மூலம் தேவைப்படுகிறது, பல்வேறு மொழிகள் மற்றும் குரல்களை ஆதரிக்கிறது, .m4b கோப்பு உருவாக்க ffmpeg தேவைப்படுகிறது, மேலும் இந்த கருவி GitHub இல் மேலும் மேம்பாடு மற்றும் முன்னேற்றங்களுக்காக கிடைக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கோகோரோ-82எம் என்பது ஒரு செயற்கை நுண்ணறிவு கருவி ஆகும், இது மின்புத்தகங்களை ஆடியோபுத்தகங்களாக மாற்றுவதற்காக வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, குறிப்பாக புனைவு அல்லாத படைப்புகளுக்கு வசதியை வழங்குகிறது. AI உருவாக்கிய ஆடியோ புத்தகங்கள், மனிதர் குரல் கொடுத்த பதிப்புகள் இல்லாத இடங்களில் இடைவெளிகளை நிரப்ப முடியும், ஆனால் அவை தற்போது மனிதர் குரல் கொடுக்கும் உணர்ச்சி ஆழம் மற்றும் குணாதிசயத்தை கொண்டிருக்கவில்லை. இந்த கருவி செயற்கை நுண்ணறிவின் தாக்கத்தை படைப்பாற்றல் தொழில்களில் விவாதத்தை தூண்டுகிறது, வரலாற்று தொழில்நுட்ப மாற்றங்களுடன் ஒப்பிடுகிறது, மேலும் இந்த துறைகளில் பயிற்சி மற்றும் அனுபவம் பெறுவதற்கான வாய்ப்புகள் குறைவதற்கான கவலைகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">காலனிகள் பாதிக்கப்பட்ட பகுதிகளில் கதிர்வீச்சு வெளிப்பாட்டை கட்டுப்படுத்த உதவும் சாலை அடையாளங்கள்</a></h2>
<p>மனுவல் ஆன் யூனிஃபார்ம் ட்ராஃபிக் கண்ட்ரோல் டிவைசஸ் (MUTCD) குளிர்போர் காலத்தின் சின்னங்களை கொண்டுள்ளது, உதாரணமாக, &quot;MAINTAIN TOP SAFE SPEED,&quot; இது கதிரியக்க மாசுபாடு மண்டலங்களுக்கு உகந்ததாகும். இந்த அடையாளங்கள், ஒரு அணு உலக முடிவின் போது குடிமக்களை பாதுகாக்கும் குடிமை பாதுகாப்பு உத்திகளின் ஒரு பகுதியாக இருந்தன, ஆனால் அவை ஒருபோதும் பயன்படுத்தப்படவில்லை. TEXT: இந்த அடையாளங்களில் சில இன்னும் அவசர மேலாண்மை அடையாளங்களாக MUTCD இல் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன, அந்த காலத்திலிருந்து வரலாற்று பயங்கள் மற்றும் தயார்நிலை முயற்சிகளை வெளிப்படுத்துகின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரிமையாளர்கள் கதிர்வீச்சு வெளிப்பாட்டை குறைக்க, இந்த பகுதிகளில் செலவிடும் நேரத்தை குறைப்பதன் மூலம் மாசுபட்ட பகுதிகளின் வழியாக அதிவேக பயணத்தை அறிவுறுத்த சாலை அடையாளங்களை பரிசீலிக்கின்றனர். - இந்த விவாதம் செர்னோபில் மற்றும் புக்குஷிமாவுடன் ஒப்பீடு செய்யப்படுகிறது, கதிர்வீச்சு தூசிலிருந்து உள்சுவாசம் மற்றும் மாசுபாடு பற்றிய கவலைகளை வலியுறுத்துகிறது. - தேசியவாதம் மற்றும் அணு தடுப்பு உள்பட பரந்த புவிசார் அரசியல் பிரச்சினைகள், வரலாற்று மற்றும் தற்போதைய உலகளாவிய பதற்றங்களை பிரதிபலிக்கும் உரையாடலின் ஒரு பகுதியாகவும் உள்ளன. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">&quot;1971ல் என்ன நடந்தது?&quot; (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>&quot;1971 இல் என்ன நடந்தது?&quot; என்ற இணையதளம், 1971 இல் தொடங்கிய முக்கிய பொருளாதார மற்றும் சமூக மாற்றங்களை ஆராய்கிறது, இது பெரும்பாலும் தங்க நாணயத்தின் முடிவுடன் தொடர்புடையது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த மாற்றங்களின் காரணங்களைப் பற்றிய விவாதம், நிர்வாக அதிகாரிகளின் ஊதிய உயர்வு, எண்ணெய் நெருக்கடி மற்றும் பொருளாதார கொள்கைகளில் மாற்றங்கள் போன்ற பல்வேறு பார்வைகளை உள்ளடக்கியது. விவாதம் நிக்சன் அதிர்ச்சியின் விளைவுகள், கடன் மற்றும் காகித நாணயத்தின் பங்கு, நகரமயமாக்கல் மற்றும் ஆற்றல் விலைகள் போன்ற பரந்த காரணிகளைப் பற்றியும் கருத்துக்களிக்கிறது. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">rqlite எப்படி சோதிக்கப்படுகிறது</a></h2>
<p>rqlite என்பது SQLite மற்றும் Raft ஆகியவற்றை இணைக்கும் எளிய பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட தரவுத்தொகுப்பாகும், இது நம்பகத்தன்மை மற்றும் தரத்தை கட்டமைக்கப்பட்ட சோதனை மூலமாக கவனிக்கிறது. - சோதனை மூலோபாயம் சோதனை முக்கோணத்தை பின்பற்றுகிறது, தனிமைப்படுத்தப்பட்ட கூறுகளுக்கான அலகு சோதனைகளை, அமைப்பு மட்டத்திலான சரிபார்ப்புக்கான ஒருங்கிணைப்பு சோதனைகளை, மற்றும் அடிப்படை செயல்பாட்டு சரிபார்ப்புகளுக்கான குறைந்த அளவிலான முடிவு-to-end சோதனைகளை வலியுறுத்துகிறது. - rqlite இன் சோதனை அணுகுமுறையிலிருந்து முக்கிய பாடங்கள், சோதனையை ஆரம்பத்தில் தொடங்குவது, சோதனை குறியீட்டை எளிமைப்படுத்துவது, மற்றும் தீர்மானத்தை உறுதிப்படுத்துவது ஆகியவை, குறைந்த செலவுடன் உயர் தரத்தை பராமரிக்க உதவுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம் rqlite என்ற SQLite அடிப்படையிலான பகிர்ந்தளிக்கப்பட்ட தரவுத்தொகுப்புக்கான சோதனை உத்திகள் மீது கவனம் செலுத்துகிறது, ஆரம்ப சோதனைகள், சோதனை முக்கோணம், மற்றும் அளவுரு மற்றும் சொத்து சோதனைகளை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது. சிக்கலான அமைப்புகளில் முடிவு-to-முடிவு (E2E) சோதனைகளின் சவால்கள் குறிப்பிடப்பட்டுள்ளன, rqlite க்கான Go நிரலாக்க மொழியின் தேர்வு மற்றும் பாதுகாப்பு கவலைகளுடன். தமிழில் எழுத வேண்டும். நிச்சயமான சிமுலேஷன் சோதனை என்பது தரவுத்தொகுப்பின் நம்பகத்தன்மைக்கு ஒரு உயர்ந்த தரமாக குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, FoundationDB போன்ற பிற தரவுத்தொகுப்புகளுக்கான குறிப்புகளுடன், பயனுள்ள சோதனை நடைமுறைகள் குறித்த பல்வேறு பார்வைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">என் இணையதளத்தை எளிய HTML மற்றும் CSS இல் மறுபதிவு செய்தல்</a></h2>
<p>உரையாடல்: ஆசிரியர் தங்கள் இணையதளத்தை எளிமைப்படுத்தவும், அதை Cloudflare Pages இல் ஹோஸ்ட் செய்யவும், SvelteKit ஐ விட்டு விலகி, சுத்தமான HTML மற்றும் CSS ஐப் பயன்படுத்தி மீண்டும் கட்டமைத்தனர். - அவர்கள் Markdown ஐ HTML ஆக மாற்ற Pandoc ஐ மற்றும் ஸ்கிரிப்டிங் செய்ய Python ஐ பயன்படுத்தினர், இதனால் ஒரு சிறிய இணையதளம் உருவானது, சொத்து அளவை ~356kb இல் இருந்து ~88kb ஆக குறைத்தது. - இந்த திட்டம் குறியீட்டு நகலெடுப்பு மற்றும் நேரடி மீட்டெடுப்பு இல்லாமை போன்ற சவால்களை வெளிப்படுத்தியது, இச்செயல்களை சமாளிக்க வலை கூறுகள் மற்றும் FastAPI ஐ ஆராய திட்டமிட்டுள்ளனர், இது Markdown பதிவுகளுடன் ஒரு கட்டமைப்பு இல்லாத இணையதளத்தை நாடுபவர்களுக்கு ஒரு வார்ப்புருவாக செயல்படக்கூடும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர் தனிப்பட்ட இணையதளத்தை எளிய HTML மற்றும் CSS பயன்படுத்தி பராமரிக்கிறார், இது குறைந்த நேர ஒதுக்கீடு மற்றும் திறன் மேம்பாட்டை வழங்குவதால் அவர் பாராட்டுகிறார். TEXT: இணையதளம் GitHub Pages இல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்டுள்ளது, மற்றும் உள்ளடக்கம் MS Word இல் வரைந்து, கையேடு முறையில் புதுப்பிக்கப்படுகிறது. சர்வர்-சைடு இன்க்ளூட்ஸ் அல்லது ஜெகில் அல்லது ஹ்யூகோ போன்ற நிலையான தள ஜெனரேட்டர்களைப் பயன்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் இருந்தபோதிலும், ஆசிரியர் தங்களின் தற்போதைய முறையின் கட்டுப்பாடு மற்றும் எளிமையை மதிக்கிறார். </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="கோசைன் ஒற்றுமையை கவனக்குறைவாக பயன்படுத்த வேண்டாம்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%95%E0%AF%8B%E0%AE%9A%E0%AF%88%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%88%E0%AE%AF%E0%AF%88%20%E0%AE%95%E0%AE%B5%E0%AE%A9%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B1%E0%AF%88%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%AA%E0%AE%AF%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%BE%E0%AE%AE%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%2015%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">ச்னிக் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் cursor.com ஐ இலக்காகக் கொண்ட தீங்கிழைக்கும் NPM தொகுப்புகளைப் பரப்புகிறார்</a></h2>
<p>ஒரு Snyk பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் Cursor.com என்ற AI குறியீட்டு நிறுவனத்தை இலக்காகக் கொண்ட தீங்கிழைக்கும் NPM தொகுப்புகளை வெளியிட்டு, கணினி தரவுகளை சேகரித்து, அதை தாக்குதலாளி கட்டுப்பாட்டில் உள்ள சேவைக்கு அனுப்பினார். பொதியங்கள், &quot;கர்சர்-மீட்டெடுப்பு,&quot; &quot;கர்சர்-எப்போதும்-உள்ளூர்,&quot; மற்றும் &quot;கர்சர்-நிழல்-வேலைநிலம்&quot; என அடையாளம் காணப்பட்டன, OpenSSF பொதிய பகுப்பாய்வு ஸ்கேனர் மூலம் குறிக்கப்படுவதால், MAL-2025-27, MAL-2025-28, மற்றும் MAL-2025-29 என அறிவுறுத்தல்கள் வெளியிடப்பட்டன. இந்த நிகழ்வு, சாத்தியமான பாதுகாப்பு அச்சுறுத்தல்களை தவிர்க்க, நிறுவுவதற்கு முன் NPM தொகுப்புகளை ஆராய்வதின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு Snyk பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் cursor.com-ஐ குறிவைத்து தீங்கிழைக்கும் NPM (Node Package Manager) தொகுப்புகளை வெளியிட்டார், சார்பு குழப்பம் பாதிப்புகளை வெளிப்படுத்தினார். - இந்த சம்பவம் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியின் நெறிமுறைகள் குறித்து விவாதத்தை தூண்டியுள்ளது, குறிப்பாக சூழல் மாறிலிகளை பொது வெளியில் வெளிப்படுத்துவது தொடர்பாக. - Cursor.com அவர்கள் இந்த நடவடிக்கையை அங்கீகரிக்கவில்லை என்று தெளிவுபடுத்தியது, மேலும் Snyk மன்னிப்பு கேட்டுள்ளது, நெறிமுறைகள் மற்றும் தாக்குதல் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியை சமநிலைப்படுத்துவதில் உள்ள சவால்களை வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">நான் ஃபயர்பாக்ஸுக்கு மாறினேன் மற்றும் மீண்டும் ஒருபோதும் திரும்பிப் பார்க்கவில்லை</a></h2>
<p>Firefox அதன் மேம்பட்ட தாவல் மேலாண்மை, இணைக்கப்பட்ட பாக்கெட் அம்சம் மூலம் இணைப்புகளை சேமிக்க, மற்றும் தனியுரிமை மையமாகிய மின்னஞ்சல் ரிலே ஆகியவற்றிற்காக பாராட்டப்படுகிறது, இதனால் இது Chrome க்கு ஒரு வலுவான மாற்றாக உள்ளது. - பயனர் நட்பு ஸ்கிரீன்ஷாட் கருவி, ChatGPT பொத்தான், படம்-இன்-படம், தனிப்பயனாக்கக்கூடிய தேடல் விருப்பங்கள், மற்றும் மென்மையான ஸ்க்ரோலிங் போன்ற கூடுதல் அம்சங்கள் உலாவல் அனுபவத்தை மேம்படுத்துகின்றன. - Firefox Chrome இன் வலை பயன்பாட்டு அம்சத்தை கொண்டிருக்கவில்லை என்றாலும், அதன் சிந்தனையுடன் வடிவமைப்பு மற்றும் குறைந்த வள தேவைகள் சில பயனர்களுக்கு விருப்பமான தேர்வாக இதை மாற்றுகின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பயன்பாட்டாளர்கள், யூடியூப் போன்ற தளங்களால் எதிர்கொள்ளும் சவால்கள், குறிப்பாக கூகிள் அல்லாத உலாவிகள் அல்லது விளம்பர தடுப்பிகளை பயன்படுத்தும் பயனர்களுக்கு அனுபவத்தை குறைக்கலாம். - இந்த போக்கு பயனர் சுயாதீனத்திற்கான கவலைகளை எழுப்புகிறது, ஏனெனில் இது விளம்பரமற்ற மற்றும் கண்காணிப்பற்ற இணைய அனுபவத்தை தேர்ந்தெடுக்கும் பயனர்களை தண்டிக்கிறது. - பயனர் சுயாதீனத்திற்காக பெரும் நிறுவனங்களால் கட்டுப்படுத்தப்படும் உலாவிகளில் இருந்து விடுபட விரும்பும் பயனர்களுக்கு, பிரத்தியேக தன்மை மற்றும் பயன்பாட்டை மேம்படுத்தும் கொண்டெய்னர் டேப்கள் போன்ற தனித்துவமான அம்சங்களை வழங்குவதால், ஃபயர்பாக்ஸ் ஒரு விருப்பமான தேர்வாக உள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">சோனோஸ் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி செயலி புதுப்பிப்பு சிக்கலுக்குப் பிறகு பதவி விலகினார்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சோனோஸ் நிறுவனத்தின் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி, வாடிக்கையாளர்களின் அதிருப்தியை ஏற்படுத்திய விலையுயர்ந்த ஒலிக்கருவிகளை மாற்ற வலியுறுத்திய சர்ச்சைக்குரிய செயலி புதுப்பிப்பைத் தொடர்ந்து ராஜினாமா செய்துள்ளார். - இந்த புதுப்பிப்பு மேக அடிப்படையிலான அமைப்பை அறிமுகப்படுத்தியது, நம்பகமான யுனிவர்சல் பிளக் அண்ட் பிளே (UPnP) முறையிலிருந்து விலகியது, இது இணைப்பு சிக்கல்களை மற்றும் அதிகரித்த சிக்கல்களை ஏற்படுத்தியது. - இந்த நிலைமை வணிக உத்திகள் மற்றும் வாடிக்கையாளர் நம்பிக்கையை பராமரிப்பதற்கிடையிலான மோதலை வலியுறுத்துகிறது, ஏனெனில் தலைமை நிர்வாக அதிகாரி ஒரு ஆலோசனைப் பங்கிற்கு மாற்றம் செய்யப்படுகிறார் மற்றும் ஒரு பிரிவு தொகுப்புடன். </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">MrBeast என்பவரின் வயிற்றில்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>கட்டுரை YouTube இன் ஆல்கொரிதம் உள்ளடக்க உருவாக்கத்தை எவ்வாறு பாதிக்கிறது என்பதை ஆய்வு செய்கிறது, MrBeast ஐ ஒரு வழக்குக் கற்பிதமாகக் கொண்டு, ஈர்ப்பை மையமாகக் கொண்ட உள்ளடக்கத்திற்கேற்ற மாற்றத்தை வெளிப்படுத்துகிறது. - இது ஊடக கல்வி மற்றும் YouTube மற்றும் TikTok போன்ற தளங்களின் கலாச்சார தாக்கம் பற்றிய பரந்த விளைவுகளை விவரிக்கிறது, மேற்பரப்பான மற்றும் எதிர்வினை உள்ளடக்கத்திற்கான ஒரு போக்கை முன்மொழிகிறது. - ஆல்கொரிதங்கள் உள்ளடக்கத்தை வடிவமைப்பதில் மற்றும் பிரபலமான உருவாக்குநர்கள் கலாச்சார நெறிமுறைகளில் ஏற்படுத்தும் தாக்கத்தில் பல்வேறு பார்வைகள் பரிசீலிக்கப்படுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GitHub Git செயல்பாடுகள் செயலிழந்துள்ளன</a></h2>
<p>GitHub, ஜனவரி 13, 2025 அன்று, உள்துறை சுமை சமநிலை மாற்றத்தை பாதித்த ஒரு கட்டமைப்பு மாற்றம் காரணமாக Git செயல்பாடுகள் தடை ஏற்பட்டது, இது 23:35 முதல் 00:24 UTC வரை நீடித்தது. - இந்த பிரச்சினை கட்டமைப்பு மாற்றத்தை மாற்றுவதன் மூலம் தீர்க்கப்பட்டது, மேலும் இதுபோன்ற சம்பவங்களைத் தடுக்க கண்காணிப்பு மற்றும் பிரசாரம் செயல்முறைகளை மேம்படுத்த GitHub பணியாற்றி வருகிறது. - இந்த தடை GitHub இன் Actions மற்றும் Pages சேவைகளையும் பாதித்தது, அவர்களின் தள சேவைகளின் பரஸ்பர இணைந்த தன்மையை வெளிப்படுத்தியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>GitHub ஒரு முக்கியமான சேவையின்மை பிரச்சினையை எதிர்கொண்டது, இது git செயல்பாடுகளை பாதித்தது, இதனால் முதலில் தங்கள் SSH விசைகள் அல்லது உள்ளூர் கட்டமைப்புகளுடன் பிரச்சினைகள் உள்ளன என்று சந்தேகித்த டெவலப்பர்களுக்கு குழப்பம் ஏற்பட்டது. - இந்த சம்பவம் மையமயமாக்கப்பட்ட சேவைகளின் மீது நம்பிக்கை வைப்பதன் சவால்களை வலியுறுத்தியது, சுய-ஹோஸ்டிங் மற்றும் மையமற்ற அமைப்புகளின் நன்மைகள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது. - பிரச்சினை தீர்க்கப்பட்டாலும், GitHub இன் நம்பகத்தன்மை மற்றும் முக்கிய பணிகளுக்காக மூன்றாம் தரப்பு தளங்களின் மீது நம்பிக்கை வைப்பதன் அபாயங்களைப் பற்றிய கவலைகளை இது வெளிப்படுத்தியது. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 வெளியிடப்பட்டது ZFS raidz விரிவாக்கத்துடன்</a></h2>
<p>TEXT: OpenZFS 2.3.0 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, RAIDZ விரிவாக்கம், வேகமான Deduplication, நேரடி உள்ளீடு/வெளியீடு, JSON வெளியீடு மற்றும் நீண்ட கோப்பு பெயர்களுக்கு ஆதரவு போன்ற முக்கிய அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - இந்த வெளியீடு முக்கிய பிழை திருத்தங்கள் மற்றும் செயல்திறன் மேம்பாடுகளை உள்ளடக்கியது, Linux kernels 4.18 - 6.12 மற்றும் FreeBSD பதிப்புகள் 13.3, 14.0 - 14.2 உடன் இணக்கமானது. - இந்த புதுப்பிப்பு 134 பங்களிப்பாளர்களின் கூட்டாண்மை முயற்சியாகும், விரிவான ஆவணங்கள் மற்றும் மாற்றம் பதிவு மதிப்பீட்டிற்காக கிடைக்கின்றன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ZFS 2.3 வெளியிடப்பட்டுள்ளது, RAIDZ விரிவாக்கம், வேகமான டிடுப்ளிகேஷன், நேரடி IO, JSON வெளியீடு, நீண்ட கோப்பு பெயர்களுக்கு ஆதரவு போன்ற அம்சங்களை அறிமுகப்படுத்துகிறது. - RAIDZ விரிவாக்கம் குறிப்பாக குறிப்பிடத்தக்கது, ஏனெனில் இது பயனர்களுக்கு எந்த இடையூறும் இல்லாமல் உள்ள RAIDZ குளத்தில் புதிய சாதனங்களைச் சேர்க்க அனுமதிக்கிறது, சேமிப்பு திறனை மேம்படுத்துகிறது. - இந்த வெளியீடு ZFS பயனர்களுக்கு ஒரு முக்கிய முன்னேற்றமாகக் கருதப்படுகிறது, Btrfs மற்றும் Windows Storage Spaces போன்ற பிற கோப்பக அமைப்புகளுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது, குளங்களைச் சுருக்க முடியாதது போன்ற சில வரம்புகள் இருந்தாலும். </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">வலைமேடை – முழுமையான டெஸ்க்டாப் சூழல்களைக் கொண்ட ஆல்பைன், உபுண்டு, ஃபெடோரா மற்றும் ஆர்ச் கண்டெய்னர்கள்</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop ஆனது Alpine, Ubuntu, Fedora, மற்றும் Arch அடிப்படையிலான கன்டெய்னர்களை வழங்குகிறது, அவை முழுமையான டெஸ்க்டாப் சூழல்களை வலை உலாவிகளின் மூலம் அணுகக்கூடியவாறு செய்கின்றன, மேலும் x86-64 மற்றும் arm64 கட்டமைப்புகளையும் ஆதரிக்கின்றன. பயனர்கள் XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, மற்றும் IceWM போன்ற பல்வேறு டெஸ்க்டாப் சூழல்களில் இருந்து தேர்வு செய்யலாம், குறிப்பிட்ட படக்குறிகளைப் பயன்படுத்தி, குறிப்பிட்ட URLகளின் மூலம் வலைமேடையை அணுகலாம். பாதுகாப்பு அம்சங்களில் Docker இன் seccomp விருப்பம் மற்றும் அங்கீகார அமைப்பு அடங்கும், சூழல் மாறிகள் மூலம் தனிப்பயனாக்கல் விருப்பங்கள் கிடைக்கின்றன, மேலும் திறந்த மூல இயக்கிகள் மூலம் GPU வேகப்படுத்தலுக்கான ஆதரவு உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Webtop, Alpine, Ubuntu, Fedora, மற்றும் Arch ஆகியவற்றிற்கான முழுமையான டெஸ்க்டாப் சூழல்களுடன் கொண்டெய்னர்களை வழங்குகிறது, இது VPN பின்னால் விரைவான அமைப்புகளுக்கு ஏற்றதாகும். பயனர்கள் Webtop ஐ அதன் வேகம் மற்றும் பயன்படுத்த எளிமையான தன்மைக்காக பாராட்டுகின்றனர், குறிப்பாக Gluetun கொண்டெய்னருடன் பாதுகாப்பான இணைப்புகளுக்கு பயன்படுத்தும்போது, ஆனால் இயல்புநிலை அங்கீகாரம் இல்லாததால் பாதுகாப்பு நடவடிக்கைகள் இல்லாமல் கொண்டெய்னர்களை இணையத்துடன் வெளிப்படுத்துவதை எச்சரிக்கின்றனர். தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த திட்டம் திறந்த மூலமாகவும், நெகிழ்வானதாகவும் மதிக்கப்படுகிறது, பயனர்கள் கட்டமைப்புகளை பகிர்ந்து கொள்கின்றனர், மேலும் Kasm மற்றும் Selkies போன்ற மாற்றுகள் இதே போன்ற நோக்கங்களுக்காக குறிப்பிடப்படுகின்றன. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">ஆன்லைன் வேலைவாய்ப்பு விளம்பரங்களில் 5 இல் 1 என்பது போலியானது அல்லது ஒருபோதும் நிரப்பப்படாதது என்று ஆய்வு கண்டறிந்துள்ளது</a></h2>
<p>சமீபத்திய ஆய்வு ஒன்று, ஆன்லைன் வேலைவாய்ப்பு அறிவிப்புகளில் 20% போலியானவையாகவோ அல்லது நிரப்பப்படாதவையாகவோ உள்ளன என்று காட்டுகிறது, இது வேலை தேடுபவர்களின் ஏமாற்றத்தை அதிகரிக்கிறது. - இந்த &quot;பேய் வேலை&quot; போக்கு, நிறுவனங்கள் வளர்ச்சி படத்தை வெளிப்படுத்தும் உத்தியாக இருக்கலாம். - கிரீன்ஹவுஸ் மற்றும் லிங்க்ட்இன் போன்ற வேலைவாய்ப்பு தளங்கள், பயனர்களுக்கு உண்மையான வேலை வாய்ப்புகளை அடையாளம் காண உதவ வேலை சரிபார்ப்பு சேவைகளை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். ஒரு ஆய்வு தெரிவிக்கிறது, ஆன்லைன் வேலைவாய்ப்பு அறிவிப்புகளில் 20% போலியானவையாகவோ அல்லது நிரப்பப்படாதவையாகவோ உள்ளன, பெரும்பாலும் அமெரிக்க குடியேற்றக் கொள்கைகளை பின்பற்ற நிறுவனங்கள் தேவைப்படும் காரணத்தினால். - நிறுவனங்கள் கூடுதல் நேரத்திற்காக வேலைவாய்ப்பு அறிவிப்புகளை வைத்திருக்கலாம், சிறந்த வேட்பாளர்களைத் தேட, தேவைகளை மாற்ற, அல்லது முன்பே தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உள்நாட்டு வேட்பாளர்களை வைத்திருக்கலாம். - வேலை சந்தை விண்ணப்பதாரர்களுக்கு கடினமாக உள்ளது, அவர்கள் அடிக்கடி &#39;கோஸ்டிங்&#39; மற்றும் தானியங்கி மறுப்புகளை சந்திக்கின்றனர், இது ஒழுங்குமுறை தலையீட்டை கோருகிறது. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">வாகன ஓட்டிகளுக்காக விநாடிகளை சேமிக்க பாதசாரிகளுக்கு ஒரு சந்திப்பை பாதுகாப்பற்றதாக மாற்றுதல்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். விவாதம் சந்திப்புகளில் பாதசாரி பாதுகாப்பை முன்னுரிமைப்படுத்த வேண்டுமா அல்லது வாகன ஓட்டுநரின் செயல்திறனை முன்னுரிமைப்படுத்த வேண்டுமா என்பதைக் குறிக்கிறது, சிலர் ஒளி கட்டுப்பாட்டிலான சந்திப்புகள் மற்றும் பாதசாரி சறுக்கல்களை 4 வழி நிறுத்தங்களுக்குப் பதிலாக ஆதரிக்கின்றனர். பாதுகாப்பற்ற இடங்களில் சாலையை கடக்குதல் மற்றும் சிவப்பு விளக்கில் வலதுபுறம் திரும்புவதால் ஏற்படும் அபாயங்கள் குறித்து போக்குவரத்து சட்டங்கள் மற்றும் உள்கட்டமைப்பு வடிவமைப்பில் கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன. தமிழில் எழுத வேண்டும்: சிலர் பாதுகாப்பையும் செயல்திறனையும் மேம்படுத்துவதற்காக சுற்றுச்சாலை அல்லது டச்சு போக்குவரத்து பொறியியல் தரநிலைகளை ஏற்கும் மாற்று தீர்வுகளை ஆதரிக்கின்றனர். </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL 2024 ஆம் ஆண்டின் தரவுத்தள மேலாண்மை அமைப்பாகும்</a></h2>
<p>PostgreSQL, 2024 ஆம் ஆண்டிற்கான DBMS ஆஃப் தி இயர் விருதை DB-Engines மூலம் பெற்றுள்ளது, 423 பிற தரவுத்தள மேலாண்மை அமைப்புகளை முந்தி, ஐந்தாவது முறையாக இந்த அங்கீகாரத்தை பெற்றுள்ளது. PostgreSQL, 35 ஆண்டுகளுக்கு மேல் நீடிக்கும் வரலாற்றுடன், 2024 செப்டம்பரில் வெளியிடப்பட்ட PostgreSQL 17 இன் சமீபத்திய மேம்பாடுகளில் காணப்படும் புதிய முயற்சிகளை தொடர்ந்து மேற்கொள்கிறது. Snowflake மற்றும் Microsoft முறையே இரண்டாம் மற்றும் மூன்றாம் இடங்களைப் பெற்றன, Snowflake அதன் மேக அடிப்படையிலான தரவுத்தொகுப்பு மற்றும் பல மேக ஆதரவுக்காக குறிப்பிடப்பட்டது, அதேசமயம் Microsoft Azure SQL Database மற்றும் SQL Server மூலம் வலுவான மேலாண்மை செய்யப்பட்ட தொடர்பு தரவுத்தொகுப்புகளை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>PostgreSQL 2024 ஆம் ஆண்டிற்கான தரவுத்தள மேலாண்மை அமைப்பு விருதை db-engines.com மூலம் பெற்றுள்ளது, இது அதன் வளர்ந்து வரும் பிரபலத்தையும், தொழில்துறையில் கிடைக்கும் அங்கீகாரத்தையும் வெளிப்படுத்துகிறது. பயனர்கள் மைக்ரோசாஃப்ட் SQL சர்வர் இருந்து PostgreSQL க்கு மாறுவதைக் கருதுகின்றனர், அதிக உரிமம் செலவுகள் மற்றும் வளக் கட்டுப்பாடுகள் காரணமாக, இடமாற்ற சவால்கள் இருந்தாலும். PostgreSQL அதன் வலுவான அம்சங்கள் மற்றும் செலவுக் குறைவுக்காக விரும்பப்படுகிறது, இது எதிர்கால திட்டங்களுக்கு விருப்பமான தேர்வாக இருக்கிறது, ஆனால் சில பயனர்கள் செலவுகளை குறைக்க Babelfish போன்ற மாற்றங்களை ஆராய்கிறார்கள். </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Google இன் OAuth உள்நுழைவு ஒரு தோல்வியுற்ற ஸ்டார்ட்அப் டொமைனை வாங்குவதிலிருந்து பாதுகாக்காது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம், தோல்வியடைந்த ஸ்டார்ட்அப்பின் டொமைன் புதிய உரிமையாளரால் கைப்பற்றப்படும் போது, கூகிளின் OAuth உள்நுழைவு அமைப்பில் உள்ள ஒரு பாதிப்பை வெளிப்படுத்துகிறது, இது அனுமதியற்ற அணுகலை சேவைகளுக்கு அனுமதிக்கக்கூடும். இந்த பிரச்சனை உருவாகிறது, ஏனெனில் கூகுள் அசல் மற்றும் புதிய டொமைன் உரிமையாளர்களை வேறுபடுத்தாமல் இருக்கலாம், இது டொமைன் அடிப்படையிலான அங்கீகாரத்தைப் பயன்படுத்தும் எந்தவொரு அமைப்பையும் பாதிக்கக்கூடும். ஒரு பரிந்துரைக்கப்பட்ட தீர்வு என்பது காலப்போக்கில் மாறாத தனித்துவமான அடையாளங்களைப் பயன்படுத்துவது, ஆனால் இந்த தீர்வின் செயலாக்கம் அடையாள வழங்குநர்களிடையே மாறுபடுகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">கோடிங் திறன்களை பயன்படுத்தி பாசிவ் வருமானம் பெறுதல்</a></h2>
<p>TEXT: ஆசிரியர் CTO பங்கிலிருந்து தனியார் தொழில்முனைவோராக மாறி, மென்பொருள் தயாரிப்புகளின் தொகுப்பின் மூலம் அதிக வருமானம் ஈட்டினார். TEXT: முக்கிய உத்திகள் ஆழமான பணியில் கவனம் செலுத்துவது, சிறிய திட்டங்களுடன் தொடங்குவது, விரைவாக திருத்துவது மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் முயற்சிகளுக்கு நேரத்தை ஒதுக்குவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை. இந்த பயணம் நிச்சயமற்ற தன்மையால் பொறுமையை வலியுறுத்துகிறது, ஆனால் இந்த தொழில் பாதையின் ஒப்பற்ற சுயாதீனத்தையும் சுதந்திரத்தையும் சிறப்பிக்கிறது, குறியீட்டு திறன்களைக் கொண்டவர்களை இதை பாசிவ் வருமானத்திற்காக பரிசீலிக்க ஊக்குவிக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு பயனர், முடிவடையும் டொமைன் பெயர்களைப் பயன்படுத்தி SEO ஸ்பாம் வலைத்தளங்கள் மூலம் பாசிவ் வருமானத்தை உருவாக்கி, ஆண்டுக்கு சுமார் $30k சம்பாதிப்பதாக, நெறிமுறைக் கவலைகள் மற்றும் கூகிளின் இறுதியில் நடவடிக்கை எடுப்பதைப் பொருட்படுத்தாமல் விவரித்தார். TEXT: இந்த பதிவு, சில பயனர்கள் உண்மையில் பாசிவ் வருமானத்தை விட ஒரு வணிகத்தை நடத்துவது போன்றது என்று வாதிடுவதால், பாசிவ் வருமானம் குறித்த விவாதத்தை தூண்டியது. TEXT: TEXT: பங்கேற்பாளர்கள் பக்கத் திட்டங்களில் அனுபவங்களையும் சவால்களையும் பகிர்ந்து கொண்டனர், நேரம், பொறுமை மற்றும் மூலோபாய திட்டமிடலின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தினர். </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">ஸ்பெயின், ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள குடியிருப்பாளர்களால் வாங்கப்படும் வீடுகளுக்கு 100% வரி விதிக்க முன்மொழிகிறது</a></h2>
<p>ஸ்பெயின், வீட்டு வசதி நெருக்கடியை சமாளிக்கவும், ஊக வணிகத்தை கட்டுப்படுத்தவும் நோக்கி, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள குடியிருப்பாளர்களால் செய்யப்படும் நில விற்பனை வாங்குதல்களுக்கு 100% வரி விதிப்பதை பரிசீலிக்கிறது. பிரதமர் பெட்ரோ சாஞ்சஸ் முன்மொழிந்த திட்டம் சமூக வீடுகளை விரிவுபடுத்துவதையும், வீட்டு விலை மற்றும் வருமானங்களுக்கிடையேயான வேறுபாட்டை சமாளிக்க சுற்றுலா வாடகைகளை ஒழுங்குபடுத்துவதையும் உள்ளடக்கியது. தமிழில் எழுத வேண்டும். சில பகுப்பாய்வாளர்கள் இதை ஒரு உறுதியான சட்ட மாற்றமாக அல்லாமல், வெளிநாட்டு முதலீட்டாளர்களுக்கு தடையாகக் காண்கிறார்கள் என்பதால், அந்த முன்மொழிவின் சட்டமாக்கலின் எதிர்காலம் நிச்சயமற்றதாக உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஸ்பெயின், இல்லத்திற்கான விலை ஏற்றத்தை சமாளிக்க, ஐரோப்பிய ஒன்றியத்திற்கு வெளியே உள்ள குடியிருப்பாளர்களால் வாங்கப்படும் வீடுகளுக்கு 100% வரி விதிக்க பரிசீலிக்கிறது. - விமர்சகர்கள், வெளிநாட்டு வாங்குபவர்கள் இல்லத்திற்கான விலை உயர்வின் முதன்மை காரணம் அல்ல என்று கூறி, மந்தமான நிர்வாகம் மற்றும் மண்டல சட்டங்கள் போன்றவை முக்கியமான காரணிகள் எனக் குறிப்பிடுகின்றனர். - இந்த முன்மொழிவு, வீட்டு சந்தைகளில் வெளிநாட்டு சொந்தக்காரர்களின் பங்கு மற்றும் விலை ஏற்றத்தை தீர்க்க அதன் பயன்தன்மை குறித்து விவாதத்தை தூண்டியுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">ஆப்பிள் விரைவில் TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலையில் இருந்து &#39;அமெரிக்காவில் தயாரிக்கப்பட்ட&#39; சிப்களை பெறும்</a></h2>
<p>உரை: ஆப்பிள் TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலையில் இருந்து செயலிகளை சோதித்து வருகிறது, முதல் காலாண்டிற்குள் பெருமளவில் உற்பத்தி செய்ய திட்டமிட்டுள்ளது, இது உள்ளூர் தயாரிக்கப்பட்ட சிப்களுக்கான TSMC இன் முதல் அமெரிக்க வாடிக்கையாளராக ஆப்பிள் மாறக்கூடும். - இந்த முயற்சி அமெரிக்காவின் சிலிகான் சுயாதீனத்தை வலுப்படுத்துவதற்காக, புவியியல் மற்றும் இயற்கை அபாயங்களுக்கு ஆளாகக்கூடிய தைவானின் மீது சார்பை குறைப்பதற்காக மேற்கொள்ளப்படுகிறது. - TSMC இன் அரிசோனா தொழிற்சாலை மேம்பட்ட 3nm மற்றும் 2nm சிப்களை தயாரிக்க அமைக்கப்பட்டுள்ளது, உள்ளூர் ஆட்சேர்ப்பு மற்றும் அமெரிக்க பல்கலைக்கழகங்களுடன் கூட்டாண்மைகளை மேம்படுத்தும் முயற்சிகள் நடைபெற்று வருகின்றன, ஆனால் பேக்கேஜிங் ஆரம்பத்தில் தைவானில் நடைபெறும், பியோரியா தொழிற்சாலை செயல்பாட்டுக்கு வரும்வரை. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>உரை: ஆப்பிள் TSMC இன் அரிசோனா ஆலையிலிருந்து சிப்களைப் பெறும், ஆனால் போதுமான அமெரிக்க வசதிகள் இல்லாததால் அவற்றை திருப்பி தைவானுக்கு அனுப்பி மூடுவதற்குத் தேவையாகிறது. - அரிசோனா ஆலையில் பணிபுரியும் பணியாளர்களில் 50% க்கும் மேற்பட்டோர் தைவானிலிருந்து வந்தவர்கள், இது அமெரிக்காவின் STEM (அறிவியல், தொழில்நுட்பம், பொறியியல் மற்றும் கணிதம்) துறையில் ஒரு இடைவெளியைக் குறிக்கிறது. - அமெரிக்க அரைக்கட்டமைப்பு உற்பத்தியை மேம்படுத்தும் நோக்கில் CHIPS சட்டம் முயற்சி சவால்களை எதிர்கொள்கிறது, ஏனெனில் &quot;அமெரிக்காவில் தயாரிக்கப்பட்டது&quot; என்ற லேபிள் கேள்விக்குறியாகிறது, மூடுதல் செயல்முறை தைவானில் நடைபெறுவதால், 2027 ஆம் ஆண்டுக்குள் அமெரிக்க மூடுதல் திறன்களை உருவாக்கும் திட்டங்களுடன். </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">மெருகூட்டல் கட்டணம் செயல்படுத்தப்பட்ட பிறகு மான்ஹாட்டன் சாலைகளில் 43,000 ஓட்டுநர்கள் குறைந்துள்ளனர்</a></h2>
<p>கூட்ட நெரிசல் விலை நிர்ணயம் செயல்படுத்தப்பட்ட பிறகு, 60வது தெருவுக்கு கீழே மான்ஹாட்டனில் நுழையும் வாகன ஓட்டிகளின் எண்ணிக்கை 7.5% குறைந்தது, இது வாரத்தின் ஒவ்வொரு வேலை நாளிலும் 43,000 வாகன ஓட்டிகள் குறைவாக உள்ளனர் என்பதற்கு சமமாகும். பேருந்து போக்குவரத்து குறைந்ததன் காரணமாக போக்குவரத்து ஓட்டம் மேம்பட்டுள்ளது மற்றும் பேருந்து வேகங்கள் அதிகரித்துள்ளன, சில விரைவு பேருந்துகளில் பயணிகள் எண்ணிக்கை அதிகரித்துள்ளது. மெட்ரோபாலிடன் போக்குவரத்து ஆணையம் (MTA) ஆண்டுக்கு $500 மில்லியன் என மதிப்பிடப்பட்ட சுங்க வருவாயை, சில அரசியல் எதிர்ப்புகள் இருந்தபோதிலும், போக்குவரத்து மேம்பாடுகளுக்காக பயன்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மஹாட்டனில் நெரிசல் கட்டணத்தை நடைமுறைப்படுத்துவதன் மூலம் 43,000 கார் ஓட்டிகள் குறைந்துள்ளனர், இது பேருந்து வேகங்களை அதிகரிக்கவும், அவசர சேவை நேரங்களை மேம்படுத்தவும் வழிவகுக்கிறது. கொள்கை போக்குவரத்து நெரிசலை குறைத்து காற்றின் தரத்தை மேம்படுத்த வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது, ஆனால் இது குறைந்த வருமானம் கொண்ட நபர்களின் மீது அதன் தாக்கம் குறித்து விவாதத்தை ஏற்படுத்தியுள்ளது. ஆதரவாளர்கள், அதிக செயல்திறன் கொண்ட பொது போக்குவரத்து மற்றும் சுத்தமான காற்று போன்ற நன்மைகளை உள்ளடக்கியதாக வாதிடுகின்றனர், அதே நேரத்தில் இவை சாரதிகளின் தேவைகளுடன் சமநிலைப்படுத்துவது பற்றிய விவாதங்கள் தொடர்கின்றன. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ச்னிக் பாதுகாப்பு ஆராய்ச்சியாளர் cursor.com ஐ இலக்காகக் கொண்ட தீங்கிழைக்கும் NPM தொகுப்புகளைப் பரப்புகிறார்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%86%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B3%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20cursor.com%20%E0%AE%90%20%E0%AE%87%E0%AE%B2%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%95%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AF%8A%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%20%E0%AE%A4%E0%AF%80%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B4%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20NPM%20%E0%AE%A4%E0%AF%8A%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%B0%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%B5%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AF%8D%2C%2014%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv இன் சிறப்பு அம்சம் தற்காலிக சூழல்களை எளிதாக உருவாக்குவதில் உள்ளது</a></h2>
<p>Uv பைதான் இல் தற்காலிக ஸ்கிரிப்ட்டிங்கை எளிமையாக்கும் தனித்துவமான அம்சத்தை வழங்குகிறது, இது சார்புகள் மற்றும் சூழல் மேலாண்மையை எளிமையாக்குகிறது. - பயனர்கள் <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> என்ற ஒரே கட்டளையை இயக்கி, உலகளாவிய சூழலை மாற்றாமல் ஸ்கிரிப்ட்களை இயக்க முடியும். - இந்த பயன்பாட்டின் எளிமை மற்றும் நினைவூட்டல் uv ஐ பைதான் தொகுப்பு மேலாண்மைக்கு ஈர்க்கக்கூடிய விருப்பமாக ஆக்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Uv என்பது பைதான் சார்புகளை மற்றும் பதிப்புகளை நிர்வகிப்பதை எளிதாக்கும் ஒரு தொகுப்பு மேலாளர் ஆகும், இது பாரம்பரிய கருவிகள் போன்றவை: pip, pyenv, மற்றும் poetry இவற்றை விட பல நன்மைகளை வழங்குகிறது. - இது வரிசையில் ஸ்கிரிப்ட் சார்புகள், விரைவான சூழல் உருவாக்கம், மற்றும் முன்-கூட்டிய பைதான் பைனரிகள் ஆகியவற்றை கொண்டுள்ளது, இது அதன் பிரபலத்திற்குக் காரணமாக உள்ளது. - அதன் வாணிப மூலதன ஆதரவு மற்றும் பைதான் மென்பொருள் அறக்கட்டளை (PSF) பைனரிகளின் மீதான சார்பு பற்றிய கவலைகள் இருந்தபோதிலும், பைதான் திட்ட மேலாண்மைக்கான அதன் வேகம் மற்றும் பயனர் நட்பு தன்மையை பயனர்கள் மதிக்கின்றனர். </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">நான் என் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கிவிட்டேன்</a></h2>
<p>ஆசிரியர், மெட்டா மற்றும் ட்விட்டர் போன்ற தளங்கள் நெறிமுறைக் கருத்துக்களை விட லாபத்தை முன்னுரிமைப்படுத்துகின்றன என்ற கவலையால் தங்கள் சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்கினர். முக்கியமாக குறிப்பிடப்பட்ட பிரச்சினைகள் மார்க் சக்கர்பெர்க் உண்மைச் சரிபார்ப்பாளர்களை கைவிடவும், டிரம்புடன் ஒத்துழைக்கவும் எடுத்த முடிவு மற்றும் எலான் மஸ்கின் சர்ச்சையான நடவடிக்கைகள், விஷமமான சூழலுக்கு காரணமாக உள்ளன. ஆசிரியர் சமூக ஊடகங்கள் மனநலத்தில் ஏற்படுத்தும் எதிர்மறை தாக்கத்தை, குறிப்பாக இளையோருக்கு, வலியுறுத்துகிறார் மற்றும் வலைப்பதிவு மற்றும் புதிய தளங்களை கவனமாக ஆராய்கிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சமூக ஊடக கணக்குகளை நீக்குவது, பழக்கத்திற்குரியவர்களின் வாழ்க்கை புதுப்பிப்புகளை இழக்க வழிவகுக்கலாம், இது தொடர்புகளை பராமரிக்க தளத்தின் பங்கைக் குறிப்பிடுகிறது. சிலர் முக்கியமான உறவுகள் நேரடி தொடர்பின் மூலம் நீடிக்கும் என்று நம்பினாலும், சமூக ஊடகம் அடிக்கடி மேல் மேல் தொடர்புகளை எளிதாக்குகிறது, அவை விட்டு விலகும்போது இழக்கப்படலாம். சமூக ஊடகங்களை விட்டு வெளியேறுவதற்கான தேர்வு தனிப்பட்ட முன்னுரிமைகளால் மற்றும் பல்வேறு வகையான உறவுகளுக்கு வைக்கப்படும் மதிப்பால் பாதிக்கப்படுகிறது. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">ரூட் அணுகல் உரிமை</a></h2>
<p>நுகர்வோர் தங்களுக்குச் சொந்தமான சாதனங்களில் எந்த மென்பொருளையும் நிறுவும் உரிமையைப் பெற வேண்டும், ஆனால் நிறுவனங்கள் பெரும்பாலும் பூட்டுநிரல்களை பூட்டுகின்றன மற்றும் மூல அணுகலைக் கட்டுப்படுத்துகின்றன, இது பயனர் கட்டுப்பாட்டை வரையறுக்கிறது. - பாதுகாப்பு ஒரு செல்லுபடியாகும் கவலை என்றாலும், இந்தக் கட்டுப்பாடுகள் நுகர்வோர் எதிர்ப்பு மற்றும் போட்டி எதிர்ப்பு எனக் கருதப்படுகின்றன, மின்கழிவுகளை அதிகரிக்கின்றன மற்றும் பழுது பார்க்கும் விருப்பங்களை வரையறுக்கின்றன. - ஆதரவாளர்கள் &quot;மூல அணுகல் உரிமை&quot; பழுது பார்க்கும் உரிமை விவாதங்களில் சேர்க்கப்பட வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர், அபாயங்கள் மிக அதிகமாக இருக்கும் முக்கிய அமைப்புகளுக்கு விலக்குகள் உள்ளன. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சர்ச்சை: சாதனங்களில் ரூட் அணுகல் பற்றிய விவாதம் நுகர்வோர் சுதந்திரம் மற்றும் விற்பனையாளர் கட்டுப்பாடு ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான மோதலை வலியுறுத்துகிறது, பலர் சொந்த சாதனங்களில் எந்தவொரு மென்பொருளையும் நிறுவும் உரிமையை ஆதரிக்கின்றனர். - விமர்சகர்கள் விற்பனையாளர் விதித்த கட்டுப்பாடுகள் நுகர்வோர் கட்டுப்பாடு மற்றும் தனியுரிமையை விட லாபத்தை முன்னிலைப்படுத்துகின்றன, பயனர்களின் சாதனங்களை மாற்றும் திறனை கட்டுப்படுத்துகின்றன என்று வாதிடுகின்றனர். - இந்த விவாதம் சொத்து உரிமைகள் மற்றும் ஒருவரின் சொந்த சாதனங்களை நிர்வகிக்கும் தன்னாட்சி போன்ற பரந்த தலைப்புகளுக்கு விரிகிறது, பூட்டப்பட்ட சாதனங்களின் பாதுகாப்பு நன்மைகள் மற்றும் அறிவார்ந்த நுகர்வோர் தேர்வு ஆகியவற்றின் மீது மாறுபட்ட பார்வைகள் உள்ளன. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">டூம் (1993) ஒரு PDF இல்</a></h2>
<p>ஒரு டெவலப்பர், Tetris திட்டத்தால் ஈர்க்கப்பட்டு, PDF கோப்பின் உள்ளே இயங்கும் ஒரு Doom மூல துறைமுகத்தை உருவாக்கியுள்ளார். - இந்த திட்டம் C குறியீட்டை asm.js ஆக தொகுக்க Emscripten இன் பழைய பதிப்பை பயன்படுத்துகிறது, இதனால் அது PDF இன் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ரன்டைமில் இயங்க முடிகிறது. - இந்த செயலாக்கம் 6 நிற ஒற்றைநிற காட்சியை உள்ளடக்கியது மற்றும் PDFium என்ஜினைப் பயன்படுத்தும் Chromium அடிப்படையிலான உலாவிகளில் மட்டுமே இணக்கமாக உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு டெவலப்பர், டெட்ரிஸ் ஒரு PDF இல் இயக்கிய ஒரு ஒத்த திட்டத்தைத் தொடர்ந்து, PDF கோப்பில் இயங்கும் ஒரு டூம் மூலப் போர்ட்டை உருவாக்கியுள்ளார். - இந்த திட்டம் C ஐ asm.js ஆக தொகுக்க Emscripten ஐ பயன்படுத்துகிறது, இது PDF இன் வரையறுக்கப்பட்ட ஜாவாஸ்கிரிப்ட் ரன்டைமில் இயங்க அனுமதிக்கிறது, மேலும் அசல் டூம் மூலத்தின் doomgeneric கிளையைப் பயன்படுத்துகிறது. - இந்த புதுமை, PDFகளில் குறியீட்டை இயக்குவதன் சாத்தியக்கூறுகள் மற்றும் பாதுகாப்பு விளைவுகள் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது, மூலக் குறியீடு GitHub இல் கிடைக்கிறது மற்றும் PDFium என்ஜினைப் பயன்படுத்தும் Chromium அடிப்படையிலான உலாவிகளில் மட்டுமே செயல்பாடு வரையறுக்கப்பட்டுள்ளது. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">பிழைத்திருத்தம்: மிகவும் எளிதில் கண்டு பிடிக்க முடியாத பிரச்சினைகளையும் கண்டுபிடிக்க அவசியமான விதிகள் (2004)</a></h2>
<p>டேவிட் ஏ. வீலர், டேவிட் ஜே. ஆகன்ஸ் எழுதிய &quot;பிழைத்திருத்தம்: மிகவும் மறைவான மென்பொருள் மற்றும் வன்பொருள் பிரச்சினைகளைக் கண்டறிய 9 அவசியமான விதிகள்&quot; என்ற புத்தகத்தை மதிப்பீடு செய்கிறார், இது டெவலப்பர்களுக்கு ஒரு பாரம்பரிய வளமாகக் குறிப்பிடப்படுகிறது. தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த புத்தகம், அதன் ஒன்பது முக்கிய விதிகளை விளக்குவதற்காக நடைமுறை உதாரணங்கள் மற்றும் உண்மையான &quot;போர் கதைகள்&quot; பயன்படுத்தி, புதிய மற்றும் அனுபவமுள்ள டெவலப்பர்களுக்கு பொருந்தக்கூடிய அடிப்படை பிழைத்திருத்தக் கோட்பாடுகளை வலியுறுத்துகிறது. வீலர், தரவுகளை சேகரிப்பது மற்றும் இடையீட்டு பிரச்சினைகளை கையாள்வதில் அதன் கவனம் காரணமாக புத்தகத்தை பாராட்டுகிறார், ஆனால் அவர் குறிப்பிட்ட கருவி ஆலோசனைகளுக்கு மேலும் விருப்பம் தெரிவிக்கிறார், இறுதியில் அதன் காலமற்ற பிழைத்திருத்த அறிவுக்காக அதை பரிந்துரைக்கிறார். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>பிழைத்திருத்தம் சிக்கலான பிரச்சினைகளை தீர்க்க முக்கியமானது, அமைதியாக இருக்க வேண்டும், அமைப்பை புரிந்துகொள்ள வேண்டும் மற்றும் முன்னெண்ணங்களை சரிபார்க்க வேண்டும் என்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - <code>git bisect</code> போன்ற கருவிகள் ஒரு பிழையை அறிமுகப்படுத்திய குறிப்பிட்ட மாற்றத்தை அடையாளம் காண்பதன் மூலம் திறமையான பிரச்சினை தீர்க்க உதவலாம். - சரிசெய்தல்களை சரிபார்க்கவும், எதிர்கால பிழைகளைத் தடுக்க சோதனைகளை எழுதுவது பற்றி பரிசீலிக்கவும் முக்கியம், ஒரு முறையான அணுகுமுறையின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் சில நேரங்களில் ரப்பர் டக் பிழைத்திருத்தம் போன்ற நுட்பங்களைப் பயன்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">அவர்கள் பழைய திரைப்படங்களில் (2017) கார்கள் உடைந்து போகச் செய்வதை எப்படி செய்தார்கள்?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>தமிழில் எழுத வேண்டும். பழைய திரைப்படங்களில், கார்கள் உடைந்து போகும் காட்சிகளை உருவாக்குவதற்கு நடைமுறை விளைவுகள் பயன்படுத்தப்பட்டன, 1965 ஆம் ஆண்டின் பிரெஞ்சு திரைப்படமான &quot;Le Corniaud&quot; இல் காணப்படுவது போல, ஒரு கார் காட்சிக்காக கண்ணிகள் மற்றும் வெடிக்கும் திருகுகளுடன் பிரித்து மீண்டும் சேர்க்கப்பட்டது. இந்த சாகசங்கள் அப்போது கார்கள் எளிமையான கட்டமைப்புடன் இருந்ததால், விரிவான திட்டமிடல் மற்றும் பொறியியல் மூலம் எளிதாக்கப்பட்டன. நவீன திரைப்படங்கள், சமகால வாகனங்களின் சிக்கலான தன்மை மற்றும் பாதுகாப்பு தரநிலைகள் காரணமாக, இதே போன்ற காட்சிகளுக்கு CGI (கணினி மூலம் உருவாக்கப்பட்ட காட்சிகள்) பயன்படுத்த வாய்ப்புள்ளது. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">விருப்ப அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் நிலையான முறை (2015)</a></h2>
<p>சாம் காபோ அஷ்வெல் எழுதிய வலைப்பதிவு, நேரத்தை அடைக்கலம், கௌன்ட்லெட், கிளை மற்றும் நெறிமுறைகள் மற்றும் பிறவற்றை உள்ளடக்கிய தேர்வு அடிப்படையிலான விளையாட்டுகளில் மீண்டும் மீண்டும் தோன்றும் வடிவமைப்பு முறைமைகளை ஆராய்கிறது, அவை விளையாட்டு மற்றும் கதை அமைப்பை பாதிக்கின்றன. இந்த முறைபாடுகள் வீரர்களின் அனுபவத்தையும் கதை முன்னேற்றத்தையும் பாதிக்கின்றன, அவற்றின் பயன்பாட்டை விளக்குவதற்கான எடுத்துக்காட்டுகள் தொடர்புடைய புனைகதைகளில் இருந்து எடுத்துக்காட்டப்பட்டுள்ளன. இந்த பதிவில், இந்த முறைமைகள் நெகிழ்வானவை மற்றும் விளையாட்டு வடிவமைப்பில் கடுமையான வகைகளாக இல்லாமல், ஒருவருக்கொருவர் மேலோட்டமாக இருக்க முடியும் என்று குறிப்பிடுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>விருப்பத்தை அடிப்படையாகக் கொண்ட விளையாட்டுகள் கதையின் கிளைகளை பயன்படுத்தி வீரர்களின் சுயாதீனத்தை மேம்படுத்துகின்றன, ஆனால் இது &#39;நேர குகைகள்&#39; எனப்படும் நிலைக்கு வழிவகுக்கலாம், அங்கு சில பாதைகள் மிகுந்த விவரங்களுடன் இருக்கும், மற்றவை போதிய அளவில் வளர்ச்சியடையாமல் இருக்கும், இதனால் வீரர்கள் முக்கிய உள்ளடக்கங்களை தவறவிடுவார்கள். கருவிகள், இணையும் பக்க பாதைகளுடன் ஒரு முக்கியக் கதைக் கிளையை உருவாக்க உதவலாம், ஆனால் கிளைபோக்குகள் இன்னும் சிக்கலானவை மற்றும் வளங்களை அதிகமாக தேவைப்படும், இதனால் சிலர் நேரியல் கதைகள் அல்லது மணல் பெட்டி இயந்திரங்களை ஆதரிக்கின்றனர். தமிழில் எழுத வேண்டும். டிஸ்கோ எலிசியம் மற்றும் நியர் ஆட்டோமாட்டா போன்ற விளையாட்டுகள் கிளைபிரிவு கதைப்பாதைகளை வெற்றிகரமாக பயன்படுத்துவதற்காக குறிப்பிடப்படுகின்றன, மேலும் கதைப்பாதைகளை தன்னியக்கமாக உருவாக்குவதற்கான ஏ.ஐ.யின் திறன் பற்றிய விவாதம் உள்ளது, ஆனால் தற்போதைய தொழில்நுட்பம் இன்னும் ஒருங்கிணைந்த கதைகளை அடைய முடியாது. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">மூல உரை: இலவச திரைப்படம்: &quot;தி பீ மூவி&quot; (2023) திரைப்படத்தின் கையால் வரையப்பட்ட, ஃப்ரேம்-பை-ஃப்ரேம் மறுஉற்பத்தி</a></h2>
<p>MSCHF இன்டர்ஆக்டிவ் &#39;The FREE Movie&#39; என்ற ஒத்துழைப்பு திட்டத்தை தொடங்கியுள்ளது, இதில் பயனர்கள் BEE Movie-யை ஒவ்வொரு ஃப்ரேமையும் மீண்டும் உருவாக்குகிறார்கள், ஏற்கனவே 92% ஃப்ரேம்கள் முடிக்கப்பட்டுள்ளன. பங்கேற்பாளர்கள் வரைதல், அழித்தல் மற்றும் தங்கள் பங்களிப்புகளை முன்னோட்டமாகக் காணுதல் மூலம் திட்டத்தில் செயலில் ஈடுபடலாம். அடுத்த ஆவலான திட்டமாக MSCHF இன்டர்ஆக்டிவ் திட்டமிட்டுள்ளது DUNE திரைப்படத்தின் ஒவ்வொரு காட்சியையும் மீண்டும் உருவாக்குவது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>&quot;பீ மூவி&quot; என்ற படத்தின் ஒரு ரசிகர் உருவாக்கிய, ஒவ்வொரு காட்சியையும் கையால் வரையப்பட்ட பதிப்பு உருவாக்கப்பட்டுள்ளது, இது &quot;ஷ்ரெக் ரீடோல்ட்&quot; மற்றும் &quot;ஸ்டார் வார்ஸ் அன்பக்ட்&quot; போன்ற கூட்டாண்மை திட்டங்களின் போக்கை பின்பற்றுகிறது. இந்த திட்டங்கள் பல படைப்பாளர்களைச் சேர்ந்த குறுகிய பகுதிகளைச் சேர்க்கும், இது தரம் மற்றும் நகைச்சுவையான முடிவுகளின் கலவையை ஏற்படுத்துகிறது, இது மீம் மையமான அணுகுமுறையை பிரதிபலிக்கிறது. சில பார்வையாளர்கள் குறைந்த தரமான படங்களை விரும்பாததால், &#39;தி ஃப்ரீ மூவி&#39; குறித்த கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன, மற்றவர்கள் இந்த திட்டத்தின் குழப்பமான மற்றும் கூட்ட நிதியளிப்பு தன்மையை ரசிக்கின்றனர். </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">டிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர்</a></h2>
<p>டிஸ்கோ எலிசியம் எக்ஸ்ப்ளோரர் திட்டம், டிஸ்கோ எலிசியம் என்ற விளையாட்டில் இருந்து உரையாடல்களை காட்சிப்படுத்தவும் கேட்கவும் பயனர்களுக்கு அனுமதிக்கிறது, அனைத்து உரிமைகளும் ZA/UM ஸ்டுடியோவால் பாதுகாக்கப்பட்டுள்ளன. - இந்த திட்டம் உரையாடல்களை தேடுதல், உரையாடல்களை உருவாக்குதல் மற்றும் அவற்றை காட்சிப்படுத்துதல் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, இது தொடர்புடைய அனுபவத்தை மேம்படுத்துகிறது. - இது சீனம், ஜெர்மன் மற்றும் கொரியன் உள்ளிட்ட பல மொழிகளை ஆதரிக்கிறது, இதனால் இது பரந்த பார்வையாளர்களுக்கு அணுகக்கூடியதாக உள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Disco Elysium அதன் சிக்கலான உரையாடல் வரைபடங்களை உருவாக்க Articy:draft என்ற மிடில்வேர் கருவியை பயன்படுத்துகிறது, இது பெரிய திட்டங்களில் செயல்திறன் சவால்களை எதிர்கொண்டாலும் ஒரு தொழில்நுட்ப சாதனையை வெளிப்படுத்துகிறது. இந்த விளையாட்டு அதன் கதை சொல்லல் மற்றும் சிக்கலான உரையாடல் அமைப்புகளுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, இது Pentiment மற்றும் Alpha Protocol போன்ற பிற கதை மையமான விளையாட்டுகளுடன் ஒப்பிடப்படுகிறது. அதன் தனித்துவமான RPG முறைமைகள் மூலம் பேச்சு மற்றும் கதையை போராட்டத்தைக் காட்டிலும் முக்கியமாகக் கருதுவதில் குறிப்பிடத்தக்கது, Disco Elysium அதன் அரசியல் கருப்பொருள்களால் கலவையான கருத்துக்களைப் பெறுகிறது, ஆனால் கதை சார்ந்த கேமிங்கில் ஒரு முக்கிய சாதனையாக அங்கீகரிக்கப்படுகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">நாம் சிறந்த தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பை கொண்டிருந்தால், அது எப்படிப்பட்டதாக இருக்கும்?</a></h2>
<p>பிராந்திய ஸ்க்ரம் கூட்டத்தில் டோக்கியோவில் நடந்த முக்கிய உரையில் பொறியியல் துணைத் தலைவர் வெற்றிகரமான தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பின் முக்கிய கூறுகளை மையமாகக் கொண்டு பேசினார்: மக்கள், உள் தரம், நேசத்தன்மை, காட்சிப்படுத்தல், துரிதம் மற்றும் லாபம். உள்ளமைக்கப்பட்ட முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது, உச்ச திறமைகளை ஈர்க்க, கழிவுகளை குறைப்பதன் மூலம் உள்துறை தரத்தை பராமரிக்க, மற்றும் பங்குதாரர்களின் தேவைகளை புரிந்து கொண்டு தயாரிப்பு நேசத்தன்மையை உறுதிப்படுத்த. தமிழில் எழுத வேண்டும். Extreme Programming (XP) மற்றும் Fluid Scaling Technology (FaST) ஆகியவற்றின் பயன்பாட்டை வலியுறுத்தி, வணிக இலக்குகளுடன் பொருட்களை ஒத்திசைத்து, நிபுணத்துவம் மற்றும் தகுதியாக்கத்தை மேம்படுத்தி, லாபகரமானதாக்கியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம் ஒரு சிறந்த தயாரிப்பு பொறியியல் அமைப்பின் பண்புகளை ஆராய்கிறது, மேலாண்மை பாணிகள், முடிவு எடுக்கும் செயல்முறைகள் மற்றும் உற்பத்தித்திறனை மையமாகக் கொண்டு. - கருத்துக்கள் மாறுபடுகின்றன, சிலர் அங்கீகரிக்கப்பட்ட முடிவு எடுப்பதை மையமாகக் கொண்ட அமைப்புகளை ஆதரிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் CEOக்கள் தீர்மானங்களை எடுப்பதில் முக்கியத்துவம் கொடுக்கின்றனர். - இந்த உரையாடல் உற்பத்தித்திறனை அளவிடும் சவால்கள் மற்றும் நிறுவன கலாச்சாரத்தின் புதுமை மற்றும் ஊழியர் திருப்தி மீதான தாக்கத்தைப் பற்றியும் பேசுகிறது, மெட்டா மற்றும் அமேசான் போன்ற நிறுவனங்களை எடுத்துக்காட்டாக குறிப்பிடுகிறது. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">லண்டன் அடிநிலை / பேருந்து வரைபடங்கள் TfL வர்த்தக குறியீட்டு புகாரால் அகற்றப்பட்டன</a></h2>
<p>2010 ஜூன் மாதத்தில், லண்டன் அடுக்குமாடி ரயில் வரைபடம், லண்டன் போக்குவரத்து (TfL) திறந்த தரவுத் API பயன்படுத்தி உருவாக்கப்பட்டது, பிரபலமடைந்து ஊடக கவனத்தை பெற்றது. 2025 ஜனவரி 7 அன்று, வர்த்தக முத்திரை தொடர்பான கவலைகள் காரணமாக TfL வரைபடத்தை அகற்றுமாறு கோரியது, இதனால் சாத்தியமான மாற்றங்கள் இருந்தபோதிலும் அது நிறுத்தப்பட்டது. உருவாக்குனரின் தளம், traintimes.org.uk, செயல்பாட்டில் உள்ளது, மேலும் நேரடி பேருந்து தகவல் bustimes.org இல் கிடைக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>டெக்ஸ்ட்: லண்டன் போக்குவரத்து (TfL) லைவ் லண்டன் அண்டர்கிரவுண்ட் மற்றும் பஸ் வரைபடங்களை traintimes.org.uk என்ற இணையதளத்திலிருந்து வர்த்தக முத்திரை புகார் காரணமாக நீக்கியது. - இந்த புகார் மின்னஞ்சல் தெளிவின்மையால் விமர்சிக்கப்பட்டது மற்றும் அந்த இணையதளம் இங்கிலாந்தில் இருப்பினும் அமெரிக்க சட்டத்தை குறிப்பிடுவதற்காகவும் விமர்சிக்கப்பட்டது. - இந்த சம்பவம் பொழுதுபோக்கு டெவலப்பர்கள் மற்றும் வர்த்தக முத்திரை அமலாக்கத்திற்கிடையிலான தொடர்ச்சியான பதற்றங்களை வலியுறுத்துகிறது, மேலும் TfL வணிகமற்ற பயன்பாட்டிற்காக இலவச உரிமங்களை வழங்க வேண்டுமா என்பதற்கான விவாதங்களை உருவாக்குகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">கியூப்ஸ் OS: ஒரு நியாயமான பாதுகாப்பான இயக்க முறைமை</a></h2>
<p>Qubes OS என்பது மிகவும் பாதுகாப்பான இயக்க முறைமையாகும், இது எட்வர்ட் ஸ்னோடன் உள்ளிட்ட நிபுணர்களால் ஆதரிக்கப்படுகிறது, அதன் வலுவான தனிமைப்படுத்தல் திறன்களுக்காக, இதனால் இது நுணுக்கமான பணிகளுக்கு ஏற்றதாக உள்ளது. - இது பல இயக்க முறைமைகளை இயக்குவதற்கு ஆதரவு அளிக்கிறது மற்றும் பயனர் தனியுரிமையை மேம்படுத்த Whonix உடன் ஒருங்கிணைக்கிறது, இதனால் பத்திரிகையாளர்கள் மற்றும் Freedom of the Press Foundation போன்ற அமைப்புகளுக்கு ஈர்க்கக்கூடியதாக உள்ளது. - Qubes சமூகமானது புதியவர்களுக்கு வரவேற்பளிக்கிறது, ஆதரவு, வளங்கள் மற்றும் பங்களிக்க அல்லது நன்கொடை அளிக்க வாய்ப்புகளை வழங்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Qubes OS என்பது பாதுகாப்பு மையமாகக் கொண்ட ஒரு இயக்க முறைமையாகும், இது பணிகளை பிரித்துப் பார்க்க விருதாக்கத்தைப் பயன்படுத்துகிறது, பயன்பாடுகள் மற்றும் பணிகளை தனிமைப்படுத்துவதன் மூலம் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துகிறது. - இதன் மென்பொருள் காட்சிப்படுத்தலின் மீது நம்பிக்கை காரணமாக, காட்சித் திறன் மற்றும் மின்கலம் ஆயுள் குறித்த பிரச்சினைகளைப் பயனர்கள் தெரிவித்துள்ளனர், இது வீடியோ பிளேபேக் மற்றும் மொத்த முறைமை செயல்திறனை பாதிக்கிறது. - அதன் பாதுகாப்பு அம்சங்களுக்கு பாராட்டப்பட்டாலும், Qubes OS உயர் காட்சித் திறன் அல்லது மின்கலம் தேவையுள்ள பயனர்களுக்கு பொருத்தமற்றதாக இருக்கலாம், ஆனால் உயர் பாதுகாப்பு தேவைப்படும், உதாரணமாக பத்திரிகையாளர்கள் அல்லது ஐடி பாதுகாப்பு நிபுணர்கள் போன்றவர்களுக்கு பரிந்துரைக்கப்படுகிறது. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">கேன்வா சேவையின்மை: நிறைவு மற்றும் பொறுமையின் மற்றொரு கதை</a></h2>
<p>உரை: Canva இன் செயலிழப்பு புதிய எடிட்டர் பக்க பதிப்பின் வெளியீட்டால் ஏற்பட்டது, இது API நுழைவாயிலை மிஞ்சும் விகிதத்தில் 1.5 மில்லியன் கோரிக்கைகளை ஏற்படுத்திய &quot;துண்டரிங் ஹெர்ட்&quot; விளைவாக இருந்தது. - பழைய போக்குவரத்து விதி பயனர் போக்குவரத்தை பொது இணையத்தின் மூலம் வழிநடத்தியது, இது அதிக தாமதத்தையும் பின்னுக்குப் போகவும் ஏற்படுத்தியது, மேலும் API நுழைவாயிலில் உள்ள அறியப்பட்ட செயல்திறன் பிரச்சினை நிலைமையை மேலும் மோசமாக்கியது. - Canva பொறியாளர்கள் திறன் அதிகரிப்பதன் மூலம் கையால் தலையீடு செய்தனர் மற்றும் Cloudflare இன் தீவிரக் காவலரைப் பயன்படுத்தி தற்காலிகமாக போக்குவரத்தைத் தடுக்க, நெருக்கடியான சூழ்நிலைகளில் முறைமை செயல்திறன் பிரச்சினைகளை நிர்வகிக்க மனித தலையீட்டின் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்தியது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Canva சேவை தடை Content Delivery Network (CDN) நிறைவு மற்றும் நிலைத்தன்மை சவால்களை வலியுறுத்துகிறது, இது பல பயனர்கள் ஒரே நேரத்தில் சர்வர்களை அணுகும்போது பொதுவாக ஏற்படும், அதிக சுமைகளுக்கு வழிவகுக்கிறது. - அடுக்கு விநியோகம் மற்றும் முன்கூட்டியே சூடேற்றம் போன்ற பரிந்துரைக்கப்பட்ட தீர்வுகள் பெரும்பாலும் குறைவாக இருக்கின்றன, அதேசமயம் BitTorrent போன்ற P2P (Peer-to-Peer) நெறிமுறைகள் காப்புரிமை மீறல் மற்றும் கட்டுப்பாட்டு கவலைகளை எதிர்கொள்கின்றன, இதனால் Spotify மற்றும் Blizzard போன்ற நிறுவனங்கள் அவற்றை கைவிடுகின்றன. - இந்த சிக்கல்களை குறைக்க செயல்திறன் வாய்ந்த சுமை மேலாண்மை உத்திகள், இணைப்புகளை வரையறுக்குதல் மற்றும் பெருக்கம் குறைவாக்குதல் போன்றவை முக்கியமானவை, அதிக போக்குவரத்தை திறம்பட கையாளுவதற்கான வலுவான அடித்தளத்தையும் மூலோபாய திட்டமிடலையும் வலியுறுத்துகின்றன. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv இன் சிறப்பு அம்சம் தற்காலிக சூழல்களை எளிதாக உருவாக்குவதில் உள்ளது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv%20%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%81%20%E0%AE%85%E0%AE%AE%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B2%E0%AE%BF%E0%AE%95%20%E0%AE%9A%E0%AF%82%E0%AE%B4%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%88%20%E0%AE%8E%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%95%20%E0%AE%89%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AF%81%E0%AE%B5%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%89%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%99%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D%2C%2013%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">என்னுடன் அழைப்பை திட்டமிட முயற்சிக்காதீர்கள்</a></h2>
<p>புதிய சேவை சோதனைகள் அடிக்கடி நிலைத்திருக்கும் பின்தொடர்வுகள் மற்றும் சந்தைப்படுத்தல் மின்னஞ்சல்களை உருவாக்குகின்றன, ஆரம்ப அணுகுமுறையை இடையறாத விற்பனை விளம்பரங்களாக மாற்றுகின்றன. விற்பனை செயல்முறை பெரும்பாலும் சலிப்பூட்டும் மற்றும் நேரம் பிடிக்கும், குறிப்பாக பெரிய நிறுவனங்களில், தயாரிப்புகள் அடிக்கடி எதிர்பார்ப்புகளை பூர்த்தி செய்யாமல், குறைந்த ஆதரவை வழங்குகின்றன. வாடிக்கையாளர்கள் பெரும்பாலும் சிறந்த திறந்த மூல மாற்றுகளுக்கு மாறுகிறார்கள், இதனால் தக்கவைத்தல் முயற்சிகளுக்கு மத்தியிலும் அசலான சேவையிலிருந்து அமைதியான விலகல் ஏற்படுகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சிறிய தொடக்க நிறுவன உரிமையாளர்கள் பெரிய வணிகங்களுடன் தொடர்பு கொள்ளும்போது சவால்களை எதிர்கொள்கின்றனர், அவை தேவையற்ற டெமோக்கள், விலை ஒப்பீடுகள் மற்றும் நீண்டகால கொள்முதல் செயல்முறைகளை உள்ளடக்கியவை, இது பெரிய வணிகங்களுக்கு அதிக கட்டணங்களை ஏற்படுத்துகிறது. - விற்பனை செயல்முறை பெரும்பாலும் செயல்திறனற்றதாக உள்ளது, தேவையற்ற கூட்டங்கள் மற்றும் ஏமாற்றமளிக்கும் உத்திகளை உள்ளடக்கியது, இது வெளிப்படைத்தன்மை, நேரடியாக தொடர்பு மற்றும் நெகிழ்வான விருப்பங்களின் தேவையை வெளிப்படுத்துகிறது. - வெற்றிகரமான அணுகுமுறை, ஒருங்கிணைக்க எளிதான, வாடிக்கையாளர்களை மகிழ்விக்கும் மற்றும் எளிய விலை மாதிரியை வழங்கும் சேவையை உருவாக்குவதை உள்ளடக்கியது, படிக்கப்படாத ஆவணங்கள் மற்றும் ஒழுக்கமற்ற விற்பனை உத்திகள் போன்ற பொதுவான பிரச்சினைகள் இருந்தாலும். </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: இலவச விளையாட்டு சொத்துக்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>Kenney.nl என்பது உயர்தர, இலவச விளையாட்டு சொத்துகளை வழங்குவதில் புகழ்பெற்றது, இது குறிப்பாக விளையாட்டு மேம்பாடு மற்றும் விரைவான மாதிரிகரிப்புக்கு மிகவும் பயனுள்ளதாக இருக்கும். மேடையில் ஒரு வலுவான பின்தொடர்பை பெற்றுள்ளது, கேம்கள் உருவாக்கும் சமூகத்திற்கு அவர் அளித்த பங்களிப்புகளுக்காக கென்னிக்கு &#39;அசெட் ஜீசஸ்&#39; என்ற புனைப்பெயர் கிடைத்துள்ளது. இலவச விளையாட்டு சொத்துகளுக்கான கூடுதல் வளங்கள் OpenGameArt.org மற்றும் Itch.io ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை, அதேசமயம் காப்புரிமை இல்லாத இசையை Kevin MacLeod மற்றும் Heatly Bros போன்ற கலைஞர்களிடமிருந்து பெறலாம். </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">பிஎச்டி க்கு விளக்கப்படம்</a></h2>
<p>புதிய பி.எச்.டி. மாணவர்களுக்கு மனித அறிவின் எல்லையை எவ்வாறு பி.எச்.டி. விரிவாக்குகிறது என்பதை விளக்க ஒரு விளக்கப்படம் பயன்படுத்தப்படுகிறது, இது ஒரு சிறிய குழிவாக குறிக்கப்படுகிறது. அச்சிடப்பட்ட வழிகாட்டியின் வருவாய், ஆசிரியரின் மகனின் அரிய நிலைக்கு அவரின் தனிப்பட்ட தொடர்பால் ஊக்கமளிக்கப்பட்டு, மரபணு கோளாறுகள் பற்றிய ஆராய்ச்சிக்கு ஆதரவாக உள்ளது. இந்த வழிகாட்டி கிரியேட்டிவ் காமன்ஸ் உரிமத்தின் கீழ் வழங்கப்பட்டுள்ளது, அதனால் பகிர்வதற்கு அனுமதிக்கப்படுகிறது, மேலும் பல மொழிகளில் கிடைக்கிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மாட் மைட் எழுதிய &#39;பிஎச்.டி.க்கு ஒரு விளக்கப்பட வழிகாட்டி&#39; புத்தகம், நீங்கள் விரும்பும் ஒரு பிரச்சினையைத் தொடர்ந்து பின்தொடர்வதன் முக்கியத்துவத்தையும், பிஎச்.டி பயணத்தில் அறிவை தொடர்ந்து தேடுவதையும் வலியுறுத்துகிறது. இந்த விவாதம் கல்வியியல் துறையில் உள்ள சவால்களை, குறிப்பாக வெளியிடும் அழுத்தம் மற்றும் ஆராய்ச்சியில் தரத்தை விட அளவுக்கு முன்னுரிமை கொடுக்கும் அபாயத்தை குறிப்பிடுகிறது. இந்த வழிகாட்டி, தனிப்பட்ட வளர்ச்சி மற்றும் தொழில் வாய்ப்புகளுக்கான PhD அனுபவத்தின் மதிப்பை வலியுறுத்துகிறது, சரியான ஆலோசகரை தேர்ந்தெடுப்பதன் முக்கியத்துவத்தையும் துறைமுகத்திற்குட்பட்ட பணிகளை ஆராய்வதையும் வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">நான் பொதுவான லிஸ்பை ஏன் தேர்ந்தெடுத்தேன்</a></h2>
<p>எழுத்தாளர் Clojure இன் மந்தமான தொடக்க நேரங்கள் மற்றும் சமூக கவலையின் பற்றாக்குறை காரணமாக Common Lisp க்கு மாறினார். தமிழில் எழுத வேண்டும். காமன் லிஸ்ப், வேகமாக தொடங்கும் தனித்துவமான செயல்படுத்தக்கூடிய கோப்புகளை உருவாக்கும் திறன், விம் உரைத் தொகுப்பி உடன் இணக்கமானது, விண்டோஸ், மேக் மற்றும் லினக்ஸ் ஆகியவற்றில் ஆதரவு, மற்றும் அதன் வலுவான சமூகமும் சூழலியலும் காரணமாக தேர்ந்தெடுக்கப்பட்டது. ஆசிரியர் தங்கள் அனுபவத்தை பகிர்ந்து, புதியவர்களுக்கு காமன் லிஸ்பின் நன்மைகளைப் புரிந்துகொள்ள உதவுகின்றனர் மற்றும் அதை திறம்பட பயன்படுத்துவதற்கு எவ்வாறு தங்களை ஏற்படுத்திக்கொண்டார்கள் என்பதை விளக்குகின்றனர். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆசிரியர் பொதுவான லிஸ்பின் இயக்க முறைமையை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறார், இது அசல் மூலக் குறியீடு இல்லாமல்கூட பிரச்சினைகளை தீர்க்க அனுமதிக்கிறது, அதன் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் வலிமையை வெளிப்படுத்துகிறது. SBCL, ஒரு பொதுவான Lisp செயலாக்கம், மூலக் குறியீடு கிடைக்காத சூழல்களிலும் விரைவான பிரச்சினை தீர்வை வழங்குவதற்காக பாராட்டப்படுகிறது. இந்த விவாதம் பதிப்பு கட்டுப்பாட்டின் முக்கியத்துவம் மற்றும் வரம்புகளை, குறிப்பாக களஞ்சியம் இழக்கப்பட்டால் என்ன ஆகும் என்பதைப் பற்றியும், மேலும் Lisp மொழியை Clojure மற்றும் Julia போன்ற மொழிகளுடன் ஒப்பிடுவதையும் உள்ளடக்கியது. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">ஏஐ நிறுவுநர்கள் கசப்பான பாடத்தை கற்றுக்கொள்வார்கள்</a></h2>
<p>வரலாற்று ரீதியாக, பொதுவான AI அணுகுமுறைகள் சிறப்பு பெற்றவற்றை விட மேம்பட்டவை, பேச்சு அங்கீகாரம் மற்றும் கணினி காட்சி போன்ற துறைகளில் காணப்படுகிறது. - ரிச்சர்ட் சட்டனின் &quot;The Bitter Lesson&quot; பொதுவான முறைகள் கணக்கீட்டை பயன்படுத்தி மனித துறையின் அறிவை நம்புவதற்குப் பதிலாக அதிக செயல்திறன் கொண்டவை என்பதை வலியுறுத்துகிறது. - இந்த பதிவு AI நிறுவுநர்கள் மாடல் மேம்பாடுகளை பயன்படுத்தி தயாரிப்புகளை உருவாக்க கவனம் செலுத்த வேண்டும் என்று பரிந்துரைக்கிறது, ஏனெனில் இது தற்போதைய மாடல் குறைபாடுகளை ஈடு செய்யும் முயற்சிகளை விட அதிகமாக நிலைத்திருக்கக்கூடிய உத்தியாகும். </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>AI தொடக்க நிறுவனங்கள் சூழலுக்கான அடிப்படை சவால்களை எதிர்கொள்கின்றன, ஏனெனில் AI அமைப்புகள் செயல்படுவதற்கு குறிப்பிட்ட தகவல்களையும் படிகளையும் தேவைப்படும். - வெற்றிகரமான AI தொடக்க நிறுவனங்கள் தேவையான சூழல்களை வழங்க ETL (Extract, Transform, Load) செயல்முறைகளில் கவனம் செலுத்தலாம், பயிற்சி தரவின் முக்கியத்துவத்தையும் தேடல் திறன்களையும் வலியுறுத்தலாம். - AI தொழில் ஸ்மார்ட்போன் துறையைப் போலவே வளரக்கூடும், பெரிய நிறுவனங்கள் தரவின் உரிமையால் ஆதிக்கம் செலுத்தலாம், ஆனால் தொடக்க நிறுவனங்கள் துறைக்கு சிறப்பான மாதிரிகளை உருவாக்கி, சிக்கலான அமைப்புகள் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் தரவுக் கையாளுதலை நிர்வகிப்பதன் மூலம் வெற்றி பெறலாம். </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">ஆரன் ஸ்வார்ட்ஸ் மற்றும் சாம் ஆல்ட்மேன்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஆரன் ஸ்வார்ட்ஸ் ஒரு புகழ்பெற்ற தொழில்நுட்ப மேதை மற்றும் செயற்பாட்டாளர் ஆவார், RSS, Markdown, மற்றும் Creative Commons போன்ற திட்டங்களுக்கு பங்களித்தார், ஆனால் JSTOR இலிருந்து கல்வி கட்டுரைகளை பதிவிறக்கம் செய்ததற்காக சட்ட சவால்களை எதிர்கொண்டார். இந்த பதிவில் ஸ்வார்ட்ஸின் போராட்டத்தை, ஓபன்ஏஐயில் சாம் ஆல்ட்மனின் நிறுவன வெற்றியுடன் ஒப்பிட்டு, தொழில்நுட்ப துறையில் சட்டபூர்வம் மற்றும் நெறிமுறைகள் குறித்த கேள்விகளை எழுப்புகிறது. இந்த விவாதம், தொழில்நுட்ப கலாச்சாரத்திற்கு இருவரும் அளிக்கும் நேர்மறை பங்களிப்புகள் மற்றும் தனிநபர்கள் மற்றும் நிறுவனங்களுக்கு இடையிலான சட்ட சிகிச்சையில் உள்ள வேறுபாடு பற்றிய மாறுபட்ட பார்வைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">தெளிவான விஷயங்களை C செய்ய வேண்டும்</a></h2>
<p>டெக்ஸ்ட்: Dlang சமூகத்தினர் D கம்பைலருக்குள் ImportC எனப்படும் ஒரு C கம்பைலரை ஒருங்கிணைத்துள்ளனர், இது தற்போது C23 இல் உள்ள ஸ்டாண்டர்ட் C இல் தீர்க்கப்படாத பிரச்சினைகளை தீர்க்கிறது. - ImportC, செயல்பாடுகளை கம்பைல் நேரத்தில் செயல்படுத்த அனுமதிக்கிறது, தனித்தனி கட்டமைப்புகள் தேவையின்றி கம்பைல் நேர யூனிட் சோதனைகளை எளிதாக்குகிறது. - இது முன்னோக்கி குறிப்புகளை மற்றும் .h கோப்புகள் இல்லாமல் இறக்குமதி அறிவிப்புகளை ஆதரிக்கிறது, இது மேம்பாட்டு செயல்முறையை எளிதாக்குகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சி மொழியில் தலைப்பு கோப்புகள் பொது மற்றும் தனிப்பட்ட இடைமுகங்களை வேறுபடுத்துகின்றன, சில டெவலப்பர்களால் எளிமை மற்றும் பயன்படுத்தும் எளிதில் பாராட்டப்படுகின்றன. - ரஸ்ட் போன்ற நவீன கருவிகள் <code>cargo doc</code> கோப்பு நகலெடுப்பின்றி ஆவணங்கள் மற்றும் இடைமுகங்களை திறம்பட மேலாண்மை செய்ய வழங்குகின்றன, மற்றவர்களுக்கு ஈர்க்கக்கூடியவை. - இந்த முறைகளுக்கிடையிலான தேர்வு பெரும்பாலும் தனிப்பட்ட விருப்பம், திட்ட தேவைகள் மற்றும் குழு பணியாளர்களின் வேலைநிலை ஆகியவற்றின் அடிப்படையில் இருக்கும். </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">உலகின் மிக இருண்ட மற்றும் தெளிவான வானங்கள் தொழில்துறை மிகப்பெரிய திட்டத்தால் ஆபத்தில்</a></h2>
<p>யூரோப்பிய தெற்கு வானியல் ஆய்வு மையம் (ESO) தனது பாரனல் வானியல் ஆய்வு மையம், சிலியில், AES Andes நிறுவனம் முன்மொழிந்துள்ள தொழிற்சாலை வளாகம் குறித்து கவலைப்படுகின்றது, இது வானியல் ஆராய்ச்சியை பாதிக்கும் ஒளி மாசுபாட்டை ஏற்படுத்தக்கூடும். - பாரனல் வானியல் ஆய்வு மையம் மிகப்பெரிய தொலைநோக்கி (ELT) போன்ற திட்டங்களுக்கு முக்கியமானது, இருண்ட வானத்தை பாதுகாப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - ESO, வானியல் ஆய்வு மையத்தின் சூழலையை பாதுகாக்க தொழிற்சாலை திட்டத்தை மாற்றுமிடத்திற்கு மாற்ற வலியுறுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>சிலியில் AES Andes தலைமையிலான ஒரு தொழில்துறை மெகாப்ராஜெக்ட், காற்றாலை மற்றும் சூரிய சக்தியைப் பயன்படுத்தி ஹைட்ரஜன், மின்சாரம் மற்றும் அமோனியாவை உற்பத்தி செய்ய நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது, இது உலகின் மிக இருண்ட மற்றும் தெளிவான வானங்களை பாதிக்கக்கூடும். விமர்சகர்கள், முக்கிய தொலைநோக்கி தளத்திற்கு அருகில் அமைந்துள்ள திட்டம் வானியல் பார்வைகளை தடுக்கக்கூடும் என்று கவலை தெரிவிக்கின்றனர், இதனால் திட்டத்தை மாற்றுவதற்கான விவாதம் எழுந்துள்ளது. நிலைமை, தொழில்துறை வளர்ச்சி மற்றும் தனித்துவமான இயற்கை வளங்களை பாதுகாப்பது ஆகியவற்றுக்கிடையிலான மோதலை வலியுறுத்துகிறது, சிலர் பொருளாதார நன்மைகளை ஆதரிக்கின்றனர், மற்றவர்கள் சுற்றுச்சூழல் பாதுகாப்பை முன்னுரிமைப்படுத்துகின்றனர். </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">கெட்ட ஆப்பிள் ஆனால் இது 6,500 விதிமுறைகள், நான் விம் இல் தேடுகிறேன்</a></h2>
<p>ஒரு &quot;கெட்ட ஆப்பிள்&quot; வீடியோ, தேடல் வினாக்களைப் பயன்படுத்தி Vim எனும் உரைத் தொகுப்பியில் மீண்டும் உருவாக்கப்பட்டது, இதில் ஒவ்வொரு 6,500 ஃப்ரேம்களும் 120x90 பைனரி இலக்கங்களின் கட்டமைப்பாக பிரதிநிதித்துவப்படுத்தப்பட்டன. Python பயன்படுத்தி ஃப்ரேம்களை செயலாக்க, மற்றும் பல்வேறு ஆல்கோரிதம்கள் சோதிக்கப்பட்டு, விம் இல் மேம்பட்ட செயல்திறனை பெற தேடல் சரங்களை மேம்படுத்தப்பட்டது. TEXT: இந்த திட்டம் ரிகர்ஸ் சென்டரில் நடத்தப்பட்ட ஒரு படைப்பாற்றல் பரிசோதனை ஆகும், இது தேடல் முறைமைகளை சுழற்றி வீடியோவை இயக்குவதற்கான விம் மாக்ரோக்களின் பயன்பாட்டை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>ஒரு திட்டம் 6,500 முறைமைகள் (regexes) ஐ பயன்படுத்தி Vim இல் &quot;Bad Apple&quot; ஐ அனிமேட் செய்ய, சுறுசுறுப்பான விவாதத்தை தொடங்கியது, படைப்பாற்றல் மற்றும் தொழில்நுட்ப திறமையை வெளிப்படுத்தியது. தமிழில் எழுத வேண்டும். பங்கேற்பாளர்கள் &quot;Bad Apple&quot; ஐ நிண்டெண்டோ எண்டர்டெயின்மென்ட் சிஸ்டம் (NES) இல் இயக்குவது மற்றும் Vim மாக்ரோக்களைப் பயன்படுத்துவது போன்ற ஒத்த திட்டங்களைப் பகிர்ந்து கொண்டனர், இது அல்காரிதமிக் சவால்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப டெமோக்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது. இந்த உரையாடல் &#39;Bad Apple&#39; என்ற பாடலின் கலாச்சார தாக்கத்தை ஆராய்ந்ததுடன், Touhou விளையாட்டுகளின் உள்ளடக்கத்தைப் பற்றிய விவாதங்களையும் உள்ளடக்கியது, பல்வேறு கருத்துக்களையும் ஆர்வங்களையும் பிரதிபலிக்கிறது. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">அடோப் லைட்ரூமின் ஏஐ நீக்கும் அம்சம் பறக்கும் பறவையின் புகைப்படத்தில் ஒரு பிட்காயினை சேர்த்தது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>அடோப் லைட்ரூமின் AI நீக்கும் அம்சம் தவறுதலாக ஒரு பறவை புகைப்படத்தில் பிட்ட்காயின் படத்தை சேர்த்தது, புகைப்படக் கலையில் AI இன் தாக்கத்தைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியது. - பயனர்கள் AI இன் &quot;மினுமினுப்பு&quot; விளைவைக் கண்டித்தனர், அசல் புகைப்படத்தை விரும்பினர், இது டிஜிட்டல் புகைப்படக் கலையின் சவால்களை, குறிப்பாக வெட்டப்பட்ட முக்கிய அம்சங்களை நிர்வகிப்பது மற்றும் AI கருவி வரம்புகளை வலியுறுத்துகிறது. - இந்த சம்பவம் படைப்பாற்றல் கருவிகளில் AI இன் பங்கு மற்றும் AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தின் தரம் தொடர்பான பரந்த கவலைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">முல்லன்வெக் வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை மூடுகிறார், எதிர்ப்பு கிளர்ச்சி ஏற்படுகிறது</a></h2>
<p>வேர்ட்பிரஸ் நிறுவனத்தின் இணை நிறுவனர் மேட் முல்லன்வெக், வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை கலைத்துவிட்டார், இது சமூகத்திலிருந்து குறிப்பிடத்தக்க எதிர்ப்பை ஏற்படுத்தியுள்ளது. தமிழில் எழுத வேண்டும். குழு பிரதிநிதி திஜ்ஸ் புயிஸ் தலைமையாசிரியர் பிரச்சினைகளை குறிப்பிட்டு ராஜினாமா செய்ததைத் தொடர்ந்து, குழு அதன் நோக்கங்களை அடையவில்லை என்ற முல்லென் வேக் கூறியதன் பின்னர் குழு கலைக்கப்பட்டது. முல்லன்வெக் மீது விமர்சகர்கள் இரட்டை நிலைப்பாடு கொண்டதாக குற்றம் சாட்டியுள்ளனர், ஏனெனில் அவர் ஆரம்பத்தில் அணி உருவாக்கத்தை ஆதரித்தார், மேலும் அந்த அணியின் கலைப்பு வேர்ட்பிரஸ் அமைப்பில் நிலைத்தன்மை முயற்சிகளின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்பியுள்ளது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>மேட் முல்லன்வெக் வேர்ட்பிரஸ் நிலைத்தன்மை குழுவை கலைத்தார், இது வேர்ட்பிரஸ் பிராண்ட் மற்றும் சமூகத்தின் மீது தாக்கம் ஏற்படும் என்ற விமர்சனங்கள் மற்றும் கவலைகளுக்கு வழிவகுத்தது. விமர்சகர்கள் மல்லன்வெக் க்கு வேர்ட்பிரஸ் மீது உள்ள முக்கியமான கட்டுப்பாட்டை சிக்கலாகக் குறிப்பிடுகின்றனர், ஆட்சி முறைமையில் மாற்றங்கள் தேவைப்படலாம் என்று பரிந்துரைக்கின்றனர். துண்டிக்கப்பட்ட குழு கார்பன் காலடிச்சுவடு பிளகின் போன்ற முயற்சிகளில் ஈடுபட்டிருந்தது, இது WordPress இன் நிலைத்தன்மை மற்றும் தலைமைத்துவ நிலைத்தன்மை பற்றிய கேள்விகளை எழுப்புகிறது. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">2024 வரை IP முகவரிகள்</a></h2>
<p>Geoff Huston எழுதிய கட்டுரை, IP முகவரிகள் பற்றிய வருடாந்திர புதுப்பிப்பை வழங்குகிறது, குறிப்பாக IPv4 இல் இருந்து IPv6 க்கு மெல்லிய மாற்றத்தை மையமாகக் கொண்டு, பெரிய முகவரி இடம் தேவைப்படும் என கணிக்கப்பட்டிருந்தாலும். இது IPv4 முகவரிகளின் சோர்வை, முகவரி மாற்றங்களின் பங்கை மற்றும் IPv6 ஐ ஏற்கும் சவால்களை விவரிக்கிறது, IPv4 முகவரிகளின் துண்டிப்பு மற்றும் சந்தை இயக்கவியல்களை முன்னிலைப்படுத்துகிறது. இந்த கட்டுரை IPv6 ஒதுக்கீட்டு போக்குகளை ஆய்வு செய்கிறது, பிராந்திய வேறுபாடுகள் மற்றும் பெரிய ஒதுக்கீடுகளின் தாக்கத்தை குறிப்பிட்டு, இணையத்தின் எதிர்காலத்திற்கான பரந்த விளைவுகளை, அதாவது நெட்வொர்க் நியூட்ராலிட்டி மற்றும் சந்தை ஒருங்கிணைப்பை பற்றிய சிந்தனைகளை வெளிப்படுத்துகிறது. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<p>இந்த விவாதம் IPv4-ஐ ஒப்பிடுகையில் IPv6 முகவரி இடத்தின் பரந்த தன்மையை வெளிப்படுத்துகிறது, குறிப்பாக IPv6 குறிப்பிடத்தக்க அளவில் அதிக முகவரிகளை வழங்குகிறது. - பெரிய நிறுவனங்கள் மிகப்பெரிய IPv6 தொகுதிகளைப் பெறுவதால், எதிர்கால தட்டுப்பாடுகளை ஏற்படுத்தக்கூடியது போன்ற அசாதாரண ஒதுக்கீட்டு நடைமுறைகள் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன. - IPv6 ஏற்றுக்கொள்ளுதலில் உள்ள சவால்கள், தொழில்நுட்ப வரம்புகள் மற்றும் நேரடி சாதன இணைப்புகளை அனுமதிக்க நிறுவனங்கள் தயங்குவது உள்ளிட்டவை விவாதிக்கப்படுகின்றன, அதேசமயம் IPv4 பற்றாக்குறை மற்றும் சந்தை விலை இயக்கவியல் தொடர்பான நிலையான பிரச்சினைகளும் உள்ளன. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="என்னுடன் அழைப்பை திட்டமிட முயற்சிக்காதீர்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%85%E0%AE%B4%E0%AF%88%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AF%88%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%AE%E0%AE%BF%E0%AE%9F%20%E0%AE%AE%E0%AF%81%E0%AE%AF%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%9A%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%A4%E0%AF%80%E0%AE%B0%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9E%E0%AE%BE%E0%AE%AF%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AF%81%2C%2012%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
