<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/ta.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[ta]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">1993 வோல்வோ சுய இயக்கம் திறந்த பைலட்டுடன்</a></h2>
<ul>
<li>ஒரு நண்பர்கள் குழு 2025 குளிர்கால பதிப்பில் Carbage Run இல் பங்கேற்றனர், இது ஸ்வீடனின் வழியாக துருவ வட்டத்திற்கு சென்று ஹெல்சிங்கிக்கு திரும்பும் 6 நாள் ராலி ஆகும், இதில் கார்கள் குறைந்தது 20 ஆண்டுகள் பழமையானவை மற்றும் மதிப்பு €1000 க்குக் குறைவாக இருக்க வேண்டும்.</li>
<li>அவர்கள் 1993 ஆம் ஆண்டின் வோல்வோ 940 எஸ்டேட்டை சுய இயக்க வாகனமாக மாற்றினர், comma.ai இன் openpilot ஐ பயன்படுத்தி, மின்சார ஸ்டியரிங், Bosch iBooster, மற்றும் டெஸ்லா ரேடார் சென்சார் போன்ற நவீன கூறுகளை இணைத்து.</li>
<li>எதிர்கால புதுப்பிப்புகளில் வயரிங் விவரங்கள், தனிப்பயன் என்ஜின் கட்டுப்பாட்டு அலகு (ECU), மற்றும் குறியீட்டு திறந்த மூலமாக்கல் திட்டங்கள் அடங்கும், பழைய வாகனங்களை தானியங்கி தொழில்நுட்பத்துடன் புதுப்பித்தல் தொடர்பான திட்டத்தின் புதுமையான அணுகுமுறையை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். 1993 ஆம் ஆண்டின் வோல்வோ 940 கார் ஓபன் பைலட் எனும் தானியங்கி ஓட்டுநர் தொழில்நுட்பத்துடன் மாற்றியமைக்கப்பட்டது, இது பாரம்பரிய கார் வடிவமைப்பு மற்றும் நவீன தொழில்நுட்பத்தின் சந்திப்பை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>TEXT: இந்த திட்டம் சவால்களை எதிர்கொண்டது, அதில் பிரேக் மற்றும் ஸ்டீரிங் அமைப்புகளை புதுப்பித்தல், சட்ட மற்றும் பாதுகாப்பு கவலைகளை எழுப்பியது, குறிப்பாக ஸ்டீரிங் கம்பத்தை வெல்டிங் செய்வது போன்ற தானியங்கி மாற்றங்களுடன். TEXT:</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். சர்ச்சை ஐரோப்பாவில் கார் விதிமுறைகள், அமெரிக்காவில் ஹாட்ரோட்களின் சரிவு மற்றும் கார் மாற்ற சுதந்திரங்களில் கலாச்சார வேறுபாடுகள் ஆகியவற்றிற்கு விரிவடைந்தது, பாதுகாப்பு கவலைகளுக்கு மத்தியில் ஒரு ஊக்கமளிக்கும் தானியங்கி முயற்சியாக திட்டம் பார்க்கப்பட்டது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">வோக்சல் ஸ்பேஸ்: 20 வரிகளுக்குள் குறைவான குறியீட்டில் நிலப்பரப்பு காட்சிப்படுத்தும் அல்காரிதம் (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NovaLogic இன் 1992 ஆம் ஆண்டின் Comanche விளையாட்டு, Voxel Space என்ஜினை பயன்படுத்தியது, இது கதிர் வீச்சு அடிப்படையிலான 2.5D காட்சிப்படுத்தல் நுட்பமாகும், இது நிழல்களுடன் கூடிய விரிவான நிலப்பரப்புகளை உருவாக்கியது.</li>
<li>Voxel Space என்ஜின் உயரம் மற்றும் நிற வரைபடங்களை மற்றும் எளிய ரெண்டரிங் அல்காரிதத்தை பயன்படுத்தியது, இது பின்புறத்திலிருந்து முன்னோக்கி செங்குத்து கோடுகளை வரைவதைக் கொண்டிருந்தது, இது செயல்திறனை மேம்படுத்துவதற்காக மேம்படுத்தப்படலாம்.</li>
<li>எஞ்சின் குறியீடு MIT உரிமத்தின் கீழ் கிடைக்கிறது, ஆனால் அந்த தொழில்நுட்பம் சில பகுதிகளில் இன்னும் காப்புரிமை பெற்றிருக்கலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace என்பது ஒரு நிலப்பரப்பு காட்சிப்படுத்தும் அல்காரிதம் ஆகும், இது அதன் எளிமைக்காக குறிப்பிடத்தக்கது, 20 வரிகளுக்கும் குறைவான குறியீடுகளை தேவைப்படுத்துகிறது, மேலும் இது வன்பொருள் வரையறுக்கப்பட்ட காலங்களில் புதுமையான விளையாட்டு மேம்பாட்டிற்கான நினைவுகளை தூண்டுகிறது.</li>
<li>நவீன AAA விளையாட்டுகள் சிக்கலான மேம்பாடுகள் மற்றும் சந்தை போக்குகளை மையமாகக் கொண்டு, பெரும்பாலும் தனித்துவத்தை இழந்து செல்கின்றன, ஆனால் PICO-8 போன்ற சுயாதீன விளையாட்டுகள் மற்றும் தளங்கள் அதிகமான படைப்பாற்றல் சுதந்திரத்தை வழங்குகின்றன.</li>
<li>தொழில்நுட்ப முன்னேற்றங்களுக்குப் பிறகும், சில டெவலப்பர்கள் மற்றும் வீரர்கள் பழைய விளையாட்டுகளின் &quot;மந்திரம்&quot; காணாமல் போய்விட்டதாக உணர்கிறார்கள், ஆனால் வோக்சல் ரெண்டரிங் போன்ற புதுமையான திட்டங்கள் படைப்பாற்றலைத் தூண்டுவதில் தொடர்ந்து ஈடுபடுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">வீடியோ கேமில் ஒரு வெளிப்புற கோட்டை எவ்வாறு வரைய வேண்டும்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை Unity எனும் பிரபலமான விளையாட்டு மேம்பாட்டு தளத்தில் வெளிப்புற கோடுகளை உருவாக்குவதற்கான ஐந்து நுட்பங்களை விவரிக்கிறது, அவற்றின் பயன்பாட்டை Sable மற்றும் The Last of Us போன்ற விளையாட்டுகளில் விளக்குகிறது. - நுட்பங்களில் Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm, மற்றும் Edge Detection ஆகியவை அடங்கும், ஒவ்வொன்றும் செயல்திறன் மற்றும் காட்சித் தரம் ஆகியவற்றில் தனித்தன்மையான நன்மைகள் மற்றும் மாற்றங்களைக் கொண்டுள்ளன. - இந்த முறைகளை சமநிலைப்படுத்தி சிறந்த விளையாட்டு அழகியல் மற்றும் விளையாட்டு ஆதரவைப் பெறுவதற்கான பார்வைகளை கட்டுரை வழங்குகிறது, மேலும் 3D மாதிரிகளுக்கான கூடுதல் வளங்கள் மற்றும் கிரெடிட்களும் சேர்க்கப்பட்டுள்ளன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>கட்டுரை வீடியோ கேம்களில் வெளிப்புற கோடுகளை வரைவதற்கான மேம்பட்ட நுட்பங்களை ஆராய்கிறது, பாரம்பரிய முறைகளைக் காட்டிலும் ஜம்ப் ப்ளட் ஆல்காரிதம் (JFA) மற்றும் கையொப்பம் செய்யப்பட்ட தூரம் புலங்கள் (SDFs) ஆகியவற்றின் திறனை வலியுறுத்துகிறது. - இது ஸ்டைலிஷ் 3D கிராஃபிக்ஸில் ஆழமாகப் பேசுகிறது, ரெண்டரிங் நுட்பங்கள் மற்றும் ஒளி மற்றும் ஸ்டைலிங்கிற்கான நரம்பு வலையமைப்புகளின் சாத்தியமான பயன்பாட்டைப் பற்றி விவாதிக்கிறது. - பங்களிப்பாளர்கள் ஜெட் செட் ரேடியோ போன்ற கேம்களில் செல்ஷேடிங் வரலாற்று வளர்ச்சியைப் பற்றிய பார்வைகளை வழங்குகின்றனர், 3D கிராஃபிக்ஸில் தொழில்நுட்பம் மற்றும் கலை ஆகியவற்றின் பரிணாம சந்திப்பை வெளிப்படுத்துகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">நான் வாஷிங்டன் போஸ்டை விட்டு வெளியேறுகிறேன்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஆசிரியர் வாஷிங்டன் போஸ்டை விட்டு வெளியேறுகிறார், ஏனெனில் அது மாறிவரும் ஊடக சூழலுக்கு ஏற்ப மாறுவதில் தோல்வியடைந்தது மற்றும் பிரச்சினைகளை வழங்கும் அதன் அணுகுமுறை, ஜனநாயகம் போன்ற முக்கிய தலைப்புகளுக்கு பயனற்றது என்று அவர்கள் நம்புகிறார்கள்.</li>
<li>பாரம்பரிய ஊடகங்கள், குறிப்பாக உள்ளூர் செய்தித்தாள்கள், நிதி சிக்கல்களை எதிர்கொண்டு வருகின்றன, இது பாகுபாடு கொண்ட செய்தியளிப்பை ஏற்படுத்தி, பொது நம்பிக்கையின் குறைவுக்கு வழிவகுக்கிறது, அதே நேரத்தில் சமூக ஊடகங்கள் பத்திரிகையாளர் பணியின் கடுமையான பணியை மாற்ற முடியாது.</li>
<li>செல்வந்தர்களின், குறிப்பாக ஜெஃப் பெசோஸ் போன்றவர்களின், ஊடக நிறுவனங்களின் மீது உள்ள செல்வாக்கு மற்றும் அதிகாரத்தை பொறுப்புக்கூறச் செய்யும் ஊடகத்தின் பங்கில் நிறுவன நலன்களின் தாக்கம் குறித்து கவலைகள் எழுப்பப்படுகின்றன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">பெர்ப்ளெக்சிட்டிக்கு விளம்பரங்கள் கிடைத்தன</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Perplexity விளம்பரங்களை அறிமுகப்படுத்தியுள்ளது, இதனால் ஆன்லைன் சேவைகளில் விளம்பரங்கள் தவிர்க்க முடியாதவை என்ற விவாதங்கள் எழுந்துள்ளன, ஏனெனில் பயனர்கள் விளம்பரமற்ற அனுபவங்களுக்கு பணம் செலுத்துவதற்கு தயங்குகிறார்கள். - சில பயனர்கள் விளம்பரங்களை தலையீடு செய்பவை எனக் கருதுகின்றனர் மற்றும் Kagi போன்ற சந்தா அடிப்படையிலான சேவைகளை விரும்புகின்றனர், அவை விளம்பரமற்ற தேடலை வழங்குகின்றன, அதே நேரத்தில் மற்றவர்கள் இலவச, விளம்பர ஆதரவு கொண்ட விருப்பங்களைத் தொடர்ந்தும் தேர்வு செய்கின்றனர். - இந்த நிலைமை டிஜிட்டல் சேவைகளில் விளம்பர ஆதரவு மற்றும் சந்தா அடிப்படையிலான மாதிரிகளுக்கு இடையிலான தொடர்ச்சியான விவாதத்தை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="1993 வோல்வோ சுய இயக்கம் திறந்த பைலட்டுடன்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=1993%20%E0%AE%B5%E0%AF%8B%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B5%E0%AF%8B%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%AF%20%E0%AE%87%E0%AE%AF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%A4%E0%AE%BF%E0%AE%B1%E0%AE%A8%E0%AF%8D%E0%AE%A4%20%E0%AE%AA%E0%AF%88%E0%AE%B2%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%9F%E0%AE%A9%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%9A%E0%AE%A9%E0%AE%BF%2C%204%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">நான் பணக்காரன் மற்றும் என்ன செய்ய வேண்டும் என்று தெரியவில்லை</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த இடுகை, நிதி வெற்றியை அடைந்த பிறகு நோக்கத்தை கண்டுபிடிக்கும் பொதுவான போராட்டத்தைப் பற்றி பேசுகிறது, இது மயக்கம் மற்றும் தனிமை உணர்வுகளை ஏற்படுத்தக்கூடும். - நிதி செல்வத்தைத் தாண்டிய நோக்கத்தின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தி, மற்றவர்களை வளர்ப்பதில், தொடர்புகளை உருவாக்குவதில் அல்லது புதிய ஆர்வங்களைத் தொடர்வதில் நிறைவு கிடைக்கலாம் என்று பரிந்துரைக்கிறது. - செல்வம் சமூகப் பிளவை உருவாக்கும் போது உறவுகளை பராமரிக்கும் சவால்களை இந்த விவாதம் மேலும் விளக்குகிறது, ஒரு உடன்படிக்கையை வளர்க்க அர்த்தமுள்ள செயல்பாடுகள் மற்றும் தொடர்புகளின் தேவையை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">iTerm2 முக்கிய பாதுகாப்பு வெளியீடு</a></h2>
<ul>
<li>உரையாடல்: iTerm2 பதிப்பு 3.5.11, 2025 ஜனவரி 2 அன்று வெளியிடப்பட்டது, முந்தைய பதிப்புகளில் SSH ஒருங்கிணைப்பு அம்சத்துடன் தொடர்புடைய ஒரு முக்கிய பாதுகாப்பு பாதிப்பை சரிசெய்கிறது. - பிழை, தொலைநிலை ஹோஸ்டில் உள்ள ஒரு கோப்பிற்கு உள்ளீடு/வெளியீட்டை பதிவு செய்வதை உள்ளடக்கியது, இது மற்றவரால் அணுகக்கூடியதாக இருந்தது, 3.5.6 முதல் 3.5.10 வரை பதிப்புகளைப் பயன்படுத்தும் பயனர்களையும் சில பீட்டா பதிப்புகளையும் பாதித்தது. - பயனர்கள் உடனடியாக 3.5.11 பதிப்புக்கு மேம்படுத்தவும், /tmp/framer.txt கோப்பை நீக்கவும், மற்றும் பாதுகாப்பு உறுதிப்பாட்டிற்காக வழங்கப்பட்ட SHA-256 மற்றும் PGP கையொப்பத்தைப் பயன்படுத்தி மேம்படுத்தலை சரிபார்க்கவும் பரிந்துரைக்கப்படுகிறார்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 அதன் SSH ஒருங்கிணைப்பில் உள்ள பிழையை சரிசெய்ய ஒரு முக்கிய பாதுகாப்பு புதுப்பிப்பை வெளியிட்டது, இது நுழைவு மற்றும் வெளியீட்டை தொலைநிலை ஹோஸ்ட்上的 கோப்பிற்கு பதிவு செய்தது, இது பிற பயனர்களுக்கு தரவை வெளிப்படுத்தும் ஆபத்தை ஏற்படுத்தியது.</li>
<li>உற்பத்தியில் விரிவான பதிவு தவறுதலாக இயக்கப்பட்டதால் பிரச்சினை ஏற்பட்டது, இதனால் இதே போன்ற பிழைகளைத் தடுக்க முன்-கமிட் ஹூக்கள் மற்றும் பாதுகாப்புகளின் முக்கியத்துவம் குறித்து விவாதங்கள் எழுந்தன.</li>
<li>இந்த சம்பவம், Ghostty அல்லது Terminal.app போன்ற மாற்றங்களுக்கு மாறுவதற்கான விவாதத்தை தூண்டியது, மேலும் அம்சங்கள் நிறைந்த மென்பொருள் மற்றும் பாதுகாப்பு ஆபத்துகளுக்கு இடையிலான சமநிலையை வெளிப்படுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">LLMs களை தொடர்ந்து “மேலும் சிறந்த குறியீடு எழுதுங்கள்” என்று கேட்டால், அவை மேலும் சிறந்த குறியீடு எழுத முடியுமா?</a></h2>
<ul>
<li>2023 நவம்பரில், ஒரு மீம் போக்கு ChatGPT-ஐ பயன்படுத்தி படங்களை முறையே மேம்படுத்துவதற்கான பயனர்களின் கோரிக்கையை உள்ளடக்கியது, இது பின்னர் Claude 3.5 Sonnet-ஐ பயன்படுத்தி ஒரு Python திட்டத்தை மேம்படுத்துவதற்கான குறியீட்டில் பயன்படுத்தப்பட்டது. - &quot;மேலும் சிறந்த குறியீட்டை எழுதுங்கள்&quot; போன்ற अस्पष्टமான உத்தரவுகளுடன் தொடங்கிய ஆரம்ப முயற்சிகள் சில மேம்பாடுகளை காட்டின, ஆனால் குறிப்பிட்ட மேம்பாட்டு இலக்குகளுடன் கூடிய கட்டமைக்கப்பட்ட உத்தரவுகள் முக்கிய செயல்திறன் மேம்பாடுகளை ஏற்படுத்தின. - இந்த பரிசோதனை மனித மேற்பார்வையின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது, ஏனெனில் பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) புதுமையான யோசனைகளை வழங்கக்கூடியவை, அவை குறியீட்டு மேம்பாட்டின் போது நுண்ணிய பிழைகளை அறிமுகப்படுத்தவும் செய்யலாம்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மூலம்: பெரிய மொழி மாதிரிகள் (LLMs) பல்வேறு பயிற்சிகளின் அடிப்படையில் அடிப்படை குறியீடுகளை உருவாக்குகின்றன, இது குறியீட்டு செயல்திறனை மேம்படுத்தக்கூடிய எளிய மேம்பாடுகளை தவறவிடக்கூடும். - குறியீட்டை மேம்படுத்த LLMகளை மீண்டும் மீண்டும் உந்துதல் கொடுப்பது சிறந்த முடிவுகளை அளிக்கக்கூடும், ஆனால் இந்த செயல்முறை கையேடு குறியீட்டைப் போலவே நேரம் எடுத்துக்கொள்ளக்கூடும். - இந்த விவாதம் LLMகளின் சிக்கலான மேம்பாடுகளைப் புரிந்துகொள்ளும் வரம்புகளை வலியுறுத்துகிறது மற்றும் மேம்பட்ட குறியீட்டு தரத்திற்கான சூழல் மற்றும் குறிப்பிட்ட வழிமுறைகளை வழங்குவதன் முக்கியத்துவத்தை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">2024 ஆம் ஆண்டிற்கான Advent of Code ஐ தூய SQL இல்</a></h2>
<ul>
<li>தாமஸ் நியூமன், 2024 ஆம் ஆண்டின் Advent of Code சவால்களை தூய SQL பயன்படுத்தி தீர்க்கும் தனது அனுபவத்தை பகிர்ந்து கொண்டார், இது மாற்று பிரச்சினை தீர்க்கும் அணுகுமுறைகளில் ஒரு பயிற்சியாக உள்ளது என்பதை சிறப்பித்தார். - நியூமன் அனைத்து சவால்களையும் வெற்றிகரமாக முடித்தார், ஆனால் SQL இன் சிக்கலான அல்காரிதம்கள் மற்றும் நிலை மேம்பாடுகளை கையாளும் வரம்புகளை குறிப்பிட்டார், SQL இன் திறனை மேம்படுத்துவதற்கான சாத்தியமான முன்னேற்றங்களை முன்மொழிந்தார். - இந்த வலைப்பதிவு பதிவில் ஒரு சவாலுக்கான விரிவான SQL தீர்வு அடங்கியுள்ளது மற்றும் தரவுத்தளங்களுக்குள் நேரடியாக சிக்கலான அல்காரிதம் செயல்பாட்டை மேம்படுத்த SQL ஐ மேம்படுத்தும் சாத்தியத்தைப் பற்றி விவாதிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Advent of Code 2024&quot; முழுக்க SQL இல் செயல்படுவது, சிக்கலான சவால்களை கையாள SQL இன் திறனை வெளிப்படுத்துகிறது, அதன் செயல்திறன் மற்றும் தர்க்கரீதியான அமைப்பில் ஆர்வத்தை தூண்டுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம் SQL உடன் பல்வேறு அனுபவங்களை வெளிப்படுத்துகிறது, சேமிக்கப்பட்ட செயல்முறைகளை மேம்படுத்துவதிலிருந்து வணிக தர்க்கத்திற்காக அதை பயன்படுத்துவதுவரை, அதன் வலிமைகள் மற்றும் சவால்களை இரண்டையும் வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த உரையாடல் SQL போன்ற மொழிகளின் சாத்தியங்களை மற்றும் தரவுத்தொகுப்பு தர்க்கம் மற்றும் பயன்பாட்டு குறியீட்டு இடையே சமநிலையை ஆராய்கிறது, மென்பொருள் மேம்பாட்டில் SQL இன் பங்கினை பற்றிய பல்வேறு கருத்துக்களை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">அமெரிக்க மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம் FCC இன் நெட் நியூட்ராலிட்டி விதிகளை ரத்து செய்கிறது</a></h2>
<ul>
<li>அமெரிக்க மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம், பிராட்பேண்ட் வழங்குநர்களால் இணைய போக்குவரத்தை சமமாக நடத்த வேண்டும் என்ற எஃப்சிசி விதிகளை செல்லாததாக அறிவித்துள்ளது, இது எஃப்சிசி தனது சட்ட அதிகாரத்தை மீறியதாகக் கூறுகிறது.</li>
<li>முடிவு உச்ச நீதிமன்றத்தின் தீர்ப்பை குறிப்பதாகும், இது ஒழுங்குமுறை நிறுவனங்களின் அதிகாரங்களை கட்டுப்படுத்துகிறது, இது நெட்நியூட்ராலிட்டியை அமல்படுத்துவதற்கான FCC இன் திறனை பாதிக்கிறது.</li>
<li>எஃப்சிசி தலைவர் ஜெசிகா ரோசன்வோர்செல் காங்கிரசை நெட் நியூட்ராலிட்டி குறித்து சட்டம் இயற்ற அழைத்தார், அதே சமயம் கமிஷனர் பிரெண்டன் கார்ர் ஒழுங்குமுறை மீறலுக்கு எதிரான ஒரு கட்டுப்பாடாக நீதிமன்றத்தின் முடிவை ஆதரித்தார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>அமெரிக்க மேல்முறையீட்டு நீதிமன்றம், தற்போதைய சட்டத்தின் கீழ் போதுமான சட்ட அதிகாரம் இல்லாததால், FCC இன் நிகர நியாயமற்ற விதிகளை செல்லாததாக அறிவித்துள்ளது. - இந்த முடிவு, FCC போன்ற நிறுவனங்களுக்கு சட்டங்களை விரிவாக解釋ிக்க அனுமதித்த Chevron deference ஐ உச்ச நீதிமன்றம் ரத்து செய்ததைத் தொடர்ந்து வந்துள்ளது. - நீதிமன்றம், பிராட்பேண்ட் வழங்குநர்களை &quot;தகவல் சேவை&quot; வழங்குவதாக வகைப்படுத்தியது, &quot;தொலைத்தொடர்பு சேவை&quot; அல்ல, இதனால் FCC இன் ஒழுங்குமுறை அதிகாரம் குறைக்கப்பட்டுள்ளது மற்றும் மத்திய அரசின் நிகர நியாயமற்ற விதிகள் முடிவுக்கு வந்துள்ளன, இது ISPs க்கு இணைய போக்குவரத்தை தடுக்க அல்லது முன்னுரிமை அளிக்க அனுமதிக்கலாம்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">இணையத்தில் ஒரு வாடகையாளர் அல்ல, சொத்து உரிமையாளர் ஆகுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை, பெரும்பாலான இணைய தளங்கள் பெரும்பாலும் பயனர் விருப்பங்களை விட தங்களின் வளர்ச்சியை முன்னிலைப்படுத்துவதால், உங்கள் டிஜிட்டல் இடத்தை சொந்தமாகக் கொண்டிருப்பதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது. - உங்கள் ஆன்லைன் இருப்பை கட்டுப்பாட்டில் வைத்திருக்க உத்திகள், ஒரு டொமைனை சொந்தமாகக் கொண்டிருப்பது, பல தளங்களில் உள்ளடக்கத்தை பரவலாக்குவது, மற்றும் மின்னஞ்சல் பட்டியல்களின் மூலம் பார்வையாளர்களுடன் நேரடி தொடர்புகளை உருவாக்குவது ஆகியவற்றை உள்ளடக்கியவை. - உங்கள் சொந்த இணைய சொத்தியை உருவாக்குவதன் மூலம், உங்கள் டிஜிட்டல் முயற்சிகளில் நெகிழ்வுத்தன்மை மற்றும் நிலைத்தன்மையை உறுதிசெய்கிறீர்கள், எந்த ஒரு நெட்வொர்க்கிலும் சார்ந்திருப்பதை குறைக்கின்றீர்கள்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், சமூக ஊடக தளங்களில் சார்ந்திருப்பதை விட, ஒருவரின் டிஜிட்டல் இருப்பை சொந்தமாகக் கொண்டிருப்பதின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, பயனர் உருவாக்கிய உள்ளடக்கத்தை AI சுரண்டுவதற்கான கவலைகளை எதிர்கொள்கிறது. - இது பதிப்புரிமை, AI நெறிமுறைகள் மற்றும் ஆன்லைன் தரவின் மேல் சிறந்த கட்டுப்பாட்டிற்காக தனிப்பட்ட இணையதளம் அல்லது டொமைன் வைத்திருப்பதின் முக்கியத்துவத்தை ஆராய்கிறது. - இந்த உரையாடல், டொமைன் பதிவாளர்கள் மற்றும் ஹோஸ்டிங் வழங்குநர்கள் போன்ற வெளிப்புற சேவைகளின் சார்பில், சுய-ஹோஸ்டிங் நடைமுறைகள் மற்றும் வரம்புகளைப் பரிசீலிக்கிறது, ஒருவரின் ஆன்லைன் இருப்பை மேலாண்மை செய்வதில் அதிக சுயாதீனத்திற்காக வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">பதிவுரையோடு – தனிப்பட்ட தளங்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகளின் திறந்த அடைவு</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll என்பது முக்கிய தொழில்நுட்ப நிறுவனங்களுக்குப் புறம்பான டிஜிட்டல் இடங்களை வலியுறுத்தும் தனிப்பட்ட தளங்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகளின் திறந்த அடைவு ஆகும், மேலும் இது Den Delimarsky ஆல் GitHub இல் பராமரிக்கப்படுகிறது. - பயனர்கள் GitHub மூலம் அல்லது உருவாக்குநருக்கு மின்னஞ்சல் அனுப்புவதன் மூலம் BlogScroll இல் பங்களிக்கலாம், மேலும் RSS ஊட்டம் மூலம் புதுப்பிப்புகள் கிடைக்கின்றன. - இந்த அடைவில் design-and-ux, personal, photo-video-production, மற்றும் technology போன்ற பல்வேறு வகைகள் அடங்கும், பல்வேறு நபர்களின் பங்களிப்புகளை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll என்பது தனிப்பட்ட தளங்கள் மற்றும் வலைப்பதிவுகளுக்கான ஒரு திறந்த அடைவு ஆகும், இது சில பயனர்களால் எந்தவொரு தனிப்பட்ட தளமாகவும் விவாதிக்கப்படும் டிஜிட்டல் தோட்டங்களைப் பகிர்வதில் கவனம் செலுத்துகிறது.</li>
<li>GitHub இல் ஹோஸ்ட் செய்யப்பட்டுள்ள BlogScroll அதன் &quot;சுவர் தோட்டம்&quot; தன்மை குறித்து விவாதங்களை ஏற்படுத்தியுள்ளது, OPML ஏற்றுமதி மற்றும் அளவீட்டு மேம்பாடுகளுக்கான பரிந்துரைகளுடன்.</li>
<li>இந்த திட்டம் அதன் பட்டியலை விரிவுபடுத்த சமர்ப்பிப்புகளை ஊக்குவிக்கிறது, தனிப்பட்ட வலைப்பக்கங்களில் புதிய ஆர்வத்தை பிரதிபலிக்கிறது மற்றும் ஆன்லைனில் சுயாதீனமாக, தேர்ந்தெடுக்கப்பட்ட உள்ளடக்கத்தை பராமரிக்கும் சவால்களை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">ஆல்டர் லேக் SHLX அசாதாரணம்</a></h2>
<ul>
<li>ஹாரோல்ட் அப்ட்ரூட் கண்டுபிடித்தது என்னவென்றால், இன்டெல் ஆல்டர் லேக் செயலிகளின் SHLX கட்டளை &quot;மிதமான தாமதம்&quot; 3 சுழற்சிகளை கொண்டுள்ளது, இது பொதுவாக 1 சுழற்சிகளை எடுக்கும் இடது-மாற்று செயல்பாடுகளுக்கு அசாதாரணமாகும். - இந்த தாமத பிரச்சனை ஆல்டர் லேக்கின் செயல்திறன் மையங்களுக்கு குறிப்பிட்டதாகும் மற்றும் திறன் மையங்களை பாதிக்காது, 1-சுழற்சி தாமதத்தைப் பற்றிய இன்டெலின் கூற்றுகளை முரண்படுத்துகிறது. - மாற்று எண்ணிக்கை பதிவேட்டின் தொடக்கத்தின்படி தாமதம் மாறுபடுகிறது, 32-பிட் கட்டளைகள் அல்லது உடனடியாக இல்லாத 64-பிட் கட்டளைகள் 1-சுழற்சி தாமதத்தை அடைகின்றன, அதேசமயம் உடனடியாக உள்ள 64-பிட் கட்டளைகள் 3-சுழற்சி தாமதத்தை விளைவிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். Alder Lake SHLX அசாதாரணம் என்பது ஒரு செயல்திறன் பிரச்சினையாகும், இதில் <code>mov rcx, 1</code> போன்ற குறிப்பிட்ட கட்டளைகள் <code>SHLX</code> கட்டளையை மெதுவாக செயல்படுத்த வைக்கின்றன, இது சிறிய உடனடிகளின் பதிவு மறுபெயர்ப்பாளரின் கையாளுதலால் ஏற்படக்கூடும்.</li>
<li>இந்த விசித்திரம் 3 மடங்கு மந்தமாக்க முடியும் மற்றும் மறுபடியும் உருவாக்க சவாலாக இருக்கும், ஏனெனில் சூழல் மாறுதல்கள் பதிவேட்டின் நிலையை மீட்டமைக்கக்கூடும், தவறுதலாக குறியீட்டை வேகமாக்கும்.</li>
<li>இந்த பிரச்சினை புதிதாக கண்டறியப்பட்டதாகும் மற்றும் முதன்மையாக மாற்று எண்ணிக்கைகளை பாதிக்கிறது, <code>SHL</code> போன்ற கட்டளைகளை பாதிக்கிறது, ஆனால் <code>ANDN</code> போன்றவற்றை பாதிக்கவில்லை, மேலும் இது பொதுவாக தொகுப்பாளர்களால் கணக்கில் கொள்ளப்படுவதில்லை.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="நான் பணக்காரன் மற்றும் என்ன செய்ய வேண்டும் என்று தெரியவில்லை" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%A8%E0%AE%BE%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AA%E0%AE%A3%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%BE%E0%AE%B0%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%AE%E0%AE%B1%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%A9%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%AF%20%E0%AE%B5%E0%AF%87%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%AE%E0%AF%8D%20%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%A4%E0%AF%86%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%E0%AE%B2%E0%AF%88&subheading=%E0%AE%B5%E0%AF%86%E0%AE%B3%E0%AF%8D%E0%AE%B3%E0%AE%BF%2C%203%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">என் கட்டுரைகளில் ஒன்று இன்று நிராகரிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பிரபல கணிதவியலாளர் டெரன்ஸ் டாவோவின் ஒரு ஆய்வு கட்டுரை நிராகரிக்கப்பட்டது, இது முன்னணி கல்வியாளர்களும் நிராகரிப்பை சந்திக்கின்றனர் என்பதை விளக்குகிறது, கல்வியியல் துறையில் கட்டுரை நிராகரிப்பின் பரவல்பற்றிய ஒரு விரிவான விவாதத்தை தூண்டியது. - இந்த விவாதம் மதிப்பீட்டு செயல்முறையில் உள்ள சிக்கல்களை, உட்பட பாகுபாடுகள் மற்றும் அடிக்கடி வெளியிடும் அழுத்தத்தை, பலர் நிராகரிப்பின் தனிப்பட்ட அனுபவங்களை பகிர்ந்து கொண்டனர். - மேம்படுத்தலுக்கான பரிந்துரைகள், திறந்த இணைய மைய மதிப்பீடுகள் போன்ற மாற்று மதிப்பீட்டு மற்றும் வெளியீட்டு முறைகளை ஆராய்வதை உள்ளடக்கியது, அதேசமயம் நிராகரிப்பு கல்வியியல் பயணத்தின் ஒரு நிலையான அம்சம் என்பதை ஒப்புக்கொள்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: REST APIகளை தானாகவே ரிவர்ஸ்-என்ஜினியர் செய்யுங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger என்பது mitmproxy பிடிப்புகளை OpenAPI 3.0 குறிப்புகளாக மாற்றும் ஒரு கருவி ஆகும், இது பயன்பாட்டு போக்குவரத்தைப் பிடிப்பதன் மூலம் REST APIகளை பின்புறம் பொறியியல் செய்ய உதவுகிறது. - இக்கருவி இப்போது உலாவி டெவலப்பர் டூல்களில் இருந்து HTTP Archive (HAR) கோப்புகளை ஆதரிக்கிறது, இது டெவலப்பர்களுக்கு அதன் பயன்பாட்டை விரிவாக்குகிறது. - நிறுவல் Python3 மற்றும் pip அல்லது Docker பயன்படுத்தி செய்யப்படலாம், மேலும் திட்டம் poetry, pre-commit, மற்றும் pytest போன்ற கருவிகளை மேம்பாட்டிற்காக பயன்படுத்துகிறது, மேலும் இது MIT உரிமத்துடன் வருகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger என்பது REST APIகளை ரிவர்ஸ்-என்ஜினியர் செய்ய உருவாக்கப்பட்ட ஒரு கருவி ஆகும், இது HTTP/HTTPS போக்குவரத்தை மிட்ம் ப்ராக்ஸி மூலம் பிடித்தல் மூலம் பகுப்பாய்வு செய்வதன் மூலம் செயல்படுகிறது, இது HTTP/HTTPS போக்குவரத்தை மறு வழிமாற்றுவதற்கான பிரபலமான கருவி ஆகும்.</li>
<li>TEXT: பயனர்கள் இதைப் பயன்படுத்தி விளையாட்டுகளுக்கான தனியார் சர்வர்களை மீண்டும் உருவாக்கவும், Android பயன்பாடுகளுக்கான APIகளை ரிவர்ஸ்-எஞ்சினியர் செய்யவும் வெற்றிகரமாக பயன்படுத்தியுள்ளனர், API இறுதிநிலைகளை அடையாளம் காணும் திறனை இது வலியுறுத்துகிறது.</li>
<li>இந்த கருவி பழைய அமைப்புகள் அல்லது ஆவணமற்ற APIகளுடன் வேலை செய்வதற்கு குறிப்பாக பயனுள்ளதாக உள்ளது, ஆனால் இது நிலையான அல்லாத APIகளுடன் சவால்களை எதிர்கொள்ளக்கூடும் மற்றும் APIகளை ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் இருந்து பாதுகாக்கும் முறைகள், உதாரணமாக CAPTCHAs மற்றும் சான்றிதழ் பினிங் போன்றவை பற்றிய விவாதங்களை உள்ளடக்கியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, TPM அல்ல, ஹார்ட்வேர் DRM இன் மூல காரணம் ஆகும்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உருவாக்கம்: ஹார்ட்வேர் டிஜிட்டல் உரிமைகள் மேலாண்மையின் (DRM) மையம் நம்பகமான தள மாட்யூல்கள் (TPMs) அல்ல, மாறாக கிராபிக்ஸ் செயலாக்க அலகுகள் (GPUs) உடன் தொடர்புடையது, மேலும் ஊடக DRM தற்போது GPU விற்பனையாளர்களுடன் இணைக்கப்பட்டுள்ளது.</li>
<li>DRM இன் நீண்டகால இலக்கு சாதனங்கள் மீது முழுமையான கட்டுப்பாட்டை செலுத்துவதாக இருக்கலாம், இது விளம்பரத் தடுப்பிகள் போன்ற மென்பொருள்களை பாதிக்கக்கூடும், தனிப்பட்ட கணினி பயன்பாட்டின் எதிர்காலத்தைப் பற்றிய கவலைகளை எழுப்புகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். மூலமேற்கோள்: இலவச மென்பொருள் அறக்கட்டளை (FSF) TPMகளில் கவனம் செலுத்துவதில் தவறாக வழிநடத்தப்படலாம், ஏனெனில் GPU விற்பனையாளர்கள் ஏற்கனவே DRM தொழில்நுட்பத்தை ஒருங்கிணைத்துள்ளனர், பயனர் உரிமைகளை பாதுகாக்க சட்டமன்ற தலையீடு தேவை என்பதை வெளிப்படுத்துகிறது. மூலமேற்கோள்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">சாஸ்பர்: ஜூபைட்டர் லேப் க்கு ஒரு நவீன மற்றும் திறமையான மாற்று, கோ மொழியில் உருவாக்கப்பட்டது</a></h2>
<ul>
<li>Zasper என்பது Jupyter மூலம் ஈர்க்கப்பட்ட, அதிக செயல்திறன் கொண்ட ஒருங்கிணைந்த மேம்பாட்டு சூழல் (IDE) ஆகும், இது பெரும் ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் குறைந்த நினைவக பயன்பாட்டிற்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது. - இது அதிக ஒருங்கிணைப்பு மற்றும் செயல்திறனை வழங்குவதற்காக Go நிரலாக்க மொழியுடன் கட்டப்பட்டுள்ளது, இரு Electron மற்றும் வலை பயன்பாட்டு பதிப்புகளையும் வழங்குகிறது, மேலும் AGPL-3.0 உரிமத்தின் கீழ் திறந்த மூலமாக உள்ளது. - Zasper, REPL-பாணி (வாசி-மதிப்பீடு-அச்சிடு மடக்கு) தரவுத் பயன்பாடுகளை ஆதரிக்கிறது மற்றும் Jupyter நோட்புக்குகளைத் தாண்டி விரிவடைய, தனிப்பயன் தரவுத் பயன்பாடுகளை ஆதரிக்க முயல்கிறது, Mac இல் முழு ஆதரவும், Linux இல் வரையறுக்கப்பட்ட ஆதரவும் கொண்டுள்ளது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Zasper என்பது JupyterLab க்கு புதிய மாற்றாக, Go நிரல்மொழியில் உருவாக்கப்பட்டதாகும், இது குறைந்த RAM மற்றும் CPU பயன்பாட்டுடன் மேம்பட்ட செயல்திறனை வாக்களிக்கிறது.</li>
<li>இது மேம்பட்ட கர்னல் மேலாண்மைக்காக Go கோரூட்டின்களை பயன்படுத்துகிறது, இது JupyterLab இன் பைதான் அடிப்படையிலான அணுகுமுறையுடன் மாறுபடுகிறது, மேலும் கர்னல் மேலாண்மை மற்றும் தொகுப்பு நிறுவல் போன்ற சிக்கல்களை சமாளிக்க நோக்கமாகக் கொண்டுள்ளது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். திட்டம் அதன் ஆரம்ப நிலைகளில் உள்ளது, Jupyter சமூகத்தின் ஆதரவுடன், கருத்துக்களையும் ஒத்துழைப்பையும் வரவேற்கிறது, பல்வேறு முன்புறங்களின் நன்மைகள் மற்றும் Emacs போன்ற கருவிகளுடன் ஒருங்கிணைப்பின் சாத்தியங்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">எல்லாவற்றிற்கும் ரெயில்கள்</a></h2>
<ul>
<li>ரெயில்ஸ் 8 சிறிய திட்டங்கள் மற்றும் தனி டெவலப்பர்களுக்காக மேம்படுத்தப்பட்டுள்ளது, முழுமையான செயல்பாடுகளுடன் கூடிய பயன்பாடுகளை உருவாக்க &#39;ரெயில்ஸ் உடன் தொடங்குவது&#39; என்ற விரிவான வழிகாட்டியை வழங்குகிறது.</li>
<li>SQLite இப்போது Rails 8 இல் உற்பத்தி தயாராக உள்ளது, PostgreSQL அல்லது Redis மீது சார்பை குறைத்து, 2000 இலவச GitHub செயல்பாட்டு நிமிடங்களுடன் அடிப்படை தொடர்ச்சியான ஒருங்கிணைப்பு (CI) கட்டமைப்பை உள்ளடக்கியுள்ளது.</li>
<li>புதிய அங்கீகார ஜெனரேட்டரும், கமலுடன் எளிமையான பிரயோகமும், பயனர் உள்நுழைவு மற்றும் SSL உடன் நேரடி பயன்பாட்டு அமைப்பை எளிதாக்குகின்றன, சிறந்த நடைமுறைகளை ஊக்குவிக்கின்றன.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ரெயில்ஸ் என்பது வலை பயன்பாட்டு மேம்பாட்டிற்கான பிரபலமான கட்டமைப்பு ஆகும், இது Spring Boot அல்லது Micronaut போன்ற பிற நவீன ஸ்டாக்குகளுடன் ஒப்பிடும்போது அதன் எளிமை மற்றும் திறமைக்காக அறியப்படுகிறது. - இது முழுமையான ஸ்டாக் வலை பயன்பாடுகளை விரைவாக உருவாக்குவதற்காக விரும்பப்படுகிறது, ActiveStorage மற்றும் சிஸ்டம் சோதனைகள் போன்ற ஒருங்கிணைந்த அம்சங்களுடன், தனிப்பட்ட டெவலப்பர்கள் மற்றும் சிறிய குழுக்களுக்கு இது சிறந்ததாக இருக்கிறது. - அதன் தொடர்புடையதன்மை குறித்து தொடர்ந்து விவாதங்கள் இருந்தாலும், ரெயில்ஸ் சமீபத்திய புதுப்பிப்புகளுடன் தொடர்ந்து மேம்படுகிறது, அதன் திறன்களை மேம்படுத்தி, மேம்பாட்டு சமூகத்தில் அதன் கவர்ச்சியை பராமரிக்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">40 வயதுக்கு பிறகு எங்கு வேலை செய்யலாம்?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>40 வயதுக்கு பிறகு தொழில் பாதைகள் குறிப்பிடத்தக்க வகையில் மாறுபடக்கூடும், அதில் நடுத்தர அளவிலான B2B (வணிகத்திற்கான வணிகம்) நிறுவனங்களில் சேருதல், ஆலோசனை அல்லது தொழில்முறை சேவைகள் போன்ற விருப்பங்கள் அடங்கும்.</li>
<li>தனிப்பட்ட இலக்குகள், நிதி தேவைகள் மற்றும் விருப்பங்கள் முடிவை வழிநடத்த வேண்டும், அதேசமயம் நெட்வொர்க்கிங் மற்றும் முந்தைய அனுபவங்கள் புதிய வாய்ப்புகளை கண்டுபிடிக்க முக்கிய பங்கு வகிக்கின்றன.</li>
<li>சிறந்த தொழில் பாதை என்பது தனிப்பட்ட விருப்பங்கள் மற்றும் சூழ்நிலைகளின் அடிப்படையில் மாறுபடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">எனது விருப்பமான கணினி எர்கோனாமிக்ஸ் ஹேக்</a></h2>
<ul>
<li>ஜேக்கப் வோஸ்மயர் &quot;தி பீப்பர்&quot; என்ற DIY சாதனத்தை அறிமுகப்படுத்துகிறார், இது கணினி திரை நீண்ட நேரம் திறந்த நிலையில் இருந்தால் பீப் செய்து இயக்கத்தை ஊக்குவிக்க வடிவமைக்கப்பட்டுள்ளது. - தி பீப்பர் ஹார்ட்வேர் (அடாஃப்ரூட் ஃபெதர் ஹுச்சா ESP8266, சுவிட்ச், பைசோ பஸ்ஸர்), ஃபார்ம்வேர் (Lua ஸ்கிரிப்ட்), மற்றும் செயல்பாட்டை நிர்வகிக்கும் மென்பொருளால் உருவாக்கப்பட்டுள்ளது. - அதன் எளிமைக்குப் பிறகும், இந்த சாதனம் வழக்கமான இயக்கத்தை பயனுள்ளதாக ஊக்குவிக்கிறது, மேலும் ஜேக்கப் தனது மனைவியின் ஆதரவுக்கு நன்றி தெரிவிக்கிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பயனர்கள் வேலை இடத்தில் கட்டாயமாக உள்ள RSIGuard மென்பொருளால் ஏற்பட்ட சிரமத்தை வெளிப்படுத்தினர், இது நிர்ணயிக்கப்பட்ட நேரத்துடன் இடைவெளிகளை கட்டாயமாக்குகிறது மற்றும் இடையூறு விளைவிக்கும் பாப்-அப் செய்திகளை காட்டுகிறது. - விவாதத்தில், தண்ணீர் குடிப்பது போன்ற பல்வேறு எர்கோனாமிக் தந்திரங்கள், இறுக்கமான ஆடைகளை அணிதல், மற்றும் ஆப்பிள் வாட்ச் நினைவூட்டல்களை நம்புதல் ஆகியவை அடங்கும். - AntiRSI, Workrave, தனிப்பயன் தீர்வுகள், மற்றும் Bangle.js2 போன்ற ஸ்மார்ட்வாட்ச்கள் போன்ற மாற்று வழிகள் மீண்டும் மீண்டும் ஏற்படும் காயம் (RSI) மற்றும் எர்கோனாமிக்ஸை மேம்படுத்த பரிந்துரைக்கப்பட்டன.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL குறியீடு Honey உலாவி நீட்சியின் பின்னணி குழுவால் திருடப்படுகிறது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>ஹனி உலாவி நீட்டிப்பு குழு GPL (பொது பொதுமறைவு உரிமம்) குறியீட்டு மொழியை UBlockOrigin இலிருந்து சரியான அடையாளம் அளிக்காமல் பயன்படுத்தியதாக குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளது, இது சர்ச்சையை ஏற்படுத்தியுள்ளது.</li>
<li>Reddit பயனர்கள் வாடிக்கையாளர்கள் மற்றும் தொழில்நுட்ப துறையில் ஏற்படும் எதிர்மறை விளைவுகளை வலியுறுத்தி மோசமான வணிக நடைமுறைகள் குறித்து கவலை வெளியிடுகின்றனர்.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். இந்த விவாதம், நிறுவன நெறிமுறைகள், அரசியலில் பணத்தின் தாக்கம், வணிக நேர்மையை பராமரிக்கும் சவால்கள் போன்ற பரந்த பிரச்சினைகளை வெளிப்படுத்துகிறது, நிறுவனங்களால் சாத்தியமான சுரண்டலால் திறந்த மூல திட்டங்களின் எதிர்காலம் குறித்த சந்தேகத்துடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">வலைப்பதிவுகள் அழுகுகின்றன. விக்கிகள் காத்திருக்கின்றன</a></h2>
<ul>
<li>TEXT: இந்த பதிவு விக்கிகளின் நிலைத்தன்மையை வலைப்பதிவுகளின் தற்காலிக தன்மையுடன் ஒப்பிட்டு, 2025 ஆம் ஆண்டிற்குள் விக்கிகள் மேலும் தனிப்பட்ட மற்றும் அர்த்தமுள்ளவையாக மாறும் என்று பரிந்துரைக்கிறது. TEXT:</li>
<li>விக்கிகள் எழுத்தாளரின் வளர்ந்து வரும் எண்ணங்களை பிரதிபலிக்கும் மற்றும் மாறுபடும் தன்மையுடையவை என விவரிக்கப்படுகின்றன, அதே சமயம் வலைப்பதிவுகள் நிலையான, மறக்கப்பட்ட கடை முனைகளுடன் ஒப்பிடப்படுகின்றன.</li>
<li>ஆசிரியர் பாரம்பரிய இணையதளத்திலிருந்து விக்கி வடிவமைப்புக்கு மாறுகிறார், இது தனிப்பட்ட உள்ளடக்கம் எவ்வாறு நிர்வகிக்கப்படுகிறது மற்றும் பகிரப்படுகிறது என்பதில் ஒரு மாற்றத்தை குறிக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். வலைப்பதிவுகள் ஒரு எழுத்தாளரின் எண்ணங்களை காலக்கட்டத்திற்கு ஏற்ப காட்டுகின்றன, புதிய பதிவுகள் மூலம் புதுப்பிக்க அனுமதிக்கின்றன, ஆனால் பெரும்பாலும் சூழலுக்கான நேரக்குறிப்புகளை இழக்கின்றன. - விக்கிகள், உதாரணமாக விக்கிப்பீடியா, புதுப்பிப்பு நேரம் மற்றும் நம்பகத்தன்மை பற்றிய தெளிவின்மையால் போராடலாம், இது பழைய தகவல்களை ஏற்படுத்த முடியும். - வலைப்பதிவுகள் மற்றும் விக்கிகள் இரண்டுக்கும் தனித்தன்மையான நன்மைகள் உள்ளன மற்றும் உள்ளடக்க உருவாக்கம் மற்றும் அறிவு பகிர்வில் வெவ்வேறு நோக்கங்களுக்காக இணைந்து இயங்க முடியும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">மெட்டா ஃபேஸ்புக் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராமில் மேலும் ஏஐ பாட்டுகளை விரும்புகிறது</a></h2>
<ul>
<li>மெட்டா, தனது ஜெனரேட்டிவ் AI தொழில்நுட்பத்தில் முதலீட்டை பயன்படுத்தி இளம் பயனர்களை ஈர்க்க, ஃபேஸ்புக் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராமில் AI பாட்டுகளை அறிமுகப்படுத்த உள்ளது. - இந்த AI பாட்டுகள், மெட்டா SocialAI ஐக் கையகப்படுத்தியதைத் தொடர்ந்து, சாதாரண சமூக ஊடக கணக்குகளைப் போலவே செயல்பட்டு, ப்ரொஃபைல்களையும் உள்ளடக்கத்தையும் உருவாக்கும். - இந்த முயற்சி, சமூக தொடர்புகள் மற்றும் உள்ளடக்கத் தேர்வுகளை தானியங்கி செய்யும் மெட்டாவின் பரந்த உத்தியை பிரதிபலிக்கிறது, Character.ai போன்ற பயன்பாடுகளில் காணப்படும் போக்குகளுடன் ஒத்துப்போகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>மெட்டா, பயனர் ஈடுபாட்டை அதிகரிக்க, தொடர்புகளை ஒத்திகை செய்வதன் மூலம், ஃபேஸ்புக் மற்றும் இன்ஸ்டாகிராமில் மேலும் ஏ.ஐ. பாட்டுகளை அறிமுகப்படுத்துகிறது, இது பயனர் அனுபவத்தை மேம்படுத்த ஏ.ஐ.யை பயன்படுத்தும் பரந்த தொழில்துறை போக்கை பிரதிபலிக்கிறது.</li>
<li>AI உருவாக்கிய உள்ளடக்கம் இந்த தளங்களில் உண்மையான மனித தொடர்புகளை மிஞ்சக்கூடும் என்பதால் தொடர்புகளின் உண்மைத்தன்மை குறித்து கவலைகள் உள்ளன.</li>
<li>விமர்சகர்கள் அதிகரித்த AI இருப்பு ஒரு குறைவான உண்மையான சமூக ஊடக அனுபவத்தை ஏற்படுத்தக்கூடும் என்று கவலைப்படுகின்றனர், இது உண்மையான தொடர்புகளை மதிக்கும் பயனர்களை விலக்கக்கூடும்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">என் 25 ஆண்டுகால சாகசம் AI மற்றும் ML இல்</a></h2>
<ul>
<li>ஆஸ்டின் Z. ஹென்லி, கார்னெகி மெலன் பல்கலைக்கழகத்தில் இணை ஆசிரியர் பேராசிரியராக உள்ளார், AI (கிரகிய நுண்ணறிவு) மற்றும் ML (இயந்திர கற்றல்) துறையில் தனது 25 ஆண்டுகால பயணத்தை பகிர்ந்து கொள்கிறார், ஆரம்ப காலத்தில் இருந்த அக்கறையின்மையிலிருந்து பல்வேறு திட்டங்கள் மூலம் செயல்பாடுகளில் ஈடுபடுவதற்கான அவரது மாற்றத்தை சிறப்பிக்கிறார்.</li>
<li>அவரின் தொழில்முறை பாதையில் எளிய விளையாட்டுகளை உருவாக்குதல், செயற்கை நுண்ணறிவு மற்றும் நரம்பியல் வலையமைப்புகளை ஆய்வு செய்தல், மற்றும் அவரது முனைவர் பட்ட ஆய்வின் போது முடிவெடுக்கும் மரங்கள் மற்றும் குழுக்களாக்கத்தை பயன்படுத்தி குறியீட்டு தொகுப்பி தரவுகளை பகுப்பாய்வு செய்தல் ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>ஹென்லி 2022 ஆம் ஆண்டில் மைக்ரோசாஃப்ட் நிறுவனத்தின் திட்ட உற்பத்தி குழுவில் சேர்ந்தார், எல்.எல்.எம்.க்கள் (பெரிய மொழி மாதிரிகள்) அடிப்படையிலான கருவிகள் உள்ளிட்ட ஏ.ஐ. திட்டங்களில் பணியாற்றி வருகிறார், மேலும் கற்பித்தல் செய்யும் போது தனிப்பட்ட முறையில் ஏ.ஐ. கருவிகளை ஆராய்ந்து வருகிறார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>AI (கிரகிய நுண்ணறிவு) மற்றும் ML (இயந்திர கற்றல்) துறைகளில் எளிய தீர்வுகள் அதிக பயனுள்ளதாக இருக்கக்கூடிய போதிலும், AI ஐப் பயன்படுத்தும் போக்கு அதிகரித்து வருகிறது. - சில நிபுணர்கள் இந்தப் போக்குக்கு எதிராக வாதிடுகின்றனர், நடைமுறை அணுகுமுறைகளின் தேவையை வலியுறுத்தி, ஒவ்வொரு பயன்பாட்டிலும் AI இன் அவசியத்தை கேள்வி எழுப்புகின்றனர். - இந்த விவாதம், புதுமையை நடைமுறையுடன் சமநிலைப்படுத்துவதற்கான பொறியியல் குழுக்களுக்குள் தொடர்பின் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்துகிறது, அதே சமயம் பாரம்பரிய மனித பங்குகள் மற்றும் படைப்பாற்றலின் மீது AI இன் சமூக தாக்கத்தை கருத்தில் கொள்ளவும்.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="என் கட்டுரைகளில் ஒன்று இன்று நிராகரிக்கப்பட்டது" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%AE%8E%E0%AE%A9%E0%AF%8D%20%E0%AE%95%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%88%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AE%BF%E0%AE%B2%E0%AF%8D%20%E0%AE%92%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%87%E0%AE%A9%E0%AF%8D%E0%AE%B1%E0%AF%81%20%E0%AE%A8%E0%AE%BF%E0%AE%B0%E0%AE%BE%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AE%BF%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AA%E0%AF%8D%E0%AE%AA%E0%AE%9F%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AE%A4%E0%AF%81&subheading=%E0%AE%B5%E0%AE%BF%E0%AE%AF%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%202%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">2025 புத்தாண்டு வாழ்த்துக்கள்</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">டூம் கேப்ட்சா</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். DOOM CAPTCHA என்பது பயனர்களை CAPTCHA சோதனையாக DOOM என்ற பாரம்பரிய விளையாட்டின் ஒரு நிலையை விளையாட வைக்கும் ஒரு படைப்பாற்றல் திட்டமாகும், இது தொழில்நுட்ப திறன்களையும் நினைவூட்டலையும் முன்னிலைப்படுத்துகிறது. - நவீன கட்டுப்பாடுகள் இல்லாததால் பயனர்கள் சவாலாக உணர்கிறார்கள், இதன் நடைமுறை மற்றும் அணுகல் திறனைப் பற்றிய கலவையான எதிர்வினைகளை ஏற்படுத்துகிறது. - இந்த திட்டம் புதுமையானதாக இருந்தாலும், Vercel இன் AI உதவியாளர் மற்றும் கையேடு விளையாட்டு ஒருங்கிணைப்புடன் கட்டப்பட்டிருந்தாலும், பாரம்பரிய CAPTCHA அமைப்புகளின் மீதான நிலையான அதிருப்தியை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">நிலையான தேடல் மரங்கள்: பைனரி தேடலைவிட வேகமாக</a></h2>
<ul>
<li>கட்டுரை வரிசைப்படுத்தப்பட்ட தரவின் தேடலை 40 மடங்கு வேகமாகச் செய்ய, நிலையான தேடல் மரங்கள் (S+ மரங்கள்) செயல்படுத்தல் மற்றும் மேம்படுத்தல் குறித்து விவாதிக்கிறது. - தேடல் கேள்வி திறனையை மேம்படுத்துவதற்கான தொகுதி, முன்னேற்றம், மற்றும் கைமுறை SIMD (ஒற்றை கட்டளை, பல தரவுகள்) போன்ற மேம்பாட்டு நுட்பங்கள் பயன்படுத்தப்படுகின்றன. - கட்டுரை பல்வேறு மர அமைப்புகள், முறை அளவுகள், மற்றும் நினைவக மேலாண்மை உத்திகள் பற்றியும், தேடல் திறனை மேலும் மேம்படுத்த எதிர்கால பணிகள் போன்ற கிளை தேடல் மற்றும் இடைமறை தேடல் பற்றிய விவாதத்தையும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>இந்த விவாதம், குறிப்பாக நிலையான தேடல் மரங்களில், C/C++ இலிருந்து Rust க்கு மாற்றத்தை முக்கியமாகக் குறிப்பிடுகிறது, இது Rust இன் பாதுகாப்பு மற்றும் செயல்திறன் நன்மைகளால் ஏற்படுகிறது.</li>
<li>ரஸ்ட் மொழியின் குறைந்த நிலை நிரலாக்கத்தில் வளர்ந்து வரும் பிரபலத்தன்மை குறிப்பிடப்பட்டுள்ளது, சில பயனர்கள் அணுகல் எளிமைக்காக C அல்லது பாசுடோ கோடை விரும்பினாலும், மற்றவர்கள் ரஸ்ட் மொழியின் நவீன அம்சங்களை மதிக்கின்றனர்.</li>
<li>இந்த உரையாடல், புதிய மொழிகளை கற்றுக்கொள்வதில் உள்ள சவால்களை மற்றும் நிரலாக்க மொழிகளின் மாறிவரும் சூழலை பிரதிபலிக்கும் வகையில், Zig நிரலாக்க மொழியின் சாத்தியங்களைப் பற்றியும் ஆராய்கிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">புட்னம் பிரச்சினைகள் சிறிது மாறுபட்டால் o1-முன்னோட்ட துல்லியத்தில் 30% குறைவு</a></h2>
<ul>
<li>புட்னம்-அக்ஸியோம் என்பது புட்னம் கணிதப் போட்டியில் இருந்து பெறப்பட்ட சிக்கலான கணித காரணங்களை மதிப்பீடு செய்ய பெரிய மொழி மாதிரிகளை (LLMs) மதிப்பீடு செய்ய வடிவமைக்கப்பட்ட ஒரு அளவுகோல் ஆகும். - இந்த அளவுகோல் 236 அசல் பிரச்சினைகளை மற்றும் தரவுக் களங்கத்தை தவிர்க்க 52 மாற்றப்பட்ட பிரச்சினைகளுடன் ஒரு மாறுபாட்டை உள்ளடக்கியது. - ஓபன்ஏஐயின் சிறந்த செயல்திறன் கொண்ட மாதிரி அசல் பிரச்சினைகளில் 41.95% துல்லியத்தை அடைந்தது, ஆனால் மாற்றப்பட்ட பிரச்சினைகளில் சுமார் 30% குறைவான செயல்திறன் வீழ்ச்சியை அனுபவித்தது, மாறுபாடுகளுக்கு ஏற்ப மாறுவதில் சவால்களை வெளிப்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>உரை: ஒரு ஆய்வு, சிறிய மாற்றங்கள் அறிமுகப்படுத்தப்பட்டபோது Putnam பிரச்சினைகளில் o1-Preview மாதிரியின் துல்லியத்தில் 30% குறைவு ஏற்பட்டதை வெளிப்படுத்தியது, இது சிறிய மாற்றங்களுடன் பெரிய மொழி மாதிரிகளுக்கு (LLMs) சவால்களை குறிக்கிறது. - இந்த கண்டுபிடிப்புகள், LLMக்கள் உண்மையில் காரணம் கூற முடியுமா அல்லது அவை முதன்மையாக முறை பொருத்தம் மற்றும் நினைவகத்தை சார்ந்துள்ளதா என்ற விவாதத்தை ஊக்குவிக்கின்றன, மனித தவறுகள் அழுத்தத்தில் உள்ளதைப் போல. - இந்த சவால்கள் இருந்தபோதிலும், o1 மற்றும் o3 போன்ற மாதிரிகள் சிக்கலான கணித பிரச்சினைகளில் நன்றாக செயல்படுகின்றன, ஆனால் அவற்றின் பொது மயமாக்கும் திறன் இன்னும் ஆய்வில் உள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">2024 இல் தரவுத்தளங்கள்: ஒரு வருட மதிப்பீடு</a></h2>
<ul>
<li>உரை: 2024 ஆம் ஆண்டில் தரவுத்தள காட்சி முக்கியமான மாற்றங்களை சந்தித்தது, அதில் முக்கியமான கையகப்படுத்தல்கள், உரிமம் மாற்றங்கள் மற்றும் Redis, Elasticsearch, Databricks, Snowflake போன்ற முக்கிய வீரர்களிடையே தொடர்ந்த போட்டிகள் அடங்கும். - DuckDB பகுப்பாய்வு வினவல்களுக்கு பிரபலமடைந்தது, Postgres உடன் ஒருங்கிணைப்புகளுடன், அதேசமயம் Amazon Aurora DSQL மற்றும் Microsoft Garnet போன்ற குறிப்பிடத்தக்க வெளியீடுகள் இடம்பெற்றன. - Databricks ஆல் Tabular மற்றும் Supabase ஆல் OrioleDB போன்ற கையகப்படுத்தல்கள் முக்கியமானவை, மேலும் OtterTune இன் மூடல் போன்ற பின்னடைவுகள் இருந்தபோதிலும், புதிய திட்டங்கள் மற்றும் நிதியுதவிகளுடன் தொழில் துறையில் இயக்கம் தொடர்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>Redis&#39; API குறித்து விவாதம் விமர்சிக்கப்படுகிறது, அதில் சிலர் Redis&#39; வடிவமைப்பு மற்றும் அதன் தனித்துவமான தரவுக் கோட்பாட்டை ஆழமாகப் புரிந்துகொள்ளாமல் விமர்சனம் செய்யப்படுவதாக வாதிடுகின்றனர்.</li>
<li>Redis என்பது சில API விமர்சனங்கள் இருந்தாலும், தலைவர்களின் பட்டியல் மற்றும் நேரடி முறைமைகள் போன்ற குறிப்பிட்ட பயன்பாடுகளில் அதன் திறமையான பயன்பாட்டிற்காக அறியப்படுகிறது.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உரையாடல் மேலும் பரந்த தரவுத்தொகுப்பு காட்சியையும் ஆராய்கிறது, இதில் தொடக்க நிறுவனங்களுக்கு எதிர்கொள்ளும் சவால்கள், SQL இன் பங்கு மற்றும் தரவுத்தொகுப்பு தொழில்நுட்பங்களின் பரிணாமம் ஆகியவை அடங்கும், அமைப்புகளை விமர்சிப்பதற்கு முன் அவற்றை புரிந்துகொள்வது முக்கியம் என்பதை வலியுறுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024 இல் நான் விரும்பி வாசித்த புத்தகங்கள்</a></h2>
<ul>
<li>பட்டியலில் வரலாற்று, தத்துவ, அறிவியல் மற்றும் தனிப்பட்ட கதைகள் உள்ளிட்ட பல்வேறு வகையான புத்தகங்கள் இடம்பெற்றுள்ளன, ஒவ்வொன்றும் தனித்துவமான பார்வைகளை வழங்கி, செழுமையான அனுபவங்களை வழங்குகின்றன.</li>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். உள்ளடக்கத்தில் சிசெரோவின் கடிதங்கள் ரோமன் வாழ்க்கையின் பார்வைகளை வழங்குகின்றன, பென்-அரியின் கணினி அறிவியல் தர்க்கம் மற்றும் நிரல் சரிபார்ப்பு குறித்த படைப்புகள், மற்றும் ஸ்டீவ் மார்டினின் நகைச்சுவை வெற்றியைப் பற்றிய சுயசரிதை ஆகியவை அடங்கும்.</li>
<li>இந்தத் தொகுப்பில் பியர் ஹடோ மற்றும் நிட்ஷே ஆகியோரின் தத்துவ ஆராய்ச்சிகள், எஸ்கிலஸ் எழுதிய கிரேக்க துன்ப நாடகங்கள், மற்றும் உர்சுலா லெ குவின் மற்றும் ரவீந்திரநாத் தாகூர் ஆகியோரின் இலக்கிய படைப்புகள் அடங்கும்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">டெரன்ஸ் டாவ்: இன்று எனது ஒரு ஆய்வு கட்டுரை நிராகரிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>டெரன்ஸ் டாவ், ஒரு முக்கிய கணிதவியலாளர், ஒரு கட்டுரை நிராகரிக்கப்பட்ட அனுபவத்தை பகிர்ந்து கொண்டார், இது கல்வியியல் துறையில் நிராகரிப்புகள் அடிக்கடி நிகழ்வாக இருப்பதை வலியுறுத்துகிறது. - அவரது கதை, சமீபத்திய மதிப்பீடுகளின் தற்காலிக தன்மை மற்றும் கல்வியியல் வெளியீட்டில் எதிர்கொள்ளப்படும் சவால்கள் குறித்து விவாதங்களை தூண்டியது. - இந்த உரையாடல், முன்னணி ஆராய்ச்சியாளர்களுக்குப் பிறகும் நிராகரிப்பு கல்வியியல் செயல்முறையின் ஒரு சாதாரண பகுதியாக இருப்பதை வெளிப்படுத்தியது மற்றும் தன்னம்பிக்கை குறைபாட்டை சமாளிக்க தோல்விகளை பகிர்வதன் முக்கியத்துவத்தை வலியுறுத்தியது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – HTTP APIகளை தானாகவே ரிவர்ஸ் என்ஜினியர் செய்யவும்</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot என்பது வணிக செயல்முறைகளின் தானியக்கத்தை எளிமைப்படுத்த புதிய கருவியாகும், இது API கோரிக்கைகளுக்கு இடையிலான தரவுத் தொடர்புகளை தானாகவே அடையாளம் காண்கிறது மற்றும் ஒரு கிராபிகல் ஓட்டம் பிரதிநிதித்துவத்தை வழங்குகிறது. - இது பயனர்களுக்கு கோரிக்கைகளை பதிவு செய்ய, உள்ளீடுகள் மற்றும் வெளியீடுகளை வரையறுக்க, மற்றும் இந்த ஓட்டங்களை ஜாவாஸ்கிரிப்ட் குறியீடாக ஏற்றுமதி செய்ய அனுமதிக்கிறது, இது கையேடு ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் அல்லது ரோபோடிக் செயல்முறை தானியக்கம் (RPA) போன்ற குறைவான தொழில்நுட்பங்களைப் பயன்படுத்துவதைக் காட்டிலும் செயல்முறையை மேலும் திறமையாக ஆக்குகிறது. - இந்த கருவி எலக்ட்ரான் மீது கட்டப்பட்டுள்ளது மற்றும் விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸ் தளங்களில் கிடைக்கிறது, மேலும் USPS API ஐ ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங் செய்ய ஒரு பயிற்சி கிடைக்கிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot என்பது HTTP APIகளின் ரிவர்ஸ் என்ஜினியரிங்கை தானியங்கி செய்யும் ஒரு கருவியாகும், கோரிக்கைகளுக்கு இடையிலான தரவுச் சம்பந்தங்களை அடையாளம் காண்பதன் மூலம் வணிக செயல்முறைகளை தானியங்கி செய்ய உதவுகிறது. - இது கோரிக்கைகளை பதிவு செய்தல், உள்ளீடுகள் மற்றும் வெளியீடுகளை வரையறுத்தல், மற்றும் ஜாவாஸ்கிரிப்ட் குறியீடாக ஓட்டங்களை ஏற்றுமதி செய்தல் போன்ற அம்சங்களை வழங்குகிறது, ஒரு கிராபிகல் ஓட்ட பிரதிநிதித்துவத்துடன். - தற்போது விண்டோஸ் மற்றும் லினக்ஸிற்காக கிடைக்கின்ற API Parrot இலவசமாக உள்ளது, வணிகங்களுக்கான ஒரு &quot;ப்ரோ&quot; பதிப்பு மற்றும் எதிர்காலத்தில் macOS வெளியீட்டிற்கான திட்டங்களுடன்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: வரலாற்றில் மிகப்பெரிய கையால் தயாரிக்கப்பட்ட வெடிகுண்டுகள் களஞ்சியம் விர்ஜீனியாவில் கண்டுபிடிக்கப்பட்டது</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>எஃப்பிஐ தனது வரலாற்றில் மிகப்பெரிய அளவிலான கையால் தயாரிக்கப்பட்ட வெடிகுண்டுகளை விர்ஜீனியாவில் கண்டுபிடித்தது, இது முக்கியமான சட்ட மற்றும் பொது விவாதத்திற்கு வழிவகுத்தது.</li>
<li>சந்தேகநபர் தற்போது குறுகிய துப்பாக்கியை வைத்திருப்பதற்காக மட்டுமே குற்றம் சாட்டப்பட்டுள்ளார், ஏனெனில் அவரது துப்பாக்கிகளின் சட்டபூர்வத்தன்மை பரிசீலிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>இந்த வழக்கு துப்பாக்கி சட்டங்கள், இரண்டாவது திருத்தம், மற்றும் அரசாங்க ஒழுங்குமுறை மற்றும் தனிநபர் உரிமைகள் ஆகியவற்றுக்கு இடையிலான சமநிலையைப் பற்றிய விவாதங்களைத் தூண்டியுள்ளது.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">டெஜா வு: என் டெர்மினல் தலைப்பில் பேய்கள் போன்ற CVEs</a></h2>
<ul>
<li>கோஸ்ட்டி, ஒரு புதிய டெர்மினல் எமுலேட்டர், 2003 இல் இருந்ததற்கு ஒத்த ஒரு பாதுகாப்பு பாதிப்பை கொண்டிருந்தது, இது ASCII எஸ்கேப் எழுத்துக்களை பயன்பாடுகளை திறக்க போன்ற கட்டளைகளை இயக்க அனுமதித்தது. - இந்த பிரச்சனை குறிப்பாக Zsh மற்றும் Bash இல் vi முறையில் மிகவும் சிக்கலாக இருந்தது, ஆனால் கோஸ்ட்டி 1.0.1 இந்த அம்சத்தை இயல்பாக முடக்குவதன் மூலம் இதை தீர்த்துவிட்டது. - பாதுகாப்பு குறைபாடு இருந்தபோதிலும், கோஸ்ட்டி அதன் அம்சங்களுக்காக பாராட்டப்படுகிறது, மேலும் டெவலப்பர் உடனடியாக இந்த பிரச்சனையை தீர்த்து, பயனர்களுக்கு சரிசெய்தல் மற்றும் மாற்று வழிகளை வழங்கினார்.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>தமிழில் எழுத வேண்டும். விவாதம், குறிப்பாக தப்பிக்கும் வரிசைகளுடன் தொடர்புடையவை, மற்றும் இந்த ஆபத்துகளை குறைப்பதற்கான வழிகளை ஆராய்கிறது. - டெர்மினல் பாதுகாப்பை மேம்படுத்துவதற்கான பரிந்துரைகள் CPU பாதுகாப்பு வளையங்கள் அல்லது OpenBSD இன் pledge() syscall போன்ற அமைப்புகளை ஏற்கும், சாத்தியமான தாக்குதல்களைத் தடுக்க திறன்களை வரையறுக்கும். - பங்கேற்பாளர்கள் டெர்மினல் பயன்பாடுகளில் பாதுகாப்பையும் செயல்பாட்டையும் சமநிலைப்படுத்துவதன் சவால்களை ஒப்புக்கொண்டு, பாதுகாப்பு நடைமுறைகளை மேம்படுத்துவதற்கான மேலதிக ஆராய்ச்சி மற்றும் ஒத்துழைப்பில் ஆர்வம் காட்டுகின்றனர்.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">பெரிய கருத்து மாதிரிகள்: ஒரு வாக்கிய பிரதிநிதித்துவ இடத்தில் மொழி மாதிரியாக்கம்</a></h2>
<ul>
<li>களஞ்சியம், மொழி மாதிரிக்கான உயர் நிலை அர்த்தவியல் பிரதிநிதித்துவமாக &#39;கொள்கைகளை&#39; பயன்படுத்தும் பெரிய கொள்கை மாதிரிகளுக்கான (LCM) செயலாக்கங்களை வழங்குகிறது.</li>
<li>LCM 200 உரை மொழிகளையும் 57 பேச்சு மொழிகளையும் SONAR எம்பெடிங் இடத்தைப் பயன்படுத்தி ஆதரிக்கிறது, மேலும் MSE ரிக்ரெஷன் மற்றும் டிஃப்யூஷன் அடிப்படையிலான உருவாக்கம் போன்ற முறைகளுடன் தானியங்கி-மறுமொழி வாக்கியம் கணிப்புக்காக பயிற்சியளிக்கப்படுகிறது.</li>
<li>களஞ்சியம் நிறுவல் வழிமுறைகள், தரவுத் தயாரிப்பு, பயிற்சி, நுணுக்கமாக்கல் மற்றும் மதிப்பீட்டு வழிகாட்டுதல்களை வழங்குகிறது மற்றும் இது MIT உரிமத்தின் கீழ் வெளியிடப்பட்டுள்ளது, UV மற்றும் pip நிறுவல் விருப்பங்களுடன் fairseq2 ஐப் பயன்படுத்துகிறது.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">எதிர்வினைகள்</a></h3>
<ul>
<li>பெரிய கருத்து மாதிரிகள், தனிப்பட்ட குறியீடுகளுக்கு பதிலாக &quot;கருத்துகள்&quot; அடிப்படையில் மொழியை பிரதிநிதித்துவப்படுத்துவதில் கவனம் செலுத்துகின்றன, அர்த்தமுள்ள தொகுதிகள் மற்றும் முன்னறிவிப்பை மேம்படுத்துவதற்காக.</li>
<li>இந்த முறை மனித திட்டமிடல் மற்றும் தொடர்பை பின்பற்ற உயர் நிலை பிரதிநிதித்துவங்களைப் பயன்படுத்துவதைக் குறிக்கிறது, இது பாரம்பரிய டோக்கன் அடிப்படையிலான மாதிரிகளுக்கு மேல் நன்மைகளை வழங்கக்கூடும்.</li>
<li>இந்த அணுகுமுறை, தற்போதைய பெரிய மொழி மாதிரி (LLM) கட்டமைப்புகளில் உள்ள குறைபாடுகளை, மனித தர்க்கத்தை மேம்படுத்துவதற்காக வெளிப்படையான அடுக்குமுறை அமைப்புகளை முக்கியமாகக் கொண்டு தீர்க்கிறது.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2025 புத்தாண்டு வாழ்த்துக்கள்" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2025%20%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BE%E0%AE%A3%E0%AF%8D%E0%AE%9F%E0%AF%81%20%E0%AE%B5%E0%AE%BE%E0%AE%B4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B3%E0%AF%8D&subheading=%E0%AE%AA%E0%AF%81%E0%AE%A4%E0%AE%A9%E0%AF%8D%2C%201%20%E0%AE%9C%E0%AE%A9%E0%AE%B5%E0%AE%B0%E0%AE%BF%2C%202025%3A%20%E0%AE%B9%E0%AF%87%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%B0%E0%AF%8D%20%E0%AE%9A%E0%AF%86%E0%AE%AF%E0%AF%8D%E0%AE%A4%E0%AE%BF%20%E0%AE%9A%E0%AF%81%E0%AE%B0%E0%AF%81%E0%AE%95%E0%AF%8D%E0%AE%95%E0%AE%AE%E0%AF%8D" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/ta/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
