<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 19:22:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">ฉันสร้างแล็ปท็อปโอเพ่นซอร์สจากศูนย์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักเรียนมัธยมปลายคนหนึ่งประสบความสำเร็จในการสร้างแล็ปท็อปแบบโอเพ่นซอร์สจากศูนย์ภายในหกเดือน และโครงการนี้มีให้ใช้งานอย่างเต็มรูปแบบบน GitHub โครงการนี้ได้รับความสนใจอย่างมาก โดยติดอันดับโพสต์ยอดนิยมบน Show HN ซึ่งเน้นการอภิปรายเกี่ยวกับการศึกษา ความสามารถ และศักยภาพของวิศวกรรุ่นเยาว์ แม้ว่าแล็ปท็อปนี้จะไม่ใช่ผลิตภัณฑ์ที่ขัดเกลา แต่ก็สามารถใช้งานได้ในชีวิตประจำวัน แสดงให้เห็นถึงความเป็นไปได้ของการพัฒนาฮาร์ดแวร์แบบโอเพ่นซอร์ส </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">วิธีปรับปรุงแสงสว่างในการทำงานจากที่บ้านเพื่อลดความเมื่อยล้าของดวงตา</a></h2>
<p>เพื่อลดความเมื่อยล้าของดวงตาขณะทำงานจากที่บ้าน ให้สร้างสภาพแวดล้อมแสงที่สมดุลโดยใช้แสงธรรมชาติ ผ้าม่านบาง และไฟประดิษฐ์ที่ไม่มีการกระพริบ ใช้กฎ 20/20/20: ทุกๆ 20 นาที มองไปที่สิ่งที่อยู่ห่างออกไป 20 ฟุต เป็นเวลา 20 วินาทีเพื่อผ่อนคลายดวงตา เสริมพื้นที่ทำงานของคุณด้วยผ้าม่านกรองแสงและไฟโต๊ะที่ตรงกับความสว่างของจอภาพ พร้อมทั้งพักเบรกเป็นประจำเพื่อรักษาสุขภาพโดยรวม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานจากที่บ้าน (WFH) และลดความเมื่อยล้าของดวงตา ควรใช้แสงที่กระจายจากแหล่งต่างๆ และรักษาอุณหภูมิสีให้คงที่ พิจารณาผลกระทบของสีผนังต่อแสงสว่างและมุ่งเน้นให้เกิดเอฟเฟกต์ &quot;Golden Hour&quot; ซึ่งเป็นแสงที่กระจาย อบอุ่น และอ่อนโยน เพื่อสร้างบรรยากาศที่สวยงามและสบายตา สำรวจตัวเลือกแสง LED เช่น หลอดไฟที่มีดัชนีการแสดงผลสีสูง (CRI) เพื่อปรับปรุงคุณภาพของแสง </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 เปิดตัวเครื่องยนต์ประสิทธิภาพสูงที่ทำให้การสร้างโค้ดเร็วขึ้นถึง 5 เท่า และการสร้างโค้ดแบบเพิ่มทีละน้อยเร็วขึ้นกว่า 100 เท่า เพิ่มประสิทธิภาพและความยืดหยุ่นให้กับนักพัฒนา การอัปเดตนี้รวมถึงคุณสมบัติ CSS สมัยใหม่ เช่น ชั้นการจัดลำดับ (cascade layers), color-mix(), และการสอบถามคอนเทนเนอร์ในตัว พร้อมด้วยปลั๊กอิน Vite จากผู้พัฒนาโดยตรงเพื่อการผสานรวมที่ดีขึ้นและการติดตั้งที่ง่ายขึ้น คุณสมบัติใหม่เช่น ยูทิลิตี้การแปลง 3D, API เกรเดียนต์ที่ขยายขึ้น, และการกำหนดค่าที่เน้น CSS โดยใช้โทเค็นการออกแบบเป็นตัวแปร CSS ทำให้การสร้างโครงการเว็บสมัยใหม่ง่ายและเร็วขึ้น โดยมีคู่มือการอัปเกรดสำหรับโครงการที่มีอยู่แล้ว </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 แนะนำการปรับปรุงที่สำคัญ เช่น การเข้าถึงตัวแปร CSS แบบเนทีฟและการกำหนดค่าที่ใช้เฉพาะ CSS ลดการพึ่งพา JavaScript และเพิ่มความหลากหลาย การอัปเดตนี้มีความโดดเด่นในด้านความเข้ากันได้กับเวิร์กโฟลว์ AI และการใช้งานในระบบการออกแบบ แม้ว่านักออกแบบบางคนจะพบว่ามันท้าทายสำหรับการออกแบบเชิงระบบ การเปิดตัวนี้ได้จุดประกายการสนทนาเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงที่ทำให้เกิดการแตกหัก ส่งผลต่อการรวมเข้ากับโครงการและเครื่องมือที่มีอยู่ ในขณะที่ยังคงได้รับความนิยมในด้านความง่ายในการใช้งานและประสิทธิภาพในการจัดแต่งทรง </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">ศาลรัฐบาลกลาง (ในที่สุด) ตัดสินว่าการค้นหาข้อมูลทางลับขัดต่อรัฐธรรมนูญ</a></h2>
<p>ศาลแขวงของรัฐบาลกลางได้ตัดสินว่าการค้นหาทางลับในฐานข้อมูลที่มีการสื่อสารส่วนตัวของชาวอเมริกันภายใต้มาตรา 702 จำเป็นต้องมีหมายค้น ซึ่งเป็นการตัดสินใจทางกฎหมายที่สำคัญในคดี United States v. Hasbajrami แม้ว่าสภาคองเกรสจะอนุญาตให้ใช้มาตรา 702 อีกครั้ง แต่หลักฐานแสดงให้เห็นถึงการใช้งานที่ไม่เหมาะสมโดย FBI และชุมชนข่าวกรอง โดยมีการค้นหาโดยไม่มีหมายค้นถึง 3.4 ล้านครั้งในปี 2021 ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการปฏิรูปเพื่อให้มั่นใจว่ามีการคุ้มครองตามรัฐธรรมนูญ การตัดสินใจของศาลเน้นถึงลักษณะที่ขัดต่อรัฐธรรมนูญของการค้นหาโดยไม่มีหมายค้นภายใต้มาตรา 702 และกระตุ้นให้สภาคองเกรสกำหนดให้มีหมายค้นสำหรับการค้นหาที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลของบุคคลในสหรัฐฯ ก่อนที่มาตรานี้จะหมดอายุในปี 2026 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ศาลรัฐบาลกลางได้ประกาศว่าการค้นหาข้อมูลทางลับเป็นสิ่งที่ขัดต่อรัฐธรรมนูญ จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับการสอดส่องของรัฐบาลและสิทธิความเป็นส่วนตัว คำตัดสินนี้ท้าทายความชอบด้วยรัฐธรรมนูญของการสอดแนมตามมาตรา 702 โดยเน้นบทบาทของสภาคองเกรสและศาลสูงสุดในการปกป้องความเป็นส่วนตัว แม้จะมีคำตัดสิน แต่ความสงสัยยังคงมีอยู่เกี่ยวกับผลกระทบของมัน เนื่องจากนักวิจารณ์เชื่อว่า หน่วยงานของรัฐบาลกลางเช่น FBI อาจยังคงดำเนินการในลักษณะนี้ต่อไปจนกว่าจะมีการแก้ไขกฎระเบียบภายใน </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">เอกสารที่มีอิทธิพลมากที่สุดในประวัติศาสตร์วิทยาการคอมพิวเตอร์</a></h2>
<p>รายการนี้เน้นถึงเอกสารสำคัญเจ็ดฉบับในประวัติศาสตร์วิทยาการคอมพิวเตอร์ ซึ่งแต่ละฉบับมีส่วนในการวางแนวคิดพื้นฐานที่สนับสนุนเทคโนโลยีสมัยใหม่ เช่น เครื่องทัวริง ทฤษฎีสารสนเทศ และแบบจำลองฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ เอกสารเหล่านี้ได้นำเสนอแนวคิดที่ล้ำสมัย เช่น NP-completeness, TCP/IP, World Wide Web และ PageRank ซึ่งมีอิทธิพลอย่างมากต่อการคำนวณ การสื่อสาร และการพัฒนาอินเทอร์เน็ต โบนัสที่กล่าวถึงรวมถึงผลงานที่มีอิทธิพลเกี่ยวกับ Lisp, ระบบกระจาย, และเอกสาร &quot;Attention Is All You Need&quot; ซึ่งแสดงให้เห็นถึงวิวัฒนาการและความหลากหลายของการวิจัยทางวิทยาการคอมพิวเตอร์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่เอกสารวิทยาการคอมพิวเตอร์ที่มีอิทธิพล รวมถึงงานคลาสสิกอย่าง &quot;Communicating Sequential Processes&quot; ของ Hoare และงานของ Turing เกี่ยวกับการคำนวณได้ ผู้เข้าร่วมอภิปรายเกี่ยวกับการรวมผลงานที่ใหม่กว่า เช่น เอกสาร PageRank และเสนอเอกสารที่มีผลกระทบอื่น ๆ ในด้านการเข้ารหัสและระบบกระจาย มีการกล่าวถึงหลักสูตรของมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ด ซึ่งศึกษางานวิจัยพื้นฐานเหล่านี้เพื่อให้ความเข้าใจอย่างครอบคลุมเกี่ยวกับวิวัฒนาการของวิทยาการคอมพิวเตอร์ </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">ความก้าวหน้าของ F-Droid และสิ่งที่จะเกิดขึ้นในปี 2025</a></h2>
<p>ในปี 2024 F-Droid ได้ทำความก้าวหน้าที่สำคัญในการกระจายการแจกจ่ายแอปพลิเคชัน ปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐาน และขยายระบบนิเวศของตน ซึ่งส่วนใหญ่เกิดจากการสนับสนุนและการระดมทุนจากชุมชน ความสำเร็จที่สำคัญรวมถึงการอัปเกรดโครงสร้างพื้นฐานและการขยายเครื่องมือต่างๆ เช่น Repomaker และ Mobifree โดยมีการอัปเดตแอปมากกว่า 7205 ครั้งและเพิ่มแอปใหม่ 402 แอป เมื่อมองไปข้างหน้าในปี 2025 F-Droid วางแผนที่จะใช้เงินทุนจาก Open Technology Fund เพื่อปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐานต่อไปและมุ่งเน้นไปที่การกระจายการแจกจ่ายแอปพลิเคชันและส่งเสริมทางเลือกแบบโอเพนซอร์สต่อไป </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้ F-Droid กำลังสนับสนุนให้มีตัวนับการดาวน์โหลดเพื่อระบุแอปที่ได้รับความนิยมและเชื่อถือได้ เนื่องจากแพลตฟอร์มนี้ไม่มีระบบการให้คะแนน ความท้าทายรวมถึงความยากลำบากในการนำทางเนื่องจากแอปที่ไม่สมบูรณ์หรือเก่า ซึ่งกระตุ้นให้มีการเสนอแนะสำหรับตัวกรองการค้นหาที่ดีกว่าและการอัปเดต UI แม้จะมีความท้าทายเหล่านี้ แต่ F-Droid ก็ได้รับการยกย่องในเรื่องแอปโอเพ่นซอร์ส โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับกระบวนการส่งแอปและศักยภาพในการรวมแอปเว็บก้าวหน้า (PWAs) </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">การทำความเข้าใจ gRPC, OpenAPI และ REST และเมื่อใดควรใช้ในการออกแบบ API (2020)</a></h2>
<p>การออกแบบ API ส่วนใหญ่ใช้สองโมเดลหลัก: gRPC (Remote Procedure Call) และ REST (Representational State Transfer) ซึ่งมักจะถูกแมปกับ HTTP โดยที่ gRPC ใช้ HTTP/2 เพื่อการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพ REST APIs เป็นที่รู้จักในเรื่องความเรียบง่ายและความเสถียร ในขณะที่ gRPC มีไลบรารีลูกข่ายและการใช้งานเซิร์ฟเวอร์ที่มีประสิทธิภาพ ทำให้เหมาะสำหรับ API ภายในหรือเมื่อใช้เครื่องมือเฉพาะเช่น Cloud Endpoints OpenAPI, คล้ายกับ RPC, ต้องการการสร้าง URL จากแม่แบบ, เปิดเผยรายละเอียด HTTP, และอาจเกี่ยวข้องกับการแมป HTTP ที่ซับซ้อนแบบกำหนดเอง, โดยเสนอความเข้ากันได้กับเครื่องมือ HTTP ที่กว้างขวางกว่าเมื่อเทียบกับ gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักพัฒนามักพบว่า gRPC เป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากปัญหาเกี่ยวกับเครื่องมือ โดยเฉพาะในภาษา Java และความยากลำบากในการดีบักและการกำหนดค่า แม้ว่าจะมีข้อดีเช่นการสตรีมแบบสองทิศทางและการขนส่งที่มีประสิทธิภาพ OpenAPI เป็นมาตรฐานการจัดทำเอกสารสำหรับ API ที่ช่วยให้การสร้างและทดสอบไคลเอนต์ง่ายขึ้น และมักจะถูกสับสนกับ REST ซึ่งแทบจะไม่ถูกนำมาใช้ในรูปแบบที่บริสุทธิ์ การตัดสินใจใช้ gRPC, OpenAPI หรือ REST ขึ้นอยู่กับกรณีการใช้งานเฉพาะ ความเชี่ยวชาญของทีม และข้อกำหนดของโครงการ ซึ่งเน้นถึงความสำคัญของการเข้าใจจุดแข็งและข้อจำกัดของแต่ละเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH ถูกระงับการประชุม การเดินทาง การสื่อสาร และการจ้างงาน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH) กำลังประสบกับข้อจำกัดในการประชุม การเดินทาง การสื่อสาร และการจ้างงาน ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อชื่อเสียงทางวิทยาศาสตร์ของสหรัฐฯ นักวิจารณ์อ้างว่ามาตรการเหล่านี้เป็นการลงโทษและมีแรงจูงใจทางการเมือง โดยมุ่งเป้าไปที่นักวิจัยที่ถูกมองว่าเป็นฝ่ายเสรีนิยม ซึ่งอาจทำให้การวิจัยด้านสาธารณสุขหยุดชะงัก รวมถึงโรคมะเร็งและโรคติดเชื้อ สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการเมืองในวิทยาศาสตร์และความกังวลเกี่ยวกับการลดลงของอำนาจอ่อนของสหรัฐฯ </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">เปิดตัว Bun 1.2</a></h2>
<p>Bun 1.2 เป็นการอัปเดตที่สำคัญสำหรับการพัฒนา JavaScript และ TypeScript โดยเพิ่มความเข้ากันได้กับ Node.js และเพิ่มการสนับสนุนในตัวสำหรับ S3 และ Postgres การอัปเดตนี้แนะนำ Bun.sql สำหรับฐานข้อมูล SQL, ตัวจัดการแพ็กเกจที่เร็วขึ้น, และตัวทดสอบในตัว พร้อมกับการปรับปรุงประสิทธิภาพและฟีเจอร์ใหม่ของ JavaScript Bun 1.2 ยังเพิ่มประสิทธิภาพการรวมด้วยการนำเข้า HTML, ไฟล์ปฏิบัติการแบบสแตนด์อโลน, และตัวแยกวิเคราะห์ CSS ใหม่ ในขณะที่ยังคงฟรีและโอเพ่นซอร์สพร้อมการสนับสนุนจากชุมชนอย่างต่อเนื่อง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Bun 1.2 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การนำเข้า HTML และการสนับสนุน Amazon S3 ในตัว ซึ่งช่วยเสริมแนวทาง &#39;พร้อมใช้งาน&#39; ของมัน การเปิดตัวนี้มีเป้าหมายเพื่อทำให้การพัฒนา JavaScript ง่ายขึ้นโดยการรวมเครื่องมือต่างๆ เช่น TypeScript, Jest และ Webpack ซึ่งดึงดูดนักพัฒนาที่ต้องการการตั้งค่าที่เป็นระเบียบเรียบร้อย แม้ว่าความเร็วและความง่ายในการใช้งานของ Bun จะได้รับการยกย่อง แต่ยังคงมีความกังวลเกี่ยวกับการล็อกอินที่อาจเกิดขึ้น การรวมไลบรารีของบุคคลที่สาม และความเข้ากันได้ในระยะยาวกับ Node.js ในหมู่ผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">เทคโนโลยีใช้หลักการพาเรโตมากเกินไป</a></h2>
<p>บ็อบบี้ ล็อคฮาร์ตวิจารณ์การพึ่งพาหลักการพาเรโตและ MVPs ของอุตสาหกรรมเทคโนโลยี ซึ่งมักส่งผลให้ผลิตภัณฑ์ไม่เสร็จสมบูรณ์เนื่องจากแรงจูงใจที่ไม่เพียงพอในการทำให้เสร็จสิ้น เขาเปรียบเทียบสิ่งนี้กับวิธีการ &#39;vertical slice&#39; ของอุตสาหกรรมเกม ซึ่งมุ่งเน้นไปที่การสร้างผลิตภัณฑ์ที่มีความเรียบร้อยตั้งแต่เริ่มต้น ล็อคฮาร์ตสนับสนุนแนวทางการพัฒนาซอฟต์แวร์แบบช่างฝีมือ โดยเน้นความสำคัญของการทำให้ผลิตภัณฑ์เสร็จสมบูรณ์และปรับปรุงให้มีความเรียบร้อยเพื่อผลลัพธ์สุดท้ายที่สมบูรณ์แบบ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หลักการพาเรโต หรือกฎ 80/20 กำลังถูกพูดถึงในบริบทของเทคโนโลยี โดยเฉพาะในการพัฒนาโปรแกรมและผลิตภัณฑ์ โดยเสนอว่า 80% ของผลลัพธ์มาจาก 20% ของสาเหตุ นักวิจารณ์โต้แย้งว่าหลักการนี้ทำให้ผลิตภัณฑ์ถูกทำการตลาดว่าเสร็จสมบูรณ์แม้จะขาดการขัดเกลาขั้นสุดท้าย 20% ในขณะที่ผู้สนับสนุนอ้างว่ามันช่วยให้การใช้ทรัพยากรมีประสิทธิภาพและการเข้าสู่ตลาดอย่างรวดเร็ว การอภิปรายครอบคลุมหลายอุตสาหกรรม รวมถึงเกมและ AI โดยมีมุมมองที่แตกต่างกันว่าหลักการนี้ส่งเสริมนวัตกรรมหรือทำให้เกิดความธรรมดา </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">ฉันสร้างเกมยิงแบบผู้เล่นหลายคนในภาษา Lisp นี่คือการเดินทางของฉัน</a></h2>
<p>เกม &quot;Wizard Masters&quot; ซึ่งเป็นเกมยิงมุมมองบุคคลที่สามแบบผู้เล่นหลายคน ถูกพัฒนาด้วยภาษา Clojure ซึ่งเป็นภาษาย่อยของ Lisp และมีให้เล่นบน CrazyGames Clojure ถูกเลือกใช้เนื่องจากความสามารถในการพัฒนาแบบเต็มสแต็กและระบบ REPL ที่โต้ตอบได้ ขณะที่ Babylon.js ถูกใช้สำหรับกราฟิกเนื่องจากคุณสมบัติและการสนับสนุนจากชุมชน ความท้าทายรวมถึงการจัดการเครือข่ายที่ซับซ้อนด้วยไลบรารี async ของ Clojure การจัดการสถานะด้วยความไม่เปลี่ยนแปลงของ Clojure และการขาดชุมชนพัฒนาเกม Clojure ที่แข็งแกร่ง ซึ่งเน้นถึงประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากการเปลี่ยนไปใช้เอนจินหลักอย่าง Unity หรือ Unreal สำหรับโครงการในอนาคต </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เกมยิงแบบผู้เล่นหลายคนถูกพัฒนาขึ้นโดยใช้ Lisp โดยมี ClojureScript และ Babylon.JS สำหรับส่วนหน้าของเกม และใช้ Clojure สำหรับส่วนหลังของเกม โดยใช้ Websockets สำหรับการประสานงาน แม้จะมีความท้าทายกับเครื่องมือของ Babylon.JS แต่เกมก็ถูกปล่อยออกมาได้สำเร็จและสามารถใช้งานได้กับอุปกรณ์หลายประเภท รวมถึง iPhone โดยได้รับคำชมเชยในด้านการเล่นเกมและความประณีต บางผู้ใช้ประสบปัญหาการควบคุมใน Firefox และนักพัฒนากำลังพิจารณาขยายเกมตามประสิทธิภาพของมัน โดยเน้นถึงการพัฒนาโครงการนี้ด้วยตัวคนเดียวและการสนับสนุนจากชุมชน </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: IDE ที่ขับเคลื่อนด้วย AI โดย ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Trae, สภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ที่ขับเคลื่อนด้วย AI โดย ByteDance ได้เริ่มการสนทนาเกี่ยวกับแนวโน้มไปสู่เครื่องมือการเขียนโค้ดแบบสมัครสมาชิกและค่าใช้จ่ายที่เกี่ยวข้อง มีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูล โดยเฉพาะกับบริษัทจีนอย่าง ByteDance และผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อทักษะการเขียนโปรแกรมแบบดั้งเดิม การอภิปรายเน้นย้ำถึงมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในการพัฒนาซอฟต์แวร์และผลกระทบทางภูมิรัฐศาสตร์จากการใช้เครื่องมือจากบริษัทจีน </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">พื้นฐานของโมเดลภาษาขนาดใหญ่</a></h2>
<p>หนังสือ &quot;Foundations of Large Language Models&quot; โดย Tong Xiao และ Jingbo Zhu สำรวจแนวคิดสำคัญเช่น การฝึกอบรมล่วงหน้า, โมเดลการสร้าง, เทคนิคการกระตุ้น, และวิธีการจัดแนวในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ มุ่งเป้าหมายไปที่นักศึกษามหาวิทยาลัย, มืออาชีพ, และผู้ปฏิบัติงานในสาขาการประมวลผลภาษาธรรมชาติ ทำให้เป็นทรัพยากรที่มีค่าสำหรับผู้ที่สนใจในคอมพิวเตชันและภาษา, ปัญญาประดิษฐ์, และการเรียนรู้ของเครื่อง หนังสือมีให้สำหรับการอ่านเพิ่มเติมบน arXiv ภายใต้ตัวระบุ 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หนังสือชื่อ &quot;Foundations of Large Language Models&quot; โดยผู้เขียนจากมหาวิทยาลัย Northeastern, เสิ่นหยาง, ประเทศจีน มีให้บริการบน Arxiv ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความครอบคลุมที่มีถึง 231 หน้า การสนทนานี้เน้นถึงความสามารถของ ChatGPT ในการอ่านไฟล์ PDF โดยมีผู้ใช้บางคนชี้ให้เห็นถึงข้อจำกัดในการวิเคราะห์เนื้อหาภาพ Arxiv ถูกอธิบายว่าเป็นแพลตฟอร์มสำหรับพรีปรินต์ ซึ่งหมายความว่าเนื้อหาอาจไม่ได้รับการตรวจสอบโดยผู้เชี่ยวชาญ และผู้ใช้แสดงความประหลาดใจที่หนังสือมีอยู่ที่นั่น </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">แฮ็กซูบารุ: การติดตามและควบคุมรถผ่านแผงควบคุมผู้ดูแลระบบของ Starlink</a></h2>
<p>มีการค้นพบช่องโหว่ด้านความปลอดภัยในบริการ STARLINK ของ Subaru เมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน 2024 ซึ่งทำให้สามารถเข้าถึงยานพาหนะและบัญชีลูกค้าในสหรัฐอเมริกา แคนาดา และญี่ปุ่นโดยไม่ได้รับอนุญาต ข้อบกพร่องนี้ทำให้ผู้โจมตีสามารถควบคุมยานพาหนะจากระยะไกลและเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลโดยใช้ข้อมูลเพียงเล็กน้อย เช่น นามสกุลและรหัสไปรษณีย์ เนื่องจากปัญหาในแผงควบคุมผู้ดูแลระบบของ STARLINK ช่องโหว่นี้ได้รับการรายงานและแก้ไขภายใน 24 ชั่วโมงโดยไม่มีการใช้ประโยชน์ในทางที่ผิด ซึ่งเน้นย้ำถึงความท้าทายในการรักษาความปลอดภัยของระบบรถยนต์ที่เชื่อมต่อเนื่องจากการอนุญาตการเข้าถึงที่กว้างขวาง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีการค้นพบช่องโหว่ในระบบ Starlink ของ Subaru ที่ทำให้แฮกเกอร์สามารถติดตามและควบคุมยานพาหนะได้ แต่ช่องโหว่นี้ได้รับการแก้ไขภายใน 24 ชั่วโมงโดยไม่มีการใช้ประโยชน์ในทางที่ผิด ความกังวลยังคงมีอยู่เกี่ยวกับการเก็บรวบรวมข้อมูลและการเข้าถึงระยะไกลโดย Subaru และพันธมิตรของบริษัท โดยมีผู้ใช้บางรายรายงานปัญหาการใช้แบตเตอรี่ที่เกี่ยวข้องกับระบบดังกล่าว เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับรถยนต์ที่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต โดยเน้นความจำเป็นในการปรับปรุงการปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้และกระบวนการเลือกไม่เข้าร่วมที่ชัดเจนยิ่งขึ้นสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูล </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">แกะที่อยู่ใจกลางลอนดอนที่สุดอยู่ที่ไหน?</a></h2>
<p>ฟาร์มเมืองวอกซ์ฮอลล์ ก่อตั้งขึ้นในปี 1976 เป็นฟาร์มเมืองที่ใกล้กับใจกลางลอนดอนมากที่สุด ตั้งอยู่ห่างจากจัตุรัสทราฟัลการ์เพียงกว่า 1 ไมล์ ฟาร์มนี้มีแกะหลายตัว รวมถึงแกะพันธุ์เช็ตแลนด์และเฮิร์ดวิกที่ชื่อแดฟโฟดิล ซึ่งแสดงให้เห็นถึงเสน่ห์ของชนบทภายในสภาพแวดล้อมในเมือง ฟาร์มเมือง Spitalfields ซึ่งเป็นฟาร์มที่ใกล้กับใจกลางลอนดอนเป็นอันดับสอง มีแกะ Herdwick ชื่อ Beatrix และ Castlemilk Moorits หลายตัว ซึ่งเน้นถึงเสน่ห์เฉพาะตัวของฟาร์มเมืองในลอนดอน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เมตริก &#39;เวลาไปถึงแกะ&#39; ซึ่งวัดระยะเวลาที่ใช้ในการเดินทางจากใจกลางเมืองไปยังชนบท ได้เริ่มต้นการถกเถียงเกี่ยวกับความชอบในการอยู่อาศัยในเมืองเทียบกับชนบท การสนทนาเน้นไปที่เมืองต่างๆ เช่น ลอนดอน บริสตอล และโตรอนโต โดยมุ่งเน้นที่การเข้าถึงธรรมชาติหรือฟาร์มของพวกเขา ตัวชี้วัดเมืองที่มีอารมณ์ขัน เช่น &quot;เวลาสู่ความโกลาหล&quot; และ &quot;เวลาสู่วัว&quot; ก็เป็นส่วนหนึ่งของการสนทนาด้วย ซึ่งเพิ่มมุมมองที่เบาสบาย </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันสร้างแล็ปท็อปโอเพ่นซอร์สจากศูนย์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A8%E0%B8%B9%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบ</a></h2>
<p>รอสส์ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบจากอดีตประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ส่งผลให้เขาได้รับการปล่อยตัว การอภัยโทษได้รับการตอบรับด้วยความขอบคุณอย่างมาก โดยทรัมป์ได้รับการยกย่องที่ทำตามสัญญาของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Ross Ulbricht ผู้สร้างตลาด Silk Road ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความยุติธรรมของโทษเดิมที่เขาได้รับ การลงโทษเริ่มต้นของ Ulbricht ถูกมองว่าเกินกว่าเหตุโดยหลายคน ประกอบด้วยโทษจำคุกตลอดชีวิตสองครั้งบวกกับอีก 40 ปีสำหรับข้อหาที่ไม่ใช้ความรุนแรง กรณีนี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นภายในระบบยุติธรรมและผลกระทบของตลาดมืดออนไลน์ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">โครงการ Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ร่วมสร้างศูนย์ข้อมูล</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โครงการ Stargate เป็นความร่วมมือระหว่าง SoftBank, OpenAI, Oracle และ MGX ในการสร้างศูนย์ข้อมูล โดยเน้นบทบาทของทุนส่วนตัวในโครงการเทคโนโลยีขนาดใหญ่ โครงการนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับการรวมศูนย์ทางเศรษฐกิจและความเป็นไปได้ในการรวมอำนาจของบริษัทใหญ่ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี โครงการนี้ถูกมองว่าเป็นการลงทุนเชิงกลยุทธ์ในโครงสร้างพื้นฐาน AI ซึ่งอาจมีเป้าหมายเพื่อตอบโต้ความก้าวหน้าของจีนในด้าน AI และมีอิทธิพลต่อการเป็นผู้นำด้านเทคโนโลยีระดับโลก </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">มีใครทำอะไรเจ๋ง ๆ กับโมเดลภาษาขนาดเล็กบ้างไหม?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โมเดลภาษาขนาดเล็กที่มีพารามิเตอร์ตั้งแต่ 0.5 ถึง 3 พันล้านกำลังถูกนำมาใช้ในแอปพลิเคชันที่หลากหลาย เช่น การกรองเอกสารวิชาการใน Excel การระบุประกาศคุกกี้ และการสร้างการ์ด Magic the Gathering โมเดลเหล่านี้ยังถูกนำมาใช้ในการสรุปการประชุม การวิเคราะห์รายการงาน และการสร้างเพลย์ลิสต์ แสดงให้เห็นถึงความหลากหลายและประสิทธิภาพเมื่อปรับแต่งให้เหมาะสมกับงานเฉพาะ แม้จะมีศักยภาพ แต่ก็ยังมีความท้าทายเกี่ยวกับความเร็วในการประมวลผล ความเชี่ยวชาญที่จำเป็นสำหรับการปรับแต่ง และการกระจายโลจิสติกส์ </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – การสร้างสินทรัพย์ 3D ความละเอียดสูง</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio ได้เปิดตัวความสามารถในการสร้าง 3D บนเว็บไซต์ของพวกเขาและปล่อยโค้ดการอนุมานและโมเดลที่ผ่านการฝึกอบรมล่วงหน้าสำหรับ Hunyuan3D 2.0 Hunyuan3D 2.0 เป็นระบบขั้นสูงสำหรับการสร้างทรัพย์สิน 3D ความละเอียดสูง โดยมีโมเดลการสร้างรูปร่าง (Hunyuan3D-DiT) และโมเดลการสังเคราะห์พื้นผิว (Hunyuan3D-Paint) ที่ให้รายละเอียดทางเรขาคณิตและคุณภาพพื้นผิวที่เหนือกว่า ผู้ใช้สามารถเข้าถึง Hunyuan3D 2.0 ผ่านโค้ดหรือแอป Gradio โดยมีข้อมูลเพิ่มเติมบนเว็บไซต์ทางการและแผนโอเพ่นซอร์ส </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อสร้างสินทรัพย์ 3D ความละเอียดสูง โดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ โดยเฉพาะในด้านการถ่ายภาพสามมิติ ผู้ใช้เปรียบเทียบกับซอฟต์แวร์อื่น ๆ เช่น RealityCapture และ instant-ngp โดยสังเกตถึงความสงสัยเกี่ยวกับความสม่ำเสมอและคุณภาพของเนื้อหาที่สร้างโดย AI และความมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับการประยุกต์ใช้ในการตลาด แม้ว่าจะมีความกังวลเกี่ยวกับการออกใบอนุญาตและความท้าทายทางเทคนิค แต่หลายคนยอมรับถึงความก้าวหน้าที่มีแนวโน้มดีใน AI สำหรับการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการสร้างเนื้อหา </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">ข้อผิดพลาด DNS ของ Mastercard ไม่ได้รับการสังเกตมานานหลายปี</a></h2>
<p>MasterCard แก้ไขข้อผิดพลาด DNS (Domain Name System) ที่อาจนำไปสู่การดักจับข้อมูลโดยการจดทะเบียนโดเมนที่ไม่ได้ใช้งาน ซึ่งเป็นช่องโหว่มานานเกือบห้าปี นักวิจัยด้านความปลอดภัย Philippe Caturegli ระบุปัญหานี้ ซึ่งเกี่ยวข้องกับการพิมพ์ผิดในชื่อเซิร์ฟเวอร์ DNS และได้จดทะเบียนโดเมนในราคา $300 เพื่อป้องกันการใช้งานในทางที่ผิด แม้ว่า MasterCard จะอ้างว่าไม่มีความเสี่ยงด้านความปลอดภัย การกระทำและการเปิดเผยต่อสาธารณะของ Caturegli ได้เน้นย้ำถึงช่องโหว่ที่อาจเกิดขึ้นและวิจารณ์การตอบสนองของ MasterCard โดยเปิดเผยประวัติของการพิมพ์ผิดใน DNS ที่คล้ายกันกับโดเมนนี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อผิดพลาด DNS ที่ Mastercard ไม่ถูกตรวจพบเป็นเวลาหลายปี ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับแนวทางปฏิบัติด้านความปลอดภัยและการกำกับดูแลของบริษัท แม้จะยอมรับข้อผิดพลาด แต่ Mastercard ยืนยันว่าระบบของพวกเขาไม่ได้เสี่ยงต่ออันตราย โดยเน้นถึงความยากลำบากในการกระตุ้นให้บริษัทขนาดใหญ่แก้ไขปัญหาด้านความปลอดภัยหากไม่มีแรงกดดันจากสาธารณะ คำวิจารณ์เกี่ยวกับบทบาทของ Bugcrowd ในการจัดการเรื่องราวชี้ให้เห็นว่าแพลตฟอร์มบางแห่งอาจให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ขององค์กรมากกว่าการเปิดเผยข้อมูลอย่างรับผิดชอบ ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความรับผิดชอบขององค์กรและประสิทธิภาพของแนวทางปฏิบัติด้านความปลอดภัย </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">ตุ่มเหล่านี้บนฝาดึงของกระป๋องคืออะไร?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ปุ่มบนกระป๋องที่มีแถบดึงถูกออกแบบมาเพื่อเน้นแรงกด ช่วยในการเปิดผนึกอย่างมีประสิทธิภาพ การสนทนาใน Reddit ได้สำรวจความซับซ้อนของวัตถุในชีวิตประจำวัน รวมถึงการผลิตอะลูมิเนียมและการออกแบบกระป๋องเครื่องดื่ม ซึ่งเผยให้เห็นภาพลวงตาของความลึกซึ้งในการอธิบาย—ที่ผู้คนมักประเมินความซับซ้อนของวัตถุที่ดูเรียบง่ายต่ำเกินไป การสนทนายังเบี่ยงเบนไปสู่หัวข้อต่างๆ เช่น ตัวเชื่อมต่ออีเธอร์เน็ต ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสนใจที่หลากหลายและการแบ่งปันความรู้ในหมู่ผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ถอดสมาชิกทั้งหมดของคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ และหยุดการสืบสวนทั้งหมด</a></h2>
<p>สไตล์ขั้นต่ำของหน้าจอสแปลชถูกกำหนดไว้ โดยมีสไตล์เพิ่มเติมอยู่ในไฟล์ CSS แยกต่างหาก เพื่อให้มั่นใจว่ามีอินเทอร์เฟซผู้ใช้ที่สม่ำเสมอและปรับให้เหมาะสม กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ได้ยุติการเป็นสมาชิกของคณะกรรมการที่ปรึกษาทั้งหมด ซึ่งส่งผลกระทบต่อคณะกรรมการด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ เช่น หน่วยงานความปลอดภัยทางไซเบอร์และโครงสร้างพื้นฐาน (CISA) การสอบสวนของคณะกรรมการตรวจสอบความปลอดภัยทางไซเบอร์เกี่ยวกับเหตุการณ์ Salt Typhoon ได้ถูกยุติลง ซึ่งบ่งชี้ถึงการหยุดชะงักในความก้าวหน้าเกี่ยวกับปัญหาความปลอดภัยทางไซเบอร์นี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ได้ยุบสมาชิกทั้งหมดของคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านความมั่นคงทางไซเบอร์และหยุดการสอบสวนที่กำลังดำเนินอยู่ ซึ่งส่งผลกระทบต่อคณะกรรมการที่ปรึกษาหลายแห่งนอกเหนือจากด้านเทคโนโลยี การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความสำคัญและหน้าที่ของคณะกรรมการเหล่านี้ โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันระหว่างการลดระบบราชการและการลดการกำกับดูแลและความปลอดภัย ผลกระทบระยะยาวต่อความมั่นคงทางไซเบอร์และภาคส่วนอื่น ๆ ยังไม่ชัดเจนในขณะนี้ ทำให้ผู้มีส่วนได้ส่วนเสียไม่แน่ใจเกี่ยวกับการพัฒนาในอนาคต </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">การแยกความซับซ้อนออกเป็นหัวใจสำคัญของการสร้างนามธรรมที่ประสบความสำเร็จ</a></h2>
<p>ความซับซ้อนในการพัฒนาซอฟต์แวร์ควรถูกจัดการและแยกออกมากกว่าที่จะถูกกำจัด ดังที่ Fred Hebert เน้นย้ำ ในไมโครเซอร์วิส ความซับซ้อนมักถูกซ่อนอยู่ภายในบริการแต่ละตัว ขณะที่ภาษาโปรแกรมอย่าง Rust และ TypeScript จัดการความซับซ้อนผ่านระบบประเภทและเครื่องมือต่าง ๆ เช่น ตัวตรวจสอบการยืมของ Rust Rust และ TypeScript เป็นที่นิยมในหมู่นักพัฒนาสำหรับความสามารถในการเปิดเผยและจัดการความซับซ้อน ทำให้สามารถสร้างนามธรรมที่ประสบความสำเร็จโดยการแยกความซับซ้อนในพื้นที่ที่กำหนดไว้อย่างดี </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การแยกความซับซ้อนเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการสร้างนามธรรมที่มีประสิทธิภาพในวิศวกรรมซอฟต์แวร์ เนื่องจากมันกำหนดว่าจะจัดการความซับซ้อนที่ไหนและอย่างไรที่ส่งผลต่อภาระทางปัญญา ระบบประเภทของ Rust ต้องการให้โปรแกรมเมอร์จัดการกับความซับซ้อนของหน่วยความจำ ซึ่งแตกต่างจากระบบการเก็บขยะที่จัดการในขณะรันไทม์ แสดงให้เห็นถึงการแลกเปลี่ยนที่แตกต่างกันในการจัดการความซับซ้อน การตัดสินใจที่จะเปิดเผยหรือซ่อนความซับซ้อนผ่านนามธรรมเป็นสิ่งสำคัญ โดยประเภทและการทดสอบมีวัตถุประสงค์ที่แตกต่างกัน ประเภทสามารถจำกัดพฤติกรรมของโค้ดแต่ก็อาจนำความซับซ้อนของตัวเองเข้ามาด้วย </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">การต่อสู้ของฉันกับการเลื่อนดูข่าวร้าย</a></h2>
<p>ผู้เขียนจัดการกับนิสัยการเลื่อนดูข่าวร้ายโดยการลบแอปที่ทำให้เสียสมาธิเช่น YouTube และ Instagram และปิดการใช้งานเบราว์เซอร์บนโทรศัพท์ พวกเขาประสบกับความไม่สะดวกบางอย่าง เช่น การเข้าถึงบริการที่จำกัด แต่พบว่ามันมีประโยชน์ในการตั้งขอบเขตและลดสิ่งรบกวน การนำเบราว์เซอร์ที่มีข้อจำกัดและอินเทอร์เฟซผู้ใช้ที่เรียบง่ายกลับมาใช้ใหม่ช่วยให้พวกเขาควบคุมการบริโภคสื่อได้อีกครั้ง นำไปสู่เวลาการอ่านที่มากขึ้นและจิตใจที่สงบขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หลายคนพบว่าแอปที่ออกแบบมาเพื่อบล็อกสิ่งรบกวนไม่ค่อยมีประสิทธิภาพในการต่อสู้กับการเลื่อนดูเนื้อหาที่ไม่หยุดหย่อน ทำให้พวกเขาต้องสำรวจวิธีการอื่น ๆ กลยุทธ์เช่นการเว้นระยะห่างทางกายภาพจากโทรศัพท์ การใช้ส่วนขยายเบราว์เซอร์ที่เพิ่มความยากลำบาก หรือการเลือกใช้อุปกรณ์ที่เรียบง่ายขึ้นสามารถช่วยทำลายนิสัยได้ เน้นการสร้างอุปสรรคอย่างตั้งใจ ฝึกฝนการใช้ในปริมาณที่พอเหมาะ และมีส่วนร่วมในกิจกรรมทางเลือกเพื่อลดการเลื่อนดูอย่างไร้จุดหมาย </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">การกดขี่ของการไร้โครงสร้าง (1970)</a></h2>
<p>โจ ฟรีแมน หรือที่รู้จักในชื่อ โจรีน วิจารณ์แนวคิดเรื่อง &quot;การไม่มีโครงสร้าง&quot; ในขบวนการปลดปล่อยสตรี โดยโต้แย้งว่าทุกกลุ่มย่อมมีโครงสร้างไม่ว่าจะเป็นทางการหรือไม่เป็นทางการ บทความนี้เน้นปัญหาของโครงสร้างที่ไม่เป็นทางการ เช่น การมีชนชั้นสูงและการขาดความรับผิดชอบ และเสนอหลักการสำหรับการจัดโครงสร้างแบบประชาธิปไตย เน้นย้ำถึงความจำเป็นของโครงสร้างที่เป็นทางการเพื่อป้องกันความไม่สมดุลของอำนาจและช่วยให้ขบวนการบรรลุเป้าหมายอย่างมีประสิทธิภาพและครอบคลุม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความ &#39;The Tyranny of Structurelessness&#39; วิจารณ์กลุ่มที่ไม่มีโครงสร้าง โดยชี้ให้เห็นว่าพวกเขาสามารถนำไปสู่ลำดับชั้นที่ไม่เป็นทางการและความไม่มีประสิทธิภาพ Jo Freeman สนับสนุน &#39;การจัดโครงสร้างแบบประชาธิปไตย&#39; ซึ่งมีบทบาทและกระบวนการที่ชัดเจนเพื่อป้องกันความไม่สมดุลของอำนาจ โดยเสนอวิธีการเช่น การหมุนเวียนผู้นำและการแบ่งปันข้อมูลอย่างโปร่งใส บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการสร้างสมดุลระหว่างโครงสร้างและความยืดหยุ่น โดยเฉพาะในกลุ่มสตาร์ทอัพและกลุ่มนักเคลื่อนไหว เพื่อรักษาการจัดองค์กรที่มีประสิทธิภาพและปรับตัวให้เข้ากับเป้าหมายเฉพาะ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A9%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B9%87%E0%B8%A1%E0%B8%A3%E0%B8%B9%E0%B8%9B%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2022%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">การโจมตีแบบไม่ต้องคลิกเพื่อเปิดเผยตัวตนที่มุ่งเป้าไปที่ Signal, Discord และแพลตฟอร์มอื่น ๆ</a></h2>
<p>นักเรียนมัธยมปลายอายุ 15 ปีค้นพบการโจมตีแบบไม่ต้องคลิกเพื่อเปิดเผยตัวตนโดยใช้ระบบแคชของ Cloudflare ซึ่งสามารถระบุตำแหน่งผู้ใช้ภายในรัศมี 250 ไมล์ ช่องโหว่นี้ส่งผลกระทบต่อแอปยอดนิยมอย่าง Signal และ Discord ทำให้ผู้โจมตีสามารถติดตามผู้ใช้โดยไม่ได้รับความยินยอม แม้จะมีการรายงานปัญหา แต่ Cloudflare ได้แก้ไขเพียงบั๊กที่เกี่ยวข้องเท่านั้น ทำให้ช่องโหว่หลักยังไม่ได้รับการแก้ไข ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นที่ผู้ใช้ โดยเฉพาะนักข่าวและนักเคลื่อนไหว ต้องระมัดระวังเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของตน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การโจมตีแบบ 0-click deanonymization ใช้ประโยชน์จากระบบแคชของ Cloudflare บนแพลตฟอร์มเช่น Signal และ Discord ซึ่งอาจเปิดเผยตำแหน่งคร่าวๆ ของผู้รับโดยการตรวจสอบสถานะแคช การโจมตีนี้ไม่ต้องการการควบคุมเซิร์ฟเวอร์ เพียงแค่ใช้ URL ที่ไม่ซ้ำกัน และสามารถเปิดเผยข้อมูลเมตาที่สำคัญ ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวสำหรับผู้ใช้แพลตฟอร์มการสื่อสารที่ปลอดภัยเหล่านี้ กลยุทธ์การลดความเสี่ยงรวมถึงการใช้เครือข่ายส่วนตัวเสมือน (VPNs) หรือการปิดการดาวน์โหลดอัตโนมัติเพื่อปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">ฤดูหนาวของสตาร์ทอัพ: Hacker News สูญเสียความเชื่อมั่น</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เว็บไซต์ Hacker News ได้เปลี่ยนจากชุมชนที่เน้นสตาร์ทอัพไปเป็นฟอรัมเทคโนโลยีที่กว้างขึ้น สะท้อนถึงการเปลี่ยนแปลงในความสนใจของผู้ใช้ไปสู่หัวข้อเทคโนโลยีทั่วไป การเปลี่ยนแปลงนี้ส่งผลให้ความกระตือรือร้นต่อสตาร์ทอัพลดลง โดยผู้ใช้แสดงความสงสัยเกี่ยวกับรูปแบบการลงทุนของบริษัทร่วมทุน (VC) และความขาดแคลนของแนวคิดที่เป็นนวัตกรรมใหม่ ประโยชน์ทางการเงินที่คาดหวังจากการทำงานในสตาร์ทอัพมักถูกตั้งคำถาม เนื่องจากพนักงานหลายคนไม่ได้รับผลตอบแทนที่มากมาย ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงในลำดับความสำคัญภายในชุมชนเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">วิศวกรรมย้อนกลับระบบป้องกันการโกงของ Call of Duty</a></h2>
<p>ระบบป้องกันการโกงของ Treyarch (TAC) ในเกม Black Ops Cold War เป็นระบบป้องกันการโกงที่ทำงานในโหมดผู้ใช้ ซึ่งไม่มีส่วนประกอบในโหมดเคอร์เนลเหมือนกับ Ricochet ของ Modern Warfare TAC ใช้ Arxan สำหรับการทำให้ซับซ้อน ซึ่งทำให้การวิศวกรรมย้อนกลับยากขึ้นผ่านเทคนิคต่างๆ เช่น การถอดรหัสไฟล์ปฏิบัติการขณะรัน การตรวจสอบเช็คซัมของไฟล์ปฏิบัติการ และการเข้ารหัสพอยน์เตอร์ คุณสมบัติหลักของการป้องกันการโกงรวมถึงการตรวจจับการเชื่อมต่อ API การลงทะเบียนดีบัก การตรวจสอบการจราจรเครือข่าย และการซ้อนทับภายนอก พร้อมกับเทคนิคการป้องกันการดีบักต่างๆ และการใช้ syscall stubs ที่กำหนดเองเพื่อหลีกเลี่ยงการเชื่อมต่อ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้กำลังประสบปัญหากับระบบป้องกันการโกงในเกมอย่าง CS:GO และ Call of Duty โดยเฉพาะผู้ใช้ Linux ที่มีฮาร์ดแวร์เฉพาะ การสนทนาชี้ให้เห็นถึงความท้าทายเช่นการแบนที่ผิดพลาด ความกังวลด้านจริยธรรม และประสิทธิภาพของระบบป้องกันการโกงในปัจจุบันที่ส่งผลต่อการเล่นเกมอย่างยุติธรรม เรื่องราวส่วนตัวเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับปรุงวิธีแก้ปัญหาเพื่อจัดการกับข้อกล่าวหาที่ผิดพลาดและเพิ่มประสบการณ์การเล่นเกม </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">อีลอน มัสก์ปรากฏตัวทำท่าซีกไฮล์ในพิธีสาบานตนของทรัมป์หรือไม่?</a></h2>
<p>มีการสังเกตว่า Elon Musk ทำท่าทางบางอย่างในพิธีสาบานตนของ Trump ซึ่งบางคนตีความว่าเป็นการทำความเคารพแบบนาซี นำไปสู่ความขัดแย้งในสื่อสังคมออนไลน์ องค์กรต่อต้านการหมิ่นประมาท (ADL) แนะนำว่าท่าทางดังกล่าวน่าจะเป็นช่วงเวลาที่ไม่สะดวกมากกว่าการทำความเคารพโดยเจตนา โดยบางคนอ้างว่าเป็นเพราะอาการ Asperger&#39;s syndrome ของ Musk Musk ตอบสนองต่อความขัดแย้งด้วยอีโมจิหัวเราะและแสดงความตื่นเต้นเกี่ยวกับการที่ Trump กล่าวถึงดาวอังคาร ซึ่งสอดคล้องกับเป้าหมายการสำรวจอวกาศของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อีลอน มัสก์ ถูกกล่าวหาว่าทำท่าทางนาซีในพิธีสาบานตนของทรัมป์ ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงใน Hacker News เกี่ยวกับความเหมาะสมของการพูดคุยเรื่องดังกล่าวบนแพลตฟอร์มเทคโนโลยี ผู้ใช้บางคนโต้แย้งว่าอิทธิพลของมัสก์ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยีทำให้หัวข้อนี้มีความเกี่ยวข้อง ในขณะที่คนอื่นรู้สึกว่าไม่เหมาะสมสำหรับฟอรัม การอภิปรายนี้เน้นถึงความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์และผลกระทบของการกระทำของมัสก์ภายในชุมชนเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">อีลอน มัสก์ ดูเหมือนจะทำท่าทางคำนับแบบฟาสซิสต์ติดต่อกันที่การชุมนุมเปิดตัว</a></h2>
<p>อีลอน มัสก์ เผชิญกับกระแสวิพากษ์วิจารณ์หลังจากทำท่าทางที่คล้ายกับการทำความเคารพแบบฟาสซิสต์ในระหว่างการเฉลิมฉลองการเข้ารับตำแหน่งของโดนัลด์ ทรัมป์ ซึ่งบางคนตีความว่าเป็นการทำความเคารพแบบนาซี ลีกต่อต้านการหมิ่นประมาทยอมรับว่าท่าทางดังกล่าวมีความคล้ายคลึงกับการทำความเคารพแบบนาซี แต่ต่อมาแนะนำว่ามันเป็นช่วงเวลาที่กระตือรือร้นอย่างไม่เหมาะสม ซึ่งทำให้อเล็กซานเดรีย โอคาซิโอ-คอร์เตซวิพากษ์วิจารณ์ การกระทำของมัสก์ได้รับการเฉลิมฉลองจากบุคคลฝ่ายขวาจัดบางคน ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องทางการเมืองและเจตนาของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ท่าทางของอีลอน มัสก์ในงานชุมนุมเปิดตัว ซึ่งบางคนมองว่าเป็นการทำความเคารพแบบฟาสซิสต์ ได้จุดประกายความขัดแย้งและการถกเถียงออนไลน์ เหตุการณ์นี้นำไปสู่การสนทนาที่ถูกตั้งข้อสังเกตบน Hacker News ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับนโยบายการควบคุมและการเซ็นเซอร์ของแพลตฟอร์ม สถานการณ์นี้ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับบทบาทของบุคคลที่มีอิทธิพลในวงการเทคโนโลยีในวาทกรรมทางการเมืองและความสม่ำเสมอของนโยบายการควบคุมบนแพลตฟอร์มเช่น Hacker News </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta เซ็นเซอร์ &#39;#Democrat&#39; บน Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีรายงานว่า Meta กำลังเซ็นเซอร์แฮชแท็ก &#39;#Democrat&#39; บน Instagram ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์และผลกระทบของมันบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย ผู้ใช้จากหลายประเทศ เช่น สหราชอาณาจักร สเปน และเยอรมนี ได้ประสบปัญหานี้ แม้ว่าบางคนรายงานว่าปัญหาได้รับการแก้ไขแล้ว เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับอิทธิพลของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียและความสมดุลที่ละเอียดอ่อนระหว่างการควบคุมเนื้อหาและการเซ็นเซอร์ พร้อมกับการถกเถียงเรื่องเสรีภาพในการพูดและความลำเอียงทางการเมืองที่อาจเกิดขึ้น </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">จัดระเบียบชุมชนท้องถิ่นโดยไม่ใช้ Facebook ได้หรือไม่?</a></h2>
<p>บุคคลนั้นกำลังมองหาการเปลี่ยนแปลงการมีปฏิสัมพันธ์ของชุมชนท้องถิ่นจาก Facebook ไปยังแพลตฟอร์มที่โฮสต์เองและเป็นแบบเฟเดอเรต ซึ่งช่วยให้มีการควบคุมและการจัดการแบบกระจายศูนย์ พวกเขากำลังมองหาวิธีแก้ปัญหาสำเร็จรูปหรือผู้ร่วมมือเพื่ออำนวยความสะดวกในการย้ายครั้งนี้ ซึ่งบ่งบอกถึงความต้องการในตัวเลือกที่เข้าถึงได้และปรับแต่งได้ บริบทเกี่ยวข้องกับพื้นที่ชนบทที่มีเมืองเล็ก ๆ หลายแห่ง แต่ละแห่งมีประชากรประมาณ 50,000 คน เน้นความสำคัญของการเชื่อมต่อและการมีส่วนร่วมของชุมชน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนต้องการเปลี่ยนแปลงชุมชนท้องถิ่นจาก Facebook ไปยังแพลตฟอร์มที่โฮสต์เองและมีการเชื่อมต่อกัน โดยเน้นความจำเป็นในฟีเจอร์ต่างๆ เช่น ปฏิทินกิจกรรมและการส่งข้อความ ทางเลือกเช่น Mastodon อาจไม่สามารถทำงานได้เหมือน Facebook อย่างเต็มที่ ทำให้ต้องพิจารณาแพลตฟอร์มอื่นๆ เช่น Discourse, Nextdoor หรือ groups.io สิ่งสำคัญคือต้องประเมินความสนใจของชุมชนในการย้ายและให้แน่ใจว่าแพลตฟอร์มใหม่สอดคล้องกับความต้องการของพวกเขา โดยมีตัวเลือกเช่น หนังสือพิมพ์ท้องถิ่นและรายชื่ออีเมลที่ถูกพิจารณาด้วย </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">ความเกียจคร้านทางเมตาคอกนิทีฟ: ผลกระทบของ AI เชิงสร้างสรรค์ต่อแรงจูงใจในการเรียนรู้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาเน้นว่าการใช้เครื่องมือ AI สร้างสรรค์ เช่น ChatGPT อาจนำไปสู่ &quot;ความเกียจคร้านทางเมตาคอกนิชัน&quot; ซึ่งผู้ใช้พึ่งพา AI มากเกินไป ทำให้การเรียนรู้ที่ควบคุมด้วยตนเองลดลง การพึ่งพา AI นี้อาจลดทักษะการเรียนรู้เชิงลึกและการคิดเชิงวิพากษ์ เนื่องจากผู้เรียนอาจไม่เข้าร่วมอย่างกระตือรือร้นในการทำความเข้าใจและประเมินข้อมูล แม้ว่า AI จะสามารถเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงานได้ แต่การศึกษานี้เน้นความสำคัญของการที่ผู้เรียนมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นในกระบวนการเรียนรู้เพื่อพัฒนาทักษะการคิดที่จำเป็น </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 อย่างเป็นทางการพร้อมใช้งานบน Ollama แล้ว</a></h2>
<p>DeepSeek ได้เปิดตัวโมเดลการให้เหตุผลรุ่นแรก ซึ่งมีประสิทธิภาพเทียบเท่ากับ OpenAI-o1 ในงานที่เกี่ยวข้องกับคณิตศาสตร์ โค้ด และการให้เหตุผล โมเดลเหล่านี้มีขนาดแตกต่างกันอย่างมาก ตั้งแต่ 1.5 พันล้านถึง 671 พันล้านพารามิเตอร์ ซึ่งบ่งบอกถึงความต้องการในการจัดเก็บที่หลากหลาย โมเดลเหล่านี้สามารถเข้าถึงได้ภายใต้ใบอนุญาต MIT ทำให้สามารถใช้งานและปรับเปลี่ยนได้อย่างกว้างขวาง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek R1 ซึ่งเป็นโมเดลภาษาตัวใหม่ ขณะนี้มีให้ใช้งานบน Ollama ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์ โดยเฉพาะในหัวข้อการเมืองที่อ่อนไหว เช่น จัตุรัสเทียนอันเหมิน การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความสมดุลระหว่างความถูกต้องทางการเมืองและความถูกต้องทางประวัติศาสตร์ โดยมีการเปรียบเทียบระหว่างวิธีการของตะวันตกและจีนต่ออคติทางการเมืองในโมเดลภาษาต่าง ๆ มีการเสนอให้ใช้โมเดลโอเพ่นซอร์สเป็นวิธีแก้ปัญหาที่เป็นไปได้ในการต่อต้านการเซ็นเซอร์ แม้ว่าความคิดเห็นจะแตกต่างกันเกี่ยวกับประสิทธิภาพและผลกระทบของมาตรการดังกล่าว </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">คนมักรายงานสิ่งที่พวกเขากินได้ไม่ดี นั่นเป็นปัญหาสำหรับการวิจัยด้านโภชนาการ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การรายงานการบริโภคอาหารอย่างแม่นยำเป็นเรื่องท้าทาย โดยผู้คนมักประเมินขนาดส่วนผิดพลาดโดยเฉลี่ย 53% แม้กระทั่งในหมู่มืออาชีพที่ได้รับการฝึกฝน ส่วนผสมที่ซ่อนอยู่เช่นน้ำมันและไขมันมีปัญหาน้อยกว่าความผิดพลาดของขนาดส่วน ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการใช้เครื่องมือวัดที่แม่นยำเช่นตาชั่งอาหาร เทคโนโลยีและแอปใหม่ ๆ เช่น SnapCalorie มุ่งปรับปรุงความแม่นยำในการติดตามอาหาร แม้ว่ามักจะต้องสมัครสมาชิกเนื่องจากต้นทุนการดำเนินงานสูง ซึ่งอาจช่วยให้ผู้ใช้ตัดสินใจเกี่ยวกับอาหารได้อย่างมีสติยิ่งขึ้น </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">รายการความต้องการสนับสนุนอุปกรณ์ ROCm</a></h2>
<p>ROCm กำลังรวบรวมความคิดเห็นจากชุมชนเพื่อกำหนดว่าจะสนับสนุน GPU ใดในอัปเดตในอนาคต โดยรายละเอียดความเข้ากันได้ในปัจจุบันสามารถดูได้บนเว็บไซต์ของพวกเขา ผู้ใช้กำลังเรียกร้องให้มีการสนับสนุนที่กว้างขึ้น โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับ GPU รุ่นเก่าและเกรดผู้บริโภค และการปรับปรุงการรวมเข้ากับระบบ Windows มีความต้องการอย่างมากสำหรับการสนับสนุนที่สม่ำเสมอในทุกสถาปัตยกรรม โดยเน้นความสำคัญของ VRAM สำหรับแอปพลิเคชัน AI และเรียกร้องให้มีการปรับปรุงการสนับสนุน APU ของ AMD และกระบวนการพัฒนาที่คล้ายกับ CUDA ของ NVIDIA </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ROCm, แพลตฟอร์มซอฟต์แวร์ของ AMD สำหรับการเขียนโปรแกรม GPU, เผชิญกับคำวิจารณ์เกี่ยวกับการคอมไพล์โค้ดที่เฉพาะเจาะจงกับฮาร์ดแวร์ ซึ่งส่งผลให้การสนับสนุน GPU ไม่สม่ำเสมอเมื่อเทียบกับ CUDA ของ Nvidia ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิดกับการที่ AMD ขาดการสนับสนุนระยะยาวสำหรับ GPU โดยบางคนประสบปัญหาการสนับสนุนที่ลดลงไม่นานหลังจากการซื้อ ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์มที่ดีขึ้นและเอกสารประกอบที่ดียิ่งขึ้น ชุมชนเรียกร้องให้ AMD สนับสนุน GPU ทั้งหมดเช่นเดียวกับ Nvidia และผู้ใช้บางส่วนได้เปลี่ยนความหวังไปที่ Intel เพื่อการแข่งขันที่ดีขึ้นในตลาด GPU </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: ตัวตรวจสอบโค้ด Python และตัวจัดรูปแบบโค้ดที่เขียนด้วยภาษา Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground เป็นเครื่องมือตรวจสอบและจัดรูปแบบโค้ด Python ที่เขียนด้วยภาษา Rust ซึ่งมีความเร็วมากกว่าเครื่องมือแบบดั้งเดิมอย่าง Flake8 และ Black ถึง 10-100 เท่า รองรับ Python 3.13 และสามารถรวมเข้ากับโปรแกรมแก้ไขโค้ดเช่น VS Code ได้ นอกจากนี้ยังสามารถแทนที่เครื่องมือหลายตัวเช่น Flake8, Black และ isort ในขณะที่ยังคงเป็นมิตรกับ monorepo Ruff ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางในโครงการใหญ่ ๆ เช่น Apache Airflow, FastAPI และ Pandas และสามารถติดตั้งได้ผ่าน pip, pipx และตัวจัดการแพ็คเกจอื่น ๆ พร้อมการสนับสนุนการกำหนดค่าผ่าน pyproject.toml </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Ruff เป็นเครื่องมือตรวจสอบโค้ดและจัดรูปแบบโค้ด Python ที่พัฒนาในภาษา Rust ซึ่งมีความโดดเด่นในด้านความเร็วและประสิทธิภาพ ช่วยให้การพัฒนา Python ง่ายขึ้นโดยการรวมเครื่องมือหลายอย่างไว้ในหนึ่งเดียว เครื่องมือนี้ได้จุดประกายความสนใจและการถกเถียงภายในชุมชน Python โดยมีนักพัฒนาบางคนชื่นชมในด้านประสิทธิภาพและความเรียบง่าย ในขณะที่บางคนยังคงสงสัยในเครื่องมือใหม่ ๆ การพัฒนา Ruff โดย Astral ซึ่งเป็นองค์กรที่ได้รับการสนับสนุนจากทุนร่วมลงทุน เพิ่มความน่าสนใจและการอภิปราย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับผลกระทบต่อการพิมพ์แบบไดนามิกของ Python และการใช้ตัวตรวจสอบประเภทและตัวตรวจสอบโค้ดในโครงการขนาดใหญ่ </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">คิมิ K1.5: การขยายการเรียนรู้เสริมกำลังด้วย LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 เป็นโมเดลมัลติโหมดล้ำสมัยที่มีประสิทธิภาพเหนือกว่า GPT-4o และ Claude Sonnet 3.5 อย่างมากในงานที่ต้องใช้การคิดแบบสั้น (CoT) โดยมีการปรับปรุงสูงสุดถึง 550% ในเกณฑ์มาตรฐานเช่น AIME, MATH-500 และ LiveCodeBench มันตรงกับ OpenAI&#39;s o1 ในด้านประสิทธิภาพของ CoT ระยะยาวในหลายรูปแบบ โดยใช้การเรียนรู้เสริมด้วยการปรับขนาดบริบทระยะยาวและการเพิ่มประสิทธิภาพนโยบายที่ดีขึ้น ในขณะที่หลีกเลี่ยงวิธีการที่ซับซ้อนเช่นการค้นหาต้นไม้แบบมอนติคาร์โล Kimi k1.5 ได้รับการฝึกฝนทั้งข้อมูลข้อความและภาพ ทำให้สามารถใช้เหตุผลร่วมกันได้ และจะสามารถเข้าถึงได้เร็วๆ นี้ผ่าน Kimi OpenPlatform ที่ <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บริษัทต่างๆ รวมถึงบางบริษัทจากจีน กำลังใช้ GitHub เพื่อโปรโมตผลิตภัณฑ์โดยการโพสต์ &quot;เอกสารวิจัย&quot; และตัวอย่างโค้ดโดยไม่ส่งมอบชุดพัฒนาโปรแกรมซอฟต์แวร์ (SDKs) หรือไลบรารีจริง การปฏิบัตินี้ถือว่าเป็นการหลอกลวง คล้ายกับการโฆษณาเท็จ เนื่องจาก API (Application Programming Interfaces) หรือโมเดลน้ำหนักที่สัญญาไว้มักจะไม่เกิดขึ้นจริง แนวโน้มการใช้ที่เก็บข้อมูล GitHub เป็นเครื่องมือส่งเสริมการขาย ซึ่งบางครั้งขาดซอร์สโค้ด ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและความแท้จริงในการวิจัยและพัฒนา AI </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">ผู้เขียนต้องการบันทึกไคลเอนต์ทอร์เรนต์และข้อมูลการปล่อยของ Meta ในการสอบสวนการละเมิดลิขสิทธิ์ AI</a></h2>
<p>Meta กำลังเผชิญกับการฟ้องร้องในข้อหาที่ใช้วัสดุละเมิดลิขสิทธิ์ โดยเฉพาะหนังสือที่มีลิขสิทธิ์จาก LibGen เพื่อฝึกอบรมโมเดล AI ของตนผ่าน BitTorrent ผู้เขียนรวมถึง Richard Kadrey และ Sarah Silverman กล่าวหา Meta ว่าละเมิดลิขสิทธิ์ ในขณะที่ Meta อ้างว่าการกระทำของตนอยู่ภายใต้การใช้งานที่เป็นธรรม ศาลได้อนุญาตให้มีข้อกล่าวหาใหม่เกี่ยวกับกิจกรรมการทอร์เรนต์ของ Meta โดยผู้เขียนต้องการเข้าถึงบันทึกไคลเอนต์ทอร์เรนต์และข้อมูลการปล่อยของ Meta ซึ่งเน้นถึงความท้าทายทางกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลการฝึกอบรม AI และปัญหาลิขสิทธิ์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนกำลังตรวจสอบการใช้เนื้อหาที่ละเมิดลิขสิทธิ์ของ Meta สำหรับการฝึกอบรม AI โดยใช้บันทึกของโปรแกรมไคลเอนต์ทอร์เรนต์และข้อมูลการปล่อยไฟล์เป็นหลักฐาน มีการถกเถียงกันว่าการฝึกอบรม AI ขนาดใหญ่ขึ้นอยู่กับเนื้อหาที่ละเมิดลิขสิทธิ์หรือไม่ เนื่องจากความท้าทายในการได้รับชุดข้อมูลข้อความขนาดใหญ่ตามกฎหมาย เทียบกับความเป็นไปได้ในการเจรจาเข้าถึงอย่างถูกกฎหมายกับผู้จัดพิมพ์ ผลกระทบทางกฎหมาย รวมถึงการใช้งานที่เป็นธรรมและการละเมิดลิขสิทธิ์ กำลังอยู่ในการอภิปราย โดยเน้นถึงความขัดแย้งระหว่างความต้องการข้อมูลของบริษัทเทคโนโลยีกับกฎหมายลิขสิทธิ์ที่มีอยู่ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">อีลอนทำความเคารพแบบนาซีระหว่างสุนทรพจน์เปิดงาน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อีลอน มัสก์ กลายเป็นศูนย์กลางของความขัดแย้งหลังจากถูกกล่าวหาว่าให้สัญลักษณ์นาซีระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ในพิธีเปิดงาน ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับเจตนาและความเกี่ยวข้องทางการเมืองของเขา เหตุการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของ Musk และการตอบสนองของชุมชนเทคโนโลยี โดยเน้นถึงพลวัตทางการเมืองภายในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี นักวิจารณ์มีความเห็นที่แตกต่างกันว่าท่าทางดังกล่าวเป็นการกระทำที่ผิดพลาดหรือเป็นการเคลื่อนไหวที่จงใจ โดยบางคนอ้างถึงการกระทำและความสัมพันธ์ในอดีตของ Musk เป็นหลักฐานที่เป็นไปได้ของเจตนาของเขา </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="การโจมตีแบบไม่ต้องคลิกเพื่อเปิดเผยตัวตนที่มุ่งเป้าไปที่ Signal, Discord และแพลตฟอร์มอื่น ๆ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%82%E0%B8%88%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%9C%E0%B8%A2%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%95%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B8%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%20Signal%2C%20Discord%20%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B8%A5%E0%B8%95%E0%B8%9F%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%99%20%E0%B9%86&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2021%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">ถึงเวลาที่จะทำให้การคำนวณเป็นเรื่องส่วนตัวอีกครั้ง</a></h2>
<p>บทความเน้นย้ำถึงการลดลงของเสรีภาพในการใช้คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลเนื่องจากทุนนิยมการเฝ้าระวังและการจัดการสิทธิ์ดิจิทัล (DRM) ซึ่งได้โอนการควบคุมจากผู้ใช้ไปยังบริษัทต่าง ๆ มันเปรียบเทียบยุคอดีตของการใช้คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลที่ให้เสรีภาพแก่ผู้ใช้มากขึ้น กับสภาพแวดล้อมเทคโนโลยีในปัจจุบันที่ถูกครอบงำด้วยรูปแบบธุรกิจที่บั่นทอนความเป็นส่วนตัว ผู้เขียนสนับสนุนการทวงคืนอำนาจดิจิทัลผ่านการสนับสนุนโครงการโอเพ่นซอร์ส ผลักดันกฎหมายความเป็นส่วนตัว และปฏิรูปกฎหมาย DRM เพื่อฟื้นฟูคุณค่าของการคำนวณส่วนบุคคล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการกลับไปสู่การคำนวณส่วนบุคคล โดยแสดงความไม่พอใจกับอิทธิพลของบริษัทในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี มันชี้ให้เห็นถึงความท้าทายของการคำนวณชุมชน ที่ซึ่งผลกระทบของเครือข่ายทำให้ผู้ใช้ต้องติดอยู่ในระบบนิเวศซอฟต์แวร์เฉพาะ เช่น iOS และ Android มีการพูดถึงทางเลือกเช่น Linux และซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส โดยมุ่งเน้นไปที่การควบคุมของผู้ใช้และความยากลำบากในการบรรลุเป้าหมายนี้ในสภาพแวดล้อมที่บริษัทครอบงำ </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 และ DeepSeek-R1-Zero เป็นโมเดลการให้เหตุผลรุ่นแรก โดยที่ DeepSeek-R1 แก้ไขปัญหาเช่น การทำซ้ำและการผสมภาษาที่พบใน DeepSeek-R1-Zero โมเดลเหล่านี้ รวมถึงเวอร์ชันที่ถูกย่อขนาดหกเวอร์ชัน ได้ถูกเปิดเผยเป็นโอเพนซอร์ส โดยที่ DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B ได้บรรลุผลลัพธ์ที่เป็นเลิศในงานด้านการให้เหตุผล โค้ด และคณิตศาสตร์ โมเดลเหล่านี้สามารถดาวน์โหลดได้ที่ HuggingFace และผู้ใช้สามารถโต้ตอบกับโมเดลผ่านเว็บไซต์แชทหรือ API ที่เข้ากันได้กับ OpenAI โดยมีคำแนะนำสำหรับการติดตั้งในเครื่องให้ด้วย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 เป็นโมเดลการให้เหตุผลขั้นสูงที่พัฒนาปัญหาเช่นการทำซ้ำและการผสมภาษาด้วยการใช้ข้อมูลเริ่มต้นเย็นก่อนการเรียนรู้เสริมแรง มันมีประสิทธิภาพเหนือกว่าโมเดล QwQ ในการทดลอง ให้ประสบการณ์ผู้ใช้ที่ดีกว่าและกลยุทธ์การตอบที่หลากหลายมากขึ้น และเปิดเผยซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT เพื่อการประเมินที่กว้างขวาง โมเดลนี้แนะนำกระบวนการสำหรับการสอนโมเดลที่มีอยู่ให้มีเหตุผลและสอดคล้องกับความชอบของมนุษย์ โดยมีโมเดล Llama และ Qwen ที่ปรับแต่งแล้วเปิดเผยซอร์สด้วย ซึ่งอาจเป็นคู่แข่งกับข้อเสนอของ OpenAI แม้ว่าจะยังคงมีความกังวลเกี่ยวกับการใช้ข้อมูลและการเซ็นเซอร์ </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">ความสามารถด้านฮาร์ดแวร์ของสหราชอาณาจักรกำลังถูกละเลย</a></h2>
<p>สหราชอาณาจักรกำลังประสบปัญหาการสูญเสียบุคลากรที่มีความสามารถ เนื่องจากบัณฑิตวิศวกรรมศาสตร์ชั้นนำจากมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงต้องเผชิญกับเงินเดือนที่ต่ำกว่าเมื่อเทียบกับซิลิคอนแวลลีย์ ทำให้หลายคนเปลี่ยนไปทำงานในสาขาที่มีรายได้สูงกว่า เช่น การให้คำปรึกษาหรือการเงิน การจัดสรรบุคลากรที่ไม่เหมาะสมนี้ขัดขวางนวัตกรรมและการเติบโตทางเศรษฐกิจ โดยมีปัญหาต่างๆ เช่น ข้อจำกัดทางภูมิศาสตร์ การขาดเงินทุนร่วมลงทุนสำหรับฮาร์ดแวร์ และบริษัทวิศวกรรมแบบดั้งเดิมที่หยุดนิ่งเป็นปัจจัยที่ส่งผล สหราชอาณาจักรเสี่ยงที่จะสูญเสียบุคลากรที่ดีที่สุดไปยังตลาดต่างประเทศ พลาดโอกาสในการสร้างยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยี และต้องดำเนินการในขณะนี้เพื่อใช้ประโยชน์จากสถาบันวิจัยและบุคลากรด้านวิศวกรรมเพื่อการปฏิวัติฮาร์ดแวร์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ความสามารถด้านฮาร์ดแวร์ในสหราชอาณาจักรถูกใช้งานไม่เต็มที่ เนื่องจากวิศวกรหลายคนเปลี่ยนไปทำงานด้านซอฟต์แวร์หรือการเงิน เนื่องจากอุปสรรคและค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นที่เกี่ยวข้องกับการเริ่มต้นธุรกิจฮาร์ดแวร์ ความท้าทายนี้ไม่ได้เกิดขึ้นเฉพาะในสหราชอาณาจักรเท่านั้น แต่ทั่วโลก ธุรกิจเริ่มต้นด้านฮาร์ดแวร์ต้องเผชิญกับวงจรการพัฒนาที่ช้าและค่าใช้จ่ายสูง ทำให้พวกเขาน่าสนใจน้อยกว่าสำหรับนักลงทุนเมื่อเทียบกับซอฟต์แวร์ กฎหมายการวางแผนและนโยบายเศรษฐกิจของสหราชอาณาจักรยังขัดขวางการเติบโตของฮาร์ดแวร์ ทำให้ความสามารถย้ายไปยังภาคส่วนหรือประเทศอื่น ในขณะที่อุตสาหกรรมเทคโนโลยีมักมองข้ามศักยภาพนวัตกรรมด้านฮาร์ดแวร์ </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">วิศวกรรมย้อนกลับ Bambu Connect</a></h2>
<p>คู่มือกล่าวถึงการดึงคีย์ส่วนตัวจากแอป Bambu Connect ซึ่งเป็นแอปพลิเคชัน Electron ที่มีช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่รู้จัก ผู้ใช้ได้รับการเตือนว่าคู่มืออาจไม่สมบูรณ์หรือเก่าและควรปฏิบัติตามด้วยความเสี่ยงของตนเอง กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการใช้เครื่องมือเช่น Ghidra และ asarfix เพื่อค้นหาและถอดรหัสคีย์ส่วนตัวและใบรับรองที่ถูกทำให้ซับซ้อน โดยมีสคริปต์ Python ให้สำหรับการดึงข้อมูล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Bambu Lab กำลังถูกวิพากษ์วิจารณ์เนื่องจากการกำหนดข้อจำกัดในเครื่องพิมพ์ 3 มิติของพวกเขา โดยบังคับให้ใช้ซอฟต์แวร์และระบบการจัดการสิทธิ์ดิจิทัล (DRM) ของพวกเขา ผู้ใช้กังวลว่าการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ ซึ่ง Bambu อ้างว่าเป็นมาตรการรักษาความปลอดภัย อาจนำไปสู่รูปแบบการสมัครสมาชิกหรือข้อจำกัดเพิ่มเติม ทำให้เครื่องพิมพ์มีความเปิดกว้างและความสามารถในการปรับแต่งลดลง ในการตอบสนอง Bambu Lab ได้แนะนำ &quot;โหมดนักพัฒนา&quot; สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง เพื่อให้มีการควบคุมความปลอดภัยของเครือข่ายมากขึ้น แต่ความกังวลเกี่ยวกับการล็อกอินของผู้ขายและผลกระทบต่อการรวมเข้ากับบุคคลที่สามยังคงมีอยู่ </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath ได้รับทุนสนับสนุนจาก OpenAI</a></h2>
<p>โพสต์นี้เน้นถึงการขาดความโปร่งใสในการร่วมมือระหว่าง OpenAI และ FrontierMath โดยรายละเอียดการเงินถูกเปิดเผยหลังจากล่าช้า ทำให้เกิดความสับสนในหมู่ผู้ร่วมสมทบ มีความกังวลเกี่ยวกับการที่ OpenAI อาจเข้าถึงและใช้ชุดข้อมูลสำหรับการฝึกอบรม แม้ว่าจะมีข้อตกลงด้วยวาจาที่บ่งบอกเป็นอย่างอื่น ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีข้อตกลงเป็นลายลักษณ์อักษร การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและความไว้วางใจในการทำงานร่วมกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งในโครงการที่เกี่ยวข้องกับความสามารถของ AI พร้อมกับคำมั่นสัญญาที่จะปรับปรุงความโปร่งใสในโครงการในอนาคต </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>FrontierMath ซึ่งได้รับทุนสนับสนุนจาก OpenAI กำลังเผชิญกับการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับความเป็นไปได้ของการปนเปื้อนข้อมูลในเกณฑ์มาตรฐานของตน ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของผลลัพธ์ นักวิจารณ์เน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและการแยกข้อมูลการฝึกอบรมและการทดสอบอย่างเหมาะสมเพื่อป้องกันไม่ให้เกณฑ์มาตรฐานถูกบิดเบือน สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการประเมินที่เป็นอิสระและโปร่งใสใน AI เพื่อรักษาความน่าเชื่อถือ </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">ทำไม Git Autocorrect ถึงเร็วเกินไปสำหรับนักแข่ง Formula One?</a></h2>
<p>ฟีเจอร์การแก้ไขอัตโนมัติของ Git จะดำเนินการคำสั่งที่พิมพ์ผิดหลังจากการหน่วงเวลาเริ่มต้น 0.1 วินาที ซึ่งมักจะเร็วเกินไปสำหรับผู้ใช้ที่จะยกเลิก ฟีเจอร์นี้ถูกนำเสนอในปี 2008 โดยใช้การปรับเปลี่ยนอัลกอริทึม Levenshtein distance เพื่อคาดเดาคำสั่งที่ตั้งใจจะใช้ แต่จะไม่ดำเนินการคำสั่งใด ๆ หากพิมพ์ผิด แพตช์ที่เสนอแนะให้ตีความการตั้งค่า &quot;1&quot; ว่าเป็น &quot;ทันที&quot; เพื่อเพิ่มความสะดวกในการใช้งาน โดยอนุญาตให้ผู้ใช้กำหนดค่าการหน่วงเวลาหรือขอการยืนยัน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีเจอร์การแก้ไขอัตโนมัติของ Git มีการหน่วงเวลาเริ่มต้นที่ 100 มิลลิวินาที ซึ่งมักจะเร็วเกินไปสำหรับผู้ใช้ที่จะยกเลิกคำสั่งที่พิมพ์ผิด เดิมทีฟีเจอร์นี้ถูกออกแบบมาให้ตีความค่า boolean แต่ตอนนี้ยอมรับค่าการหน่วงเวลาในหน่วยเดซิวินาที ซึ่งทำให้ผู้ใช้บางคนสับสน สถานการณ์นี้เน้นถึงความจำเป็นในการตั้งค่าการกำหนดค่าที่ชัดเจนและความยากลำบากในการอัปเดตฟีเจอร์ซอฟต์แวร์โดยไม่รบกวนการทำงานที่มีอยู่ </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">ฉันเคยพบพอล เกรแฮมครั้งหนึ่ง</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้เข้าร่วม Y Combinator ในปี 2015 ซึ่งที่นั่นพวกเขาได้พบกับพอล เกรแฮม และได้รับคำแนะนำเกี่ยวกับสตาร์ทอัพของพวกเขา Appcanary ซึ่งต่อมาถูกซื้อกิจการโดย GitHub ผู้เขียนซึ่งปัจจุบันเป็นหญิงข้ามเพศ แสดงความกังวลเกี่ยวกับบทความล่าสุดของพอล เกรแฮมเรื่อง &#39;Wokeness&#39; โดยรู้สึกว่ามันสะท้อนถึงการปฏิเสธความครอบคลุมในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี ผู้เขียนกังวลเกี่ยวกับความไม่อดทนที่เพิ่มขึ้นและการเลือกปฏิบัติที่อาจเกิดขึ้นในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี แต่ยังคงมุ่งมั่นที่จะใช้ชีวิตด้วยความเคารพและความเมตตา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนามุ่งเน้นไปที่อิทธิพลของพอล เกรแฮมและการเปลี่ยนแปลงในค่านิยมภายในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี โดยเน้นถึงความผิดหวังกับผู้นำเทคโนโลยีที่เคยถูกมองว่าเป็นผู้มีวิสัยทัศน์ มันกล่าวถึงความซับซ้อนของการเมืองเรื่องอัตลักษณ์, ผลกระทบของ &quot;ความตื่นตัว&quot; และความท้าทายที่กลุ่มคนชายขอบเผชิญในภาคเทคโนโลยี ข้อความนี้วิจารณ์ด้านการแสดงออกของความพยายามในความยุติธรรมทางสังคมและความยากลำบากในการสร้างสมดุลระหว่างอัตลักษณ์ส่วนบุคคลกับบทบาททางวิชาชีพ ซึ่งสะท้อนถึงการถกเถียงทางวัฒนธรรมที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความก้าวหน้าและสิทธิพิเศษ </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">หลีกหนีจากสวนที่มีกำแพงล้อมและกล่องดำของอัลกอริทึมด้วยฟีด RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) และ Atom เป็นทางเลือกแบบกระจายศูนย์สำหรับสื่อสังคมออนไลน์แบบศูนย์กลาง ช่วยให้ผู้ใช้สามารถควบคุมการบริโภคเนื้อหาของตนเองได้ โปรแกรมอ่านฟีด เช่น Miniflux, NetNewsWire และ Newsboat ช่วยให้สามารถสมัครรับข้อมูลจากแหล่งเนื้อหาที่หลากหลาย รวมถึงช่อง YouTube, พอดแคสต์ และบล็อก เครื่องมืออย่าง PolitePol สามารถสร้างฟีดสำหรับเว็บไซต์ที่ไม่มีฟีด ส่งเสริมความเป็นอิสระของผู้ใช้ในการบริโภคสื่อ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีด RSS มอบวิธีการหลีกหนีจากเนื้อหาที่ขับเคลื่อนด้วยอัลกอริทึมโดยให้ผู้ใช้สมัครรับข้อมูลในหัวข้อเฉพาะผ่าน &quot;แพลนเน็ต&quot; ซึ่งรวบรวมบล็อกที่เกี่ยวข้อง ในขณะที่โปรแกรมอ่าน RSS อย่าง Feedly และ Feedbin ช่วยจัดการฟีดเหล่านี้ ผู้ใช้บางคนพบว่ามันซับซ้อน จึงหันไปใช้ทางเลือกอื่นอย่าง Feedmail ที่ส่งเนื้อหาโดยตรงไปยังกล่องจดหมาย แม้จะมีความนิยมในกลุ่มเฉพาะ แต่ RSS ยังคงเป็นที่นิยมในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีเนื่องจากประสบการณ์เนื้อหาที่สามารถปรับแต่งและควบคุมได้ด้วยตนเอง โดยมีแพลตฟอร์มอย่าง Mastodon และ Bluesky ที่รองรับฟีด RSS </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">กรุณาอย่าบังคับใช้โหมดมืด</a></h2>
<p>นักออกแบบเว็บไซต์ได้รับคำแนะนำว่าไม่ควรบังคับให้ผู้ใช้ใช้โหมดมืด เนื่องจากอาจทำให้เกิดความเมื่อยล้าของดวงตา โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการตั้งค่าความคมชัดสูง เช่น ข้อความสีขาวบนพื้นหลังสีดำ แนวทางการเข้าถึงเนื้อหาเว็บ (WCAG) ในปัจจุบันแนะนำอัตราส่วนความคมชัดขั้นต่ำ แต่ไม่ได้กล่าวถึงความคมชัดสูงสุด ซึ่งอาจนำไปสู่ความไม่สบายใจ; ซึ่งอาจได้รับการแก้ไขใน WCAG 3.0 ที่จะมาถึง โหมดมืดมีประโยชน์ในสถานการณ์เฉพาะ เช่น การอ่านบนหน้าจอ OLED ในสภาพแวดล้อมที่มืด หรือการเขียนโค้ดด้วยสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDEs) ที่มีการตั้งค่าความคมชัดที่สบายตา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การถกเถียงที่ยังคงดำเนินอยู่ระหว่างโหมดมืดและโหมดสว่างนั้นมุ่งเน้นไปที่ความสะดวกสบายของผู้ใช้ โดยบางคนพบว่าโหมดมืดทำให้ตาล้า ในขณะที่บางคนมองว่าโหมดสว่างนั้นรุนแรงเกินไป มีความเห็นทั่วไปว่าเว็บไซต์ควรมีตัวเลือกทั้งโหมดมืดและโหมดสว่าง เพื่อเคารพความชอบของผู้ใช้แต่ละคน การอภิปรายนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตั้งค่าที่ปรับแต่งได้เพื่อตอบสนองความต้องการและสภาพแวดล้อมที่หลากหลายของผู้ใช้ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ถึงเวลาที่จะทำให้การคำนวณเป็นเรื่องส่วนตัวอีกครั้ง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%96%E0%B8%B6%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%93%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2020%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">ติ๊กต็อกมืดในสหรัฐอเมริกา</a></h2>
<p>TikTok ประสบปัญหาการปิดชั่วคราวในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากคำสั่งห้ามของรัฐบาลกลาง แต่บริการเริ่มกลับมาใช้งานได้ในช่วงเที่ยงวันอาทิตย์ การห้ามนี้เกิดจากความกังวลเกี่ยวกับการสอดแนมของจีนที่อาจเกิดขึ้น โดยมีการสนับสนุนจากทั้งสองฝ่ายในการบังคับให้ ByteDance ซึ่งเป็นเจ้าของ TikTok ขายแอปนี้ ประธานาธิบดีที่ได้รับเลือก โดนัลด์ ทรัมป์ เสนอให้เลื่อนการแบนออกไปและเสนอการร่วมทุนกับการเป็นเจ้าของของสหรัฐฯ เป็นทางออกที่เป็นไปได้ ในขณะที่แอปทางเลือกได้รับความนิยมในช่วงที่มีการแบน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การแบน TikTok ในสหรัฐอเมริกาได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและอิทธิพลทางภูมิรัฐศาสตร์ โดยมีความกังวลที่มุ่งเน้นไปที่การเป็นเจ้าของของจีน การแบนนี้ถูกมองว่าเป็นมาตรการด้านความมั่นคงของชาติในสายตาของบางคน ในขณะที่คนอื่นๆ มองว่าเป็นการจำกัดเสรีภาพในการพูดและอาจเป็นข้อได้เปรียบสำหรับบริษัทเทคโนโลยีอเมริกัน สถานการณ์นี้ได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความมั่นคงกับเสรีภาพและผลกระทบของหน่วยงานต่างประเทศต่อสื่อภายในประเทศ </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">บทแนะนำการกรองคาลมาน</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET ให้คำแนะนำเกี่ยวกับตัวกรองคาลมาน ซึ่งเป็นเครื่องมือทางคณิตศาสตร์สำหรับการประมาณและทำนายสถานะของระบบในสภาวะที่ไม่แน่นอน โดยมักใช้ในงานติดตามและการนำทาง บทแนะนำที่เริ่มต้นในปี 2017 นี้ รวมถึงตัวอย่างเชิงตัวเลขและคำอธิบายที่เข้าใจง่าย ครอบคลุมทั้งตัวกรองคาลแมนแบบตัวแปรเดียวและหลายตัวแปร และได้ขยายไปสู่หัวข้อขั้นสูงเช่นตัวกรองคาลแมนแบบไม่เชิงเส้น หนังสือที่อิงจากบทเรียนนี้นำเสนอคู่มือที่ครอบคลุมตั้งแต่พื้นฐานไปจนถึงหัวข้อขั้นสูง พร้อมด้วยตัวอย่างที่ชัดเจนและการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติ ทำให้ Kalman Filter เข้าถึงได้และเข้าใจง่าย โดยมีบางส่วนที่สามารถเข้าถึงได้ฟรี </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เพื่อให้เข้าใจตัวกรองคาลแมน ควรศึกษาเรื่องการประมาณค่ากำลังสองน้อยที่สุด การประมาณค่ากำลังสองน้อยที่สุดแบบวนซ้ำ และตัวกรองข้อมูลก่อน เนื่องจากตัวกรองคาลแมนเป็นการปรับรูปแบบที่มีประสิทธิภาพของการประมาณค่ากำลังสองน้อยที่สุดแบบวนซ้ำ Kalman Filter เป็นเครื่องมือที่ทรงพลังสำหรับการประมาณสถานะในระบบที่มีสัญญาณรบกวนและการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิก และสามารถเข้าใจได้จากทั้งมุมมองเชิงกระบวนการและเชิงเบย์เซียน แม้ว่าความเข้มงวดทางคณิตศาสตร์จะมีความสำคัญต่อความเข้าใจอย่างลึกซึ้ง แต่ผู้ที่ไม่มีพื้นฐานทางคณิตศาสตร์ที่แข็งแกร่งยังสามารถสำรวจแนวคิดต่าง ๆ ผ่านวิธีการที่เข้าใจง่าย โดยได้รับการสนับสนุนจากแหล่งข้อมูลต่าง ๆ เช่น ไฟล์ PDF และบทเรียนออนไลน์ </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: ซอฟต์แวร์ฟอร์จน้ำหนักเบาที่โฮสต์เอง</a></h2>
<p>Forgejo เป็นซอฟต์แวร์ฟอร์จที่โฮสต์เองซึ่งเน้นความปลอดภัย ความสามารถในการขยายตัว การรวมกลุ่ม และความเป็นส่วนตัว พัฒนาโดยชุมชนภายใต้ Codeberg e.V. มันทำหน้าที่เป็นทางเลือกซอฟต์แวร์เสรีแทน GitHub โดยมีขั้นตอนการติดตั้งที่ง่ายและการบำรุงรักษาต่ำเพื่อการจัดการโครงการที่มีประสิทธิภาพ Forgejo ถูกออกแบบมาให้มีประสิทธิภาพในการใช้ทรัพยากร ส่งเสริมการทำงานร่วมกันและเพิ่มผลผลิต และสนับสนุนการนวัตกรรมในการพัฒนาซอฟต์แวร์แบบกระจายศูนย์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Forgejo เป็นซอฟต์แวร์ฟอร์จที่โฮสต์เองและมีน้ำหนักเบา ทำหน้าที่เป็นทางเลือกแทน GitHub และบริหารจัดการโดยองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรโดยไม่มีการขายพรีเมียมเพิ่มเติม มันมีต้นกำเนิดจากการแยกตัวของ Gitea หลังจากที่ Gitea เปลี่ยนไปสู่การค้า และเน้นการมีใบอนุญาตฟรีและขับเคลื่อนโดยชุมชน Forgejo มีชื่อเสียงในด้านการใช้ทรัพยากรต่ำ การอัปเดตที่ง่าย และการพัฒนาคุณสมบัติการเชื่อมต่อ ทำให้เหมาะสำหรับการโฮสต์ส่วนบุคคลหรือขนาดเล็ก </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ติ๊กต็อกมืดในสหรัฐอเมริกา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B9%8A%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2019%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">ดังนั้นคุณต้องการสร้างศูนย์ข้อมูลของคุณเอง</a></h2>
<p>ทางรถไฟได้เปลี่ยนจาก Google Cloud Platform ไปยังศูนย์ข้อมูลของตนเองเนื่องจากปัญหาด้านราคา ข้อจำกัดในการให้บริการ และการสนับสนุน โดยได้เปิดตัวโครงการ Railway Metal - หลังจากเก้าเดือน พวกเขาประสบความสำเร็จในการเปิดใช้งานศูนย์ข้อมูลแห่งแรกในแคลิฟอร์เนียและกำลังวางแผนขยายไปยังภูมิภาคอื่น ๆ โดยมุ่งเน้นการจัดการโครงสร้างพื้นฐานอย่างมีประสิทธิภาพ - พวกเขาได้พัฒนาเครื่องมือเช่น Railyard และ MetalCP เพื่อปรับปรุงการดำเนินงานและกำลังเปิดรับสมัครงานในตำแหน่งวิศวกรรมโครงสร้างพื้นฐาน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อความนี้สำรวจความท้าทายและประโยชน์ของการใช้บริการคลาวด์หลัก ๆ เช่น AWS, Google Cloud และ Microsoft Azure โดยเฉพาะการเน้นที่การสนับสนุนลูกค้าและคุณภาพของบริการ - มีการแบ่งปันประสบการณ์ที่เกี่ยวข้องกับการดำเนินงานของศูนย์ข้อมูล โดยเน้นปัญหาต่าง ๆ เช่น ฮาร์ดแวร์และการทำความเย็น และเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเป็นเจ้าของโครงสร้างพื้นฐานเพื่อการควบคุมที่ดีขึ้นและประสิทธิภาพด้านต้นทุน - การอภิปรายยังเจาะลึกถึงความซับซ้อนของการสร้างและจัดการศูนย์ข้อมูล รวมถึงด้านต่าง ๆ เช่น พลังงาน เครือข่าย และการจัดการฮาร์ดแวร์ โดยให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับข้อดีและข้อเสียของบริการคลาวด์เมื่อเทียบกับการเป็นเจ้าของโครงสร้างพื้นฐานทางกายภาพ </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">การสืบสวนดองเกิล RJ45 ที่ &#39;ชั่วร้าย&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความบน lcamtuf.substack.com ตรวจสอบอะแดปเตอร์ RJ45 ที่เริ่มแรกสงสัยว่าเป็นอันตรายเนื่องจากชิป FTDI ปลอม แต่พบว่าเป็นผลมาจากการปฏิบัติทางวิศวกรรมที่ล้าสมัย - บทความเน้นถึงความท้าทายในการตรวจสอบข้อกล่าวหาเกี่ยวกับเจตนาร้ายและวิธีที่เรื่องราวที่น่าตื่นเต้นสามารถแพร่กระจายได้อย่างรวดเร็ว โดยเน้นถึงความจำเป็นในการมีความสงสัย - นอกจากนี้ยังพูดถึงประเด็นที่กว้างขึ้นเช่นความหวาดกลัวชาวต่างชาติและให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับอะแดปเตอร์ USB-to-Ethernet ประสิทธิภาพของพวกมัน และการใช้งานที่อาจผิดพลาด </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">ฉันได้สนับสนุนการรองรับ RSS และคุณก็ควรทำเช่นกัน</a></h2>
<p>โพสต์นี้สนับสนุนการใช้ฟีด RSS (Really Simple Syndication) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้ได้รับการอัปเดตจากแพลตฟอร์มต่าง ๆ โดยไม่มีโฆษณาหรืออัลกอริทึม - ผู้เขียนเน้นถึงการร้องขอที่ประสบความสำเร็จสำหรับการสนับสนุน RSS จากแพลตฟอร์มเช่น GovTrack.us และสนับสนุนให้ผู้อื่นร้องขอ RSS จากองค์กรที่พวกเขาสนใจ - แพลตฟอร์มหลายแห่ง เช่น NPR, YouTube, Substack และ Blogger สนับสนุน RSS อยู่แล้ว ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีคุณค่าสำหรับการติดตามข้อมูล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีด RSS เป็นวิธีที่ช่วยให้คุณติดตามเนื้อหาจากผู้สร้างที่คุณชื่นชอบได้โดยไม่มีการรบกวนจากโฆษณาหรืออัลกอริทึม ทำให้ได้รับประสบการณ์ที่เป็นระเบียบและเป็นส่วนตัวมากขึ้น แม้ว่าแพลตฟอร์มอย่าง YouTube จะมีการเสนอ RSS feeds แต่ก็มักจะไม่ได้ถูกนำเสนออย่างเด่นชัด ซึ่งนำไปสู่ความกังวลเกี่ยวกับการยกเลิกในอนาคตหากมันได้รับความนิยมมากเกินไป การสนับสนุนให้เพิ่มการสนับสนุน RSS สามารถช่วยให้มั่นใจได้ว่ามันจะยังคงมีอยู่ต่อไปและกระตุ้นให้องค์กรต่าง ๆ นำมาใช้และรักษาเครื่องมือที่มีค่านี้สำหรับการจัดการเนื้อหา </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">การบริโภคโพแทสเซียมสูงขึ้นในมื้อเย็นเชื่อมโยงกับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง – การศึกษา</a></h2>
<p>การศึกษาของญี่ปุ่นที่ใช้ข้อมูลจากแอปบันทึกอาหาร Asken ได้สำรวจความสัมพันธ์ระหว่างการบริโภคโพแทสเซียมและโซเดียมกับอาการนอนไม่หลับในผู้ใหญ่ 4,568 คน - ผลการวิจัยระบุว่าการบริโภคโพแทสเซียมที่สูงขึ้น โดยเฉพาะในมื้อเย็น มีความสัมพันธ์กับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง ซึ่งวัดโดยมาตราส่วนการนอนไม่หลับของเอเธนส์ (AIS) - แม้ว่าการบริโภคโซเดียมจะเคยถูกเชื่อมโยงกับปัญหาการนอนหลับมาก่อน แต่การศึกษานี้ไม่พบความสัมพันธ์ที่มีนัยสำคัญกับคะแนน AIS ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับผลกระทบของอาหารต่อการนอนหลับ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าการบริโภคโพแทสเซียมที่สูงขึ้นในมื้อเย็นมีความสัมพันธ์กับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง ซึ่งอาจเป็นเพราะความสามารถในการลดกรดไหลย้อนในกระเพาะอาหาร - ผลการวิจัยนี้ยังคงมีการถกเถียงกัน โดยบางคนโต้แย้งว่าความเป็นกรดในกระเพาะที่มากขึ้นจำเป็นต่อการป้องกันกรดไหลย้อน ซึ่งบ่งชี้ถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติม - แม้ว่าโพแทสเซียมอาจช่วยปรับปรุงการนอนหลับ แต่การบริโภคที่มากเกินไปอาจเสี่ยงต่อหัวใจ โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่ใช้ยาบางชนิด; นอกจากนี้ยังมีการกล่าวถึงการเสริมแมกนีเซียมเพื่อเพิ่มคุณภาพการนอนหลับด้วย </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">การใช้ ChatGPT ไม่เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อม</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความระบุว่าผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมจากการใช้ ChatGPT ซึ่งเป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) นั้นค่อนข้างเล็กเมื่อเทียบกับปัญหาที่ใหญ่กว่าเช่นการขนส่งและการปล่อยก๊าซจากอุตสาหกรรม - บทความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการชั่งน้ำหนักทั้งการปล่อยก๊าซและประโยชน์ของกิจกรรมต่าง ๆ โดยแนะนำว่าการใช้ ChatGPT ส่วนบุคคลไม่ใช่ปัญหาสิ่งแวดล้อมที่สำคัญ - การอภิปรายในวงกว้างยังคงดำเนินต่อไปเกี่ยวกับการใช้พลังงานของ AI และศูนย์ข้อมูล โดยบางคนสนับสนุนให้เพิ่มประสิทธิภาพและความยั่งยืนในเทคโนโลยี </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ดังนั้นคุณต้องการสร้างศูนย์ข้อมูลของคุณเอง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%94%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%A8%E0%B8%B9%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2018%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม</a></h2>
<p>ผู้เขียนแสดงความไม่พอใจกับซอฟต์แวร์ของ Canon ในการใช้กล้อง Canon G5 X II เป็นเว็บแคมบน macOS โดยเน้นถึงปัญหาความเข้ากันได้และข้อผิดพลาดของเซิร์ฟเวอร์ - ภายใน macOS 15 ปัญหาซอฟต์แวร์ได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ฟีเจอร์หลายอย่างต้องการการสมัครสมาชิก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในการใช้ฮาร์ดแวร์ที่เป็นเจ้าของ - โพสต์นี้วิจารณ์แนวโน้มของบริษัทฮาร์ดแวร์ที่เรียกเก็บเงินสำหรับฟีเจอร์ซอฟต์แวร์ โดยตั้งคำถามถึงความยุติธรรมของการปฏิบัติเช่นนี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การตัดสินใจของ Canon ที่จะเรียกเก็บเงินจากผู้ใช้สำหรับการใช้กล้องของพวกเขาเป็นเว็บแคมได้สร้างความไม่พอใจในหมู่ผู้บริโภค โดยมีการเปรียบเทียบกับกรณีอื่น ๆ ที่บริษัทต่าง ๆ เรียกเก็บค่าธรรมเนียมสำหรับฟังก์ชันการทำงานบางอย่าง สถานการณ์นี้คล้ายกับข้อจำกัดการบันทึกวิดีโอ 30 นาทีบนกล้องเนื่องจากภาษีของสหภาพยุโรป ซึ่งผู้ใช้มักจะหันไปใช้เฟิร์มแวร์ของบุคคลที่สามหรือฮาร์ดแวร์เพิ่มเติมเพื่อหลีกเลี่ยงข้อจำกัดดังกล่าว ปัญหานี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภค ซึ่งบริษัทอาจจำกัดคุณสมบัติต่าง ๆ ด้วยเหตุผลทางการเงินหรือกฎระเบียบ แม้ว่าจะสามารถนำเสนอได้โดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมก็ตาม </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">การบินของสตาร์ชิปครั้งที่ 7</a></h2>
<p>ยานอวกาศ Dragon ของ SpaceX ประสบความสำเร็จในการดำเนินการชุดของการเคลื่อนไหวเพื่อเชื่อมต่อกับสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) แสดงให้เห็นถึงความสามารถขั้นสูงในการปฏิบัติการในอวกาศ กระบวนการเชื่อมต่อประกอบด้วยหลายขั้นตอน รวมถึงการปล่อยตัวโดย Falcon 9 การเปิดใช้งานวงโคจร และการเผาไหม้หลายครั้งเพื่อปรับแนวและเข้าใกล้สถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงบทบาทอย่างต่อเนื่องของ SpaceX ในการสนับสนุนภารกิจของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) และการพัฒนาเทคโนโลยีการบินอวกาศเชิงพาณิชย์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ยานสตาร์ชิปไฟลท์ 7 แตกออกเหนือทะเลแคริบเบียนเนื่องจากสงสัยว่ามีการรั่วไหลของออกซิเจน/เชื้อเพลิงทำให้เกิดการสะสมแรงดัน นำไปสู่ความล้มเหลว - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของจรวดและความท้าทายที่มีอยู่ในการเดินทางในอวกาศ โดยมีการเปรียบเทียบกับภารกิจของนาซาในอดีต - สเปซเอ็กซ์ยังคงมุ่งมั่นต่อแนวทางการพัฒนาที่เป็นขั้นตอน มองว่าความล้มเหลวเป็นขั้นตอนสู่ความสำเร็จในที่สุด และมีแผนที่จะดำเนินการปล่อยครั้งต่อไปในเร็วๆ นี้ </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">ศาลฎีกาตัดสินให้คงการแบน TikTok เตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัว</a></h2>
<p>ศาลสูงสุดได้ยืนยันกฎหมายที่บังคับให้ ByteDance ต้องขาย TikTok ภายในกำหนดเวลาที่ระบุ มิฉะนั้นแอปจะถูกแบนในสหรัฐฯ มีความไม่แน่นอนเกี่ยวกับว่าผู้ให้บริการอย่าง Apple และ Google จะยังคงสนับสนุน TikTok ต่อไปหรือไม่หากการขายกิจการไม่เกิดขึ้น อนาคตของ TikTok ในสหรัฐอเมริกายังคงไม่แน่นอน โดยผู้ใช้กำลังสำรวจแพลตฟอร์มทางเลือกอื่น ๆ และรัฐบาลจีนกำลังพิจารณากลยุทธ์เพื่อรักษาการดำเนินงานของมัน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ศาลสูงสุดได้ยืนยันการห้ามใช้ TikTok ซึ่งอาจนำไปสู่การปิดตัวในสหรัฐฯ ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอนาคตของเครือข่ายสังคมออนไลน์ทั่วโลกที่ไม่มีเนื้อหาจากอเมริกา คำตัดสินนี้มีพื้นฐานมาจากความกังวลด้านความมั่นคงของชาติที่เกี่ยวข้องกับการเป็นเจ้าของต่างชาติของ TikTok มากกว่าประเด็นการแก้ไขครั้งแรก ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อความสามารถทางการเงินของ TikTok เนื่องจากการสูญเสียรายได้จากโฆษณาในอเมริกา สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความกังวลที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและอิทธิพลของบริษัทเทคโนโลยีที่มีเจ้าของเป็นชาวต่างชาติ </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">โลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้หรือไม่?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>แนวคิดที่ว่าโลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้ถูกโต้แย้งด้วยการมีอยู่ของพื้นที่ที่มีความเสี่ยงต่อภัยธรรมชาติน้อยกว่า ซึ่งการประกันยังคงเป็นไปได้ - กฎระเบียบการก่อสร้างที่เหมาะสมและการปฏิบัติ เช่น การเผาควบคุม สามารถลดความเสี่ยงจากเหตุการณ์เช่นพายุเฮอริเคนและไฟป่า ทำให้การประกันยังคงเป็นไปได้ - แม้ว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศจะเพิ่มเหตุการณ์สภาพอากาศที่รุนแรงขึ้น แต่การแก้ปัญหาทางวิศวกรรมและการจัดการความเสี่ยงที่ดีขึ้นสามารถช่วยแก้ไขปัญหาเหล่านี้ได้ แม้ว่าค่าใช้จ่ายในการประกันอาจเพิ่มขึ้นในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูง </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">เรียนรู้ Yjs แบบโต้ตอบ</a></h2>
<p>Learn Yjs เป็นบทเรียนเชิงโต้ตอบที่ออกแบบมาเพื่อสอนผู้ใช้วิธีสร้างแอปพลิเคชันการทำงานร่วมกันแบบเรียลไทม์โดยใช้ไลบรารี Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) - บทเรียนนี้ประกอบด้วยตัวอย่างสด การสาธิต และแบบฝึกหัดโค้ด ครอบคลุมพื้นฐานของ Yjs การจัดการสถานะในแอปที่กระจาย และความท้าทายในการพัฒนาแอปการทำงานร่วมกัน - พัฒนาโดย Jamsocket บทเรียนนี้ใช้ Y-Sweet และสร้างด้วย Astro, React และ Yjs มอบประสบการณ์การใช้งานจริงให้กับผู้ใช้ด้วยการซิงค์อัตโนมัติและการปรับการโต้ตอบเครือข่าย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>“Learn Yjs Interactively” เป็นบทเรียนที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การเรียนรู้ Yjs ซึ่งเป็นไลบรารีประเภท Conflict-free Replicated Data Type (CRDT) สำหรับแอปพลิเคชันที่ทำงานร่วมกันง่ายขึ้น ผ่านการสาธิตแบบโต้ตอบและการฝึกเขียนโค้ด - บทเรียนนี้แก้ไขข้อบกพร่องทั่วไปในแหล่งข้อมูลที่มีอยู่โดยให้ความเข้าใจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับการจัดการสถานะที่กระจาย - Y-Sweet ซึ่งเป็นเซิร์ฟเวอร์ Rust แบบโอเพนซอร์ส ถูกเน้นว่าเป็นโซลูชันแบ็กเอนด์สำหรับ Yjs โดยมีความสามารถในการจัดเก็บข้อมูลผ่าน Amazon S3 </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">ความคิดเกี่ยวกับหนึ่งเดือนกับเดวิน</a></h2>
<p>ในเดือนมีนาคม 2024 บริษัท AI ใหม่ได้เปิดตัว Devin ซึ่งเป็นวิศวกรซอฟต์แวร์ AI ด้วยการลงทุนจำนวนมากถึง 21 ล้านดอลลาร์ โดยมีเป้าหมายเพื่อทำงานอัตโนมัติตั้งแต่การเรียนรู้เทคโนโลยีใหม่ไปจนถึงการปรับใช้แอปพลิเคชัน - การสาธิตครั้งแรกของ Devin น่าประทับใจ แต่การทดสอบโดย Answer.AI เผยให้เห็นผลลัพธ์ที่หลากหลาย โดย Devin ทำได้ดีในงานง่าย ๆ เช่น การรวม API แต่มีปัญหาในโครงการที่ซับซ้อน - แม้จะมีอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย แต่ธรรมชาติที่เป็นอิสระของ Devin นำไปสู่ความไม่มีประสิทธิภาพ โดยประสบความสำเร็จเพียง 3 จาก 20 งาน ซึ่งเน้นถึงความแตกต่างระหว่างความคาดหวังของ AI และประสิทธิภาพในทางปฏิบัติ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ตัวแทน AI เช่น Devin ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการจัดการงานง่าย ๆ แต่ยังไม่สามารถแทนที่วิศวกรซอฟต์แวร์ได้เนื่องจากความจำเป็นในการตรวจสอบและทดสอบโค้ดอย่างละเอียด - บริษัทที่พึ่งพา AI เพียงอย่างเดียวในการวิศวกรรมพบปัญหาคุณภาพของโค้ด ซึ่งเน้นถึงข้อจำกัดปัจจุบันของ AI ในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อน - แม้ว่าเครื่องมือ AI กำลังก้าวหน้าอย่างรวดเร็ว แต่ปัจจุบันยังมีประสิทธิภาพมากที่สุดในฐานะเครื่องมือสนับสนุนสำหรับนักพัฒนามนุษย์ โดยมีศักยภาพในการจัดการงานที่สำคัญมากขึ้นในอนาคต </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">สิ่งที่คาดหวังในปี 2025</a></h2>
<p>เว็บไซต์ LWN.net คาดการณ์ว่าคลาสการจัดตารางเวลาที่สามารถขยายได้ (sched-ext) จะเพิ่มขึ้นในหลายการแจกจ่าย และจะมีการเพิ่มขึ้นของโค้ด Rust ภายในเคอร์เนล Linux ภายในปี 2025 - มีการคาดการณ์ถึงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่คล้ายกับช่องโหว่ XZ และความท้าทายจากโค้ดที่สร้างโดย AI รวมถึงความกังวลเกี่ยวกับโครงการที่มีผู้ดูแลเพียงคนเดียว - ปีนี้อาจจะได้เห็นฮาร์ดแวร์เปิดมากขึ้น การฟื้นตัวของการแจกจ่ายอุปกรณ์เคลื่อนที่ และปัญหาด้านความปลอดภัยในผลิตภัณฑ์ที่ใช้คลาวด์ โดยความขัดแย้งระดับโลกอาจส่งผลกระทบต่อชุมชนนักพัฒนา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ภายในปี 2025 โครงการใหญ่ ๆ อาจเผชิญกับความท้าทายเมื่อผู้พัฒนารวมโค้ดที่สร้างโดย AI โดยที่ยังไม่เข้าใจอย่างถ่องแท้ ซึ่งคล้ายกับปัญหาในอดีตที่เกิดจากการคัดลอกโค้ดจาก StackOverflow การใช้เครื่องมือ AI ในการเขียนโค้ดที่เพิ่มขึ้นอาจนำไปสู่ &quot;หนี้การเรียนรู้&quot; ซึ่งนักพัฒนาพึ่งพา AI โดยไม่เข้าใจโค้ดพื้นฐาน ทำให้เห็นถึงความจำเป็นในการทำความเข้าใจโค้ดอย่างรับผิดชอบ อุตสาหกรรมเทคโนโลยีต้องปรับตัวให้เข้ากับการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ โดยการสร้างสมดุลระหว่างข้อดีของ AI กับความจำเป็นในการมีนักพัฒนาที่มีทักษะและความรู้เพื่อให้มั่นใจในคุณภาพของโค้ดและความรับผิดชอบ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%80%E0%B8%87%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%A1&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research ซึ่งเป็นที่รู้จักในการท้าทายการฉ้อโกงและการทุจริต กำลังยุบตัวลงตามที่ Nate Anderson ผู้ก่อตั้งได้ประกาศไว้ - การตัดสินใจยุบตัวนี้เกิดจากความต้องการของ Anderson ที่จะได้รับการผ่อนคลายส่วนตัวและแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขากับสาธารณะโดยการเปิดเผยกระบวนการของพวกเขา - Anderson แสดงความขอบคุณต่อทีมงาน ครอบครัว และผู้อ่าน โดยเน้นถึงผลกระทบและการสนับสนุนที่ได้รับตลอดการเดินทางของพวกเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Hindenburg Research กำลังยุบตัว โดยผู้ก่อตั้ง Nate Anderson อ้างเหตุผลส่วนตัวและความต้องการที่จะแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขาอย่างเปิดเผย - แม้จะประสบความสำเร็จในการเปิดโปงการฉ้อโกงเช่น Nikola Motors, Anderson ระบุว่าไม่มีภัยคุกคามเฉพาะที่ทำให้ต้องปิดตัว - Anderson วางแผนที่จะปล่อยสื่อการศึกษาเพื่อสร้างแรงบันดาลใจให้กับความพยายามในการสืบสวนที่คล้ายกัน ในขณะที่ทีมงานที่หลากหลายจะดำเนินการตามโครงการอิสระใหม่ ๆ </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">ไม่มีการโทร</a></h2>
<p>ซีค กาเบรียลเซ ผู้ก่อตั้ง Keygen ในตอนแรกหลีกเลี่ยงการโทรขายเนื่องจากลักษณะนิสัยที่เป็นคนเก็บตัวของเขา โดยได้ใช้นโยบาย &#39;ไม่รับสาย&#39; ซึ่งนำไปสู่การมีปฏิสัมพันธ์โดยตรงมากขึ้นและการขายให้กับองค์กรครั้งแรกของเขา Gabrielse ระบุประเด็นสำคัญสี่ประการที่ต้องแก้ไขเพื่อให้แนวทาง &#39;ไม่มีการโทร&#39; ประสบความสำเร็จ: ข้อเสนอที่ไม่ชัดเจน, การเริ่มต้นใช้งานที่ไม่ดี, การตั้งราคาที่ซ่อนเร้น, และการขาดความไว้วางใจ โดยแนะนำให้มีการสื่อสารที่ชัดเจน, การตั้งราคาที่โปร่งใส, การเริ่มต้นใช้งานด้วยตนเอง, และเอกสารที่สร้างความไว้วางใจ ในขณะที่บางองค์กรยังคงคาดหวังการโทร Keygen ใช้ &#39;การโทรค้นพบ&#39; สั้น ๆ เพื่อเปลี่ยนไปสู่การสนทนาทางอีเมล และ Gabrielse สนับสนุนให้ผู้อื่นพิจารณาแนวทาง #nocalls หากมันสอดคล้องกับสไตล์ของพวกเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โพสต์นี้วิจารณ์บริษัทที่บังคับให้ต้องโทรศัพท์เพื่อขอข้อมูลพื้นฐานเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ โดยสนับสนุนให้มีการสื่อสารออนไลน์ที่โปร่งใสเพื่อประหยัดเวลาและลดความหงุดหงิด ผู้แสดงความคิดเห็นส่วนใหญ่เห็นด้วย โดยเสนอแนะว่าบางบริษัทใช้การโทรศัพท์เพื่อปกปิดข้อมูลหรือใช้กลยุทธ์การขายที่ชักจูง ในขณะที่บางคนโต้แย้งว่าการโทรเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการขายองค์กรที่ซับซ้อน แต่ความเห็นทั่วไปเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">นินเทนโดประกาศเปิดตัว Switch 2 [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นินเทนโดได้ประกาศเปิดตัว Switch 2 โดยเน้นการปรับปรุงแบบค่อยเป็นค่อยไปมากกว่าการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ โดยยังคงรักษาการออกแบบแบบไฮบริดสำหรับการเล่นทั้งแบบพกพาและแบบเชื่อมต่อกับทีวี การปรับปรุงที่เป็นไปได้รวมถึงหน้าจอ OLED และตัวควบคุมที่ได้รับการปรับปรุง โดยมีเป้าหมายเพื่อเสนอคุณสมบัติและฟีเจอร์ที่ดียิ่งขึ้น Switch 2 มุ่งเน้นที่จะสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมและความคุ้นเคย โดยดึงดูดทั้งแฟนใหม่และแฟนเดิมด้วยการเน้นประสบการณ์การเล่นเกมที่เสถียร </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">อิสราเอลและฮามาสบรรลุข้อตกลงหยุดยิงเพื่อยุติสงครามในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อิสราเอลและฮามาสได้ตกลงที่จะหยุดยิง ยุติความขัดแย้งในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน ซึ่งถือเป็นพัฒนาการที่สำคัญในภูมิภาคนี้ ความกังวลยังคงมีอยู่ว่าสื่อและนักการเมืองตะวันตกอาจประกาศว่าวิกฤตสิ้นสุดลงก่อนเวลาอันควร โดยมองข้ามปัญหาที่กำลังดำเนินอยู่ เช่น การทำลายล้างในกาซาและการผนวกเวสต์แบงก์ สถานการณ์ยังคงซับซ้อน โดยมีการถกเถียงเกี่ยวกับความมั่นคง การอ้างสิทธิ์ในดินแดน และวิธีการบรรลุสันติภาพที่ยั่งยืน ซึ่งสะท้อนถึงมุมมองที่แตกต่างกันและความคล้ายคลึงกับความขัดแย้งทางภูมิรัฐศาสตร์อื่น ๆ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">สวีเดนนำหนังสือและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียนมากขึ้น (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สวีเดนกำลังนำหนังสือที่เป็นรูปเล่มและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียน โดยเปลี่ยนจากแนวทางการศึกษาที่เป็นดิจิทัลเต็มรูปแบบ มีการยอมรับที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับประโยชน์ทางอารมณ์และการสัมผัสของหนังสือเล่ม แม้ว่าจะมีความสะดวกสบายของรูปแบบดิจิทัลก็ตาม การอภิปรายที่กำลังดำเนินอยู่มุ่งเน้นไปที่การหาการบูรณาการที่สมดุลระหว่างเครื่องมือการเรียนรู้ดิจิทัลและทางกายภาพในด้านการศึกษา </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากที่ iPhone เปิดตัว (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากการเปิดตัว iPhone ในปี 2007 ยอมรับถึงภัยคุกคามจากนวัตกรรมของ Apple แต่ผู้บริหารกลับล้มเหลวในการปรับตัวอย่างมีประสิทธิภาพ แม้จะมีความสามารถด้านซอฟต์แวร์และวิศวกรรมที่แข็งแกร่ง แต่ Nokia ประเมินความสำคัญของซอฟต์แวร์ต่ำเกินไป โดยยึดติดกับ Symbian และพลาดโอกาสกับแพลตฟอร์มที่ใช้ Linux อย่าง Meego และ Meltemi ในที่สุด การตัดสินใจของโนเกียที่จะสนับสนุน Windows Phone ซึ่งไม่สามารถแข่งขันกับ iOS และ Android ได้ แสดงให้เห็นถึงการต่อสู้ของพวกเขาในการเปลี่ยนจากกลยุทธ์ที่เน้นฮาร์ดแวร์ไปสู่การเน้นซอฟต์แวร์ ซึ่งเป็นความท้าทายสำหรับองค์กรขนาดใหญ่หลายแห่งที่เผชิญกับนวัตกรรมที่เปลี่ยนแปลง </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth เรียกเก็บเงินเกินจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000%</a></h2>
<p>มีการค้นพบว่า UnitedHealth ได้เรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งบางรายสำหรับยามากกว่า 1,000%. ประธาน FTC ลีนา ข่าน กำลังมุ่งเน้นไปที่ผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรมรายใหญ่ รวมถึง OptumRx ของ UnitedHealth, Express Scripts ของ Cigna และ CVS Caremark Rx ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนที่กว้างขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>UnitedHealth ถูกกล่าวหาว่าเรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000% โดยใช้บทบาทคู่ของตนในฐานะผู้ประกันภัยและผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรม (PBM) การบูรณาการในแนวดิ่งนี้ทำให้ UnitedHealth สามารถเพิ่มราคายา ส่งผลกระทบต่อค่าใช้จ่ายของผู้ป่วยและหลีกเลี่ยงข้อจำกัดด้านกำไร ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการดูแลผู้ป่วย สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและการขาดความโปร่งใสในระบบการดูแลสุขภาพ กระตุ้นให้เกิดการเรียกร้องให้มีการปฏิรูปกฎระเบียบเพื่อแก้ไขปัญหาค่าใช้จ่ายที่เพิ่มขึ้นและความไม่มีประสิทธิภาพ และมุ่งเน้นไปที่สวัสดิภาพของผู้ป่วย </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">บลูออริจินประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรกของจรวดนิวเกล็นน์ขนาดยักษ์</a></h2>
<p>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรเป็นครั้งแรก ซึ่งถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท - การปล่อยจรวดเผชิญกับความท้าทายเบื้องต้น รวมถึงปัญหาการทำความเย็นของเครื่องยนต์และเรือที่ลอยอยู่ แต่ในที่สุดก็สามารถบรรลุความเร็ววงโคจรที่ 28,800 กิโลเมตรต่อชั่วโมง - แม้ว่าบูสเตอร์ขั้นแรกจะไม่กลับสู่โลก แต่การปล่อยจรวดที่ประสบความสำเร็จนี้แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าของ Blue Origin และผลกระทบจากการลงทุนของ Jeff Bezos </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรก นับเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท แม้ว่าขั้นตอนแรกจะไม่สามารถลงจอดได้สำเร็จ แต่นี่เป็นเรื่องปกติสำหรับความพยายามครั้งแรกและไม่ได้บดบังความสำเร็จที่เกิดขึ้น จรวด New Glenn เสนอราคาการปล่อยและความสามารถในการบรรทุกที่แข่งขันได้ ทำให้มันเป็นคู่แข่งกับบริษัทที่มีชื่อเสียงอย่าง SpaceX และ ULA (United Launch Alliance) </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">ความทนทานต่อข้อบกพร่อง 100 เท่า: วิธีที่เราแก้ปัญหาผลผลิต</a></h2>
<p>Cerebras ได้พัฒนาชิปขนาดเวเฟอร์ที่ใหญ่กว่าชิปมาตรฐานอย่างมาก โดยการคิดใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างขนาดชิปและความทนทานต่อข้อบกพร่อง - Wafer Scale Engine (WSE) ประกอบด้วยแกนขนาดเล็กที่ทนทานต่อข้อบกพร่องจำนวน 970,000 แกน และสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ซับซ้อน ซึ่งสามารถบรรลุผลผลิตสูงและการใช้ซิลิคอนถึง 93% - นวัตกรรมนี้แสดงให้เห็นว่าการคำนวณขนาดเวเฟอร์สามารถทำได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีความทนทานต่อข้อบกพร่องมากกว่าจีพียูแบบดั้งเดิมเช่น H100 ของ Nvidia </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Cerebras ได้แนะนำสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ทนทานต่อความผิดพลาดในการผลิตชิป ซึ่งช่วยให้สามารถสร้างชิปขนาดใหญ่ขึ้นได้โดยใช้พื้นที่ของไดสำหรับการกำหนดเส้นทางแทนที่จะใช้ทรานซิสเตอร์ ซึ่งช่วยหลีกเลี่ยงแกนที่มีข้อบกพร่อง - วิธีการที่เป็นนวัตกรรมนี้แตกต่างจากวิธีการแบบดั้งเดิมที่ทิ้งชิปที่มีข้อบกพร่อง เนื่องจาก Cerebras ใช้ชิปขนาดใหญ่แบบแผ่นเวเฟอร์เดียวที่มีการสำรองข้อมูลในตัวเพื่อรักษาการทำงาน - การพัฒนานี้มีความสำคัญในบริบทของ AI ซึ่งมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับศักยภาพของมัน โดยบางคนมองว่าเป็นฟองสบู่และบางคนเห็นว่ามีศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงอุตสาหกรรม </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">หม้อข้าวหม้อแกงลิงเป็นกับดักน้ำมันดินเพื่อจับโปรแกรมรวบรวมข้อมูลเว็บ AI</a></h2>
<p>เนเพนเธสเป็นซอฟต์แวร์กับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักและขัดขวางเว็บครอว์เลอร์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งผู้ที่เก็บข้อมูลสำหรับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยการสร้างหน้าเว็บที่ไม่มีที่สิ้นสุดและวนซ้ำ - ซอฟต์แวร์นี้สามารถสร้างภาระให้กับ CPU อย่างมากและถูกใช้เพื่อปกป้องเนื้อหาจริงหรือเพื่อทำให้โมเดล AI เต็มไปด้วยข้อมูลที่ไม่เกี่ยวข้อง ซึ่งอาจส่งผลต่อการมองเห็นในเครื่องมือค้นหา - ตัวเลือกการติดตั้งรวมถึง Docker หรือการตั้งค่าแบบแมนนวล โดยการกำหนดค่าจะถูกจัดการผ่านไฟล์ YAML แต่ผู้ใช้ควรใช้ความระมัดระวังเนื่องจากอาจถูกพิจารณาว่าเป็นอันตราย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เนเพนเธสเป็นกับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักจับ AI web crawlers โดยอาจใช้ประโยชน์จากช่องโหว่ใน ChatGPT API ที่อาจนำไปสู่การร้องขอ HTTP ที่มากเกินไปและการปฏิเสธการให้บริการ - ช่องโหว่นี้ถูกเพิกเฉยโดย OpenAI และ Microsoft และการรายงานไปยัง OpenAI และ BugCrowd พบว่าทำได้ยากเนื่องจากขาดการตอบสนอง - กับดักนี้ไม่แยกแยะระหว่าง AI และเครื่องมือค้นหาที่ถูกต้องตามกฎหมาย ทำให้เกิดความเสี่ยงต่อทั้งสอง และเน้นถึงความท้าทายในการจัดการกับ crawlers ที่ก้าวร้าวและความไม่มีประสิทธิภาพของวิธีการปัจจุบันเช่น robots.txt </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">ฉันเลิกใช้ระบบอัลกอริทึมแล้วหันมาใช้ RSS - และคุณก็ควรทำเช่นกัน</a></h2>
<p>บทความนี้สนับสนุนการใช้ RSS (Really Simple Syndication) เป็นทางเลือกแทนอัลกอริทึมของโซเชียลมีเดีย โดยเน้นถึงความสามารถในการส่งเนื้อหาโดยไม่มีโฆษณาหรือสิ่งรบกวนที่ไม่จำเป็น RSS ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสมัครรับข้อมูลจากเว็บไซต์ที่ชื่นชอบได้โดยตรง รวมถึง YouTube และ Reddit ทำให้ได้รับประสบการณ์เนื้อหาที่เป็นระเบียบและปรับแต่งได้ตามความต้องการ ความง่ายในการตั้งค่า RSS ฟีดและการมีอยู่ของเครื่องมือสร้างฟีดสำหรับเว็บไซต์ที่ไม่มีการสนับสนุน RSS โดยตรง ทำให้มันเป็นเครื่องมือที่ใช้งานได้จริงสำหรับการติดตามข้อมูลและประหยัดเวลา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความเน้นย้ำถึงข้อดีของ RSS feeds ซึ่งส่งเนื้อหาโดยตรงโดยไม่ผ่านอิทธิพลของอัลกอริทึม ทำให้มีประสบการณ์ที่เป็นส่วนตัวและควบคุมได้มากขึ้น ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับเว็บไซต์สมัยใหม่ที่ขาดการสนับสนุน RSS ในขณะที่คนอื่น ๆ แนะนำเครื่องมือและโครงการเพื่อปรับปรุงการใช้งาน RSS การอภิปรายรวมถึงคำแนะนำสำหรับโปรแกรมอ่าน RSS และเครื่องมือต่าง ๆ โดยสนับสนุนให้กลับมาใช้ RSS เพื่อประสบการณ์เว็บที่แท้จริงยิ่งขึ้น </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ล้มเหลวในการจัดระบบการเลือกไม่เข้าร่วมสำหรับช่างภาพ</a></h2>
<p>OpenAI พลาดกำหนดเส้นตายปี 2025 สำหรับการเปิดตัว Media Manager ซึ่งเป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้ช่างภาพสามารถเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรมข้อมูล AI เครื่องมือนี้มีเป้าหมายเพื่อระบุเนื้อหาที่มีลิขสิทธิ์และจัดการข้อพิพาทเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ แต่ดูเหมือนว่าจะถูกลดความสำคัญลง โดยไม่มีการอัปเดตตั้งแต่เดือนสิงหาคม ช่างภาพในปัจจุบันต้องเผชิญกับกระบวนการที่ยุ่งยากในการส่งผลงานแต่ละชิ้นที่พวกเขาต้องการยกเว้น ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์ว่าระบบนี้ไม่ยุติธรรมและไม่น่าจะได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ปัจจุบัน OpenAI ยังไม่มีระบบให้ช่างภาพเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรม AI ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับสิทธิของผู้สร้างสรรค์ นักวิจารณ์เสนอแนะว่าบริษัทอย่าง OpenAI อาจจะใช้ระบบการเลือกไม่เข้าร่วมก็ต่อเมื่อมีกฎหมายบังคับเท่านั้น โดยเปรียบเทียบกับปัญหาลิขสิทธิ์ในอุตสาหกรรมดนตรีในอดีต กระบวนการที่มีอยู่ในปัจจุบันต้องการให้ช่างภาพส่งผลงานเพื่อการยกเว้นเป็นรายบุคคล ซึ่งถูกมองว่าเป็นอุปสรรคที่ยุ่งยาก อาจจำเป็นต้องมีการดำเนินการทางกฎหมายเพื่อให้แน่ใจว่าสิทธิของผู้สร้างได้รับการเคารพ </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: ดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET</a></h2>
<p>dnSpyEx เป็นการสานต่อโครงการ dnSpy อย่างไม่เป็นทางการ โดยให้บริการดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET สำหรับการแก้ไขและดีบักแอสเซมบลี .NET และ Unity โดยไม่ต้องใช้ซอร์สโค้ด เครื่องมือนี้รองรับการดีบัก .NET Framework, .NET และ Unity game assemblies และมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การตั้งค่าเบรกพอยต์ การประเมินผลนิพจน์ และการแก้ไขเมทาดาทา รุ่นเสถียรล่าสุดและรุ่นเบต้ามีให้ใช้งานบน GitHub และใช้ไลบรารีโอเพ่นซอร์สเช่น ILSpy และ Roslyn ซึ่งได้รับอนุญาตภายใต้ GPLv3 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>dnSpyEx เป็นดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลีของ .NET ซึ่งปัจจุบันดูแลโดย electrokill หลังจากที่ผู้เขียนดั้งเดิม d4d ได้เก็บถาวรที่เก็บของพวกเขา - มันเป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สที่ใช้สำหรับการย้อนกลับ .NET, การวิเคราะห์ไบนารี, การดีบัก, การดัดแปลงเกม, และการแก้ไขแอปพลิเคชัน โดยมีคุณสมบัติเช่น การถอดรหัสและการตั้งจุดพักบนโค้ด Intermediate Language (IL) ขณะรันไทม์ - การพัฒนาต่อเนื่องของ dnSpyEx แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นและความยั่งยืนของโครงการโอเพ่นซอร์ส แม้หลังจากที่เวอร์ชันดั้งเดิมถูกเก็บถาวร </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">ไม่มีมหาเศรษฐีที่ FOSDEM</a></h2>
<p>แจ็ค ดอร์ซีย์ อดีตซีอีโอของทวิตเตอร์ มีกำหนดจะกล่าวปาฐกถาพิเศษที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานสำคัญสำหรับผู้ที่ชื่นชอบซอฟต์แวร์เสรี เนื่องจากการสนับสนุนจากบริษัทบล็อกเชนของเขา - แม้ว่าเขาจะมีมูลค่าทรัพย์สินสุทธิจำนวนมากและประวัติที่เป็นที่ถกเถียง รวมถึงการขายทวิตเตอร์ให้กับอีลอน มัสก์ การเข้าร่วมของดอร์ซีย์ได้จุดประกายการวิพากษ์วิจารณ์และแผนการประท้วงนั่งในระหว่างการพูดของเขา - การประท้วงถูกจัดขึ้นให้เกิดขึ้นเวลา 11:45 น. นอกสถานที่จัดงาน โดยผู้ที่สนใจเข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้ติดต่อผู้จัดผ่านทางอีเมล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อถกเถียงมุ่งเน้นไปที่ว่ามหาเศรษฐีอย่าง Jack Dorsey ควรพูดที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานซอฟต์แวร์เสรีและโอเพ่นซอร์สหรือไม่ เนื่องจากความมั่งคั่งและอิทธิพลของพวกเขา - นักวิจารณ์ตั้งคำถามถึงจริยธรรมของความมั่งคั่งและผลกระทบของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่มีการรวมศูนย์ ในขณะที่คนอื่นๆ ปกป้องการมีส่วนร่วมของมหาเศรษฐีต่อเทคโนโลยีและนวัตกรรม - การอภิปรายยังสำรวจความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับเสรีภาพในการพูดและความเหมาะสมของกลยุทธ์การประท้วงในงานดังกล่าว </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">ซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของ Intel ตอนนี้เป็นโอเพ่นซอร์สแล้ว</a></h2>
<p>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ซึ่งก่อนหน้านี้เป็นซอฟต์แวร์ที่เป็นกรรมสิทธิ์ เพื่อเปลี่ยนแปลงเครือข่ายที่สามารถโปรแกรมได้และส่งเสริมนวัตกรรมภายในชุมชน P4 - โครงการนี้ทำให้การเข้าถึงเครื่องมือการเขียนโปรแกรมเครือข่ายขั้นสูงเป็นประชาธิปไตย ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อสตาร์ทอัพ สถาบันการศึกษา และนักพัฒนาทั่วโลก - โค้ดต้นฉบับสามารถเข้าถึงได้ในโครงสร้าง p4lang โดยมีส่วนประกอบในที่เก็บ p4c และ open-p4studio ซึ่งส่งเสริมการมีส่วนร่วมและการมีส่วนร่วมของชุมชน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของตน โดยมีเป้าหมายเพื่อสนับสนุนชุมชนแม้ว่าฮาร์ดแวร์ Tofino จะยกเลิกการผลิตแล้ว การเคลื่อนไหวนี้ได้รับการชื่นชมแต่ถือว่าล่าช้า เนื่องจากแพลตฟอร์มกำลังใกล้จะล้าสมัย ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องของ P4 และอนาคตของ Tofino การปล่อยตัวนี้เป็นก้าวที่ดี ช่วยให้สามารถใช้งานฮาร์ดแวร์ที่มีอยู่ต่อไปได้ และอาจเป็นแรงบันดาลใจให้เกิดการพัฒนาใหม่ๆ และผู้จำหน่ายฮาร์ดแวร์รายใหม่ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%88%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%9A%20Hindenburg%20Research&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง</a></h2>
<p>ความคล้ายคลึงของโคไซน์ ซึ่งเป็นวิธีการเปรียบเทียบเวกเตอร์ อาจทำให้เข้าใจผิดได้หากใช้โดยไม่เข้าใจบริบท เนื่องจากอาจไม่สามารถจับความคล้ายคลึงทางความหมายได้อย่างแม่นยำ - การฝัง เช่น จาก word2vec หรือการฝังประโยคจากโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ต้องการการใช้งานที่ระมัดระวังและตั้งใจเพื่อให้แน่ใจว่าสะท้อนความสัมพันธ์ที่ต้องการ - เพื่อปรับปรุงผลลัพธ์ความคล้ายคลึงของเวกเตอร์ ควรพิจารณาใช้ LLMs โดยตรง สร้างการฝังที่เฉพาะเจาะจงกับงานผ่านการปรับแต่ง และตรวจสอบให้แน่ใจว่าข้อความสะอาดและคำสั่งได้รับการออกแบบมาอย่างดีก่อนการฝัง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ในแอปพลิเคชันการสร้างด้วยการดึงข้อมูลเสริม (RAG) การใช้ &quot;การจัดอันดับใหม่เชิงความหมาย&quot; สามารถเพิ่มประสิทธิภาพการจับคู่คำค้นหาของผู้ใช้เมื่อใช้ความคล้ายคลึงกันของโคไซน์ - หลีกเลี่ยงการจัดเก็บเวกเตอร์ฝังตัวของเนื้อหาที่ว่างเปล่า เนื่องจากอาจนำไปสู่การจับคู่ที่ผิดพลาด; โครงการบางโครงการใช้การเข้ารหัสพิเศษเพื่อแสดง &quot;ความว่างเปล่า&quot; เพื่อป้องกันปัญหานี้ - การสำรวจทางเลือกเช่น โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs), ตัวเข้ารหัสข้าม, โมเดลการจัดอันดับใหม่ L2, หรือวิธีการที่ใช้กราฟ สามารถให้ผลลัพธ์การดึงข้อมูลที่แม่นยำกว่าการพึ่งพาความคล้ายคลึงกันของโคไซน์เพียงอย่างเดียว </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">ศาลเนวาดาปิดกั้นการใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางโดยตำรวจสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ศาลในรัฐเนวาดาได้ตัดสินไม่ให้ตำรวจใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง ซึ่งเป็นการยึดทรัพย์สินโดยไม่ตั้งข้อหากับเจ้าของในคดีอาชญากรรม การตัดสินใจนี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงเกี่ยวกับกฎหมายการริบทรัพย์สินทางแพ่ง ซึ่งถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสันนิษฐานความผิดและอาจนำไปสู่การทุจริตได้ คดีนี้เกี่ยวข้องกับเงินออมทั้งชีวิตของชายคนหนึ่งที่ถูกยึดระหว่างการหยุดตรวจจราจร ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการดำเนินการทางกฎหมายและความสนใจจากสื่อเพื่อปกป้องสิทธิของพลเมือง </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">ติ๊กต็อกเตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัวในสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>TikTok กำลังเผชิญกับความเป็นไปได้ที่จะถูกปิดในสหรัฐฯ ทำให้ผู้ใช้หันไปสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Xiaohongshu, YouTube Shorts และ Instagram Reels - Xiaohongshu ซึ่งเป็นที่นิยมในจีน ไม่ได้ถูกปรับให้เหมาะกับผู้ชมตะวันตก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการโต้ตอบโดยตรงระหว่างผู้ใช้ชาวจีนและสหรัฐฯ - รัฐบาลสหรัฐฯ อ้างถึงความกังวลด้านความมั่นคงของชาติ รวมถึงความกลัวเกี่ยวกับอิทธิพลและโฆษณาชวนเชื่อจากต่างประเทศ เป็นเหตุผลในการพิจารณาห้ามใช้ TikTok </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">สร้างหนังสือเสียงจากหนังสืออิเล็กทรอนิกส์ด้วย Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 เป็นโมเดลแปลงข้อความเป็นเสียงใหม่ที่มีพารามิเตอร์ 82 ล้านตัว ให้ผลลัพธ์เสียงคุณภาพสูงในหลายภาษา รวมถึงภาษาอังกฤษแบบอเมริกันและอังกฤษแบบบริติช ภาษาฝรั่งเศส ภาษาเกาหลี ภาษาญี่ปุ่น และภาษาจีนกลาง Claudio Santini พัฒนา Audiblez ซึ่งเป็นเครื่องมือที่แปลง e-books เป็นหนังสือเสียงโดยใช้ Kokoro โดยประมวลผลไฟล์ .epub และสร้างไฟล์เสียง โดยใช้เวลาประมาณ 2 ชั่วโมงในการแปลงหนังสือที่มีความยาว 100,000 คำบน M2 MacBook Pro Audiblez ต้องการการติดตั้งผ่าน pip รองรับภาษาต่างๆ และเสียงหลายแบบ และต้องการ ffmpeg สำหรับการสร้างไฟล์ .m4b โดยเครื่องมือนี้มีให้ใช้งานบน GitHub สำหรับการพัฒนาและปรับปรุงเพิ่มเติม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Kokoro-82M เป็นเครื่องมือ AI ที่ออกแบบมาเพื่อแปลงหนังสืออิเล็กทรอนิกส์เป็นหนังสือเสียง มอบความสะดวกสบายโดยเฉพาะสำหรับงานเขียนที่ไม่ใช่นิยาย แม้ว่าหนังสือเสียงที่สร้างโดย AI จะสามารถเติมเต็มช่องว่างที่ไม่มีเวอร์ชันที่บรรยายโดยมนุษย์ได้ แต่ในปัจจุบันยังขาดความลึกซึ้งทางอารมณ์และลักษณะเฉพาะที่ผู้บรรยายมนุษย์มอบให้ เครื่องมือนี้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบของ AI ต่ออาชีพที่เกี่ยวข้องกับความคิดสร้างสรรค์ โดยเปรียบเทียบกับการเปลี่ยนแปลงทางเทคโนโลยีในประวัติศาสตร์ และก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับโอกาสที่ลดลงในการฝึกอบรมและประสบการณ์ในสาขาเหล่านี้ </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">ป้ายจราจรเพื่อช่วยให้ผู้คนจำกัดการสัมผัสรังสีในพื้นที่ปนเปื้อน</a></h2>
<p>คู่มืออุปกรณ์ควบคุมการจราจรแบบสม่ำเสมอ (MUTCD) มีป้ายจากยุคสงครามเย็น เช่น &quot;รักษาความเร็วสูงสุดที่ปลอดภัย&quot; ซึ่งใช้สำหรับเขตปนเปื้อนทางรังสี ป้ายเหล่านี้เป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์การป้องกันพลเรือนเพื่อปกป้องประชาชนในกรณีที่เกิดหายนะนิวเคลียร์ แม้ว่าจะไม่เคยถูกนำมาใช้ก็ตาม ป้ายบางส่วนเหล่านี้ยังคงรวมอยู่ใน MUTCD ในฐานะป้ายการจัดการเหตุฉุกเฉิน ซึ่งเน้นถึงความกลัวในประวัติศาสตร์และความพยายามในการเตรียมพร้อมจากช่วงเวลานั้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เจ้าหน้าที่กำลังพิจารณาป้ายถนนเพื่อแนะนำการเดินทางด้วยความเร็วสูงผ่านพื้นที่ปนเปื้อนเพื่อลดการสัมผัสรังสีโดยการลดเวลาที่ใช้ในโซนเหล่านี้ - การอภิปรายนี้เปรียบเทียบกับเชอร์โนบิลและฟุกุชิมะ โดยเน้นถึงความกังวลเกี่ยวกับการสูดดมและการปนเปื้อนจากฝุ่นกัมมันตรังสี - ประเด็นทางภูมิรัฐศาสตร์ที่กว้างขึ้น รวมถึงชาตินิยมและการป้องปรามนิวเคลียร์ ก็เป็นส่วนหนึ่งของการสนทนา สะท้อนถึงความตึงเครียดทางประวัติศาสตร์และปัจจุบันในระดับโลก </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">เกิดอะไรขึ้นในปี 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เว็บไซต์ &quot;WTF Happened in 1971?&quot; ตรวจสอบการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจและสังคมที่สำคัญซึ่งเริ่มต้นในปี 1971 ซึ่งมักเชื่อมโยงกับการสิ้นสุดของมาตรฐานทองคำ การอภิปรายรวมถึงมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับสาเหตุของการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ เช่น การเพิ่มค่าตอบแทนผู้บริหาร วิกฤตน้ำมัน และการเปลี่ยนแปลงในนโยบายเศรษฐกิจ การอภิปรายยังพิจารณาถึงผลกระทบของ Nixon Shock บทบาทของเครดิตและเงินตราเฟียต และปัจจัยที่กว้างขึ้นเช่นการขยายตัวของเมืองและราคาพลังงาน </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">วิธีการทดสอบ rqlite</a></h2>
<p>rqlite เป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่มีน้ำหนักเบาซึ่งผสมผสาน SQLite และ Raft โดยมุ่งเน้นที่ความน่าเชื่อถือและคุณภาพผ่านกลยุทธ์การทดสอบที่มีโครงสร้าง - กลยุทธ์การทดสอบนี้ปฏิบัติตามพีระมิดการทดสอบ โดยเน้นการทดสอบหน่วยสำหรับส่วนประกอบที่แยกออกมา การทดสอบการรวมสำหรับการตรวจสอบระดับระบบ และการทดสอบแบบ end-to-end ขั้นต่ำสำหรับการตรวจสอบการทำงานพื้นฐาน - บทเรียนสำคัญจากแนวทางการทดสอบของ rqlite รวมถึงการเริ่มการทดสอบตั้งแต่เนิ่นๆ การทำให้โค้ดทดสอบง่ายขึ้น และการรับรองความแน่นอน ซึ่งช่วยรักษาคุณภาพสูงด้วยค่าใช้จ่ายที่น้อยที่สุด </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนามุ่งเน้นไปที่กลยุทธ์การทดสอบสำหรับ rqlite ซึ่งเป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่อิงจาก SQLite โดยเน้นที่การทดสอบเบื้องต้น พีระมิดการทดสอบ และการทดสอบแบบพารามิเตอร์และคุณสมบัติ ความท้าทายในการทดสอบแบบครบวงจร (E2E) ในระบบที่ซับซ้อนถูกเน้นย้ำ พร้อมกับการเลือกใช้ภาษาโปรแกรม Go สำหรับ rqlite และข้อกังวลด้านความปลอดภัย การทดสอบการจำลองแบบกำหนดแน่นอนถูกกล่าวถึงว่าเป็นมาตรฐานสูงสำหรับความน่าเชื่อถือของฐานข้อมูล โดยมีการอ้างอิงถึงฐานข้อมูลอื่น ๆ เช่น FoundationDB ซึ่งแสดงให้เห็นถึงมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับแนวทางการทดสอบที่มีประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">กำลังเขียนเว็บไซต์ของฉันใหม่ด้วย HTML และ CSS ธรรมดา</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้สร้างเว็บไซต์ของตนใหม่โดยใช้ HTML และ CSS ธรรมดา แทนที่จะใช้ SvelteKit เพื่อทำให้เว็บไซต์ง่ายขึ้นและโฮสต์บน Cloudflare Pages - พวกเขาใช้ Pandoc สำหรับการแปลง Markdown เป็น HTML และ Python สำหรับการเขียนสคริปต์ ส่งผลให้เว็บไซต์มีขนาดเล็กลง ลดขนาดไฟล์จากประมาณ 356kb เหลือประมาณ 88kb - โครงการนี้ได้เน้นถึงความท้าทาย เช่น การทำซ้ำของโค้ดและการขาดการรีโหลดแบบสด โดยมีแผนที่จะสำรวจการใช้ web components และ FastAPI เพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้ ซึ่งอาจเป็นแม่แบบสำหรับผู้อื่นที่ต้องการเว็บไซต์ที่ไม่มีเฟรมเวิร์กพร้อมโพสต์ Markdown </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนดูแลเว็บไซต์ส่วนตัวโดยใช้ HTML และ CSS แบบพื้นฐาน โดยชื่นชมที่ใช้เวลาน้อยและช่วยพัฒนาทักษะ เว็บไซต์นี้โฮสต์บน GitHub Pages และเนื้อหาถูกร่างใน MS Word ก่อนที่จะอัปเดตด้วยตนเอง แม้จะมีข้อเสนอให้ใช้ server-side includes หรือ static site generators อย่าง Jekyll หรือ Hugo แต่ผู้เขียนให้ความสำคัญกับการควบคุมและความเรียบง่ายของวิธีการที่ใช้อยู่ในปัจจุบัน </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%B6%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com</a></h2>
<p>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ Cursor.com ซึ่งเป็นบริษัทเขียนโค้ด AI เพื่อรวบรวมข้อมูลระบบและส่งไปยังบริการที่ผู้โจมตีควบคุม แพ็กเกจที่ถูกระบุว่าเป็น &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; และ &quot;cursor-shadow-workspace&quot; ถูกตั้งค่าสถานะโดยเครื่องสแกนการวิเคราะห์แพ็กเกจของ OpenSSF ส่งผลให้มีคำแนะนำ MAL-2025-27, MAL-2025-28, และ MAL-2025-29 เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตรวจสอบแพ็กเกจ NPM ก่อนการติดตั้งเพื่อหลีกเลี่ยงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM (Node Package Manager) ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ cursor.com โดยเน้นถึงช่องโหว่ของการสับสนในความพึ่งพา - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของการวิจัยด้านความปลอดภัย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการเปิดเผยตัวแปรสภาพแวดล้อมต่อสาธารณะ - Cursor.com ได้ชี้แจงว่าพวกเขาไม่ได้อนุญาตให้ดำเนินการดังกล่าว และ Snyk ได้ขอโทษในภายหลัง โดยเน้นถึงความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างการวิจัยด้านความปลอดภัยเชิงรุกกับมาตรฐานทางจริยธรรม </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">ฉันเปลี่ยนไปใช้ Firefox และไม่เคยหันกลับไปมองอีกเลย</a></h2>
<p>Firefox ได้รับการยกย่องในเรื่องการจัดการแท็บที่ยอดเยี่ยม ฟีเจอร์ Pocket ในตัวสำหรับบันทึกลิงก์ และการส่งต่ออีเมลที่เน้นความเป็นส่วนตัว ทำให้เป็นทางเลือกที่แข็งแกร่งสำหรับ Chrome - ฟีเจอร์เพิ่มเติมเช่น เครื่องมือจับภาพหน้าจอที่ใช้งานง่าย ปุ่ม ChatGPT โหมด Picture-in-Picture ตัวเลือกการค้นหาที่ปรับแต่งได้ และการเลื่อนที่ราบรื่น ช่วยเพิ่มประสบการณ์การท่องเว็บ - แม้ว่า Firefox จะขาดฟีเจอร์แอปเว็บของ Chrome แต่การออกแบบที่รอบคอบและการใช้ทรัพยากรที่ลดลงทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้บางคนชื่นชอบ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้ Firefox เผชิญกับความท้าทายจากแพลตฟอร์มอย่าง YouTube ซึ่งอาจจงใจลดประสบการณ์การใช้งานสำหรับเบราว์เซอร์ที่ไม่ใช่ของ Google หรือผู้ใช้ที่ใช้ตัวบล็อกโฆษณา - แนวโน้มนี้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นอิสระของผู้ใช้ เนื่องจากเป็นการลงโทษผู้ที่เลือกใช้งานเว็บที่ปราศจากโฆษณาและการสอดส่อง - Firefox มีคุณสมบัติเฉพาะ เช่น แท็บคอนเทนเนอร์ ซึ่งช่วยเพิ่มความเป็นส่วนตัวและการใช้งาน ทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้ที่ต้องการความเป็นอิสระจากเบราว์เซอร์ที่ถูกควบคุมโดยบริษัทใหญ่ๆ นิยมใช้ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">ซีอีโอของ Sonos ลาออกหลังจากปัญหาการอัปเดตแอป</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ซีอีโอของ Sonos ได้ลาออกหลังจากการอัปเดตแอปที่เป็นที่ถกเถียงซึ่งบังคับให้ผู้ใช้ต้องเปลี่ยนระบบเสียงที่มีราคาแพง ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ลูกค้า - การอัปเดตนี้ได้แนะนำระบบที่ใช้คลาวด์ แทนที่ระบบ Universal Plug and Play (UPnP) ที่เชื่อถือได้ ซึ่งนำไปสู่ปัญหาการเชื่อมต่อและความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้น - สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างกลยุทธ์ทางธุรกิจกับการรักษาความไว้วางใจของลูกค้า ในขณะที่ซีอีโอเปลี่ยนไปสู่บทบาทที่ปรึกษาพร้อมกับแพ็คเกจชดเชย </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">ในท้องของ MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความนี้ตรวจสอบว่าอัลกอริทึมของ YouTube มีอิทธิพลต่อการสร้างเนื้อหาอย่างไร โดยใช้ MrBeast เป็นกรณีศึกษา เน้นการเปลี่ยนแปลงไปสู่เนื้อหาที่ขับเคลื่อนด้วยการมีส่วนร่วมมากกว่าเนื้อหาที่มีความหมาย - มีการอภิปรายถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อการรู้เท่าทันสื่อและผลกระทบทางวัฒนธรรมของแพลตฟอร์มอย่าง YouTube และ TikTok โดยเสนอแนวโน้มไปสู่เนื้อหาที่ผิวเผินและตอบโต้ - มีการพิจารณามุมมองต่างๆ เกี่ยวกับบทบาทของอัลกอริทึมในการกำหนดเนื้อหาและอิทธิพลของผู้สร้างยอดนิยมต่อบรรทัดฐานทางวัฒนธรรม </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">การดำเนินการ Git บน GitHub หยุดทำงาน</a></h2>
<p>GitHub ประสบปัญหาการหยุดชะงักของการดำเนินการ Git เมื่อวันที่ 13 มกราคม 2025 เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่าที่ส่งผลกระทบต่อโหลดบาลานเซอร์ภายใน ซึ่งกินเวลาตั้งแต่ 23:35 ถึง 00:24 UTC - ปัญหาได้รับการแก้ไขโดยการย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่า และ GitHub กำลังทำงานเพื่อปรับปรุงกระบวนการตรวจสอบและการปรับใช้เพื่อป้องกันเหตุการณ์ที่คล้ายกัน - การหยุดชะงักยังส่งผลกระทบต่อบริการ Actions และ Pages ของ GitHub ซึ่งเน้นถึงธรรมชาติที่เชื่อมโยงกันของบริการแพลตฟอร์มของพวกเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>GitHub ประสบปัญหาการหยุดทำงานครั้งใหญ่ที่ส่งผลกระทบต่อการดำเนินการของ git ทำให้นักพัฒนาสับสนในตอนแรกที่สงสัยว่ามีปัญหากับคีย์ SSH หรือการตั้งค่าท้องถิ่นของพวกเขา - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายของการพึ่งพาบริการแบบรวมศูนย์ กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับข้อดีของการโฮสต์เองและระบบแบบกระจาย - แม้ว่าปัญหาจะได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ก็ได้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ GitHub และความเสี่ยงของการพึ่งพาแพลตฟอร์มของบุคคลที่สามสำหรับงานที่จำเป็น </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 เปิดตัวพร้อมกับการขยาย ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์สำคัญเช่น RAIDZ Expansion, Fast Deduplication, Direct Input/Output, การแสดงผลแบบ JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การเปิดตัวนี้รวมถึงการแก้ไขบั๊กที่สำคัญและการปรับปรุงประสิทธิภาพ ซึ่งสามารถใช้งานร่วมกับเคอร์เนล Linux เวอร์ชัน 4.18 - 6.12 และ FreeBSD เวอร์ชัน 13.3, 14.0 - 14.2 - การอัปเดตนี้เป็นความร่วมมือจากผู้ร่วมพัฒนา 134 คน พร้อมด้วยเอกสารประกอบและบันทึกการเปลี่ยนแปลงที่สามารถตรวจสอบได้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ZFS 2.3 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การขยาย RAIDZ, การลดข้อมูลซ้ำอย่างรวดเร็ว, การใช้งาน IO โดยตรง, การแสดงผล JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การขยาย RAIDZ นั้นโดดเด่นเป็นพิเศษเนื่องจากช่วยให้ผู้ใช้สามารถเพิ่มอุปกรณ์ใหม่ลงใน RAIDZ pool ที่มีอยู่โดยไม่ต้องหยุดทำงาน เพิ่มความจุในการจัดเก็บข้อมูล - การเปิดตัวนี้ถือเป็นความก้าวหน้าที่สำคัญสำหรับผู้ใช้ ZFS โดยมีการเปรียบเทียบกับระบบไฟล์อื่นๆ เช่น Btrfs และ Windows Storage Spaces แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการ เช่น การไม่สามารถลดขนาด pool ได้ </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – คอนเทนเนอร์ Alpine, Ubuntu, Fedora และ Arch ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปแบบเต็มรูปแบบ</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีพื้นฐานจาก Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch พร้อมด้วยสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์ รองรับทั้งสถาปัตยกรรม x86-64 และ arm64 ผู้ใช้สามารถเลือกจากสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปต่าง ๆ เช่น XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox และ IceWM โดยใช้แท็กภาพเฉพาะ และเข้าถึง Webtop ผ่าน URL ที่กำหนด คุณสมบัติด้านความปลอดภัยประกอบด้วยตัวเลือก seccomp ของ Docker และการตั้งค่าการยืนยันตัวตน พร้อมตัวเลือกการปรับแต่งที่สามารถทำได้ผ่านตัวแปรสภาพแวดล้อม และรองรับการเร่งความเร็ว GPU ด้วยไดรเวอร์โอเพ่นซอร์ส </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบสำหรับ Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch ซึ่งเหมาะสำหรับการตั้งค่าอย่างรวดเร็วหลัง VPN ผู้ใช้ชื่นชม Webtop ในเรื่องความเร็วและความง่ายในการใช้งาน โดยเฉพาะเมื่อใช้ร่วมกับ Gluetun container เพื่อการเชื่อมต่อที่ปลอดภัย แต่เตือนให้ระวังการเปิดเผย container สู่อินเทอร์เน็ตโดยไม่มีมาตรการรักษาความปลอดภัย เนื่องจากขาดการยืนยันตัวตนเริ่มต้น โครงการนี้มีคุณค่าสำหรับการเป็นโอเพ่นซอร์สและยืดหยุ่น โดยผู้ใช้สามารถแบ่งปันการตั้งค่าได้ และทางเลือกอื่น ๆ เช่น Kasm และ Selkies ก็ถูกกล่าวถึงเพื่อวัตถุประสงค์ที่คล้ายกัน </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 ใน 5 ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือไม่เคยมีการจ้างงานจริง, การศึกษาพบ</a></h2>
<p>การศึกษาล่าสุดระบุว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งเพิ่มความหงุดหงิดให้กับผู้หางาน - แนวโน้ม &quot;งานผี&quot; นี้อาจเป็นกลยุทธ์ของบริษัทในการสร้างภาพลักษณ์ของการเติบโต - แพลตฟอร์มงานเช่น Greenhouse และ LinkedIn ได้แนะนำบริการตรวจสอบงานเพื่อช่วยผู้ใช้ในการระบุโอกาสงานที่แท้จริง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาพบว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นประกาศปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งมักเกิดจากบริษัทที่ต้องปฏิบัติตามนโยบายการย้ายถิ่นฐานของสหรัฐฯ - บริษัทอาจปล่อยประกาศรับสมัครงานไว้เพื่อหาผู้สมัครที่เหมาะสม เปลี่ยนแปลงข้อกำหนด หรือมีผู้สมัครภายในที่ได้รับการคัดเลือกไว้ล่วงหน้า - ตลาดงานเป็นเรื่องยากสำหรับผู้สมัคร ที่มักพบกับการถูกเมินเฉยและการปฏิเสธอัตโนมัติ ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการแทรกแซงด้านกฎระเบียบ </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">ทำให้ทางแยกไม่ปลอดภัยสำหรับคนเดินเท้าเพื่อประหยัดเวลาไม่กี่วินาทีสำหรับผู้ขับขี่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าทางแยกควรให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของคนเดินเท้าหรือประสิทธิภาพของผู้ขับขี่ โดยบางคนสนับสนุนทางแยกที่ควบคุมด้วยสัญญาณไฟและการข้ามถนนของคนเดินเท้าแทนที่จะใช้จุดหยุด 4 ทาง ความคิดเห็นเกี่ยวกับกฎหมายจราจรและการออกแบบโครงสร้างพื้นฐานมีความหลากหลาย โดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของการเดินข้ามถนนในที่ห้ามและความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับการเลี้ยวขวาเมื่อสัญญาณไฟแดง บางคนสนับสนุนทางเลือกอื่น เช่น วงเวียน หรือการนำมาตรฐานวิศวกรรมจราจรของเนเธอร์แลนด์มาใช้เพื่อเพิ่มความปลอดภัยและประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL เป็นระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL ได้รับรางวัล DBMS of the Year 2024 จาก DB-Engines โดยได้รับการยอมรับนี้เป็นครั้งที่ห้า แซงหน้า 423 ระบบจัดการฐานข้อมูลอื่น ๆ PostgreSQL ซึ่งมีประวัติยาวนานเกือบ 35 ปี ยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมใหม่ ๆ ดังที่เห็นได้จากการปรับปรุงล่าสุดของ PostgreSQL 17 ที่เปิดตัวในเดือนกันยายน 2024 Snowflake และ Microsoft ได้รับตำแหน่งที่สองและสามตามลำดับ โดย Snowflake มีความโดดเด่นในด้านการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์และการสนับสนุนหลายคลาวด์ ในขณะที่ Microsoft มีการจัดการฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ที่แข็งแกร่งผ่าน Azure SQL Database และ SQL Server </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>PostgreSQL ได้รับรางวัลระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024 จาก db-engines.com ซึ่งเน้นย้ำถึงความนิยมที่เพิ่มขึ้นและการยอมรับในอุตสาหกรรม ผู้ใช้กำลังพิจารณาเปลี่ยนจาก Microsoft SQL Server ไปเป็น PostgreSQL เนื่องจากค่าใช้จ่ายในการออกใบอนุญาตที่สูงและข้อจำกัดด้านทรัพยากร แม้ว่าจะมีความท้าทายในการย้ายข้อมูลก็ตาม PostgreSQL ได้รับความนิยมเนื่องจากมีฟีเจอร์ที่แข็งแกร่งและคุ้มค่า ทำให้เป็นตัวเลือกที่นิยมสำหรับโครงการในอนาคต แม้ว่าผู้ใช้บางรายจะสำรวจทางเลือกอื่นเช่น Babelfish เพื่อลดค่าใช้จ่าย </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">การเข้าสู่ระบบ OAuth ของ Google ไม่ได้ป้องกันการซื้อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายเน้นถึงช่องโหว่ในระบบล็อกอิน OAuth ของ Google เมื่อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลวถูกซื้อโดยเจ้าของใหม่ ซึ่งอาจทำให้เกิดการเข้าถึงบริการโดยไม่ได้รับอนุญาต ปัญหานี้เกิดขึ้นเนื่องจาก Google อาจไม่สามารถแยกแยะระหว่างเจ้าของโดเมนเดิมและเจ้าของโดเมนใหม่ได้ ซึ่งส่งผลกระทบต่อระบบใด ๆ ที่ใช้การยืนยันตัวตนตามโดเมน วิธีแก้ปัญหาที่เสนอคือการใช้ตัวระบุที่ไม่ซ้ำกันซึ่งคงที่ตลอดเวลา แม้ว่าการนำวิธีแก้ปัญหานี้ไปใช้จะแตกต่างกันไปในหมู่ผู้ให้บริการระบุตัวตน </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">การใช้ทักษะการเขียนโค้ดเพื่อสร้างรายได้แบบพาสซีฟ</a></h2>
<p>ผู้เขียนเปลี่ยนจากบทบาท CTO มาเป็นผู้ประกอบการเดี่ยว โดยประสบความสำเร็จในการสร้างรายได้มากขึ้นผ่านพอร์ตโฟลิโอของผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์ กลยุทธ์หลักประกอบด้วยการมุ่งเน้นที่การทำงานอย่างลึกซึ้ง เริ่มต้นด้วยโครงการขนาดเล็ก ทำซ้ำอย่างรวดเร็ว และทุ่มเทเวลาให้กับความพยายามทางการตลาด การเดินทางนี้เน้นย้ำถึงความยืดหยุ่นเนื่องจากความไม่แน่นอน แต่ยังชี้ให้เห็นถึงความเป็นอิสระและเสรีภาพที่ไม่มีใครเทียบได้ของเส้นทางอาชีพนี้ โดยกระตุ้นให้ผู้ที่มีทักษะการเขียนโค้ดพิจารณาเพื่อรายได้แบบพาสซีฟ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้คนหนึ่งได้อธิบายถึงการสร้างรายได้แบบพาสซีฟผ่านเว็บไซต์สแปม SEO โดยใช้ชื่อโดเมนที่กำลังจะหมดอายุ ทำรายได้ประมาณ $30,000 ต่อปี แม้ว่าจะมีข้อกังวลด้านจริยธรรมและการปราบปรามของ Google ในที่สุด โพสต์ดังกล่าวจุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับรายได้แบบพาสซีฟ โดยมีผู้ใช้บางคนโต้แย้งว่ามันคล้ายกับการดำเนินธุรกิจมากกว่าที่จะเป็นรายได้แบบพาสซีฟอย่างแท้จริง ผู้เข้าร่วมได้แบ่งปันประสบการณ์และความท้าทายในการทำโครงการเสริม โดยเน้นถึงความสำคัญของเวลา ความยืดหยุ่น และการวางแผนเชิงกลยุทธ์ </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">สเปนเสนอภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้อยู่อาศัยนอกสหภาพยุโรป</a></h2>
<p>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรป โดยมีเป้าหมายเพื่อแก้ไขปัญหาวิกฤตที่อยู่อาศัยและควบคุมการซื้อเพื่อเก็งกำไร ข้อเสนอของนายกรัฐมนตรีเปโดร ซานเชซ รวมถึงการขยายที่อยู่อาศัยสังคมและการควบคุมการเช่าที่พักสำหรับนักท่องเที่ยวเพื่อแก้ไขความไม่สมดุลระหว่างราคาที่อยู่อาศัยและรายได้ อนาคตของข้อเสนอนี้ในฐานะกฎหมายยังไม่แน่นอน โดยนักวิเคราะห์บางคนมองว่าเป็นการขัดขวางนักลงทุนต่างชาติมากกว่าการเปลี่ยนแปลงทางกฎหมายที่รับประกันได้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรปเพื่อแก้ปัญหาความสามารถในการซื้อที่อยู่อาศัย - นักวิจารณ์แนะนำว่าผู้ซื้อชาวต่างชาติไม่ใช่สาเหตุหลักของราคาที่อยู่อาศัยสูง โดยอ้างถึงระบบราชการที่ล่าช้าและกฎหมายการแบ่งเขตว่าเป็นปัจจัยที่สำคัญกว่า - ข้อเสนอนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับบทบาทของการเป็นเจ้าของโดยชาวต่างชาติในตลาดที่อยู่อาศัยและประสิทธิภาพของมันในการแก้ไขปัญหาความสามารถในการซื้อ </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">แอปเปิลจะได้รับชิป &#39;ผลิตในอเมริกา&#39; จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนาในไม่ช้า</a></h2>
<p>Apple กำลังทดสอบโปรเซสเซอร์จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา โดยมีแผนที่จะผลิตในปริมาณมากภายในไตรมาสแรก ซึ่งอาจทำให้ Apple กลายเป็นลูกค้ารายแรกของ TSMC ในสหรัฐฯ สำหรับชิปที่ผลิตในท้องถิ่น - โครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อเสริมสร้างความเป็นอิสระด้านซิลิคอนของสหรัฐฯ ลดการพึ่งพาไต้หวันซึ่งมีความเสี่ยงต่อปัญหาทางภูมิรัฐศาสตร์และธรรมชาติ - โรงงานของ TSMC ในแอริโซนามีกำหนดจะผลิตชิปขั้นสูงขนาด 3nm และ 2nm โดยมีความพยายามอย่างต่อเนื่องในการเพิ่มการสรรหาบุคลากรในท้องถิ่นและความร่วมมือกับมหาวิทยาลัยในสหรัฐฯ แม้ว่าการบรรจุหีบห่อจะเกิดขึ้นในไต้หวันในช่วงแรกจนกว่าโรงงานใน Peoria จะเริ่มดำเนินการ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>แอปเปิลจะได้รับชิปจากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา แต่จำเป็นต้องส่งกลับไปยังไต้หวันเพื่อบรรจุภัณฑ์เนื่องจากสิ่งอำนวยความสะดวกในสหรัฐฯ ไม่เพียงพอ - กว่า 50% ของแรงงานที่โรงงานในแอริโซนามาจากไต้หวัน ซึ่งบ่งชี้ถึงช่องว่างในสาขา STEM (วิทยาศาสตร์ เทคโนโลยี วิศวกรรมศาสตร์ และคณิตศาสตร์) ของสหรัฐฯ - โครงการ CHIPS Act ที่มุ่งเสริมสร้างการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐฯ เผชิญกับความท้าทายเนื่องจากป้าย &quot;ผลิตในอเมริกา&quot; ถูกตั้งคำถามเนื่องจากกระบวนการบรรจุภัณฑ์เกิดขึ้นในไต้หวัน โดยมีแผนสำหรับความสามารถในการบรรจุภัณฑ์ในสหรัฐฯ ภายในปี 2027 </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">มีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนบนถนนในแมนฮัตตันหลังจากการเปิดใช้งานการคิดค่าผ่านทางตามความหนาแน่นของการจราจร</a></h2>
<p>หลังจากการใช้ระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจร มีการลดลงของผู้ขับขี่ที่เข้าสู่แมนฮัตตันใต้ถนนที่ 60 ลง 7.5% ซึ่งเท่ากับมีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนในแต่ละวันธรรมดา การลดลงของการจราจรได้ปรับปรุงการไหลของการจราจรและเพิ่มความเร็วของรถบัส โดยมีรถบัสด่วนบางสายที่มีจำนวนผู้โดยสารเพิ่มขึ้น การขนส่งมวลชนมหานคร (MTA) ใช้รายได้จากค่าผ่านทาง ซึ่งประมาณการไว้ที่ 500 ล้านดอลลาร์ต่อปี สำหรับการปรับปรุงระบบขนส่ง แม้ว่าจะมีการคัดค้านทางการเมืองอยู่บ้าง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การนำระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจรติดขัดมาใช้ในแมนฮัตตันส่งผลให้มีผู้ขับขี่รถยนต์น้อยลง 43,000 คน นำไปสู่ความเร็วของรถโดยสารที่เพิ่มขึ้นและอาจทำให้เวลาตอบสนองฉุกเฉินดีขึ้น นโยบายนี้ถูกออกแบบมาเพื่อลดความแออัดของการจราจรและปรับปรุงคุณภาพอากาศ แม้ว่าจะก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบต่อบุคคลที่มีรายได้น้อย ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าประโยชน์รวมถึงระบบขนส่งสาธารณะที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นและอากาศที่สะอาดขึ้น ในขณะที่การอภิปรายยังคงดำเนินต่อไปเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างข้อดีเหล่านี้กับความต้องการของผู้ขับขี่ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Snyk%20%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%88%20NPM%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%20cursor.com&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
