<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:11:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">ถึงเวลาที่จะทำให้การคำนวณเป็นเรื่องส่วนตัวอีกครั้ง</a></h2>
<p>บทความเน้นย้ำถึงการลดลงของเสรีภาพในการใช้คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลเนื่องจากทุนนิยมการเฝ้าระวังและการจัดการสิทธิ์ดิจิทัล (DRM) ซึ่งได้โอนการควบคุมจากผู้ใช้ไปยังบริษัทต่าง ๆ มันเปรียบเทียบยุคอดีตของการใช้คอมพิวเตอร์ส่วนบุคคลที่ให้เสรีภาพแก่ผู้ใช้มากขึ้น กับสภาพแวดล้อมเทคโนโลยีในปัจจุบันที่ถูกครอบงำด้วยรูปแบบธุรกิจที่บั่นทอนความเป็นส่วนตัว ผู้เขียนสนับสนุนการทวงคืนอำนาจดิจิทัลผ่านการสนับสนุนโครงการโอเพ่นซอร์ส ผลักดันกฎหมายความเป็นส่วนตัว และปฏิรูปกฎหมาย DRM เพื่อฟื้นฟูคุณค่าของการคำนวณส่วนบุคคล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการกลับไปสู่การคำนวณส่วนบุคคล โดยแสดงความไม่พอใจกับอิทธิพลของบริษัทในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี มันชี้ให้เห็นถึงความท้าทายของการคำนวณชุมชน ที่ซึ่งผลกระทบของเครือข่ายทำให้ผู้ใช้ต้องติดอยู่ในระบบนิเวศซอฟต์แวร์เฉพาะ เช่น iOS และ Android มีการพูดถึงทางเลือกเช่น Linux และซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส โดยมุ่งเน้นไปที่การควบคุมของผู้ใช้และความยากลำบากในการบรรลุเป้าหมายนี้ในสภาพแวดล้อมที่บริษัทครอบงำ </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 และ DeepSeek-R1-Zero เป็นโมเดลการให้เหตุผลรุ่นแรก โดยที่ DeepSeek-R1 แก้ไขปัญหาเช่น การทำซ้ำและการผสมภาษาที่พบใน DeepSeek-R1-Zero โมเดลเหล่านี้ รวมถึงเวอร์ชันที่ถูกย่อขนาดหกเวอร์ชัน ได้ถูกเปิดเผยเป็นโอเพนซอร์ส โดยที่ DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B ได้บรรลุผลลัพธ์ที่เป็นเลิศในงานด้านการให้เหตุผล โค้ด และคณิตศาสตร์ โมเดลเหล่านี้สามารถดาวน์โหลดได้ที่ HuggingFace และผู้ใช้สามารถโต้ตอบกับโมเดลผ่านเว็บไซต์แชทหรือ API ที่เข้ากันได้กับ OpenAI โดยมีคำแนะนำสำหรับการติดตั้งในเครื่องให้ด้วย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 เป็นโมเดลการให้เหตุผลขั้นสูงที่พัฒนาปัญหาเช่นการทำซ้ำและการผสมภาษาด้วยการใช้ข้อมูลเริ่มต้นเย็นก่อนการเรียนรู้เสริมแรง มันมีประสิทธิภาพเหนือกว่าโมเดล QwQ ในการทดลอง ให้ประสบการณ์ผู้ใช้ที่ดีกว่าและกลยุทธ์การตอบที่หลากหลายมากขึ้น และเปิดเผยซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT เพื่อการประเมินที่กว้างขวาง โมเดลนี้แนะนำกระบวนการสำหรับการสอนโมเดลที่มีอยู่ให้มีเหตุผลและสอดคล้องกับความชอบของมนุษย์ โดยมีโมเดล Llama และ Qwen ที่ปรับแต่งแล้วเปิดเผยซอร์สด้วย ซึ่งอาจเป็นคู่แข่งกับข้อเสนอของ OpenAI แม้ว่าจะยังคงมีความกังวลเกี่ยวกับการใช้ข้อมูลและการเซ็นเซอร์ </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">ความสามารถด้านฮาร์ดแวร์ของสหราชอาณาจักรกำลังถูกละเลย</a></h2>
<p>สหราชอาณาจักรกำลังประสบปัญหาการสูญเสียบุคลากรที่มีความสามารถ เนื่องจากบัณฑิตวิศวกรรมศาสตร์ชั้นนำจากมหาวิทยาลัยที่มีชื่อเสียงต้องเผชิญกับเงินเดือนที่ต่ำกว่าเมื่อเทียบกับซิลิคอนแวลลีย์ ทำให้หลายคนเปลี่ยนไปทำงานในสาขาที่มีรายได้สูงกว่า เช่น การให้คำปรึกษาหรือการเงิน การจัดสรรบุคลากรที่ไม่เหมาะสมนี้ขัดขวางนวัตกรรมและการเติบโตทางเศรษฐกิจ โดยมีปัญหาต่างๆ เช่น ข้อจำกัดทางภูมิศาสตร์ การขาดเงินทุนร่วมลงทุนสำหรับฮาร์ดแวร์ และบริษัทวิศวกรรมแบบดั้งเดิมที่หยุดนิ่งเป็นปัจจัยที่ส่งผล สหราชอาณาจักรเสี่ยงที่จะสูญเสียบุคลากรที่ดีที่สุดไปยังตลาดต่างประเทศ พลาดโอกาสในการสร้างยักษ์ใหญ่ด้านเทคโนโลยี และต้องดำเนินการในขณะนี้เพื่อใช้ประโยชน์จากสถาบันวิจัยและบุคลากรด้านวิศวกรรมเพื่อการปฏิวัติฮาร์ดแวร์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ความสามารถด้านฮาร์ดแวร์ในสหราชอาณาจักรถูกใช้งานไม่เต็มที่ เนื่องจากวิศวกรหลายคนเปลี่ยนไปทำงานด้านซอฟต์แวร์หรือการเงิน เนื่องจากอุปสรรคและค่าใช้จ่ายที่สูงขึ้นที่เกี่ยวข้องกับการเริ่มต้นธุรกิจฮาร์ดแวร์ ความท้าทายนี้ไม่ได้เกิดขึ้นเฉพาะในสหราชอาณาจักรเท่านั้น แต่ทั่วโลก ธุรกิจเริ่มต้นด้านฮาร์ดแวร์ต้องเผชิญกับวงจรการพัฒนาที่ช้าและค่าใช้จ่ายสูง ทำให้พวกเขาน่าสนใจน้อยกว่าสำหรับนักลงทุนเมื่อเทียบกับซอฟต์แวร์ กฎหมายการวางแผนและนโยบายเศรษฐกิจของสหราชอาณาจักรยังขัดขวางการเติบโตของฮาร์ดแวร์ ทำให้ความสามารถย้ายไปยังภาคส่วนหรือประเทศอื่น ในขณะที่อุตสาหกรรมเทคโนโลยีมักมองข้ามศักยภาพนวัตกรรมด้านฮาร์ดแวร์ </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">วิศวกรรมย้อนกลับ Bambu Connect</a></h2>
<p>คู่มือกล่าวถึงการดึงคีย์ส่วนตัวจากแอป Bambu Connect ซึ่งเป็นแอปพลิเคชัน Electron ที่มีช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่รู้จัก ผู้ใช้ได้รับการเตือนว่าคู่มืออาจไม่สมบูรณ์หรือเก่าและควรปฏิบัติตามด้วยความเสี่ยงของตนเอง กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการใช้เครื่องมือเช่น Ghidra และ asarfix เพื่อค้นหาและถอดรหัสคีย์ส่วนตัวและใบรับรองที่ถูกทำให้ซับซ้อน โดยมีสคริปต์ Python ให้สำหรับการดึงข้อมูล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Bambu Lab กำลังถูกวิพากษ์วิจารณ์เนื่องจากการกำหนดข้อจำกัดในเครื่องพิมพ์ 3 มิติของพวกเขา โดยบังคับให้ใช้ซอฟต์แวร์และระบบการจัดการสิทธิ์ดิจิทัล (DRM) ของพวกเขา ผู้ใช้กังวลว่าการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ ซึ่ง Bambu อ้างว่าเป็นมาตรการรักษาความปลอดภัย อาจนำไปสู่รูปแบบการสมัครสมาชิกหรือข้อจำกัดเพิ่มเติม ทำให้เครื่องพิมพ์มีความเปิดกว้างและความสามารถในการปรับแต่งลดลง ในการตอบสนอง Bambu Lab ได้แนะนำ &quot;โหมดนักพัฒนา&quot; สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง เพื่อให้มีการควบคุมความปลอดภัยของเครือข่ายมากขึ้น แต่ความกังวลเกี่ยวกับการล็อกอินของผู้ขายและผลกระทบต่อการรวมเข้ากับบุคคลที่สามยังคงมีอยู่ </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath ได้รับทุนสนับสนุนจาก OpenAI</a></h2>
<p>โพสต์นี้เน้นถึงการขาดความโปร่งใสในการร่วมมือระหว่าง OpenAI และ FrontierMath โดยรายละเอียดการเงินถูกเปิดเผยหลังจากล่าช้า ทำให้เกิดความสับสนในหมู่ผู้ร่วมสมทบ มีความกังวลเกี่ยวกับการที่ OpenAI อาจเข้าถึงและใช้ชุดข้อมูลสำหรับการฝึกอบรม แม้ว่าจะมีข้อตกลงด้วยวาจาที่บ่งบอกเป็นอย่างอื่น ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีข้อตกลงเป็นลายลักษณ์อักษร การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและความไว้วางใจในการทำงานร่วมกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งในโครงการที่เกี่ยวข้องกับความสามารถของ AI พร้อมกับคำมั่นสัญญาที่จะปรับปรุงความโปร่งใสในโครงการในอนาคต </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>FrontierMath ซึ่งได้รับทุนสนับสนุนจาก OpenAI กำลังเผชิญกับการตรวจสอบอย่างละเอียดเกี่ยวกับความเป็นไปได้ของการปนเปื้อนข้อมูลในเกณฑ์มาตรฐานของตน ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของผลลัพธ์ นักวิจารณ์เน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและการแยกข้อมูลการฝึกอบรมและการทดสอบอย่างเหมาะสมเพื่อป้องกันไม่ให้เกณฑ์มาตรฐานถูกบิดเบือน สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการประเมินที่เป็นอิสระและโปร่งใสใน AI เพื่อรักษาความน่าเชื่อถือ </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">ทำไม Git Autocorrect ถึงเร็วเกินไปสำหรับนักแข่ง Formula One?</a></h2>
<p>ฟีเจอร์การแก้ไขอัตโนมัติของ Git จะดำเนินการคำสั่งที่พิมพ์ผิดหลังจากการหน่วงเวลาเริ่มต้น 0.1 วินาที ซึ่งมักจะเร็วเกินไปสำหรับผู้ใช้ที่จะยกเลิก ฟีเจอร์นี้ถูกนำเสนอในปี 2008 โดยใช้การปรับเปลี่ยนอัลกอริทึม Levenshtein distance เพื่อคาดเดาคำสั่งที่ตั้งใจจะใช้ แต่จะไม่ดำเนินการคำสั่งใด ๆ หากพิมพ์ผิด แพตช์ที่เสนอแนะให้ตีความการตั้งค่า &quot;1&quot; ว่าเป็น &quot;ทันที&quot; เพื่อเพิ่มความสะดวกในการใช้งาน โดยอนุญาตให้ผู้ใช้กำหนดค่าการหน่วงเวลาหรือขอการยืนยัน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีเจอร์การแก้ไขอัตโนมัติของ Git มีการหน่วงเวลาเริ่มต้นที่ 100 มิลลิวินาที ซึ่งมักจะเร็วเกินไปสำหรับผู้ใช้ที่จะยกเลิกคำสั่งที่พิมพ์ผิด เดิมทีฟีเจอร์นี้ถูกออกแบบมาให้ตีความค่า boolean แต่ตอนนี้ยอมรับค่าการหน่วงเวลาในหน่วยเดซิวินาที ซึ่งทำให้ผู้ใช้บางคนสับสน สถานการณ์นี้เน้นถึงความจำเป็นในการตั้งค่าการกำหนดค่าที่ชัดเจนและความยากลำบากในการอัปเดตฟีเจอร์ซอฟต์แวร์โดยไม่รบกวนการทำงานที่มีอยู่ </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">ฉันเคยพบพอล เกรแฮมครั้งหนึ่ง</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้เข้าร่วม Y Combinator ในปี 2015 ซึ่งที่นั่นพวกเขาได้พบกับพอล เกรแฮม และได้รับคำแนะนำเกี่ยวกับสตาร์ทอัพของพวกเขา Appcanary ซึ่งต่อมาถูกซื้อกิจการโดย GitHub ผู้เขียนซึ่งปัจจุบันเป็นหญิงข้ามเพศ แสดงความกังวลเกี่ยวกับบทความล่าสุดของพอล เกรแฮมเรื่อง &#39;Wokeness&#39; โดยรู้สึกว่ามันสะท้อนถึงการปฏิเสธความครอบคลุมในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี ผู้เขียนกังวลเกี่ยวกับความไม่อดทนที่เพิ่มขึ้นและการเลือกปฏิบัติที่อาจเกิดขึ้นในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี แต่ยังคงมุ่งมั่นที่จะใช้ชีวิตด้วยความเคารพและความเมตตา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนามุ่งเน้นไปที่อิทธิพลของพอล เกรแฮมและการเปลี่ยนแปลงในค่านิยมภายในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี โดยเน้นถึงความผิดหวังกับผู้นำเทคโนโลยีที่เคยถูกมองว่าเป็นผู้มีวิสัยทัศน์ มันกล่าวถึงความซับซ้อนของการเมืองเรื่องอัตลักษณ์, ผลกระทบของ &quot;ความตื่นตัว&quot; และความท้าทายที่กลุ่มคนชายขอบเผชิญในภาคเทคโนโลยี ข้อความนี้วิจารณ์ด้านการแสดงออกของความพยายามในความยุติธรรมทางสังคมและความยากลำบากในการสร้างสมดุลระหว่างอัตลักษณ์ส่วนบุคคลกับบทบาททางวิชาชีพ ซึ่งสะท้อนถึงการถกเถียงทางวัฒนธรรมที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความก้าวหน้าและสิทธิพิเศษ </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">หลีกหนีจากสวนที่มีกำแพงล้อมและกล่องดำของอัลกอริทึมด้วยฟีด RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) และ Atom เป็นทางเลือกแบบกระจายศูนย์สำหรับสื่อสังคมออนไลน์แบบศูนย์กลาง ช่วยให้ผู้ใช้สามารถควบคุมการบริโภคเนื้อหาของตนเองได้ โปรแกรมอ่านฟีด เช่น Miniflux, NetNewsWire และ Newsboat ช่วยให้สามารถสมัครรับข้อมูลจากแหล่งเนื้อหาที่หลากหลาย รวมถึงช่อง YouTube, พอดแคสต์ และบล็อก เครื่องมืออย่าง PolitePol สามารถสร้างฟีดสำหรับเว็บไซต์ที่ไม่มีฟีด ส่งเสริมความเป็นอิสระของผู้ใช้ในการบริโภคสื่อ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีด RSS มอบวิธีการหลีกหนีจากเนื้อหาที่ขับเคลื่อนด้วยอัลกอริทึมโดยให้ผู้ใช้สมัครรับข้อมูลในหัวข้อเฉพาะผ่าน &quot;แพลนเน็ต&quot; ซึ่งรวบรวมบล็อกที่เกี่ยวข้อง ในขณะที่โปรแกรมอ่าน RSS อย่าง Feedly และ Feedbin ช่วยจัดการฟีดเหล่านี้ ผู้ใช้บางคนพบว่ามันซับซ้อน จึงหันไปใช้ทางเลือกอื่นอย่าง Feedmail ที่ส่งเนื้อหาโดยตรงไปยังกล่องจดหมาย แม้จะมีความนิยมในกลุ่มเฉพาะ แต่ RSS ยังคงเป็นที่นิยมในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีเนื่องจากประสบการณ์เนื้อหาที่สามารถปรับแต่งและควบคุมได้ด้วยตนเอง โดยมีแพลตฟอร์มอย่าง Mastodon และ Bluesky ที่รองรับฟีด RSS </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">กรุณาอย่าบังคับใช้โหมดมืด</a></h2>
<p>นักออกแบบเว็บไซต์ได้รับคำแนะนำว่าไม่ควรบังคับให้ผู้ใช้ใช้โหมดมืด เนื่องจากอาจทำให้เกิดความเมื่อยล้าของดวงตา โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการตั้งค่าความคมชัดสูง เช่น ข้อความสีขาวบนพื้นหลังสีดำ แนวทางการเข้าถึงเนื้อหาเว็บ (WCAG) ในปัจจุบันแนะนำอัตราส่วนความคมชัดขั้นต่ำ แต่ไม่ได้กล่าวถึงความคมชัดสูงสุด ซึ่งอาจนำไปสู่ความไม่สบายใจ; ซึ่งอาจได้รับการแก้ไขใน WCAG 3.0 ที่จะมาถึง โหมดมืดมีประโยชน์ในสถานการณ์เฉพาะ เช่น การอ่านบนหน้าจอ OLED ในสภาพแวดล้อมที่มืด หรือการเขียนโค้ดด้วยสภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDEs) ที่มีการตั้งค่าความคมชัดที่สบายตา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การถกเถียงที่ยังคงดำเนินอยู่ระหว่างโหมดมืดและโหมดสว่างนั้นมุ่งเน้นไปที่ความสะดวกสบายของผู้ใช้ โดยบางคนพบว่าโหมดมืดทำให้ตาล้า ในขณะที่บางคนมองว่าโหมดสว่างนั้นรุนแรงเกินไป มีความเห็นทั่วไปว่าเว็บไซต์ควรมีตัวเลือกทั้งโหมดมืดและโหมดสว่าง เพื่อเคารพความชอบของผู้ใช้แต่ละคน การอภิปรายนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตั้งค่าที่ปรับแต่งได้เพื่อตอบสนองความต้องการและสภาพแวดล้อมที่หลากหลายของผู้ใช้ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ถึงเวลาที่จะทำให้การคำนวณเป็นเรื่องส่วนตัวอีกครั้ง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%96%E0%B8%B6%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%84%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%93%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2020%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">ติ๊กต็อกมืดในสหรัฐอเมริกา</a></h2>
<p>TikTok ประสบปัญหาการปิดชั่วคราวในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากคำสั่งห้ามของรัฐบาลกลาง แต่บริการเริ่มกลับมาใช้งานได้ในช่วงเที่ยงวันอาทิตย์ การห้ามนี้เกิดจากความกังวลเกี่ยวกับการสอดแนมของจีนที่อาจเกิดขึ้น โดยมีการสนับสนุนจากทั้งสองฝ่ายในการบังคับให้ ByteDance ซึ่งเป็นเจ้าของ TikTok ขายแอปนี้ ประธานาธิบดีที่ได้รับเลือก โดนัลด์ ทรัมป์ เสนอให้เลื่อนการแบนออกไปและเสนอการร่วมทุนกับการเป็นเจ้าของของสหรัฐฯ เป็นทางออกที่เป็นไปได้ ในขณะที่แอปทางเลือกได้รับความนิยมในช่วงที่มีการแบน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การแบน TikTok ในสหรัฐอเมริกาได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและอิทธิพลทางภูมิรัฐศาสตร์ โดยมีความกังวลที่มุ่งเน้นไปที่การเป็นเจ้าของของจีน การแบนนี้ถูกมองว่าเป็นมาตรการด้านความมั่นคงของชาติในสายตาของบางคน ในขณะที่คนอื่นๆ มองว่าเป็นการจำกัดเสรีภาพในการพูดและอาจเป็นข้อได้เปรียบสำหรับบริษัทเทคโนโลยีอเมริกัน สถานการณ์นี้ได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความมั่นคงกับเสรีภาพและผลกระทบของหน่วยงานต่างประเทศต่อสื่อภายในประเทศ </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">บทแนะนำการกรองคาลมาน</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET ให้คำแนะนำเกี่ยวกับตัวกรองคาลมาน ซึ่งเป็นเครื่องมือทางคณิตศาสตร์สำหรับการประมาณและทำนายสถานะของระบบในสภาวะที่ไม่แน่นอน โดยมักใช้ในงานติดตามและการนำทาง บทแนะนำที่เริ่มต้นในปี 2017 นี้ รวมถึงตัวอย่างเชิงตัวเลขและคำอธิบายที่เข้าใจง่าย ครอบคลุมทั้งตัวกรองคาลแมนแบบตัวแปรเดียวและหลายตัวแปร และได้ขยายไปสู่หัวข้อขั้นสูงเช่นตัวกรองคาลแมนแบบไม่เชิงเส้น หนังสือที่อิงจากบทเรียนนี้นำเสนอคู่มือที่ครอบคลุมตั้งแต่พื้นฐานไปจนถึงหัวข้อขั้นสูง พร้อมด้วยตัวอย่างที่ชัดเจนและการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติ ทำให้ Kalman Filter เข้าถึงได้และเข้าใจง่าย โดยมีบางส่วนที่สามารถเข้าถึงได้ฟรี </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เพื่อให้เข้าใจตัวกรองคาลแมน ควรศึกษาเรื่องการประมาณค่ากำลังสองน้อยที่สุด การประมาณค่ากำลังสองน้อยที่สุดแบบวนซ้ำ และตัวกรองข้อมูลก่อน เนื่องจากตัวกรองคาลแมนเป็นการปรับรูปแบบที่มีประสิทธิภาพของการประมาณค่ากำลังสองน้อยที่สุดแบบวนซ้ำ Kalman Filter เป็นเครื่องมือที่ทรงพลังสำหรับการประมาณสถานะในระบบที่มีสัญญาณรบกวนและการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิก และสามารถเข้าใจได้จากทั้งมุมมองเชิงกระบวนการและเชิงเบย์เซียน แม้ว่าความเข้มงวดทางคณิตศาสตร์จะมีความสำคัญต่อความเข้าใจอย่างลึกซึ้ง แต่ผู้ที่ไม่มีพื้นฐานทางคณิตศาสตร์ที่แข็งแกร่งยังสามารถสำรวจแนวคิดต่าง ๆ ผ่านวิธีการที่เข้าใจง่าย โดยได้รับการสนับสนุนจากแหล่งข้อมูลต่าง ๆ เช่น ไฟล์ PDF และบทเรียนออนไลน์ </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: ซอฟต์แวร์ฟอร์จน้ำหนักเบาที่โฮสต์เอง</a></h2>
<p>Forgejo เป็นซอฟต์แวร์ฟอร์จที่โฮสต์เองซึ่งเน้นความปลอดภัย ความสามารถในการขยายตัว การรวมกลุ่ม และความเป็นส่วนตัว พัฒนาโดยชุมชนภายใต้ Codeberg e.V. มันทำหน้าที่เป็นทางเลือกซอฟต์แวร์เสรีแทน GitHub โดยมีขั้นตอนการติดตั้งที่ง่ายและการบำรุงรักษาต่ำเพื่อการจัดการโครงการที่มีประสิทธิภาพ Forgejo ถูกออกแบบมาให้มีประสิทธิภาพในการใช้ทรัพยากร ส่งเสริมการทำงานร่วมกันและเพิ่มผลผลิต และสนับสนุนการนวัตกรรมในการพัฒนาซอฟต์แวร์แบบกระจายศูนย์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Forgejo เป็นซอฟต์แวร์ฟอร์จที่โฮสต์เองและมีน้ำหนักเบา ทำหน้าที่เป็นทางเลือกแทน GitHub และบริหารจัดการโดยองค์กรไม่แสวงหาผลกำไรโดยไม่มีการขายพรีเมียมเพิ่มเติม มันมีต้นกำเนิดจากการแยกตัวของ Gitea หลังจากที่ Gitea เปลี่ยนไปสู่การค้า และเน้นการมีใบอนุญาตฟรีและขับเคลื่อนโดยชุมชน Forgejo มีชื่อเสียงในด้านการใช้ทรัพยากรต่ำ การอัปเดตที่ง่าย และการพัฒนาคุณสมบัติการเชื่อมต่อ ทำให้เหมาะสำหรับการโฮสต์ส่วนบุคคลหรือขนาดเล็ก </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ติ๊กต็อกมืดในสหรัฐอเมริกา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B9%8A%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%A1%E0%B8%B7%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2019%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">ดังนั้นคุณต้องการสร้างศูนย์ข้อมูลของคุณเอง</a></h2>
<p>ทางรถไฟได้เปลี่ยนจาก Google Cloud Platform ไปยังศูนย์ข้อมูลของตนเองเนื่องจากปัญหาด้านราคา ข้อจำกัดในการให้บริการ และการสนับสนุน โดยได้เปิดตัวโครงการ Railway Metal - หลังจากเก้าเดือน พวกเขาประสบความสำเร็จในการเปิดใช้งานศูนย์ข้อมูลแห่งแรกในแคลิฟอร์เนียและกำลังวางแผนขยายไปยังภูมิภาคอื่น ๆ โดยมุ่งเน้นการจัดการโครงสร้างพื้นฐานอย่างมีประสิทธิภาพ - พวกเขาได้พัฒนาเครื่องมือเช่น Railyard และ MetalCP เพื่อปรับปรุงการดำเนินงานและกำลังเปิดรับสมัครงานในตำแหน่งวิศวกรรมโครงสร้างพื้นฐาน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อความนี้สำรวจความท้าทายและประโยชน์ของการใช้บริการคลาวด์หลัก ๆ เช่น AWS, Google Cloud และ Microsoft Azure โดยเฉพาะการเน้นที่การสนับสนุนลูกค้าและคุณภาพของบริการ - มีการแบ่งปันประสบการณ์ที่เกี่ยวข้องกับการดำเนินงานของศูนย์ข้อมูล โดยเน้นปัญหาต่าง ๆ เช่น ฮาร์ดแวร์และการทำความเย็น และเน้นย้ำถึงความสำคัญของการเป็นเจ้าของโครงสร้างพื้นฐานเพื่อการควบคุมที่ดีขึ้นและประสิทธิภาพด้านต้นทุน - การอภิปรายยังเจาะลึกถึงความซับซ้อนของการสร้างและจัดการศูนย์ข้อมูล รวมถึงด้านต่าง ๆ เช่น พลังงาน เครือข่าย และการจัดการฮาร์ดแวร์ โดยให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับข้อดีและข้อเสียของบริการคลาวด์เมื่อเทียบกับการเป็นเจ้าของโครงสร้างพื้นฐานทางกายภาพ </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">การสืบสวนดองเกิล RJ45 ที่ &#39;ชั่วร้าย&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความบน lcamtuf.substack.com ตรวจสอบอะแดปเตอร์ RJ45 ที่เริ่มแรกสงสัยว่าเป็นอันตรายเนื่องจากชิป FTDI ปลอม แต่พบว่าเป็นผลมาจากการปฏิบัติทางวิศวกรรมที่ล้าสมัย - บทความเน้นถึงความท้าทายในการตรวจสอบข้อกล่าวหาเกี่ยวกับเจตนาร้ายและวิธีที่เรื่องราวที่น่าตื่นเต้นสามารถแพร่กระจายได้อย่างรวดเร็ว โดยเน้นถึงความจำเป็นในการมีความสงสัย - นอกจากนี้ยังพูดถึงประเด็นที่กว้างขึ้นเช่นความหวาดกลัวชาวต่างชาติและให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับอะแดปเตอร์ USB-to-Ethernet ประสิทธิภาพของพวกมัน และการใช้งานที่อาจผิดพลาด </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">ฉันได้สนับสนุนการรองรับ RSS และคุณก็ควรทำเช่นกัน</a></h2>
<p>โพสต์นี้สนับสนุนการใช้ฟีด RSS (Really Simple Syndication) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้ได้รับการอัปเดตจากแพลตฟอร์มต่าง ๆ โดยไม่มีโฆษณาหรืออัลกอริทึม - ผู้เขียนเน้นถึงการร้องขอที่ประสบความสำเร็จสำหรับการสนับสนุน RSS จากแพลตฟอร์มเช่น GovTrack.us และสนับสนุนให้ผู้อื่นร้องขอ RSS จากองค์กรที่พวกเขาสนใจ - แพลตฟอร์มหลายแห่ง เช่น NPR, YouTube, Substack และ Blogger สนับสนุน RSS อยู่แล้ว ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีคุณค่าสำหรับการติดตามข้อมูล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีด RSS เป็นวิธีที่ช่วยให้คุณติดตามเนื้อหาจากผู้สร้างที่คุณชื่นชอบได้โดยไม่มีการรบกวนจากโฆษณาหรืออัลกอริทึม ทำให้ได้รับประสบการณ์ที่เป็นระเบียบและเป็นส่วนตัวมากขึ้น แม้ว่าแพลตฟอร์มอย่าง YouTube จะมีการเสนอ RSS feeds แต่ก็มักจะไม่ได้ถูกนำเสนออย่างเด่นชัด ซึ่งนำไปสู่ความกังวลเกี่ยวกับการยกเลิกในอนาคตหากมันได้รับความนิยมมากเกินไป การสนับสนุนให้เพิ่มการสนับสนุน RSS สามารถช่วยให้มั่นใจได้ว่ามันจะยังคงมีอยู่ต่อไปและกระตุ้นให้องค์กรต่าง ๆ นำมาใช้และรักษาเครื่องมือที่มีค่านี้สำหรับการจัดการเนื้อหา </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">การบริโภคโพแทสเซียมสูงขึ้นในมื้อเย็นเชื่อมโยงกับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง – การศึกษา</a></h2>
<p>การศึกษาของญี่ปุ่นที่ใช้ข้อมูลจากแอปบันทึกอาหาร Asken ได้สำรวจความสัมพันธ์ระหว่างการบริโภคโพแทสเซียมและโซเดียมกับอาการนอนไม่หลับในผู้ใหญ่ 4,568 คน - ผลการวิจัยระบุว่าการบริโภคโพแทสเซียมที่สูงขึ้น โดยเฉพาะในมื้อเย็น มีความสัมพันธ์กับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง ซึ่งวัดโดยมาตราส่วนการนอนไม่หลับของเอเธนส์ (AIS) - แม้ว่าการบริโภคโซเดียมจะเคยถูกเชื่อมโยงกับปัญหาการนอนหลับมาก่อน แต่การศึกษานี้ไม่พบความสัมพันธ์ที่มีนัยสำคัญกับคะแนน AIS ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับผลกระทบของอาหารต่อการนอนหลับ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาชี้ให้เห็นว่าการบริโภคโพแทสเซียมที่สูงขึ้นในมื้อเย็นมีความสัมพันธ์กับการรบกวนการนอนหลับที่น้อยลง ซึ่งอาจเป็นเพราะความสามารถในการลดกรดไหลย้อนในกระเพาะอาหาร - ผลการวิจัยนี้ยังคงมีการถกเถียงกัน โดยบางคนโต้แย้งว่าความเป็นกรดในกระเพาะที่มากขึ้นจำเป็นต่อการป้องกันกรดไหลย้อน ซึ่งบ่งชี้ถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติม - แม้ว่าโพแทสเซียมอาจช่วยปรับปรุงการนอนหลับ แต่การบริโภคที่มากเกินไปอาจเสี่ยงต่อหัวใจ โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่ใช้ยาบางชนิด; นอกจากนี้ยังมีการกล่าวถึงการเสริมแมกนีเซียมเพื่อเพิ่มคุณภาพการนอนหลับด้วย </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">การใช้ ChatGPT ไม่เป็นอันตรายต่อสิ่งแวดล้อม</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความระบุว่าผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมจากการใช้ ChatGPT ซึ่งเป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) นั้นค่อนข้างเล็กเมื่อเทียบกับปัญหาที่ใหญ่กว่าเช่นการขนส่งและการปล่อยก๊าซจากอุตสาหกรรม - บทความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการชั่งน้ำหนักทั้งการปล่อยก๊าซและประโยชน์ของกิจกรรมต่าง ๆ โดยแนะนำว่าการใช้ ChatGPT ส่วนบุคคลไม่ใช่ปัญหาสิ่งแวดล้อมที่สำคัญ - การอภิปรายในวงกว้างยังคงดำเนินต่อไปเกี่ยวกับการใช้พลังงานของ AI และศูนย์ข้อมูล โดยบางคนสนับสนุนให้เพิ่มประสิทธิภาพและความยั่งยืนในเทคโนโลยี </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ดังนั้นคุณต้องการสร้างศูนย์ข้อมูลของคุณเอง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%94%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%A8%E0%B8%B9%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2018%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม</a></h2>
<p>ผู้เขียนแสดงความไม่พอใจกับซอฟต์แวร์ของ Canon ในการใช้กล้อง Canon G5 X II เป็นเว็บแคมบน macOS โดยเน้นถึงปัญหาความเข้ากันได้และข้อผิดพลาดของเซิร์ฟเวอร์ - ภายใน macOS 15 ปัญหาซอฟต์แวร์ได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ฟีเจอร์หลายอย่างต้องการการสมัครสมาชิก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในการใช้ฮาร์ดแวร์ที่เป็นเจ้าของ - โพสต์นี้วิจารณ์แนวโน้มของบริษัทฮาร์ดแวร์ที่เรียกเก็บเงินสำหรับฟีเจอร์ซอฟต์แวร์ โดยตั้งคำถามถึงความยุติธรรมของการปฏิบัติเช่นนี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การตัดสินใจของ Canon ที่จะเรียกเก็บเงินจากผู้ใช้สำหรับการใช้กล้องของพวกเขาเป็นเว็บแคมได้สร้างความไม่พอใจในหมู่ผู้บริโภค โดยมีการเปรียบเทียบกับกรณีอื่น ๆ ที่บริษัทต่าง ๆ เรียกเก็บค่าธรรมเนียมสำหรับฟังก์ชันการทำงานบางอย่าง สถานการณ์นี้คล้ายกับข้อจำกัดการบันทึกวิดีโอ 30 นาทีบนกล้องเนื่องจากภาษีของสหภาพยุโรป ซึ่งผู้ใช้มักจะหันไปใช้เฟิร์มแวร์ของบุคคลที่สามหรือฮาร์ดแวร์เพิ่มเติมเพื่อหลีกเลี่ยงข้อจำกัดดังกล่าว ปัญหานี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภค ซึ่งบริษัทอาจจำกัดคุณสมบัติต่าง ๆ ด้วยเหตุผลทางการเงินหรือกฎระเบียบ แม้ว่าจะสามารถนำเสนอได้โดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมก็ตาม </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">การบินของสตาร์ชิปครั้งที่ 7</a></h2>
<p>ยานอวกาศ Dragon ของ SpaceX ประสบความสำเร็จในการดำเนินการชุดของการเคลื่อนไหวเพื่อเชื่อมต่อกับสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) แสดงให้เห็นถึงความสามารถขั้นสูงในการปฏิบัติการในอวกาศ กระบวนการเชื่อมต่อประกอบด้วยหลายขั้นตอน รวมถึงการปล่อยตัวโดย Falcon 9 การเปิดใช้งานวงโคจร และการเผาไหม้หลายครั้งเพื่อปรับแนวและเข้าใกล้สถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงบทบาทอย่างต่อเนื่องของ SpaceX ในการสนับสนุนภารกิจของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) และการพัฒนาเทคโนโลยีการบินอวกาศเชิงพาณิชย์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ยานสตาร์ชิปไฟลท์ 7 แตกออกเหนือทะเลแคริบเบียนเนื่องจากสงสัยว่ามีการรั่วไหลของออกซิเจน/เชื้อเพลิงทำให้เกิดการสะสมแรงดัน นำไปสู่ความล้มเหลว - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของจรวดและความท้าทายที่มีอยู่ในการเดินทางในอวกาศ โดยมีการเปรียบเทียบกับภารกิจของนาซาในอดีต - สเปซเอ็กซ์ยังคงมุ่งมั่นต่อแนวทางการพัฒนาที่เป็นขั้นตอน มองว่าความล้มเหลวเป็นขั้นตอนสู่ความสำเร็จในที่สุด และมีแผนที่จะดำเนินการปล่อยครั้งต่อไปในเร็วๆ นี้ </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">ศาลฎีกาตัดสินให้คงการแบน TikTok เตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัว</a></h2>
<p>ศาลสูงสุดได้ยืนยันกฎหมายที่บังคับให้ ByteDance ต้องขาย TikTok ภายในกำหนดเวลาที่ระบุ มิฉะนั้นแอปจะถูกแบนในสหรัฐฯ มีความไม่แน่นอนเกี่ยวกับว่าผู้ให้บริการอย่าง Apple และ Google จะยังคงสนับสนุน TikTok ต่อไปหรือไม่หากการขายกิจการไม่เกิดขึ้น อนาคตของ TikTok ในสหรัฐอเมริกายังคงไม่แน่นอน โดยผู้ใช้กำลังสำรวจแพลตฟอร์มทางเลือกอื่น ๆ และรัฐบาลจีนกำลังพิจารณากลยุทธ์เพื่อรักษาการดำเนินงานของมัน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ศาลสูงสุดได้ยืนยันการห้ามใช้ TikTok ซึ่งอาจนำไปสู่การปิดตัวในสหรัฐฯ ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอนาคตของเครือข่ายสังคมออนไลน์ทั่วโลกที่ไม่มีเนื้อหาจากอเมริกา คำตัดสินนี้มีพื้นฐานมาจากความกังวลด้านความมั่นคงของชาติที่เกี่ยวข้องกับการเป็นเจ้าของต่างชาติของ TikTok มากกว่าประเด็นการแก้ไขครั้งแรก ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อความสามารถทางการเงินของ TikTok เนื่องจากการสูญเสียรายได้จากโฆษณาในอเมริกา สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความกังวลที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและอิทธิพลของบริษัทเทคโนโลยีที่มีเจ้าของเป็นชาวต่างชาติ </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">โลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้หรือไม่?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>แนวคิดที่ว่าโลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้ถูกโต้แย้งด้วยการมีอยู่ของพื้นที่ที่มีความเสี่ยงต่อภัยธรรมชาติน้อยกว่า ซึ่งการประกันยังคงเป็นไปได้ - กฎระเบียบการก่อสร้างที่เหมาะสมและการปฏิบัติ เช่น การเผาควบคุม สามารถลดความเสี่ยงจากเหตุการณ์เช่นพายุเฮอริเคนและไฟป่า ทำให้การประกันยังคงเป็นไปได้ - แม้ว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศจะเพิ่มเหตุการณ์สภาพอากาศที่รุนแรงขึ้น แต่การแก้ปัญหาทางวิศวกรรมและการจัดการความเสี่ยงที่ดีขึ้นสามารถช่วยแก้ไขปัญหาเหล่านี้ได้ แม้ว่าค่าใช้จ่ายในการประกันอาจเพิ่มขึ้นในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูง </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">เรียนรู้ Yjs แบบโต้ตอบ</a></h2>
<p>Learn Yjs เป็นบทเรียนเชิงโต้ตอบที่ออกแบบมาเพื่อสอนผู้ใช้วิธีสร้างแอปพลิเคชันการทำงานร่วมกันแบบเรียลไทม์โดยใช้ไลบรารี Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) - บทเรียนนี้ประกอบด้วยตัวอย่างสด การสาธิต และแบบฝึกหัดโค้ด ครอบคลุมพื้นฐานของ Yjs การจัดการสถานะในแอปที่กระจาย และความท้าทายในการพัฒนาแอปการทำงานร่วมกัน - พัฒนาโดย Jamsocket บทเรียนนี้ใช้ Y-Sweet และสร้างด้วย Astro, React และ Yjs มอบประสบการณ์การใช้งานจริงให้กับผู้ใช้ด้วยการซิงค์อัตโนมัติและการปรับการโต้ตอบเครือข่าย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>“Learn Yjs Interactively” เป็นบทเรียนที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การเรียนรู้ Yjs ซึ่งเป็นไลบรารีประเภท Conflict-free Replicated Data Type (CRDT) สำหรับแอปพลิเคชันที่ทำงานร่วมกันง่ายขึ้น ผ่านการสาธิตแบบโต้ตอบและการฝึกเขียนโค้ด - บทเรียนนี้แก้ไขข้อบกพร่องทั่วไปในแหล่งข้อมูลที่มีอยู่โดยให้ความเข้าใจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับการจัดการสถานะที่กระจาย - Y-Sweet ซึ่งเป็นเซิร์ฟเวอร์ Rust แบบโอเพนซอร์ส ถูกเน้นว่าเป็นโซลูชันแบ็กเอนด์สำหรับ Yjs โดยมีความสามารถในการจัดเก็บข้อมูลผ่าน Amazon S3 </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">ความคิดเกี่ยวกับหนึ่งเดือนกับเดวิน</a></h2>
<p>ในเดือนมีนาคม 2024 บริษัท AI ใหม่ได้เปิดตัว Devin ซึ่งเป็นวิศวกรซอฟต์แวร์ AI ด้วยการลงทุนจำนวนมากถึง 21 ล้านดอลลาร์ โดยมีเป้าหมายเพื่อทำงานอัตโนมัติตั้งแต่การเรียนรู้เทคโนโลยีใหม่ไปจนถึงการปรับใช้แอปพลิเคชัน - การสาธิตครั้งแรกของ Devin น่าประทับใจ แต่การทดสอบโดย Answer.AI เผยให้เห็นผลลัพธ์ที่หลากหลาย โดย Devin ทำได้ดีในงานง่าย ๆ เช่น การรวม API แต่มีปัญหาในโครงการที่ซับซ้อน - แม้จะมีอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย แต่ธรรมชาติที่เป็นอิสระของ Devin นำไปสู่ความไม่มีประสิทธิภาพ โดยประสบความสำเร็จเพียง 3 จาก 20 งาน ซึ่งเน้นถึงความแตกต่างระหว่างความคาดหวังของ AI และประสิทธิภาพในทางปฏิบัติ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ตัวแทน AI เช่น Devin ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการจัดการงานง่าย ๆ แต่ยังไม่สามารถแทนที่วิศวกรซอฟต์แวร์ได้เนื่องจากความจำเป็นในการตรวจสอบและทดสอบโค้ดอย่างละเอียด - บริษัทที่พึ่งพา AI เพียงอย่างเดียวในการวิศวกรรมพบปัญหาคุณภาพของโค้ด ซึ่งเน้นถึงข้อจำกัดปัจจุบันของ AI ในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อน - แม้ว่าเครื่องมือ AI กำลังก้าวหน้าอย่างรวดเร็ว แต่ปัจจุบันยังมีประสิทธิภาพมากที่สุดในฐานะเครื่องมือสนับสนุนสำหรับนักพัฒนามนุษย์ โดยมีศักยภาพในการจัดการงานที่สำคัญมากขึ้นในอนาคต </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">สิ่งที่คาดหวังในปี 2025</a></h2>
<p>เว็บไซต์ LWN.net คาดการณ์ว่าคลาสการจัดตารางเวลาที่สามารถขยายได้ (sched-ext) จะเพิ่มขึ้นในหลายการแจกจ่าย และจะมีการเพิ่มขึ้นของโค้ด Rust ภายในเคอร์เนล Linux ภายในปี 2025 - มีการคาดการณ์ถึงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่คล้ายกับช่องโหว่ XZ และความท้าทายจากโค้ดที่สร้างโดย AI รวมถึงความกังวลเกี่ยวกับโครงการที่มีผู้ดูแลเพียงคนเดียว - ปีนี้อาจจะได้เห็นฮาร์ดแวร์เปิดมากขึ้น การฟื้นตัวของการแจกจ่ายอุปกรณ์เคลื่อนที่ และปัญหาด้านความปลอดภัยในผลิตภัณฑ์ที่ใช้คลาวด์ โดยความขัดแย้งระดับโลกอาจส่งผลกระทบต่อชุมชนนักพัฒนา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ภายในปี 2025 โครงการใหญ่ ๆ อาจเผชิญกับความท้าทายเมื่อผู้พัฒนารวมโค้ดที่สร้างโดย AI โดยที่ยังไม่เข้าใจอย่างถ่องแท้ ซึ่งคล้ายกับปัญหาในอดีตที่เกิดจากการคัดลอกโค้ดจาก StackOverflow การใช้เครื่องมือ AI ในการเขียนโค้ดที่เพิ่มขึ้นอาจนำไปสู่ &quot;หนี้การเรียนรู้&quot; ซึ่งนักพัฒนาพึ่งพา AI โดยไม่เข้าใจโค้ดพื้นฐาน ทำให้เห็นถึงความจำเป็นในการทำความเข้าใจโค้ดอย่างรับผิดชอบ อุตสาหกรรมเทคโนโลยีต้องปรับตัวให้เข้ากับการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ โดยการสร้างสมดุลระหว่างข้อดีของ AI กับความจำเป็นในการมีนักพัฒนาที่มีทักษะและความรู้เพื่อให้มั่นใจในคุณภาพของโค้ดและความรับผิดชอบ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%80%E0%B8%87%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%A1&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research ซึ่งเป็นที่รู้จักในการท้าทายการฉ้อโกงและการทุจริต กำลังยุบตัวลงตามที่ Nate Anderson ผู้ก่อตั้งได้ประกาศไว้ - การตัดสินใจยุบตัวนี้เกิดจากความต้องการของ Anderson ที่จะได้รับการผ่อนคลายส่วนตัวและแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขากับสาธารณะโดยการเปิดเผยกระบวนการของพวกเขา - Anderson แสดงความขอบคุณต่อทีมงาน ครอบครัว และผู้อ่าน โดยเน้นถึงผลกระทบและการสนับสนุนที่ได้รับตลอดการเดินทางของพวกเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Hindenburg Research กำลังยุบตัว โดยผู้ก่อตั้ง Nate Anderson อ้างเหตุผลส่วนตัวและความต้องการที่จะแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขาอย่างเปิดเผย - แม้จะประสบความสำเร็จในการเปิดโปงการฉ้อโกงเช่น Nikola Motors, Anderson ระบุว่าไม่มีภัยคุกคามเฉพาะที่ทำให้ต้องปิดตัว - Anderson วางแผนที่จะปล่อยสื่อการศึกษาเพื่อสร้างแรงบันดาลใจให้กับความพยายามในการสืบสวนที่คล้ายกัน ในขณะที่ทีมงานที่หลากหลายจะดำเนินการตามโครงการอิสระใหม่ ๆ </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">ไม่มีการโทร</a></h2>
<p>ซีค กาเบรียลเซ ผู้ก่อตั้ง Keygen ในตอนแรกหลีกเลี่ยงการโทรขายเนื่องจากลักษณะนิสัยที่เป็นคนเก็บตัวของเขา โดยได้ใช้นโยบาย &#39;ไม่รับสาย&#39; ซึ่งนำไปสู่การมีปฏิสัมพันธ์โดยตรงมากขึ้นและการขายให้กับองค์กรครั้งแรกของเขา Gabrielse ระบุประเด็นสำคัญสี่ประการที่ต้องแก้ไขเพื่อให้แนวทาง &#39;ไม่มีการโทร&#39; ประสบความสำเร็จ: ข้อเสนอที่ไม่ชัดเจน, การเริ่มต้นใช้งานที่ไม่ดี, การตั้งราคาที่ซ่อนเร้น, และการขาดความไว้วางใจ โดยแนะนำให้มีการสื่อสารที่ชัดเจน, การตั้งราคาที่โปร่งใส, การเริ่มต้นใช้งานด้วยตนเอง, และเอกสารที่สร้างความไว้วางใจ ในขณะที่บางองค์กรยังคงคาดหวังการโทร Keygen ใช้ &#39;การโทรค้นพบ&#39; สั้น ๆ เพื่อเปลี่ยนไปสู่การสนทนาทางอีเมล และ Gabrielse สนับสนุนให้ผู้อื่นพิจารณาแนวทาง #nocalls หากมันสอดคล้องกับสไตล์ของพวกเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โพสต์นี้วิจารณ์บริษัทที่บังคับให้ต้องโทรศัพท์เพื่อขอข้อมูลพื้นฐานเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ โดยสนับสนุนให้มีการสื่อสารออนไลน์ที่โปร่งใสเพื่อประหยัดเวลาและลดความหงุดหงิด ผู้แสดงความคิดเห็นส่วนใหญ่เห็นด้วย โดยเสนอแนะว่าบางบริษัทใช้การโทรศัพท์เพื่อปกปิดข้อมูลหรือใช้กลยุทธ์การขายที่ชักจูง ในขณะที่บางคนโต้แย้งว่าการโทรเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการขายองค์กรที่ซับซ้อน แต่ความเห็นทั่วไปเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">นินเทนโดประกาศเปิดตัว Switch 2 [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นินเทนโดได้ประกาศเปิดตัว Switch 2 โดยเน้นการปรับปรุงแบบค่อยเป็นค่อยไปมากกว่าการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ โดยยังคงรักษาการออกแบบแบบไฮบริดสำหรับการเล่นทั้งแบบพกพาและแบบเชื่อมต่อกับทีวี การปรับปรุงที่เป็นไปได้รวมถึงหน้าจอ OLED และตัวควบคุมที่ได้รับการปรับปรุง โดยมีเป้าหมายเพื่อเสนอคุณสมบัติและฟีเจอร์ที่ดียิ่งขึ้น Switch 2 มุ่งเน้นที่จะสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมและความคุ้นเคย โดยดึงดูดทั้งแฟนใหม่และแฟนเดิมด้วยการเน้นประสบการณ์การเล่นเกมที่เสถียร </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">อิสราเอลและฮามาสบรรลุข้อตกลงหยุดยิงเพื่อยุติสงครามในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อิสราเอลและฮามาสได้ตกลงที่จะหยุดยิง ยุติความขัดแย้งในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน ซึ่งถือเป็นพัฒนาการที่สำคัญในภูมิภาคนี้ ความกังวลยังคงมีอยู่ว่าสื่อและนักการเมืองตะวันตกอาจประกาศว่าวิกฤตสิ้นสุดลงก่อนเวลาอันควร โดยมองข้ามปัญหาที่กำลังดำเนินอยู่ เช่น การทำลายล้างในกาซาและการผนวกเวสต์แบงก์ สถานการณ์ยังคงซับซ้อน โดยมีการถกเถียงเกี่ยวกับความมั่นคง การอ้างสิทธิ์ในดินแดน และวิธีการบรรลุสันติภาพที่ยั่งยืน ซึ่งสะท้อนถึงมุมมองที่แตกต่างกันและความคล้ายคลึงกับความขัดแย้งทางภูมิรัฐศาสตร์อื่น ๆ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">สวีเดนนำหนังสือและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียนมากขึ้น (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สวีเดนกำลังนำหนังสือที่เป็นรูปเล่มและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียน โดยเปลี่ยนจากแนวทางการศึกษาที่เป็นดิจิทัลเต็มรูปแบบ มีการยอมรับที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับประโยชน์ทางอารมณ์และการสัมผัสของหนังสือเล่ม แม้ว่าจะมีความสะดวกสบายของรูปแบบดิจิทัลก็ตาม การอภิปรายที่กำลังดำเนินอยู่มุ่งเน้นไปที่การหาการบูรณาการที่สมดุลระหว่างเครื่องมือการเรียนรู้ดิจิทัลและทางกายภาพในด้านการศึกษา </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากที่ iPhone เปิดตัว (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากการเปิดตัว iPhone ในปี 2007 ยอมรับถึงภัยคุกคามจากนวัตกรรมของ Apple แต่ผู้บริหารกลับล้มเหลวในการปรับตัวอย่างมีประสิทธิภาพ แม้จะมีความสามารถด้านซอฟต์แวร์และวิศวกรรมที่แข็งแกร่ง แต่ Nokia ประเมินความสำคัญของซอฟต์แวร์ต่ำเกินไป โดยยึดติดกับ Symbian และพลาดโอกาสกับแพลตฟอร์มที่ใช้ Linux อย่าง Meego และ Meltemi ในที่สุด การตัดสินใจของโนเกียที่จะสนับสนุน Windows Phone ซึ่งไม่สามารถแข่งขันกับ iOS และ Android ได้ แสดงให้เห็นถึงการต่อสู้ของพวกเขาในการเปลี่ยนจากกลยุทธ์ที่เน้นฮาร์ดแวร์ไปสู่การเน้นซอฟต์แวร์ ซึ่งเป็นความท้าทายสำหรับองค์กรขนาดใหญ่หลายแห่งที่เผชิญกับนวัตกรรมที่เปลี่ยนแปลง </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth เรียกเก็บเงินเกินจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000%</a></h2>
<p>มีการค้นพบว่า UnitedHealth ได้เรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งบางรายสำหรับยามากกว่า 1,000%. ประธาน FTC ลีนา ข่าน กำลังมุ่งเน้นไปที่ผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรมรายใหญ่ รวมถึง OptumRx ของ UnitedHealth, Express Scripts ของ Cigna และ CVS Caremark Rx ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนที่กว้างขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>UnitedHealth ถูกกล่าวหาว่าเรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000% โดยใช้บทบาทคู่ของตนในฐานะผู้ประกันภัยและผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรม (PBM) การบูรณาการในแนวดิ่งนี้ทำให้ UnitedHealth สามารถเพิ่มราคายา ส่งผลกระทบต่อค่าใช้จ่ายของผู้ป่วยและหลีกเลี่ยงข้อจำกัดด้านกำไร ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการดูแลผู้ป่วย สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและการขาดความโปร่งใสในระบบการดูแลสุขภาพ กระตุ้นให้เกิดการเรียกร้องให้มีการปฏิรูปกฎระเบียบเพื่อแก้ไขปัญหาค่าใช้จ่ายที่เพิ่มขึ้นและความไม่มีประสิทธิภาพ และมุ่งเน้นไปที่สวัสดิภาพของผู้ป่วย </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">บลูออริจินประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรกของจรวดนิวเกล็นน์ขนาดยักษ์</a></h2>
<p>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรเป็นครั้งแรก ซึ่งถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท - การปล่อยจรวดเผชิญกับความท้าทายเบื้องต้น รวมถึงปัญหาการทำความเย็นของเครื่องยนต์และเรือที่ลอยอยู่ แต่ในที่สุดก็สามารถบรรลุความเร็ววงโคจรที่ 28,800 กิโลเมตรต่อชั่วโมง - แม้ว่าบูสเตอร์ขั้นแรกจะไม่กลับสู่โลก แต่การปล่อยจรวดที่ประสบความสำเร็จนี้แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าของ Blue Origin และผลกระทบจากการลงทุนของ Jeff Bezos </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรก นับเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท แม้ว่าขั้นตอนแรกจะไม่สามารถลงจอดได้สำเร็จ แต่นี่เป็นเรื่องปกติสำหรับความพยายามครั้งแรกและไม่ได้บดบังความสำเร็จที่เกิดขึ้น จรวด New Glenn เสนอราคาการปล่อยและความสามารถในการบรรทุกที่แข่งขันได้ ทำให้มันเป็นคู่แข่งกับบริษัทที่มีชื่อเสียงอย่าง SpaceX และ ULA (United Launch Alliance) </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">ความทนทานต่อข้อบกพร่อง 100 เท่า: วิธีที่เราแก้ปัญหาผลผลิต</a></h2>
<p>Cerebras ได้พัฒนาชิปขนาดเวเฟอร์ที่ใหญ่กว่าชิปมาตรฐานอย่างมาก โดยการคิดใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างขนาดชิปและความทนทานต่อข้อบกพร่อง - Wafer Scale Engine (WSE) ประกอบด้วยแกนขนาดเล็กที่ทนทานต่อข้อบกพร่องจำนวน 970,000 แกน และสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ซับซ้อน ซึ่งสามารถบรรลุผลผลิตสูงและการใช้ซิลิคอนถึง 93% - นวัตกรรมนี้แสดงให้เห็นว่าการคำนวณขนาดเวเฟอร์สามารถทำได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีความทนทานต่อข้อบกพร่องมากกว่าจีพียูแบบดั้งเดิมเช่น H100 ของ Nvidia </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Cerebras ได้แนะนำสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ทนทานต่อความผิดพลาดในการผลิตชิป ซึ่งช่วยให้สามารถสร้างชิปขนาดใหญ่ขึ้นได้โดยใช้พื้นที่ของไดสำหรับการกำหนดเส้นทางแทนที่จะใช้ทรานซิสเตอร์ ซึ่งช่วยหลีกเลี่ยงแกนที่มีข้อบกพร่อง - วิธีการที่เป็นนวัตกรรมนี้แตกต่างจากวิธีการแบบดั้งเดิมที่ทิ้งชิปที่มีข้อบกพร่อง เนื่องจาก Cerebras ใช้ชิปขนาดใหญ่แบบแผ่นเวเฟอร์เดียวที่มีการสำรองข้อมูลในตัวเพื่อรักษาการทำงาน - การพัฒนานี้มีความสำคัญในบริบทของ AI ซึ่งมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับศักยภาพของมัน โดยบางคนมองว่าเป็นฟองสบู่และบางคนเห็นว่ามีศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงอุตสาหกรรม </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">หม้อข้าวหม้อแกงลิงเป็นกับดักน้ำมันดินเพื่อจับโปรแกรมรวบรวมข้อมูลเว็บ AI</a></h2>
<p>เนเพนเธสเป็นซอฟต์แวร์กับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักและขัดขวางเว็บครอว์เลอร์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งผู้ที่เก็บข้อมูลสำหรับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยการสร้างหน้าเว็บที่ไม่มีที่สิ้นสุดและวนซ้ำ - ซอฟต์แวร์นี้สามารถสร้างภาระให้กับ CPU อย่างมากและถูกใช้เพื่อปกป้องเนื้อหาจริงหรือเพื่อทำให้โมเดล AI เต็มไปด้วยข้อมูลที่ไม่เกี่ยวข้อง ซึ่งอาจส่งผลต่อการมองเห็นในเครื่องมือค้นหา - ตัวเลือกการติดตั้งรวมถึง Docker หรือการตั้งค่าแบบแมนนวล โดยการกำหนดค่าจะถูกจัดการผ่านไฟล์ YAML แต่ผู้ใช้ควรใช้ความระมัดระวังเนื่องจากอาจถูกพิจารณาว่าเป็นอันตราย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เนเพนเธสเป็นกับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักจับ AI web crawlers โดยอาจใช้ประโยชน์จากช่องโหว่ใน ChatGPT API ที่อาจนำไปสู่การร้องขอ HTTP ที่มากเกินไปและการปฏิเสธการให้บริการ - ช่องโหว่นี้ถูกเพิกเฉยโดย OpenAI และ Microsoft และการรายงานไปยัง OpenAI และ BugCrowd พบว่าทำได้ยากเนื่องจากขาดการตอบสนอง - กับดักนี้ไม่แยกแยะระหว่าง AI และเครื่องมือค้นหาที่ถูกต้องตามกฎหมาย ทำให้เกิดความเสี่ยงต่อทั้งสอง และเน้นถึงความท้าทายในการจัดการกับ crawlers ที่ก้าวร้าวและความไม่มีประสิทธิภาพของวิธีการปัจจุบันเช่น robots.txt </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">ฉันเลิกใช้ระบบอัลกอริทึมแล้วหันมาใช้ RSS - และคุณก็ควรทำเช่นกัน</a></h2>
<p>บทความนี้สนับสนุนการใช้ RSS (Really Simple Syndication) เป็นทางเลือกแทนอัลกอริทึมของโซเชียลมีเดีย โดยเน้นถึงความสามารถในการส่งเนื้อหาโดยไม่มีโฆษณาหรือสิ่งรบกวนที่ไม่จำเป็น RSS ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสมัครรับข้อมูลจากเว็บไซต์ที่ชื่นชอบได้โดยตรง รวมถึง YouTube และ Reddit ทำให้ได้รับประสบการณ์เนื้อหาที่เป็นระเบียบและปรับแต่งได้ตามความต้องการ ความง่ายในการตั้งค่า RSS ฟีดและการมีอยู่ของเครื่องมือสร้างฟีดสำหรับเว็บไซต์ที่ไม่มีการสนับสนุน RSS โดยตรง ทำให้มันเป็นเครื่องมือที่ใช้งานได้จริงสำหรับการติดตามข้อมูลและประหยัดเวลา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความเน้นย้ำถึงข้อดีของ RSS feeds ซึ่งส่งเนื้อหาโดยตรงโดยไม่ผ่านอิทธิพลของอัลกอริทึม ทำให้มีประสบการณ์ที่เป็นส่วนตัวและควบคุมได้มากขึ้น ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับเว็บไซต์สมัยใหม่ที่ขาดการสนับสนุน RSS ในขณะที่คนอื่น ๆ แนะนำเครื่องมือและโครงการเพื่อปรับปรุงการใช้งาน RSS การอภิปรายรวมถึงคำแนะนำสำหรับโปรแกรมอ่าน RSS และเครื่องมือต่าง ๆ โดยสนับสนุนให้กลับมาใช้ RSS เพื่อประสบการณ์เว็บที่แท้จริงยิ่งขึ้น </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ล้มเหลวในการจัดระบบการเลือกไม่เข้าร่วมสำหรับช่างภาพ</a></h2>
<p>OpenAI พลาดกำหนดเส้นตายปี 2025 สำหรับการเปิดตัว Media Manager ซึ่งเป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้ช่างภาพสามารถเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรมข้อมูล AI เครื่องมือนี้มีเป้าหมายเพื่อระบุเนื้อหาที่มีลิขสิทธิ์และจัดการข้อพิพาทเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ แต่ดูเหมือนว่าจะถูกลดความสำคัญลง โดยไม่มีการอัปเดตตั้งแต่เดือนสิงหาคม ช่างภาพในปัจจุบันต้องเผชิญกับกระบวนการที่ยุ่งยากในการส่งผลงานแต่ละชิ้นที่พวกเขาต้องการยกเว้น ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์ว่าระบบนี้ไม่ยุติธรรมและไม่น่าจะได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ปัจจุบัน OpenAI ยังไม่มีระบบให้ช่างภาพเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรม AI ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับสิทธิของผู้สร้างสรรค์ นักวิจารณ์เสนอแนะว่าบริษัทอย่าง OpenAI อาจจะใช้ระบบการเลือกไม่เข้าร่วมก็ต่อเมื่อมีกฎหมายบังคับเท่านั้น โดยเปรียบเทียบกับปัญหาลิขสิทธิ์ในอุตสาหกรรมดนตรีในอดีต กระบวนการที่มีอยู่ในปัจจุบันต้องการให้ช่างภาพส่งผลงานเพื่อการยกเว้นเป็นรายบุคคล ซึ่งถูกมองว่าเป็นอุปสรรคที่ยุ่งยาก อาจจำเป็นต้องมีการดำเนินการทางกฎหมายเพื่อให้แน่ใจว่าสิทธิของผู้สร้างได้รับการเคารพ </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: ดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET</a></h2>
<p>dnSpyEx เป็นการสานต่อโครงการ dnSpy อย่างไม่เป็นทางการ โดยให้บริการดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET สำหรับการแก้ไขและดีบักแอสเซมบลี .NET และ Unity โดยไม่ต้องใช้ซอร์สโค้ด เครื่องมือนี้รองรับการดีบัก .NET Framework, .NET และ Unity game assemblies และมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การตั้งค่าเบรกพอยต์ การประเมินผลนิพจน์ และการแก้ไขเมทาดาทา รุ่นเสถียรล่าสุดและรุ่นเบต้ามีให้ใช้งานบน GitHub และใช้ไลบรารีโอเพ่นซอร์สเช่น ILSpy และ Roslyn ซึ่งได้รับอนุญาตภายใต้ GPLv3 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>dnSpyEx เป็นดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลีของ .NET ซึ่งปัจจุบันดูแลโดย electrokill หลังจากที่ผู้เขียนดั้งเดิม d4d ได้เก็บถาวรที่เก็บของพวกเขา - มันเป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สที่ใช้สำหรับการย้อนกลับ .NET, การวิเคราะห์ไบนารี, การดีบัก, การดัดแปลงเกม, และการแก้ไขแอปพลิเคชัน โดยมีคุณสมบัติเช่น การถอดรหัสและการตั้งจุดพักบนโค้ด Intermediate Language (IL) ขณะรันไทม์ - การพัฒนาต่อเนื่องของ dnSpyEx แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นและความยั่งยืนของโครงการโอเพ่นซอร์ส แม้หลังจากที่เวอร์ชันดั้งเดิมถูกเก็บถาวร </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">ไม่มีมหาเศรษฐีที่ FOSDEM</a></h2>
<p>แจ็ค ดอร์ซีย์ อดีตซีอีโอของทวิตเตอร์ มีกำหนดจะกล่าวปาฐกถาพิเศษที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานสำคัญสำหรับผู้ที่ชื่นชอบซอฟต์แวร์เสรี เนื่องจากการสนับสนุนจากบริษัทบล็อกเชนของเขา - แม้ว่าเขาจะมีมูลค่าทรัพย์สินสุทธิจำนวนมากและประวัติที่เป็นที่ถกเถียง รวมถึงการขายทวิตเตอร์ให้กับอีลอน มัสก์ การเข้าร่วมของดอร์ซีย์ได้จุดประกายการวิพากษ์วิจารณ์และแผนการประท้วงนั่งในระหว่างการพูดของเขา - การประท้วงถูกจัดขึ้นให้เกิดขึ้นเวลา 11:45 น. นอกสถานที่จัดงาน โดยผู้ที่สนใจเข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้ติดต่อผู้จัดผ่านทางอีเมล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อถกเถียงมุ่งเน้นไปที่ว่ามหาเศรษฐีอย่าง Jack Dorsey ควรพูดที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานซอฟต์แวร์เสรีและโอเพ่นซอร์สหรือไม่ เนื่องจากความมั่งคั่งและอิทธิพลของพวกเขา - นักวิจารณ์ตั้งคำถามถึงจริยธรรมของความมั่งคั่งและผลกระทบของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่มีการรวมศูนย์ ในขณะที่คนอื่นๆ ปกป้องการมีส่วนร่วมของมหาเศรษฐีต่อเทคโนโลยีและนวัตกรรม - การอภิปรายยังสำรวจความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับเสรีภาพในการพูดและความเหมาะสมของกลยุทธ์การประท้วงในงานดังกล่าว </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">ซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของ Intel ตอนนี้เป็นโอเพ่นซอร์สแล้ว</a></h2>
<p>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ซึ่งก่อนหน้านี้เป็นซอฟต์แวร์ที่เป็นกรรมสิทธิ์ เพื่อเปลี่ยนแปลงเครือข่ายที่สามารถโปรแกรมได้และส่งเสริมนวัตกรรมภายในชุมชน P4 - โครงการนี้ทำให้การเข้าถึงเครื่องมือการเขียนโปรแกรมเครือข่ายขั้นสูงเป็นประชาธิปไตย ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อสตาร์ทอัพ สถาบันการศึกษา และนักพัฒนาทั่วโลก - โค้ดต้นฉบับสามารถเข้าถึงได้ในโครงสร้าง p4lang โดยมีส่วนประกอบในที่เก็บ p4c และ open-p4studio ซึ่งส่งเสริมการมีส่วนร่วมและการมีส่วนร่วมของชุมชน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของตน โดยมีเป้าหมายเพื่อสนับสนุนชุมชนแม้ว่าฮาร์ดแวร์ Tofino จะยกเลิกการผลิตแล้ว การเคลื่อนไหวนี้ได้รับการชื่นชมแต่ถือว่าล่าช้า เนื่องจากแพลตฟอร์มกำลังใกล้จะล้าสมัย ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องของ P4 และอนาคตของ Tofino การปล่อยตัวนี้เป็นก้าวที่ดี ช่วยให้สามารถใช้งานฮาร์ดแวร์ที่มีอยู่ต่อไปได้ และอาจเป็นแรงบันดาลใจให้เกิดการพัฒนาใหม่ๆ และผู้จำหน่ายฮาร์ดแวร์รายใหม่ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%88%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%9A%20Hindenburg%20Research&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง</a></h2>
<p>ความคล้ายคลึงของโคไซน์ ซึ่งเป็นวิธีการเปรียบเทียบเวกเตอร์ อาจทำให้เข้าใจผิดได้หากใช้โดยไม่เข้าใจบริบท เนื่องจากอาจไม่สามารถจับความคล้ายคลึงทางความหมายได้อย่างแม่นยำ - การฝัง เช่น จาก word2vec หรือการฝังประโยคจากโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ต้องการการใช้งานที่ระมัดระวังและตั้งใจเพื่อให้แน่ใจว่าสะท้อนความสัมพันธ์ที่ต้องการ - เพื่อปรับปรุงผลลัพธ์ความคล้ายคลึงของเวกเตอร์ ควรพิจารณาใช้ LLMs โดยตรง สร้างการฝังที่เฉพาะเจาะจงกับงานผ่านการปรับแต่ง และตรวจสอบให้แน่ใจว่าข้อความสะอาดและคำสั่งได้รับการออกแบบมาอย่างดีก่อนการฝัง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ในแอปพลิเคชันการสร้างด้วยการดึงข้อมูลเสริม (RAG) การใช้ &quot;การจัดอันดับใหม่เชิงความหมาย&quot; สามารถเพิ่มประสิทธิภาพการจับคู่คำค้นหาของผู้ใช้เมื่อใช้ความคล้ายคลึงกันของโคไซน์ - หลีกเลี่ยงการจัดเก็บเวกเตอร์ฝังตัวของเนื้อหาที่ว่างเปล่า เนื่องจากอาจนำไปสู่การจับคู่ที่ผิดพลาด; โครงการบางโครงการใช้การเข้ารหัสพิเศษเพื่อแสดง &quot;ความว่างเปล่า&quot; เพื่อป้องกันปัญหานี้ - การสำรวจทางเลือกเช่น โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs), ตัวเข้ารหัสข้าม, โมเดลการจัดอันดับใหม่ L2, หรือวิธีการที่ใช้กราฟ สามารถให้ผลลัพธ์การดึงข้อมูลที่แม่นยำกว่าการพึ่งพาความคล้ายคลึงกันของโคไซน์เพียงอย่างเดียว </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">ศาลเนวาดาปิดกั้นการใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางโดยตำรวจสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ศาลในรัฐเนวาดาได้ตัดสินไม่ให้ตำรวจใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง ซึ่งเป็นการยึดทรัพย์สินโดยไม่ตั้งข้อหากับเจ้าของในคดีอาชญากรรม การตัดสินใจนี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงเกี่ยวกับกฎหมายการริบทรัพย์สินทางแพ่ง ซึ่งถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสันนิษฐานความผิดและอาจนำไปสู่การทุจริตได้ คดีนี้เกี่ยวข้องกับเงินออมทั้งชีวิตของชายคนหนึ่งที่ถูกยึดระหว่างการหยุดตรวจจราจร ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการดำเนินการทางกฎหมายและความสนใจจากสื่อเพื่อปกป้องสิทธิของพลเมือง </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">ติ๊กต็อกเตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัวในสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>TikTok กำลังเผชิญกับความเป็นไปได้ที่จะถูกปิดในสหรัฐฯ ทำให้ผู้ใช้หันไปสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Xiaohongshu, YouTube Shorts และ Instagram Reels - Xiaohongshu ซึ่งเป็นที่นิยมในจีน ไม่ได้ถูกปรับให้เหมาะกับผู้ชมตะวันตก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการโต้ตอบโดยตรงระหว่างผู้ใช้ชาวจีนและสหรัฐฯ - รัฐบาลสหรัฐฯ อ้างถึงความกังวลด้านความมั่นคงของชาติ รวมถึงความกลัวเกี่ยวกับอิทธิพลและโฆษณาชวนเชื่อจากต่างประเทศ เป็นเหตุผลในการพิจารณาห้ามใช้ TikTok </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">สร้างหนังสือเสียงจากหนังสืออิเล็กทรอนิกส์ด้วย Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 เป็นโมเดลแปลงข้อความเป็นเสียงใหม่ที่มีพารามิเตอร์ 82 ล้านตัว ให้ผลลัพธ์เสียงคุณภาพสูงในหลายภาษา รวมถึงภาษาอังกฤษแบบอเมริกันและอังกฤษแบบบริติช ภาษาฝรั่งเศส ภาษาเกาหลี ภาษาญี่ปุ่น และภาษาจีนกลาง Claudio Santini พัฒนา Audiblez ซึ่งเป็นเครื่องมือที่แปลง e-books เป็นหนังสือเสียงโดยใช้ Kokoro โดยประมวลผลไฟล์ .epub และสร้างไฟล์เสียง โดยใช้เวลาประมาณ 2 ชั่วโมงในการแปลงหนังสือที่มีความยาว 100,000 คำบน M2 MacBook Pro Audiblez ต้องการการติดตั้งผ่าน pip รองรับภาษาต่างๆ และเสียงหลายแบบ และต้องการ ffmpeg สำหรับการสร้างไฟล์ .m4b โดยเครื่องมือนี้มีให้ใช้งานบน GitHub สำหรับการพัฒนาและปรับปรุงเพิ่มเติม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Kokoro-82M เป็นเครื่องมือ AI ที่ออกแบบมาเพื่อแปลงหนังสืออิเล็กทรอนิกส์เป็นหนังสือเสียง มอบความสะดวกสบายโดยเฉพาะสำหรับงานเขียนที่ไม่ใช่นิยาย แม้ว่าหนังสือเสียงที่สร้างโดย AI จะสามารถเติมเต็มช่องว่างที่ไม่มีเวอร์ชันที่บรรยายโดยมนุษย์ได้ แต่ในปัจจุบันยังขาดความลึกซึ้งทางอารมณ์และลักษณะเฉพาะที่ผู้บรรยายมนุษย์มอบให้ เครื่องมือนี้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบของ AI ต่ออาชีพที่เกี่ยวข้องกับความคิดสร้างสรรค์ โดยเปรียบเทียบกับการเปลี่ยนแปลงทางเทคโนโลยีในประวัติศาสตร์ และก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับโอกาสที่ลดลงในการฝึกอบรมและประสบการณ์ในสาขาเหล่านี้ </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">ป้ายจราจรเพื่อช่วยให้ผู้คนจำกัดการสัมผัสรังสีในพื้นที่ปนเปื้อน</a></h2>
<p>คู่มืออุปกรณ์ควบคุมการจราจรแบบสม่ำเสมอ (MUTCD) มีป้ายจากยุคสงครามเย็น เช่น &quot;รักษาความเร็วสูงสุดที่ปลอดภัย&quot; ซึ่งใช้สำหรับเขตปนเปื้อนทางรังสี ป้ายเหล่านี้เป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์การป้องกันพลเรือนเพื่อปกป้องประชาชนในกรณีที่เกิดหายนะนิวเคลียร์ แม้ว่าจะไม่เคยถูกนำมาใช้ก็ตาม ป้ายบางส่วนเหล่านี้ยังคงรวมอยู่ใน MUTCD ในฐานะป้ายการจัดการเหตุฉุกเฉิน ซึ่งเน้นถึงความกลัวในประวัติศาสตร์และความพยายามในการเตรียมพร้อมจากช่วงเวลานั้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เจ้าหน้าที่กำลังพิจารณาป้ายถนนเพื่อแนะนำการเดินทางด้วยความเร็วสูงผ่านพื้นที่ปนเปื้อนเพื่อลดการสัมผัสรังสีโดยการลดเวลาที่ใช้ในโซนเหล่านี้ - การอภิปรายนี้เปรียบเทียบกับเชอร์โนบิลและฟุกุชิมะ โดยเน้นถึงความกังวลเกี่ยวกับการสูดดมและการปนเปื้อนจากฝุ่นกัมมันตรังสี - ประเด็นทางภูมิรัฐศาสตร์ที่กว้างขึ้น รวมถึงชาตินิยมและการป้องปรามนิวเคลียร์ ก็เป็นส่วนหนึ่งของการสนทนา สะท้อนถึงความตึงเครียดทางประวัติศาสตร์และปัจจุบันในระดับโลก </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">เกิดอะไรขึ้นในปี 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เว็บไซต์ &quot;WTF Happened in 1971?&quot; ตรวจสอบการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจและสังคมที่สำคัญซึ่งเริ่มต้นในปี 1971 ซึ่งมักเชื่อมโยงกับการสิ้นสุดของมาตรฐานทองคำ การอภิปรายรวมถึงมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับสาเหตุของการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ เช่น การเพิ่มค่าตอบแทนผู้บริหาร วิกฤตน้ำมัน และการเปลี่ยนแปลงในนโยบายเศรษฐกิจ การอภิปรายยังพิจารณาถึงผลกระทบของ Nixon Shock บทบาทของเครดิตและเงินตราเฟียต และปัจจัยที่กว้างขึ้นเช่นการขยายตัวของเมืองและราคาพลังงาน </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">วิธีการทดสอบ rqlite</a></h2>
<p>rqlite เป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่มีน้ำหนักเบาซึ่งผสมผสาน SQLite และ Raft โดยมุ่งเน้นที่ความน่าเชื่อถือและคุณภาพผ่านกลยุทธ์การทดสอบที่มีโครงสร้าง - กลยุทธ์การทดสอบนี้ปฏิบัติตามพีระมิดการทดสอบ โดยเน้นการทดสอบหน่วยสำหรับส่วนประกอบที่แยกออกมา การทดสอบการรวมสำหรับการตรวจสอบระดับระบบ และการทดสอบแบบ end-to-end ขั้นต่ำสำหรับการตรวจสอบการทำงานพื้นฐาน - บทเรียนสำคัญจากแนวทางการทดสอบของ rqlite รวมถึงการเริ่มการทดสอบตั้งแต่เนิ่นๆ การทำให้โค้ดทดสอบง่ายขึ้น และการรับรองความแน่นอน ซึ่งช่วยรักษาคุณภาพสูงด้วยค่าใช้จ่ายที่น้อยที่สุด </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนามุ่งเน้นไปที่กลยุทธ์การทดสอบสำหรับ rqlite ซึ่งเป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่อิงจาก SQLite โดยเน้นที่การทดสอบเบื้องต้น พีระมิดการทดสอบ และการทดสอบแบบพารามิเตอร์และคุณสมบัติ ความท้าทายในการทดสอบแบบครบวงจร (E2E) ในระบบที่ซับซ้อนถูกเน้นย้ำ พร้อมกับการเลือกใช้ภาษาโปรแกรม Go สำหรับ rqlite และข้อกังวลด้านความปลอดภัย การทดสอบการจำลองแบบกำหนดแน่นอนถูกกล่าวถึงว่าเป็นมาตรฐานสูงสำหรับความน่าเชื่อถือของฐานข้อมูล โดยมีการอ้างอิงถึงฐานข้อมูลอื่น ๆ เช่น FoundationDB ซึ่งแสดงให้เห็นถึงมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับแนวทางการทดสอบที่มีประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">กำลังเขียนเว็บไซต์ของฉันใหม่ด้วย HTML และ CSS ธรรมดา</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้สร้างเว็บไซต์ของตนใหม่โดยใช้ HTML และ CSS ธรรมดา แทนที่จะใช้ SvelteKit เพื่อทำให้เว็บไซต์ง่ายขึ้นและโฮสต์บน Cloudflare Pages - พวกเขาใช้ Pandoc สำหรับการแปลง Markdown เป็น HTML และ Python สำหรับการเขียนสคริปต์ ส่งผลให้เว็บไซต์มีขนาดเล็กลง ลดขนาดไฟล์จากประมาณ 356kb เหลือประมาณ 88kb - โครงการนี้ได้เน้นถึงความท้าทาย เช่น การทำซ้ำของโค้ดและการขาดการรีโหลดแบบสด โดยมีแผนที่จะสำรวจการใช้ web components และ FastAPI เพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้ ซึ่งอาจเป็นแม่แบบสำหรับผู้อื่นที่ต้องการเว็บไซต์ที่ไม่มีเฟรมเวิร์กพร้อมโพสต์ Markdown </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนดูแลเว็บไซต์ส่วนตัวโดยใช้ HTML และ CSS แบบพื้นฐาน โดยชื่นชมที่ใช้เวลาน้อยและช่วยพัฒนาทักษะ เว็บไซต์นี้โฮสต์บน GitHub Pages และเนื้อหาถูกร่างใน MS Word ก่อนที่จะอัปเดตด้วยตนเอง แม้จะมีข้อเสนอให้ใช้ server-side includes หรือ static site generators อย่าง Jekyll หรือ Hugo แต่ผู้เขียนให้ความสำคัญกับการควบคุมและความเรียบง่ายของวิธีการที่ใช้อยู่ในปัจจุบัน </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%B6%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com</a></h2>
<p>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ Cursor.com ซึ่งเป็นบริษัทเขียนโค้ด AI เพื่อรวบรวมข้อมูลระบบและส่งไปยังบริการที่ผู้โจมตีควบคุม แพ็กเกจที่ถูกระบุว่าเป็น &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; และ &quot;cursor-shadow-workspace&quot; ถูกตั้งค่าสถานะโดยเครื่องสแกนการวิเคราะห์แพ็กเกจของ OpenSSF ส่งผลให้มีคำแนะนำ MAL-2025-27, MAL-2025-28, และ MAL-2025-29 เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตรวจสอบแพ็กเกจ NPM ก่อนการติดตั้งเพื่อหลีกเลี่ยงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM (Node Package Manager) ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ cursor.com โดยเน้นถึงช่องโหว่ของการสับสนในความพึ่งพา - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของการวิจัยด้านความปลอดภัย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการเปิดเผยตัวแปรสภาพแวดล้อมต่อสาธารณะ - Cursor.com ได้ชี้แจงว่าพวกเขาไม่ได้อนุญาตให้ดำเนินการดังกล่าว และ Snyk ได้ขอโทษในภายหลัง โดยเน้นถึงความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างการวิจัยด้านความปลอดภัยเชิงรุกกับมาตรฐานทางจริยธรรม </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">ฉันเปลี่ยนไปใช้ Firefox และไม่เคยหันกลับไปมองอีกเลย</a></h2>
<p>Firefox ได้รับการยกย่องในเรื่องการจัดการแท็บที่ยอดเยี่ยม ฟีเจอร์ Pocket ในตัวสำหรับบันทึกลิงก์ และการส่งต่ออีเมลที่เน้นความเป็นส่วนตัว ทำให้เป็นทางเลือกที่แข็งแกร่งสำหรับ Chrome - ฟีเจอร์เพิ่มเติมเช่น เครื่องมือจับภาพหน้าจอที่ใช้งานง่าย ปุ่ม ChatGPT โหมด Picture-in-Picture ตัวเลือกการค้นหาที่ปรับแต่งได้ และการเลื่อนที่ราบรื่น ช่วยเพิ่มประสบการณ์การท่องเว็บ - แม้ว่า Firefox จะขาดฟีเจอร์แอปเว็บของ Chrome แต่การออกแบบที่รอบคอบและการใช้ทรัพยากรที่ลดลงทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้บางคนชื่นชอบ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้ Firefox เผชิญกับความท้าทายจากแพลตฟอร์มอย่าง YouTube ซึ่งอาจจงใจลดประสบการณ์การใช้งานสำหรับเบราว์เซอร์ที่ไม่ใช่ของ Google หรือผู้ใช้ที่ใช้ตัวบล็อกโฆษณา - แนวโน้มนี้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นอิสระของผู้ใช้ เนื่องจากเป็นการลงโทษผู้ที่เลือกใช้งานเว็บที่ปราศจากโฆษณาและการสอดส่อง - Firefox มีคุณสมบัติเฉพาะ เช่น แท็บคอนเทนเนอร์ ซึ่งช่วยเพิ่มความเป็นส่วนตัวและการใช้งาน ทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้ที่ต้องการความเป็นอิสระจากเบราว์เซอร์ที่ถูกควบคุมโดยบริษัทใหญ่ๆ นิยมใช้ </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">ซีอีโอของ Sonos ลาออกหลังจากปัญหาการอัปเดตแอป</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ซีอีโอของ Sonos ได้ลาออกหลังจากการอัปเดตแอปที่เป็นที่ถกเถียงซึ่งบังคับให้ผู้ใช้ต้องเปลี่ยนระบบเสียงที่มีราคาแพง ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ลูกค้า - การอัปเดตนี้ได้แนะนำระบบที่ใช้คลาวด์ แทนที่ระบบ Universal Plug and Play (UPnP) ที่เชื่อถือได้ ซึ่งนำไปสู่ปัญหาการเชื่อมต่อและความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้น - สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างกลยุทธ์ทางธุรกิจกับการรักษาความไว้วางใจของลูกค้า ในขณะที่ซีอีโอเปลี่ยนไปสู่บทบาทที่ปรึกษาพร้อมกับแพ็คเกจชดเชย </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">ในท้องของ MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความนี้ตรวจสอบว่าอัลกอริทึมของ YouTube มีอิทธิพลต่อการสร้างเนื้อหาอย่างไร โดยใช้ MrBeast เป็นกรณีศึกษา เน้นการเปลี่ยนแปลงไปสู่เนื้อหาที่ขับเคลื่อนด้วยการมีส่วนร่วมมากกว่าเนื้อหาที่มีความหมาย - มีการอภิปรายถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อการรู้เท่าทันสื่อและผลกระทบทางวัฒนธรรมของแพลตฟอร์มอย่าง YouTube และ TikTok โดยเสนอแนวโน้มไปสู่เนื้อหาที่ผิวเผินและตอบโต้ - มีการพิจารณามุมมองต่างๆ เกี่ยวกับบทบาทของอัลกอริทึมในการกำหนดเนื้อหาและอิทธิพลของผู้สร้างยอดนิยมต่อบรรทัดฐานทางวัฒนธรรม </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">การดำเนินการ Git บน GitHub หยุดทำงาน</a></h2>
<p>GitHub ประสบปัญหาการหยุดชะงักของการดำเนินการ Git เมื่อวันที่ 13 มกราคม 2025 เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่าที่ส่งผลกระทบต่อโหลดบาลานเซอร์ภายใน ซึ่งกินเวลาตั้งแต่ 23:35 ถึง 00:24 UTC - ปัญหาได้รับการแก้ไขโดยการย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่า และ GitHub กำลังทำงานเพื่อปรับปรุงกระบวนการตรวจสอบและการปรับใช้เพื่อป้องกันเหตุการณ์ที่คล้ายกัน - การหยุดชะงักยังส่งผลกระทบต่อบริการ Actions และ Pages ของ GitHub ซึ่งเน้นถึงธรรมชาติที่เชื่อมโยงกันของบริการแพลตฟอร์มของพวกเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>GitHub ประสบปัญหาการหยุดทำงานครั้งใหญ่ที่ส่งผลกระทบต่อการดำเนินการของ git ทำให้นักพัฒนาสับสนในตอนแรกที่สงสัยว่ามีปัญหากับคีย์ SSH หรือการตั้งค่าท้องถิ่นของพวกเขา - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายของการพึ่งพาบริการแบบรวมศูนย์ กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับข้อดีของการโฮสต์เองและระบบแบบกระจาย - แม้ว่าปัญหาจะได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ก็ได้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ GitHub และความเสี่ยงของการพึ่งพาแพลตฟอร์มของบุคคลที่สามสำหรับงานที่จำเป็น </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 เปิดตัวพร้อมกับการขยาย ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์สำคัญเช่น RAIDZ Expansion, Fast Deduplication, Direct Input/Output, การแสดงผลแบบ JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การเปิดตัวนี้รวมถึงการแก้ไขบั๊กที่สำคัญและการปรับปรุงประสิทธิภาพ ซึ่งสามารถใช้งานร่วมกับเคอร์เนล Linux เวอร์ชัน 4.18 - 6.12 และ FreeBSD เวอร์ชัน 13.3, 14.0 - 14.2 - การอัปเดตนี้เป็นความร่วมมือจากผู้ร่วมพัฒนา 134 คน พร้อมด้วยเอกสารประกอบและบันทึกการเปลี่ยนแปลงที่สามารถตรวจสอบได้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ZFS 2.3 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การขยาย RAIDZ, การลดข้อมูลซ้ำอย่างรวดเร็ว, การใช้งาน IO โดยตรง, การแสดงผล JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การขยาย RAIDZ นั้นโดดเด่นเป็นพิเศษเนื่องจากช่วยให้ผู้ใช้สามารถเพิ่มอุปกรณ์ใหม่ลงใน RAIDZ pool ที่มีอยู่โดยไม่ต้องหยุดทำงาน เพิ่มความจุในการจัดเก็บข้อมูล - การเปิดตัวนี้ถือเป็นความก้าวหน้าที่สำคัญสำหรับผู้ใช้ ZFS โดยมีการเปรียบเทียบกับระบบไฟล์อื่นๆ เช่น Btrfs และ Windows Storage Spaces แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการ เช่น การไม่สามารถลดขนาด pool ได้ </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – คอนเทนเนอร์ Alpine, Ubuntu, Fedora และ Arch ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปแบบเต็มรูปแบบ</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีพื้นฐานจาก Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch พร้อมด้วยสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์ รองรับทั้งสถาปัตยกรรม x86-64 และ arm64 ผู้ใช้สามารถเลือกจากสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปต่าง ๆ เช่น XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox และ IceWM โดยใช้แท็กภาพเฉพาะ และเข้าถึง Webtop ผ่าน URL ที่กำหนด คุณสมบัติด้านความปลอดภัยประกอบด้วยตัวเลือก seccomp ของ Docker และการตั้งค่าการยืนยันตัวตน พร้อมตัวเลือกการปรับแต่งที่สามารถทำได้ผ่านตัวแปรสภาพแวดล้อม และรองรับการเร่งความเร็ว GPU ด้วยไดรเวอร์โอเพ่นซอร์ส </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบสำหรับ Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch ซึ่งเหมาะสำหรับการตั้งค่าอย่างรวดเร็วหลัง VPN ผู้ใช้ชื่นชม Webtop ในเรื่องความเร็วและความง่ายในการใช้งาน โดยเฉพาะเมื่อใช้ร่วมกับ Gluetun container เพื่อการเชื่อมต่อที่ปลอดภัย แต่เตือนให้ระวังการเปิดเผย container สู่อินเทอร์เน็ตโดยไม่มีมาตรการรักษาความปลอดภัย เนื่องจากขาดการยืนยันตัวตนเริ่มต้น โครงการนี้มีคุณค่าสำหรับการเป็นโอเพ่นซอร์สและยืดหยุ่น โดยผู้ใช้สามารถแบ่งปันการตั้งค่าได้ และทางเลือกอื่น ๆ เช่น Kasm และ Selkies ก็ถูกกล่าวถึงเพื่อวัตถุประสงค์ที่คล้ายกัน </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 ใน 5 ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือไม่เคยมีการจ้างงานจริง, การศึกษาพบ</a></h2>
<p>การศึกษาล่าสุดระบุว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งเพิ่มความหงุดหงิดให้กับผู้หางาน - แนวโน้ม &quot;งานผี&quot; นี้อาจเป็นกลยุทธ์ของบริษัทในการสร้างภาพลักษณ์ของการเติบโต - แพลตฟอร์มงานเช่น Greenhouse และ LinkedIn ได้แนะนำบริการตรวจสอบงานเพื่อช่วยผู้ใช้ในการระบุโอกาสงานที่แท้จริง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาพบว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นประกาศปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งมักเกิดจากบริษัทที่ต้องปฏิบัติตามนโยบายการย้ายถิ่นฐานของสหรัฐฯ - บริษัทอาจปล่อยประกาศรับสมัครงานไว้เพื่อหาผู้สมัครที่เหมาะสม เปลี่ยนแปลงข้อกำหนด หรือมีผู้สมัครภายในที่ได้รับการคัดเลือกไว้ล่วงหน้า - ตลาดงานเป็นเรื่องยากสำหรับผู้สมัคร ที่มักพบกับการถูกเมินเฉยและการปฏิเสธอัตโนมัติ ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการแทรกแซงด้านกฎระเบียบ </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">ทำให้ทางแยกไม่ปลอดภัยสำหรับคนเดินเท้าเพื่อประหยัดเวลาไม่กี่วินาทีสำหรับผู้ขับขี่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าทางแยกควรให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของคนเดินเท้าหรือประสิทธิภาพของผู้ขับขี่ โดยบางคนสนับสนุนทางแยกที่ควบคุมด้วยสัญญาณไฟและการข้ามถนนของคนเดินเท้าแทนที่จะใช้จุดหยุด 4 ทาง ความคิดเห็นเกี่ยวกับกฎหมายจราจรและการออกแบบโครงสร้างพื้นฐานมีความหลากหลาย โดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของการเดินข้ามถนนในที่ห้ามและความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับการเลี้ยวขวาเมื่อสัญญาณไฟแดง บางคนสนับสนุนทางเลือกอื่น เช่น วงเวียน หรือการนำมาตรฐานวิศวกรรมจราจรของเนเธอร์แลนด์มาใช้เพื่อเพิ่มความปลอดภัยและประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL เป็นระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL ได้รับรางวัล DBMS of the Year 2024 จาก DB-Engines โดยได้รับการยอมรับนี้เป็นครั้งที่ห้า แซงหน้า 423 ระบบจัดการฐานข้อมูลอื่น ๆ PostgreSQL ซึ่งมีประวัติยาวนานเกือบ 35 ปี ยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมใหม่ ๆ ดังที่เห็นได้จากการปรับปรุงล่าสุดของ PostgreSQL 17 ที่เปิดตัวในเดือนกันยายน 2024 Snowflake และ Microsoft ได้รับตำแหน่งที่สองและสามตามลำดับ โดย Snowflake มีความโดดเด่นในด้านการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์และการสนับสนุนหลายคลาวด์ ในขณะที่ Microsoft มีการจัดการฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ที่แข็งแกร่งผ่าน Azure SQL Database และ SQL Server </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>PostgreSQL ได้รับรางวัลระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024 จาก db-engines.com ซึ่งเน้นย้ำถึงความนิยมที่เพิ่มขึ้นและการยอมรับในอุตสาหกรรม ผู้ใช้กำลังพิจารณาเปลี่ยนจาก Microsoft SQL Server ไปเป็น PostgreSQL เนื่องจากค่าใช้จ่ายในการออกใบอนุญาตที่สูงและข้อจำกัดด้านทรัพยากร แม้ว่าจะมีความท้าทายในการย้ายข้อมูลก็ตาม PostgreSQL ได้รับความนิยมเนื่องจากมีฟีเจอร์ที่แข็งแกร่งและคุ้มค่า ทำให้เป็นตัวเลือกที่นิยมสำหรับโครงการในอนาคต แม้ว่าผู้ใช้บางรายจะสำรวจทางเลือกอื่นเช่น Babelfish เพื่อลดค่าใช้จ่าย </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">การเข้าสู่ระบบ OAuth ของ Google ไม่ได้ป้องกันการซื้อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายเน้นถึงช่องโหว่ในระบบล็อกอิน OAuth ของ Google เมื่อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลวถูกซื้อโดยเจ้าของใหม่ ซึ่งอาจทำให้เกิดการเข้าถึงบริการโดยไม่ได้รับอนุญาต ปัญหานี้เกิดขึ้นเนื่องจาก Google อาจไม่สามารถแยกแยะระหว่างเจ้าของโดเมนเดิมและเจ้าของโดเมนใหม่ได้ ซึ่งส่งผลกระทบต่อระบบใด ๆ ที่ใช้การยืนยันตัวตนตามโดเมน วิธีแก้ปัญหาที่เสนอคือการใช้ตัวระบุที่ไม่ซ้ำกันซึ่งคงที่ตลอดเวลา แม้ว่าการนำวิธีแก้ปัญหานี้ไปใช้จะแตกต่างกันไปในหมู่ผู้ให้บริการระบุตัวตน </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">การใช้ทักษะการเขียนโค้ดเพื่อสร้างรายได้แบบพาสซีฟ</a></h2>
<p>ผู้เขียนเปลี่ยนจากบทบาท CTO มาเป็นผู้ประกอบการเดี่ยว โดยประสบความสำเร็จในการสร้างรายได้มากขึ้นผ่านพอร์ตโฟลิโอของผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์ กลยุทธ์หลักประกอบด้วยการมุ่งเน้นที่การทำงานอย่างลึกซึ้ง เริ่มต้นด้วยโครงการขนาดเล็ก ทำซ้ำอย่างรวดเร็ว และทุ่มเทเวลาให้กับความพยายามทางการตลาด การเดินทางนี้เน้นย้ำถึงความยืดหยุ่นเนื่องจากความไม่แน่นอน แต่ยังชี้ให้เห็นถึงความเป็นอิสระและเสรีภาพที่ไม่มีใครเทียบได้ของเส้นทางอาชีพนี้ โดยกระตุ้นให้ผู้ที่มีทักษะการเขียนโค้ดพิจารณาเพื่อรายได้แบบพาสซีฟ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้คนหนึ่งได้อธิบายถึงการสร้างรายได้แบบพาสซีฟผ่านเว็บไซต์สแปม SEO โดยใช้ชื่อโดเมนที่กำลังจะหมดอายุ ทำรายได้ประมาณ $30,000 ต่อปี แม้ว่าจะมีข้อกังวลด้านจริยธรรมและการปราบปรามของ Google ในที่สุด โพสต์ดังกล่าวจุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับรายได้แบบพาสซีฟ โดยมีผู้ใช้บางคนโต้แย้งว่ามันคล้ายกับการดำเนินธุรกิจมากกว่าที่จะเป็นรายได้แบบพาสซีฟอย่างแท้จริง ผู้เข้าร่วมได้แบ่งปันประสบการณ์และความท้าทายในการทำโครงการเสริม โดยเน้นถึงความสำคัญของเวลา ความยืดหยุ่น และการวางแผนเชิงกลยุทธ์ </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">สเปนเสนอภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้อยู่อาศัยนอกสหภาพยุโรป</a></h2>
<p>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรป โดยมีเป้าหมายเพื่อแก้ไขปัญหาวิกฤตที่อยู่อาศัยและควบคุมการซื้อเพื่อเก็งกำไร ข้อเสนอของนายกรัฐมนตรีเปโดร ซานเชซ รวมถึงการขยายที่อยู่อาศัยสังคมและการควบคุมการเช่าที่พักสำหรับนักท่องเที่ยวเพื่อแก้ไขความไม่สมดุลระหว่างราคาที่อยู่อาศัยและรายได้ อนาคตของข้อเสนอนี้ในฐานะกฎหมายยังไม่แน่นอน โดยนักวิเคราะห์บางคนมองว่าเป็นการขัดขวางนักลงทุนต่างชาติมากกว่าการเปลี่ยนแปลงทางกฎหมายที่รับประกันได้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรปเพื่อแก้ปัญหาความสามารถในการซื้อที่อยู่อาศัย - นักวิจารณ์แนะนำว่าผู้ซื้อชาวต่างชาติไม่ใช่สาเหตุหลักของราคาที่อยู่อาศัยสูง โดยอ้างถึงระบบราชการที่ล่าช้าและกฎหมายการแบ่งเขตว่าเป็นปัจจัยที่สำคัญกว่า - ข้อเสนอนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับบทบาทของการเป็นเจ้าของโดยชาวต่างชาติในตลาดที่อยู่อาศัยและประสิทธิภาพของมันในการแก้ไขปัญหาความสามารถในการซื้อ </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">แอปเปิลจะได้รับชิป &#39;ผลิตในอเมริกา&#39; จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนาในไม่ช้า</a></h2>
<p>Apple กำลังทดสอบโปรเซสเซอร์จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา โดยมีแผนที่จะผลิตในปริมาณมากภายในไตรมาสแรก ซึ่งอาจทำให้ Apple กลายเป็นลูกค้ารายแรกของ TSMC ในสหรัฐฯ สำหรับชิปที่ผลิตในท้องถิ่น - โครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อเสริมสร้างความเป็นอิสระด้านซิลิคอนของสหรัฐฯ ลดการพึ่งพาไต้หวันซึ่งมีความเสี่ยงต่อปัญหาทางภูมิรัฐศาสตร์และธรรมชาติ - โรงงานของ TSMC ในแอริโซนามีกำหนดจะผลิตชิปขั้นสูงขนาด 3nm และ 2nm โดยมีความพยายามอย่างต่อเนื่องในการเพิ่มการสรรหาบุคลากรในท้องถิ่นและความร่วมมือกับมหาวิทยาลัยในสหรัฐฯ แม้ว่าการบรรจุหีบห่อจะเกิดขึ้นในไต้หวันในช่วงแรกจนกว่าโรงงานใน Peoria จะเริ่มดำเนินการ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>แอปเปิลจะได้รับชิปจากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา แต่จำเป็นต้องส่งกลับไปยังไต้หวันเพื่อบรรจุภัณฑ์เนื่องจากสิ่งอำนวยความสะดวกในสหรัฐฯ ไม่เพียงพอ - กว่า 50% ของแรงงานที่โรงงานในแอริโซนามาจากไต้หวัน ซึ่งบ่งชี้ถึงช่องว่างในสาขา STEM (วิทยาศาสตร์ เทคโนโลยี วิศวกรรมศาสตร์ และคณิตศาสตร์) ของสหรัฐฯ - โครงการ CHIPS Act ที่มุ่งเสริมสร้างการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐฯ เผชิญกับความท้าทายเนื่องจากป้าย &quot;ผลิตในอเมริกา&quot; ถูกตั้งคำถามเนื่องจากกระบวนการบรรจุภัณฑ์เกิดขึ้นในไต้หวัน โดยมีแผนสำหรับความสามารถในการบรรจุภัณฑ์ในสหรัฐฯ ภายในปี 2027 </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">มีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนบนถนนในแมนฮัตตันหลังจากการเปิดใช้งานการคิดค่าผ่านทางตามความหนาแน่นของการจราจร</a></h2>
<p>หลังจากการใช้ระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจร มีการลดลงของผู้ขับขี่ที่เข้าสู่แมนฮัตตันใต้ถนนที่ 60 ลง 7.5% ซึ่งเท่ากับมีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนในแต่ละวันธรรมดา การลดลงของการจราจรได้ปรับปรุงการไหลของการจราจรและเพิ่มความเร็วของรถบัส โดยมีรถบัสด่วนบางสายที่มีจำนวนผู้โดยสารเพิ่มขึ้น การขนส่งมวลชนมหานคร (MTA) ใช้รายได้จากค่าผ่านทาง ซึ่งประมาณการไว้ที่ 500 ล้านดอลลาร์ต่อปี สำหรับการปรับปรุงระบบขนส่ง แม้ว่าจะมีการคัดค้านทางการเมืองอยู่บ้าง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การนำระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจรติดขัดมาใช้ในแมนฮัตตันส่งผลให้มีผู้ขับขี่รถยนต์น้อยลง 43,000 คน นำไปสู่ความเร็วของรถโดยสารที่เพิ่มขึ้นและอาจทำให้เวลาตอบสนองฉุกเฉินดีขึ้น นโยบายนี้ถูกออกแบบมาเพื่อลดความแออัดของการจราจรและปรับปรุงคุณภาพอากาศ แม้ว่าจะก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบต่อบุคคลที่มีรายได้น้อย ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าประโยชน์รวมถึงระบบขนส่งสาธารณะที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นและอากาศที่สะอาดขึ้น ในขณะที่การอภิปรายยังคงดำเนินต่อไปเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างข้อดีเหล่านี้กับความต้องการของผู้ขับขี่ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Snyk%20%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%88%20NPM%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%20cursor.com&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">คุณสมบัติเด่นของ Uv คือการทำให้การสร้างสภาพแวดล้อมชั่วคราวเป็นเรื่องง่าย</a></h2>
<p>Uv มีคุณสมบัติพิเศษที่ช่วยให้การเขียนสคริปต์แบบเฉพาะกิจใน Python ง่ายขึ้นโดยการจัดการการพึ่งพาและสภาพแวดล้อมอย่างมีประสิทธิภาพ - ผู้ใช้สามารถใช้คำสั่งเดียว <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> เพื่อรันสคริปต์โดยไม่ต้องเปลี่ยนแปลงสภาพแวดล้อมทั่วโลก - ความง่ายในการใช้งานและความจำง่ายทำให้ uv เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสำหรับการจัดการแพ็กเกจ Python </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Uv เป็นตัวจัดการแพ็กเกจที่ทำให้การจัดการการพึ่งพาและเวอร์ชันของ Python ง่ายขึ้น โดยมีข้อได้เปรียบเหนือเครื่องมือแบบดั้งเดิมอย่าง pip, pyenv และ poetry - มันมีคุณสมบัติการพึ่งพาสคริปต์แบบอินไลน์ การสร้างสภาพแวดล้อมอย่างรวดเร็ว และไบนารี Python ที่คอมไพล์ล่วงหน้า ซึ่งช่วยเพิ่มความนิยมของมัน - แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับการสนับสนุนจากทุนร่วมลงทุนและการพึ่งพาไบนารีที่ไม่ใช่ของมูลนิธิซอฟต์แวร์ Python (PSF) ผู้ใช้ยังคงให้คุณค่ากับความเร็วและความเป็นมิตรต่อผู้ใช้ในการจัดการโครงการ Python </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">ฉันลบบัญชีโซเชียลมีเดียของฉัน</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้ลบบัญชีโซเชียลมีเดียของตนเนื่องจากกังวลเกี่ยวกับแพลตฟอร์มอย่าง Meta และ Twitter ที่ให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการพิจารณาด้านจริยธรรม ประเด็นที่ถูกเน้นย้ำรวมถึงการตัดสินใจของมาร์ค ซักเคอร์เบิร์กในการยกเลิกการตรวจสอบข้อเท็จจริงและร่วมมือกับทรัมป์ และการกระทำที่เป็นที่ถกเถียงของอีลอน มัสก์ ซึ่งส่งผลให้เกิดสภาพแวดล้อมที่เป็นพิษ ผู้เขียนเน้นถึงผลกระทบด้านลบของโซเชียลมีเดียต่อสุขภาพจิต โดยเฉพาะในกลุ่มวัยรุ่น และกำลังสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น การเขียนบล็อกและแพลตฟอร์มใหม่ ๆ อย่างระมัดระวัง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การลบบัญชีโซเชียลมีเดียอาจทำให้พลาดการอัปเดตชีวิตจากคนรู้จัก ซึ่งเน้นย้ำถึงบทบาทของแพลตฟอร์มในการรักษาความสัมพันธ์ ในขณะที่บางคนเชื่อว่าความสัมพันธ์ที่สำคัญจะคงอยู่ผ่านการสื่อสารโดยตรง สื่อสังคมออนไลน์มักจะส่งเสริมการเชื่อมต่อที่ตื้นเขินซึ่งอาจสูญหายไปเมื่อเลิกใช้ การเลือกที่จะเลิกใช้โซเชียลมีเดียนั้นเป็นเรื่องส่วนบุคคล ซึ่งได้รับอิทธิพลจากลำดับความสำคัญส่วนตัวและคุณค่าที่ให้กับความสัมพันธ์ประเภทต่าง ๆ </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">สิทธิ์ในการเข้าถึงรูท</a></h2>
<p>ผู้บริโภคควรมีสิทธิ์ในการติดตั้งซอฟต์แวร์ใด ๆ บนอุปกรณ์ที่พวกเขาเป็นเจ้าของ แต่บริษัทมักจะล็อกบูตโหลดเดอร์และจำกัดการเข้าถึงรูท ซึ่งจำกัดการควบคุมของผู้ใช้ - แม้ว่าความปลอดภัยจะเป็นข้อกังวลที่ถูกต้อง ข้อจำกัดเหล่านี้ถูกมองว่าเป็นการต่อต้านผู้บริโภคและการแข่งขัน ซึ่งส่งผลให้เกิดขยะอิเล็กทรอนิกส์และจำกัดตัวเลือกการซ่อมแซม - ผู้สนับสนุนเสนอว่า &#39;สิทธิ์ในการเข้าถึงรูท&#39; ควรรวมอยู่ในการอภิปรายเกี่ยวกับสิทธิ์ในการซ่อมแซม โดยมีข้อยกเว้นสำหรับระบบที่สำคัญซึ่งมีความเสี่ยงสูงเกินไป </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การถกเถียงเกี่ยวกับการเข้าถึงรูทในอุปกรณ์เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างเสรีภาพของผู้บริโภคและการควบคุมของผู้ขาย โดยมีหลายคนสนับสนุนสิทธิในการติดตั้งซอฟต์แวร์ใดๆ บนอุปกรณ์ที่ตนเป็นเจ้าของ - นักวิจารณ์โต้แย้งว่าข้อจำกัดที่กำหนดโดยผู้ขายให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการควบคุมและความเป็นส่วนตัวของผู้บริโภค จำกัดความสามารถของผู้ใช้ในการปรับเปลี่ยนอุปกรณ์ของตน - การอภิปรายนี้ขยายไปถึงธีมที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับสิทธิในทรัพย์สินและความเป็นอิสระในการจัดการอุปกรณ์ของตนเอง โดยมีมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับประโยชน์ด้านความปลอดภัยของอุปกรณ์ที่ถูกล็อกเมื่อเทียบกับการเลือกของผู้บริโภคที่มีข้อมูล </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">ดูม (1993) ในรูปแบบ PDF</a></h2>
<p>นักพัฒนาได้สร้างพอร์ตซอร์สของ Doom ที่ทำงานภายในไฟล์ PDF โดยได้รับแรงบันดาลใจจากโครงการ Tetris ที่คล้ายกัน - โครงการนี้ใช้เวอร์ชันเก่าของ Emscripten เพื่อคอมไพล์โค้ด C เป็น asm.js ทำให้สามารถทำงานในรันไทม์ JavaScript ของ PDF ได้ - การใช้งานนี้รวมถึงการแสดงผลแบบโมโนโครม 6 สี และสามารถใช้งานได้เฉพาะกับเบราว์เซอร์ที่ใช้ Chromium ที่ใช้เอนจิน PDFium เท่านั้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักพัฒนาได้สร้างพอร์ตซอร์สของ Doom ที่ทำงานภายในไฟล์ PDF ตามโครงการที่คล้ายกันที่เคยรัน Tetris ใน PDF - โครงการนี้ใช้ Emscripten เพื่อคอมไพล์ C เป็น asm.js ทำให้สามารถรันในสภาพแวดล้อมการทำงานของ JavaScript ที่จำกัดของ PDF และใช้ doomgeneric fork ของซอร์ส Doom ดั้งเดิม - นวัตกรรมนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับศักยภาพและผลกระทบด้านความปลอดภัยของการรันโค้ดภายใน PDF โดยซอร์สโค้ดมีให้ใช้งานบน GitHub และฟังก์ชันการทำงานจำกัดเฉพาะเบราว์เซอร์ที่ใช้ Chromium ที่ใช้เอนจิน PDFium </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">การดีบัก: กฎที่ขาดไม่ได้สำหรับการค้นหาปัญหาที่หายากที่สุด (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler รีวิวหนังสือ &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; โดย David J. Agans โดยเน้นว่าเป็นแหล่งข้อมูลคลาสสิกสำหรับนักพัฒนา หนังสือเล่มนี้เน้นหลักการดีบักพื้นฐานที่สามารถใช้ได้ทั้งนักพัฒนามือใหม่และผู้มีประสบการณ์ โดยใช้ตัวอย่างที่เป็นรูปธรรมและเรื่องราวจากประสบการณ์จริงเพื่ออธิบายกฎสำคัญทั้งเก้าข้อ วีลเลอร์ชื่นชมหนังสือเล่มนี้ที่เน้นการรวบรวมข้อมูลและการจัดการปัญหาที่เกิดขึ้นเป็นระยะ แม้ว่าเขาจะต้องการคำแนะนำเกี่ยวกับเครื่องมือที่เฉพาะเจาะจงมากขึ้น แต่ก็แนะนำหนังสือเล่มนี้สำหรับข้อมูลเชิงลึกในการแก้ไขข้อบกพร่องที่ไร้กาลเวลา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การดีบักเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการแก้ไขปัญหาที่ซับซ้อน โดยเน้นความสำคัญของการรักษาความสงบ เข้าใจระบบ และตรวจสอบสมมติฐาน - เครื่องมืออย่าง <code>git bisect</code> สามารถช่วยในการแก้ปัญหาอย่างมีประสิทธิภาพโดยการระบุการเปลี่ยนแปลงเฉพาะที่ทำให้เกิดบั๊ก - การตรวจสอบการแก้ไขและพิจารณาการเขียนการทดสอบเพื่อป้องกันการเกิดปัญหาในอนาคตเป็นสิ่งสำคัญ ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการใช้วิธีการอย่างเป็นระบบและบางครั้งใช้เทคนิคเช่นการดีบักด้วยเป็ดยาง </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">พวกเขาทำให้รถพังในภาพยนตร์เก่าได้อย่างไร (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ในภาพยนตร์เก่า ๆ มักใช้เทคนิคพิเศษที่เป็นรูปธรรมเพื่อทำให้รถยนต์พังทลายลง เช่นในภาพยนตร์ฝรั่งเศสปี 1965 เรื่อง &quot;Le Corniaud&quot; ที่มีการถอดและประกอบรถใหม่ด้วยตะขอและสลักระเบิดสำหรับฉากหนึ่ง การแสดงผาดโผนเหล่านี้ต้องการการวางแผนและวิศวกรรมอย่างละเอียด ซึ่งได้รับการอำนวยความสะดวกจากการก่อสร้างรถยนต์ที่ง่ายกว่าในเวลานั้น ภาพยนตร์สมัยใหม่มักจะใช้ CGI (ภาพที่สร้างจากคอมพิวเตอร์) สำหรับฉากที่คล้ายกันเนื่องจากความซับซ้อนและมาตรฐานความปลอดภัยของยานพาหนะในปัจจุบัน </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">รูปแบบมาตรฐานในเกมที่มีการเลือกเป็นฐาน (2015)</a></h2>
<p>บล็อกโพสต์โดย Sam Kabo Ashwell สำรวจรูปแบบการออกแบบที่เกิดซ้ำในเกมที่มีการเลือก เช่น Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck และอื่น ๆ ซึ่งส่งผลต่อการเล่นเกมและโครงสร้างเรื่องราว รูปแบบเหล่านี้มีอิทธิพลต่อประสบการณ์ของผู้เล่นและการดำเนินเรื่อง โดยมีตัวอย่างจากนิยายเชิงโต้ตอบที่แสดงให้เห็นถึงการประยุกต์ใช้ของพวกมัน โพสต์ระบุว่ารูปแบบเหล่านี้มีความยืดหยุ่นและสามารถทับซ้อนกันได้ แทนที่จะเป็นหมวดหมู่ที่เข้มงวดในการออกแบบเกม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เกมที่ใช้การเลือกของผู้เล่นใช้การแยกสาขาของเรื่องราวเพื่อเพิ่มความสามารถในการตัดสินใจของผู้เล่น แต่สิ่งนี้อาจนำไปสู่ &quot;ถ้ำเวลา&quot; ซึ่งบางเส้นทางมีรายละเอียดมากเกินไป ในขณะที่บางเส้นทางพัฒนาน้อยเกินไป ทำให้ผู้เล่นพลาดเนื้อหาสำคัญ เครื่องมือสามารถช่วยในการสร้างโครงเรื่องหลักที่มีเส้นทางย่อยที่กลับมารวมกันได้ แต่การแตกแขนงยังคงซับซ้อนและใช้ทรัพยากรมาก ทำให้บางคนสนับสนุนเรื่องราวเชิงเส้นหรือกลไกแซนด์บ็อกซ์ เกมอย่าง Disco Elysium และ Nier Automata ได้รับการยกย่องในเรื่องการใช้เส้นทางเรื่องราวที่แตกแขนงได้อย่างประสบความสำเร็จ และมีการพูดคุยเกี่ยวกับศักยภาพของ AI ในการสร้างเส้นทางเรื่องราวแบบไดนามิก แม้ว่าเทคโนโลยีในปัจจุบันอาจยังไม่สามารถสร้างเรื่องราวที่สอดคล้องกันได้ </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">ภาพยนตร์ฟรี: การสร้างใหม่แบบเฟรมต่อเฟรมด้วยการวาดมือของ &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive ได้เปิดตัว &quot;The FREE Movie&quot; ซึ่งเป็นโครงการร่วมที่ผู้ใช้สามารถสร้างภาพยนตร์ BEE Movie ขึ้นมาใหม่ทีละเฟรม โดยมีเฟรมที่เสร็จสมบูรณ์แล้วถึง 92% ผู้เข้าร่วมสามารถมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นโดยการวาด ลบ และดูตัวอย่างผลงานที่พวกเขามีส่วนร่วมในโครงการ โครงการที่มีความทะเยอทะยานต่อไปที่วางแผนโดย MSCHF Interactive คือการสร้างภาพยนตร์ DUNE ขึ้นมาใหม่ทีละเฟรม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีการสร้างเวอร์ชันที่แฟนๆ ทำขึ้นเองของ &quot;The Bee Movie&quot; โดยวาดด้วยมือทีละเฟรม ซึ่งเป็นไปตามแนวโน้มของโครงการความร่วมมือเช่น &quot;Shrek Retold&quot; และ &quot;Star Wars Uncut&quot; โครงการเหล่านี้เกี่ยวข้องกับผู้สร้างหลายคนที่มีส่วนร่วมในส่วนสั้น ๆ ซึ่งนำไปสู่การผสมผสานของคุณภาพและผลลัพธ์ที่ตลกขบขัน สะท้อนถึงแนวทางที่เน้นมีมเป็นหลัก ความคิดเห็นเกี่ยวกับ &quot;The Free Movie&quot; มีความหลากหลาย บางคนรู้สึกว่าภาพที่มีคุณภาพต่ำทำให้ไม่น่าสนใจ ในขณะที่คนอื่นๆ ชื่นชอบความวุ่นวายและลักษณะที่มาจากการมีส่วนร่วมของฝูงชนในโครงการนี้ </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">นักสำรวจ Disco Elysium</a></h2>
<p>โครงการ Disco Elysium Explorer ช่วยให้ผู้ใช้สามารถมองเห็นและฟังบทสนทนาจากเกม Disco Elysium โดยมีลิขสิทธิ์ทั้งหมดสงวนไว้โดยสตูดิโอ ZA/UM - โครงการนี้มีฟีเจอร์เช่นการค้นหาบทสนทนา การสร้างบทสนทนา และการมองเห็นบทสนทนา ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์การโต้ตอบ - รองรับหลายภาษา รวมถึงภาษาจีน เยอรมัน และเกาหลี ทำให้เข้าถึงผู้ชมได้กว้างขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Disco Elysium ใช้ Articy:draft ซึ่งเป็นเครื่องมือมิดเดิลแวร์ในการสร้างกราฟการสนทนาที่ซับซ้อน แสดงให้เห็นถึงความสำเร็จทางเทคนิคแม้จะมีความท้าทายด้านประสิทธิภาพในโครงการขนาดใหญ่ เกมนี้ได้รับการยกย่องในด้านการเล่าเรื่องและระบบบทสนทนาที่ซับซ้อน โดยถูกเปรียบเทียบกับเกมที่เน้นเรื่องราวอื่น ๆ เช่น Pentiment และ Alpha Protocol โดดเด่นด้วยกลไก RPG ที่ไม่เหมือนใครซึ่งเน้นการสนทนาและเรื่องราวมากกว่าการต่อสู้ Disco Elysium ได้รับความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับธีมทางการเมืองของมัน แต่ได้รับการยอมรับว่าเป็นความสำเร็จที่สำคัญในเกมที่ขับเคลื่อนด้วยเรื่องราว </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">ถ้าเรามีองค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ดีที่สุด มันจะมีลักษณะอย่างไร?</a></h2>
<p>การบรรยายหลักที่งาน Regional Scrum Gathering Tokyo โดยรองประธานฝ่ายวิศวกรรมมุ่งเน้นไปที่องค์ประกอบสำคัญขององค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ประสบความสำเร็จ: บุคลากร, คุณภาพภายใน, ความน่ารัก, การมองเห็น, ความคล่องตัว, และความสามารถในการทำกำไร เน้นย้ำถึงความสำคัญของการดึงดูดบุคลากรชั้นนำ รักษาคุณภาพภายในโดยการลดของเสีย และรับรองความน่ารักของผลิตภัณฑ์โดยการเข้าใจความต้องการของผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย เน้นการใช้ Extreme Programming (XP) และเทคโนโลยี Fluid Scaling Technology (FaST) เพื่อเพิ่มความคล่องตัวและความสามารถในการปรับตัว ในขณะเดียวกันก็ปรับผลิตภัณฑ์ให้สอดคล้องกับเป้าหมายทางธุรกิจเพื่อความสามารถในการทำกำไร </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนานี้สำรวจลักษณะขององค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่เหมาะสม โดยมุ่งเน้นที่รูปแบบการจัดการ กระบวนการตัดสินใจ และประสิทธิภาพการทำงาน - ความคิดเห็นมีความหลากหลาย บางคนสนับสนุนการตัดสินใจแบบกระจายอำนาจมากกว่าการใช้โครงสร้างแบบลำดับชั้น ในขณะที่บางคนเน้นความสำคัญของ CEO ในการตัดสินใจที่เด็ดขาด - การสนทนายังกล่าวถึงความท้าทายในการวัดประสิทธิภาพการทำงานและอิทธิพลของวัฒนธรรมองค์กรต่อการสร้างนวัตกรรมและความพึงพอใจของพนักงาน โดยอ้างอิงถึงบริษัทอย่าง Meta และ Amazon เป็นตัวอย่าง </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">แผนที่รถไฟใต้ดิน/รถบัสสดของลอนดอนถูกนำลงโดยการร้องเรียนเครื่องหมายการค้าของ TfL</a></h2>
<p>ในเดือนมิถุนายน 2010 แผนที่รถไฟใต้ดินลอนดอนแบบสดถูกสร้างขึ้นโดยใช้ API ข้อมูลเปิดของ Transport for London (TfL) ซึ่งได้รับความนิยมและความสนใจจากสื่อ เมื่อวันที่ 7 มกราคม 2025 TfL ได้ขอให้ยกเลิกแผนที่เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับเครื่องหมายการค้า ทำให้ต้องยุติการใช้งานแม้ว่าจะมีการปรับเปลี่ยนที่เป็นไปได้ก็ตาม เว็บไซต์ของผู้สร้าง traintimes.org.uk ยังคงใช้งานได้ และข้อมูลรถบัสสดสามารถดูได้ที่ bustimes.org </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การขนส่งสำหรับลอนดอน (TfL) ได้ลบแผนที่รถไฟใต้ดินและรถบัสแบบสดออกจากเว็บไซต์ traintimes.org.uk หลังจากมีการร้องเรียนเรื่องเครื่องหมายการค้า - อีเมลร้องเรียนจาก TfL ถูกวิจารณ์ว่าไม่ชัดเจนและอ้างถึงกฎหมายของสหรัฐฯ แม้ว่าเว็บไซต์จะตั้งอยู่ในสหราชอาณาจักร - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เกิดขึ้นระหว่างนักพัฒนาที่เป็นงานอดิเรกและการบังคับใช้เครื่องหมายการค้า โดยมีการถกเถียงว่า TfL ควรให้ใบอนุญาตฟรีสำหรับการใช้งานที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์หรือไม่ </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: ระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยในระดับที่เหมาะสม</a></h2>
<p>Qubes OS เป็นระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยสูง ได้รับการรับรองจากผู้เชี่ยวชาญรวมถึง Edward Snowden เนื่องจากมีความสามารถในการแยกส่วนที่แข็งแกร่ง ทำให้เหมาะสำหรับงานที่ต้องการความปลอดภัยสูง - รองรับการรันระบบปฏิบัติการหลายระบบและผสานรวมกับ Whonix เพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ ซึ่งเป็นที่สนใจของนักข่าวและองค์กรอย่าง Freedom of the Press Foundation - ชุมชน Qubes ยินดีต้อนรับผู้มาใหม่ โดยให้การสนับสนุน ทรัพยากร และโอกาสในการมีส่วนร่วมหรือบริจาค </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Qubes OS เป็นระบบปฏิบัติการที่เน้นความปลอดภัยโดยใช้การจำลองเสมือนเพื่อแบ่งแยกงานต่าง ๆ เพิ่มความปลอดภัยโดยการแยกแอปพลิเคชันและงานออกจากกัน - ผู้ใช้ได้รายงานปัญหาด้านประสิทธิภาพกราฟิกและอายุการใช้งานแบตเตอรี่เนื่องจากการพึ่งพาการเรนเดอร์ซอฟต์แวร์ ซึ่งส่งผลต่อการเล่นวิดีโอและประสิทธิภาพโดยรวมของระบบ - แม้จะได้รับการยกย่องในด้านคุณสมบัติความปลอดภัย แต่ Qubes OS อาจไม่เหมาะสำหรับผู้ใช้ที่ต้องการกราฟิกสูงหรือแบตเตอรี่ที่ใช้งานได้นาน อย่างไรก็ตาม มันถูกแนะนำสำหรับผู้ที่ต้องการความปลอดภัยสูง เช่น นักข่าวหรือผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัย IT </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">การหยุดทำงานของ Canva: อีกหนึ่งเรื่องราวของความอิ่มตัวและความยืดหยุ่น</a></h2>
<p>การหยุดทำงานของ Canva เกิดจากการปรับใช้เวอร์ชันใหม่ของหน้าแก้ไข ซึ่งนำไปสู่ผลกระทบ &quot;ฝูงชน&quot; ด้วยคำขอ 1.5 ล้านครั้งต่อวินาทีที่ทำให้ API Gateway ล้นหลาม - กฎการจราจรที่ล้าสมัยได้เปลี่ยนเส้นทางการจราจรของผู้ใช้ผ่านอินเทอร์เน็ตสาธารณะ ทำให้เกิดความล่าช้าและการสะสม ในขณะที่ปัญหาด้านประสิทธิภาพที่ทราบใน API Gateway ทำให้สถานการณ์แย่ลง - วิศวกรของ Canva ได้แทรกแซงด้วยตนเองโดยการเพิ่มความจุและใช้ไฟร์วอลล์ของ Cloudflare เพื่อบล็อกการจราจรชั่วคราว ซึ่งเน้นถึงความสำคัญของการแทรกแซงของมนุษย์ในการจัดการปัญหาด้านประสิทธิภาพของระบบในช่วงวิกฤต </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การหยุดทำงานของ Canva เน้นย้ำถึงความท้าทายเกี่ยวกับการอิ่มตัวและความยืดหยุ่นของเครือข่ายการส่งเนื้อหา (CDN) ซึ่งเป็นเรื่องปกติเมื่อมีผู้ใช้จำนวนมากเข้าถึงเซิร์ฟเวอร์พร้อมกัน ทำให้เกิดการโอเวอร์โหลด - วิธีแก้ปัญหาที่เสนอเช่นการกระจายแบบแบ่งชั้นและการอุ่นเครื่องล่วงหน้ามักไม่เพียงพอ ในขณะที่โปรโตคอล P2P (Peer-to-Peer) เช่น BitTorrent เผชิญกับปัญหาการละเมิดลิขสิทธิ์และการควบคุม ทำให้บริษัทต่างๆ เช่น Spotify และ Blizzard ละทิ้งการใช้งาน - กลยุทธ์การจัดการโหลดที่มีประสิทธิภาพ เช่น การจำกัดการเชื่อมต่อและการใช้การถอยกลับแบบเอ็กซ์โพเนนเชียล มีความสำคัญอย่างยิ่งในการบรรเทาปัญหาเหล่านี้ โดยเน้นย้ำถึงความสำคัญของโครงสร้างพื้นฐานที่แข็งแกร่งและการวางแผนเชิงกลยุทธ์สำหรับการจัดการการจราจรสูงอย่างมีประสิทธิภาพ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="คุณสมบัติเด่นของ Uv คือการทำให้การสร้างสภาพแวดล้อมชั่วคราวเป็นเรื่องง่าย" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Uv%20%E0%B8%84%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%87%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2013%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">หยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน</a></h2>
<p>การทดลองใช้บริการใหม่มักส่งผลให้มีการติดตามผลอย่างต่อเนื่องและอีเมลการตลาด ทำให้การติดต่อครั้งแรกกลายเป็นการขายที่ไม่หยุดหย่อน กระบวนการขายมักจะน่าเบื่อและใช้เวลานาน โดยเฉพาะในบริษัทขนาดใหญ่ ซึ่งผลิตภัณฑ์มักไม่เป็นไปตามความคาดหวังและมีการสนับสนุนที่จำกัด ลูกค้ามักเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกโอเพ่นซอร์สที่ดีกว่า ซึ่งนำไปสู่การจากไปอย่างเงียบ ๆ จากบริการเดิมแม้จะมีความพยายามในการรักษาลูกค้าไว้ก็ตาม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เจ้าของสตาร์ทอัพขนาดเล็กต้องเผชิญกับความท้าทายเมื่อทำธุรกิจกับบริษัทขนาดใหญ่ เช่น การสาธิตที่ไม่จำเป็น การเปรียบเทียบราคา และกระบวนการจัดซื้อที่ยาวนาน ซึ่งนำไปสู่การเพิ่มค่าใช้จ่ายสำหรับธุรกิจขนาดใหญ่ - กระบวนการขายมักไม่มีประสิทธิภาพ รวมถึงการประชุมที่ไม่จำเป็นและกลยุทธ์ที่น่าหงุดหงิด ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการมีความโปร่งใส การสื่อสารที่ตรงไปตรงมา และตัวเลือกที่ยืดหยุ่น - วิธีการที่ประสบความสำเร็จคือการสร้างบริการที่ง่ายต่อการรวมเข้าด้วยกัน ทำให้ลูกค้าพึงพอใจ และมีรูปแบบการกำหนดราคาที่เรียบง่าย แม้จะมีปัญหาทั่วไปเกี่ยวกับเอกสารที่ไม่ได้อ่านและกลยุทธ์การขายที่ไม่เหมาะสม </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: ทรัพยากรเกมฟรี</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Kenney.nl มีชื่อเสียงในการให้บริการทรัพยากรเกมคุณภาพสูงฟรี ซึ่งมีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับการพัฒนาเกมและการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว แพลตฟอร์มนี้ได้รับความนิยมอย่างมาก ทำให้ Kenney ได้รับฉายาว่า &quot;Asset Jesus&quot; สำหรับการมีส่วนร่วมของเขาในชุมชนการพัฒนาเกม แหล่งข้อมูลเพิ่มเติมสำหรับสินทรัพย์เกมฟรีรวมถึง OpenGameArt.org และ Itch.io ในขณะที่เพลงที่ไม่มีค่าลิขสิทธิ์สามารถหาได้จากศิลปินอย่าง Kevin MacLeod และ Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">คู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอก</a></h2>
<p>คู่มือที่มีภาพประกอบถูกใช้เพื่ออธิบายให้นักศึกษาปริญญาเอกใหม่เข้าใจว่าปริญญาเอกขยายขอบเขตของความรู้ของมนุษย์อย่างไร โดยสัญลักษณ์เป็นรอยบุบเล็ก ๆ รายได้จากคู่มือที่พิมพ์สนับสนุนการวิจัยเกี่ยวกับความผิดปกติทางพันธุกรรม โดยมีแรงบันดาลใจจากความเชื่อมโยงส่วนตัวของผู้เขียนกับภาวะที่หายากของลูกชายของเขา คู่มือได้รับอนุญาตภายใต้ Creative Commons ซึ่งอนุญาตให้แบ่งปันโดยมีการอ้างอิงแหล่งที่มา และมีให้บริการในหลายภาษา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>คู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอกโดย Matt Might เน้นย้ำถึงความสำคัญของการไล่ตามปัญหาที่คุณรักและการแสวงหาความรู้ที่ต่อเนื่องในเส้นทางปริญญาเอก การอภิปรายกล่าวถึงความท้าทายในวงการวิชาการ เช่น ความกดดันในการตีพิมพ์และความเสี่ยงในการให้ความสำคัญกับปริมาณมากกว่าคุณภาพในการวิจัย คู่มือเน้นคุณค่าของประสบการณ์ปริญญาเอกในการเติบโตส่วนบุคคลและโอกาสทางอาชีพ โดยเน้นความสำคัญของการเลือกที่ปรึกษาที่เหมาะสมและการสำรวจงานสหวิทยาการ </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">ทำไมฉันถึงเลือก Common Lisp</a></h2>
<p>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Clojure ไปเป็น Common Lisp เนื่องจากความไม่พอใจกับเวลาการเริ่มต้นที่ช้าของ Clojure สำหรับแอปพลิเคชันที่ใช้บรรทัดคำสั่ง (CLI) และการรับรู้ว่าชุมชนไม่ค่อยให้ความสำคัญ Common Lisp ถูกเลือกเนื่องจากความสามารถในการสร้างไฟล์ปฏิบัติการที่เริ่มต้นได้อย่างรวดเร็ว, ความเข้ากันได้กับโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim, การสนับสนุนบน Windows, Mac และ Linux, และชุมชนและระบบนิเวศที่แข็งแกร่งของมัน ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของตนเพื่อช่วยให้ผู้มาใหม่เข้าใจถึงประโยชน์ของ Common Lisp และวิธีที่พวกเขาปรับตัวในการใช้งานอย่างมีประสิทธิภาพ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนเน้นถึงระบบไดนามิกของ Common Lisp ซึ่งช่วยให้สามารถแก้ปัญหาได้แม้ไม่มีซอร์สโค้ดต้นฉบับ แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นและความแข็งแกร่งของมัน SBCL ซึ่งเป็นการใช้งาน Common Lisp ได้รับการยกย่องว่าเป็นเครื่องมือที่ช่วยให้สามารถแก้ไขปัญหาได้อย่างรวดเร็ว แม้ในสถานการณ์ที่ไม่สามารถเข้าถึงซอร์สโค้ดได้ การอภิปรายยังครอบคลุมถึงความสำคัญและข้อจำกัดของการควบคุมเวอร์ชัน โดยเฉพาะเมื่อที่เก็บข้อมูลสูญหาย และรวมถึงการเปรียบเทียบ Lisp กับภาษาต่างๆ เช่น Clojure และ Julia </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">ผู้ก่อตั้ง AI จะได้เรียนรู้บทเรียนที่ขมขื่น</a></h2>
<p>ในประวัติศาสตร์ วิธีการ AI ทั่วไปมักจะมีประสิทธิภาพดีกว่าวิธีการเฉพาะทาง ดังที่เห็นได้ในสาขาต่าง ๆ เช่น การรู้จำเสียงพูดและการมองเห็นด้วยคอมพิวเตอร์ - &quot;The Bitter Lesson&quot; ของ Richard Sutton เน้นย้ำว่าวิธีการทั่วไปที่ใช้การคำนวณมีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่พึ่งพาความรู้เฉพาะทางของมนุษย์ - ข้อความนี้แนะนำว่าผู้ก่อตั้ง AI ควรมุ่งเน้นไปที่การสร้างผลิตภัณฑ์ที่ใช้ประโยชน์จากการปรับปรุงโมเดล แทนที่จะชดเชยข้อจำกัดของโมเดลในปัจจุบัน เนื่องจากนี่เป็นกลยุทธ์ที่ยั่งยืนกว่า </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สตาร์ทอัพด้าน AI เผชิญกับความท้าทายพื้นฐานในการให้บริบท เนื่องจากระบบ AI ต้องการข้อมูลเฉพาะและขั้นตอนเพื่อทำงานอย่างมีประสิทธิภาพ - สตาร์ทอัพ AI ที่ประสบความสำเร็จอาจมุ่งเน้นไปที่กระบวนการ ETL (Extract, Transform, Load) เพื่อจัดหาบริบทที่จำเป็น โดยเน้นความสำคัญของข้อมูลการฝึกอบรมและความสามารถในการค้นหา - อุตสาหกรรม AI อาจพัฒนาในลักษณะที่คล้ายกับภาคสมาร์ทโฟน โดยบริษัทขนาดใหญ่จะครองตลาดเนื่องจากการเป็นเจ้าของข้อมูล แต่สตาร์ทอัพสามารถประสบความสำเร็จได้โดยการพัฒนารูปแบบเฉพาะทางและการจัดการการบูรณาการระบบที่ซับซ้อนและการจัดการข้อมูล </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">แอรอน สวาร์ตซ์ และ แซม อัลท์แมน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>แอรอน สวาร์ตซ์ เป็นอัจฉริยะด้านเทคนิคและนักเคลื่อนไหวที่มีชื่อเสียง โดยมีส่วนร่วมในโครงการต่าง ๆ เช่น RSS, Markdown และ Creative Commons แต่ต้องเผชิญกับปัญหาทางกฎหมายจากการดาวน์โหลดบทความวิชาการจาก JSTOR โพสต์นี้เปรียบเทียบการเคลื่อนไหวของ Swartz กับความสำเร็จในองค์กรของ Sam Altman ที่ OpenAI โดยตั้งคำถามเกี่ยวกับความถูกต้องตามกฎหมายและจริยธรรมในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี การอภิปรายเน้นถึงมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในเชิงบวกของทั้งสองบุคคลต่อวัฒนธรรมเทคโนโลยีและความแตกต่างในการปฏิบัติทางกฎหมายระหว่างบุคคลและบริษัท </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">สิ่งที่ C ควรทำอย่างชัดเจน</a></h2>
<p>ชุมชน Dlang ได้รวมคอมไพเลอร์ C ไว้ในคอมไพเลอร์ D ซึ่งรู้จักกันในชื่อ ImportC เพื่อแก้ไขปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขใน Standard C ซึ่งปัจจุบันอยู่ที่ C23 - ImportC ช่วยให้ฟังก์ชันสามารถดำเนินการได้ในขณะคอมไพล์ ทำให้การทดสอบหน่วยในขณะคอมไพล์เป็นไปได้โดยไม่จำเป็นต้องสร้างแยกต่างหาก - นอกจากนี้ยังรองรับการอ้างอิงล่วงหน้าและการนำเข้าประกาศโดยไม่ต้องใช้ไฟล์ .h ทำให้กระบวนการพัฒนาง่ายขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ไฟล์เฮดเดอร์ในภาษา C แยกความแตกต่างระหว่างอินเทอร์เฟซสาธารณะและส่วนตัว ซึ่งนักพัฒนาบางคนชื่นชมในความเรียบง่ายและใช้งานง่าย - เครื่องมือสมัยใหม่อย่าง <code>cargo doc</code> ของ Rust มอบการจัดการเอกสารและอินเทอร์เฟซที่มีประสิทธิภาพโดยไม่ต้องซ้ำซ้อนของโค้ด ซึ่งดึงดูดใจผู้อื่น - การเลือกใช้วิธีการเหล่านี้มักขึ้นอยู่กับความชอบส่วนบุคคล ความต้องการของโครงการ และการทำงานร่วมกันของทีม </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">ท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลกเสี่ยงต่อการถูกคุกคามจากโครงการอุตสาหกรรมขนาดใหญ่</a></h2>
<p>หอดูดาวยุโรปใต้ (ESO) กังวลเกี่ยวกับโครงการอุตสาหกรรมที่เสนอโดย AES Andes ใกล้กับหอดูดาว Paranal ในชิลี ซึ่งอาจก่อให้เกิดมลพิษทางแสงที่ส่งผลกระทบต่อการวิจัยทางดาราศาสตร์ - หอดูดาว Paranal มีความสำคัญต่อโครงการต่างๆ เช่น กล้องโทรทรรศน์ขนาดใหญ่มาก (ELT) เน้นย้ำถึงความสำคัญของการรักษาท้องฟ้าที่มืด - ESO กำลังสนับสนุนให้ย้ายโครงการอุตสาหกรรมเพื่อปกป้องสิ่งแวดล้อมของหอดูดาว </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โครงการเมกะโปรเจกต์อุตสาหกรรมในชิลี นำโดย AES Andes มีเป้าหมายในการผลิตไฮโดรเจน ไฟฟ้า และแอมโมเนียโดยใช้พลังงานลมและแสงอาทิตย์ ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลก นักวิจารณ์แสดงความกังวลว่าโครงการที่ตั้งอยู่ใกล้กับสถานที่ตั้งกล้องโทรทรรศน์สำคัญอาจขัดขวางการสังเกตการณ์ทางดาราศาสตร์ ทำให้เกิดการถกเถียงว่าจะย้ายโครงการนี้หรือไม่ สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างการพัฒนาอุตสาหกรรมและการอนุรักษ์ทรัพยากรธรรมชาติที่มีเอกลักษณ์ โดยบางคนสนับสนุนผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจในขณะที่คนอื่นให้ความสำคัญกับการอนุรักษ์สิ่งแวดล้อม </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple แต่เป็น 6,500 regexes ที่ฉันค้นหาใน Vim</a></h2>
<p>วิดีโอ &quot;Bad Apple&quot; ถูกสร้างขึ้นใหม่ในโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim โดยใช้การค้นหา โดยแต่ละเฟรมจากทั้งหมด 6,500 เฟรมถูกแทนด้วยตารางขนาด 120x90 ของตัวเลขฐานสอง Python ถูกใช้ในการประมวลผลเฟรม และมีการทดสอบอัลกอริทึมต่าง ๆ เพื่อปรับปรุงสตริงการค้นหาให้มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นใน Vim โครงการนี้เป็นการทดลองเชิงสร้างสรรค์ที่ดำเนินการที่ The Recurse Center โดยแสดงการใช้มาโครของ Vim เพื่อเล่นวิดีโอโดยการวนลูปผ่านรูปแบบการค้นหา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โครงการที่ใช้ 6,500 นิพจน์ปกติ (regexes) ใน Vim เพื่อสร้างแอนิเมชัน &quot;Bad Apple&quot; ได้จุดประกายการสนทนาอย่างมีชีวิตชีวา แสดงให้เห็นถึงความคิดสร้างสรรค์และความสามารถทางเทคนิค ผู้เข้าร่วมได้แบ่งปันโครงการที่คล้ายกัน เช่น การรัน &quot;Bad Apple&quot; บนระบบ Nintendo Entertainment System (NES) และการใช้มาโครของ Vim ซึ่งเน้นถึงความท้าทายทางอัลกอริทึมและการสาธิตเทคโนโลยี การสนทนายังได้สำรวจถึงผลกระทบทางวัฒนธรรมของ &quot;Bad Apple&quot; และรวมถึงการถกเถียงเกี่ยวกับเนื้อหาของเกม Touhou ซึ่งสะท้อนถึงความคิดเห็นและความสนใจที่หลากหลาย </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">ฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ได้เพิ่ม Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกที่กำลังบิน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ใส่ภาพ Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกโดยไม่ได้ตั้งใจ ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับอิทธิพลของ AI ในการถ่ายภาพ - ผู้ใช้วิจารณ์เอฟเฟกต์ &quot;shimmer&quot; ของ AI โดยชอบภาพถ่ายต้นฉบับมากกว่า ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในด้านการถ่ายภาพดิจิทัล เช่น การจัดการกับไฮไลท์ที่ถูกตัดและข้อจำกัดของเครื่องมือ AI - เหตุการณ์นี้เน้นถึงความกังวลที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในเครื่องมือสร้างสรรค์และคุณภาพของเนื้อหาที่สร้างโดย AI </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">มุลเลนเวกปิดทีมความยั่งยืนของ WordPress จุดประกายการตอบโต้</a></h2>
<p>แมตต์ มัลเลนเวก ผู้ร่วมก่อตั้ง WordPress ได้ยุบทีมความยั่งยืนของ WordPress ซึ่งนำไปสู่การตอบโต้ที่สำคัญจากชุมชน ทีมถูกยุบหลังจากการลาออกของตัวแทนทีม Thijs Buijs ซึ่งอ้างถึงปัญหาด้านการเป็นผู้นำ และการอ้างของ Mullenweg ว่าทีมไม่บรรลุเป้าหมายที่ตั้งไว้ นักวิจารณ์ได้กล่าวหาว่า Mullenweg มีความหน้าซื่อใจคด เนื่องจากเขาเคยสนับสนุนการก่อตั้งทีมในตอนแรก และการยุบทีมได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของโครงการความยั่งยืนภายใน WordPress </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Matt Mullenweg ยุบทีมความยั่งยืนของ WordPress ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์และความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อแบรนด์และชุมชนของ WordPress นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นว่าการควบคุมที่มีนัยสำคัญของ Mullenweg ต่อ WordPress เป็นปัญหา โดยเสนอแนะถึงความจำเป็นที่อาจต้องมีการเปลี่ยนแปลงในการบริหารจัดการ ทีมที่ถูกยุบกำลังทำงานเกี่ยวกับโครงการต่าง ๆ เช่น ปลั๊กอินคาร์บอนฟุตพริ้นท์ ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของ WordPress ต่อความยั่งยืนและความมั่นคงในการเป็นผู้นำ </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">ที่อยู่ IP จนถึงปี 2024</a></h2>
<p>บทความโดย Geoff Huston ให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับที่อยู่ IP โดยเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงอย่างช้าๆ จาก IPv4 ไปสู่ IPv6 แม้จะมีการคาดการณ์ถึงความจำเป็นในการใช้พื้นที่ที่อยู่ที่ใหญ่ขึ้นก็ตาม มันพูดถึงการหมดลงของที่อยู่ IPv4 บทบาทของการโอนย้ายที่อยู่ และความท้าทายในการนำ IPv6 มาใช้ โดยเน้นถึงการกระจายตัวและพลวัตของตลาดที่อยู่ IPv4 บทความนี้ตรวจสอบแนวโน้มการจัดสรร IPv6 โดยสังเกตความแตกต่างในแต่ละภูมิภาคและผลกระทบจากการจัดสรรขนาดใหญ่ และสะท้อนถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่ออนาคตของอินเทอร์เน็ต รวมถึงความเป็นกลางของเครือข่ายและการรวมตัวของตลาด </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายเน้นถึงความกว้างขวางของพื้นที่ที่อยู่ IPv6 เมื่อเทียบกับ IPv4 โดยระบุว่า IPv6 ให้ที่อยู่มากกว่ามาก - มีความกังวลเกี่ยวกับการปฏิบัติในการจัดสรรที่ไม่มีประสิทธิภาพ โดยบริษัทขนาดใหญ่ได้รับบล็อก IPv6 ที่ใหญ่เกินไป ซึ่งอาจนำไปสู่การขาดแคลนในอนาคต - มีการพูดคุยถึงความท้าทายในการนำ IPv6 มาใช้ รวมถึงข้อจำกัดทางเทคนิคและความไม่เต็มใจของบริษัทในการอนุญาตให้มีการเชื่อมต่ออุปกรณ์โดยตรง พร้อมกับปัญหาที่ต่อเนื่องเกี่ยวกับการขาดแคลน IPv4 และพลวัตของการตั้งราคาตลาด </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="หยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AB%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%94%E0%B8%9E%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2012%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">ระวังผลกระทบของ Makefile</a></h2>
<p>คำว่า &quot;Makefile effect&quot; อธิบายถึงการปฏิบัติของวิศวกรที่คัดลอกและปรับเปลี่ยนการตั้งค่าที่ซับซ้อนที่มีอยู่แล้ว เช่น Makefiles แทนที่จะสร้างใหม่ตั้งแต่ต้น - วิธีการนี้แพร่หลายในระบบต่าง ๆ เช่น การตั้งค่าการรวมและการปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) และระบบการสร้าง ซึ่งอาจบ่งบอกถึงเครื่องมือที่ซับซ้อนเกินไปหรือออกแบบไม่ดี - แม้จะไม่ใช่เรื่องลบโดยเนื้อแท้ แต่ Makefile effect อาจขัดขวางการเรียนรู้ ทำให้ความปลอดภัยซับซ้อนขึ้น และนำไปสู่การดีบักที่ไม่มีประสิทธิภาพ ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการออกแบบเครื่องมืออย่างรอบคอบที่คำนึงถึงความสามารถในการกำหนดค่าและความง่ายในการใช้งาน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ปรากฏการณ์ &quot;Makefile Effect&quot; อธิบายถึงแนวโน้มของนักพัฒนาที่จะคัดลอกและแก้ไขโค้ดหรือการกำหนดค่าโดยไม่เข้าใจอย่างถ่องแท้ ซึ่งมักเกิดจากความซับซ้อนของเครื่องมือหรือการใช้งานที่ไม่บ่อยนัก ปรากฏการณ์นี้แพร่หลายในงานเขียนโปรแกรมและการกำหนดค่า ซึ่งนักพัฒนามักใช้วิธีแก้ปัญหาที่รู้จักเพื่อประหยัดเวลาและความพยายาม ซึ่งอาจนำไปสู่โค้ดที่ยากต่อการบำรุงรักษาได้ การอภิปรายเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสร้างสมดุลระหว่างการใช้แม่แบบและโซลูชันที่มีอยู่กับการทำความเข้าใจเชิงลึกเกี่ยวกับเครื่องมือและระบบที่เกี่ยวข้อง </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">พอร์ทัลและเควก</a></h2>
<p>บทความนี้เป็นบทความแรกในซีรีส์ &quot;Demystifying the PVS&quot; ที่มุ่งเน้นไปที่ระบบการมองเห็นที่คำนวณล่วงหน้าของ Quake เพื่อแก้ไขปัญหาการวาดทับซ้อน ซึ่งพิกเซลถูกเรนเดอร์หลายครั้ง - Quake ใช้การตัดทอนด้วยพอร์ทัลและชุดที่อาจมองเห็นได้ (PVS) โดยการแบ่งโลกออกเป็นเซลล์และพอร์ทัล คำนวณการมองเห็นล่วงหน้าเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการเรนเดอร์ - บทความนี้แนะนำคลาส Portal และ Leaf ใน vis.py ซึ่งเป็นการนำอัลกอริทึมการมองเห็นของ Quake มาใช้ใหม่ใน Python โดยเน้นการใช้เมทริกซ์การมองเห็นจากใบหนึ่งไปยังอีกใบหนึ่ง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักออกแบบระดับของเกม Quake ใช้แปรง &quot;hint&quot; และ &quot;area portals&quot; เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานของเกม ซึ่งเป็นเทคนิคที่เป็นพื้นฐานในกราฟิก 3D - เกมอย่าง Prey และ Portal ได้นำพอร์ทัลมาเป็นจุดเด่นในกลไกการเล่นเกม แม้ว่าจะมีการใช้แนวคิดนี้ในการเรนเดอร์มาตั้งแต่กราฟิก 3D ยุคแรก ๆ - Unreal Engine 1 ใช้โซนเพื่อการเพิ่มประสิทธิภาพ และเอนจินร่วมสมัยอย่าง Unreal Engine 5 ยังคงใช้วิธีการที่คล้ายกันเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการเรนเดอร์ </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">การแก้ไขข้อบกพร่อง Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Daniel Hanchen ค้นพบและแก้ไขข้อบกพร่องใน Phi-4 Large Language Model (LLM) ของ Microsoft เช่น ปัญหาการสิ้นสุดประโยคและการตั้งค่าการสนทนา - เขาได้แปลง Phi-4 ไปเป็นสถาปัตยกรรม Llama เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ และได้แชร์การแก้ไขเหล่านี้บน Hugging Face ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มสำหรับโมเดลการเรียนรู้ของเครื่อง - มีสมุดบันทึก Colab สำหรับการปรับแต่ง Phi-4 ให้ใช้งานได้ และแม้ว่าการแก้ไขจะช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพในบางเกณฑ์มาตรฐาน แต่ก็ลดลงในบางเกณฑ์อื่น ๆ; ทีมงาน Phi-4 กำลังทำงานเพื่อรวมการปรับปรุงเหล่านี้เข้ากับโมเดลต้นฉบับ </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">คณิตศาสตร์ที่ผิดมาก</a></h2>
<p>บริษัทออกแบบและก่อสร้างทำข้อผิดพลาดทางคณิตศาสตร์บน Facebook โดยคำนวณรัศมีของโลกผิดเป็น 4,333 ฟุต ทำให้เส้นรอบวงที่คำนวณได้ต่ำกว่าความเป็นจริงอย่างมากเพียงแค่กว่า 5 ไมล์เท่านั้น ข้อผิดพลาดเกิดจากการคำนวณความยาวของส่วนโค้งโดยไม่ใช้รัศมีจริงของโลก ซึ่งประมาณ 3,959 ไมล์ โพสต์ระบุว่าเส้นโค้งด้านนอกยาวกว่าเส้นโค้งด้านในน้อยกว่า 1% ซึ่งบ่งบอกถึงความเป็นไปได้ในการลดเวลาในการบินเนื่องจากความต้านทานอากาศที่ลดลง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้สร้าง YouTube รายหนึ่งอ้างอย่างไม่ถูกต้องว่าเส้นดิ่งจะขนานกันบนโลกแบน โดยเข้าใจผิดเกี่ยวกับความโค้งของโลกซึ่งมีผลน้อยมากในมาตรการดังกล่าว - การสนทนาเน้นถึงความล้มเหลวของสัญชาตญาณในการทำความเข้าใจแนวคิดขนาดใหญ่ และกล่าวถึงทฤษฎีโลกแบน ความเข้าใจผิดเกี่ยวกับแรงโน้มถ่วง และผลกระทบของการหมุนของโลกต่อการบิน - การสนทนานี้ได้ตรวจสอบอย่างขบขันถึงความยืนหยัดของความเชื่อที่ไม่ถูกต้องและความยากลำบากในการอธิบายแนวคิดทางวิทยาศาสตร์ให้กับผู้ที่ปฏิเสธวิทยาศาสตร์ที่ได้รับการยอมรับ </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">การสร้างลูกบอล</a></h2>
<p>Bauble เป็นเครื่องมือสำหรับการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการเรนเดอร์ที่ใช้ฟังก์ชันระยะทางที่ลงนาม (SDFs) เพื่อสร้างรูปร่างและแอนิเมชันที่ซับซ้อน - เริ่มแรกเป็นระบบพื้นฐานสำหรับการสร้าง GLSL shaders, Bauble ได้รับการเขียนใหม่เพื่อรวมคุณสมบัติต่างๆ เช่น การส่งออกโมเดล 3 มิติ, การแก้ไขแบบโต้ตอบ, และการจัดแสงที่กำหนดเอง - เครื่องมือนี้ตอนนี้รองรับการฝังเว็บ, การแก้ไขเวกเตอร์แบบโต้ตอบ, และมีเอกสารประกอบที่ครอบคลุม ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับโครงการสร้างสรรค์และผู้ใช้ที่สนใจในการออกแบบ 3 มิติ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Building Bauble, โครงการที่นำเสนอใน ianthehenry.com ได้สร้างความตื่นเต้นโดยการแสดงให้เห็นถึงความมหัศจรรย์และความสนุกสนานของการเขียนโปรแกรม โดยเฉพาะในด้านการเขียนโค้ดและกราฟิกส์ โครงการนี้ได้รับการยกย่องในด้านความคิดสร้างสรรค์และการเขียนที่ละเอียดอ่อน สร้างแรงบันดาลใจให้ผู้อ่านกลับไปทำโครงการที่ยังไม่เสร็จและสำรวจเทคโนโลยีใหม่ ๆ เช่น Janet (ภาษาการเขียนโปรแกรม) และ GLSL (OpenGL Shading Language) แม้จะมีปัญหาทางเทคนิคบางประการบน Safari แต่โครงการนี้ก็ได้รับการยกย่องในด้านการดำเนินการที่น่าประทับใจและเรื่องราวการพัฒนาที่น่าสนใจ ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับโครงการส่วนตัวและการใช้ RSS readers </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">การค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานเกือบทั้งหมดมีข้อบกพร่อง (2006)</a></h2>
<p>ในปี 2006, Joshua Bloch ได้ระบุข้อบกพร่องในอัลกอริทึมการค้นหาแบบทวิภาค ซึ่งถูกกล่าวถึงครั้งแรกในหนังสือ &quot;Programming Pearls&quot; ของ Jon Bentley โดยที่เกิดการล้นค่าเมื่อ &#39;low&#39; และ &#39;high&#39; เกินค่ามากที่สุดของ int บั๊กนี้ซึ่งส่งผลกระทบต่ออาร์เรย์ที่มีความยาว 2^30 หรือมากกว่านั้น เคยพบได้ยากในช่วงทศวรรษ 1980 แต่ปัจจุบันพบได้บ่อยขึ้น และยังส่งผลกระทบต่อการเรียงลำดับแบบผสานและอัลกอริทึมแบบแบ่งและพิชิตอื่น ๆ ด้วย Bloch แนะนำให้แก้ปัญหาโดยการคำนวณจุดกึ่งกลางเป็น <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการเขียนโค้ดที่ปราศจากข้อผิดพลาดและความจำเป็นในการทดสอบอย่างละเอียดถี่ถ้วน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานหลายๆ แบบมีแนวโน้มที่จะเกิดปัญหาการล้นของจำนวนเต็ม โดยเฉพาะในโปรแกรมที่พัฒนามานานแล้ว ดังที่ได้กล่าวถึงในบทความปี 2006 บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการพิจารณากรณีขอบและข้อจำกัดของฮาร์ดแวร์ในการเขียนโปรแกรม ซึ่งยังคงมีความสำคัญในปัจจุบัน แนะนำให้นักพัฒนาใช้ฟังก์ชันที่มีอยู่แล้วหรือประเภทจำนวนเต็มที่ใหญ่ขึ้นเพื่อป้องกันข้อบกพร่องดังกล่าว ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการระมัดระวังกับประเภทข้อมูลและขนาดของข้อมูลที่ป้อนเข้า </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">ติดตามอุปกรณ์ของคุณผ่านเครือข่าย Apple FindMy ใน Go/TinyGo</a></h2>
<p>Go Haystack ช่วยให้สามารถติดตามอุปกรณ์ Bluetooth ส่วนบุคคลผ่านเครือข่าย &quot;Find My&quot; ของ Apple โดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์ของ Apple โดยใช้ OpenHaystack และ Macless-Haystack ร่วมกับเครื่องมือ Go/TinyGo ผู้ใช้สามารถสร้างบีคอนของตนเองโดยใช้เฟิร์มแวร์ TinyGo บนฮาร์ดแวร์เช่นบอร์ด Adafruit Bluefruit และ BBC Microbit โดยการตั้งค่าต้องใช้ Apple ID ที่มีการยืนยันตัวตนสองขั้นตอน (2FA) กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการติดตั้งเครื่องมือ go-haystack โดยใช้คำสั่งเช่น <code>haystack scan</code> เพื่อค้นหาอุปกรณ์ สร้างคีย์ แฟลชอุปกรณ์ และอัปโหลดไฟล์ JSON ไปยัง macless-haystack เพื่อให้เห็นอุปกรณ์ในเว็บ UI </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เครือข่าย Apple FindMy สามารถใช้งานร่วมกับ Go/TinyGo เพื่อติดตามอุปกรณ์ได้ โดยเป็นวิธีการขยายเครือข่ายโดยไม่จำเป็นต้องมีบัญชี Apple ความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวถูกบรรเทาลงด้วยการออกแบบของ Apple และบริษัทมีชื่อเสียงที่แข็งแกร่งในการรักษาความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ แม้ว่าผู้ใช้บางรายยังคงระแวดระวังเกี่ยวกับการสอดส่องที่อาจเกิดขึ้น เครือข่าย FindMy ทำงานในสองส่วน: อุปกรณ์ของ Apple ค้นหาสิ่งของและอุปกรณ์ของผู้ใช้ส่งข้อมูลตำแหน่งไปยัง Apple โดยมีตัวเลือกให้ผู้ใช้ปิดฟีเจอร์นี้หากต้องการ </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">สถานะของ Vim</a></h2>
<p>หลังจากการจากไปของ Bram Moolenaar ผู้ก่อตั้ง Vim ในปี 2023 ชุมชน Vim ได้จัดระเบียบใหม่เพื่อให้แน่ใจว่าการพัฒนาของโครงการจะดำเนินต่อไป โดยมี Christian Brabandt เป็นผู้ดูแลในปัจจุบัน - ที่งาน VimConf 2024 ได้มีการพูดคุยกันว่าทีมได้ขยายตัว โดยมุ่งเน้นไปที่การอัปเดตเว็บไซต์ของ Vim การจัดการความปลอดภัย และการปรับปรุงช่องทางการสื่อสาร - Vim ยังคงอยู่ในโหมดการบำรุงรักษา โดยให้ความสำคัญกับความต้องการของชุมชนและการผนวกคุณสมบัติใหม่อย่างระมัดระวัง ในขณะที่ยังคงสนับสนุน ICCF Holland ซึ่งเป็นองค์กรการกุศลที่ก่อตั้งโดย Moolenaar </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้ Vim ที่ใช้มานานกำลังพิจารณาอนาคตของโปรแกรมแก้ไขนี้หลังจากการจากไปของผู้สร้าง Bram Moolenaar โดยบางคนพอใจกับความเสถียรในปัจจุบัน ในขณะที่คนอื่น ๆ กำลังสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Neovim สำหรับฟีเจอร์ที่ทันสมัย Neovim กำลังได้รับความสนใจเนื่องจากการรองรับการเขียนสคริปต์ด้วย Lua และการปรับปรุงที่ทันสมัย ในขณะที่ผู้ใช้บางคนกำลังพิจารณา Emacs เนื่องจากการรับรู้ถึงการแยกส่วนระหว่าง Vim และ Neovim การสนทนาระหว่างผู้ใช้รวมถึงหัวข้อต่างๆ เช่น ประสิทธิภาพของ Treesitter, การสนับสนุน Language Server Protocol (LSP), และการเปรียบเทียบกับ Visual Studio Code (VSCode) โดยเน้นถึงความยืดหยุ่นและความเสถียรของโปรแกรมแก้ไขเหล่านี้ </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">การทำให้ ASTs และโครงสร้างข้อมูลคอมไพเลอร์อื่น ๆ แบนราบ (2023)</a></h2>
<p>โพสต์นี้พูดถึงการทำให้โครงสร้างข้อมูลแบนราบ ซึ่งเป็นเทคนิคสำหรับคอมไพเลอร์ที่เพิ่มประสิทธิภาพต้นไม้ไวยากรณ์เชิงนามธรรม (ASTs) โดยใช้อาเรย์เดียวกับดัชนีแทนการใช้พอยน์เตอร์ - วิธีนี้ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการปรับปรุงการเข้าถึงหน่วยความจำ ลดขนาดการอ้างอิง และทำให้การจัดการหน่วยความจำง่ายขึ้น ส่งผลให้มีความเร็วเพิ่มขึ้น 2.4 เท่าในไมโครบีชมาร์ก - เทคนิคนี้ถูกใช้ในโครงการของ Rust อย่างเด่นชัดและมีประโยชน์ในด้านการใช้งาน เช่น การจัดการหน่วยความจำที่ง่ายขึ้น และถูกเปรียบเทียบกับตัวแปลไบต์โค้ดเพื่อการปรับปรุงประสิทธิภาพเพิ่มเติม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การเพิ่มประสิทธิภาพของ Abstract Syntax Trees (ASTs) โดยการจัดเก็บในรูปแบบอาเรย์ที่แบนและต่อเนื่องเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพและประสิทธิภาพของหน่วยความจำ วิธีการนี้ช่วยเพิ่มความใกล้เคียงของแคชและทำให้การจัดการหน่วยความจำง่ายขึ้น โดยเปรียบเทียบกับเทคนิคในภาษาต่าง ๆ เช่น Lisp และคอมไพเลอร์ของ Zig การสนทนายังอ้างอิงถึงวิธีการทางประวัติศาสตร์และเทคนิคที่คล้ายกันในภาษาโปรแกรมอื่น ๆ โดยเน้นถึงประโยชน์ของโครงสร้างข้อมูลแบบแบนสำหรับการประกอบและความง่ายในการจัดการ </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">การทำให้ลำโพง Marshall Uxbridge Bluetooth ไม่ฉลาด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนามุ่งเน้นไปที่การปรับเปลี่ยนลำโพงบลูทูธ Marshall Uxbridge เพื่อกำจัดคุณสมบัติ &quot;สมาร์ท&quot; ซึ่งเกี่ยวข้องกับด้านเทคนิค เช่น การออกแบบแผงวงจรพิมพ์ (PCB) สำหรับอินพุตดิจิทัล I2S ผู้ใช้ถกเถียงกันเกี่ยวกับบทบาทของการประมวลผลสัญญาณดิจิทัล (DSP) ในการบรรลุคุณภาพเสียงที่ดี โดยบางคนเน้นย้ำถึงความจำเป็นของมันในการชดเชยข้อจำกัดของฮาร์ดแวร์ การสนทนายังครอบคลุมถึงความท้าทายในการปรับเปลี่ยนอุปกรณ์อัจฉริยะและความสามารถในการจ่ายของการผลิต PCB สมัยใหม่และส่วนประกอบต่าง ๆ </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">บอทของ OpenAI ทำให้เว็บไซต์ของบริษัทที่มีพนักงานเจ็ดคนนี้ล่มเหมือนการโจมตี DDoS</a></h2>
<p>เว็บไซต์อีคอมเมิร์ซของ Triplegangers ประสบกับการโจมตีคล้าย DDoS เนื่องจากบอทของ OpenAI ทำการร้องขอหลายหมื่นครั้งเพื่อดึงข้อมูลจากหน้าผลิตภัณฑ์กว่า 65,000 หน้า - เว็บไซต์ขาดการตั้งค่าไฟล์ robots.txt ที่เหมาะสมเพื่อบล็อกบอทดังกล่าว ทำให้ค่าใช้จ่าย AWS เพิ่มขึ้นและเกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของข้อมูล - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของบริษัท AI ในการขออนุญาตก่อนการดึงข้อมูล และเป็นการเตือนให้ธุรกิจขนาดเล็กเฝ้าระวังกิจกรรมของบอท AI </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บอทของ OpenAI ทำให้เกิดการจราจรที่มากเกินไปบนเว็บไซต์ของบริษัทขนาดเล็ก ซึ่งคล้ายกับการโจมตีแบบ Distributed Denial of Service (DDoS) โดยเน้นถึงปัญหาที่บอท AI ทำให้เว็บไซต์ล้นหลาม บริษัทอย่าง Read the Docs ได้ประสบกับความท้าทายที่คล้ายกันกับบอท AI ที่สร้างการเข้าชมจำนวนมาก แม้ว่าจะใช้ &quot;robots.txt&quot; เพื่อจัดการกับเว็บครอว์เลอร์แล้วก็ตาม เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างการเข้าถึงเว็บกับการป้องกันการขูดข้อมูลอย่างรุนแรงโดยบริษัท AI เนื่องจากบอทบางตัวไม่สนใจ &quot;robots.txt&quot; ซึ่งอาจนำไปสู่ปัญหาทางกฎหมายและการเงินสำหรับเจ้าของเว็บไซต์ขนาดเล็ก </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ระวังผลกระทบของ Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%9A%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Makefile&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2011%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
