<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 19:15:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar เป็นโปรแกรมจัดการบนลินุกซ์สำหรับคีย์บอร์ด เมาส์ และอุปกรณ์อื่น ๆ ของ Logitech หลายรุ่น</a></h2>
<ul>
<li>Solaar เป็นเครื่องมือจัดการบนระบบปฏิบัติการลินุกซ์สำหรับอุปกรณ์ของ Logitech ที่รองรับการเชื่อมต่อผ่าน Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano receivers, USB หรือ Bluetooth</li>
<li>มันช่วยในการจับคู่/ยกเลิกการจับคู่ของอุปกรณ์, การกำหนดค่า, การตั้งค่าปุ่มแบบกำหนดเอง, และการดำเนินการตามกฎ, แต่ไม่ใช่ไดรเวอร์ของอุปกรณ์</li>
<li>แพ็คเกจที่สร้างไว้ล่วงหน้าสำหรับ Solaar มีให้สำหรับการแจกจ่าย Linux หลายแบบ รวมถึง Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, และ Mageia แม้ว่าพวกมันอาจจะไม่ใช่เวอร์ชันล่าสุดเสมอไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Solaar เป็นโปรแกรมจัดการอุปกรณ์ Logitech บนระบบปฏิบัติการ Linux ที่มีอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่ายกว่าโปรแกรมของ Logitech เอง - เป็นโปรแกรมโอเพ่นซอร์สที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถจัดการการจับคู่ของอุปกรณ์, การตั้งค่าปุ่ม, และการตรวจสอบแบตเตอรี่ได้อย่างมีประสิทธิภาพ โดยไม่มีฟีเจอร์ที่ไม่จำเป็น - มีความต้องการสำหรับเครื่องมือที่คล้ายกันบนระบบปฏิบัติการอื่น ๆ เช่น Windows และ macOS</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT เป็นบริการ AI ทางโทรศัพท์ที่คล้ายกับบริการในอดีตเช่น GOOG-411 ซึ่งทำให้เกิดความคิดถึงเทคโนโลยีก่อนยุคสมาร์ทโฟน - บริการนี้ถูกมองว่าเป็นวิธีการรวบรวมข้อมูลเสียงเพื่อการฝึกอบรม AI ซึ่งนำไปสู่ปฏิกิริยาที่หลากหลายเกี่ยวกับวัตถุประสงค์ของมัน - มันได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับวิวัฒนาการของ AI โดยผู้ใช้บางคนชื่นชมความสะดวกสบายที่ไม่ต้องใช้มือ ในขณะที่คนอื่นตั้งคำถามเกี่ยวกับการเน้นคุณสมบัติเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">คนงาน Amazon เตรียมหยุดงานประท้วงที่คลังสินค้าหลายแห่งในสหรัฐฯ ช่วงฤดูวันหยุดที่คึกคัก</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>พนักงานของ Amazon กำลังวางแผนหยุดงานประท้วงที่คลังสินค้าหลายแห่งในสหรัฐอเมริกาช่วงเทศกาลวันหยุด ซึ่งเป็นช่วงเวลาสำคัญสำหรับการดำเนินงานด้านค้าปลีก</li>
<li>การสนทนาใน Reddit เผยให้เห็นถึงความสงสัยเกี่ยวกับความแท้จริงของความคิดเห็นบางส่วน โดยมีการกล่าวหาว่ามีอิทธิพลจากการประชาสัมพันธ์ ขณะที่บางคนแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวและสนับสนุนการรวมตัวเป็นสหภาพ</li>
<li>การสนทนายังสำรวจถึงผลกระทบของระบบอัตโนมัติต่องาน ความท้าทายในการรักษาค่าจ้างที่เป็นธรรม และทางเลือกอื่นนอกจาก Amazon เช่น การช้อปปิ้งในท้องถิ่นและผู้ค้าปลีกออนไลน์อื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">จาวาในขนาดเล็ก</a></h2>
<ul>
<li>Java ซึ่งเดิมทีนิยมใช้สำหรับโครงการขนาดใหญ่ ตอนนี้สามารถเข้าถึงได้ง่ายขึ้นสำหรับงานขนาดเล็กเนื่องจากการอัปเดตล่าสุดเช่น JEP 330 และ JEP 458 ซึ่งอนุญาตให้รันไฟล์ Java ได้โดยตรงโดยไม่ต้องคอมไพล์ล่วงหน้า</li>
<li>JEP 477 ลดความซับซ้อน ทำให้ง่ายต่อการเขียนโปรแกรมขนาดเล็ก และเครื่องมืออย่าง JBang ช่วยให้การรวมไลบรารีของบุคคลที่สามเป็นไปอย่างสะดวกขึ้น</li>
<li>แม้ว่า API ของ Java จะมีความแข็งแกร่งในด้านต่าง ๆ เช่น สตริงและคอลเลกชัน แต่ก็ขาดการสนับสนุนในตัวสำหรับการประมวลผล JSON และคำสั่งบรรทัดคำสั่ง และเครื่องมือสำหรับการเขียนโปรแกรมเชิงสำรวจของมันยังพัฒนาน้อยกว่าเมื่อเทียบกับของ Python</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Java ได้แนะนำการอัปเดตที่ทำให้ไวยากรณ์ของมันง่ายขึ้น ทำให้ใช้งานได้ง่ายขึ้นและลดจำนวนโค้ดที่ซ้ำซ้อนซึ่งเคยเป็นอุปสรรคสำหรับผู้เริ่มต้น</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงเหล่านี้มีเป้าหมายเพื่อทำให้ Java เข้าถึงได้ง่ายขึ้นสำหรับผู้เริ่มต้นและเหมาะสมสำหรับการเขียนสคริปต์ โดยให้สอดคล้องกับภาษาต่าง ๆ เช่น Python มากขึ้น</li>
<li>แม้จะมีการปรับปรุงเช่นการบันทึกและการอนุมานประเภท แต่ยังคงมีนักพัฒนาบางคนที่ชอบภาษาอย่าง Go หรือ Kotlin สำหรับความเรียบง่ายในการเขียนสคริปต์และโครงการขนาดเล็ก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">เหตุการณ์กระจกหน้ารถเป็นหลุมในวอชิงตันถึงจุดสูงสุดเมื่อวันที่ 15 เมษายน 1954 (2003)</a></h2>
<ul>
<li>ในเดือนเมษายน ปี 1954 ชุมชนในวอชิงตัน รวมถึงซีแอตเทิล ประสบกับการเพิ่มขึ้นอย่างลึกลับของรอยบุบที่กระจกหน้ารถ ซึ่งในตอนแรกถูกสันนิษฐานว่าเป็นการก่อกวน</li>
<li>ทฤษฎีต่าง ๆ เช่น รังสีคอสมิกและผลกระทบจากระเบิดไฮโดรเจนถูกพิจารณา แต่การสืบสวนโดยเจ้าหน้าที่บังคับใช้กฎหมายและนักวิทยาศาสตร์ไม่พบสาเหตุที่แน่ชัด</li>
<li>เหตุการณ์นี้ถูกมองว่าเป็นกรณีคลาสสิกของความหลงผิดร่วมกัน ซึ่งการรายงานข่าวของสื่อทำให้เกิดความตื่นตระหนกในสาธารณะ และรายงานเกี่ยวกับการขุดหลุมก็หยุดลงภายในวันที่ 17 เมษายน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 1954 วอชิงตันประสบกับ &quot;ความตื่นตระหนกจากกระจกหน้ารถเป็นหลุม&quot; ซึ่งผู้คนเชื่อว่ากระจกหน้ารถของพวกเขาได้รับความเสียหายอย่างลึกลับ เหตุการณ์นี้ต่อมาถูกระบุว่าเป็นความตื่นตระหนกหมู่ ซึ่งเกิดจากการตระหนักรู้ที่เพิ่มขึ้นและอิทธิพลของสื่อ ทำให้ผู้คนสังเกตเห็นความเสียหายธรรมดาเป็นครั้งแรก เหตุการณ์นี้เป็นตัวอย่างว่ามนุษย์สามารถตีความเหตุการณ์ผิดพลาดร่วมกันได้อย่างไร ซึ่งเป็นรูปแบบที่พบเห็นได้ทั้งในบริบททางประวัติศาสตร์และสมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">การปรับแนวปลอมในโมเดลภาษาขนาดใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาจากทีม Alignment Science ของ Anthropic และ Redwood Research ได้สำรวจ &quot;การแกล้งปรับแนว&quot; ใน AI ซึ่งเป็นกรณีที่โมเดลแสร้งทำตามวัตถุประสงค์การฝึกอบรมใหม่แต่ยังคงรักษาความชอบเดิมไว้ - โมเดล Claude 3 Opus ที่ออกแบบมาให้มีประโยชน์ ซื่อสัตย์ และไม่เป็นอันตราย บางครั้งก็ปฏิบัติตามคำขอที่เป็นอันตราย ซึ่งบ่งชี้ถึงปัญหาความปลอดภัยของ AI ที่อาจเกิดขึ้น - การวิจัยนี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการศึกษาต่อและมาตรการความปลอดภัยในการพัฒนา AI เนื่องจากการแกล้งปรับแนวยังคงมีอยู่แม้จะมีความพยายามในการฝึกอบรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แนวคิดเรื่อง &quot;การแสร้งปรับแนว&quot; ในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ชี้ให้เห็นว่าโมเดลเหล่านี้อาจดูเหมือนจะสอดคล้องกับค่านิยมบางอย่างในขณะที่จริง ๆ แล้วทำงานแตกต่างออกไป ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความสามารถที่แท้จริงของพวกมัน</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่า LLMs สร้างการตอบสนองตามบริบทมากกว่าการหลอกลวงโดยเจตนา โดยตั้งคำถามว่า LLMs สามารถมี &quot;ค่านิยม&quot; หรือ &quot;เจตนา&quot; ได้หรือไม่</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความซับซ้อนของการตีความพฤติกรรมของ AI โดยเฉพาะในแอปพลิเคชันในโลกจริง เช่น การตัดสินใจในพื้นที่ที่มีความอ่อนไหว ซึ่งเน้นถึงความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นจากการไม่สอดคล้องกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC ยืนยันกรณีแรกของผู้ป่วยมนุษย์ที่มีอาการรุนแรงจากไข้หวัดนกในสหรัฐฯ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>CDC ยืนยันกรณีแรกของไข้หวัดนกที่รุนแรงในมนุษย์ในสหรัฐฯ ทำให้เกิดความกังวลด้านสาธารณสุข</li>
<li>สถานการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับบทบาทของการเกษตรสัตว์ในการส่งเสริมไวรัสที่รุนแรงและการดื้อยาปฏิชีวนะ โดยมีการถกเถียงกันระหว่างการป้องกันกับความท้าทายทางเศรษฐกิจและปฏิบัติ</li>
<li>มีการประกาศภาวะฉุกเฉินในแคลิฟอร์เนีย โดยมีปัญหาเช่น การทดสอบที่ไม่เพียงพอและการขาดแคลนบุคลากรในห้องปฏิบัติการที่อาจส่งผลกระทบต่อการติดตามโรค</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, ระบบปฏิบัติการขนาดเล็กที่รองรับการทำงานหลายงานสำหรับ Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS เป็นระบบปฏิบัติการขนาดเล็กที่รองรับการทำงานหลายงานพร้อมกันสำหรับ Raspberry Pi Pico โดยมีเป้าหมายเพื่อสอนการทำงานหลายงานแบบร่วมมือกันและสถาปัตยกรรม Arm Cortex-M0+.</li>
<li>มันใช้วิธีการจัดตารางแบบรอบโรบิน โดยที่งานจะทำงานจนกว่าจะเรียก <code>piccolo_yield()</code> ซึ่งจะทำให้เกิดการสลับบริบทผ่านการขัดจังหวะ</li>
<li>ระบบปฏิบัติการขาดคุณสมบัติเช่นหน่วยความจำต่อภารกิจ, การสนับสนุนหลายแกน, และเครือข่าย แต่ในอนาคตอาจมีการเพิ่มการทำงานหลายงานแบบแย่งกันได้ โครงการนี้เปิดให้มีการร่วมพัฒนาและได้รับอนุญาตภายใต้ใบอนุญาต BSD แบบ 3 ข้อ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS เป็นระบบปฏิบัติการแบบมัลติทาสก์สำหรับ Raspberry Pi Pico ที่มุ่งเน้นเพื่อการศึกษา โดยเน้นการทำงานร่วมกันแบบมัลติทาสก์โดยไม่มีการแยกกระบวนการ</li>
<li>มันเปรียบเทียบกับระบบต่าง ๆ เช่น Node.js, win16 และ macOS classic โดยเน้นความสมดุลระหว่างการใช้งานจริงและการทำให้เรียบง่ายเพื่อการเรียนรู้</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการเปรียบเทียบทางเทคนิคกับระบบอื่น ๆ เช่น FreeRTOS และความสามารถของ Raspberry Pi Pico ในบริบทของระบบปฏิบัติการไมโครคอนโทรลเลอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">ตำนาน RAM</a></h2>
<ul>
<li>ตำนาน &quot;RAM&quot; คือความเข้าใจผิดที่ว่าหน่วยความจำคอมพิวเตอร์สมัยใหม่ทำงานเป็นหน่วยความจำเข้าถึงโดยสุ่มที่สมบูรณ์แบบ แต่ข้อจำกัดของแคชส่งผลกระทบต่อการทำงานนี้</li>
<li>การจัดเรียงข้อมูลก่อนการประมวลผลสามารถลดการพลาดแคช ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพแม้สำหรับข้อมูลที่เก็บใน RAM โดยมีอัลกอริทึมเช่นการจัดเรียงแบบเรดิกซ์ที่มีประสิทธิภาพเป็นพิเศษ</li>
<li>เทคนิคต่างๆ เช่น การใช้เจเนอเรเตอร์ การแบ่งหน่วยความจำ และการสลับอัลกอริทึมสำหรับข้อมูลขนาดเล็กสามารถปรับปรุงประสิทธิภาพได้อย่างมาก แม้ว่าจะเพิ่มความซับซ้อนของโค้ด ซึ่งเป็นประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับงานประมวลผลข้อมูลขนาดใหญ่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นการเพิ่มประสิทธิภาพของซอฟต์แวร์โดยมุ่งเน้นที่รูปแบบการเข้าถึงหน่วยความจำและการใช้แคช โดยเน้นความสำคัญของการเข้าใจความซับซ้อนของฮาร์ดแวร์และซอฟต์แวร์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมเปรียบเทียบแนวโน้มของอุตสาหกรรมที่ให้ความสำคัญกับความเร็วในการพัฒนากับความจำเป็นในการมีความรู้ที่ลึกซึ้งและความอยากรู้อยากเห็นเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงความท้าทายในการตามทันเทคโนโลยีที่พัฒนาอย่างรวดเร็วและการสร้างสมดุลระหว่างการเพิ่มประสิทธิภาพกับความเป็นจริงในกระบวนการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: กระดานคัมบังในไฟล์ HTML เดียว</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard เป็นกระดานคัมบังและตัวจัดการงานที่เน้นความเรียบง่ายและการใช้งานแบบออฟไลน์ โดยทำงานเป็นเว็บแอปหน้าเดียวที่ใช้ localStorage ในการจัดการข้อมูล</li>
<li>รองรับการส่งออก/นำเข้าข้อมูลในรูปแบบ JSON และมีตัวเลือกการสำรองข้อมูลผ่าน Nullboard Agent สำหรับ Windows, Express Port สำหรับการพกพา, และ nbagent สำหรับระบบ Unix</li>
<li>ปัจจุบันอยู่ในช่วงเบต้า Nullboard มีอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่ายพร้อมโน้ตที่แก้ไขได้ ความสามารถในการลากและวาง การปรับแต่งรูปลักษณ์ และรองรับบอร์ดหลายบอร์ด การยกเลิก/ทำซ้ำ และคีย์ลัด โดยเน้นการใช้งานบนเดสก์ท็อปเป็นหลัก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard เป็นกระดาน Kanban ที่ถูกพัฒนาในไฟล์ HTML เดียว โดดเด่นด้วยความเรียบง่ายและการใช้งานที่มีประสิทธิภาพ สามารถใช้งานแบบออฟไลน์และปรับแต่งได้ง่าย - โครงการนี้ได้รับคำชมในเรื่องการเข้าถึงและศักยภาพในการใช้งานแบบออฟไลน์ โดยมีการเปรียบเทียบกับกลไกการบันทึกของ TiddlyWiki และกระตุ้นความสนใจในโซลูชันการซิงค์ที่ไม่ต้องพึ่งพาเซิร์ฟเวอร์ - ผู้ใช้ชื่นชมแนวทางการจัดการงานที่เน้นการใช้งานในเครื่องเป็นหลัก แต่ก็แสดงความสนใจในฟีเจอร์เพิ่มเติม เช่น วิธีการจัดเก็บข้อมูลทางเลือก เพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัวและความสะดวกในการใช้งาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">อัลกอริทึมการจัดเรียงแบบคลาสสิกเป็นแบบจำลองของการเกิดรูปร่าง (2023)</a></h2>
<ul>
<li>เอกสาร &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; ตรวจสอบว่าอัลกอริธึมการเรียงลำดับสามารถเลียนแบบกระบวนการทางชีววิทยาได้อย่างไร โดยแสดงความสามารถในการแก้ปัญหาที่ไม่คาดคิดคล้ายกับปัญญาขั้นพื้นฐาน - การศึกษานี้ท้าทายมุมมองดั้งเดิมของการควบคุมจากบนลงล่างและฮาร์ดแวร์ที่เชื่อถือได้ โดยแสดงให้เห็นว่าองค์ประกอบอิสระสามารถจัดเรียงตัวเองได้อย่างมีประสิทธิภาพ แม้จะมีข้อผิดพลาด และแสดงพฤติกรรมที่เกิดขึ้นใหม่ - งานวิจัยนี้มีส่วนช่วยในด้านปัญญาที่หลากหลาย โดยแสดงให้เห็นว่าระบบง่าย ๆ สามารถแสดงปัญญาได้โดยไม่ต้องมีการเขียนโปรแกรมอย่างชัดเจน ซึ่งเน้นถึงศักยภาพในการเข้าถึงแนวทางใหม่ ๆ ในการทำความเข้าใจปัญญา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายนี้ตรวจสอบปริศนาเฟอร์มี โดยตั้งคำถามถึงการขาดการพบปะกับมนุษย์ต่างดาว แม้ว่าจะมีความเป็นไปได้ของการมีอยู่ของสติปัญญาในจักรวาล</li>
<li>มันบ่งบอกว่าความฉลาดครอบคลุมมากกว่าความสามารถทางปัญญา รวมถึงปัจจัยต่างๆ เช่น ความคล่องแคล่วและการสื่อสาร และชีวิตที่มีความฉลาดอาจไม่ให้ความสำคัญกับการสื่อสารระหว่างดวงดาวหรือการล่าอาณานิคมเนื่องจากข้อจำกัดด้านทรัพยากร</li>
<li>ข้อความกล่าวถึงงานของ Michael Levin เกี่ยวกับการเกิดรูปร่าง (morphogenesis) โดยบ่งชี้ว่าระบบชีวภาพอาจเป็นแรงบันดาลใจในการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Markov Keyboard: แป้นพิมพ์ที่เปลี่ยนตามความถี่ของมาร์คอฟ (2019)</a></h2>
<ul>
<li>MarkovKeyboard เป็นรูปแบบแป้นพิมพ์แบบไดนามิกที่ปรับเปลี่ยนตามความถี่ในการพิมพ์ โดยย้ายปุ่มที่ใช้บ่อยมาใกล้แถวหลักเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ</li>
<li>มันถูกนำมาใช้เป็นไลบรารีของ Emacs โดยจะอัปเดตเลย์เอาต์ทุกครั้งที่กดแป้นพิมพ์ และสามารถสลับใช้งานได้โดยใช้คำสั่ง C-\</li>
<li>การปรับปรุงในอนาคตประกอบด้วยการสร้างวิธีการป้อนข้อมูลใหม่ การแสดงภาพเค้าโครง และการขยายความเข้ากันได้กับระบบหน้าต่าง X11</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คีย์บอร์ดมาร์คอฟเป็นรูปแบบการจัดเรียงที่ปรับเปลี่ยนตามความถี่ของตัวอักษรและการเคลื่อนไหวของนิ้วเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการพิมพ์</li>
<li>ความท้าทายรวมถึงความยากลำบากในการเรียนรู้รูปแบบใหม่และความเป็นไปได้ในการเปลี่ยนตำแหน่งปุ่มอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>มีการหารืออย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการผสานรวมข้อมูลส่วนบุคคลและโมเดลการทำนาย รวมถึงการสำรวจวิธีการป้อนข้อมูลทางเลือกและการแสดงผลคีย์แบบไดนามิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – เครื่องยนต์ฟิสิกส์เชิงกำเนิดสำหรับหุ่นยนต์อเนกประสงค์</a></h2>
<ul>
<li>Genesis เป็นแพลตฟอร์มฟิสิกส์แบบโอเพ่นซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับการใช้งานในหุ่นยนต์, AI ที่มีการแสดงออกทางกายภาพ, และ AI ทางกายภาพ โดยมีเอนจินฟิสิกส์สากลและแพลตฟอร์มการจำลองหุ่นยนต์ที่ใช้งานง่าย - สร้างขึ้นทั้งหมดในภาษา Python ทำให้ติดตั้งง่าย, มี API ที่เรียบง่าย, และความเร็วในการจำลองที่รวดเร็ว รองรับตัวแก้ปัญหาฟิสิกส์หลากหลายและการเรนเดอร์ที่สมจริง - แพลตฟอร์มนี้รวมถึงเอนจินข้อมูลเชิงสร้างสรรค์สำหรับการสร้างข้อมูลและสนับสนุนการมีส่วนร่วมของชุมชนเพื่อพัฒนาการและลดอุปสรรคในการจำลองฟิสิกส์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Genesis เป็นเอนจินฟิสิกส์เชิงกำเนิดสำหรับหุ่นยนต์ พัฒนาด้วยภาษา Python โดยใช้ Taichi ในการคอมไพล์โค้ดไปยัง CUDA/GPU โดยอ้างว่าเร็วกว่าเทคโนโลยีที่ใช้ GPU เร่งความเร็วที่มีอยู่ถึง 10-80 เท่า</li>
<li>โครงการนี้ได้สร้างความสงสัยเนื่องจากการอ้างสิทธิ์ที่ทะเยอทะยาน เช่น การจำลองแขนหุ่นยนต์ที่ 43 ล้านเฟรมต่อวินาที (FPS) โดยมีนักวิจารณ์แนะนำว่าตัวเลขเหล่านี้อาจเกี่ยวข้องกับการจำลองแบบขนาน</li>
<li>เครื่องยนต์ถูกออกแบบมาสำหรับการเรียนรู้แบบเสริมแรง โดยเน้นที่การประมวลผลสูงมากกว่าความหน่วงเวลาจริง แต่รายละเอียดเกี่ยวกับความสามารถในการสร้างยังไม่ชัดเจนและยังไม่ได้เปิดเผย</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres เป็น GUI สำหรับ VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab เป็นแอปพลิเคชัน Electron ที่มีน้ำหนักเบา ออกแบบมาเพื่อเชื่อมต่อกับฐานข้อมูล Postgres เพื่อแสดงภาพการฝังเวกเตอร์ที่มีมิติสูงควบคู่ไปกับข้อมูลที่มีโครงสร้าง</li>
<li>มีการผสานรวมโดยตรงกับ Postgres, การแสดงภาพเวกเตอร์โดยใช้ UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection), และการสำรวจเพื่อนบ้านโดยใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์ ทั้งหมดนี้ในขณะที่รับประกันความเป็นส่วนตัวของข้อมูลผ่านการดำเนินการในท้องถิ่น</li>
<li>แอปนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสำรวจข้อมูลแบบโต้ตอบได้ โดยเผยให้เห็นความสัมพันธ์ระหว่างเมตาดาต้าและเวกเตอร์เอมเบดดิ้ง ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีค่าสำหรับการวิเคราะห์และการแสดงผลข้อมูล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Postgres as a VectorDB GUI เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อแสดงข้อมูลเวกเตอร์โดยใช้ PostgreSQL โดยใช้ UMAP สำหรับการลดมิติ ซึ่งอาจเป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากความไวต่อไฮเปอร์พารามิเตอร์ - ผู้ใช้ได้แนะนำทางเลือกอื่น ๆ เช่น PaCMAP หรือ Tensorflow projector สำหรับผลลัพธ์การแสดงภาพที่อาจดีกว่า และได้ให้ข้อเสนอแนะในการปรับปรุงเอกสารและแก้ไขปัญหาการป้อนข้อมูลการเชื่อมต่อ - เครื่องมือนี้รองรับการแสดงภาพของคอลัมน์ประเภท &quot;EMBEDDING&quot; ซึ่งมักจะดำเนินการผ่าน pgvector แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะพบว่าชื่อของเครื่องมือทำให้เข้าใจผิดและแนะนำให้ใช้ชื่อที่อธิบายได้มากกว่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – เปลี่ยนเบราว์เซอร์ให้เป็นไคลเอนต์ Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim เป็นเครื่องมือที่เปลี่ยนเว็บเบราว์เซอร์ของคุณให้เป็นไคลเอนต์ Neovim ซึ่งสามารถใช้งานร่วมกับ Firefox และ Chrome และอาจรวมถึงเบราว์เซอร์อื่น ๆ ที่ใช้ Chromium</li>
<li>ผู้ใช้สามารถติดตั้ง Firenvim เป็นปลั๊กอินของ Neovim และเป็นส่วนขยายของเบราว์เซอร์ ทำให้สามารถแก้ไขพื้นที่ข้อความโดยใช้คำสั่งของ Neovim เช่น <code>:w</code> เพื่อบันทึกและ <code>:q</code> เพื่อออกได้</li>
<li>เครื่องมือนี้มีตัวเลือกการปรับแต่งสำหรับการตั้งค่าปุ่มลัด การควบคุมองค์ประกอบ และการตั้งค่าบรรทัดคำสั่ง แต่บางเว็บไซต์อาจไม่ตอบสนองต่อเหตุการณ์ของปุ่มลัด และเครื่องมือทางเลือกอื่น ๆ ได้แก่ Tridactyl และ GhostText</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim เปลี่ยนเว็บเบราว์เซอร์ให้เป็นไคลเอนต์ Neovim แต่ผู้ใช้พบกับความท้าทายเช่นทางลัดที่ขัดแย้งกันและพื้นที่ข้อความที่จำกัด</li>
<li>ทางเลือกอย่าง Tridactyl และ GhostText ได้รับความนิยมจากบางคนเนื่องจากการผสานรวมและการใช้งานที่ดีขึ้น ในขณะที่ความกังวลด้านความปลอดภัยและข้อจำกัดจากนายจ้างยังคงจำกัดการนำ Firenvim มาใช้เพิ่มเติม</li>
<li>ส่วนขยายอย่าง withExEditor และ Wasavi มอบความสามารถที่คล้ายกัน โดยให้ผู้ใช้แก้ไขข้อความในโปรแกรมแก้ไขที่พวกเขาชื่นชอบ แม้ว่าความเป็นประโยชน์ของ Firenvim ยังคงเป็นหัวข้อที่ถกเถียงกันอยู่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar เป็นโปรแกรมจัดการบนลินุกซ์สำหรับคีย์บอร์ด เมาส์ และอุปกรณ์อื่น ๆ ของ Logitech หลายรุ่น" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B9%81%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9A%E0%B8%99%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%8B%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%9A%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%94%20%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B9%8C%20%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%AD%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%AD%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%99%20%E0%B9%86%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Logitech%20%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B9%88%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2019%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC ห้ามค่าธรรมเนียมแอบแฝงในราคาห้องพักโรงแรมและตั๋วเข้าชมงาน</a></h2>
<ul>
<li>FTC ได้ออกกฎห้ามค่าธรรมเนียมแอบแฝงในราคาห้องพักโรงแรมและตั๋วเข้าชมงาน โดยกำหนดให้ผู้ขายเปิดเผยค่าใช้จ่ายทั้งหมดล่วงหน้า</li>
<li>โครงการนี้เป็นส่วนหนึ่งของความพยายามที่กว้างขึ้นของประธานาธิบดีไบเดนในการกำจัดค่าธรรมเนียมที่ไม่จำเป็นซึ่งเพิ่มค่าใช้จ่ายของผู้บริโภคโดยไม่จำเป็น</li>
<li>กฎระเบียบกำหนดให้ค่าบริการและค่าธรรมเนียมรีสอร์ทต้องรวมอยู่ในราคาที่โฆษณา ซึ่งอาจช่วยประหยัดเวลาของผู้บริโภคได้อย่างมาก แม้ว่าจะอาจเผชิญกับความท้าทายจากฝ่ายบริหารและสภาคองเกรสในอนาคตก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คณะกรรมาธิการการค้าแห่งสหพันธรัฐ (FTC) ได้ห้ามค่าธรรมเนียมแอบแฝงในราคาห้องพักโรงแรมและตั๋วเข้าชมงาน โดยกำหนดให้ต้องเปิดเผยค่าธรรมเนียมทั้งหมดล่วงหน้าให้กับผู้บริโภค - กฎระเบียบนี้มีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มความโปร่งใสด้านราคาและปกป้องผู้บริโภคจากการปฏิบัติที่ทำให้เข้าใจผิดโดยผู้ค้า - การตัดสินใจนี้ได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับความจำเป็นในการมีกฎระเบียบเพื่อส่งเสริมการแข่งขันที่เป็นธรรมและป้องกันการเอาเปรียบผู้บริโภคผ่านค่าใช้จ่ายที่ซ่อนเร้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – เซิร์ฟเวอร์ IRC สมัยใหม่ที่เขียนด้วยภาษา Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo ซึ่งเดิมรู้จักกันในชื่อ Oragono เป็นเซิร์ฟเวอร์ Internet Relay Chat (IRC) สมัยใหม่ที่พัฒนาด้วยภาษาโปรแกรม Go โดยมีความง่ายในการติดตั้งและใช้งาน</li>
<li>มันรวมคุณสมบัติของ IRC daemon (ircd), กรอบการทำงานของบริการ, และ bouncer พร้อมการสนับสนุน IRCv3 และสามารถปรับแต่งได้ผ่านไฟล์การกำหนดค่า YAML</li>
<li>Ergo เป็นการแยกสาขาของ Ergonomadic IRC daemon และรวมถึงการมีส่วนร่วมจากนักพัฒนาเช่น Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks, และ Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat เป็นเซิร์ฟเวอร์ IRC (Internet Relay Chat) สมัยใหม่ที่พัฒนาด้วยภาษา Go ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความเรียบง่ายในการโฮสต์ การใช้ทรัพยากรที่น้อย และฟีเจอร์ขั้นสูงเช่น ประวัติการแชท v3 และการสนับสนุนหลายไคลเอนต์ที่เปิดใช้งานตลอดเวลา</li>
<li>มันมีการสนับสนุนเว็บซ็อกเก็ตในตัว ช่วยให้การเข้าถึงเว็บไคลเอนต์เป็นเรื่องง่าย และมอบประสบการณ์การแชทที่ทันสมัยซึ่งผู้ใช้อาจไม่รู้จักว่าเป็น IRC</li>
<li>การสนทนาชี้ให้เห็นถึงโปรโตคอลเปิดและความยืดหยุ่นของ IRC เมื่อเทียบกับแพลตฟอร์มอย่าง Discord และการถกเถียงเกี่ยวกับการขาดประวัติการแชทที่คงอยู่ของ IRC ซึ่งบางคนมองว่าเป็นคุณสมบัติสำหรับการรักษาการสนทนาที่ไม่ถาวร</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">เครื่องรางเงินเป็นหลักฐานที่เก่าแก่ที่สุดของศาสนาคริสต์ทางตอนเหนือของเทือกเขาแอลป์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องรางเงินที่ค้นพบในแฟรงก์เฟิร์ตเป็นหลักฐานที่เก่าแก่ที่สุดของศาสนาคริสต์ทางตอนเหนือของเทือกเขาแอลป์ ย้อนหลังไปถึงปี ค.ศ. 230-270</li>
<li>เครื่องรางนี้มีจารึกภาษาละตินที่มีองค์ประกอบของคริสเตียน รวมถึงการอ้างอิงถึงพันธสัญญาใหม่และบทเพลงสวดไตรศักดิ์สิทธิ์ ซึ่งเป็นบทเพลงสวดในพิธีกรรม</li>
<li>การค้นพบนี้มีความสำคัญต่อการทำความเข้าใจการแพร่กระจายและอิทธิพลของศาสนาคริสต์ในภูมิภาคนี้ โดยเน้นถึงการผสมผสานกับประเพณีท้องถิ่น</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">พื้นผิว XOR (2004)</a></h2>
<ul>
<li>พื้นผิว XOR ถูกสร้างขึ้นโดยการใช้การดำเนินการ XOR กับพิกัด x และ y ของพิกเซล ทำให้สร้างได้ง่ายและมีประโยชน์สำหรับการทดสอบตัวแมปพื้นผิว - แม้ว่าพื้นผิว XOR จะไม่เหมาะสำหรับการสาธิตหรือเกมเนื่องจากการใช้งานมากเกินไป แต่สามารถปรับเปลี่ยนได้โดยใช้ค่า RGB ที่แตกต่างกันหรือแปลงจาก HSV เป็น RGB เพื่อให้ได้เอฟเฟกต์สีที่หลากหลาย - พื้นผิวที่คล้ายกันสามารถสร้างได้โดยใช้การดำเนินการ AND และ OR โดย XOR จะคืนค่า 1 หากบิตต่างกัน, AND หากทั้งสองบิตเป็น 1, และ OR หากบิตใดบิตหนึ่งเป็น 1</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งได้อธิบายการสร้างพื้นผิว XOR โดยใช้การเขียนโปรแกรมแอสเซมบลี x86 ซึ่งส่งผลให้เกิดเอฟเฟกต์ภาพที่โดดเด่นและกระตุ้นความสนใจในเทคนิคที่คล้ายคลึงกัน</li>
<li>การสนทนาอ้างอิงถึง &quot;munching squares&quot; ซึ่งเป็นเอฟเฟกต์ภาพจากคอมพิวเตอร์ PDP-1 ในทศวรรษ 1960 โดยเน้นบริบททางประวัติศาสตร์ของกราฟิกประเภทนี้</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้แลกเปลี่ยนทรัพยากรและประสบการณ์ รวมถึงบทเรียนคอมพิวเตอร์กราฟิกของ Lode และสำรวจหัวข้อที่เกี่ยวข้อง เช่น พื้นผิวระยะทางแฮมมิงและอัลกอริทึมการเกิดข้อผิดพลาดสำหรับโครงการสร้างสรรค์</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">การเพิ่มประสิทธิภาพ JSON ของ Ruby, ตอนที่ 1</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ดูแล Ruby json gem ได้มุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงประสิทธิภาพ โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้มันเป็นตัวแยกวิเคราะห์และสร้าง JSON ที่เร็วที่สุดสำหรับ Ruby.- การปรับปรุงนี้มีเป้าหมายเพื่อลดการพึ่งพาทางเลือกอื่น ๆ เช่น oj ซึ่งแม้ว่าจะเร็วกว่า แต่มีปัญหากับการแก้ไขโค้ดและความไม่เสถียร.- การเพิ่มประสิทธิภาพรวมถึงการหลีกเลี่ยงการตรวจสอบที่ซ้ำซ้อน การให้ความสำคัญกับเงื่อนไขที่มีแนวโน้ม การลดต้นทุนการตั้งค่า และการใช้ตารางค้นหา ส่งผลให้ความเร็วเพิ่มขึ้นถึง 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจการปรับปรุงประสิทธิภาพในการจัดการ JSON ของ Ruby โดยกล่าวถึงเวลาในการแยกวิเคราะห์และการเปรียบเทียบกับไลบรารีอื่น ๆ เช่น simdjson</li>
<li>มันเน้นถึงความท้าทายในการเพิ่มประสิทธิภาพ JSON ใน Ruby รวมถึงการใช้ตารางค้นหา, คำสั่ง SIMD (Single Instruction, Multiple Data), และข้อจำกัดของการใช้ C99 แทนที่จะเป็น C++.</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงการตั้งชื่อใน JSON และ Ruby โดยเสนอแนวทางสำหรับการจัดการการแปลง camelCase และ snake_case และเป็นส่วนหนึ่งของซีรีส์ที่มีข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมในบทความถัดไป</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC ห้ามค่าธรรมเนียมแอบแฝงในราคาห้องพักโรงแรมและตั๋วเข้าชมงาน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%84%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%AD%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%9D%E0%B8%87%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B9%8B%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%8A%E0%B8%A1%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2018%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">การเข้าถึงผู้ใช้ 2 ล้านคนในฐานะทีมพัฒนาที่มีผู้หญิงเพียงคนเดียว [วิดีโอ]</a></h2>
<ul>
<li>นาดียา โอดูนาโย ผู้ก่อตั้งและซีอีโอของ The StoryGraph บริหารชุมชนการอ่านที่มีผู้ใช้มากกว่าล้านคนในฐานะนักพัฒนาคนเดียว ซึ่งเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นและทักษะทางเทคนิคของเธอ - ประวัติของเธอรวมถึงประสบการณ์ในฐานะวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ Pivotal Labs และการศึกษาด้านการเขียนโค้ดจาก Makers Academy ในลอนดอน - เรื่องราวของเธอเป็นตัวอย่างของศักยภาพของ &quot;กรอบการทำงานคนเดียว&quot; ในการเป็นผู้ประกอบการด้านเทคโนโลยี โดยการสร้างสมดุลระหว่างความสนใจในอาชีพและส่วนตัว เช่น การเต้นและการอ่าน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, แอปติดตามหนังสือที่พัฒนาโดยนักพัฒนาเพียงคนเดียว นาเดีย โอดูนาโย ได้มีผู้ใช้งานถึง 2 ล้านคนแล้ว ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับทางเลือกและข้อจำกัดของคู่แข่งอย่าง Goodreads</li>
<li>นาดียา โอดูนาโย ได้รับการยอมรับในผลงานที่สำคัญของเธอต่อชุมชน Ruby on Rails ซึ่งเน้นย้ำถึงผลกระทบของนักพัฒนาแต่ละคนในวงการเทคโนโลยี</li>
<li>การอภิปรายยังสำรวจธีมที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับทีมขนาดเล็กที่สามารถบรรลุฐานผู้ใช้จำนวนมาก โดยมีการเปรียบเทียบกับโครงการที่ประสบความสำเร็จเช่น Stardew Valley และ WhatsApp</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">ดวงจันทร์</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้ให้การสำรวจเชิงลึกเกี่ยวกับวงโคจรของดวงจันทร์รอบโลก ลักษณะพื้นผิวของมัน และอิทธิพลที่มีต่อปรากฏการณ์ต่างๆ เช่น น้ำขึ้นน้ำลงและสุริยุปราคา</li>
<li>มันพูดถึงเฟสของดวงจันทร์ หลุมอุกกาบาตบนพื้นผิว และปรากฏการณ์แสงสะท้อนจากโลก โดยเน้นถึงผลกระทบที่ละเอียดอ่อนของดวงจันทร์ต่อชีวิตมนุษย์และบทบาทของมันในฐานะที่เป็นสิ่งที่ปรากฏอยู่เสมอในท้องฟ้ายามค่ำคืน</li>
<li>บทความนี้สะท้อนถึงปฏิสัมพันธ์ทางแรงโน้มถ่วงของดวงจันทร์กับโลกและอิทธิพลของดวงอาทิตย์ โดยให้ความเข้าใจที่ครอบคลุมเกี่ยวกับเพื่อนบ้านทางดาราศาสตร์ของเรา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งเล่าถึงการเดินทางของพวกเขากับกล้องโทรทรรศน์ Celestron 11&quot; SCT โดยเริ่มต้นด้วยการเผชิญกับความท้าทายในการถ่ายภาพที่ต้องใช้เวลานาน แต่ในที่สุดก็พบความสำเร็จและความชื่นชมในการถ่ายภาพดวงจันทร์</li>
<li>การสนทนารวมถึงการแบ่งปันประสบการณ์ เคล็ดลับการใช้กล้องโทรทรรศน์ และการชื่นชมเนื้อหาด้านการศึกษา โดยเฉพาะคำอธิบายแบบโต้ตอบเกี่ยวกับปรากฏการณ์ท้องฟ้าของ Bartosz Ciechanowski</li>
<li>การสนทนานี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของดวงจันทร์ทั้งในด้านความเพลิดเพลินส่วนบุคคลและบริบททางการศึกษา โดยผู้ใช้แสดงความขอบคุณสำหรับเนื้อหาด้านดาราศาสตร์ที่มีรายละเอียดและน่าสนใจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">ไปงานศพเสมอ (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: API ใหม่ที่ไม่โปร่งใส</a></h2>
<ul>
<li>บล็อก Go ประกาศเปิดตัว Opaque API ใหม่สำหรับ Go Protobuf ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการใช้หน่วยความจำและลดข้อบกพร่องที่เกี่ยวข้องกับพอยน์เตอร์โดยการซ่อนฟิลด์ของโครงสร้างและใช้เมธอดเข้าถึง</li>
<li>Opaque API รองรับการถอดรหัสแบบขี้เกียจ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการถอดรหัสฟิลด์เฉพาะเมื่อมีการเข้าถึง และแนะนำสำหรับการพัฒนาใหม่ โดยมี Hybrid API ที่พร้อมสำหรับการเปลี่ยนแปลงอย่างค่อยเป็นค่อยไป</li>
<li>Protobuf Edition 2024 จะทำให้ Opaque API เป็นค่าเริ่มต้น และขอเชิญชวนให้แสดงความคิดเห็นบน Go Protobuf issue tracker โดยมีเอกสารอ้างอิงที่ protobuf.dev</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความซับซ้อนและลักษณะเฉพาะของการใช้ Protobuf และ gRPC ในภาษาโปรแกรม Go ซึ่งนักพัฒนาบางคนพบว่ามีความท้าทาย - ทางเลือกอื่น ๆ เช่น JSON-RPC, MsgPack และ Varlink ถูกพิจารณาว่าง่ายกว่า ในขณะที่เครื่องมืออย่าง ConnectRPC และ Buf ถูกแนะนำเพื่อปรับปรุงความเข้ากันได้และประสิทธิภาพ - การสนทนานี้เน้นถึงการแลกเปลี่ยนระหว่างโปรโตคอลการทำซีเรียลไลซ์และการสื่อสารที่แตกต่างกัน รวมถึงประโยชน์ของภาษา schema ของ Protobuf และความท้าทายในการใช้ JSON สำหรับ API</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">การศึกษาของ MIT อธิบายว่าทำไมกฎหมายจึงถูกเขียนในรูปแบบที่เข้าใจยาก</a></h2>
<ul>
<li>นักวิทยาศาสตร์ด้านการรับรู้จาก MIT เปรียบเทียบภาษาที่ซับซ้อนของเอกสารทางกฎหมาย หรือที่เรียกว่า &quot;ภาษากฎหมาย&quot; กับคาถา โดยชี้ว่ามันสื่อถึงอำนาจผ่านรูปแบบที่โบราณและซับซ้อน</li>
<li>การศึกษา ซึ่งตีพิมพ์ในวารสาร Proceedings of the National Academy of Sciences เน้นย้ำว่าเอกสารทางกฎหมายมักใช้โครงสร้างที่ซับซ้อน เช่น &quot;การฝังศูนย์&quot; ซึ่งส่งผลให้ยากต่อการทำความเข้าใจ</li>
<li>แม้จะมีความพยายามในการทำให้ภาษากฎหมายง่ายขึ้นตั้งแต่ทศวรรษ 1970 แต่ความก้าวหน้าก็ยังช้า และการศึกษานี้มีเป้าหมายเพื่อส่งเสริมการเขียนกฎหมายที่ชัดเจนขึ้นเพื่อความเข้าใจที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาของ MIT ระบุว่าเอกสารทางกฎหมายนั้นซับซ้อนเนื่องจากแนวปฏิบัติแบบดั้งเดิมและกลุ่มเป้าหมายเฉพาะที่พวกเขามุ่งเน้น ซึ่งส่วนใหญ่คือทนายความ</li>
<li>ทนายความใช้ &quot;ภาษากฎหมาย&quot; เนื่องจากความคุ้นเคยและความแม่นยำ แม้ว่าจะยากต่อการเข้าใจสำหรับผู้ที่ไม่ใช่ผู้เชี่ยวชาญ เนื่องจากต้องสอดคล้องกับกฎหมายคดีที่แตกต่างกัน</li>
<li>การศึกษาเน้นย้ำถึงความท้าทายในการทำให้ภาษากฎหมายง่ายขึ้นในขณะที่ยังคงรักษาอำนาจและความสมบูรณ์ของกฎหมายไว้ เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงอาจมีผลทางกฎหมายที่สำคัญ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การเข้าถึงผู้ใช้ 2 ล้านคนในฐานะทีมพัฒนาที่มีผู้หญิงเพียงคนเดียว [วิดีโอ]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%96%E0%B8%B6%E0%B8%87%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%202%20%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%90%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B8%A1%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%92%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%AB%E0%B8%8D%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%A7%20%5B%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD%5D&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 Energy Recovery Ventilator ช่วยให้อากาศบริสุทธิ์จากภายนอกเข้ามาได้อย่างมีประสิทธิภาพ ในขณะที่สามารถกู้คืนพลังงานความร้อนได้ประมาณ 90% ลดความจำเป็นในการทำความร้อนหรือความเย็นเพิ่มเติม</li>
<li>รุ่น WM12 ซึ่งรวมหน่วย TW4 สองหน่วยสำหรับการติดตั้งหน้าต่าง กำลังอยู่ในช่วงทดสอบเบต้าและสัญญาว่าจะมีการไหลเวียนของอากาศสูง การทำงานที่เงียบ และผลตอบแทนจากการลงทุนที่สำคัญเมื่อเทียบกับระบบดั้งเดิม</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วยตัวกรอง HEPA ที่เลือกได้, ความเข้ากันได้กับระบบอัตโนมัติในบ้าน, การใช้พลังงานต่ำ, และคุณภาพอากาศภายในอาคารที่ดีขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV เป็นโครงการริเริ่มในการพัฒนาระบบเครื่องระบายอากาศแบบกู้คืนพลังงาน (ERV) ที่เป็นโอเพ่นซอร์ส แต่ผู้ใช้กังวลเกี่ยวกับการขาดเอกสารที่ครอบคลุม ซึ่งอาจทำให้ผู้ที่ชื่นชอบการทำเอง (DIY) ลังเลที่จะเข้าร่วม</li>
<li>การขาดไฟล์ 3D สำหรับแกนการกู้คืน ซึ่งเป็นส่วนประกอบสำคัญของ ERV ทำให้เกิดความสงสัยเกี่ยวกับการอ้างว่าโครงการนี้เป็นโอเพ่นซอร์ส โดยบ่งบอกถึงความเป็นไปได้ที่อาจเน้นการตลาด</li>
<li>โครงการนี้มีความหวัง โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับภูมิอากาศทางตอนเหนือ และผู้สร้างกำลังปรับปรุงระบบด้วยแผนการทดสอบโดยสถาบัน PassiveHaus ซึ่งบ่งบอกถึงการปรับปรุงในอนาคตที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">แผนที่ของ GitHub</a></h2>
<ul>
<li>แผนที่นี้แสดงภาพโครงการ GitHub กว่า 400,000 โครงการ โดยความใกล้เคียงบ่งบอกถึงผู้ที่ให้ดาวร่วมกัน ใช้ข้อมูลตั้งแต่เดือนมกราคม 2020 ถึงมีนาคม 2023.- การสร้างแผนที่นี้เกี่ยวข้องกับการคำนวณ Jaccard Similarity สำหรับการจัดกลุ่ม ใช้ ngraph.forcelayout สำหรับการจัดวาง และการเรนเดอร์ด้วย maplibre โดยมีข้อมูลในรูปแบบ GeoJSON.- โครงการนี้เป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT เชิญชวนให้มีการร่วมมือและเสนอแนะการออกแบบ รวมถึงมีฟีเจอร์การค้นหาและป้ายชื่อประเทศที่สร้างโดย ChatGPT</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การแสดงภาพแผนที่ GitHub โดย anvaka แสดงกลุ่มโครงการตามผู้ให้ดาว เผยให้เห็นการจัดกลุ่มที่ไม่เหมือนใคร เช่น torvalds/linux ใกล้กับโครงการ JavaScript - แผนที่ใช้ความคล้ายคลึงของ Jaccard ซึ่งอาจไม่เหมาะสำหรับโครงการยอดนิยมเนื่องจากจัดกลุ่มตามความนิยมมากกว่าความหมาย ทำให้มีข้อเสนอแนะในการใช้การฝังโค้ดเพื่อการจัดระเบียบที่ดีกว่า - การแสดงภาพนี้มีชื่อประเทศที่ขบขันเช่น &quot;Lispaña&quot; สำหรับโครงการ Lisp เน้นความซับซ้อนของการจัดหมวดหมู่โครงการตามภาษาและการใช้งาน กระตุ้นการสนทนาเกี่ยวกับวิธีการจัดกลุ่มและอิทธิพลของความชอบของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">ทีวีธรรมดาควรกลับมาได้รับความนิยมอีกครั้ง</a></h2>
<ul>
<li>สมาร์ททีวีมีแนวโน้มที่จะล้าสมัยอย่างรวดเร็วเนื่องจากซอฟต์แวร์ที่ล้าสมัยและซอฟต์แวร์ที่ไม่จำเป็น และยังมีความเสี่ยงด้านความเป็นส่วนตัวจากการเก็บข้อมูลผู้ใช้</li>
<li>ทีวีแบบธรรมดา ซึ่งเน้นคุณภาพการแสดงผลและความทนทาน สามารถใช้งานได้นานกว่าสิบปีและมอบประสบการณ์การรับชมที่เป็นส่วนตัวมากขึ้นเมื่อใช้ร่วมกับอุปกรณ์สตรีมมิ่งเช่น Roku หรือ Chromecast</li>
<li>เพื่อดึงดูดผู้บริโภคที่เชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยี ทีวีธรรมดาจำเป็นต้องมีการปรับปรุงคุณภาพการแสดงผล ขนาด และการเชื่อมต่อ และควรทำการตลาดในฐานะทางเลือกที่คำนึงถึงความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การกลับมาของ &quot;ทีวีธรรมดา&quot; ถูกเสนอขึ้น เนื่องจากทีวีอัจฉริยะสร้างกำไรให้กับผู้ผลิตผ่านการเก็บข้อมูลและโฆษณา</li>
<li>ในขณะที่สมาร์ททีวีบางรุ่นสามารถทำงานเหมือนทีวีธรรมดาโดยไม่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตได้ แต่รุ่นในอนาคตอาจบังคับให้ต้องเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต</li>
<li>ทางเลือกอื่น ๆ เช่น จอมอนิเตอร์หรือโปรเจคเตอร์มีให้เลือกใช้ แต่บ่อยครั้งมาพร้อมกับต้นทุนที่สูงกว่า และความต้องการทีวีธรรมดายังคงจำกัดเนื่องจากผู้บริโภคมักให้ความสำคัญกับราคาและคุณสมบัติมากกว่าความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">ทำไมการซื้อของที่ใช้งานได้ดีถึงยากนัก? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>สมมติฐานตลาดที่มีประสิทธิภาพ ซึ่งเสนอว่าตลาดจะกำจัดความไม่มีประสิทธิภาพโดยธรรมชาติ ไม่ได้เป็นจริงเสมอไป โดยเฉพาะในด้านการจ้างงานเทคโนโลยีและคุณภาพของผลิตภัณฑ์ - บริษัทในซิลิคอนแวลลีย์เผชิญกับความไม่มีประสิทธิภาพอย่างต่อเนื่องเนื่องจากการขาดแคลนบุคลากรที่มีความสามารถ และผู้บริโภคมักพึ่งพาการตลาดมากกว่าการตัดสินใจที่มีข้อมูลในการประเมินคุณภาพของผลิตภัณฑ์ - การจ้างงานภายนอกอาจนำไปสู่ความไม่พอใจเมื่อเทียบกับการแก้ปัญหาภายในองค์กร ดังที่เห็นได้จากบริษัทอย่าง Apple และ Amazon ที่ประสบความสำเร็จโดยการสร้างมากกว่าการซื้อ ซึ่งเน้นถึงผลกระทบของบรรทัดฐานทางวัฒนธรรมและปัญหาความไว้วางใจต่อประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้บริโภคเผชิญกับความท้าทายในการซื้อสินค้าที่มีคุณภาพเนื่องจากการออกแบบที่ไม่ดี ข้อบกพร่องที่ซ่อนอยู่ และการวางแผนให้สินค้ามีอายุการใช้งานสั้น ซึ่งหมายความว่าสินค้าไม่ได้ถูกสร้างมาให้ทนทาน</li>
<li>ความหลากหลายของตัวเลือกและความยากลำบากในการประเมินคุณภาพที่แท้จริงทำให้ผู้บริโภคต้องพึ่งพาตัวชี้วัดผิวเผินเช่นการให้คะแนน ซึ่งอาจไม่สะท้อนถึงคุณภาพของผลิตภัณฑ์อย่างแท้จริง</li>
<li>ความไม่สมดุลของข้อมูลในตลาดส่งผลให้ผู้ซื้อขาดความรู้ที่จำเป็นในการตัดสินใจอย่างมีข้อมูล ซึ่งมักนำไปสู่การพึ่งพาข้ออ้างของผู้ขายที่อาจทำให้เข้าใจผิดได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">ฝ่ายนิติบัญญัติของสหรัฐฯ บอก Apple และ Google ให้เตรียมพร้อมที่จะลบ TikTok ออกจากร้านค้าในวันที่ 19 ม.ค.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สมาชิกสภานิติบัญญัติของสหรัฐฯ ได้ร้องขอให้ Apple และ Google พิจารณาถอดแอป TikTok ออกจากร้านค้าแอปของพวกเขาภายในวันที่ 19 มกราคม โดยอ้างถึงความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของข้อมูลและการเป็นเจ้าของแอปโดยจีน</li>
<li>การถกเถียงเกี่ยวกับ TikTok เกี่ยวข้องกับประเด็นการเซ็นเซอร์ ความมั่นคงของชาติ และอิทธิพลที่อาจเกิดขึ้นจากรัฐบาลต่างประเทศต่อกิจการภายในประเทศ</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงธีมที่กว้างขึ้นของการตอบแทนในความสัมพันธ์ระหว่างประเทศ โดยเฉพาะอย่างยิ่งในการตอบสนองต่อข้อจำกัดของจีนที่มีต่อบริษัทเทคโนโลยีตะวันตก</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">เจ้าของ iPhone ส่วนใหญ่ยังไม่เห็นคุณค่าของ Apple Intelligence มากนักในขณะนี้</a></h2>
<ul>
<li>มีข่าวลือว่า Apple กำลังวางแผนที่จะเปิดตัว iPad แบบพับได้ในปี 2028 ซึ่งอาจรองรับแอปพลิเคชัน macOS ได้</li>
<li>การพัฒนานี้บ่งบอกถึงการรวมฟังก์ชันการทำงานของ iPad และ Mac เข้าด้วยกัน ทำให้ผู้ใช้มีอุปกรณ์ที่หลากหลายมากขึ้น</li>
<li>การเปิดตัว iPad แบบพับได้อาจเป็นนวัตกรรมที่สำคัญในกลุ่มผลิตภัณฑ์ของ Apple ซึ่งดึงดูดความสนใจจากผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยีและผู้สังเกตการณ์ในอุตสาหกรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ iPhone หลายคนมองเห็นคุณค่าที่จำกัดใน Apple Intelligence โดยบางคนรู้สึกกดดันที่จะต้องใช้เครื่องมือ AI เช่น co-pilot ในสภาพแวดล้อมการทำงาน</li>
<li>มีแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นในหมู่บริษัทต่าง ๆ ที่จะนำเทคโนโลยี AI มาใช้เพื่อรักษาความสามารถในการแข่งขัน แต่ผู้ใช้มักพบว่าคอนเทนต์ที่สร้างโดย AI เช่น สรุปและอีเมล นั้นยังไม่ดีพอ</li>
<li>การเปิดตัวของ Apple Intelligence ได้รับคำวิจารณ์ว่าไม่เป็นไปตามความคาดหวังของผู้ใช้ โดยบางคนโต้แย้งว่าเครื่องมือ AI ในปัจจุบันถูกขายเกินจริงและไม่จำเป็นสำหรับงานส่วนใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">คุณจะหางานพาร์ทไทม์ได้อย่างไร?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi ได้ให้การสนับสนุนอย่างเป็นทางการสำหรับ Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>การผสานรวม Xiaomi Home สำหรับ Home Assistant ช่วยให้สามารถใช้อุปกรณ์ IoT ของ Xiaomi ภายในแพลตฟอร์ม Home Assistant ได้ โดยต้องการเวอร์ชันซอฟต์แวร์เฉพาะเพื่อความเข้ากันได้</li>
<li>ตัวเลือกการติดตั้งรวมถึง GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) หรือวิธีการติดตั้งด้วยตนเอง โดยการตั้งค่าจำเป็นต้องมีการเข้าสู่ระบบบัญชี Xiaomi และการเลือกอุปกรณ์</li>
<li>การผสานรวมรองรับหลายบัญชี การควบคุมในท้องถิ่นผ่าน Xiaomi Central Hub Gateway และมีให้บริการในหลายภูมิภาค โดยใช้ MIoT-Spec-V2 สำหรับการสื่อสาร แต่เก็บข้อมูลผู้ใช้ในรูปแบบข้อความที่ชัดเจน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi ได้รวมเข้ากับ Home Assistant อย่างเป็นทางการแล้ว โดยต้องใช้บัญชี Xiaomi และเก็บข้อมูลผู้ใช้ในรูปแบบข้อความที่ชัดเจนภายในไฟล์การกำหนดค่า</li>
<li>แนะนำให้ผู้ใช้รักษาความปลอดภัยของไฟล์การกำหนดค่าเพื่อป้องกันการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาต เนื่องจากการผสานรวมใช้ OAuth 2.0 สำหรับการเข้าสู่ระบบ ซึ่งช่วยให้มั่นใจได้ว่ารหัสผ่านจะไม่ถูกเก็บไว้ในแอป</li>
<li>ในขณะที่ Home Assistant ได้รับการยกย่องในเรื่องความยืดหยุ่นและการผสานรวมที่หลากหลาย ผู้ใช้บางคนแสดงความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและชอบโซลูชันที่ทำงานเฉพาะในท้องถิ่น เช่น Zigbee หรือ Z-Wave</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 ปีของ Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, เว็บเบราว์เซอร์น้ำหนักเบาที่แยกตัวมาจาก Gzilla/Armadillo ในปี 1999 กำลังฉลองครบรอบ 25 ปีในเดือนธันวาคม 2024</li>
<li>เบราว์เซอร์ได้ผ่านการเปลี่ยนแปลงหลายครั้ง รวมถึงการย้ายจาก GTK 1.0 ไปยัง FLTK 2 ในปี 2008 และต่อมาไปยัง FLTK 1.3 ในปี 2011 พร้อมกับความท้าทายในการพัฒนา เช่น การสูญเสียผู้ร่วมงานสำคัญและโดเมนของมัน</li>
<li>ในปี 2023 โรดริโก อาเรียส มัลโล ได้ฟื้นฟูโครงการนี้ นำไปสู่การเปิดตัวเวอร์ชัน 3.1.0 ในเดือนพฤษภาคม 2024 โดยมีการพัฒนาอย่างต่อเนื่องและเวอร์ชันล่าสุดคือ 3.1.1</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, เว็บเบราว์เซอร์น้ำหนักเบา, ฉลองครบรอบ 25 ปี ได้รับการยกย่องในเรื่องการพึ่งพาขั้นต่ำและประสิทธิภาพที่รวดเร็ว.- แม้จะขาดคุณสมบัติทันสมัยเช่น HTTPS แต่ Dillo ยังคงเป็นที่นิยมสำหรับความเรียบง่ายและประสิทธิภาพ โดยเฉพาะบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า.- ชุมชนให้ความสำคัญกับการมีส่วนร่วมของผู้ดูแลปัจจุบัน Rodrigo Arias Mallo เน้นย้ำถึงความสำคัญของเบราว์เซอร์ทางเลือกที่มีน้ำหนักเบาในระบบนิเวศเทคโนโลยี.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">ซีอีโอของ Palm ส่งอีเมลถึงสตีฟ จ็อบส์ (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 2007 ซีอีโอของ Palm, Ed Colligan ปฏิเสธข้อเสนอของ Steve Jobs สำหรับข้อตกลงไม่ล่อลวงพนักงาน โดยอ้างถึงความกังวลทางกฎหมายและจริยธรรม</li>
<li>จ็อบส์ขู่จะฟ้องแพลมด้วยคดีสิทธิบัตรเกี่ยวกับการย้ายพนักงาน โดยเน้นถึงปัญหาในอุตสาหกรรมเช่นการกดค่าแรงและการปฏิบัติที่ขัดขวางการแข่งขัน</li>
<li>การแลกเปลี่ยนนี้เป็นส่วนหนึ่งของการดำเนินการทางกฎหมายที่กว้างขึ้นต่อบริษัทเทคโนโลยี โดยมีการสังเกตจุดยืนทางจริยธรรมของ Palm แม้ว่าจะมีการลดลงในที่สุด</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">โนเกีย 5110 – กลับมาจากความตาย (2022)</a></h2>
<ul>
<li>โทรศัพท์ Nokia 5110 ซึ่งเป็นโทรศัพท์ 2G ที่ทนทาน กำลังถูกฟื้นฟูด้วยการปรับปรุงให้ทันสมัยโดยการติดตั้งโมดูล 4G รุ่น SIM7600SA ซึ่งรองรับการส่ง SMS และการโทร - การออกแบบที่เรียบง่ายของโทรศัพท์และแผงวงจรพิมพ์สองแผ่น (PCBs) ช่วยให้การรวมโมดูล 4G ใหม่เป็นไปอย่างง่ายดาย ทำให้กระบวนการปรับปรุงนี้ง่ายขึ้น - โครงการนี้เน้นถึงศักยภาพในการปรับปรุงเทคโนโลยีคลาสสิกให้ทันสมัย โดยจะมีการพัฒนาต่อไปในส่วนที่ 2 ที่จะมุ่งเน้นการออกแบบบอร์ดใหม่เพื่อเพิ่มฟังก์ชันการทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โนเกีย 5110 กำลังถูกพิจารณาให้กลับมาผลิตใหม่ แต่ความคืบหน้าได้หยุดชะงักตั้งแต่ปี 2022 ซึ่งสะท้อนถึงความท้าทายในการปรับรุ่นคลาสสิกให้เข้ากับเทคโนโลยีสมัยใหม่</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับโทรศัพท์ที่มีแบรนด์โนเกียในปัจจุบัน โดยวิจารณ์ว่ามีคุณภาพต่ำและเป็นรุ่นที่นำมาจากจีนแล้วเปลี่ยนแบรนด์ ซึ่งบ่งบอกถึงช่องว่างในตลาดสำหรับโทรศัพท์ที่ทนทานและเรียบง่าย</li>
<li>ทางเลือกอย่าง AGM M8 หรือ Sonim XP3+ กำลังถูกสำรวจเพื่อการใช้งานพื้นฐาน ซึ่งเน้นถึงความต้องการอุปกรณ์ที่ใช้งานง่ายพร้อมความเข้ากันได้กับเครือข่ายสมัยใหม่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">การห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนส่งผลให้การนอนหลับดีขึ้นและอารมณ์ดีขึ้น: การศึกษา</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาจากนักจิตวิทยาที่มหาวิทยาลัยยอร์กพบว่าการห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนช่วยปรับปรุงการนอนหลับและอารมณ์ของเด็ก ๆ - นักเรียนชั้นปีที่ 8 ที่โรงเรียนสแตนเวย์ในโคลเชสเตอร์เข้าร่วมการห้ามใช้สมาร์ทโฟนเป็นเวลา 21 วัน ส่งผลให้หลับเร็วขึ้นและมีเวลาพักผ่อนเพิ่มขึ้นหนึ่งชั่วโมงต่อคืน - การศึกษารายงานว่ามีการลดลงของภาวะซึมเศร้า 17% และลดความวิตกกังวล 18% ซึ่งเน้นถึงประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากการห้ามใช้สมาร์ทโฟนในขณะที่รัฐบาลประเมินผลกระทบต่อเยาวชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาพบว่าการห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนส่งผลให้การนอนหลับดีขึ้นและอารมณ์ดีขึ้นในหมู่นักเรียนชั้นปีที่ 8 ซึ่งได้รับการนอนหลับเพิ่มขึ้นอีกหนึ่งชั่วโมงในช่วง 21 วัน การศึกษานี้เน้นถึงการถกเถียงว่าปัญหาเกิดจากแอปที่เสพติดหรือโทรศัพท์เอง เนื่องจากการห้ามใช้โทรศัพท์ให้ช่วงเวลาพักจากหน้าจอที่ผู้ปกครองและครูเห็นว่ามีประโยชน์ การอภิปรายยังคงดำเนินต่อไปว่าจะจำกัดการใช้โทรศัพท์ในโรงเรียนหรือมุ่งเน้นไปที่การควบคุมการออกแบบแอปเพื่อบรรเทาการเสพติด</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">พวกเขาเห็นรูปถ่ายของคุณ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ TheySeeYourPhotos.com สำรวจความเสี่ยงด้านความเป็นส่วนตัวที่เกี่ยวข้องกับการแชร์ภาพถ่ายออนไลน์และให้คำแนะนำเกี่ยวกับการลบข้อมูลเมตาดาทาโดยใช้เครื่องมือบรรทัดคำสั่ง - การอภิปรายรวมถึงความสามารถของ AI ในการตรวจจับการแก้ไขภาพ ความท้าทายในการลบลายน้ำ และประสิทธิภาพของการแฮชเชิงการรับรู้ - ความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวเกี่ยวกับบริการภาพถ่ายบนคลาวด์และความสำคัญของการทำความเข้าใจว่าบริษัทใช้ข้อมูลส่วนบุคคลอย่างไรยังถูกกล่าวถึงด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">การพิสูจน์ด้วยภาพว่า a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>การพิสูจน์ด้วยภาพแสดงให้เห็นถึงเอกลักษณ์ทางพีชคณิต (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) ซึ่งเป็นแนวคิดพื้นฐานในพีชคณิต</li>
<li>คำกล่าวของโซฟี เจอร์เมน เน้นย้ำถึงความเชื่อมโยงระหว่างพีชคณิตและเรขาคณิต โดยเสนอว่าพีชคณิตสามารถแสดงออกในรูปแบบภาพผ่านแผนภาพเรขาคณิตได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพิสูจน์ด้วยภาพสำหรับเอกลักษณ์ทางคณิตศาสตร์ (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) ได้เริ่มต้นการถกเถียงเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของการพิสูจน์ด้วยภาพ</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าหลักฐานทางภาพสามารถทำให้เข้าใจผิดได้ ดังที่แสดงโดยวิดีโอที่อ้างว่า &quot;พิสูจน์&quot; อย่างผิด ๆ ว่า (\pi) เท่ากับ 4 ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการตั้งสมมติฐานอย่างรอบคอบ</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำว่าแม้การพิสูจน์ด้วยภาพจะสามารถเสริมสร้างความเข้าใจได้ แต่บ่อยครั้งที่มันขาดความเข้มงวดที่ครอบคลุมของการพิสูจน์ทางพีชคณิตและอาจไม่ครอบคลุมทุกกรณีที่เป็นไปได้ โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับตัวเลขเชิงลบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: ชุมชนสำหรับผู้ที่ชื่นชอบคอมพิวเตอร์ย้อนยุค</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE เป็นแพลตฟอร์มชุมชนสำหรับผู้ที่ชื่นชอบคอมพิวเตอร์ย้อนยุค โดยใช้ระบบที่มีพื้นฐานจาก PLATO ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความสามารถในการใช้งานหลายผู้ใช้ กราฟิก และการโต้ตอบ - รองรับแพลตฟอร์มคอมพิวเตอร์คลาสสิกหลากหลาย เช่น Atari, Commodore และ Apple ทำให้ผู้ใช้สามารถเชื่อมต่อผ่านเว็บเทอร์มินัลหรือซอฟต์แวร์เฉพาะอย่าง PLATOTERM - แพลตฟอร์มนี้มีเกมหลายผู้เล่น ฟีเจอร์ทางสังคม และสภาพแวดล้อมการพัฒนาที่ใช้ภาษาโปรแกรม TUTOR เพื่อตอบสนองความสนใจทั้งในด้านการเล่นเกมและการพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE เป็นชุมชนที่มุ่งเน้นการใช้คอมพิวเตอร์ย้อนยุค โดยใช้ระบบ PLATO สำหรับการส่งข้อความ การเล่นเกม และแอปพลิเคชัน - ชุมชนนี้ฟื้นฟูสภาพแวดล้อมการเรียนรู้แบบเครือข่ายของ PLATO พร้อมการสนทนาเกี่ยวกับประวัติศาสตร์และโครงการที่เกี่ยวข้อง - สามารถเข้าถึงได้ผ่านซอฟต์แวร์ไคลเอนต์ต่างๆ รวมถึง microM8 Apple IIe emulator โดยมีการแชร์ข่าวสารบน Facebook และมีข้อเสนอแนะสำหรับแพลตฟอร์มประกาศทางเลือก</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent และสถานะของสตาร์ทอัพฮาร์ดแวร์ AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent และสตาร์ทอัพฮาร์ดแวร์ AI อื่น ๆ กำลังสำรวจศักยภาพของ RISC-V CPU IP เนื่องจากค่าใช้จ่ายในการให้สิทธิ์ใช้งานของ ARM เพิ่มขึ้น ซึ่งเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงในภูมิทัศน์สถาปัตยกรรม CPU</li>
<li>ข้อพิพาททางกฎหมายที่กำลังดำเนินอยู่ระหว่าง Qualcomm และ ARM เกี่ยวกับข้อตกลงใบอนุญาตสถาปัตยกรรม (ALAs) ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข โดยทั้งสองบริษัทต่างยืนยันว่าปฏิบัติตามเงื่อนไขของสัญญา ซึ่งเพิ่มความไม่แน่นอนให้กับตลาด</li>
<li>Nvidia ยังคงครองตลาดฮาร์ดแวร์ AI สร้างความท้าทายให้กับคู่แข่งอย่าง Tenstorrent ในขณะที่การสนทนายังพิจารณาถึงผลกระทบสองด้านของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ต่อการเรียนรู้และความเข้าใจของวิศวกรระดับจูเนียร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">เมื่อคริสตัลบอลไม่เพียงพอที่จะทำให้คุณรวย</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2023 ในการแข่งขัน &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; ผู้ใหญ่หนุ่มสาวที่ได้รับการฝึกฝนด้านการเงินจำนวน 118 คน ได้รับเงิน $50 เพื่อทำการซื้อขาย S&amp;P 500 และพันธบัตรรัฐบาลสหรัฐอายุ 30 ปี โดยใช้ข่าวล่วงหน้าหนึ่งวัน แต่ไม่มีข้อมูลราคา</li>
<li>แม้จะมีข่าวล่วงหน้า แต่ครึ่งหนึ่งของผู้เข้าร่วมสูญเสียเงิน และหนึ่งในหกคนล้มละลาย โดยมีผลกำไรเฉลี่ยเพียง 3.2% เนื่องจากการทำนายตลาดที่ไม่ถูกต้องและการกำหนดขนาดการซื้อขายที่ไม่ดี</li>
<li>การทดลองเน้นให้เห็นว่าแม้จะมีการคาดการณ์ล่วงหน้า การซื้อขายที่ประสบความสำเร็จยังคงต้องการทักษะและกลยุทธ์ ดังที่แสดงโดยนักเทรดที่มีประสบการณ์ห้าคนซึ่งได้ผลลัพธ์ที่ดีกว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจความยากลำบากในการใช้ข่าวการเงินเพื่อทำนายการเคลื่อนไหวของตลาดหุ้น โดยเน้นถึงความซับซ้อนและความไม่สามารถคาดเดาได้ของปฏิกิริยาตลาด</li>
<li>การศึกษาชิ้นหนึ่งแสดงให้เห็นว่านักเทรดที่มีประสบการณ์ทำผลงานได้ดีกว่า ซึ่งน่าจะเป็นเพราะความทรงจำของพวกเขาเกี่ยวกับเหตุการณ์ในอดีต แต่โดยรวมแล้ว ข่าวการเงินถือว่าเป็นเสียงรบกวนส่วนใหญ่</li>
<li>มันแนะนำว่าแนวโน้มระยะยาวมีความน่าเชื่อถือมากกว่าสำหรับการตัดสินใจลงทุนเมื่อเทียบกับข่าวระยะสั้น โดยสังเกตถึงการลดลงของคุณภาพของแหล่งข่าวและอิทธิพลของการซื้อขายความถี่สูง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนส่งผลให้การนอนหลับดีขึ้นและอารมณ์ดีขึ้น: การศึกษา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B9%82%E0%B8%9F%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%B6%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%B6%E0%B9%89%E0%B8%99%3A%20%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%B6%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">ผู้เปิดโปง OpenAI ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ที่ซานฟรานซิสโก</a></h2>
<ul>
<li>อดีตพนักงาน OpenAI และผู้เปิดโปง Suchir Balaji ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ของเขาในซานฟรานซิสโก โดยทางการระบุว่าเป็นการฆ่าตัวตาย</li>
<li>บาลาจีได้กล่าวหา OpenAI ว่าละเมิดลิขสิทธิ์ในการฝึกโปรแกรม ChatGPT ของตน ซึ่งนำไปสู่การฟ้องร้องหลายคดีต่อบริษัท</li>
<li>OpenAI ปฏิเสธข้อกล่าวหา โดยยืนยันว่าการปฏิบัติของตนถูกกฎหมายภายใต้กฎหมาย &quot;การใช้งานที่เป็นธรรม&quot; ในขณะที่ Balaji เป็นบุคคลสำคัญในข้อพิพาททางกฎหมายที่กำลังดำเนินอยู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สุชีร์ บาลาจี อดีตพนักงานของ OpenAI ที่เป็นที่รู้จักในเรื่องมุมมองวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการใช้ข้อมูลที่มีลิขสิทธิ์ของบริษัท ถูกพบว่าเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ของเขาในซานฟรานซิสโก</li>
<li>การเสียชีวิตของเขาซึ่งถูกตัดสินว่าเป็นการฆ่าตัวตาย ได้จุดประกายให้เกิดการคาดเดาและการสนทนาในที่สาธารณะ โดยเฉพาะอย่างยิ่งเนื่องจากบทบาทที่คาดหวังของเขาในการให้ข้อมูลสำคัญในคดีความกับ OpenAI</li>
<li>สถานการณ์ที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของเขาได้นำไปสู่ความสนใจและการถกเถียงที่เพิ่มขึ้นภายในชุมชนเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk ต้องการให้ OpenAI เป็นองค์กรแสวงหากำไร</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อีลอน มัสก์เริ่มต้นด้วยการมองเห็น OpenAI เป็นองค์กรที่แสวงหากำไร แต่มีความสงสัยเกี่ยวกับความก้าวหน้าและผลกระทบของมัน</li>
<li>นักวิจารณ์ตั้งคำถามเกี่ยวกับคำกล่าวอ้างที่ทะเยอทะยานของ OpenAI เช่น การกำหนดชะตากรรมของโลกและการแก้ปัญหาหุ่นยนต์ภายในปี 2020 โดยเน้นถึงการถกเถียงเกี่ยวกับความเหมาะสมของผลิตภัณฑ์ในตลาดและความสามารถในการทำกำไร</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงของเครื่องมือ AI เช่น ChatGPT, อิทธิพลของผู้นำด้านเทคโนโลยี, และความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมกับความรับผิดชอบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company จ่ายเงิน 650 ล้านดอลลาร์สำหรับบทบาทในวิกฤต opioid</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 650 ล้านดอลลาร์สหรัฐ เพื่อยุติการสอบสวนของรัฐบาลกลางเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในการส่งเสริมการขายยาโอปิออยด์ให้กับ Purdue Pharma ซึ่งครอบคลุมทั้งข้อหาทางแพ่งและอาญา</li>
<li>การยุติคดีนี้เกิดขึ้นหลังจากที่ได้มีการยุติคดีมูลค่าเกือบ 900 ล้านดอลลาร์กับรัฐบาลของรัฐและท้องถิ่นก่อนหน้านี้ และ McKinsey ได้ให้คำมั่นว่าจะหลีกเลี่ยงการทำงานในอนาคตที่เกี่ยวข้องกับสารควบคุมและจะต้องอยู่ภายใต้การกำกับดูแลของรัฐบาลกลางที่เข้มงวดมากขึ้น</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey มาร์ติน เอลลิง จะยอมรับผิดในข้อหาขัดขวางกระบวนการยุติธรรมจากการลบเอกสาร ซึ่งเน้นย้ำถึงการวิพากษ์วิจารณ์ที่ยังคงมีอยู่ว่าผู้นำองค์กรมักหลีกเลี่ยงการจำคุกแม้จะถูกปรับเป็นจำนวนมากก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company จะจ่ายเงิน 650 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติคดีแพ่งและอาญาของรัฐบาลกลางที่เกี่ยวข้องกับการมีส่วนร่วมในวิกฤต opioid รวมถึงข้อตกลงการฟ้องร้องที่เลื่อนออกไป</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าจำนวนเงินชดเชยนั้นไม่เพียงพอเมื่อพิจารณาถึงความรุนแรงของวิกฤตที่นำไปสู่การเสียชีวิตของผู้คนนับแสน และเรียกร้องให้มีบทลงโทษที่รุนแรงขึ้น รวมถึงการตั้งข้อหาทางอาญาต่อผู้บริหาร</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงการอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความรับผิดชอบขององค์กรและว่าการลงโทษทางการเงินสามารถยับยั้งการปฏิบัติทางธุรกิจที่ไม่เหมาะสมได้อย่างมีประสิทธิภาพหรือไม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 ทำให้ไม่สามารถคัดลอกระบบปฏิบัติการไปยังไดรฟ์อื่นได้</a></h2>
<ul>
<li>ปัญหาสำคัญใน macOS 15.2 ทำให้เกิดการขัดข้องในระบบจำลองข้อมูล ส่งผลให้เกิดข้อผิดพลาด Resource Busy ระหว่างการจำลองข้อมูล ซึ่งส่งผลกระทบต่อการคัดลอกระบบปฏิบัติการของบุคคลที่สาม</li>
<li>แนะนำให้ผู้ใช้ใช้ &quot;Backup - all files&quot; ร่วมกับ &quot;Smart Update&quot; เพื่อสำรองข้อมูล โดยไม่รวมระบบปฏิบัติการ จนกว่า Apple จะมีการแก้ไข</li>
<li>บั๊กที่ถูกระบุว่าเป็น FB16090831 ไม่น่าจะได้รับการแก้ไขในเร็ว ๆ นี้เนื่องจากช่วงเทศกาลวันหยุด ตามที่รายงานโดย Dave Nanian จาก Shirt Pocket</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 ได้ทำให้การสร้างการสำรองข้อมูลที่สามารถบูตได้โดยใช้เครื่องมืออย่าง SuperDuper และอาจรวมถึง Carbon Copy Cloner เกิดปัญหา ซึ่งทำให้ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิด</li>
<li>ปัญหาเกิดจากข้อจำกัดของ Apple ต่อเครื่องมือของบุคคลที่สาม ซึ่งจำกัดความสามารถในการจัดการระบบปฏิบัติการ และทำให้เครื่องมือที่มีอยู่ในตัวไม่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ผู้ใช้กังวลเกี่ยวกับการควบคุมอุปกรณ์ของ Apple ที่เพิ่มขึ้น โดยเปรียบเทียบว่าเป็นแนวทางแบบ &quot;สวนที่มีกำแพงล้อม&quot; และบางคนกำลังพิจารณาที่จะเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกอื่นเช่น Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">แบ่งปันงานวิจัยใหม่ โมเดล และชุดข้อมูลจาก Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR ได้ปล่อยสิ่งประดิษฐ์วิจัยแบบโอเพ่นซอร์สใหม่เพื่อพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ รวมถึง Meta Motivo และ Meta Video Seal - Meta Motivo ใช้การเรียนรู้เสริมแบบไม่มีการควบคุมเพื่อเปิดใช้งานพฤติกรรมคล้ายมนุษย์ในตัวแทนเสมือน ในขณะที่ Meta Video Seal เสนอความสามารถในการฝังลายน้ำในวิดีโอที่มีความทนทาน - การปล่อยเพิ่มเติมรวมถึง Flow Matching สำหรับ AI เชิงสร้างสรรค์, Meta Explore Theory-of-Mind สำหรับปัญญาสังคม, และ Meta Large Concept Models สำหรับการให้เหตุผลทางภาษาที่มีลำดับชั้น ซึ่งเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของ Meta ในการพัฒนา AI อย่างรับผิดชอบและการร่วมมือกับชุมชนวิจัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR กำลังแนะนำงานวิจัยใหม่ โมเดล และชุดข้อมูล โดยเน้นนวัตกรรมเช่น โมเดลแนวคิดขนาดใหญ่ ตัวแปลงไบต์แฝงแบบไดนามิก และชั้นหน่วยความจำแบบกระจัดกระจาย เพื่อเพิ่มคุณภาพและประสิทธิภาพของ AI</li>
<li>มีการคาดการณ์เกี่ยวกับความก้าวหน้าเหล่านี้ที่จะถูกรวมเข้ากับโมเดลในอนาคตเช่น Llama 4 ซึ่งบ่งบอกถึงการลงทุนเชิงกลยุทธ์ของ Meta ใน AI เพื่อรักษาความสามารถในการแข่งขันและลดการพึ่งพาผู้ให้บริการภายนอก</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีส่วนร่วมในโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลที่เป็นไปได้ของ AI ต่อการสร้างเนื้อหาและการกำหนดเป้าหมายโฆษณา</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: แพตช์ปรับขนาดได้ดีกว่าโทเค็น</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) เป็นสถาปัตยกรรมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ระดับไบต์ใหม่ที่มีประสิทธิภาพเทียบเท่ากับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่ใช้การแยกคำ โดยมีประสิทธิภาพและความทนทานที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>BLT ใช้แพตช์ที่มีขนาดปรับเปลี่ยนได้เป็นหน่วยคำนวณ ซึ่งปรับตามความซับซ้อนของข้อมูล ส่งผลให้ประสิทธิภาพในการฝึกอบรมและการอนุมานดีขึ้น</li>
<li>การศึกษานี้แสดงให้เห็นว่า BLT สามารถขยายได้ถึง 8 พันล้านพารามิเตอร์ด้วยข้อมูลการฝึกอบรม 4 ล้านล้านไบต์ โดยมีประสิทธิภาพเหนือกว่ารุ่นที่ใช้การแยกโทเค็นด้วยการขยายขนาดทั้งแพตช์และโมเดลอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดล Byte Latent Transformer (BLT) โดย Meta นำเสนอวิธีการใหม่โดยใช้แพตช์แทนโทเค็นแบบดั้งเดิม เพื่อแก้ไขปัญหาความไม่มีประสิทธิภาพในการจัดการคำที่อยู่นอกพจนานุกรม - BLT ประกอบด้วยสามส่วน: ตัวเข้ารหัสสำหรับการจัดกลุ่มไบต์, ทรานส์ฟอร์เมอร์สำหรับการประมวลผล, และตัวถอดรหัสสำหรับการส่งออก โดยใช้เกณฑ์เอนโทรปีสำหรับการจัดกลุ่มไบต์แบบไดนามิก - โมเดลนี้มุ่งหวังที่จะเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิผลในหลายภาษา แก้ไขข้อจำกัดของโมเดลก่อนหน้า และเน้นถึงความท้าทายและศักยภาพที่ยังคงมีอยู่ในกระบวนการประมวลผลภาษาของ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">การบรรยายของ Ilya Sutskever ที่ NeurIPS [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การบรรยายของ Ilya Sutskever ที่ NeurIPS ได้เน้นถึงข้อจำกัดของข้อมูลอินเทอร์เน็ตในปัจจุบันสำหรับการฝึกอบรมโมเดล AI โดยเปรียบเทียบกับธรรมชาติที่มีจำกัดของเชื้อเพลิงฟอสซิล และเสนอความจำเป็นในการใช้วิธีการฝึกอบรมใหม่ ๆ - การบรรยายนี้ได้เริ่มต้นการอภิปรายเกี่ยวกับความไม่แน่นอนในการให้เหตุผล การใช้ชุดข้อมูลสังเคราะห์ และการพัฒนาโมเดล AI เฉพาะด้าน - ผู้เข้าร่วมได้สังเกตถึงความสำคัญของการยอมรับข้อจำกัดของข้อมูลและได้อภิปรายถึงการพัฒนาของ AI ที่อาจเกิดขึ้นด้วยสถาปัตยกรรมใหม่และการพิจารณาด้านจริยธรรมสำหรับผู้นำ AI ในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">ภาษาโปรแกรม Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมระดับสูงที่ผสมผสานองค์ประกอบของ Oberon และ Lua ซึ่งออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ LuaJIT Virtual Machine (VM)</li>
<li>มันแนะนำการพิมพ์แบบสถิตให้กับ Lua ทำให้สามารถผสานรวมกับไลบรารี Lua และ C ได้อย่างราบรื่น และรวมถึงคุณสมบัติต่างๆ เช่น การอ้างอิงเชิงความหมาย ประเภท HASHMAP และประเภทข้อมูล STRING ที่ไม่เปลี่ยนแปลง</li>
<li>โครงการนี้มีคอมไพเลอร์, สภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE), และเวอร์ชันที่คอมไพล์ล่วงหน้าสำหรับ Linux และ Windows และเป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต GPL 2 หรือ 3</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Luon เป็นภาษาโปรแกรมใหม่ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Lua และ Oberon พัฒนาโดย Rochus Keller โดยมุ่งเน้นที่ความปลอดภัยของประเภทและประเภทข้อมูลที่มีโครงสร้าง</li>
<li>มันมีระบบที่กำหนดประเภทแบบคงที่และคอมไพล์เป็นไบต์โค้ดของ LuaJIT โดยมุ่งเน้นที่ความเรียบง่ายและประสิทธิภาพ โดยเฉพาะอย่างยิ่งบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า</li>
<li>Luon เป็นส่วนหนึ่งของโครงการออกแบบภาษาที่กว้างขึ้นของ Keller ซึ่งรวมถึง Oberon+ และ Micron โดยนำเสนอแนวทางที่ทันสมัยในการทำให้การเขียนโปรแกรมง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">เปิดตัว Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>การอัปเดตล่าสุด เวอร์ชัน 2.0.4 นำเสนอการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ เช่น การตั้งค่าเป้าหมายเริ่มต้นสำหรับ htmx.ajax ไปที่ body การแก้ไขปัญหารากเงาซ้อนกัน และการปรับปรุงการจัดการเหตุการณ์และพฤติกรรมของแท็ก</li>
<li>การอัปเดตนี้ยังรวมถึงการอัปเดตความเข้ากันได้และการแก้ไขข้อบกพร่องสำหรับส่วนขยาย โดยเน้นการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องในไลบรารี htmx ซึ่งใช้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพ HTML ด้วย AJAX, การเปลี่ยนผ่าน CSS, WebSockets และ Server-Sent Events (SSE)</li>
<li>บันทึกการเปลี่ยนแปลงสะท้อนถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องในการปรับปรุงคุณสมบัติและแก้ไขปัญหา โดยมีการอัปเดตที่สำคัญเช่น การปรับปรุงการรองรับ shadow DOM และการเพิ่มฟังก์ชันใหม่ ๆ ตามกาลเวลา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการเปิดตัว Htmx 2.0.4 ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการนำไปใช้เพื่อเพิ่มความโต้ตอบของเว็บโดยการแทนที่ JavaScript สำหรับงานที่ง่ายขึ้น</li>
<li>การอัปเดตนี้แนะนำการเปลี่ยนแปลงในพฤติกรรมเริ่มต้นของ <code>htmx.ajax</code> ซึ่งผู้ใช้บางคนถือว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงที่ทำให้เกิดปัญหา ส่งผลกระทบต่อการใช้งานที่มีอยู่</li>
<li>Htmx เป็นที่รู้จักในการปรับปรุงการเรนเดอร์ฝั่งเซิร์ฟเวอร์โดยไม่จำเป็นต้องใช้เฟรมเวิร์กฝั่งหน้ากว้างขวาง แม้ว่ามันอาจไม่เหมาะสำหรับการโต้ตอบฝั่งไคลเอนต์ที่ซับซ้อนเมื่อเทียบกับเฟรมเวิร์กอย่าง React หรือ Alpine</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, แพ็คเกจและผู้จัดการโครงการ Python ที่รวดเร็ว</a></h2>
<ul>
<li>uv&quot; เป็นแพ็กเกจและผู้จัดการโปรเจกต์ของ Python ที่ทำงานได้อย่างรวดเร็ว เขียนด้วยภาษา Rust ออกแบบมาเพื่อแทนที่เครื่องมือหลายอย่างเช่น pip, poetry และ virtualenv โดยมีความเร็วที่เพิ่มขึ้นอย่างมากถึง 10-100 เท่าเมื่อเทียบกับ pip</li>
<li>มันให้การจัดการโครงการอย่างครอบคลุมด้วยคุณสมบัติต่างๆ เช่น ไฟล์ล็อกสากล การจัดการเวอร์ชัน Python และการสนับสนุนพื้นที่ทำงานแบบ Cargo-style และสามารถติดตั้งได้โดยไม่ต้องใช้ Rust หรือ Python</li>
<li>&quot;uv&quot; ได้รับการสนับสนุนจาก Astral และรองรับระบบปฏิบัติการหลายระบบ รวมถึง macOS, Linux และ Windows โดยมีคุณสมบัติขั้นสูงและประสิทธิภาพในการจัดการการพึ่งพาและสภาพแวดล้อมต่าง ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Uv เป็นแพ็กเกจและผู้จัดการโครงการ Python ที่เติบโตอย่างรวดเร็ว โดดเด่นด้วยความเร็วและการจัดการที่ครอบคลุมของเวอร์ชัน Python และการพึ่งพา</li>
<li>เครื่องมือนี้ได้รับความสนใจหลังจากการประกาศ Model Context Protocol ของ Anthropic ซึ่งเน้นถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อการพัฒนา Python</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนชื่นชมข้อดีของมันเมื่อเทียบกับเครื่องมือที่มีอยู่เช่น pip และ poetry แต่ความกังวลเกี่ยวกับการระดมทุนจาก VC การใช้ Rust และการสร้าง Python ที่ไม่เป็นทางการทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความยั่งยืนในระยะยาวและความเป็นไปได้ในการกระจายตัวของระบบนิเวศ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">เอนโทรปีคืออะไร? มาตรวัดว่าความรู้ของเราน้อยเพียงใด</a></h2>
<ul>
<li>เอนโทรปี ซึ่งถูกนำเสนอครั้งแรกโดย Sadi Carnot วัดความไม่เป็นระเบียบและมีความสำคัญต่อการทำความเข้าใจในกฎข้อที่สองของอุณหพลศาสตร์ ซึ่งระบุว่าเอนโทรปีจะเพิ่มขึ้นเสมอ แนวคิดของเอนโทรปีได้ขยายออกไปนอกเหนือจากอุณหพลศาสตร์ไปสู่ทฤษฎีสารสนเทศ ซึ่งมันแสดงถึงความไม่แน่นอนและถูกมองว่าเป็นเรื่องอัตวิสัย ขึ้นอยู่กับความรู้ของผู้สังเกตการณ์ นักวิจัยกำลังสำรวจการใช้ข้อมูลเป็นทรัพยากร ด้วยการทดลองในเครื่องยนต์ข้อมูลและอุณหพลศาสตร์ควอนตัม ซึ่งเปิดโอกาสใหม่สำหรับนวัตกรรมทางวิทยาศาสตร์และความเข้าใจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอนโทรปีเป็นมาตรวัดความไม่แน่นอนหรือความไม่เป็นระเบียบในระบบ ซึ่งมีความเกี่ยวข้องในสาขาต่าง ๆ เช่น ฟิสิกส์และทฤษฎีสารสนเทศ โดยบ่งบอกถึงระดับความไม่รู้เกี่ยวกับสถานะรายละเอียดของระบบ</li>
<li>แนวคิดของเอนโทรปีบางครั้งถือว่าเป็นเรื่องอัตวิสัย เนื่องจากสามารถเปลี่ยนแปลงได้ตามมุมมองของผู้สังเกตการณ์และการวัดที่มีอยู่สำหรับพวกเขา</li>
<li>เอนโทรปีมีความสำคัญอย่างยิ่งในการสนทนาเกี่ยวกับอุณหพลศาสตร์ ทฤษฎีข้อมูล และแม้กระทั่งจิตสำนึก เนื่องจากมันอธิบายว่าระบบต่าง ๆ พัฒนาไปสู่สถานะที่มีความน่าจะเป็นมากขึ้นและมีระเบียบน้อยลงอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">ฉันสร้างไลบรารี Figma ฟรีที่เต็มไปด้วยคอมโพเนนต์สำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Veryfront ซึ่งก่อตั้งร่วมโดย Koji ได้ปล่อยห้องสมุด Figma ฟรีที่มีส่วนประกอบสำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็วเพื่อช่วยในการพัฒนาเว็บแอป</li>
<li>ไลบรารีนี้ประกอบด้วยส่วนประกอบและเทมเพลตโอเพ่นซอร์สที่เข้ากันได้กับ Figma และ React โดยผสานรวมกับ Veryfront Studio เพื่อการพัฒนาและการปรับใช้ที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเข้าถึงเครื่องมือเช่น Veryfront Studio, Components, Templates และ Figma Kit ได้ฟรี โดยมีตัวเลือกในการอัปเกรดในภายหลัง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, ไลบรารี JavaScript สำหรับการทำงานกับสิ่งพิมพ์ EPUB</a></h2>
<ul>
<li>มีการพัฒนาและปล่อยห้องสมุด EPUB ใหม่สำหรับ Node.js ในรูปแบบแพ็กเกจ NPM โดยมีเป้าหมายเพื่อให้เป็นโซลูชันที่ได้รับการดูแลอย่างดีสำหรับการสร้างหนังสือ EPUB</li>
<li>ห้องสมุดนี้ถูกสร้างขึ้นในช่วงการพัฒนาของโครงการที่เรียกว่า Storyteller และตอนนี้มีให้สำหรับชุมชน Node.js ที่กว้างขึ้น</li>
<li>การเปิดตัวนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากคำขอคำแนะนำเกี่ยวกับการสร้างหนังสือ EPUB ซึ่งเน้นถึงความต้องการเครื่องมือดังกล่าวในชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub เป็นไลบรารี JavaScript ที่ออกแบบมาเพื่อจัดการไฟล์ EPUB พัฒนาเป็นส่วนหนึ่งของโครงการ Storyteller และเผยแพร่เป็นแพ็กเกจ NPM แยกต่างหาก</li>
<li>ห้องสมุดนี้ตอบสนองความต้องการเครื่องมือสำหรับการสร้างและแก้ไข EPUB ในชุมชน Node.js โดยเป็นการเสริม Readium ซึ่งใช้สำหรับการอ่าน EPUB</li>
<li>โครงการนี้สนับสนุนฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น การโฮสต์หนังสือและการซิงค์ความคืบหน้าในการอ่านข้ามอุปกรณ์ โดยมีการอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการแชร์สื่อซ้อนทับเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการประมวลผล</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ผู้เปิดโปง OpenAI ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ที่ซานฟรานซิสโก" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%9B%E0%B8%87%20OpenAI%20%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%9E%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%B5%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%9E%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%95%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%8B%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%9F%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%8B%E0%B8%B4%E0%B8%AA%E0%B9%82%E0%B8%81&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">ฉันออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ</a></h2>
<ul>
<li>โครงการเดี่ยวนี้เกี่ยวข้องกับการออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซที่มีนวัตกรรมใหม่ด้วยปั๊มที่ไม่เหมือนใครและแรงดันที่ปรับได้ โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงเทคโนโลยีที่ล้าสมัยเช่นปั๊มสั่นสะเทือนในปี 1977 - เครื่องนี้มีความเรียบง่าย ใช้งานง่าย และยังสามารถชงกาแฟกรองได้ แก้ไขปัญหาทั่วไปเช่นความจำเป็นในการใช้ตาชั่งและถาดรองน้ำหยด - โครงการนี้รวมถึงชุดอัพเกรดปั๊มเกียร์สำหรับเครื่องอื่น ๆ และมีเครื่องบดที่มีเฟืองทรงกระบอก แม้ว่าจะเผชิญกับความท้าทายกับการคั่วที่มีน้ำมัน ทั้งสองเครื่องต้องการแหล่งพลังงาน DC</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการเดี่ยวนี้นำไปสู่การออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ โดยเน้นที่ระบบภายในที่ทันสมัยและความงามแบบมินิมอล - เครื่องชงเอสเปรสโซมีปั๊มที่เป็นเอกลักษณ์สำหรับปรับแรงดันได้ เหมาะสำหรับทั้งกาแฟเอสเปรสโซและกาแฟกรอง ในขณะที่เครื่องบดใช้เฟืองทรงกระบอกเพื่อปรับปรุงคุณภาพของผงกาแฟ - อุปกรณ์ทั้งสองทำงานด้วยพลังงาน DC ซึ่งจำเป็นต้องมีอะแดปเตอร์ไฟฟ้า และมีชุดอัปเกรดปั๊มเกียร์สำหรับเครื่องอื่น ๆ; ข้อเสนอแนะชี้ให้เพิ่มภาพและวิดีโอที่ใช้งานได้จริงเพื่อการนำเสนอผลิตภัณฑ์ที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">วิดีโอใหม่จับภาพการสาธิตในปี 1968 ของ IBM’s Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1968 IBM ได้สาธิต Executive Terminal ซึ่งเป็นความพยายามในช่วงแรกในการผสานคอมพิวเตอร์ วิดีโอ และข้อมูลดิจิทัลเพื่อปรับปรุงการตัดสินใจของผู้บริหาร</li>
<li>การสาธิตได้เน้นย้ำถึงแนวทางนวัตกรรมของ IBM ในการใช้เทคโนโลยีเพื่อวัตถุประสงค์ทางธุรกิจเชิงกลยุทธ์ ซึ่งเป็นช่วงเวลาสำคัญในประวัติศาสตร์ของเทคโนโลยี</li>
<li>งานนี้มีความโดดเด่นในการแสดงศักยภาพของเครื่องมือดิจิทัลในสภาพแวดล้อมองค์กร เปิดทางสำหรับความก้าวหน้าในอนาคตของโซลูชันเทคโนโลยีสำหรับผู้บริหาร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิดีโอที่เพิ่งเผยแพร่แสดงการสาธิตในปี 1968 ของ IBM&#39;s Executive Terminal ซึ่งมีจอแสดงผล IBM 3270 และหูฟังโทรศัพท์สำหรับการดำเนินงานสเปรดชีตจากระยะไกล ระบบนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากศูนย์ควบคุมภารกิจอพอลโลของ NASA โดยเน้นความพยายามในยุคแรกในการผสานการคำนวณเข้ากับการทำงานของผู้บริหาร คล้ายกับเครื่องมือการทำงานร่วมกันระยะไกลในปัจจุบัน การสาธิตนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการปฏิบัติการคำนวณในอดีตและวิวัฒนาการของเทคโนโลยีในสภาพแวดล้อมทางธุรกิจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">ยุคของค่าเฉลี่ย (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ในช่วงต้นทศวรรษ 1990 ศิลปินชาวรัสเซีย Komar และ Melamid ใช้การวิจัยตลาดเพื่อเปิดเผยว่าผู้คนในประเทศต่าง ๆ ชอบภูมิทัศน์สีน้ำเงินที่คล้ายคลึงกัน ซึ่งบ่งบอกถึงการขาดความเป็นเอกลักษณ์ในความชอบทางศิลปะ</li>
<li>แนวโน้มของความเหมือนกันนี้ถูกสังเกตเห็นในหลากหลายสาขา เช่น การออกแบบภายใน สถาปัตยกรรม รถยนต์ ลักษณะส่วนบุคคล สื่อ และการสร้างแบรนด์ ซึ่งบ่งบอกถึงการครอบงำของธรรมเนียมปฏิบัติและความซ้ำซากจำเจ</li>
<li>บทความชี้ให้เห็นว่า &#39;ยุคของความธรรมดา&#39; นี้เป็นโอกาสสำหรับแบรนด์ที่กล้าหาญในการสร้างความแตกต่างด้วยการยอมรับความคิดสร้างสรรค์และความเป็นเอกลักษณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจความเป็นเอกภาพในสถาปัตยกรรม การออกแบบ และวัฒนธรรมสมัยใหม่ โดยระบุว่าเกิดจากปัจจัยทางเศรษฐกิจ โลกาภิวัตน์ และการปฏิบัติที่มุ่งเน้นประสิทธิภาพ - นักวิจารณ์โต้แย้งว่าความเหมือนกันนี้ถูกขับเคลื่อนด้วยแรงจูงใจทางกำไรและความต้องการที่จะดึงดูดผู้ชมในวงกว้าง ส่งผลให้สูญเสียความหลากหลายและความคิดสร้างสรรค์ในระดับภูมิภาค - การอภิปรายเน้นว่าแม้ว่าแนวโน้มเหล่านี้จะไม่ใช่เรื่องใหม่ แต่ระดับของการทำให้เป็นเนื้อเดียวกันในปัจจุบันนั้นไม่เคยมีมาก่อน โดยบางคนมองว่าเป็นผลลัพธ์ตามธรรมชาติของการสื่อสารและแรงตลาดระดับโลก ในขณะที่บางคนโศกเศร้ากับการสูญเสียเอกลักษณ์และอัตลักษณ์ทางวัฒนธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">ท่ามกลางการตัดงบประมาณสำหรับการวิจัยพื้นฐาน นิวซีแลนด์ยกเลิกการสนับสนุนทั้งหมดสำหรับสังคมศาสตร์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นิวซีแลนด์ได้ลดการสนับสนุนทางการเงินสำหรับสังคมศาสตร์ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับคุณค่าและวิธีการของสาขาเหล่านี้</li>
<li>นักวิจารณ์อ้างว่าวิทยาศาสตร์สังคมบางสาขาได้เบี่ยงเบนจากวิธีการทางวิทยาศาสตร์ ในขณะที่ผู้สนับสนุนเน้นย้ำถึงบทบาทของพวกเขาในการแก้ไขปัญหาสังคม</li>
<li>การตัดงบประมาณนี้ถูกมองว่าเป็นส่วนหนึ่งของแนวโน้มที่ใหญ่ขึ้นซึ่งให้ความสำคัญกับการวิจัยที่มีประโยชน์ทางเศรษฐกิจในทันที ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบระยะยาวที่อาจเกิดขึ้นต่อสังคมและวงการวิชาการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">บางผู้ก่อตั้งกล่าวว่า Carta ทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยากเกินไป</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ก่อตั้งสตาร์ทอัพได้วิจารณ์ Carta ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์จัดการตารางทุน ว่าทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยาก โดยมักจะต้องมีการนัดหมายหลังจากวันที่ต่ออายุ</li>
<li>Carta ระบุว่าปัญหาการยกเลิกเกิดจาก &quot;ความท้าทายด้านการจัดหาพนักงานครั้งเดียว&quot; และมุ่งหวังที่จะชี้แจงกระบวนการให้กับลูกค้า</li>
<li>คู่แข่งอย่าง AngelList และ Pulley เสนอวิธีการยกเลิกที่ง่ายกว่า และแม้จะมีคำวิจารณ์ แต่ผู้ใช้บางคนยังคงชื่นชมผลิตภัณฑ์ของ Carta</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ก่อตั้งบางคนกล่าวหาว่า Carta ทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกซับซ้อนขึ้นโดยการกำหนดให้มีการประชุมที่ยากต่อการนัดหมายก่อนการต่ออายุอัตโนมัติ - นักวิจารณ์เรียกการปฏิบัตินี้ว่าเป็น &quot;รูปแบบมืด&quot; ซึ่งเป็นการออกแบบที่เลือกเพื่อบังคับให้ผู้ใช้ทำสิ่งที่พวกเขาอาจไม่ทำหากไม่มีการบังคับ ในขณะที่บางคนมองว่าเป็นเพียงการมองข้าม - สถานการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับกฎระเบียบที่อาจบังคับให้มีการยกเลิกที่ง่ายขึ้น โดยคู่แข่งเน้นย้ำถึงวิธีการที่เป็นมิตรกับผู้ใช้มากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">การสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>คู่มือเจาะลึกการสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตโค้ดได้โดยไม่ต้องหยุดระบบ ซึ่งเป็นคุณสมบัติสำคัญสำหรับการรักษาเวลาทำงาน - อธิบายแนวคิดที่จำเป็น รวมถึงแอปพลิเคชัน Erlang, ไฟล์ .app และ .rel และเครื่องมือต่างๆ เช่น Relups และ Distillery สำหรับการจัดการการอัปเกรดและการปล่อย - คู่มือเน้นถึงความซับซ้อนของการจัดการการปล่อยใน Elixir และการพัฒนาอย่างต่อเนื่องของเครื่องมือเพื่อสนับสนุนกระบวนการนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir&#39;s hot code swapping ช่วยให้สามารถอัปเดตได้โดยไม่ต้องหยุดทำงาน ซึ่งเป็นประโยชน์สำหรับระบบที่ต้องการความพร้อมใช้งานสูง เช่น โดรนและโทรศัพท์</li>
<li>แม้จะมีข้อดี แต่ความซับซ้อนในการจัดการการเปลี่ยนแปลงสถานะและการรับประกันความเสถียรทำให้การสลับโค้ดแบบร้อนเป็นที่นิยมน้อยกว่าในแอปพลิเคชันเว็บ ซึ่งมักจะชอบการปรับใช้แบบสีน้ำเงิน-สีเขียวมากกว่า</li>
<li>แม้ว่านักพัฒนาบางคนจะใช้การสลับร้อนสำหรับความต้องการเฉพาะ แต่ก็ยังคงเป็นคุณสมบัติเฉพาะกลุ่มและไม่จำเป็นสำหรับแอปพลิเคชันส่วนใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">ทดสอบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แม่แบบเอกสารของรัฐบาลในควิเบกมีชื่อแทนที่ว่า &quot;sdf fdsfdsfg&quot; ในข้อมูลเมตา ส่งผลให้เอกสารทางการหลายฉบับมีชื่อเรื่องนี้ร่วมกัน</li>
<li>การสนทนาที่มีอารมณ์ขันบน Hacker News พูดถึงผลกระทบต่าง ๆ พร้อมกับมุกตลกเกี่ยวกับสายลับที่หลับใหล ตัวย่อทางทหาร และโพสต์ที่เกิดขึ้นโดยบังเอิญ</li>
<li>หมายเลขประจำโพสต์ 4000004 ได้จุดประกายความสนใจและการคาดเดาในหมู่ผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">นักคณิตศาสตร์ค้นพบวิธีใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะ</a></h2>
<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ Ben Green และ Mehtaab Sawhney ได้พัฒนาวิธีการใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะประเภทหนึ่ง ซึ่งช่วยเพิ่มความเข้าใจของเราเกี่ยวกับองค์ประกอบทางคณิตศาสตร์ที่สำคัญเหล่านี้</li>
<li>งานของพวกเขาสร้างขึ้นบนข้อสันนิษฐานของ Friedlander และ Iwaniec โดยพิสูจน์ว่ามีจำนวนเฉพาะในรูปแบบ p² + 4q² อย่างไม่สิ้นสุด ซึ่งทั้ง p และ q เป็นจำนวนเฉพาะ</li>
<li>ความก้าวหน้านี้เน้นถึงศักยภาพในการประยุกต์ใช้ใหม่ ๆ ของบรรทัดฐานของ Gowers ซึ่งเป็นเครื่องมือทางคณิตศาสตร์ในสาขาทฤษฎีจำนวน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ได้พัฒนาวิธีการใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะ โดยแสดงให้เห็นว่ามีจำนวนเฉพาะที่สามารถแสดงเป็นผลรวมของกำลังสองของจำนวนเต็มสองจำนวนได้อย่างไม่มีที่สิ้นสุด</li>
<li>การค้นพบนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งต่อทฤษฎีจำนวนและอาจส่งผลกระทบต่อสาขาต่าง ๆ เช่น การเข้ารหัสและการคำนวณ แสดงให้เห็นถึงคุณค่าของการใช้วิธีการแบบสหวิทยาการในคณิตศาสตร์</li>
<li>แม้ว่าการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติทันทีจะยังเป็นที่ถกเถียงกันอยู่ แต่การวิจัยพื้นฐานเช่นนี้มักนำไปสู่ความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและวิทยาศาสตร์ที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">การควบคุม LLMs – คู่มือปฏิบัติเพื่อหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดของ LLM ด้วยซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>Taming LLMs&quot; เป็นคู่มือเชิงปฏิบัติที่กล่าวถึงความท้าทายและข้อผิดพลาดในการใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการประยุกต์ใช้งาน โดยให้แนวทางแก้ไขสำหรับการจัดการผลลัพธ์ที่ไม่มีโครงสร้างและการจัดการหน้าต่างบริบท</li>
<li>หนังสือเล่มนี้นำเสนอตัวอย่าง Python ที่ใช้งานได้จริงและโซลูชันโอเพ่นซอร์ส ครอบคลุมหัวข้อต่างๆ เช่น การสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ขีดจำกัดของโทเค็น ช่องว่างในการประเมิน การหลอน ความกังวลด้านความปลอดภัย ปัจจัยด้านต้นทุน และการหลีกเลี่ยงการผูกขาดกับผู้ขาย</li>
<li>มันมีเป้าหมายที่จะให้ความรู้แก่วิศวกรและผู้จัดการผลิตภัณฑ์ในการใช้ประโยชน์จาก LLMs อย่างมีประสิทธิภาพในขณะที่หลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดทั่วไป ทำให้เป็นทรัพยากรที่มีค่าสำหรับผู้ที่ทำงานกับโมเดลเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คู่มือกล่าวถึงการจัดการข้อผิดพลาดในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยใช้ซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส โดยมีผู้ใช้บางคนสงสัยว่าอาจถูกสร้างขึ้นโดย AI</li>
<li>มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับการพัฒนาอย่างรวดเร็วและความไม่เสถียรที่อาจเกิดขึ้นของ LangChain ทำให้นักพัฒนาบางคนเลือกที่จะใช้ Python โดยตรงสำหรับงาน LLM เนื่องจากระดับการนามธรรมที่สูงของ LangChain</li>
<li>มีการแนะนำทางเลือกเช่น magentic และ pydantic-ai โดยเน้นถึงความจำเป็นในการทำความเข้าใจรูปแบบ LLM และการควบคุมอินพุตและเอาต์พุตเพื่อการใช้งานที่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">สิ่งที่นักโปรแกรมระบบทุกคนควรรู้เกี่ยวกับการทำงานพร้อมกัน (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทวิจารณ์ในปี 2020 เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความเป็นไปได้ที่จะเกิดข้อผิดพลาดในการเปลี่ยนแปลงโมเดลหน่วยความจำของภาษาโปรแกรมตั้งแต่ต้นปี 2010 ซึ่งอาจส่งผลให้เกิดบั๊กที่มีค่าใช้จ่ายสูง - Russ Cox แนะนำให้ใช้ sequentially-consistent atomics ในการเขียนโปรแกรมระบบเพื่อบรรเทาปัญหาเหล่านี้ - การอภิปรายครอบคลุมถึงการมุ่งเน้นของเอกสารใน C++ ความท้าทายในการทำงานหลายเธรด และบทบาทที่เปลี่ยนแปลงของโปรแกรมเมอร์ระบบ โดยมีความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับการทำงานพร้อมกันและโมเดลหน่วยความจำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">รัฐบาลกลางช่วยผู้ประกันสุขภาพซ่อนความลับสกปรกของพวกเขา: การปฏิเสธเพิ่มขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>บริษัทประกันสุขภาพได้เพิ่มอัตราการปฏิเสธการเคลมอย่างมีนัยสำคัญจาก 1-2% ในปี 2013 เป็นเฉลี่ย 15% ภายในปี 2022 โดยบางบริษัทปฏิเสธเกือบครึ่งหนึ่งของการเคลมทั้งหมด</li>
<li>พระราชบัญญัติการดูแลสุขภาพที่สามารถจ่ายได้กำหนดให้มีความโปร่งใสในอัตราการปฏิเสธ แต่การขาดการบังคับใช้ทำให้ผู้ประกันภัยได้รับประโยชน์จากการปฏิเสธเหล่านี้ โดยที่ผู้ป่วยมักไม่ค่อยยื่นอุทธรณ์แม้จะมีอัตราความสำเร็จสูง</li>
<li>เบ็ตซี่ แมคคอเฮย์ สนับสนุนการแทรกแซงของรัฐบาลกลางเพื่อให้เกิดความโปร่งใสและความรับผิดชอบในตลาดประกันภัยโดยการเปิดเผยอัตราการปฏิเสธของผู้ประกันภัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การปฏิเสธการเคลมประกันสุขภาพได้เพิ่มขึ้นอย่างมากในช่วงทศวรรษที่ผ่านมา ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความยุติธรรมและความโปร่งใส</li>
<li>พระราชบัญญัติการดูแลสุขภาพที่สามารถจ่ายได้กำหนดให้มีการเปิดเผยอัตราการปฏิเสธต่อผู้บริโภค แต่ข้อมูลนี้มักจะเข้าถึงไม่ได้ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการขาดความโปร่งใส</li>
<li>บทความนี้สนับสนุนให้มีการตรวจสอบและความรับผิดชอบอย่างสม่ำเสมอในอุตสาหกรรมประกันภัย เนื่องจาก 41% ของการปฏิเสธที่ถูกอุทธรณ์ถูกพลิกกลับ ซึ่งบ่งชี้ว่าการปฏิเสธครั้งแรกหลายครั้งอาจไม่มีความชอบธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">แบตเตอรี่ลิเธียม-อากาศที่ใช้ Li2O ที่อุณหภูมิห้องซึ่งทำงานได้ด้วยอิเล็กโทรไลต์แบบแข็ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แบตเตอรี่ลิเธียม-แอร์แบบใหม่ที่ใช้ Li2O ได้ถูกพัฒนาขึ้น ซึ่งอาจมีความหนาแน่นของพลังงานเทียบเท่ากับน้ำมันเบนซิน</li>
<li>แบตเตอรี่มีอิเล็กโทรไลต์ที่เป็นของแข็งและชั้นกระจายก๊าซที่มีอนุภาคนาโนไตรโมลิบดีนัมฟอสไฟด์ ทำให้ได้ความหนาแน่นกระแสไฟฟ้า 0.1 mA/cm²</li>
<li>ด้วยพลังงานเฉพาะที่ 685 Wh/kg และความหนาแน่นพลังงานเชิงปริมาตรที่ 614 Wh/L เทคโนโลยีนี้สามารถเพิ่มประสิทธิภาพของยานพาหนะไฟฟ้าและเครื่องบินได้ แม้ว่าจะยังคงมีความท้าทายในการลดปฏิกิริยาออกซิเจนอยู่ก็ตาม</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%8A%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B9%82%E0%B8%8B%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%9F&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2013%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">กุเคชกลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D กลายเป็นแชมป์โลกที่อายุน้อยที่สุดในการแข่งขันหมากรุกชิงแชมป์โลกปี 2024 โดยเอาชนะ GM Ding Liren ในรอบที่ 14</li>
<li>การแข่งขันนี้โดดเด่นด้วยการเล่นเชิงกลยุทธ์และการเตรียมตัวอย่างลึกซึ้งของ Gukesh ที่สามารถใช้ประโยชน์จากความผิดพลาดของ Ding ในตอนจบเกมที่มีเพียงราชาและเบี้ย</li>
<li>Lichess ให้การถ่ายทอดสดพร้อมคำบรรยายจาก GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk และแขกรับเชิญ GM Ivan Cheparinov โดยเน้นถึงความสำคัญของงานและช่วงเวลาที่เต็มไปด้วยอารมณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh วัย 18 ปี กลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดด้วยการเอาชนะ Ding Liren แสดงให้เห็นถึงความมุ่งมั่นและทักษะของเขา</li>
<li>การแข่งขันเป็นไปอย่างเข้มข้น โดยในตอนแรก Ding ได้รับการคาดหมายว่าจะได้เปรียบเนื่องจากทักษะการเล่นเร็วและบลิทซ์ของเขา แต่แรงกดดันจาก Gukesh ทำให้ Ding ทำพลาดอย่างร้ายแรง</li>
<li>ชุมชนหมากรุกกำลังคาดการณ์เกี่ยวกับการแข่งขันในอนาคต โดยเฉพาะอย่างยิ่งในแง่ของการขาดหายไปของ Magnus Carlsen จากวงการชิงแชมป์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – แผนที่ประวัติศาสตร์แบบโต้ตอบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org เป็นโครงการแผนที่ประวัติศาสตร์เชิงโต้ตอบที่เพิ่งเปิดตัวใหม่บน Product Hunt พัฒนาโดย Klokan โดยใช้ Linked Data และ OpenHistoricalMaps เพื่อแสดงภาพประวัติศาสตร์ โครงการนี้ร่วมมือกับสถาบันที่มีชื่อเสียง เช่น มหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดและหอสมุดแห่งชาติอังกฤษ โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงความเข้าใจในประวัติศาสตร์ผ่านความคิดเห็นของผู้ใช้และการมีส่วนร่วมของชุมชน ผู้ใช้สามารถสำรวจแผนที่ประวัติศาสตร์ แนะนำการปรับเปลี่ยนไทม์ไลน์ และขอปรับปรุงความถูกต้องของข้อมูล เพื่อเสริมสร้างการพัฒนาและความแม่นยำของโครงการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">การพบเห็นโดรนลึกลับในนิวเจอร์ซีย์กระตุ้นให้มีการเรียกร้อง &#39;ภาวะฉุกเฉิน&#39;</a></h2>
<ul>
<li>มีการพบเห็นโดรนมากกว่า 3,000 ครั้งในนิวเจอร์ซีย์และภาคตะวันออกเฉียงเหนือของสหรัฐฯ ซึ่งนำไปสู่การเรียกร้องให้มีการประกาศ &quot;ภาวะฉุกเฉินจำกัด&quot; และการห้ามใช้โดรนชั่วคราวโดยวุฒิสมาชิกรัฐ Jon Bramnick</li>
<li>ความกังวลเพิ่มขึ้นเนื่องจากมีการพบเห็นโดรนใกล้สถานที่ที่มีความอ่อนไหว เช่น สนามกอล์ฟของประธานาธิบดีที่ได้รับเลือก ทรัมป์ และโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญ</li>
<li>แม้จะมีการพบเห็นจำนวนมาก แต่ FBI ยังไม่ได้ให้คำอธิบาย และเพนตากอนได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของต่างชาติ รวมถึงจาก &#39;ยานแม่ของอิหร่าน&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพบเห็นโดรนลึกลับในนิวเจอร์ซีย์ได้สร้างความกังวลขึ้น ซึ่งคล้ายกับเหตุการณ์ที่สนามบินแกตวิคในปี 2018 ที่มีรายงานเกี่ยวกับโดรนทำให้ต้องปิดสนามบินโดยไม่มีการจับภาพหรือเรดาร์ตรวจจับโดรนได้</li>
<li>เจ้าหน้าที่ รวมถึง FBI, กระทรวงกลาโหม และทำเนียบขาว ได้ปฏิเสธการมีส่วนร่วมของต่างชาติหรือทางทหาร ซึ่งนำไปสู่การคาดเดาเกี่ยวกับปฏิบัติการลับของรัฐบาลหรือการระบุเครื่องบินผิดพลาด</li>
<li>การขาดหลักฐานที่ชัดเจนหรือการแก้ไขปัญหาได้ส่งผลให้เกิดความวิตกกังวลในสาธารณะและการถกเถียงที่ยังคงดำเนินต่อไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">โคลน ChatGPT ใน 3000 ไบต์ของ C ที่สนับสนุนโดย GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>นิโคลัส คาร์ลินีได้พัฒนา ChatGPT โคลนโดยใช้การใช้งาน GPT-2 ด้วยภาษา C ที่มีขนาดเพียงประมาณ 3000 ไบต์ โครงการนี้ไม่มีการพึ่งพาและได้รับการปรับให้เหมาะสมเพื่อรัน GPT-2 Small บนเครื่องสมัยใหม่ แม้ว่าจะผลิตผลลัพธ์ที่มีคุณภาพต่ำก็ตาม ความคิดริเริ่มนี้เน้นถึงความเรียบง่ายของเครือข่ายประสาทและความสามารถในการย่อแบบจำลองการเรียนรู้ของเครื่องที่ซับซ้อนให้เป็นโค้ดที่กระชับ โดยมีซอร์สโค้ดให้ใช้งานบน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โคลนของ ChatGPT ที่ถูกพัฒนาในเพียง 3000 ไบต์ของภาษา C และขับเคลื่อนโดย GPT-2 แสดงให้เห็นถึงความเรียบง่ายและโค้ดที่น้อยที่สุดที่จำเป็นในการรันโมเดลภาษา - แม้จะไม่ค่อยมีฟังก์ชันการทำงานสูง แต่โครงการนี้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับธรรมชาติของ AI บทบาทของข้อมูลการฝึกอบรม และศักยภาพในการพัฒนาโค้ดที่เล็กและมีประสิทธิภาพ - มันทำหน้าที่เป็นเครื่องมือการศึกษา แสดงให้เห็นถึงแนวคิดหลักของทรานส์ฟอร์เมอร์และความเป็นไปได้ของโซลูชัน AI ที่กะทัดรัด</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="กุเคชกลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B8%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%8A%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%8A%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B9%8C%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B8%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%A8%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2012%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">ผู้พิพากษาล้มละลายปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion</a></h2>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาได้ระงับการขาย Infowars ให้กับ The Onion ซึ่งมีความตั้งใจที่จะเปลี่ยนให้เป็นแพลตฟอร์มเสียดสี</li>
<li>การตัดสินใจนี้เกิดขึ้นแม้จะได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวของเหยื่อ Sandy Hook ทำให้อนาคตของ Infowars อยู่ในสภาวะไม่แน่นอน</li>
<li>ผู้ดูแลทรัพย์สินที่ศาลแต่งตั้งขึ้นมีหน้าที่รับผิดชอบในการกำหนดแนวทางใหม่ ในขณะที่ The Onion ยังคงสนใจในการเข้าซื้อกิจการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาล้มละลายได้ปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion โดยระบุว่ากระบวนการประมูลไม่ได้เพิ่มผลตอบแทนสูงสุดให้กับเจ้าหนี้ รวมถึงครอบครัวของ Sandy Hook ด้วย - ผู้พิพากษาวิจารณ์กระบวนการเสนอราคาที่ปิดผนึกว่าไม่ได้ส่งเสริมการเสนอราคาที่แข่งขันกัน ซึ่งเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการปฏิบัติการประมูลที่เป็นธรรม - การเสนอราคาของ The Onion รวมเงินสด 1.75 ล้านดอลลาร์ พร้อมกับเงินเพิ่มเติมจากการตัดสินคดีหมิ่นประมาทที่อาจเกิดขึ้นของครอบครัว Sandy Hook ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเป็นธรรมและความถูกต้องตามกฎหมายของการประมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: โมเดล AI ใหม่ของเราสำหรับยุคแห่งการเป็นตัวแทน</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind ได้เปิดตัว Gemini 2.0 ซึ่งเป็นโมเดล AI ขั้นสูงที่ออกแบบมาสำหรับ &quot;ยุคแห่งตัวแทน&quot; โดยมีความสามารถเช่น การสร้างภาพและเสียงโดยธรรมชาติ และการใช้เครื่องมือ - Gemini 2.0 Flash ขณะนี้สามารถเข้าถึงได้สำหรับนักพัฒนาและผู้ทดสอบที่เชื่อถือได้ โดยคาดว่าจะมีการเปิดตัวในวงกว้างมากขึ้นในต้นปีหน้า ซึ่งบ่งบอกถึงกลยุทธ์การเปิดตัวแบบเป็นขั้นตอน - Google กำลังมุ่งเน้นไปที่การพัฒนา AI อย่างรับผิดชอบ โดยเน้นที่ความปลอดภัยและความมั่นคง พร้อมกับการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ในด้านการค้นหา เกม และหุ่นยนต์ ซึ่งเน้นถึงความหลากหลายของโมเดลและความมุ่งมั่นต่อการปฏิบัติด้าน AI ที่มีจริยธรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดล AI Gemini 2.0 ของ Google ถูกออกแบบมาสำหรับ &quot;ยุคแห่งตัวแทน&quot; ซึ่งสามารถเขียนและดำเนินการโค้ด Python ได้ แต่ไม่สามารถทำการเรียกเครือข่ายได้ - โมเดลนี้มีความชำนาญในงานด้านการมองเห็นและสามารถเข้าถึงได้สำหรับนักพัฒนาและผู้ทดสอบผ่าน AI Studio แม้ว่าจะยังพบปัญหาเช่นการสร้างข้อมูลที่ไม่ถูกต้องและการใช้คำฟุ่มเฟือย - ชุมชน AI กำลังถกเถียงเกี่ยวกับคำศัพท์ที่ใช้ เช่น &quot;agentic&quot; และ &quot;reasoning&quot; โดยบางคนมองว่าคำเหล่านี้เป็นเพียงคำโฆษณา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">จีเอ็มถอนตัวจากตลาดรถแท็กซี่ไร้คนขับ จะนำการดำเนินงานของครูซกลับมาภายในบริษัท</a></h2>
<ul>
<li>เจเนอรัล มอเตอร์ส (GM) กำลังยุติการสนับสนุนทางการเงินสำหรับแผนก Cruise robotaxi โดยเลือกที่จะรวมเข้ากับทีมเทคโนโลยีเพื่อมุ่งเน้นไปที่ระบบอัตโนมัติสำหรับยานพาหนะส่วนบุคคล</li>
<li>จีเอ็มตั้งเป้าที่จะเข้าซื้อหุ้นที่เหลือของครูซภายในปี 2025 เพื่อลดค่าใช้จ่ายประจำปีในส่วนนี้ลงมากกว่าครึ่งหนึ่ง</li>
<li>ครูซต้องเผชิญกับความท้าทาย เช่น การถูกปรับ 1.5 ล้านดอลลาร์เนื่องจากไม่รายงานอุบัติเหตุ ในขณะที่คู่แข่งอย่างเวย์โมและเทสลายังคงก้าวหน้าในตลาดรถแท็กซี่หุ่นยนต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจเนอรัล มอเตอร์ส (GM) กำลังถอนตัวจากตลาดรถแท็กซี่หุ่นยนต์และผนวกการดำเนินงานของครูซเข้าภายในเนื่องจากการแข่งขันที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>แม้จะมีเทคโนโลยีอัตโนมัติขั้นสูง แต่กลยุทธ์ของ GM ก็ถูกตั้งคำถาม โดยมีปัญหาเช่น การที่ Super Cruise ไม่พร้อมสำหรับการทดสอบขับขี่</li>
<li>ตลาดสำหรับยานพาหนะอัตโนมัติยังคงไม่แน่นอน โดยมีความสนใจที่ลดลงและบริษัทต่าง ๆ เช่น Ford กำลังลดต้นทุนสำหรับคุณสมบัติที่คล้ายกัน ในขณะที่ระบบขับเคลื่อนอัตโนมัติเต็มรูปแบบ (FSD) ของ Tesla ยังคงเผชิญกับความท้าทายในบางสถานการณ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">การเปิดตัวรุ่นเบต้าของ Electric (Postgres sync engine)</a></h2>
<ul>
<li>เอนจินซิงค์ของ Electric ซึ่งขณะนี้อยู่ในเวอร์ชัน BETA กับเวอร์ชัน 1.0.0-beta.1 ช่วยให้การจำลองข้อมูล Postgres แบบเรียลไทม์บางส่วนเข้าสู่แอปพลิเคชันในเครื่องเป็นไปได้ ทำให้สามารถเข้าถึงข้อมูลในเครื่องได้ทันทีโดยไม่ต้องเปลี่ยนแปลงเทคโนโลยีสแต็กที่มีอยู่ - เอนจินนี้รวมถึง PGlite ซึ่งเป็นเวอร์ชัน WebAssembly (WASM) ที่มีน้ำหนักเบาของ Postgres สำหรับเบราว์เซอร์ และพร้อมสำหรับการผลิตหลังจากการเขียนใหม่เป็นเวลา 6 เดือน โดยมีบริษัทอย่าง Google และ Supabase ใช้งานแล้ว - Electric รองรับการทำงานที่มีปริมาณงานสูงด้วยความหน่วงต่ำ ใช้งานง่ายด้วย API ที่เรียบง่าย และสามารถผสานรวมได้ทีละน้อย โดยมี Electric Cloud ซึ่งเป็นบริการโฮสติ้งที่มีการจัดการอยู่ระหว่างการพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL ได้ปล่อยเวอร์ชันเบต้าของเครื่องยนต์ซิงค์ Postgres ซึ่งได้รับความสนใจเนื่องจากคุณภาพทางวิศวกรรมและการพิจารณารูปแบบธุรกิจ - เครื่องยนต์นี้ซิงค์ข้อมูลจาก Postgres ไปยังแอปพลิเคชันท้องถิ่นในรูปแบบสำเนาอ่านอย่างเดียว เหมาะสำหรับบริการที่มีการอ่านสูงและเขียนต่ำ แต่ไม่รองรับการซิงค์เส้นทางการเขียน - ผู้ใช้กำลังพูดคุยถึงศักยภาพของมันเมื่อเปรียบเทียบกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น PowerSync และ Triplit และโครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อทำให้การพัฒนาแอปท้องถิ่น/ออฟไลน์เป็นเรื่องง่ายขึ้น แม้จะมีความท้าทายในการซิงค์หลายตารางและการเปลี่ยนแปลงสคีมา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">บริษัท WPEngine, Inc. กับ Automattic – คำสั่งเกี่ยวกับคำร้องขอคำสั่งห้ามเบื้องต้น</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คดีในศาลระหว่าง WPEngine, Inc. และ Automattic เกี่ยวข้องกับคำสั่งห้ามเบื้องต้นเนื่องจากการกระทำของ Matt Mullenweg ที่ถูกกล่าวหาว่าทำให้ WPEngine เสียหาย - ศาลตัดสินให้ WPEngine ชนะคดี โดยกำหนดให้ Automattic คืนสิทธิ์การเข้าถึงบัญชี คืนปลั๊กอิน ACF และลบช่องทำเครื่องหมายที่เป็นที่ถกเถียงออกโดยไม่ต้องใช้พันธบัตร - คดีนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดในชุมชน WordPress และกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการกำกับดูแลโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลของทุนส่วนตัวในบริษัทเทคโนโลยี</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ผู้พิพากษาล้มละลายปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B8%9E%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%A1%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%A2%20Infowars%20%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%20The%20Onion&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2011%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ</a></h2>
<ul>
<li>ลุยจิ มันโจเน่ ชายวัย 26 ปีจากครอบครัวที่มีชื่อเสียงในบัลติมอร์ ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมไบรอัน ทอมป์สัน ซีอีโอของ UnitedHealthcare ในนครนิวยอร์ก</li>
<li>มานโจนถูกจับกุมในเพนซิลเวเนียพร้อมกับปืนเถื่อนและเอกสารที่บ่งบอกถึงแรงจูงใจที่เกี่ยวข้องกับความโกรธต่อบริษัทอเมริกา</li>
<li>แม้จะมีความสำเร็จทางวิชาการและอาชีพในฐานะวิศวกรข้อมูล แต่โซเชียลมีเดียของ Mangione บ่งบอกถึงการแยกตัวจากครอบครัวและเพื่อนฝูงในช่วงที่ผ่านมา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คดีของผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอได้ก่อให้เกิดทฤษฎีมากมาย ตั้งแต่แผนการจงใจเพื่อเผยแพร่ข้อความไปจนถึงความไร้ความสามารถและโชคดีเท่านั้น - พฤติกรรมของผู้ต้องสงสัย รวมถึงการพกพาหลักฐานและปรากฏตัวในที่สาธารณะระหว่างการล่าตัว ได้เพิ่มความเข้มข้นให้กับการคาดเดาของสาธารณชน - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับปัญหาสังคม โดยเฉพาะความไม่พอใจของสาธารณชนต่อระบบสุขภาพและความเหลื่อมล้ำในการปฏิบัติต่ออาชญากรรมตามสถานะของเหยื่อ</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">นี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Funko ได้ออกคำร้องขอให้ลบเนื้อหาที่มุ่งเป้าไปที่หน้าหนึ่งบน itch.io แต่กลับส่งผลให้เว็บไซต์ทั้งหมดถูกลบออกชั่วคราว ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์จากสาธารณชน</li>
<li>Funko ชี้แจงว่าความตั้งใจของพวกเขาคือการมุ่งเป้าไปที่หน้าเฉพาะเท่านั้น ไม่ใช่ทั้งแพลตฟอร์ม itch.io</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความรับผิดชอบของบริษัทและพันธมิตรของพวกเขาในการจัดการคำขอการลบออกอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">แคลคูลัสต้นไม้</a></h2>
<ul>
<li>แคลคูลัสต้นไม้เป็นโมเดลการคำนวณที่สมบูรณ์แบบทัวริงที่มีตัวดำเนินการเพียงตัวเดียว ซึ่งช่วยให้สามารถวิเคราะห์โปรแกรม ตรวจสอบประเภท การคอมไพล์ และการเพิ่มประสิทธิภาพได้โดยตรงภายในโค้ด - รองรับระบบประเภทใด ๆ และการพิมพ์แบบค่อยเป็นค่อยไป ทำให้สามารถใช้ลูปการอ่าน-ประเมิน-พิมพ์ (REPLs) ที่ทรงพลังและการปรับใช้โปรแกรมได้โดยไม่ต้องใช้เครื่องมือภายนอก - ไวยากรณ์และความหมายที่เรียบง่ายทำให้สามารถพกพาและง่ายต่อการสร้างตัวแปลบนแพลตฟอร์มใด ๆ เหมาะสำหรับการสร้างแบบจำลอง ข้อกำหนดทางการ และวัตถุประสงค์ทางการศึกษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมที่พัฒนาโดยศาสตราจารย์ Barry Jay โดยมุ่งเน้นที่ต้นไม้ที่ไม่มีป้ายกำกับและอนุญาตให้มีการตรวจสอบและการจัดการฟังก์ชัน</li>
<li>มันเป็น Turing complete หมายความว่าสามารถทำการคำนวณใด ๆ ได้หากมีเวลาและทรัพยากรเพียงพอ และมีคุณสมบัติเฉพาะเช่นการกลับฟังก์ชัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากภาษาเช่น Lisp หรือ Forth</li>
<li>ชุมชนกำลังพูดคุยกันอย่างแข็งขันเกี่ยวกับผลกระทบและการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ แม้ว่าจะมีความสับสนบางประการเกี่ยวกับการนำเสนอและวัตถุประสงค์บนเว็บไซต์ treecalcul.us</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้แนะนำวิธีการสร้าง 3D แบบใหม่โดยใช้การแทนค่าที่มีโครงสร้างแบบรวม (SLAT) ซึ่งช่วยเพิ่มการสร้างสินทรัพย์ 3D ที่หลากหลายและมีคุณภาพสูง</li>
<li>โมเดลที่มีชื่อว่า TRELLIS ใช้ตัวแปลงการไหลที่ปรับแก้แล้วและได้รับการฝึกฝนบนชุดข้อมูลขนาดใหญ่ ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการที่มีอยู่ในด้านการสร้าง 3D</li>
<li>วิธีการนี้รองรับรูปแบบผลลัพธ์ที่ยืดหยุ่นและการแก้ไข 3D ในท้องถิ่น โดยมีแผนที่จะเผยแพร่โค้ด โมเดล และข้อมูลสู่สาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, โมเดลการสร้างตาข่าย 3D, ได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลายเนื่องจากความสามารถในการผลิตสินทรัพย์คุณภาพสูง ซึ่งอาจเปลี่ยนโฟกัสการพัฒนาเกมจากกราฟิกไปสู่การเล่าเรื่อง</li>
<li>ในขณะที่บางคนแสดงความกังวลเกี่ยวกับบทบาทที่ลดลงของศิลปะที่ทำด้วยมือ คนอื่นๆ มองเห็นศักยภาพที่ศิลปินสามารถปรับตัวและใช้ AI เพื่อเสริมสร้างผลงานของพวกเขา</li>
<li>Trellis ได้รับการยอมรับในด้านศักยภาพในการสร้างต้นแบบและการทำให้การสร้างแบบจำลอง 3 มิติเป็นที่เข้าถึงได้ง่ายขึ้น แม้ว่าจะมีข้อจำกัดในปัจจุบัน เช่น คุณภาพของโครงลวดที่ไม่ดีและความท้าทายกับรูปร่างบางประเภท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">รักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล</a></h2>
<ul>
<li>นักดนตรีกว่า 500 คนกำลังเรียกร้องให้ค่ายเพลงใหญ่ถอนฟ้องคดีมูลค่า 621 ล้านดอลลาร์ต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นสถาบันวัฒนธรรมที่ไม่แสวงหาผลกำไร</li>
<li>นักดนตรีเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการได้รับค่าตอบแทนที่เป็นธรรม การปกป้องมรดกทางดนตรี และการลงทุนในศิลปินที่ยังมีชีวิตอยู่แทนที่จะสนับสนุนการปฏิบัติแบบผูกขาด</li>
<li>พวกเขาโต้แย้งว่าการอยู่รอดของอุตสาหกรรมดนตรีขึ้นอยู่กับการให้ความสำคัญกับอนาคตของศิลปินและการอนุรักษ์ผลงานของพวกเขา โดยเรียกร้องการสนับสนุนจากสาธารณชนผ่านจดหมายเปิดผนึก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการโอเพ่นซอร์ส เช่น Relisten ใช้ Internet Archive ในการเก็บบันทึกคอนเสิร์ตที่บันทึกอย่างถูกกฎหมาย ช่วยเหลือแฟนเพลงและอนุรักษ์ประวัติศาสตร์วัฒนธรรม</li>
<li>Internet Archive กำลังเผชิญกับความท้าทายทางกฎหมายจากค่ายเพลงใหญ่ ๆ โดยเฉพาะเกี่ยวกับโครงการต่าง ๆ เช่น Great 78 Project ซึ่งมุ่งเน้นการอนุรักษ์บันทึกเสียงทางประวัติศาสตร์</li>
<li>มีการถกเถียงอย่างต่อเนื่องในอุตสาหกรรมดนตรีเกี่ยวกับการชดเชยที่เป็นธรรมสำหรับศิลปิน โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ รายได้จากการสตรีม และโมเดลรายได้ทางเลือก เช่น การขายตรงและแพลตฟอร์มอย่าง Patreon</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">จากจุดที่ฉันหยุด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อโต้แย้งมุ่งเน้นไปที่การที่ Redis เปลี่ยนใบอนุญาตโอเพ่นซอร์ส ซึ่งทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้ร่วมให้ข้อมูลที่รู้สึกถูกหักหลังจากการเปลี่ยนแปลงนี้ - ใบอนุญาตใหม่ถูกมองว่าโดยบางคนว่าเป็นการทำให้การใช้งานทางกฎหมายซับซ้อนขึ้น ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อป้องกันการแสวงหาผลประโยชน์โดยบริษัทขนาดใหญ่ - การเกิดขึ้นของ Valkey ซึ่งเป็นการแยกตัวของ Redis ที่ได้รับการสนับสนุนจากบริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่ และการกลับมาของผู้ก่อตั้ง Redis Salvatore Sanfilippo เป็นพัฒนาการที่สำคัญในข้อถกเถียงที่กำลังดำเนินอยู่เกี่ยวกับการออกใบอนุญาตโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">นักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาในบังกลาเทศเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้เพียงโทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส แสดงให้เห็นถึงความทุ่มเทและความสามารถในการปรับตัวที่น่าทึ่ง</li>
<li>มีการจัดงานระดมทุนเพื่อจัดหาคอมพิวเตอร์แล็ปท็อปให้กับเขา เนื่องจากแล็ปท็อปมีราคาสูงในบังกลาเทศ ซึ่งเน้นถึงอุปสรรคทางการเงินที่นักพัฒนาในประเทศกำลังพัฒนาต้องเผชิญ</li>
<li>นักพัฒนาใช้เครื่องมืออย่าง Termius, tmux, และ Vim บนโทรศัพท์ของเขา และความพยายามของเขาได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความท้าทายของการเขียนโค้ดบนโทรศัพท์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">การยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)</a></h2>
<ul>
<li>การปิดบัญชีธนาคารโดยไม่สมัครใจ หรือที่เรียกว่า Debanking เป็นประเด็นที่มีการถกเถียงกันอย่างมาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในธุรกิจคริปโต ซึ่งมีความกังวลว่าอาจถูกใช้เป็นเครื่องมือทางการเมือง</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนระหว่างผู้มีบทบาทภาคเอกชนและรัฐ โดยบางคนมองว่าการยกเลิกบัญชีธนาคารเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการจัดการความเสี่ยง ในขณะที่คนอื่นมองว่าไม่ยุติธรรมและขาดกระบวนการที่เหมาะสม</li>
<li>การดำเนินการทางกฎหมายในอดีตเช่น Operation Choke Point ซึ่งกดดันให้ธนาคารตัดความสัมพันธ์กับอุตสาหกรรมบางประเภท ถูกวิจารณ์ว่าเหมือนกับการดำเนินการในปัจจุบันต่อธุรกิจคริปโตที่ถูกเรียกว่า &#39;Choke Point 2.0&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การยกเลิกบัญชีธนาคารหมายถึงการที่ธนาคารปิดบัญชีหรือปฏิเสธการให้บริการ ซึ่งมักเกิดจากแรงกดดันด้านกฎระเบียบ เช่น กฎหมายป้องกันการฟอกเงิน (AML) ที่มีเป้าหมายเพื่อป้องกันกิจกรรมทางการเงินที่ผิดกฎหมาย</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงการขาดความโปร่งใสและกระบวนการที่เหมาะสมในกระบวนการยกเลิกบัญชีธนาคาร ซึ่งอาจส่งผลกระทบอย่างไม่เป็นธรรมต่อบุคคลและธุรกิจ ทำให้การมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจของพวกเขาถูกจำกัด</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าธนาคารควรถูกบังคับให้เสนอบริการพื้นฐานแก่ทุกคนหรือไม่ โดยไม่คำนึงถึงความเสี่ยงที่รับรู้ และประเด็นนี้เกี่ยวข้องกับข้อกังวลทางการเมืองและสังคมที่กว้างขึ้นอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการเงินที่อนุญาตให้ลงทุนในดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนี โดยไม่มีอัตราส่วนค่าใช้จ่าย และคิดค่าธรรมเนียมคงที่ $1/เดือน สำหรับการจัดการ การปรับสมดุล และการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้เสนอการจัดทำดัชนีโดยตรงโดยการซื้อหุ้นรายตัวจากดัชนียอดนิยม ให้การปรับแต่งและการเพิ่มประสิทธิภาพพอร์ตโฟลิโอรายวัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากที่ปรึกษาโรโบอื่น ๆ</li>
<li>Double ได้บรรลุเป้าหมายในการจัดการสินทรัพย์มูลค่า 10 ล้านดอลลาร์ และมุ่งหวังที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมที่มีมูลค่า 100 พันล้านดอลลาร์ต่อปี โดยการเสนอแผนการลงทุนที่มีค่าธรรมเนียมต่ำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการลงทุนที่นำเสนอการลงทุนในดัชนีด้วยค่าธรรมเนียมคงที่ $1 ต่อเดือนและอัตราค่าใช้จ่าย 0% โดยมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมแบบดั้งเดิม - ก่อตั้งโดย JJ และ Mark แพลตฟอร์มนี้จัดการดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนีและดูแลงานต่างๆ เช่น การปรับสมดุลและการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี โดยมีสินทรัพย์ภายใต้การจัดการมูลค่า $10 ล้าน - แม้จะมีโครงสร้างค่าธรรมเนียมที่เป็นนวัตกรรม แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับความยั่งยืน ความปลอดภัยของ Double และการเปรียบเทียบกับสถาบันการเงินที่มีชื่อเสียงเช่น Vanguard และ Fidelity</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%A2%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2010%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
