<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">มัลแวร์สามารถปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอได้ โดยมีการสาธิตบน ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีเครื่องมือสำหรับจัดการไฟ LED ของเว็บแคมบน ThinkPad X230 โดยแสดงให้เห็นว่ามัลแวร์อาจบันทึกวิดีโอโดยไม่มีการแจ้งเตือนไฟ LED ได้อย่างไร - กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการแฟลชเฟิร์มแวร์ของเว็บแคมใหม่ผ่าน USB ซึ่งเป็นเทคนิคที่สามารถนำไปใช้กับแล็ปท็อปหลายรุ่น โดยใช้สคริปต์สำหรับการจัดการเฟิร์มแวร์และการควบคุมไฟ LED - เว็บแคมใช้คอนโทรลเลอร์ Ricoh R5U8710 และควรระมัดระวังเนื่องจากการแฟลชใหม่อาจทำให้เว็บแคมเสียหายได้; ข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมมีอยู่ในบรรยาย &quot;Lights Out&quot; ที่ POC 2024</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มัลแวร์มีความสามารถในการปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอโดยที่ผู้ใช้ไม่รู้ตัว ดังที่แสดงใน ThinkPad X230 - ต่างจาก MacBook ที่มีไฟ LED เชื่อมต่อโดยตรงเพื่อบ่งบอกการใช้กล้อง แล็ปท็อปหลายรุ่นอื่น ๆ ขาดคุณสมบัตินี้ ทำให้เกิดความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว - เพื่อเพิ่มความปลอดภัย ผู้เชี่ยวชาญแนะนำให้ใช้ฝาครอบหรือสวิตช์ทางกายภาพสำหรับเว็บแคมและไมโครโฟนเพื่อป้องกันการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาตและปกป้องข้อมูลที่สำคัญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner ลดปริมาณการใช้งานบน VPS ในสหรัฐฯ</a></h2>
<ul>
<li>โครงสร้างอัตราค่าบริการสำหรับเซิร์ฟเวอร์คลาวด์ (สาย CCX และ CPX) และตัวบาลานซ์โหลดใน Ashburn และ Hillsboro, สหรัฐอเมริกา กำลังได้รับการอัปเดต - ราคาค่าใช้จ่ายและปริมาณการจราจรใหม่จะถูกนำมาใช้กับเซิร์ฟเวอร์ที่สร้างใหม่และปรับขนาดใหม่ตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่จะเห็นการเปลี่ยนแปลงตั้งแต่วันที่ 1 กุมภาพันธ์ 2025 - การอัปเดตนี้มีเป้าหมายเพื่อให้ราคาที่เป็นธรรมมากขึ้นตามสภาพท้องถิ่น ในขณะที่ราคาการจราจรเกินยังคงไม่เปลี่ยนแปลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner กำลังปรับปรุงรูปแบบการกำหนดราคาสำหรับเซิร์ฟเวอร์คลาวด์และโหลดบาลานเซอร์ในสหรัฐอเมริกา โดยลดปริมาณการใช้งานที่รวมจาก 20TB เหลือเพียง 1TB และเพิ่มราคา</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงจะมีผลในเดือนธันวาคม 2024 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ใหม่ และกุมภาพันธ์ 2025 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่ โดยมีเป้าหมายเพื่อสร้างสมดุลระหว่างต้นทุนของผู้ใช้ที่ใช้ทรัพยากรต่ำและสูง</li>
<li>การตัดสินใจดังกล่าวได้นำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับความยุติธรรมและกลยุทธ์ทางธุรกิจ โดยมีผู้ใช้บางรายไม่พอใจกับการลดปริมาณการใช้งานที่รวมไว้อย่างมาก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">ออสเตรเลีย: เด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีจะถูกห้ามใช้โซเชียลมีเดียหลังจากวุฒิสภาผ่านกฎหมาย</a></h2>
<ul>
<li>ออสเตรเลียได้ผ่านกฎหมายใหม่ที่ห้ามเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีใช้สื่อสังคมออนไลน์ โดยมีเป้าหมายเพื่อปกป้องสุขภาพจิต</li>
<li>บริษัทโซเชียลมีเดียมีเวลาหนึ่งปีในการปฏิบัติตามกฎ มิฉะนั้นอาจถูกปรับสูงสุดถึง 50 ล้านดอลลาร์ ในขณะที่ผู้ใช้และผู้ปกครองจะไม่ถูกลงโทษ</li>
<li>กฎหมายนี้ไม่ครอบคลุมถึงแอปพลิเคชันส่งข้อความ เกมออนไลน์ หรือบริการด้านการศึกษา และได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลายจากผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพจิต นักการเมือง และบริษัทเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ออสเตรเลียเตรียมห้ามเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีใช้โซเชียลมีเดีย โดยต้องมีการยืนยันตัวตนเพื่อยืนยันอายุ ซึ่งได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัว</li>
<li>นักวิจารณ์กังวลว่านี่อาจทำให้รัฐบาลสามารถเข้าถึงข้อมูลโซเชียลมีเดียและลดความเป็นนิรนามของผู้ใช้ โดยบางคนแนะนำว่าสื่อดั้งเดิมสนับสนุนกฎหมายนี้เพื่อจำกัดการแข่งขันจากโซเชียลมีเดีย</li>
<li>ประสิทธิภาพและการบังคับใช้กฎหมายยังไม่แน่นอน โดยมีช่องโหว่และความท้าทายที่อาจเกิดขึ้นในการดำเนินการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: โมเดลการให้เหตุผล LLM ของ Alibaba O1</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) เป็นโมเดล AI ที่ออกแบบมาเพื่อสำรวจปัญหาด้วยความอยากรู้อยากเห็นและการสอบถามเชิงปรัชญา โดยตั้งคำถามกับสมมติฐานของตนเองอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>แม้จะมีข้อจำกัดเช่นการผสมภาษากับการวนลูปเหตุผลแบบวนซ้ำ แต่ QwQ ก็โดดเด่นในด้านเทคนิค โดยทำคะแนนสูงในเกณฑ์มาตรฐานเช่น GPQA, AIME, MATH-500 และ LiveCodeBench</li>
<li>โมเดลแสดงให้เห็นถึงความสามารถในการแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งในด้านคณิตศาสตร์และการเขียนโปรแกรม ซึ่งมีส่วนช่วยในการเดินทางอย่างต่อเนื่องเพื่อทำความเข้าใจการให้เหตุผลของ AI และปัญญาของเครื่องจักร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>QwQ ของ Alibaba ซึ่งเป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่มีความสามารถในการให้เหตุผล กำลังได้รับความสนใจจากการทำงานที่น่าประทับใจบนฮาร์ดแวร์ที่หลากหลาย รวมถึง MacBooks และความสามารถในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อนพร้อมคำอธิบายอย่างละเอียด</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับ QwQ รวมถึงข้อกำหนดด้านฮาร์ดแวร์ ปัญหาการเซ็นเซอร์ที่อาจเกิดขึ้นในหัวข้อที่ละเอียดอ่อน และความสามารถในการเปิดกว้างและการให้เหตุผล แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการที่ได้รับการบันทึกไว้</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของ LLMs แบบโอเพ่นซอร์สและพลวัตการแข่งขันในด้านการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">สรรเสริญสิ่งพิมพ์: การอ่านเป็นสิ่งจำเป็นในยุคของการล่มสลายทางความรู้</a></h2>
<ul>
<li>เอ็ด ไซมอน เน้นย้ำถึงความสำคัญที่ยั่งยืนของการอ่านจากสิ่งพิมพ์ โดยอ้างอิงจากหนังสือ &#39;The Gutenberg Elegies&#39; ของสเวน เบิร์กเกิร์ตส์ เพื่อเน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของสื่อดิจิทัลต่อการอ่านเชิงลึกและข้อมูลที่ผิดพลาด</li>
<li>ไซมอนโต้แย้งว่าหนังสือพิมพ์มอบประสบการณ์ที่เป็นเอกลักษณ์และดื่มด่ำซึ่งสื่อดิจิทัลไม่สามารถเลียนแบบได้ โดยส่งเสริมการใคร่ครวญและความเป็นส่วนตัวห่างไกลจากเสียงรบกวนที่ต่อเนื่องของอินเทอร์เน็ต</li>
<li>เขาสรุปว่าการรักษาการรู้หนังสือและการอ่านอย่างลึกซึ้งเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการรักษาความคิดส่วนบุคคลและการต่อต้านอิทธิพลที่แพร่หลายของเทคโนโลยีดิจิทัล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงระหว่างการอ่านแบบพิมพ์และดิจิทัลมุ่งเน้นไปที่ความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของสื่อดิจิทัลต่อการมีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้งกับเนื้อหา ผู้สนับสนุนการอ่านดิจิทัลอ้างถึงความสะดวกและการเข้าถึงได้ง่าย ในขณะที่ผู้วิจารณ์กังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อการคิดเชิงวิพากษ์และช่วงความสนใจ การอภิปรายนี้สะท้อนถึงประเด็นที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับอิทธิพลของเทคโนโลยีต่อการบริโภคข้อมูลและความสมดุลระหว่างความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีกับการได้รับความรู้แบบดั้งเดิม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – มายากลการโคลนเสียงด้วย AI: แปลงเสียงใดๆ ใน 15 วินาที</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro เป็น Gradio WebUI แบบโอเพ่นซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับการจัดการเสียงขั้นสูง รวมถึงการโคลนเสียงแบบ zero-shot และตัวเปลี่ยนเสียงที่มีเสียงของคนดังมากกว่า 50 คน</li>
<li>มีคุณสมบัติเช่น การดาวน์โหลดเสียงจาก YouTube, การแยกเสียงร้อง, การแปลงข้อความเป็นเสียงพูดหลายภาษา, และการแปล โดยใช้เครื่องยนต์ Whisper</li>
<li>Voice-Pro เป็นประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับผู้สร้างเนื้อหา นักพัฒนา และผู้ที่ชื่นชอบเสียง โดยมีทรัพยากรที่สามารถเข้าถึงได้บน GitHub และวิดีโอสอนบน YouTube</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro เป็นเครื่องมือ AI แบบโอเพ่นซอร์สที่สามารถโคลนเสียงได้ใน 15 วินาที โดยมีคุณสมบัติการโคลนเสียงแบบ zero-shot และตัวเปลี่ยนเสียงที่มีเสียงคนดังมากกว่า 50 คน รวมถึงฟังก์ชันการดาวน์โหลดเสียงจาก YouTube การแยกเสียงร้อง และการแปลงข้อความเป็นเสียงและการแปลหลายภาษา โดยใช้พลังจากเครื่องยนต์ Whisper และมีให้ใช้งานบน GitHub แม้ว่าจะมีศักยภาพในการสร้างสรรค์ แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานในทางที่ผิดเพื่อขโมยข้อมูลประจำตัวและการหลอกลวง และปัจจุบันยังไม่รองรับ Linux หรือ MacOS พร้อมกับคำถามเกี่ยวกับการติดตั้งและค่าใช้จ่ายที่ซ่อนอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">ตลาดอาหารอายุ 850 ปีของลอนดอนจะปิดตัวลง</a></h2>
<ul>
<li>ตลาด Smithfield และ Billingsgate ที่มีประวัติศาสตร์ยาวนานในลอนดอน ซึ่งมีความสำคัญมากว่า 850 ปี จะปิดตัวลงภายในปี 2028 เนื่องจาก City of London Corporation ถอนการสนับสนุน ตลาดเหล่านี้ซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะตลาดค้าส่งเนื้อและปลาน้ำจืดที่ใหญ่ที่สุดในสหราชอาณาจักร จะถูกแทนที่ด้วยการพัฒนาใหม่ โดยผู้ค้าจะได้รับค่าชดเชยและความช่วยเหลือในการย้ายที่ตั้ง แผนการย้ายตลาดไปยัง Dagenham ถูกยกเลิกเนื่องจากต้นทุนสูง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการจัดหาปลาในลอนดอนในอนาคตและเป็นการสูญเสียประเพณี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตลาดอาหารประวัติศาสตร์ของลอนดอน เช่น สมิธฟิลด์และบิลลิงส์เกต มีแผนที่จะปิด โดยทาง City of London Corporation ส่งเสริมว่าเป็น &quot;บทใหม่ที่ดี&quot; สำหรับผู้ค้า - นักวิจารณ์แนะนำว่าการปิดตลาดมีจุดประสงค์เพื่ออำนวยความสะดวกในการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ เปลี่ยนพื้นที่ให้เป็นศูนย์กลางการค้า ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียมรดกทางวัฒนธรรม - การตัดสินใจนี้รอการอนุมัติจากรัฐสภา โดยมีความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบเชิงลบที่อาจเกิดขึ้นกับธุรกิจท้องถิ่น</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – โปรแกรมสร้างโมเดลขนาดเล็กสำหรับโมเดลขนาดเล็ก</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, เครื่องมือการสร้างแบบจำลอง 3D สำหรับการสร้างโมเดลสไตล์ย้อนยุค, ได้รับการเปิดตัวเมื่อวันที่ 27 พฤศจิกายน 2024 โดย Apskeppet, รองรับทั้งผู้เริ่มต้นและผู้เชี่ยวชาญ.- เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานสำหรับ Windows และ macOS, โดยมีราคาแนะนำที่ $5.09 จนถึงวันที่ 4 ธันวาคม 2024.- ผู้ใช้ได้รับการสนับสนุนให้เข้าร่วมชุมชนและสำรวจบทเรียนเพื่อเพิ่มพูนความคิดสร้างสรรค์ของพวกเขาด้วย picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD เป็นเครื่องมือการสร้างโมเดล 3D ที่เรียบง่ายและได้รับความนิยมเนื่องจากความง่ายในการใช้งาน โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับการสร้างโมเดลแบบ low-poly เมื่อเปรียบเทียบกับซอฟต์แวร์ที่ซับซ้อนกว่าอย่าง Blender.- พัฒนาโดย Johan Peitz, picoCAD อนุญาตให้ส่งออกเป็นรูปแบบ obj/mtl แม้ว่าจะขาดการส่งออกไบนารีแบบเนทีฟบน Picotron.- ผู้ใช้ชื่นชมในความสวยงามที่เป็นเอกลักษณ์และความเรียบง่าย มักเปรียบเทียบกับเครื่องมืออื่นๆ เช่น Crocotile และ Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">การติดแท็กตัวเองแบบลอยตัว</a></h2>
<ul>
<li>เอกสารนี้แนะนำ &quot;self-tagging&quot; ซึ่งเป็นวิธีการเข้ารหัสข้อมูลประเภทภายในวัตถุ 64 บิต เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการจัดวางหน่วยความจำสำหรับภาษาที่มีการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิกโดยไม่ลดทอนพื้นที่ข้อมูล</li>
<li>การติดแท็กด้วยตนเองช่วยปรับปรุงเวลาในการดำเนินการในเบนช์มาร์กที่ใช้ float หนัก ๆ ได้ถึง 2.3 เท่าใน Scheme และ 2.7 เท่าใน JavaScript ซึ่งเป็นทางเลือกที่มีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่มีอยู่เช่น tagged pointers และ NaN-tagging</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้สามารถเข้ารหัสข้อมูลและประเภทได้อย่างมีประสิทธิภาพ เพิ่มประสิทธิภาพโดยไม่ส่งผลกระทบต่อการดำเนินการอื่น ๆ ทำให้เป็นทางออกที่มีศักยภาพสำหรับการจัดการตัวเลขทศนิยมแบบ 64 บิต IEEE754 ในภาษาที่มีการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอกสารนี้แนะนำ &quot;Float Self-Tagging&quot; ซึ่งเป็นเทคนิคที่มุ่งเน้นการเพิ่มประสิทธิภาพการจัดเก็บ float ในภาษาการเขียนโปรแกรมแบบไดนามิกโดยใช้บิตสูงสำหรับการแท็ก ทำให้ float ส่วนใหญ่ยังคงไม่ถูกบรรจุและปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>นักวิจารณ์ของเอกสารนี้โต้แย้งว่าการเปรียบเทียบของมันมีข้อบกพร่องและแนะนำให้ทดสอบกับวิธีการที่ได้รับการยอมรับแล้ว เช่น NaN-tagging ซึ่งเป็นเทคนิคสำหรับการเข้ารหัสข้อมูลเพิ่มเติมในค่าที่เป็น NaN (Not-a-Number) ของตัวเลขทศนิยม</li>
<li>เทคนิคนี้มีความโดดเด่นในด้านความเรียบง่ายและศักยภาพ โดยมีวิธีการที่คล้ายกันถูกนำไปใช้ในภาษาต่าง ๆ เช่น Koka และ CRuby และมีการปรับปรุงที่เกี่ยวข้องในระบบต่าง ๆ เช่น Objective-C ของ Apple และ Java Virtual Machine (JVM)</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">พัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่ต้องพึ่งบริษัทยายักษ์ใหญ่: โรงพยาบาลนี้แสดงให้เห็นว่ามันสามารถทำได้</a></h2>
<ul>
<li>ต้นทุนการดูแลสุขภาพที่เพิ่มขึ้นในเนเธอร์แลนด์เกิดจากระบบราชการ ความสูญเปล่า และการดูแลที่ไม่จำเป็น ซึ่งเน้นถึงความไม่มีประสิทธิภาพในระบบ</li>
<li>โรงพยาบาลในเนเธอร์แลนด์ได้พัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่พึ่งพาบริษัทเภสัชกรรมรายใหญ่ ซึ่งเสนอการรักษาที่มีราคาถูกกว่าการบำบัดในอเมริกาถึงห้าเท่า แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของโรงพยาบาลที่ไม่แสวงหาผลกำไรในการลดค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพ</li>
<li>แม้จะมีนวัตกรรม แต่กระบวนการจดทะเบียนของ European Medicines Agency (EMA) ที่มีค่าใช้จ่ายสูงและซับซ้อนก็ยังเป็นอุปสรรคต่อโรงพยาบาล อย่างไรก็ตาม โรงพยาบาล AVL ได้รับทุนสนับสนุนสำหรับการศึกษาระยะที่ 3 ผ่านการบริจาค โดยมีเป้าหมายเพื่อขออนุมัติจาก EMA เพื่อรักษาการบำบัดที่มีราคาย่อมเยาของพวกเขาให้สามารถแข่งขันกับยาที่มีราคาสูงได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โรงพยาบาลแห่งหนึ่งได้พัฒนายารักษามะเร็งได้สำเร็จด้วยตนเอง แสดงให้เห็นว่าการพัฒนายาสามารถเกิดขึ้นได้โดยไม่ต้องพึ่งพาบริษัทเภสัชกรรมรายใหญ่ - กระบวนการพัฒนายาแบบดั้งเดิมถูกวิจารณ์ว่าเป็นกระบวนการที่มีค่าใช้จ่ายสูงและได้รับอิทธิพลจากปัจจัยที่ไม่เกี่ยวข้องกับวิทยาศาสตร์ เช่น อัตตาและการเมือง - การอภิปรายเน้นถึงความซับซ้อนในการพัฒนายา รวมถึงความท้าทายด้านกฎระเบียบและอัตราความล้มเหลวสูงของยาระหว่างการทดลองทางคลินิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">โครงการจักรยานอะลูมิเนียม MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1974 M.I.T. ได้จัดหลักสูตรที่ผู้เข้าร่วมรวมถึง Marc Rosenbaum และ Harriet Fell ได้สร้างโครงจักรยานที่ทำจากอะลูมิเนียม โดยการออกแบบของ Rosenbaum เป็นจักรยานลู่ที่เบาที่สุดในขณะนั้น - จักรยานของ Rosenbaum ทำจากอะลูมิเนียม 6061-T6 และไทเทเนียม มีท่อขนาดใหญ่ขึ้นและตลับลูกปืนที่มีความแม่นยำ น้ำหนัก 12 ปอนด์ 5 ออนซ์ และปัจจุบันจัดแสดงอยู่ที่พิพิธภัณฑ์ M.I.T. - โครงของ Harriet Fell มีส่วนเกี่ยวข้องในข้อพิพาทสิทธิบัตรระหว่าง Cannondale และ Klein โดยที่ Cannondale ใช้มันเพื่อโต้แย้งสิทธิบัตรของ Klein โดยอ้างถึงการมีอยู่ก่อนหน้านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 1974 MIT ได้พิจารณาใช้อลูมิเนียมสำหรับโครงจักรยาน โดยปฏิเสธแมกนีเซียมเนื่องจากความเปราะและปัญหาการกัดกร่อน แม้ว่าโลหะผสมแมกนีเซียมสมัยใหม่อย่าง LPSO จะแสดงศักยภาพได้ดี - ความพยายามในอดีตกับโครงแมกนีเซียม เช่น ของ Kirk มักล้มเหลวเนื่องจากความอ่อนแอของวัสดุ ในขณะที่ไฟเบอร์คาร์บอนและไทเทเนียมได้รับความนิยมเนื่องจากความแข็งแรงและความยืดหยุ่น - แม้จะมีความก้าวหน้าในวัสดุ น้ำหนักยังคงเป็นจุดสนใจในการออกแบบจักรยาน โดยมีการเน้นที่แอโรไดนามิกส์และความสะดวกสบายของผู้ขี่มากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">เดลล์กำลังโพสต์การอัปเดตที่ไม่ได้ลงนามบนเว็บไซต์ของพวกเขาซึ่งไม่สามารถติดตั้งได้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เดลล์ได้ปล่อยอัปเดตที่ไม่ได้ลงนามบนเว็บไซต์ของพวกเขา ซึ่งทำให้เกิดความล้มเหลวในการติดตั้งและก่อให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับการถูกแฮกเกอร์โจมตี</li>
<li>ผู้ใช้ได้รายงานถึงความไม่ตรงกันระหว่างแคตตาล็อกการอัปเดตและลายเซ็น โดยมีบางปัญหาที่ได้รับการแก้ไขหลังจากมีการร้องเรียน แต่ยังคงมีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการจัดการการอัปเดตของ Dell อยู่</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นอย่างยิ่งในการตรวจสอบการอัปเดตซอฟต์แวร์เพื่อให้มั่นใจในความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือในแพลตฟอร์มต่าง ๆ รวมถึง Apple และ Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">เรื่องราวที่ถูกลืมของวิธีที่ IBM ประดิษฐ์โรงงานอัตโนมัติ</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1970 บิล ฮาร์ดิงจาก IBM ได้ริเริ่มโครงการ SWIFT โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้การผลิตแผ่นเวเฟอร์สำหรับวงจรรวม (ICs) เป็นอัตโนมัติ เพื่อให้สามารถผลิตได้ภายในวันเดียว ซึ่งเป็นการลดระยะเวลาลงอย่างมากจากกระบวนการที่ปกติใช้เวลานานถึงหนึ่งเดือน - SWIFT ประสบความสำเร็จในการทำให้แต่ละชั้นใช้เวลาเพียง 5 ชั่วโมง ซึ่งยังคงเป็นความสำเร็จที่ไม่มีใครเทียบได้ และได้แนะนำสิ่งใหม่ ๆ เช่น การประมวลผลอัตโนมัติและการควบคุมแบบเรียลไทม์ ซึ่งเป็นพื้นฐานของการผลิตเซมิคอนดักเตอร์สมัยใหม่ - แม้จะมีอายุการใช้งานที่สั้น แต่ความก้าวหน้าในโครงการ SWIFT และการนำของฮาร์ดิงที่มีวิสัยทัศน์ได้ส่งผลกระทบอย่างมากต่อการพัฒนาวิธีการผลิตเซมิคอนดักเตอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>IBM เคยเป็นผู้นำในการผลิตอัตโนมัติ โดยมุ่งเน้นการบูรณาการในแนวดิ่งอย่างสมบูรณ์ตั้งแต่วัตถุดิบจนถึงซอฟต์แวร์ ทำให้ชิปแบบสั่งทำมีความเป็นไปได้มากกว่าตัวเลือกมาตรฐาน เนื่องจากต้นทุนที่สูงในการพัฒนาเทคโนโลยี บริษัทหลายแห่งรวมถึง IBM ได้จ้างการผลิตภายนอกหรือแยกโรงงานผลิตออกไป ความพยายามในปัจจุบัน เช่น Atomic Semi ของ Jim Keller มุ่งเน้นที่การทำให้การผลิตในปริมาณน้อยมีความคุ้มค่า โดยสำรวจนวัตกรรมเช่น ASICs ที่มีโครงสร้างเฉพาะและการพิมพ์หินแบบไม่ใช้หน้ากากเพื่อลดต้นทุนและปรับปรุงการเข้าถึงซิลิคอนแบบสั่งทำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ยกเลิกความพยายามครั้งใหญ่ในการอนุรักษ์เกม</a></h2>
<ul>
<li>สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ปฏิเสธคำขอยกเว้น DMCA ที่มุ่งหมายให้ห้องสมุดสามารถแบ่งปันการเข้าถึงดิจิทัลของวิดีโอเกมที่เก็บรักษาไว้ได้จากระยะไกล ซึ่งเป็นการสรุปแคมเปญสามปีโดยมูลนิธิประวัติศาสตร์วิดีโอเกม (VGHF) และเครือข่ายการอนุรักษ์ซอฟต์แวร์</li>
<li>ข้อยกเว้นที่เสนอจะช่วยให้มีการจัดตั้งห้องสมุดดิจิทัลสำหรับนักประวัติศาสตร์และนักวิจัยในการเข้าถึงเกมที่เลิกพิมพ์แล้ว แต่ถูกปฏิเสธเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานเพื่อความบันเทิงและความเสียหายต่อการตลาด ตามที่กลุ่มอุตสาหกรรมได้โต้แย้ง</li>
<li>VGHF แสดงความผิดหวัง โดยวิจารณ์การตัดสินใจว่าได้รับอิทธิพลอย่างมากจากการล็อบบี้ของอุตสาหกรรม ซึ่งให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมมากกว่าการเข้าถึงเกมประวัติศาสตร์ของสาธารณชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ปฏิเสธข้อเสนอที่มุ่งเน้นการอนุรักษ์วิดีโอเกม เนื่องจากมีความกังวลว่าเกมเหล่านี้อาจถูกใช้เพื่อความบันเทิงแทนที่จะเป็นการอนุรักษ์</li>
<li>การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการสนทนาในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเกมย้อนยุค ซึ่งโต้แย้งว่าเกมเก่าให้ความสนุกสนานและความคิดถึงมากกว่าเกมสมัยใหม่</li>
<li>นักวิจารณ์ของการตัดสินใจเชื่อว่ากฎหมายลิขสิทธิ์ในปัจจุบันมีความเข้มงวดเกินไป ขัดขวางการอนุรักษ์สื่อทางวัฒนธรรมและประวัติศาสตร์ และเสนอให้ลดระยะเวลาลิขสิทธิ์ลงเพื่อส่งเสริมนวัตกรรมและอนุญาตให้งานเก่าเข้าสู่สาธารณสมบัติได้เร็วขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">การอนุมานกิจกรรมของเซลล์ประสาทก่อนการเปลี่ยนแปลงเพื่อการเรียนรู้ที่เหนือกว่าการถอยกลับ</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้แนะนำ &quot;การกำหนดค่าที่คาดหวัง&quot; ซึ่งเป็นหลักการใหม่ในการกำหนดเครดิตในการเรียนรู้ เป็นทางเลือกแทนวิธีการถ่ายทอดกลับแบบดั้งเดิม</li>
<li>การกำหนดค่าที่คาดหวังล่วงหน้าเกี่ยวข้องกับเครือข่ายประสาทที่ทำนายรูปแบบกิจกรรมของระบบประสาทที่ต้องการก่อนที่จะปรับน้ำหนักซินแนปส์ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิผลในการเรียนรู้</li>
<li>วิธีการนี้สอดคล้องกับกิจกรรมของระบบประสาทที่สังเกตได้ในมนุษย์และสัตว์มากขึ้น และอาจมีข้อได้เปรียบทั้งในระบบการเรียนรู้ทางชีวภาพและเทียมเมื่อเทียบกับการถอยกลับ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทฤษฎีใหม่ที่เรียกว่า &quot;การกำหนดค่าเชิงคาดการณ์&quot; ถูกเสนอขึ้นเพื่ออธิบายว่ามันสมองจัดการกับปัญหาการกำหนดเครดิตอย่างไร ซึ่งแตกต่างจากวิธีการย้อนกลับที่ใช้ในเครือข่ายประสาทเทียม (ANNs)</li>
<li>ทฤษฎีนี้เสนอว่าการเปลี่ยนแปลงของกิจกรรมประสาทเกิดขึ้นก่อนการปรับเปลี่ยนน้ำหนักซินแนปส์ ซึ่งตรงข้ามกับการถอยกลับที่การเปลี่ยนแปลงน้ำหนักนำไปสู่การเปลี่ยนแปลงของกิจกรรมประสาท</li>
<li>วิธีการนี้อาจสอดคล้องกับกระบวนการทางชีววิทยามากขึ้นและอาจให้ข้อมูลเชิงลึกในการพัฒนาอัลกอริทึมการเรียนรู้ที่มีประสิทธิภาพมากขึ้น ซึ่งจะช่วยในการอภิปรายเกี่ยวกับความคล้ายคลึงและความแตกต่างระหว่างการเรียนรู้ของ AI และสมองมนุษย์</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="มัลแวร์สามารถปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอได้ โดยมีการสาธิตบน ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%A5%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%84%E0%B8%9F%20LED%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B6%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%20%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%9A%E0%B8%99%20ThinkPad%20X230&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2028%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">แอปที่ถามว่า &#39;ทำไม?&#39; ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ</a></h2>
<ul>
<li>Intenty เป็นแอปที่กระตุ้นให้ผู้ใช้พัฒนานิสัยการใช้โทรศัพท์ที่ดีขึ้นผ่านการแจ้งเตือนเพื่อสร้างความตระหนักเมื่อปลดล็อกอุปกรณ์ของตน - แอปนี้เน้นความเป็นส่วนตัวโดยทำงานในเครื่องทั้งหมดโดยไม่มีโฆษณาหรือการติดตาม และใช้สิทธิ์ของ Android เพื่อการทำงานเท่านั้นโดยไม่เก็บข้อมูล - ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการปรับแต่งที่ชาญฉลาด Intenty ได้รับคะแนน 4.4 ดาวและมียอดดาวน์โหลดมากกว่า 10,000 ครั้ง ดึงดูดผู้ใช้ที่ต้องการลดการใช้โทรศัพท์โดยไม่คิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปที่กระตุ้นผู้ใช้ด้วยคำว่า &quot;ทำไม?&quot; เมื่อปลดล็อกโทรศัพท์กำลังได้รับความสนใจบน Hacker News เนื่องจากมีศักยภาพในการลดสิ่งรบกวน</li>
<li>ผู้ใช้พบว่าแอปมีประโยชน์แต่บางครั้งไม่สะดวกสำหรับงานที่ต้องการความรวดเร็ว ทำให้มีข้อเสนอแนะในการปรับปรุง เช่น การสุ่มคำสั่งหรือการอนุญาตให้ข้ามบางฟังก์ชันของแอปได้</li>
<li>นักพัฒนากำลังพิจารณาความคิดเห็นของผู้ใช้สำหรับการอัปเดต รวมถึงตัวเลือกการซื้อครั้งเดียวแทนที่จะเป็นรูปแบบการสมัครสมาชิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">ตัวเก็บประจุที่แอปเปิลบัดกรีผิดพลาดที่โรงงาน</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown ชี้ให้เห็นถึงข้อผิดพลาดในการผลิตของ Apple Macintosh LC III ซึ่งมีการติดตั้งตัวเก็บประจุผิดด้าน อาจทำให้เกิดปัญหาได้</li>
<li>Macintosh LC III ซึ่งผลิตระหว่างปี 1993 ถึง 1994 สำหรับตลาดการศึกษา ไม่ได้ถูกเรียกคืนครั้งใหญ่แม้จะมีข้อผิดพลาดนี้</li>
<li>บราวน์แนะนำให้ระมัดระวังเมื่อเปลี่ยนตัวเก็บประจุ โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับตัวเก็บประจุแทนทาลัมสมัยใหม่ และแนะนำให้ติดตั้งให้ถูกต้อง ซึ่งอาจขัดแย้งกับคำแนะนำบนซิลค์สกรีนของ PCB</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเปิลติดตั้งตัวเก็บประจุผิดทิศทางในคอมพิวเตอร์อายุ 34 ปีโดยไม่ได้ตั้งใจ ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการติดตั้งตัวเก็บประจุให้ถูกทิศทาง โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับตัวเก็บประจุอิเล็กโทรไลต์ที่มีขั้วและอาจล้มเหลวหากติดตั้งไม่ถูกต้อง</li>
<li>เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความยืนยาวของผลิตภัณฑ์และการวางแผนให้ผลิตภัณฑ์ล้าสมัย โดยบางคนแนะนำว่าอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สมัยใหม่ถูกออกแบบมาให้มีอายุการใช้งานสั้นลงเพื่อกระตุ้นยอดขาย</li>
<li>สถานการณ์นี้ทำให้นึกถึงข้อผิดพลาดในการผลิตในอดีตโดยบริษัทอื่น ๆ เช่น Commodore ซึ่งบ่งชี้ถึงปัญหาที่เกิดซ้ำในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">ฉันไม่จำเป็นต้องใช้ Kubernetes และคุณก็น่าจะไม่จำเป็นต้องใช้เช่นกัน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Kubernetes ไปใช้ Google Cloud Run โดยระบุถึงความซับซ้อน ค่าใช้จ่าย และการปรับขนาดอัตโนมัติที่ช้าของ Kubernetes เป็นข้อเสีย - Google Cloud Run ถูกเน้นว่าเป็นทางเลือกที่ง่ายกว่าและคุ้มค่ากว่า โดยคิดค่าใช้จ่ายเฉพาะการใช้งาน CPU และหน่วยความจำจริง และมีการปรับขนาดที่รวดเร็วโดยไม่มีภาระการจัดการของ Kubernetes - ผู้เขียนใช้ GitHub Actions สำหรับการบูรณาการ/การปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) ฐานข้อมูลที่มีการจัดการ และการส่งข้อความแบบ pub-sub โดยเน้นถึงความเหมาะสมของ Cloud Run สำหรับโครงการที่ต้องการความเรียบง่ายและประสิทธิภาพมากกว่าคุณสมบัติที่หลากหลายของ Kubernetes</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความวิจารณ์ Kubernetes ว่ามีความซับซ้อนเกินไปและมักไม่จำเป็นสำหรับโครงการขนาดเล็ก โดยแนะนำวิธีแก้ปัญหาที่ง่ายกว่า เช่น การใช้เครื่องเสมือน (VM) หรือเซิร์ฟเวอร์เพียงเครื่องเดียวที่อาจมีประสิทธิภาพมากกว่า</li>
<li>มันเน้นถึงความท้าทายในการจัดการ Kubernetes รวมถึงความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้นจากส่วนเสริมต่าง ๆ และแนวโน้มที่วิศวกรบางคนจะทำให้ระบบซับซ้อนขึ้น</li>
<li>ความเห็นพ้องต้องกันคือ แม้ว่า Kubernetes จะมีคุณค่า แต่ก็ไม่ใช่ตัวเลือกที่ดีที่สุดเสมอไปสำหรับการดำเนินงานขนาดเล็ก ซึ่งความเรียบง่ายอาจเป็นประโยชน์มากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">แฮ็กเกอร์ในกรณีกรรโชก Snowflake อาจเป็นทหารสหรัฐฯ</a></h2>
<ul>
<li>บุคคลสองคนถูกจับกุมในข้อหาขโมยข้อมูลจากบริษัทที่ใช้ Snowflake ในขณะที่ผู้ต้องสงสัยคนที่สามที่รู้จักกันในชื่อ &quot;Kiberphant0m&quot; ยังคงหลบหนีและเชื่อว่าเป็นทหารของกองทัพสหรัฐฯ ในเกาหลีใต้</li>
<li>กลุ่มนี้มีส่วนเกี่ยวข้องในการขายข้อมูลที่ถูกขโมยและขู่กรรโชกบริษัท โดยมีรายงานว่า AT&amp;T จ่ายเงิน 370,000 ดอลลาร์เพื่อให้ลบข้อมูลที่ถูกขโมยไป</li>
<li>ทางการแคนาดาได้จับกุม Alexander Moucka และ John Erin Binns ถูกคุมขังในตุรกี ทั้งสองคนมีความเชื่อมโยงกับการละเมิดข้อมูล ในขณะที่ Kiberphant0m ยังคงเคลื่อนไหวในฟอรัมอาชญากรรมไซเบอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แฮ็กเกอร์ที่มีส่วนเกี่ยวข้องในการขู่กรรโชก Snowflake ซึ่งถูกระบุว่าเป็น Kiberphant0m กำลังอยู่ระหว่างการสอบสวน โดยมีการคาดเดาเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเชื่อมโยงกับกองทัพสหรัฐฯ</li>
<li>คิเบอร์แฟนทอมปฏิเสธการเชื่อมโยงทางทหารใด ๆ โดยแนะนำว่านี่เป็นกลยุทธ์ที่หลอกลวง แม้ว่านักวิเคราะห์จะสงสัยว่านี่จะมีประสิทธิภาพในการหลอกลวงผู้สืบสวนหรือไม่</li>
<li>การกระทำที่ไม่ระมัดระวังของแฮ็กเกอร์ เช่น การโพสต์ภาพในชุดทหาร แสดงให้เห็นถึงความยากลำบากในการรักษาความปลอดภัยในการปฏิบัติงานและการหลีกเลี่ยงร่องรอยดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice ในเบราว์เซอร์</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web แนะนำ LibreOffice ให้กับเว็บเบราว์เซอร์ ทำให้สามารถเข้าถึงได้จากอุปกรณ์ใด ๆ พร้อมตัวเลือกสำหรับการโฮสต์ด้วยตนเองหรือใช้เครือข่ายการส่งเนื้อหา (CDN) เพื่อควบคุมข้อมูล - ชุดนี้ประกอบด้วย Writer, Calc และ Impress สำหรับการประมวลผลคำ, สเปรดชีต และการนำเสนอ และมีให้ใช้งานทั้งบนเว็บและเดสก์ท็อปบน Linux และ Windows เพื่อให้แน่ใจว่ามีความเข้ากันได้ของเอกสาร - ZetaOffice เสนอซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สพร้อมตัวเลือกที่ต้องชำระเงินสำหรับการใช้ CDN และการสนับสนุน และสามารถรวมเข้ากับระบบที่มีอยู่ผ่าน LibreOffice UNO API ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพในเบราว์เซอร์สมัยใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice ซึ่งเป็นเวอร์ชันที่ใช้เบราว์เซอร์ของ LibreOffice กำลังเผชิญกับคำวิจารณ์เกี่ยวกับปัญหาด้านประสิทธิภาพและการใช้งาน รวมถึงการป้อนข้อมูลและการแสดงผลข้อความที่มีปัญหา</li>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการใช้แคนวาสหรือการกำหนดเป้าหมาย DOM (Document Object Model) ว่าแบบใดดีกว่าสำหรับการเรนเดอร์เลย์เอาต์เอกสารในชุดสำนักงานบนเว็บ</li>
<li>แม้จะมีความท้าทาย แต่ ZetaOffice มุ่งมั่นที่จะมอบประสบการณ์ที่สอดคล้องกันข้ามแพลตฟอร์ม และยังมีให้บริการในรูปแบบแอปพลิเคชันเดสก์ท็อปเนทีฟด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link ระบุว่าจะไม่แก้ไขปัญหาของโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง</a></h2>
<ul>
<li>D-Link ได้ประกาศว่าจะไม่ให้การอัปเดตแพตช์ความปลอดภัยสำหรับโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่องที่ถึงสถานะสิ้นสุดอายุการใช้งานแล้ว โดยแนะนำให้ผู้ใช้เปลี่ยนไปใช้รุ่นใหม่แทน</li>
<li>ช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขอาจทำให้แฮกเกอร์สามารถควบคุมอุปกรณ์เหล่านี้ได้ ซึ่งเป็นความเสี่ยงที่สำคัญ</li>
<li>โมเด็มส่วนใหญ่ที่ได้รับผลกระทบตั้งอยู่ในไต้หวัน และสำหรับผู้ใช้ที่ไม่สามารถอัปเกรดได้ D-Link แนะนำให้จำกัดการเข้าถึงระยะไกลและใช้รหัสผ่านที่ปลอดภัยเป็นมาตรการป้องกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>D-Link ตัดสินใจที่จะไม่แก้ไขช่องโหว่ในโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง ทำให้พวกมันเสี่ยงต่อความปลอดภัย ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของอุปกรณ์และความรับผิดชอบของผู้ผลิต</li>
<li>การประกาศดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความสำคัญของการสนับสนุนระยะยาวและประโยชน์ที่เป็นไปได้ของโซลูชันโอเพ่นซอร์สอย่าง OpenWRT สำหรับการรักษาความปลอดภัยของอุปกรณ์</li>
<li>มีข้อเสนอแนะเกี่ยวกับการกำหนดกฎหมายที่บังคับให้ผู้ผลิตต้องจัดหาการอัปเดตความปลอดภัยหรือปล่อยเฟิร์มแวร์ให้กับสาธารณะเมื่ออุปกรณ์ถึงจุดสิ้นสุดของอายุการใช้งาน ซึ่งเน้นถึงปัญหาในอุตสาหกรรมที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain เสียชีวิตไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกล่าวหาการตอบโต้ที่ NC State</a></h2>
<ul>
<li>ศาสตราจารย์ Marshall Brain จากมหาวิทยาลัย NC State ผู้ก่อตั้งเว็บไซต์ HowStuffWorks.com ถูกพบว่าเสียชีวิตในสำนักงานของเขาเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน หลังจากที่เขาอ้างว่าถูกตอบโต้จากเจ้าหน้าที่ของมหาวิทยาลัย</li>
<li>เบรนกล่าวว่าเขาถูกบังคับให้เกษียณอายุหลังจากมีการร้องเรียนด้านจริยธรรม แต่ทางมหาวิทยาลัยยังไม่ได้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเหล่านี้หรือการเสียชีวิตของเขา</li>
<li>อดีตนักศึกษาและเพื่อนร่วมงานได้แสดงความผิดหวังต่อความเงียบของมหาวิทยาลัย โดยเน้นย้ำถึงลักษณะที่ยังคงพัฒนาของเรื่องราวนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มาร์แชล เบรน อดีตศาสตราจารย์ที่มหาวิทยาลัย NC State เสียชีวิตหลังจากอ้างว่าถูกตอบโต้จากผู้บริหารมหาวิทยาลัยเนื่องจากการร้องเรียนด้านจริยธรรมของเขา</li>
<li>กรณีของเขาเน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่างอุดมคติกับความเป็นจริง โดยแสดงให้เห็นถึงอันตรายที่อาจเกิดขึ้นจากการถือผู้มีอำนาจให้รับผิดชอบ</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพของระบบรายงานภายในและพลวัตของอำนาจที่กว้างขึ้นภายในสถาบันการศึกษา</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet สำหรับมนุษย์ (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้ปล่อยหนังสือออนไลน์ฟรีชื่อ &quot;Janet for Mortals&quot; ซึ่งเน้นที่ภาษาโปรแกรม Janet โดยใช้เวลาเขียน 20 สัปดาห์ หนังสือประกอบด้วย 44,000 คำและมาพร้อมกับเว็บไซต์ที่มี REPL (Read-Eval-Print Loop) สำหรับการเรียนรู้แบบโต้ตอบ หนังสือและโครงการที่เกี่ยวข้อง เช่น การเชื่อมโยงไลบรารี C++ และกรอบการทดสอบ ได้รับความสนใจในเชิงบวกบนแพลตฟอร์มอย่าง Hacker News</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Janet for Mortals&quot; เป็นหนังสือที่มี REPL (Read-Eval-Print Loop) แบบโต้ตอบที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านปุ่ม escape ทำให้ผู้ใช้สามารถทดลองใช้ภาษาโปรแกรม Janet ได้โดยตรงในเบราว์เซอร์ของพวกเขาโดยไม่ต้องติดตั้ง</li>
<li>Janet ได้รับการยอมรับในเรื่องความง่ายในการฝังและสร้างภาษาที่เฉพาะเจาะจงต่อโดเมน (DSLs) แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะสังเกตว่าคู่มือการใช้งานอาจต้องปรับปรุง</li>
<li>สไตล์การเขียนที่น่าสนใจของหนังสือและคุณลักษณะเฉพาะของภาษาทำให้เกิดความสนใจและข้อเสนอแนะเชิงบวก แม้ว่าจะมีการถกเถียงเกี่ยวกับชื่อหนังสืออยู่บ้างก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 เป็นการอัปเกรดที่เร็วขึ้นและสามารถแทนที่ได้ทันที</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) เป็นการอัปเกรดที่สำคัญจาก CM4 โดยมีประสิทธิภาพที่เร็วขึ้น 2-3 เท่า รองรับ USB 3 และ PCIe Gen 3 ในขณะที่ยังคงรูปแบบเดิม</li>
<li>CM5 มีราคาคล้ายกับ CM4 โดยรุ่น 8GB เริ่มต้นที่ $75 และมาพร้อมกับ CPU ที่เร็วขึ้น, RAM และกราฟิกที่ปรับปรุงดีขึ้น แม้ว่าจะใช้พลังงานมากขึ้นเมื่อทำงานเต็มประสิทธิภาพ</li>
<li>บอร์ด IO ที่อัปเดตแล้วก็ถูกปล่อยออกมาด้วยราคา $20 โดยมีการเพิ่มพลังงานผ่าน USB-C และการปรับปรุงอื่น ๆ ซึ่งเน้นถึงการสนับสนุนและความเป็นโมดูลของ CM5 แม้จะมีการแข่งขันจากคอมพิวเตอร์บอร์ดเดี่ยว (SBCs) อื่น ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 มอบประสิทธิภาพที่เพิ่มขึ้นอย่างมากเมื่อเทียบกับ CM4 โดยมีความเร็วเพิ่มขึ้น 2-3 เท่า และรวมถึงการอัปเกรด USB 3 ด้วย</li>
<li>ในขณะที่รุ่น 8GB ยังคงรักษาราคาของมันไว้ รุ่นอื่น ๆ มีราคาสูงกว่า และผู้ใช้บางคนสังเกตว่าบอร์ดอื่นอาจมีสเปคที่ดีกว่า</li>
<li>แม้จะมีการปรับปรุงฮาร์ดแวร์ แต่ CM5 ยังขาดการสนับสนุนการเข้ารหัสฮาร์ดแวร์ แต่สามารถถอดรหัส H.265 ได้ และชุมชนที่แข็งแกร่งและการสนับสนุนของ Raspberry Pi ยังคงเป็นข้อได้เปรียบที่สำคัญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตกล่าวว่าการให้บริการลูกค้าที่ &quot;ยอดเยี่ยม&quot; ของพวกเขาเป็นเหตุผลที่ผู้ใช้ไม่เปลี่ยนผู้ให้บริการ</a></h2>
<ul>
<li>กลุ่มล็อบบี้ของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตแย้งว่าการแข่งขันทำให้มั่นใจได้ถึงมาตรฐานการบริการลูกค้าที่สูง ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีกฎระเบียบเพิ่มเติม เนื่องจากการบริการที่ไม่ดีจะทำให้ลูกค้าหันไปใช้ผู้ให้บริการรายอื่น</li>
<li>หน่วยงานกำกับดูแลในแคลิฟอร์เนียและโอเรกอนรายงานถึงความไม่พอใจของลูกค้าอย่างแพร่หลาย โดยเน้นถึงปัญหาต่างๆ เช่น เวลารอสายนานและปัญหาการเรียกเก็บเงิน ซึ่งขัดแย้งกับคำกล่าวอ้างของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต</li>
<li>FCC กำลังทบทวนแนวทางการให้บริการลูกค้า แต่ภายใต้การนำของ Brendan Carr ซึ่งได้รับการแต่งตั้งโดยประธานาธิบดีที่ได้รับเลือกตั้ง Trump กฎระเบียบใหม่มีแนวโน้มที่จะไม่เกิดขึ้น เนื่องจากการมุ่งเน้นเปลี่ยนไปที่การลดภาระด้านกฎระเบียบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISPs) อ้างว่าการรักษาลูกค้าเกิดจาก &quot;การบริการลูกค้าที่ดีเยี่ยม&quot; แต่หลายคนเชื่อว่าเป็นเพราะขาดการแข่งขันในบางพื้นที่</li>
<li>ในพื้นที่ที่มีตัวเลือกผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตจำกัด ผู้ใช้มักจะยังคงใช้บริการกับผู้ให้บริการปัจจุบันแม้จะไม่พอใจกับคุณภาพของบริการ</li>
<li>ความพยายามในประเทศอย่างออสเตรเลียและแคนาดาในการควบคุมตลาดและส่งเสริมการแข่งขันยังคงเผชิญกับความท้าทายอย่างต่อเนื่อง โดยผู้ใช้เรียกร้องให้มีการแข่งขันที่แท้จริงและการควบคุมที่ดีขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">คำแนะนำสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ต้องการตามทันกับความก้าวหน้าล่าสุดในด้าน AI</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้กำลังมองหาแหล่งข้อมูลที่เชื่อถือได้สำหรับการอัปเดตล่าสุดในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยเฉพาะผ่านบล็อกเทคโนโลยีที่คล้ายกับ Hacker News (HN)</li>
<li>พวกเขามีประสบการณ์ในการใช้ ChatGPT และ OpenAI API โดยเฉพาะเวอร์ชัน 3.5 ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจในเครื่องมือ AI อย่างเป็นรูปธรรม</li>
<li>ผู้ใช้พบบล็อกของ Simon Willison แต่รู้สึกว่าขาดความเป็นเอกภาพ แนะนำว่าควรมีแหล่งข้อมูล AI ที่มีโครงสร้างและครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรซอฟต์แวร์สามารถพัฒนาทักษะ AI ของตนได้โดยการเข้าร่วมการแข่งขัน Kaggle ซึ่งมอบประสบการณ์การเรียนรู้ที่เป็นรูปธรรมและลงมือปฏิบัติจริง</li>
<li>การติดตามข้อมูลผ่านบล็อกเทคโนโลยี, จดหมายข่าว, และช่อง YouTube เช่น Simon Willison&#39;s, AI Supremacy, และ 3Blue1Brown สามารถให้ความรู้พื้นฐานและข้อมูลปัจจุบันเกี่ยวกับ AI ได้</li>
<li>การมีส่วนร่วมกับชุมชน AI บนแพลตฟอร์มอย่าง Reddit และ Twitter รวมถึงการสำรวจแหล่งข้อมูลการศึกษา เช่น หนังสือและคอร์สออนไลน์จาก MIT xPRO สามารถทำให้เข้าใจลึกซึ้งยิ่งขึ้นและช่วยให้วิศวกรทันสมัยกับแนวโน้ม AI ล่าสุด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI หยุดชั่วคราวโมเดลวิดีโอ Sora หลังศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI หยุดการใช้งานโมเดลวิดีโอ Sora หลังจากที่ศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วงเรื่องการมีส่วนร่วมโดยไม่ได้รับค่าตอบแทน แม้จะไม่มีการสัญญาว่าจะมีการชดเชยก็ตาม - การประท้วงนี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับ AI ที่อาจเข้ามาแทนที่ศิลปินและเน้นย้ำถึงประเด็นทางจริยธรรมที่เกี่ยวข้องกับแรงงานที่ไม่ได้รับค่าตอบแทนในการพัฒนา AI - บางคนมองว่าการประท้วงนี้เป็นความพยายามเชิงกลยุทธ์เพื่อดึงความสนใจไปยังประเด็นที่กว้างขึ้นในอุตสาหกรรมนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">ใช่, มัน &#39;ดูเหมือนเป็ด&#39; แต่ผู้ให้บริการเช่นรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS ชอบมัน</a></h2>
<ul>
<li>บริการไปรษณีย์ของสหรัฐอเมริกากำลังเปิดตัวรถบรรทุกไปรษณีย์ไฟฟ้าใหม่เป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงมูลค่า 9.6 พันล้านดอลลาร์ โดยมีคุณสมบัติเช่น เครื่องปรับอากาศ พื้นที่บรรทุกที่เพิ่มขึ้น และความปลอดภัยที่ดีขึ้น</li>
<li>เดิมทีตั้งใจให้ใช้พลังงานจากก๊าซเป็นส่วนใหญ่ แต่ปัจจุบัน 75% ของยานพาหนะจะเป็นไฟฟ้าเนื่องจากความท้าทายทางกฎหมาย ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญไปสู่ความยั่งยืน</li>
<li>แม้จะมีการออกแบบที่ไม่ธรรมดา แต่รถบรรทุกเหล่านี้ได้รับการตอบรับในเชิงบวกในด้านความสะดวกสบายและประสิทธิภาพ โดยมีการนำความคิดเห็นจากผู้ส่งไปรษณีย์มาปรับใช้ รวมถึงมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น พื้นผิวกันลื่น ถุงลมนิรภัย และระบบหลีกเลี่ยงการชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การออกแบบรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS เน้นการมองเห็นและความปลอดภัย โดยมีฝากระโปรงหน้าต่ำและกันชนขนาดใหญ่เพื่อเพิ่มความปลอดภัยของคนเดินเท้าและความสะดวกสบายของผู้ขับขี่ โดยเฉพาะในเขตเมือง</li>
<li>แม้ว่ารูปลักษณ์ที่ไม่ธรรมดาของมันจะก่อให้เกิดการถกเถียง แต่รถบรรทุกนี้ถูกออกแบบมาเพื่อความทนทาน คล้ายกับ Grumman LLV ที่ใช้งานมายาวนาน</li>
<li>การออกแบบยังมุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงสภาพการทำงานของพนักงานไปรษณีย์และรวมถึงตัวเลือกสำหรับยานพาหนะไฟฟ้าเพื่อตอบสนองความต้องการในการจัดส่งสมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – เอ็นจินการเรนเดอร์แบบอะซิงโครนัสที่ใช้ภาษาไพธอนล้วน</a></h2>
<ul>
<li>htmy&quot; เป็นเอนจินการเรนเดอร์ที่เขียนด้วย Python ล้วนๆ ที่รองรับส่วนประกอบฟังก์ชันแบบอะซิงโครนัสและซิงโครนัส การจัดการบริบทคล้าย React และแท็ก HTML ในตัว ทำให้มีความหลากหลายสำหรับความต้องการพัฒนาเว็บต่างๆ - มีคุณสมบัติเช่น การรองรับ Markdown การทำให้เป็นสากลด้วย JSON และการผสานรวมที่ง่ายดายกับเฟรมเวิร์กแบ็กเอนด์หรือฟรอนต์เอนด์ใดๆ เพิ่มความสามารถในการปรับตัวและการปรับแต่ง - ไลบรารีนี้เป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมการมีส่วนร่วมของชุมชน และสามารถติดตั้งผ่าน PyPI โดยใช้ <code>pip install htmy</code></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Htmy เป็นเอนจินการเรนเดอร์ HTML แบบอะซิงโครนัสที่เขียนด้วย Python ล้วน ๆ ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความยืดยาวเมื่อเทียบกับ Jinja และความจำเป็นของการใช้อะซิงโครนัสในการเรนเดอร์ HTML</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงประโยชน์ที่เป็นไปได้ของการใช้ async สำหรับการดึงข้อมูลแบบไดนามิกในดีไซน์ที่ใช้คอมโพเนนต์ แม้ว่าความคิดเห็นจะแตกต่างกันว่ามันทำให้โค้ดยุ่งยากขึ้นหรือไม่</li>
<li>เป้าหมายของ Htmy คือการให้โซลูชันการเรนเดอร์ที่ยืดหยุ่น แต่ข้อดีของมันเมื่อเทียบกับเครื่องมือที่มีอยู่แล้วอย่าง Jinja ยังคงอยู่ในระหว่างการอภิปราย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="แอปที่ถามว่า 'ทำไม?' ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%81%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%20'%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%84%E0%B8%A1%3F'%20%E0%B8%97%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%B1%E0%B8%9E%E0%B8%97%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2027%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 แนะนำการเขียนแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตได้เฉพาะเมื่อวัตถุยังไม่ถูกแก้ไข ป้องกันการเขียนทับพร้อมกันโดยการตรวจสอบ ETag ของวัตถุ ฟีเจอร์นี้คล้ายกับ HTTP if-none-match header ช่วยให้ลูกค้าสามารถใช้ if-match header เพื่อให้แน่ใจว่ามีความสอดคล้องของ ETag ก่อนการเขียน เพิ่มประสิทธิภาพสำหรับแอปพลิเคชันที่กระจายอยู่ทั่วถึง มีให้บริการโดยไม่มีค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในทุกภูมิภาคของ AWS การใช้งานสามารถทำได้โดยใช้ AWS SDK, API หรือ CLI โดยมีรายละเอียดเพิ่มเติมในคู่มือผู้ใช้ S3</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 ได้เปิดตัวฟีเจอร์ใหม่ที่เรียกว่า Put-If-Match ซึ่งทำงานเหมือนกับการเปรียบเทียบและสลับข้อมูล โดยอนุญาตให้เขียนวัตถุแบบมีเงื่อนไขตามการจับคู่เวอร์ชัน ฟีเจอร์นี้ช่วยปรับปรุงการซิงโครไนซ์และการควบคุมการทำงานพร้อมกัน ทำให้นักพัฒนาสามารถดำเนินการที่ซับซ้อนมากขึ้น เช่น การสร้างฐานข้อมูลบน S3 โดยไม่ต้องมีโครงสร้างพื้นฐานเพิ่มเติม การอัปเดตนี้ทำให้ Amazon S3 สอดคล้องกับฟีเจอร์ที่คล้ายกันที่มีอยู่ในบริการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์อื่น ๆ เช่น Google Cloud Storage และ Azure Blob Storage</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">คำโกหกที่เราบอกตัวเองเพื่อใช้ Golang ต่อไป (2022)</a></h2>
<ul>
<li>บทความวิจารณ์ Golang โดยระบุว่าแม้จะมีคุณสมบัติน่าสนใจเช่น asynchronous runtime และ garbage collector แต่ก็มีข้อเสียที่สำคัญ เช่น การขาด sum types และการจัดการข้อผิดพลาดที่ไม่เพียงพอ - บทความโต้แย้งว่าความเรียบง่ายที่รับรู้ของ Go อาจหลอกลวง นำไปสู่ความซับซ้อนและความท้าทายที่ซ่อนอยู่ในสภาพแวดล้อมการผลิต และเน้นความสำคัญของการรับรู้ปัญหาเหล่านี้แทนที่จะนำ Go มาใช้เพียงเพราะความง่ายในการใช้งาน - บทความเปรียบเทียบ Go กับ Rust โดยแนะนำว่าแม้ Rust จะมีความท้าทาย แต่ก็ให้วิธีแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งกว่าในการจัดการความซับซ้อนและรับรองความถูกต้องของโค้ด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความวิจารณ์การจัดการข้อผิดพลาดของ Go โดยเปรียบเทียบกับวิธีการที่ซับซ้อนกว่าของ Rust ซึ่งบางคนมองว่ามีความสง่างามมากกว่า</li>
<li>มีความเห็นที่แตกต่างกัน: บางคนชื่นชมความเรียบง่ายและการจัดการข้อผิดพลาดที่ชัดเจนของ Go ในขณะที่บางคนพบว่ามันน่าเบื่อและมีแนวโน้มที่จะเกิดข้อผิดพลาดได้ง่าย</li>
<li>แม้จะมีคำวิจารณ์ แต่ Go ยังคงได้รับความนิยมเนื่องจากความเรียบง่ายและการนำไปใช้ในวงกว้างโดยบริษัทขนาดใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">การเรียกคืน Cybertruck หลายครั้ง</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck ได้ประสบปัญหาการเรียกคืนหลายครั้งตั้งแต่เปิดตัว โดยล่าสุดเกี่ยวข้องกับอินเวอร์เตอร์ขับเคลื่อนที่มีปัญหาซึ่งส่งผลกระทบต่อมากกว่า 2,400 หน่วย ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของมัน</li>
<li>แม้จะมีปัญหาด้านคุณภาพ แต่การออกแบบที่เป็นเอกลักษณ์ของ Cybertruck ยังคงดึงดูดผู้ซื้อ อย่างไรก็ตาม ความไม่สามารถที่จะผ่านมาตรฐานความปลอดภัยของยุโรปได้จำกัดการเข้าถึงตลาดของมัน</li>
<li>การเรียกคืนสินค้า แม้จะแสดงถึงประสิทธิภาพของการกำกับดูแล แต่อาจทำลายชื่อเสียงของแบรนด์ Tesla โดยเฉพาะเมื่อพิจารณาถึงอิทธิพลที่สำคัญของ Elon Musk ต่อกฎระเบียบในสหรัฐอเมริกา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator มักสนับสนุนสตาร์ทอัพที่ทำซ้ำบริษัทอื่น ๆ ใน YC ข้อมูลแสดงให้เห็น</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) ซึ่งเป็นตัวเร่งการเติบโตของสตาร์ทอัพที่มีชื่อเสียง เป็นที่รู้จักในการเปิดตัวบริษัทที่ประสบความสำเร็จเช่น Airbnb และ Stripe แต่สตาร์ทอัพหลายแห่งของ YC สร้างผลิตภัณฑ์ที่คล้ายคลึงหรือเหมือนกับผลิตภัณฑ์ของบริษัท YC ก่อนหน้านี้</li>
<li>ข้อถกเถียงเกี่ยวกับ PearAI ได้เน้นย้ำถึงแนวโน้มนี้ โดยที่ PearAI ถูกกล่าวหาว่าลอกเลียนผลิตภัณฑ์ YC อื่น อย่างไรก็ตาม Garry Tan ซีอีโอของ YC ได้ปกป้องการปฏิบัตินี้ โดยอ้างถึงความสำคัญของการมีทางเลือกและนวัตกรรม</li>
<li>การวิเคราะห์แนวโน้มของ YC โดย Deckmatch แสดงให้เห็นว่าหมวดหมู่สตาร์ทอัพที่ได้รับความนิยม ได้แก่ โปรแกรมแก้ไขโค้ด AI, ระบบ PoS สำหรับร้านอาหาร, และเครื่องมือการเงินธุรกิจ โดยบางพื้นที่เช่นการซื้อขายคริปโตมีความสนใจลดลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator มักลงทุนในสตาร์ทอัพที่เลียนแบบบริษัทอื่นที่ได้รับการสนับสนุนจาก YC โดยให้ความสำคัญกับศักยภาพของผู้ก่อตั้งมากกว่าความคิดที่เป็นเอกลักษณ์ - กลยุทธ์นี้ถูกมองว่าเป็นวิธีการป้องกันความเสี่ยงในแนวคิดที่คล้ายกัน เนื่องจากความสำเร็จมักขึ้นอยู่กับการดำเนินการและจังหวะเวลามากกว่าความคิดริเริ่ม - แม้ว่าบางคนจะมองว่านี่เป็นความขัดแย้งทางผลประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้น แต่ก็เป็นแนวปฏิบัติทั่วไปของการลงทุนร่วมทุนที่จะให้ทุนแก่บริษัทหลายแห่งในภาคส่วนเดียวกันเพื่อยืนยันตลาดและเพิ่มโอกาสในการประสบความสำเร็จ</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">การหยุดทำงานของ Fly.io – ได้รับการแก้ไขแล้ว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io ประสบปัญหาขัดข้องชั่วคราวซึ่งได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ได้สร้างความกังวลให้กับผู้ใช้เกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของแพลตฟอร์มเนื่องจากเหตุการณ์ในอดีต - ผู้ใช้เปรียบเทียบ Fly.io กับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Railway และ Cloudflare โดยเน้นถึงความแตกต่างในด้านความน่าเชื่อถือ คุณสมบัติ และประสบการณ์ของผู้ใช้ - แม้จะมีความท้าทาย แต่ผู้ใช้บางรายยังคงให้คุณค่าแก่ Fly.io เนื่องจากใช้งานง่ายและมีราคาที่แข่งขันได้ ในขณะที่การสนทนาเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีความพร้อมใช้งานสูงและการตรวจสอบการพึ่งพา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">บทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับเทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์</a></h2>
<ul>
<li>จดหมายข่าวของ Vik เจาะลึกเทคโนโลยี lidar ในยานยนต์ ซึ่งมีความสำคัญต่อรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติเพราะสามารถสร้างภาพความละเอียดสูงโดยใช้เลเซอร์อินฟราเรด - จดหมายข่าวนี้พูดถึงหลักการทำงานของ lidar รวมถึงการเลือกความยาวคลื่น, ตัวตรวจจับแสง, และเทคนิคการวัดระยะทางเช่น Time-of-Flight และ Frequency Modulated Continuous Wave - นอกจากนี้ยังตรวจสอบระบบ lidar ต่างๆ เช่น ตัวเลือกแบบกลไกและแบบโซลิดสเตต โดยมีเป้าหมายเพื่อลดต้นทุนและพัฒนาเทคโนโลยีเพื่อการนำไปใช้ในยานยนต์อัตโนมัติอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์กำลังพัฒนา โดยมีการใช้สแกนเนอร์หมุนได้เช่นของ Velodyne แม้ว่าจะมีต้นทุนสูง ในขณะที่ทางเลือกอื่น ๆ เช่น แฟลชไลดาร์และกระจก MEMS กำลังเผชิญกับความท้าทายทางการตลาดและเทคนิค</li>
<li>การที่ Waymo ยังคงใช้ไลดาร์แบบหมุนได้ แม้ในมุมที่เสี่ยงของยานพาหนะ แสดงให้เห็นถึงความจำเป็นในการหาวิธีแก้ปัญหาที่มีราคาถูกลงและบูรณาการมากขึ้น เนื่องจากไลดาร์แบบพัลส์มีการรบกวนที่ลดลงเมื่อเทียบกับระบบแบบต่อเนื่อง</li>
<li>ลิดาร์ให้ภาพความละเอียดสูงและทำงานได้ดีในสภาพแสงน้อย แต่ต้องเผชิญกับการแข่งขันจากระบบที่ใช้กล้อง ซึ่งบางบริษัท เช่น เทสลา เลือกใช้ด้วยเหตุผลด้านต้นทุน ทำให้เกิดการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับวิธีที่ดีที่สุดสำหรับการขับขี่อัตโนมัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">คุณต้องใช้บัตรประจำตัวเพื่ออ่านกฎ REAL-ID หรือไม่?</a></h2>
<ul>
<li>ความพยายามในการเข้าถึงกฎระเบียบใหม่ของ TSA เกี่ยวกับบัตรประจำตัวดิจิทัลเผยให้เห็นปัญหากับกฎหมาย REAL-ID เนื่องจากกฎเหล่านี้ไม่สามารถเข้าถึงได้โดยสาธารณะและต้องใช้บัตรประจำตัวในการเข้าถึง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกฎหมายลับและกระบวนการที่ถูกต้อง</li>
<li>มาตรฐานบัตรประจำตัวดิจิทัลของ TSA ซึ่งได้มาจากเอกสารส่วนตัว เกี่ยวข้องกับการโต้ตอบที่ซับซ้อนระหว่างแอปพลิเคชัน อุปกรณ์ และหน่วยงานรัฐบาล โดยมีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวจากการบันทึกการใช้งานบัตรประจำตัว</li>
<li>ผู้เขียนโต้แย้งว่าการปฏิบัติของ TSA ละเมิดสิทธิการเข้าถึงของสาธารณะและได้รายงานปัญหานี้ไปยังสำนักงานทะเบียนกลางของรัฐบาลกลาง โดยขอให้ถอนกฎดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ความจำเป็นในการมีบัตรประจำตัวเพื่อเข้าถึงกฎ REAL-ID โดยมีผู้ใช้บางคนตั้งคำถามถึงประสิทธิภาพของมาตรการรักษาความปลอดภัยของ TSA - มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของใบขับขี่มือถือ (mDLs) และปัญหาความเป็นส่วนตัวที่อาจเกิดขึ้น - ผู้ใช้แสดงความสงสัยเกี่ยวกับประสิทธิภาพของ TSA และแนวคิดของการแสดงความปลอดภัย ในขณะเดียวกันก็มีการตั้งคำถามถึงผลกระทบระยะยาวของบัตรประจำตัวดิจิทัลเช่น REAL-ID และ mDLs</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">วิธีแก้ปัญหาหัวหอมของ J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึง &quot;ปัญหาหัวหอม&quot; ซึ่งเกี่ยวข้องกับการหั่นหัวหอมเพื่อให้ได้ความแปรปรวนของปริมาตรชิ้นที่น้อยที่สุดเพื่อความสม่ำเสมอ - การสำรวจทางคณิตศาสตร์โดยใช้แคลคูลัสได้กำหนดจุดตัดที่เหมาะสมที่สุดคือ 55.73066% ใต้จุดศูนย์กลางของหัวหอม ซึ่งเรียกว่า &quot;ค่าคงที่หัวหอมที่แท้จริง&quot; - การค้นพบนี้ปรับปรุงข้อเสนอแนะก่อนหน้านี้ที่ให้ตัดไปยังจุดที่ 60% ใต้จุดศูนย์กลาง โดยให้วิธีการที่แม่นยำยิ่งขึ้นสำหรับการหั่นหัวหอมให้เท่ากัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้สำรวจโมเดลทางคณิตศาสตร์สำหรับการหั่นหัวหอมให้เท่ากัน โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก J. Kenji Lopez-Alt โดยใช้การแทนแบบครึ่งวงกลมเพื่อทำให้เรขาคณิตง่ายขึ้นและลดความแปรปรวนของขนาดชิ้น - ผู้ใช้ถกเถียงถึงความเป็นไปได้และความแม่นยำของโมเดลนี้ โดยพิจารณาจากโครงสร้าง 3 มิติของหัวหอมและชั้นที่ไม่สม่ำเสมอ และเสนอวิธีการหั่นหรือเครื่องมือทางเลือก - การสนทนายังพิจารณาถึงความสมดุลระหว่างความสม่ำเสมอและความชอบในการทำอาหาร โดยอ้างอิงถึงบุคคลในวงการอาหารเช่น Adam Ragusea</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis กำลังพยายามเข้าควบคุมห้องสมุด OSS Redis ทั้งหมด</a></h2>
<ul>
<li>มีรายงานว่า Redis กำลังเข้าควบคุมไลบรารีซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส (OSS) ของ Redis ทั้งหมด ซึ่งรวมถึงไลบรารียอดนิยมอย่าง Jedis, Lettuce และ redis-py</li>
<li>ห้องสมุดเหล่านี้กำลังหยุดทำงานในขณะนี้ และห้องสมุดอีกแห่งหนึ่งคือ redis-rs ก็กำลังเผชิญกับการควบคุมหรือการปิดตัวที่อาจเกิดขึ้นได้เช่นกัน</li>
<li>สถานการณ์นี้มีความสำคัญเนื่องจากมีผลกระทบต่อผู้พัฒนาที่พึ่งพาห้องสมุดเหล่านี้สำหรับการรวม Redis ในแอปพลิเคชันของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. กำลังเข้าควบคุมไลบรารี Redis แบบโอเพ่นซอร์ส ซึ่งก่อให้เกิดความขัดแย้งและทำให้นักพัฒนาบางรายตัดสินใจลบการพึ่งพา Redis ออกเนื่องจากปัญหาการบังคับใช้เครื่องหมายการค้า</li>
<li>ไลบรารีเช่น redis-py, Lettuce และ Jedis ได้ถูกย้ายไปอยู่ภายใต้องค์กรอย่างเป็นทางการของ Redis Inc. ซึ่งถูกมองว่าเป็นกลยุทธ์ป้องกันต่อคู่แข่งอย่าง Valkey</li>
<li>ชุมชนมีความกังวลเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์ในเครื่องหมายการค้าและการล็อกอินของผู้ขายที่อาจเกิดขึ้น ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Valkey และ Kvrocks และเน้นถึงความท้าทายของการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าในโครงการโอเพ่นซอร์ส</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: เมื่อชาวฟินน์ตัดเงินสดของพวกเขาออกครึ่งหนึ่งเพื่อลดอัตราเงินเฟ้อ</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1945 ฟินแลนด์ได้ดำเนินนโยบาย &quot;setelinleikkaus&quot; ซึ่งบังคับให้ประชาชนตัดธนบัตรขนาดใหญ่ครึ่งหนึ่งเพื่อแก้ปัญหาเงินเฟ้อหลังสงครามโลกครั้งที่สอง โดยครึ่งหนึ่งของธนบัตรยังคงมีมูลค่าและอีกครึ่งหนึ่งกลายเป็นพันธบัตรรัฐบาล - นโยบายนี้ไม่ได้ผลเนื่องจากมุ่งเป้าไปที่เงินสดจริงซึ่งเป็นส่วนเล็ก ๆ ของปริมาณเงิน แตกต่างจากการปฏิรูปที่ประสบความสำเร็จมากกว่าในประเทศยุโรปอื่น ๆ เช่น เบลเยียม - บทความคาดการณ์ว่าการควบคุมเงินเฟ้อในอนาคตอาจเกี่ยวข้องกับการแช่แข็งบัญชีดิจิทัล ซึ่งเป็นวิธีที่แม่นยำกว่าแต่มีแนวโน้มที่จะก่อให้เกิดความขัดแย้ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 1945 ฟินแลนด์ได้แก้ปัญหาเงินเฟ้ออย่างไม่เหมือนใครโดยการตัดธนบัตรออกเป็นครึ่งหนึ่ง ซึ่งแตกต่างจากวิธีการสมัยใหม่เช่นการปรับอัตราดอกเบี้ย</li>
<li>แนวทางทางประวัติศาสตร์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับนโยบายการเงินในปัจจุบัน ซึ่งธนาคารกลางจัดการกับเงินเฟ้อผ่านอัตราดอกเบี้ยและการดำเนินการในตลาดเปิด</li>
<li>การควบคุมเงินดิจิทัลในอนาคตที่อาจเกิดขึ้นได้ โดยเฉพาะผ่านสกุลเงินดิจิทัลของธนาคารกลาง ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการเพิ่มการกำกับดูแลของรัฐบาลต่อการเงินส่วนบุคคล</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">การสวดมนต์ การจัดวาง และการปลดปล่อย: ปีเตอร์ ฮริสตอฟเกี่ยวกับพรมสวดมนต์อิสลาม (2015)</a></h2>
<ul>
<li>ผลงานศิลปะของ Peter Hristoff เจาะลึกถึงจุดตัดระหว่างศิลปะและจิตวิญญาณ โดยเฉพาะผ่านสื่อของพรมสวดมนต์ เริ่มตั้งแต่ปี 1997 ผลงานของเขา รวมถึงภาพวาดและภาพพิมพ์ซิริกราฟ พัฒนาไปสู่ชิ้นงาน &quot;พรม&quot; ขนาดใหญ่บนกระดาษข้าว ได้รับแรงบันดาลใจจากพรมตุรกีและกิลิม ซึ่งเขามองว่าเป็นไดอารี่ส่วนตัวที่มีความหมายเชิงสัญลักษณ์ งานของ Hristoff สะท้อนถึง &quot;ความเศร้าสดใส&quot; ซึ่งเป็นการผสมผสานระหว่างความสุขและความเศร้า ได้รับอิทธิพลจากงานเขียนของ Patriarch Bartholomew และยังคงสำรวจด้านจิตวิญญาณและกายภาพของธรรมชาติของมนุษย์ต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความของ Peter Hristoff สำรวจความสำคัญของพรมละหมาดในศาสนาอิสลาม โดยเน้นที่การออกแบบที่ซับซ้อน เช่น การใช้ลวดลายซ้ำซ้อน ซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความไม่มีที่สิ้นสุดของพระเจ้า - บทความกล่าวถึงข้อห้ามในศิลปะที่เป็นตัวแทนในศาสนาอิสลาม ซึ่งนำไปสู่การใช้การประดิษฐ์ตัวอักษรและลวดลายเรขาคณิตในสิ่งประดิษฐ์ของอิสลาม - นอกจากนี้ยังเน้นบริบททางประวัติศาสตร์และวัฒนธรรมของพรมละหมาด โดยสังเกตถึงการใช้งานในประเพณีทางศาสนาต่าง ๆ รวมถึงศาสนาคริสต์ และบทบาททั้งในด้านปฏิบัติและจิตวิญญาณ</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: การยกเลิกเครื่องหมายการค้า JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno ได้ยื่นคำร้องต่อสำนักงานสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าแห่งสหรัฐอเมริกา (USPTO) เพื่อยกเลิกเครื่องหมายการค้าของ Oracle ในชื่อ &quot;JavaScript&quot; โดยมีเป้าหมายที่จะทำให้มันเป็นสาธารณสมบัติและขจัดอุปสรรคทางกฎหมายในการใช้งาน</li>
<li>คำร้องระบุว่า &quot;JavaScript&quot; เป็นคำทั่วไป, Oracle ได้กระทำการฉ้อโกงในการต่ออายุเครื่องหมายการค้า, และ Oracle ได้ละทิ้งเครื่องหมายการค้าผ่านการไม่ใช้งาน</li>
<li>นักพัฒนากว่า 14,000 คนสนับสนุนการเคลื่อนไหวของ Deno และ Oracle มีเวลาจนถึงวันที่ 4 มกราคม 2025 ในการตอบสนอง โดย Deno พร้อมที่จะแบ่งปันกระบวนการทั้งหมดกับชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Deno ได้ยื่นคำร้องต่อสำนักงานสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าแห่งสหรัฐอเมริกา (USPTO) เพื่อยกเลิกเครื่องหมายการค้าของ Oracle บน JavaScript ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของเครื่องหมายการค้าและประโยชน์ต่อชุมชน</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับความเข้ากันได้ของ Deno กับ Node Package Manager (NPM) และผลกระทบต่อระบบนิเวศ JavaScript ที่กว้างขึ้น ซึ่งสะท้อนความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับอนาคตของ JavaScript และสภาพแวดล้อมการรันไทม์</li>
<li>ความคิดเห็นแตกออกเป็นสองฝ่าย บางคนมองว่าการใช้เครื่องหมายการค้าของ Oracle นั้นไม่เป็นจริยธรรม ในขณะที่บางคนตั้งคำถามถึงเจตนาของ Deno โดยเสนอแนะว่าอาจเป็นกลยุทธ์ด้านประชาสัมพันธ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">ปลั๊กอิน SQLite สำหรับ Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนา Jekyll SQLite plugin เพื่อเพิ่มความสามารถในการจัดการข้อมูลภายใน Jekyll ซึ่งเป็นเครื่องมือสร้างเว็บไซต์แบบสแตติกที่ได้รับความนิยม</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถดำเนินการคำสั่ง SQL สำหรับการจัดการข้อมูล ซึ่งช่วยแก้ไขข้อจำกัดของ Liquid ซึ่งเป็นภาษาสำหรับการสร้างเทมเพลตของ Jekyll ในการจัดการกับการดำเนินการข้อมูลที่ซับซ้อน</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ได้ถูกใช้งานในสภาพแวดล้อมการผลิตอย่างประสบความสำเร็จเป็นเวลาหนึ่งปี โดยได้แสดงให้เห็นด้วยชุดข้อมูล Northwind และผู้เขียนขอเชิญชวนให้แสดงความคิดเห็นและข้อเสนอแนะเพื่อการปรับปรุง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปลั๊กอิน Jekyll SQLite ช่วยให้สามารถใช้ SQLite เป็นแหล่งข้อมูลใน Jekyll เพิ่มความสามารถในการจัดการข้อมูลด้วย SQL - มันผสานรวมคุณสมบัติ Datafiles และ Data Pages generator ของ Jekyll ทำให้สามารถจัดการข้อมูลที่ซับซ้อนได้มากกว่ารูปแบบ CSV/JSON/YAML แบบดั้งเดิม - ปลั๊กอินนี้ได้ถูกใช้งานในผลิตภัณฑ์มาหนึ่งปีแล้ว และได้รับคำชมเชยในด้านการทำให้การสร้างเว็บไซต์แบบสถิติมีความไดนามิกและยืดหยุ่นมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">ผมหงอกก่อนวัย: บทวิจารณ์พร้อมอัปเดต</a></h2>
<ul>
<li>ผมหงอกก่อนวัย (PGH) ถูกกำหนดว่าเป็นการหงอกก่อนอายุ 20 ปีในชาวคอเคเชียนและก่อนอายุ 30 ปีในชาวแอฟริกันอเมริกัน ซึ่งส่งผลกระทบต่อความนับถือตนเอง สาเหตุของ PGH ยังไม่เป็นที่เข้าใจอย่างสมบูรณ์ แต่มีความเกี่ยวข้องกับความผิดปกติที่เกิดจากอายุ โรคภูมิคุ้มกันทำลายตนเอง และความเครียดออกซิเดชัน โดยมีปัจจัยเช่นการสูบบุหรี่และการขาดสารอาหารเป็นตัวกระตุ้น การรักษาทั่วไปสำหรับ PGH รวมถึงการย้อมผมและการเสริมสารอาหาร โดยมีการศึกษาที่บ่งชี้ถึงความเชื่อมโยงระหว่าง PGH กับปัจจัยทางอารมณ์ พันธุกรรม และอิทธิพลจากสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผมหงอกก่อนวัยมีความเกี่ยวข้องกับการขาดวิตามินบี12 โดยเฉพาะในบุคคลที่มีโรคโลหิตจางจากการขาดวิตามินบี12 ซึ่งเป็นภาวะที่ร่างกายไม่สามารถดูดซึมบี12 ได้อย่างเหมาะสม การวินิจฉัยการขาดบี12 อาจเป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากการเสริมอาจทำให้ระดับบี12 เพิ่มขึ้นอย่างเทียม และบางคนไม่สามารถเปลี่ยนรูปแบบบางอย่างของบี12 ให้เป็นรูปแบบที่ใช้งานได้ นำไปสู่ &quot;การขาดบี12 แบบขัดแย้ง&quot; ปัจจัยต่างๆ เช่น ความเครียด พันธุกรรม และภาวะสุขภาพเช่นโรคไทรอยด์อักเสบจากภูมิคุ้มกันตนเองก็มีส่วนทำให้ผมหงอก และแม้ว่าบางผลิตภัณฑ์เสริมอาหารอาจช่วยได้ แต่ยังไม่มีวิธีที่พิสูจน์แล้วว่าสามารถย้อนกลับผมหงอกได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">การลบการเสมือนจริงด้วยพลังของ LLVM</a></h2>
<ul>
<li>การฝึกงานที่ Thalium มุ่งเน้นไปที่การถอดรหัสไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วยการจำลองเสมือนโดยใช้ LLVM ซึ่งเป็นกรอบงานคอมไพเลอร์ เพื่อทำให้โค้ดเข้าใจได้ง่ายขึ้น โดยเฉพาะในบริบทของมัลแวร์ - การจำลองเสมือนเป็นเทคนิคการทำให้ซับซ้อนที่แข็งแกร่งซึ่งใช้โดยเครื่องมือเช่น Tigress และ VMProtect ที่เข้ารหัสโปรแกรมเป็นคำสั่งเสมือน ทำให้การวิศวกรรมย้อนกลับซับซ้อน - โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการใช้การวิเคราะห์การติดตามแบบไดนามิกเพื่อสร้างกราฟการไหลของการควบคุมของไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วย Tigress ขึ้นใหม่ แม้ว่าจะจำกัดเฉพาะฟังก์ชันบริสุทธิ์และเส้นทางการดำเนินการเดียว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การลดการเสมือนจริงด้วย LLVM ช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพโดยการเพิ่มประสิทธิภาพการเรียกฟังก์ชันเสมือน ซึ่งมักจะช้ากว่าเนื่องจากลักษณะที่เป็นไดนามิกของมัน</li>
<li>Bochs, ตัวจำลอง CPU, สามารถจำลองโปรเซสเซอร์ Pentium 4 บน i7 ได้อย่างมีประสิทธิภาพ แม้กระทั่งสามารถหลีกเลี่ยงการตรวจจับของเครื่องเสมือนได้</li>
<li>ดีบักเกอร์ Bochs มีประสิทธิภาพเป็นพิเศษในการวิเคราะห์และต่อต้านมัลแวร์และตัวทำให้โค้ดคลุมเครือ ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีค่าสำหรับการวิจัยด้านความปลอดภัย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%9F%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2026%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 วิจารณ์อย่างขบขันเกี่ยวกับการเลิกใช้ HTTP header &quot;Do-Not-Stab&quot; ซึ่งถูกละทิ้งหลังจากการตั้งค่าเริ่มต้นของเบราว์เซอร์ส่งผลกระทบในทางลบต่ออุตสาหกรรมการแทงที่สมมติขึ้น</li>
<li>การแนะนำหัวข้อ &quot;การควบคุมการโจมตีทั่วไป&quot; ที่ต้องการการเลือกไม่เข้าร่วมอย่างชัดเจน เป็นการเสียดสีกลไกการยินยอมของผู้ใช้และการเปลี่ยนความรับผิดชอบจากสถาบันไปยังบุคคล</li>
<li>การเสียดสีนี้กล่าวถึงประเด็นทางสังคมที่กว้างขึ้น รวมถึงความเป็นส่วนตัว การติดตามข้อมูล และความยากลำบากในการบังคับใช้กฎระเบียบต่อต้านผลประโยชน์ของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell เป็นบริการใหม่โดย SpaceX ที่ให้บริการข้อความ เสียง และข้อมูลทั่วโลกสำหรับโทรศัพท์ LTE เพื่อให้มั่นใจว่ามีการเชื่อมต่อบนบก ทะเลสาบ และน่านน้ำชายฝั่ง</li>
<li>บริการจะเริ่มต้นด้วยบริการข้อความในปี 2024 ตามด้วยการสนับสนุนเสียง ข้อมูล และ IoT (Internet of Things) ในปี 2025 โดยไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนฮาร์ดแวร์หรือแอปพิเศษ</li>
<li>การพัฒนานี้เน้นย้ำถึงการขยายตัวของ SpaceX เข้าสู่ด้านโทรคมนาคม โดยให้การเชื่อมต่อที่ราบรื่นโดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์เพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การบูรณาการในแนวดิ่งและการปล่อยจรวดที่คุ้มค่าของ Starlink ทำให้มันเป็นผู้นำในอุตสาหกรรมอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียม โดยมีการแข่งขันน้อยมาก</li>
<li>ในขณะที่บางคนมองว่าการครอบงำของ Starlink เป็นการผูกขาด คนอื่น ๆ เชื่อว่านวัตกรรมและการสนับสนุนทางทหารจากต่างประเทศอาจส่งเสริมการแข่งขันในอนาคต</li>
<li>ต้นทุนที่สูงของการปล่อยดาวเทียมเป็นอุปสรรคสำคัญ แต่ความก้าวหน้าในเทคโนโลยีจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้อาจเปลี่ยนแปลงภูมิทัศน์การแข่งขัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">เว็บไซต์นี้โฮสต์บน Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>โปรโตคอล AT ที่ใช้โดย Bluesky รองรับการโฮสต์ผ่านเซิร์ฟเวอร์ข้อมูลส่วนบุคคล (PDS) แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นที่มากกว่าการใช้งานที่ตั้งใจไว้ - เนื้อหาบน Bluesky ถูกจัดระเบียบเป็นบันทึกและบล็อบ โดยบล็อบเป็นข้อมูลขนาดใหญ่เช่นสื่อ ซึ่งต้องอัปโหลดก่อนที่จะถูกอ้างอิงในบันทึก - ความสามารถในการขยายของโปรโตคอลนี้เปิดโอกาสให้มีการประยุกต์ใช้ที่สร้างสรรค์ เช่น การโฮสต์เว็บไซต์ ซึ่งอาจนำไปสู่กรณีการใช้งานใหม่ในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ที่โฮสต์บน Bluesky ได้เริ่มการสนทนาเกี่ยวกับการใช้งานที่เป็นไปได้ รวมถึงการโฮสต์ฟีด RSS และการจัดเก็บข้อมูลเช่น DOOM WADs รวมถึงความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมเนื้อหาและปัญหาทางกฎหมาย</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับแพลตฟอร์มในอดีตอย่าง MySpace โดยเน้นถึงลักษณะสาธารณะของ AT Protocol และศักยภาพในการจัดเก็บข้อมูลแบบกระจายศูนย์</li>
<li>ผู้ใช้มีความเห็นที่แตกต่างกัน โดยบางคนสงสัยในความสามารถในการควบคุมของ Bluesky ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นแพลตฟอร์มใหม่ที่มีศักยภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">วิธีการตั้งค่าตัวตน Git ของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการกำหนดค่าอัตลักษณ์ของ Git โดยใช้ <code>includeIf</code> สำหรับการกำหนดค่าแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถตั้งค่าที่แตกต่างกันตามเส้นทางไดเรกทอรีหรือ URL ของรีโมทได้</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันวิธีการจัดการหลายตัวตนของ Git และคีย์ SSH โดยใช้ค่า <code>Host</code> ที่แตกต่างกันในไฟล์ <code>~/.ssh/config</code> และปรับการตั้งค่า Git ด้วย <code>insteadOf</code></li>
<li>โพสต์นี้เน้นวิธีการใหม่โดยใช้ <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> สำหรับการกำหนดค่า Git แบบมีเงื่อนไขตาม URL ของรีโมท ซึ่งช่วยเพิ่มความยืดหยุ่นในการจัดการตัวตนของ Git</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คำสั่ง <code>includeIf</code> ในการตั้งค่า Git ช่วยให้สามารถใช้การตั้งค่าต่าง ๆ โดยอัตโนมัติตาม URL ของที่เก็บข้อมูล ซึ่งช่วยให้การจัดการตัวตนเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถตั้งค่ารายละเอียดผู้ใช้เฉพาะและคีย์ SSH สำหรับที่เก็บข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับงาน ทำให้การสลับระหว่างโครงการส่วนตัวและงานเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>การรักษาความปลอดภัยและความเป็นส่วนตัวสามารถเพิ่มขึ้นได้โดยการใช้เครื่องหรือบัญชีผู้ใช้แยกต่างหากสำหรับงานและโครงการส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: สร้าง แก้ไข เรียกดูฐานข้อมูล SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio ได้ปล่อยเวอร์ชัน 3.4.6 ซึ่งแก้ไขปัญหา &quot;เส้นโค้ด SQL สีดำ&quot; จากเวอร์ชันก่อนหน้า 3.4.5 และแก้ไขปัญหาเพิ่มเติมอีกสองประการ</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้เป็นโอเพ่นซอร์ส รองรับหลายแพลตฟอร์ม และพกพาได้ มีให้ใช้ฟรีภายใต้ใบอนุญาต GPL และเข้ากันได้กับ Windows, Linux และ MacOS X</li>
<li>ที่สำคัญ SQLiteStudio ไม่ต้องการการติดตั้ง ทำให้สะดวกสำหรับผู้ใช้ในการสร้าง แก้ไข และเรียกดูฐานข้อมูล SQLite</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio เป็นเครื่องมือที่ใช้งานง่าย ออกแบบมาเพื่อสร้าง แก้ไข และเรียกดูฐานข้อมูล SQLite ได้รับการยกย่องในเรื่องความพกพาและคุณสมบัติที่ทรงพลัง</li>
<li>มันรวมถึงการสนับสนุนสำหรับแผนภาพความสัมพันธ์ระหว่างเอนทิตี (ERD) ซึ่งช่วยในการจัดการงานฐานข้อมูลที่ซับซ้อนและให้ข้อเสนอแนะเชิงภาพ ซึ่งเป็นประโยชน์ทั้งสำหรับมืออาชีพและนักศึกษา</li>
<li>แม้ว่าผู้ใช้บางรายจะพบปัญหาเฉพาะแพลตฟอร์ม แต่โดยทั่วไปแล้ว SQLiteStudio ถือว่าเป็นเครื่องมือจัดการ SQLite ที่เชื่อถือได้และมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">สองฝ่ายของ C++</a></h2>
<ul>
<li>ชุมชน C++ ถูกแบ่งออกเป็นสองกลุ่มระหว่างบริษัทเทคโนโลยีสมัยใหม่ที่ต้องการฟีเจอร์ขั้นสูงและผู้ใช้ระบบเก่าที่พึ่งพาระบบที่ล้าสมัย ซึ่งสร้างความตึงเครียดในการพัฒนาภาษานี้ - กลุ่มทำงานด้านการพัฒนา C++ มุ่งเน้นที่ความเข้ากันได้ย้อนหลังซึ่งขัดแย้งกับความต้องการฟีเจอร์สมัยใหม่และความปลอดภัย ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้เล่นเทคโนโลยีรายใหญ่บางราย - เพื่อตอบสนองต่อความท้าทายเหล่านี้ รัฐบาลสหรัฐฯ และบริษัทอย่าง Google กำลังสำรวจหรือพัฒนาภาษาอื่น ๆ เช่น Rust ซึ่งให้ความสำคัญกับความปลอดภัยและความสามารถสมัยใหม่มากกว่าความเข้ากันได้ย้อนหลัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ชุมชน C++ ถูกแบ่งออกระหว่างการรักษาฐานรหัสเก่าและการนำคุณลักษณะของภาษาที่ทันสมัยและปลอดภัยมากขึ้นมาใช้ โดยเน้นไปที่ความท้าทายของการปรับโครงสร้างใหม่โดยไม่มีการทดสอบอัตโนมัติ</li>
<li>บทความเน้นย้ำถึงอิทธิพลที่สำคัญของ Google ในคณะกรรมการมาตรฐาน C++ และความยากลำบากในการพัฒนาภาษาโดยไม่ทำให้โค้ดที่มีอยู่เดิมเกิดความเสียหาย</li>
<li>มีการสังเกตเห็นการแบ่งแยกกลุ่มและความซับซ้อนที่คล้ายคลึงกันในการพัฒนาภาษาของภาษาโปรแกรมอื่น ๆ เช่น Python และ Rust</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky กำลังจะก้าวขึ้นมาแซงหน้า Threads ในทุกด้านที่สำคัญ</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มแบบกระจายศูนย์ที่เริ่มต้นโดยมีความเกี่ยวข้องกับ Jack Dorsey กำลังได้รับความนิยมเพิ่มขึ้นและขณะนี้มีผู้ใช้งานรายวันถึง 3.5 ล้านคน ใกล้เคียงกับ Threads ของ Meta</li>
<li>แพลตฟอร์มมีผู้ใช้เพิ่มขึ้น 300% ตั้งแต่การเลือกตั้งวันที่ 5 พฤศจิกายน เนื่องจากนักข่าวและนักวิชาการย้ายมาจาก X ของ Elon Musk เพื่อแสวงหาการสนทนาสาธารณะที่เปิดกว้างมากขึ้น</li>
<li>การเติบโตของ Bluesky ถูกท้าทายด้วยปัญหาต่างๆ เช่น การหยุดชะงักและการหลอกลวง แต่ความน่าสนใจของมันกลับเพิ่มขึ้นจากการตัดสินใจของ Mark Zuckerberg ซีอีโอของ Meta ที่จะจำกัดเนื้อหาทางการเมืองบน Threads</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky กำลังดึงดูดผู้ใช้ด้วยฟีเจอร์ต่างๆ เช่น ป้ายกำหนดเอง การเลือกอัลกอริทึม และฟีดตามลำดับเวลา ซึ่งมอบประสบการณ์ที่ผู้ใช้ควบคุมได้มากขึ้นเมื่อเทียบกับ Threads</li>
<li>มันถูกมองว่าเป็นทางเลือกที่เป็นไปได้แทน X (เดิมคือ Twitter) เนื่องจากเน้นที่การเลือกของผู้ใช้และการลดการแทรกแซงของอัลกอริทึม</li>
<li>แม้จะได้รับความนิยมเพิ่มขึ้น แต่ความกังวลเกี่ยวกับความยั่งยืนและการสร้างรายได้ของ Bluesky ยังคงมีอยู่ เนื่องจากยังอยู่ในช่วงพัฒนาต้นๆ เมื่อเทียบกับแพลตฟอร์มที่มีความมั่นคงมากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">การผลักดัน AMD&#39;s Infinity Fabric ให้ถึงขีดจำกัด</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric ของ AMD ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสถาปัตยกรรม Zen ทำหน้าที่เชื่อมต่อแกนประมวลผลของ CPU และจัดการความหน่วงของหน่วยความจำ โดย Zen 5 แสดงให้เห็นถึงการจัดการแบนด์วิดท์ที่ดีขึ้นเนื่องจาก DDR5 ที่เร็วขึ้นและการจัดการการจราจรที่ดีขึ้น</li>
<li>Zen 2 ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับคอรคอมเพล็กซ์ (CCX) และคอรคอมเพล็กซ์ได (CCD) ที่เป็นคอขวด แม้ว่าจะเป็นสถาปัตยกรรมที่เก่ากว่า</li>
<li>ในขณะที่แอปพลิเคชันทั่วไปอย่างเกมไม่ได้ใช้แบนด์วิดท์มากนัก งานที่ต้องการสูงอย่าง RawTherapee สามารถเผยให้เห็นถึงจุดแข็งและข้อจำกัดในการจัดการความหน่วง โดยเฉพาะใน Zen 4 เมื่ออยู่ภายใต้โหลดหนัก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ Infinity Fabric ของ AMD และข้อจำกัดของแบนด์วิดท์หน่วยความจำ โดยมีการเปรียบเทียบกับความสามารถของ Apple Silicon</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงถึงความเป็นไปได้ของการอ้างสิทธิ์เช่น Apple M1 Max ที่สามารถทำความเร็วแบนด์วิดท์ได้ถึง 400GB/s โดยสังเกตถึงความแตกต่างในการใช้งานคอร์ระหว่างสถาปัตยกรรมของ AMD Zen 3 และ Apple</li>
<li>การสนทนายังเน้นถึงความสำคัญของการกำหนดค่า Non-Uniform Memory Access (NUMA) และความซับซ้อนของการปรับซอฟต์แวร์ให้เหมาะสมกับสถาปัตยกรรม CPU ที่เกิดขึ้นใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: ตัวอย่างการใช้คำสั่ง Recursive Query ที่แปลกใหม่</a></h2>
<ul>
<li>นิพจน์ตารางทั่วไป (CTEs) ใน SQL ทำหน้าที่เป็นมุมมองชั่วคราวสำหรับคำสั่งเดียว โดยมีสองประเภท: ปกติและแบบวนซ้ำ ซึ่งช่วยให้การสืบค้นที่ซับซ้อนง่ายขึ้นและจัดการข้อมูลแบบลำดับชั้นตามลำดับ</li>
<li>CTE ถูกสร้างขึ้นโดยใช้คำสั่ง WITH และสามารถรวม CTE หลายตัวในคำสั่งเดียว โดย CTE แบบ recursive ต้องการกฎเฉพาะ เช่น การใช้ตัวดำเนินการ UNION หรือ UNION ALL</li>
<li>คำแนะนำการทำให้เป็นรูปธรรม ซึ่งมีให้ใช้งานใน SQLite เวอร์ชัน 3.35.0 และใหม่กว่า ช่วยแนะนำตัววางแผนการสืบค้นเกี่ยวกับการใช้งาน CTE โดยมีข้อจำกัดเช่นการไม่สามารถใช้ WITH ใน CREATE TRIGGER ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟังก์ชัน Common Table Expressions (CTEs) แบบวนซ้ำของ SQLite ทำงานเหมือนลูป ช่วยให้คำสั่ง query สามารถอ้างอิงตัวเองได้ ซึ่งมีประโยชน์สำหรับงานที่ซับซ้อน เช่น การแก้ปริศนา Sudoku หรือการคำนวณ transitive closures</li>
<li>การเชี่ยวชาญในไวยากรณ์ โดยเฉพาะ &quot;WITH&quot; และ &quot;WITH RECURSIVE&quot; เป็นสิ่งสำคัญสำหรับการใช้ CTEs แบบวนซ้ำอย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งทำงานโดยการเริ่มต้นการค้นหาและดำเนินการวนซ้ำจนกว่าจะไม่มีผลลัพธ์ใหม่เกิดขึ้น</li>
<li>สำหรับผู้ที่พบว่า recursive CTEs เป็นเรื่องท้าทาย ทรัพยากรอย่าง O&#39;Reilly SQL Pocket Guide และความเข้าใจที่ดีในพีชคณิตเชิงสัมพันธ์สามารถเป็นประโยชน์ในการทำให้คำสั่ง SQL ที่ซับซ้อนง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">เฮ้ เดี๋ยวก่อน – การทำงานของพนักงานมีการแจกแจงแบบเกาส์เซียนหรือเปล่า?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ท้าทายสมมติฐานที่ว่าประสิทธิภาพการทำงานของพนักงานเป็นไปตามการแจกแจงแบบเกาส์เซียน (ปกติ) โดยเสนอแนะว่ามุมมองนี้อาจนำไปสู่การปฏิบัติด้านการจัดการประสิทธิภาพที่ล้าสมัยในองค์กร</li>
<li>มันวิจารณ์การปฏิบัติในการตัดพนักงานที่อยู่ใน 5% ล่างสุด โดยสนับสนุนให้มุ่งเน้นที่ผลผลิตรวมมากกว่าผลการปฏิบัติงานของแต่ละบุคคล และเสนอว่าผลการปฏิบัติงานอาจเป็นไปตามการกระจายแบบพาเรโต ซึ่งพนักงานเพียงไม่กี่คนอาจมีส่วนร่วมต่อผลผลิตอย่างมีนัยสำคัญมากกว่า</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมมุมมองต่าง ๆ เกี่ยวกับการประเมินผลการปฏิบัติงาน แนวทางการจ้างงาน และบทบาทของการจัดการในการส่งเสริมความสำเร็จของพนักงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">หนึ่งวันในชีวิต: ตาราง BGP ทั่วโลก</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงความผันผวนรายวันของตาราง BGP (Border Gateway Protocol) ทั่วโลก โดยมุ่งเน้นไปที่พฤติกรรมระยะสั้น เช่น คุณลักษณะเส้นทางที่ผิดปกติและเส้นทางที่มีการเปลี่ยนแปลงบ่อย</li>
<li>ผู้เขียนใช้เครื่องมือที่เรียกว่า bgpsee ในการวิเคราะห์ข้อความ BGP เพื่อค้นหาข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการอัปเดตเส้นทาง พฤติกรรมแบบวงจร และความยาวเส้นทาง AS (Autonomous System) ที่สุดขั้ว</li>
<li>การสำรวจนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความยืดหยุ่นของระบบ BGP โดยเน้นถึงพลวัตที่ซับซ้อนของการกำหนดเส้นทางอินเทอร์เน็ตทั่วโลก แม้ว่าจะก่อให้เกิดคำถามมากกว่าคำตอบก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงตาราง Border Gateway Protocol (BGP) ระดับโลก โดยมุ่งเน้นไปที่ปัญหาต่างๆ เช่น การกระพือของเส้นทางและการปฏิบัติในการลดความผันผวนของเส้นทางเพื่อบรรเทาการเปลี่ยนแปลงของ BGP ที่มากเกินไป</li>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งชี้ให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงบ่อยครั้งของพรีฟิกซ์ EpicUp 140.99.244.0/23 โดยแนะนำว่าควรมีการลดความถี่ในการเปลี่ยนแปลง ขณะที่อีกคนหนึ่งระบุว่าการลดความถี่ในการเปลี่ยนแปลงเส้นทางนั้นไม่ค่อยพบในปัจจุบันเนื่องจากการตั้งค่าที่ผิดพลาดในอดีตและความสามารถของเราเตอร์ที่ได้รับการปรับปรุง</li>
<li>การสนทนารวมถึงลักษณะเฉพาะของ BGP, ข้อมูลเชิงลึกทางประวัติศาสตร์จากผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISPs), และแหล่งข้อมูลสำหรับผู้ที่สนใจในการวิเคราะห์ข้อมูล BGP พร้อมข้อเสนอแนะสำหรับโครงการที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">เทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่าที่ถูกใช้เพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจากเคมบริดจ์ค้นพบว่าเทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่า เช่น กล้องดักถ่ายและโดรน ถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดในอินเดียเพื่อสอดแนมผู้หญิง ส่งผลกระทบต่อสุขภาพจิตและความปลอดภัยของพวกเธอ.- เทคโนโลยีเหล่านี้ซึ่งเดิมมีวัตถุประสงค์เพื่อการอนุรักษ์ ถูกกล่าวหาว่าใช้โดยเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นเพื่อข่มขู่ผู้หญิง ละเมิดสิทธิของพวกเธอ.- การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพิจารณาผลกระทบทางสังคมอย่างรอบคอบในการใช้เทคโนโลยีดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่า เช่น กล้องดักถ่ายภาพ กำลังถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดในป่าอินเดียเพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลอย่างมากเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและสุขภาพจิต - การใช้ในทางที่ผิดนี้สะท้อนถึงปัญหาทั่วโลกที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการเฝ้าระวังและความเป็นส่วนตัว โดยเฉพาะในภูมิภาคที่มีความท้าทายด้านสิทธิสตรีอยู่แล้ว และไม่ได้จำกัดอยู่แค่ในอินเดียเท่านั้น - การแก้ไขปัญหาเหล่านี้ต้องการวิธีแก้ปัญหาที่ซับซ้อน รวมถึงการบังคับใช้กฎหมายที่เข้มงวดขึ้นและการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมเพื่อปกป้องความเป็นส่วนตัวและรับรองความปลอดภัยสำหรับทุกคน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2025%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">กระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA</a></h2>
<ul>
<li>คู่มือสำรวจการสร้างเอฟเฟกต์กระจกฝ้าใน HTML โดยได้รับแรงบันดาลใจจากเกม AAA อย่าง Forza Horizon 3 และ Forza Motorsport 7 พร้อมตัวอย่างโค้ดและทรัพยากร</li>
<li>เทคนิคหลักประกอบด้วยการใช้ <code>backdrop-filter</code> ของ CSS สำหรับเอฟเฟกต์เบลอ, <code>box-shadow</code> สำหรับความลึก, และ JavaScript สำหรับการสะท้อนแสงแบบไดนามิก โดยมีทั้งเวอร์ชันที่ใช้ JavaScript และไม่ใช้ JavaScript เพื่อความเข้ากันได้ข้ามแพลตฟอร์ม</li>
<li>บทแนะนำประกอบด้วยส่วน &quot;สูตรสุดท้าย&quot; สำหรับการเริ่มต้นอย่างรวดเร็ว ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้าง UI กระจกที่น่าทึ่งของตนเองได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่การใช้เอฟเฟกต์ UI กระจกฝ้าในการพัฒนาเว็บ ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากการออกแบบเกมระดับสูง โดยเน้นทั้งความดึงดูดทางสุนทรียะและความกังวลเกี่ยวกับต้นทุนการคำนวณ</li>
<li>มีการถกเถียงเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนระหว่างแบนด์วิดท์ของเซิร์ฟเวอร์และการประมวลผลฝั่งไคลเอนต์ โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันตามประสบการณ์ส่วนตัวและมุมมองทางเทคโนโลยี</li>
<li>การสนทนายังพิจารณาถึงประสิทธิภาพของ GPU สมัยใหม่และผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของวิธีการคำนวณที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker ที่ถูกพัฒนาในประมาณ 100 บรรทัดของ Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker เป็นการใช้งาน Docker แบบมินิมอลที่เขียนด้วย bash ประมาณ 100 บรรทัด ออกแบบมาเพื่อการจัดการคอนเทนเนอร์ที่เบา</li>
<li>มันต้องการแพ็กเกจระบบและการกำหนดค่าที่เฉพาะเจาะจง รวมถึงระบบไฟล์ btrfs และการตั้งค่าเครือข่าย และเหมาะสมที่สุดที่จะรันในเครื่องเสมือนเนื่องจากต้องการการเข้าถึงระดับรูท</li>
<li>Bocker รองรับฟังก์ชันพื้นฐานของ Docker เช่น การสร้าง การดึง การรันคอนเทนเนอร์ และการจัดการทรัพยากร แต่ขาดคุณสมบัติเช่น คอนเทนเนอร์ข้อมูลปริมาณและการส่งต่อพอร์ต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bocker เป็นการนำ Docker มาทำให้เรียบง่ายขึ้น โดยเขียนด้วย Bash เพื่อแสดงให้เห็นว่าฟังก์ชันหลักของ Docker สามารถย่อให้เล็กลงได้อย่างไร</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการเปรียบเทียบกับเครื่องมือสภาพแวดล้อมน้ำหนักเบาอื่น ๆ เช่น proot และ chroot และทางเลือกอื่น ๆ เช่น Podman</li>
<li>หัวข้อสำคัญรวมถึงวิวัฒนาการของ Docker, คุณค่าของระบบนิเวศของมัน, และความท้าทายในการรันคอนเทนเนอร์บนระบบที่ไม่ใช่ Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">วิธีให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงโดยไม่ถูกไล่ออก</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter ให้กลยุทธ์ในการให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงอย่างปลอดภัย เช่น เทคนิค &quot;even more&quot; และการใช้ภาษาทางการทูต</li>
<li>จดหมายข่าวเน้นการสนับสนุนข้อเสนอแนะด้วยข้อมูลและการแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการสื่อสาร</li>
<li>นอกจากนี้ยังส่งเสริมหลักสูตรการสื่อสารและอิทธิพลของผู้บริหารของ Wes ซึ่งมุ่งเน้นการพัฒนาทักษะการสื่อสารในที่ทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">หลักฐานของการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักถูกค้นพบในเมืองโบราณของซีเรีย</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยจอห์นส์ฮอปกินส์ได้ค้นพบสิ่งที่อาจเป็นการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จัก ซึ่งมีอายุประมาณ 2400 ปีก่อนคริสต์ศักราช ในสุสานแห่งหนึ่งในซีเรีย</li>
<li>การค้นพบนี้บ่งชี้ว่าการเขียนด้วยตัวอักษรมีอายุเก่าแก่กว่าที่เคยเชื่อถึง 500 ปี ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงความเข้าใจเกี่ยวกับต้นกำเนิดของมัน</li>
<li>ลายลักษณ์อักษรที่พบในกระบอกดินเหนียวที่ Tell Umm-el Marra ในซีเรีย มีอายุเก่ากว่าตัวอักษรที่รู้จักจากอียิปต์ และจะถูกนำเสนอในการประชุมประจำปีของสมาคมวิจัยต่างประเทศแห่งอเมริกา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิจัยได้ค้นพบการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักในเมืองโบราณของซีเรีย ซึ่งมีอายุย้อนไปถึงประมาณ 2400 ปีก่อนคริสต์ศักราช บ่งชี้ว่าการเขียนอักษรอาจมีต้นกำเนิดก่อนที่เคยเชื่อกัน - การเขียนนี้ถูกพบในกระบอกดินเหนียวสี่อัน แต่เนื่องจากไม่มีวิธีการแปล เนื้อหาจึงยังคงเป็นการคาดเดา ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับวิวัฒนาการและการแพร่กระจายของระบบการเขียนอักษร - การค้นพบนี้มีความสำคัญเนื่องจากท้าทายทฤษฎีที่มีอยู่เกี่ยวกับไทม์ไลน์และอิทธิพลของการเขียนอักษรในสังคมโบราณ</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">ไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียม</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Ken Shirriff เจาะลึกประวัติศาสตร์คอมพิวเตอร์ โดยเน้นที่คอมพิวเตอร์วินเทจและการวิศวกรรมย้อนกลับของวงจรรวม (IC) ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนของการออกแบบและการผลิตชิป</li>
<li>ในโพสต์เกี่ยวกับโปรเซสเซอร์เพนเทียม เขาอธิบายถึง &#39;ไดโอดเสาอากาศ&#39; ซึ่งปกป้องวงจรจากประจุที่เกิดจากพลาสมาระหว่างกระบวนการแกะสลัก ซึ่งเป็นแง่มุมที่สำคัญของการผลิต</li>
<li>แม้จะเปิดตัวในปี 1993 ด้วยจำนวนทรานซิสเตอร์ 3.1 ล้านตัว แต่การใช้ไดโอดเสาอากาศของเพนเทียมก็มีข้อจำกัดเนื่องจากข้อจำกัดด้านพื้นที่ ซึ่งเน้นถึงความท้าทายที่ยังคงมีอยู่ในปัจจุบันในการออกแบบวงจรรวมสมัยใหม่เพื่อบรรเทาผลกระทบจากเสาอากาศ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียมถูกใช้ในระหว่างการผลิตเพื่อป้องกันการสะสมของประจุบนสายไฟยาว ๆ ซึ่งช่วยปกป้องวงจรจากความเสียหาย</li>
<li>ไดโอดเหล่านี้ไม่ทำงานในดีไซน์ที่ใช้งานของชิป โดยเน้นบทบาทของพวกมันเฉพาะในขั้นตอนการผลิตเท่านั้น</li>
<li>การอภิปรายนี้ให้ความกระจ่างเกี่ยวกับกระบวนการที่ซับซ้อนของการผลิตชิป รวมถึงการใช้ชั้นและวัสดุหลายชนิด เช่น ทังสเตนสำหรับเวีย ซึ่งน่าสนใจสำหรับผู้ที่สนใจในการออกแบบและการผลิตชิป</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">ความผิดพลาดที่ทำให้จบอาชีพ</a></h2>
<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการวางแผนสิ้นสุดอาชีพ โดยมุ่งเน้นไปที่การบรรลุเป้าหมายในอาชีพที่มากกว่าแค่การเกษียณอายุ</li>
<li>มันสรุปเส้นทางอาชีพที่เป็นไปได้สามเส้นทาง: ความอาวุโส (การเป็นผู้มีส่วนร่วมอาวุโส), การจัดการ (การเปลี่ยนไปสู่บทบาทผู้จัดการ), และความเป็นอิสระ (การทำงานเพื่อตัวเอง)</li>
<li>ข้อความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสะท้อนตนเอง การพัฒนาทักษะ และความยืดหยุ่น โดยกระตุ้นให้ผู้อ่านวางแผนเส้นทางอาชีพของตนอย่างกระตือรือร้นและเปิดรับการเปลี่ยนแปลงและโอกาสที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี การมีส่วนร่วมสามารถกลายเป็นล้าสมัยได้อย่างรวดเร็วหลังจากการออกจากงาน เนื่องจากโค้ดถูกเขียนใหม่และเอกสารสูญหาย</li>
<li>โพสต์นี้แนะนำให้ให้ความสำคัญกับการได้ประโยชน์ทางการเงินและความเป็นอยู่ที่ดีของตนเองมากกว่าการยึดติดกับเส้นทางอาชีพที่ตายตัว โดยเน้นว่าบทบาทการจัดการอาจให้คุณค่าระยะยาวมากกว่าตำแหน่งผู้มีส่วนร่วมรายบุคคล</li>
<li>เน้นย้ำถึงความสำคัญของความสามารถในการปรับตัวในเส้นทางอาชีพ และแนะนำว่าความสัมพันธ์และความพึงพอใจส่วนบุคคลมักมีความสำคัญมากกว่าความสำเร็จในอาชีพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">ผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com, Marshall Brain, ได้เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มาร์แชล เบรน ผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com และผู้เขียนนิยายวิทยาศาสตร์เชิงสมมุติ &quot;Manna&quot; ได้เสียชีวิตลงแล้ว ทิ้งไว้ซึ่งผลกระทบสำคัญต่อหลายคนผ่านผลงานของเขา</li>
<li>เขาเป็นศาสตราจารย์ที่มหาวิทยาลัย NC State ซึ่งเขาได้มีอิทธิพลและสร้างอนาคตให้กับนักศึกษาจำนวนมาก</li>
<li>การจากไปของเขาซึ่งมีรายงานว่าเป็นการฆ่าตัวตาย เน้นย้ำถึงความสำคัญอย่างยิ่งของการตระหนักรู้เกี่ยวกับสุขภาพจิต ในขณะที่มรดกของเขายังคงสร้างแรงบันดาลใจให้เกิดความอยากรู้อยากเห็นและความเข้าใจ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="กระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%88%E0%B8%81%E0%B8%9D%E0%B9%89%E0%B8%B2%20%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%B9%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%3A%20%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%9F%E0%B8%8B%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%88%E0%B8%81%20HTML%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B9%83%E0%B8%88%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%92%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A1%20AAA&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2024%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">การโกหกเกี่ยวกับ &#39;การกลับไปทำงานที่สำนักงาน&#39;</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกโพสต์วิจารณ์การผลักดันให้กลับไปทำงานที่สำนักงาน โดยให้เหตุผลว่า บทบาทเช่นการป้อนข้อมูลและการสื่อสารดิจิทัลไม่จำเป็นต้องมีการปรากฏตัวทางกายภาพ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงประโยชน์ของการทำงานทางไกล เช่น การเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงาน ลดความเครียด และการเข้าถึงที่ดีขึ้นสำหรับพนักงานที่พิการและมีโรคเรื้อรัง</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียบุคลากรที่มีความสามารถรุ่นใหม่ หากมีการจำกัดตัวเลือกการทำงานทางไกล โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อไม่มีโบนัสผลงานแม้ว่าจะมีปริมาณงานที่เพิ่มขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หลายคนชอบการทำงานทางไกลมากกว่าการได้รับเงินเดือนสูงขึ้น เพราะเห็นคุณค่าของการหลีกเลี่ยงการเดินทางและมีเวลาส่วนตัวมากขึ้น</li>
<li>คนงานบางคนยอมรับการลดเงินเดือนเพื่อความยืดหยุ่นและสุขภาพจิตที่ดีขึ้นที่การทำงานทางไกลมอบให้</li>
<li>การถกเถียงเกี่ยวกับการทำงานทางไกลกับการกลับไปทำงานที่สำนักงาน (RTO) เกี่ยวข้องกับประเด็นเรื่องการควบคุม ผลผลิต การทำงานร่วมกันแบบพบหน้า และผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อสมดุลระหว่างชีวิตและการทำงาน รวมถึงสภาพแวดล้อมการทำงานในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">ภาพความละเอียดสูงสุดที่เคยถ่ายของพื้นผิวทั้งหมดของดวงอาทิตย์</a></h2>
<ul>
<li>องค์การอวกาศยุโรป (ESA) ได้เผยแพร่ภาพพื้นผิวของดวงอาทิตย์ที่มีความละเอียดสูงที่สุด ซึ่งถูกบันทึกโดยยาน Solar Orbiter ในเดือนมีนาคม 2023 จากระยะทางน้อยกว่า 46 ล้านไมล์</li>
<li>ยานโซลาร์ออร์บิเตอร์ ซึ่งเป็นภารกิจร่วมกับนาซาที่เปิดตัวในปี 2020 ได้บรรลุความสำเร็จสำคัญ เช่น การถ่ายภาพที่ใกล้ที่สุดของดวงอาทิตย์และบริเวณขั้วของมัน</li>
<li>ภาพใหม่ที่ถ่ายโดยเครื่อง Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) และ Extreme Ultraviolet Imager (EUI) ให้รายละเอียดที่ไม่เคยมีมาก่อนเกี่ยวกับสนามแม่เหล็กและบรรยากาศชั้นนอกของดวงอาทิตย์ โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความเข้าใจในธรรมชาติที่เปลี่ยนแปลงของดวงอาทิตย์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ยานโซลาร์ออร์บิเตอร์ได้บันทึกภาพความละเอียดสูงที่สุดของพื้นผิวดวงอาทิตย์ทั้งหมด ซึ่งมีให้ในรูปแบบต่างๆ เช่น แสงที่มองเห็นได้, แมกนีโตแกรม, แผนที่ความเร็ว, และมุมมองอัลตราไวโอเลต</li>
<li>ภาพเหล่านี้สามารถเข้าถึงได้ทางออนไลน์ ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับคุณภาพ การประมวลผล และปัญหาบางประการที่สังเกตได้ เช่น สิ่งประดิษฐ์และการซูมที่ช้า</li>
<li>ภาพถ่ายถูกถ่ายในช่วงเวลาหลายชั่วโมง แสดงให้เห็นถึงพลังงานและขนาดมหาศาลของดวงอาทิตย์ และกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบของมันและความเป็นไปได้ของสิ่งมีชีวิตขั้นสูงภายในดวงดาว</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">การทบทวนซอร์สโค้ดของ Quake 3: โมเดลเครือข่าย (2012)</a></h2>
<ul>
<li>บทวิจารณ์ของ Fabien Sanglard ชื่นชมโมเดลเครือข่ายของ Quake 3 สำหรับการใช้ UDP/IP อย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งเป็นที่นิยมมากกว่า TCP/IP เพื่อลดความหน่วงในสภาพแวดล้อมการเล่นเกมที่รวดเร็ว</li>
<li>เซิร์ฟเวอร์จัดการกับความไม่น่าเชื่อถือของ UDP โดยใช้ประวัติภาพรวมเพื่อสร้างแพ็กเก็ตเดลต้า เพื่อให้การสื่อสารระหว่างไคลเอนต์และเซิร์ฟเวอร์มีประสิทธิภาพ</li>
<li>โมดูล NetChannel ทำการแบ่งข้อความล่วงหน้าเพื่อป้องกันการแตกของข้อมูลที่เราเตอร์ และจัดการการส่งมอบที่รับประกันสำหรับข้อความบางประเภท ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยรวมของเครือข่าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การทบทวนโมเดลเครือข่ายของ Quake 3 ได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับสมดุลระหว่างการทำงานและชีวิตส่วนตัว โดยเน้นประสบการณ์ของผู้ใช้ที่รู้สึกเหนื่อยล้าและข้อดีของการลดชั่วโมงการทำงานเพื่อทำกิจกรรมที่ชื่นชอบ</li>
<li>โค้ดเครือข่ายของ Quake 3 มีประสิทธิภาพสำหรับการเล่นในเครือข่ายท้องถิ่น (LAN) แต่ประสบปัญหาความล่าช้าเมื่อเล่นระยะไกล ซึ่งแตกต่างจากโปรโตคอลเกมสมัยใหม่ที่ต้องการตรรกะขั้นสูงสำหรับการซิงโครไนซ์และการจัดการแบนด์วิดท์</li>
<li>การอภิปรายได้ให้ทรัพยากรสำหรับการทำความเข้าใจโปรโตคอลเกมแบบเรียลไทม์และสะท้อนถึงวิวัฒนาการของความเร็วอินเทอร์เน็ตและประสบการณ์การเล่นเกมตลอดเวลา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">ชาวอเมริกันเห็นเงินออมของพวกเขาหายไปในวิกฤตฟินเทค Synapse</a></h2>
<ul>
<li>การล่มสลายของบริษัทฟินเทค Synapse ส่งผลให้ชาวอเมริกันหลายพันคนสูญเสียเงินออม โดยบัญชีที่เคยเชื่อว่าได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล</li>
<li>ข้อพิพาทระหว่าง Synapse และ Evolve Bank นำไปสู่การสูญหายของเงินทุนและปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไข ทำให้ลูกค้าไม่สามารถเข้าถึงบัญชีของตนได้เป็นเวลาหลายเดือน</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับบริษัทฟินเทคที่ขาดความสัมพันธ์โดยตรงกับธนาคารแบบดั้งเดิม เนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลยังไม่ได้เข้ามาแก้ไขวิกฤตนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิกฤตการณ์ทางการเงินของ Synapse ส่งผลให้ชาวอเมริกันสูญเสียเงินออมของพวกเขา โดยมีเงินจำนวน 96 ล้านดอลลาร์ที่ยังไม่สามารถระบุได้ เนื่องจาก Synapse ซึ่งเป็นผู้ประมวลผลทางการเงินได้ล้มละลาย</li>
<li>Yotta ซึ่งเป็นแอปฟินเทคที่เกี่ยวข้องกับวิกฤต เสนออัตราดอกเบี้ยต่ำและสิ่งจูงใจจากการจับสลาก แต่ไม่ใช่ธนาคาร หมายความว่า FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) จะไม่ครอบคลุมความสูญเสียเนื่องจากไม่มีธนาคารใดล้มเหลว</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่มีอยู่ในบริษัทฟินเทคและเน้นความจำเป็นในการปรับปรุงมาตรการกำกับดูแลในอุตสาหกรรมนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: ไลบรารีนามธรรมหน้าต่างแบบหัวเดียว C99</a></h2>
<ul>
<li>ไลบรารีกราฟิกของไรลีย์ FrameWork (RGFW) เป็นไลบรารีแบบเฮดเดอร์เดียวที่มีน้ำหนักเบาสำหรับการสร้างแอปพลิเคชันกราฟิก โดยเสนอทางเลือกที่ยืดหยุ่นแทน GLFW.- RGFW รองรับหลายแพลตฟอร์ม รวมถึง UNIX, MacOS, Windows และ webASM พร้อมการสนับสนุนแบบทดลองสำหรับ Wayland และทำงานร่วมกับแบ็กเอนด์กราฟิกต่างๆ เช่น OpenGL และ Vulkan.- มันถูกออกแบบมาสำหรับ RSGL แต่สามารถใช้ได้อย่างอิสระหรือร่วมกับไลบรารีอื่นๆ โดยมีระบบเหตุการณ์ที่ยืดหยุ่นและความเข้ากันได้กับคอมไพเลอร์หลายตัว ภายใต้ใบอนุญาต Zlib/libPNG</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RGFW เป็นไลบรารีการย่อหน้าต่างแบบหัวเดียวในภาษา C99 โดยมีการอภิปรายที่มุ่งเน้นไปที่ความเข้ากันได้กับ Windows โดยเฉพาะกับคอมไพเลอร์ MSVC (Microsoft Visual C++) และ MinGW (Minimalist GNU for Windows)</li>
<li>การสนับสนุน Wayland ของห้องสมุดยังอยู่ในขั้นทดลอง และผู้ใช้แสดงความต้องการทางเลือกที่ดีกว่าสำหรับ X11 ซึ่งเป็นระบบหน้าต่างสำหรับการแสดงผลแบบบิตแมป</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงข้อดีและข้อเสียของไลบรารีแบบหัวเดียว โดยเปรียบเทียบ RGFW กับไลบรารีอื่น ๆ เช่น SDL (Simple DirectMedia Layer) และ GLFW และกล่าวถึงความท้าทายของการสนับสนุนหลายแพลตฟอร์ม รวมถึงมือถือด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- น้องชายตัวเล็กของ SGI Desktop ที่ยอดเยี่ยมบน IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ได้ปล่อยเวอร์ชันใหม่ที่เน้นประสิทธิภาพสูง ความเสถียร และการเพิ่มผลผลิต ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการใช้ทรัพยากรต่ำ - สภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปนี้ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มความคิดสร้างสรรค์โดยให้ความสำคัญกับแอปพลิเคชันของผู้ใช้และลดสิ่งรบกวนทางสายตา เหมาะสำหรับผู้ใช้ IRIX ศิลปินกราฟิก และนักพัฒนา - โครงการนี้กำลังเปลี่ยนไปสู่รูปแบบที่ขับเคลื่อนโดยชุมชน ส่งเสริมการมีส่วนร่วมและความร่วมมือของผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจาก SGI Desktop บน IRIX กำลังพัฒนาสำหรับ Linux โดยมีแผนในอนาคตที่จะรองรับ FreeBSD และ Windows11 WSL2</li>
<li>โครงการนี้มีเป้าหมายที่จะสร้างประสบการณ์เดสก์ท็อปแบบคลาสสิกขึ้นมาใหม่ แต่กำลังดำเนินไปอย่างช้าๆ และไม่ได้เป็นโอเพ่นซอร์ส ซึ่งอาจจำกัดการมีส่วนร่วมจากชุมชน</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความคิดถึงต่อคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์และองค์ประกอบ UI จากสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเก่า ๆ โดยเน้นถึงความท้าทายในการทำให้เข้ากันได้กับยุคสมัยใหม่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การโกหกเกี่ยวกับ 'การกลับไปทำงานที่สำนักงาน'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%82%E0%B8%81%E0%B8%AB%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%20'%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99'&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">ลามะ 3.2 การตีความด้วยตัวเข้ารหัสอัตโนมัติแบบสปาร์ส</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงโครงการส่วนตัวที่มุ่งเน้นการทำซ้ำการวิจัยการตีความเชิงกลไกบนโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ที่เป็นกรรมสิทธิ์ โดยได้รับแรงบันดาลใจจากงานล่าสุดของบริษัทต่างๆ เช่น Anthropic, OpenAI และ DeepMind</li>
<li>ผู้เขียนกำลังมองหาข้อเสนอแนะและการมีส่วนร่วมจากชุมชน HackerNews ซึ่งบ่งบอกถึงแนวทางการวิจัยที่เปิดกว้างและร่วมมือกัน</li>
<li>โครงการนี้เชื่อมโยงกับสิ่งพิมพ์ทางวิชาการล่าสุด ซึ่งบ่งบอกว่ามีพื้นฐานมาจากการสนทนาทางวิทยาศาสตร์และความก้าวหน้าในด้านการตีความ AI ในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ Llama 3.2 Interpretability with Sparse Autoencoders โดย PaulPauls มีเป้าหมายที่จะจำลองการวิจัยการตีความเชิงกลไกบนโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่เป็นกรรมสิทธิ์ (LLMs) - โครงการนี้ใช้ Sparse Autoencoders (SAEs) เพื่อสำรวจลำดับเหตุของ &quot;ความคิด&quot; ในโมเดล โดยเปรียบเทียบกับการให้เหตุผลของมนุษย์ - การวิจัยแบบเปิดนี้ที่มีอยู่บน GitHub ได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับการตีความ การให้เหตุผลของมนุษย์ และความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับการประเมิน SAEs โดย PaulPauls ยินดีรับฟังความคิดเห็นจากชุมชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">เกม WebGL ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Marble Madness ที่เราสร้างขึ้นสำหรับ Netlify</a></h2>
<ul>
<li>สตูดิโอสร้างสรรค์ได้พัฒนาเกมอินเทอร์แอคทีฟสำหรับ Netlify เพื่อเฉลิมฉลองการมีนักพัฒนาถึง 5 ล้านคน โดยได้รับแรงบันดาลใจจากเกมคลาสสิก Marble Madness.- เกมนี้ใช้ Three.js สำหรับกราฟิก 3D และ Rapier สำหรับฟิสิกส์ โดยผสานเนื้อหา 2D กับการแปลง CSS 3D เพื่อสร้างประสบการณ์ที่ไร้รอยต่อ.- สตูดิโอเชิญชวนผู้ใช้ลองเล่นเกมและให้ข้อเสนอแนะ โดยเน้นการผสมผสานเนื้อหาการตลาดกับประสบการณ์ที่เหมือนเกม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เกม WebGL ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Marble Madness ถูกพัฒนาขึ้นสำหรับ Netlify เพื่อเฉลิมฉลองการมีนักพัฒนาถึง 5 ล้านคน โดยผสมผสานการเล่นเกมเข้ากับเนื้อหาการตลาด - เกมนี้ใช้ Three.js สำหรับกราฟิก 3D และ Rapier สำหรับฟิสิกส์ รวมเนื้อหา 2D ผ่านการแปลง CSS 3D - มีการสนับสนุนให้แสดงความคิดเห็นเพื่อปรับปรุงประสบการณ์ของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">ปลาแซลมอนกลับมาวางไข่ในถิ่นที่อยู่เดิมหลังจากโครงการรื้อเขื่อน</a></h2>
<ul>
<li>หลังจากการรื้อถอนเขื่อนสี่แห่งบนแม่น้ำ Klamath ปลาซาลมอนหลายร้อยตัวได้กลับมาวางไข่ในพื้นที่ที่เคยเข้าถึงไม่ได้ ซึ่งเป็นสัญญาณของการฟื้นฟูทางนิเวศวิทยาอย่างรวดเร็ว</li>
<li>เหตุการณ์นี้เป็นชัยชนะที่สำคัญสำหรับชนเผ่าท้องถิ่นที่สนับสนุนการรื้อถอนเขื่อนเพื่อฟื้นฟูระบบนิเวศของแม่น้ำ โดยเน้นย้ำถึงความสำเร็จของโครงการในการปรับปรุงคุณภาพน้ำและสุขภาพของปลาแซลมอน</li>
<li>โครงการนี้ถูกบันทึกว่าเป็นการรื้อถอนเขื่อนที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของสหรัฐอเมริกา โดยการกลับมาของปลาแซลมอนอย่างรวดเร็วเกินความคาดหมายและสร้างความหวังสำหรับอนาคตของแม่น้ำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปลาแซลมอนได้กลับไปยังแหล่งวางไข่ประวัติศาสตร์ของพวกมันที่แม่น้ำ Klamath หลังจากการรื้อถอนเขื่อนสี่แห่ง ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับวิธีการนำทางของพวกมันหลังจากถูกตัดขาดมานานหลายทศวรรษ - การรื้อถอนเขื่อนเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามฟื้นฟูระบบนิเวศที่กว้างขึ้น ซึ่งได้รับการสนับสนุนจากชนเผ่าท้องถิ่นและกลุ่มสิ่งแวดล้อม โดยมีเป้าหมายเพื่อฟื้นฟูถิ่นที่อยู่อาศัยตามธรรมชาติ - เขื่อนเหล่านี้ล้าสมัยและให้ไฟฟ้าในปริมาณจำกัด ทำให้การรื้อถอนเป็นทางเลือกที่เป็นไปได้สำหรับการเสริมสร้างสุขภาพทางนิเวศวิทยาของแม่น้ำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon เตรียมลงทุนอีก 4 พันล้านดอลลาร์ใน Anthropic ซึ่งเป็นคู่แข่งรายใหญ่ที่สุดของ OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon ได้ประกาศการลงทุนครั้งสำคัญมูลค่า 4 พันล้านดอลลาร์ใน Anthropic ซึ่งเป็นสตาร์ทอัพด้าน AI ที่ก่อตั้งโดยอดีตผู้บริหารของ OpenAI ทำให้การลงทุนรวมของ Amazon เพิ่มขึ้นเป็น 8 พันล้านดอลลาร์ - Amazon Web Services (AWS) จะทำหน้าที่เป็นพันธมิตรหลักด้านคลาวด์และการฝึกอบรมของ Anthropic โดยเสนอให้ลูกค้า AWS เข้าถึงก่อนเพื่อปรับแต่ง Claude chatbot ของ Anthropic ด้วยข้อมูลของพวกเขา - การลงทุนนี้เน้นย้ำถึงลักษณะการแข่งขันของตลาด AI เชิงสร้างสรรค์ โดยที่ Anthropic เพิ่งเปิดตัวตัวแทน AI สำหรับงานที่ซับซ้อน และ Google ได้ลงทุนในบริษัทนี้ไปแล้ว 2 พันล้านดอลลาร์ก่อนหน้านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Amazon กำลังลงทุน 4 พันล้านดอลลาร์ใน Anthropic ซึ่งเป็นคู่แข่งของ OpenAI เพื่อแก้ไขปัญหาด้านความจุและเพิ่มประสิทธิภาพสำหรับบริการ Pro ของ Anthropic</li>
<li>การลงทุนคาดว่าจะเกี่ยวข้องกับเครดิต AWS (Amazon Web Services) ซึ่งอาจลดค่าใช้จ่ายจริงของ Amazon และรวมถึงการใช้ชิปของ Amazon สำหรับการฝึกอบรมโมเดล AI</li>
<li>การเคลื่อนไหวเชิงกลยุทธ์นี้สนับสนุนเป้าหมายของ Amazon ในการเพิ่มรายได้ของ AWS และขยายความสามารถด้านปัญญาประดิษฐ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, เครื่องมือฐานความรู้แบบสนทนาและอิงตามกราฟ RAG</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow เป็นกราฟความรู้แบบโอเพ่นซอร์สที่เรียกว่า GraphRAG ซึ่งใช้ TiDB Vector, LlamaIndex และ DSPy โดยมีการค้นหาแบบสนทนาที่มีลักษณะซับซ้อนและมีตัวรวบรวมข้อมูลเว็บไซต์สำหรับการดึง URL จากแผนผังเว็บไซต์</li>
<li>สามารถปรับใช้ได้โดยใช้ Docker Compose โดยต้องการ CPU 4 คอร์และ RAM 8GB รวมถึงเทคโนโลยีสแต็กของ TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js และ shadcn/ui</li>
<li>Autoflow ช่วยให้ผู้ใช้สามารถแก้ไขกราฟความรู้เพื่อความถูกต้องและมีสคริปต์ JavaScript ที่ฝังได้สำหรับการรวมหน้าต่างค้นหาแบบสนทนาบนเว็บไซต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow ซึ่งเป็นเครื่องมือที่ใช้ Graph RAG (Recurrent Attention Graph) มีขั้นตอนการทำงานที่ซับซ้อนซึ่งผู้ใช้บางคนพบว่าช้าและยุ่งยาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับการสอบถามพื้นฐาน</li>
<li>แม้ว่าการออกแบบส่วนติดต่อผู้ใช้จะดี แต่ก็มีการเรียกร้องให้มีเวอร์ชันที่เรียบง่ายขึ้นเพื่อตอบสนองผู้ใช้ที่อาจไม่ต้องการคุณสมบัติที่ซับซ้อนทั้งหมด</li>
<li>การอภิปรายเน้นความสนใจในเรื่องการโฮสต์ด้วยตนเอง การจัดการข้อมูลส่วนบุคคล และการใช้ LLMs (Large Language Models) ในท้องถิ่นเพื่อปรับปรุงการจัดการประวัติการท่องเว็บส่วนบุคคล โดยเน้นความเป็นส่วนตัวและการเลือกของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 ตอนนี้รองรับความสามารถในการเพิ่มข้อมูลต่อท้ายวัตถุ</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone ตอนนี้รองรับการเพิ่มข้อมูลไปยังวัตถุที่มีอยู่แล้ว ซึ่งช่วยลดความจำเป็นในการจัดเก็บข้อมูลในเครื่องและเป็นประโยชน์ต่อแอปพลิเคชันเช่น การประมวลผลบันทึกและการกระจายสื่อ</li>
<li>ฟีเจอร์นี้สามารถใช้งานได้ในทุกภูมิภาคของ AWS และสามารถเข้าถึงได้โดยใช้ AWS SDK, CLI หรือ Mountpoint สำหรับ Amazon S3 (เวอร์ชัน 1.12.0 หรือสูงกว่า)</li>
<li>การอัปเดตนี้มีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับแอปพลิเคชันที่ต้องการการอัปเดตไฟล์อย่างต่อเนื่อง ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและลดภาระการจัดเก็บข้อมูล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 แนะนำฟีเจอร์ใหม่ที่อนุญาตให้เพิ่มข้อมูลเข้าไปในวัตถุได้ แต่จำกัดเฉพาะในคลาสบัคเก็ต &quot;S3 Express One Zone&quot; ซึ่งมีค่าใช้จ่ายสูงกว่าและมีความพร้อมใช้งานน้อยกว่าระดับมาตรฐาน</li>
<li>ฟีเจอร์นี้รองรับการดำเนินการเพิ่มข้อมูลได้สูงสุดถึง 10,000 ครั้งต่อวัตถุ ซึ่งทำให้ไม่ค่อยเหมาะสำหรับการเขียนไฟล์บันทึกโดยตรง โดยเฉพาะเมื่อเปรียบเทียบกับฟังก์ชันที่คล้ายกันของ Azure ที่มีมาตั้งแต่ปี 2015</li>
<li>การพัฒนานี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการใช้งานฟีเจอร์ใหม่ของ S3 เนื่องจากข้อจำกัดและต้นทุนที่สูงกว่าเมื่อเทียบกับโซลูชันการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์อื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">กล้อง “เมตาออปติกส์” ที่มีขนาดเท่าเม็ดเกลือ</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยที่มหาวิทยาลัยพรินซ์ตันและมหาวิทยาลัยวอชิงตันได้สร้างกล้อง &quot;เมตาออปติกส์&quot; ที่มีขนาดเล็กอย่างน่าทึ่งเท่ากับเม็ดเกลือ และมีขนาดเล็กกว่ากล้องแบบดั้งเดิมถึง 500,000 เท่า</li>
<li>กล้องนี้ใช้เมตาสเฟียร์ที่มีเสาแบบทรงกระบอกจำนวน 1.6 ล้านเสาในการจับภาพคุณภาพสูงและสีเต็มรูปแบบ ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงวงการต่าง ๆ เช่น การถ่ายภาพทางการแพทย์ อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภค และกล้องโทรทรรศน์อวกาศ</li>
<li>เมตาเซอร์เฟซถูกผลิตขึ้นโดยใช้เทคนิคที่คล้ายกับการผลิตชิปคอมพิวเตอร์ ซึ่งอาจช่วยลดต้นทุนและขยายขอบเขตการใช้งานของกล้องขนาดกะทัดรัดพิเศษเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กล้อง &quot;เมตา-ออปติกส์&quot; ที่มีขนาดเล็กเท่าเม็ดเกลือสามารถถ่ายภาพสีเต็มรูปแบบได้ แม้ว่าบางคนจะตั้งคำถามเกี่ยวกับคุณภาพของภาพเมื่อเทียบกับกล้องแบบดั้งเดิม</li>
<li>เทคโนโลยีนี้ใช้เสาอากาศนาโนที่มีขนาดเล็กกว่าความยาวคลื่นและการประมวลผลหลังการถ่ายภาพที่ขับเคลื่อนด้วย AI เพื่อปรับปรุงคุณภาพของภาพ แต่ภาพอาจยังขาดความคมชัดและสีสัน</li>
<li>ขนาดเล็กของกล้องและการใช้งานที่เป็นไปได้ในด้านต่าง ๆ เช่น การแพทย์และการทหาร ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและเน้นย้ำถึงความสำคัญและผลกระทบที่ต่อเนื่องมาตั้งแต่การตีพิมพ์ในปี 2021</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">เรื่องราวของเครื่องเล่นเกมพกพา Playdate สองพันเครื่องที่ถูกขโมย</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องเล่นเกมพกพา Playdate จำนวนสองพันเครื่องถูกขโมย และ FedEx ปฏิเสธที่จะชดเชยความสูญเสียมูลค่า 400,000 ดอลลาร์ โดยอ้างถึงลายเซ็นจากบุคคลที่ไม่ได้รับอนุญาต - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาสำคัญในด้านโลจิสติกส์และการตรวจสอบการจัดส่ง โดยชี้ให้เห็นถึงรูปแบบการตอบสนองที่ไม่เพียงพอจากบริษัทในสถานการณ์ที่คล้ายคลึงกัน - กรณีนี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการลงทะเบียนอุปกรณ์เป็นวิธีการที่อาจช่วยในการกู้คืนสินค้าที่ถูกขโมย</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">อะไรต่อไปสำหรับ WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>ข้อกำหนดของ WebGPU กำลังอยู่ในระหว่างการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง โดยมีบริษัทเทคโนโลยีใหญ่ ๆ เช่น Google, Mozilla, Apple, Intel และ Microsoft ร่วมมือกันทุกสัปดาห์ - การประชุมล่าสุดมีเป้าหมายเพื่อพัฒนา WebGPU ให้เป็นสถานะคำแนะนำผู้สมัครสำหรับ World Wide Web Consortium (W3C) และได้มีการหารือเกี่ยวกับคุณสมบัติใหม่ ๆ เช่น กลุ่มย่อย, บัฟเฟอร์เท็กเซล, และอะตอมมิก 64 บิต - การประชุมเน้นย้ำถึงความสำคัญของความร่วมมือและการให้ข้อเสนอแนะ โดยมุ่งเน้นไปที่การเพิ่มขีดความสามารถของ WebGPU สำหรับกราฟิกเว็บและปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU กำลังมุ่งเน้นไปที่การเพิ่มฟีเจอร์อย่าง bindless เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพโดยการลดการเปลี่ยนแปลงสถานะบ่อยครั้ง แม้ว่าการนำไปใช้อาจใช้เวลา - ข้อจำกัดในปัจจุบัน เช่น ขีดจำกัดพื้นฐานของเท็กซ์เจอร์ที่เล็ก ทำให้การใช้ WebGPU ในแอปพลิเคชันที่จริงจังมีข้อจำกัด ซึ่งเป็นความท้าทายสำหรับนักพัฒนาเกม Rust - แม้จะมีข้อจำกัดเหล่านี้ แต่ WebGPU ก็ถือว่ามีศักยภาพสำหรับกราฟิกขั้นสูงและความสามารถในการคำนวณในแอปพลิเคชันเว็บ โดยมีการใช้งานที่เป็นไปได้ในเกมและการเรียนรู้ของเครื่อง แม้ว่าการยอมรับแพลตฟอร์มยังคงเป็นข้อกังวล โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับการใช้งานที่ไม่เหมือนใครของ Apple</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 เบต้า 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ได้รับการเปิดตัวเมื่อวันที่ 21 พฤศจิกายน 2024 โดยมีการแนะนำเครื่องยนต์ที่เร็วขึ้นและเครื่องมือที่รวมเป็นหนึ่งเดียว - เวอร์ชันนี้เน้นการกำหนดค่า CSS-first เพื่อตอบสนองความต้องการของการพัฒนาเว็บสมัยใหม่ด้วยคุณสมบัติเช่น native cascade layers และ wide-gamut colors - ผู้ใช้ได้รับการสนับสนุนให้สำรวจเอกสารเบต้าเพื่อมีส่วนร่วมในการเตรียมการสำหรับการเปิดตัวเวอร์ชันเสถียรที่คาดว่าจะมีขึ้นในต้นปีหน้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น พื้นที่สี OKLCH และประสิทธิภาพที่ดีขึ้น ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาในชุมชนพัฒนาเว็บ</li>
<li>การเปิดตัวนี้ได้กระตุ้นให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความซับซ้อนของเครื่องมือพัฒนาเว็บสมัยใหม่ เช่น Vite และ npm โดยมีผู้ใช้บางคนตั้งคำถามถึงความจำเป็นของเครื่องมือเหล่านี้ ในขณะที่คนอื่นๆ ปกป้องประสิทธิภาพของมัน</li>
<li>Tailwind CSS ได้รับการยกย่องในเรื่องของคลาสยูทิลิตี้ที่ทำให้ CSS ภายใน HTML ง่ายขึ้น โดยมีประโยชน์สำหรับการออกแบบที่ตอบสนองและลดขนาดไฟล์ CSS ซึ่งคล้ายกับ Bootstrap แต่มีการปรับแต่งให้เหมาะสมมากกว่า</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ลามะ 3.2 การตีความด้วยตัวเข้ารหัสอัตโนมัติแบบสปาร์ส" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B0%203.2%20%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B8%B5%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A7%E0%B8%A2%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B9%82%E0%B8%99%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%AA%E0%B8%9B%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2022%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ศาลอาญาระหว่างประเทศออกหมายจับเนทันยาฮู, กัลลันต์ และเจ้าหน้าที่ฮามาส</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ได้ออกหมายจับผู้นำอิสราเอล เนทันยาฮู และกัลลันต์ พร้อมกับเจ้าหน้าที่ฮามาส ในข้อหาก่ออาชญากรรมสงคราม</li>
<li>หมายจับเน้นย้ำถึงอำนาจศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ในการพิจารณาคดีอาชญากรรมในดินแดนปาเลสไตน์ แม้ว่าอิสราเอลจะไม่ยอมรับอำนาจของศาลก็ตาม</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายในด้านการบังคับใช้กฎหมายระหว่างประเทศ เนื่องจากมหาอำนาจอย่างสหรัฐอเมริกาไม่ยอมรับศาลอาญาระหว่างประเทศ (ICC) ซึ่งอาจจำกัดประสิทธิภาพของศาลและทำให้การจับกุมจริงเป็นไปได้ยาก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">ทุกคนมีความสามารถและสามารถได้รับประโยชน์จากการคิดทางคณิตศาสตร์</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis นักคณิตศาสตร์เสนอว่าการคิดเชิงคณิตศาสตร์ซึ่งสมดุลระหว่างสัญชาตญาณและตรรกะนั้นมีประโยชน์สำหรับทุกคน ช่วยเพิ่มความคิดสร้างสรรค์และความเข้าใจ ในหนังสือของเขา &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; Bessis เปรียบการคิดเชิงคณิตศาสตร์เป็นการสนทนาระหว่างเหตุผลและสัญชาตญาณ คล้ายกับโยคะ และเน้นย้ำว่าเป็นทักษะที่พัฒนาผ่านการฝึกฝน Bessis มองว่าคณิตศาสตร์เป็นบทเรียนชีวิตสากลที่สามารถนำความสุข ความชัดเจน และความมั่นใจในตนเองมาให้ โดยเสนอว่ามันไม่ใช่แค่การแก้ปัญหาแต่เป็นรูปแบบหนึ่งของการช่วยเหลือตนเอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การคิดเชิงคณิตศาสตร์มีประโยชน์สำหรับทุกคน แต่หลายคนเผชิญกับความท้าทายเนื่องจากวิธีการสอนที่ไม่มีประสิทธิภาพและขาดแรงจูงใจ คณิตศาสตร์มักถูกมองว่าเป็นพรสวรรค์โดยธรรมชาติแทนที่จะเป็นทักษะที่สามารถพัฒนาได้ด้วยวิธีการและทัศนคติที่ถูกต้อง เช่นเดียวกับกีฬา การเน้นว่าคณิตศาสตร์สามารถเข้าถึงได้สำหรับทุกคน การสอนควรมุ่งเน้นไปที่การพัฒนาทักษะการคิดเชิงคณิตศาสตร์ ทำให้การเรียนรู้สนุกสนานและครอบคลุม</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library ช่วยนักเรียนให้เอาชนะความยากจนทางการศึกษา, การศึกษาพบ</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาในวารสาร University Teaching &amp; Learning Practice ตรวจสอบการใช้ Z-Library ซึ่งเป็นห้องสมุดเงาที่ให้บริการหนังสือและบทความวิชาการฟรี โดยเน้นถึงต้นทุนที่สูงและการเข้าถึงที่จำกัดเป็นแรงจูงใจหลัก</li>
<li>นักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาชาวจีนและคนอื่น ๆ ใช้ Z-Library เพื่อแก้ปัญหาความยากจนทางวิชาการ โดยมองว่าเป็นสิ่งสำคัญสำหรับความสำเร็จทางวิชาการแม้ว่าแพลตฟอร์มจะเผชิญกับปัญหาทางกฎหมาย</li>
<li>การศึกษานี้แนะนำให้มหาวิทยาลัยและสำนักพิมพ์เพิ่มการเข้าถึงเนื้อหาฟรีเพื่อเชื่อมช่องว่างทางดิจิทัลและตอบสนองความต้องการของนักเรียนที่พึ่งพาทรัพยากรดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาเน้นย้ำบทบาทของ Z-Library ในการบรรเทาความยากจนทางวิชาการโดยการให้เข้าถึงตำราเรียนฟรี ช่วยให้นักเรียนสามารถดูตัวอย่างหนังสือก่อนที่จะซื้อฉบับจริง</li>
<li>การอภิปรายสำรวจธรรมชาติสองด้านของการละเมิดลิขสิทธิ์ โดยมีข้อโต้แย้งว่ามันสามารถส่งผลกระทบต่อยอดขายในทางลบและอาจนำไปสู่การซื้อที่ถูกต้องตามกฎหมายได้ ซึ่งช่วยรักษาความเกี่ยวข้องของทรัพยากร</li>
<li>การสนทนายังอ้างอิงถึงแพลตฟอร์มอื่น ๆ เช่น Sci-Hub และ Libgen โดยมีการถกเถียงถึงผลกระทบทางจริยธรรมและการศึกษาเกี่ยวกับการละเมิดลิขสิทธิ์ในการเข้าถึงทรัพยากรทางการศึกษาและซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">พบว่ายาลดน้ำหนักทำให้กล้ามเนื้อหดตัวในหนูและเซลล์มนุษย์</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาจากมหาวิทยาลัยอัลเบอร์ตาชี้ให้เห็นว่ายาลดน้ำหนักเช่น Ozempic อาจทำให้หัวใจและกล้ามเนื้อหดตัว ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อสุขภาพในระยะยาว</li>
<li>การศึกษาพบการสูญเสียกล้ามเนื้อหัวใจทั้งในหนูและเซลล์มนุษย์ ทำให้นักวิจัยแนะนำให้ติดตามสุขภาพหัวใจในผู้ใช้ยากลุ่มนี้</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญแนะนำว่าการลดน้ำหนักจากยาประเภทนี้อาจมีถึง 40% ที่เป็นกล้ามเนื้อ โดยแนะนำให้ผู้ใช้รักษามวลกล้ามเนื้อด้วยโภชนาการที่เหมาะสมและการฝึกความต้านทานระหว่างการรักษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นว่ายาเซมาลูไทด์ ซึ่งเป็นยาลดน้ำหนัก อาจทำให้สูญเสียกล้ามเนื้อมากกว่าการลดน้ำหนักแบบดั้งเดิม ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อสุขภาพในระยะยาว</li>
<li>การวิจัยพบว่าเซมาลูไทด์ช่วยลดกล้ามเนื้อหัวใจทั้งในหนูและเซลล์มนุษย์ ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการถกเถียงว่าประโยชน์ของการลดน้ำหนักมีมากกว่าความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้นหรือไม่</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญแนะนำให้มีโภชนาการที่เหมาะสมและการออกกำลังกายเพื่อป้องกันการสูญเสียกล้ามเนื้อ โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับผลกระทบของเซมาลูไทด์ต่อกล้ามเนื้อและสุขภาพโดยรวม</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">สี่แยกในเมืองทั่วไปในเนเธอร์แลนด์ (2018)</a></h2>
<ul>
<li>ทางแยกในเมืองในประเทศเนเธอร์แลนด์ เช่น ในเมือง &#39;s-Hertogenbosch ถูกออกแบบมาเพื่อให้ความสำคัญกับความปลอดภัยและประสิทธิภาพสำหรับผู้ใช้ถนนทุกประเภท รวมถึงการจราจรทางรถยนต์ นักปั่นจักรยาน และคนเดินเท้า</li>
<li>คุณสมบัติหลักประกอบด้วย ทางจักรยานที่มีการป้องกัน ทางแยกที่ยกสูงขึ้น เครื่องหมายจราจรที่ชัดเจน และกฎการให้ความสำคัญที่เอื้อประโยชน์ต่อการจราจรที่ไม่ใช้เครื่องยนต์ ลดความจำเป็นในการใช้สัญญาณไฟจราจร</li>
<li>แนวทางการออกแบบนี้เน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของชาวดัตช์ในการรองรับประเภทการจราจรที่หลากหลายผ่านการวางแผนโครงสร้างพื้นฐานที่สร้างสรรค์และรอบคอบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เนเธอร์แลนด์ให้ความสำคัญกับนักปั่นจักรยานและคนเดินเท้าที่ทางแยกในเมือง ซึ่งแตกต่างจากประเทศอย่างสหราชอาณาจักรและอิตาลี ที่โครงสร้างพื้นฐานสำหรับการปั่นจักรยานมักขาดความสำคัญและอาจออกแบบได้ไม่ดีหรือไม่สะดวก ความสำเร็จของโมเดลดัตช์เกิดจากการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมและกรอบกฎหมายที่สนับสนุนนักปั่นจักรยาน นำไปสู่สภาพแวดล้อมการปั่นจักรยานที่ปลอดภัยและมีประสิทธิภาพมากขึ้น มีการเรียกร้องให้ประเทศอื่นๆ นำโมเดลดัตช์ไปใช้เพื่อปรับปรุงความปลอดภัยและโครงสร้างพื้นฐานสำหรับการปั่นจักรยาน โดยเน้นถึงประสิทธิภาพและความน่าสนใจของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google หยุดให้เว็บไซต์อย่าง Forbes ครองการค้นหาสำหรับ &quot;Best CBD Gummies&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google ได้ปรับปรุงนโยบายการละเมิดชื่อเสียงของเว็บไซต์เพื่อจัดการกับ &quot;Parasite SEO&quot; ซึ่งเป็นกรณีที่เว็บไซต์ที่มีชื่อเสียงใช้ความน่าเชื่อถือของโดเมนของตนเพื่อส่งเสริมการแนะนำผลิตภัณฑ์ของบุคคลที่สามที่ไม่เกี่ยวข้อง</li>
<li>การอัปเดตนี้ทำให้การจัดอันดับการค้นหาของเว็บไซต์อย่าง Forbes และ Time ลดลง ซึ่งได้ใช้กลยุทธ์นี้สำหรับเนื้อหาแบบพันธมิตร</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนโยบายนี้มีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงประสบการณ์การค้นหาโดยลดอิทธิพลของการปฏิบัติ SEO ที่แสวงหาผลประโยชน์ต่อผลลัพธ์การค้นหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Google ได้ดำเนินการเปลี่ยนแปลงเพื่อป้องกันไม่ให้เว็บไซต์อย่าง Forbes ครอบงำผลการค้นหาสำหรับคำเช่น &quot;Best CBD Gummies&quot; โดยแก้ไขปัญหากับสแปม SEO และการตลาดแบบพันธมิตร</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงนี้มีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงคุณภาพของผลการค้นหา ซึ่งได้รับผลกระทบจากเนื้อหาที่สร้างโดย AI และกลยุทธ์ SEO ที่รุนแรง</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้ยังถูกมองว่าเป็นการตอบสนองต่อการแข่งขันจากเครื่องมือ AI อย่าง ChatGPT เนื่องจาก Google พยายามที่จะปรับปรุงผลการค้นหาและลดผลกระทบจากเนื้อหาคุณภาพต่ำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: แอปพลิเคชันเดสก์ท็อปข้ามแพลตฟอร์มที่เขียนด้วย TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun เป็นเครื่องมือสำหรับพัฒนาแอปพลิเคชันเดสก์ท็อปที่รวดเร็ว ขนาดเล็ก และข้ามแพลตฟอร์ม โดยใช้ Typescript พร้อมกับใช้ bun สำหรับการประมวลผลและ zig สำหรับการเชื่อมต่อแบบเนทีฟ</li>
<li>เวอร์ชันล่าสุด Electrobun v0.0.13 สามารถติดตั้งได้ด้วยคำสั่ง <code>$ bun install electrobun</code> โดยมีการนำเสนอแอปบันเดิลที่มีขนาดกะทัดรัด (~12MB) และการอัปเดตที่มีขนาดเล็กมาก (เล็กสุดเพียง 4KB)</li>
<li>มันให้เวิร์กโฟลว์แบบบูรณาการที่ช่วยให้นักพัฒนาสามารถเริ่มเขียนโค้ดได้ภายใน 5 นาทีและแจกจ่ายแอปพลิเคชันได้ภายใน 10 นาที โดยรับประกันประสิทธิภาพที่มีประสิทธิภาพด้วยกระบวนการที่แยกออกจากกันและความสามารถในการเรียกใช้กระบวนการระยะไกล (RPC) ได้อย่างง่ายดาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun เป็นเฟรมเวิร์กใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อสร้างแอปพลิเคชันเดสก์ท็อปข้ามแพลตฟอร์มโดยใช้ TypeScript คล้ายกับ Electron แต่ใช้ Bun และระบบ webview แทน Node.js และ Chromium</li>
<li>ปัจจุบัน Electrobun มีให้ใช้งานเฉพาะบน macOS เท่านั้น โดยมีแผนในอนาคตที่จะรองรับ Windows และ Linux และอยู่ในขั้นตอนการพัฒนาเบื้องต้นที่เน้นความเสถียร</li>
<li>กรอบงานนี้สัญญาว่าจะมีขนาดการอัปเดตที่เล็กและกลไกการเรียกใช้กระบวนการระยะไกล (RPC) ที่ปรับแต่งได้เพื่อการสื่อสารระหว่างกระบวนการที่มีประสิทธิภาพ แม้ว่าปัจจุบันจะขาดเอกสารที่ครอบคลุมและตัวอย่างภาพก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 แนะนำการอัปเดตที่สำคัญ รวมถึง property hooks สำหรับ computed properties และการควบคุมการเข้าถึง property ที่มีการมองเห็นไม่สมมาตร - การปรับปรุงรวมถึง API DOM ที่อัปเดตพร้อมการสนับสนุน HTML5, ฟังก์ชันอาร์เรย์ใหม่ และการใช้งาน JIT (Just-In-Time) ใหม่เพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้น - ฟีเจอร์ที่ถูกยกเลิกประกอบด้วยส่วนขยายที่ไม่ได้รวมและการเปลี่ยนแปลงในบางค่าคงที่และฟังก์ชัน กระตุ้นให้ผู้ใช้ทำการอัปเกรดเพื่อประสิทธิภาพและไวยากรณ์ที่ดีขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 แนะนำ property hooks ซึ่งเป็นฟีเจอร์ที่มุ่งเน้นการทำให้การใช้งาน getters และ setters ง่ายขึ้น โดยเปรียบเทียบกับฟังก์ชันที่คล้ายกันใน C#.</li>
<li>การอัปเดตนี้รวมถึงการปรับปรุงประสิทธิภาพ การปรับปรุงการติดตามสแต็ก และฟังก์ชันอาเรย์ใหม่ ซึ่งมีส่วนช่วยในการพัฒนาของ PHP อย่างต่อเนื่อง</li>
<li>นักพัฒนามีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับการเปลี่ยนแปลงนี้ บางคนกังวลเกี่ยวกับความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้น ในขณะที่คนอื่นๆ ชื่นชมการลดโค้ดที่ซ้ำซ้อนและการเปลี่ยนแปลงจากความยืดยาวแบบ Java</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">กฎของ Hyrum ใน Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law ซึ่งตั้งชื่อตามวิศวกรของ Google ชื่อ Hyrum Wright เสนอว่าเมื่อมีผู้ใช้ API มากพอ พฤติกรรมที่สังเกตได้ทั้งหมดจะถูกพึ่งพาโดยใครบางคน ทำให้การเปลี่ยนแปลงมีความเสี่ยง</li>
<li>ในภาษาโปรแกรม Go การเปลี่ยนแปลงข้อความแสดงข้อผิดพลาดเช่น &quot;http: request body too large&quot; อาจทำให้โค้ดที่มีอยู่ซึ่งพึ่งพาข้อความเหล่านี้เกิดความเสียหาย ซึ่งแสดงให้เห็นถึงกฎของ Hyrum</li>
<li>แนวคิดนี้ไม่ได้จำกัดเฉพาะในภาษา Go เท่านั้น แต่ยังปรากฏในภาษาอื่น ๆ เช่น JavaScript ซึ่งเน้นความสำคัญของการออกแบบระบบเพื่อลดการพึ่งพาที่ไม่ตั้งใจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law ชี้ให้เห็นว่าพฤติกรรมใด ๆ ที่สังเกตได้ในระบบ แม้ว่าจะไม่ได้ตั้งใจ ก็สามารถกลายเป็นการพึ่งพาสำหรับผู้ใช้ได้ ซึ่งทำให้การเปลี่ยนแปลงอาจก่อให้เกิดการหยุดชะงักได้</li>
<li>ผู้เขียนไลบรารีควรจัดทำเอกสารส่วนของ API ที่เสถียรและพิจารณาการพึ่งพาของผู้ใช้ ในขณะที่ผู้ใช้ควรระมัดระวังในการพึ่งพาคุณสมบัติที่ไม่ได้รับการบันทึก</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงการปรับปรุงทางเทคนิคให้สมดุลกับความคาดหวังของผู้ใช้ โดยสังเกตถึงความแตกต่างในการจัดการการเปลี่ยนแปลงระหว่างซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สและซอฟต์แวร์องค์กร</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">เราได้เปิดซอร์สเทคโนโลยีการตรวจสอบปุ๋ยหมักของเรา</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. เป็นสตาร์ทอัพที่มุ่งเน้นการเพิ่มประสิทธิภาพการทำปุ๋ยหมักสำหรับการใช้งานทั้งในที่อยู่อาศัยและอุตสาหกรรมผ่านเทคโนโลยีโอเพ่นซอร์ส - เทคโนโลยีนี้สามารถรวมเข้ากับแพลตฟอร์มอย่าง Raspberry Pi และ Arduino โดยใช้เซ็นเซอร์ในการตรวจสอบก๊าซ อุณหภูมิ ความชื้น และความดันอากาศ โดยข้อมูลสามารถส่งออกเป็นไฟล์ CSV - แม้ว่าในตอนแรกจะออกแบบมาเพื่อการตรวจสอบปุ๋ยหมัก แต่เทคโนโลยีนี้สามารถปรับใช้ได้กับการใช้งานในด้าน Internet of Things (IoT) และการตรวจสอบสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. ได้เปิดตัวเทคโนโลยีการตรวจสอบปุ๋ยหมักของตนเป็นโอเพ่นซอร์ส ทำให้สามารถปรับใช้ในแอปพลิเคชันต่าง ๆ นอกเหนือจากการทำปุ๋ยหมักได้</li>
<li>ระบบนี้สามารถใช้งานร่วมกับ Raspberry Pi และ Arduino ได้ โดยมีเซ็นเซอร์สำหรับตรวจวัดองค์ประกอบของก๊าซ อุณหภูมิ ความชื้น และความดันอากาศ โดยข้อมูลสามารถส่งออกเป็นไฟล์ CSV ได้</li>
<li>เทคโนโลยีนี้ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำปุ๋ยหมัก แต่ยังสามารถนำไปใช้กับอินเทอร์เน็ตของสรรพสิ่ง (IoT) และการตรวจสอบสิ่งแวดล้อม ส่งเสริมการทดลองของผู้ใช้และการแบ่งปันโครงการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">การทำมีมของ &quot;Demon Core&quot;</a></h2>
<ul>
<li>“Demon Core” ที่เกี่ยวข้องกับอุบัติเหตุนิวเคลียร์ที่ร้ายแรงสองครั้ง ได้กลายเป็นมีมมืดบนอินเทอร์เน็ต ซึ่งมักจะมีการจับคู่ที่ไม่คาดคิดกับตัวละครอนิเมะน่ารัก ๆ ความนิยมของมีมนี้ตั้งแต่ปี 2019 แสดงให้เห็นถึงความสนใจเฉพาะกลุ่มที่ได้รับการยอมรับในวงกว้าง แม้ว่าจะถูกมองว่าไม่เหมาะสม “Demon Core” เป็นแกนพลูโตเนียมที่สามที่ตั้งใจใช้ในสงครามโลกครั้งที่สอง ซึ่งเพิ่มความซับซ้อนให้กับการกลายเป็นมีม โดยเฉพาะอย่างยิ่งเนื่องจากมีต้นกำเนิดจากญี่ปุ่น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีม &#39;Demon Core&#39; มีต้นกำเนิดจากการผสมผสานระหว่างอารมณ์ขันที่มืดมนและเหตุการณ์นิวเคลียร์ในประวัติศาสตร์ที่เกี่ยวข้องกับทรงกลมพลูโตเนียม</li>
<li>มีมเหล่านี้นำเสนอความอันตรายของแกนกลางในบริบทที่ตลกขบขันหรือไร้สาระ ทำให้เกิดการถกเถียงว่าความตลกนั้นมาจากการทดลองที่ประมาทเลินเล่อหรือเป็นกลไกการรับมือกับประวัติศาสตร์นิวเคลียร์</li>
<li>ปรากฏการณ์นี้แสดงให้เห็นว่าความตลกสามารถเกิดขึ้นจากหัวข้อที่จริงจังได้อย่างไร โดยให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับพฤติกรรมของมนุษย์และปฏิกิริยาที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">เดอะ เมทริกซ์: การสร้างโลกแบบไร้ขอบเขตด้วยการโต้ตอบแบบเรียลไทม์</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ The Matrix กำลังพัฒนาจักรวาลดิจิทัลที่สมจริงและทันสมัยด้วยภาพคุณภาพสูงและความแม่นยำระดับเฟรม โดยได้รับแรงบันดาลใจจากแนวคิดของภาพยนตร์</li>
<li>มันใช้โมเดลขั้นสูงอย่าง Swin-DPM สำหรับการสร้างวิดีโอที่ยาวไม่สิ้นสุด ทำให้สามารถควบคุมและสำรวจสภาพแวดล้อมที่เปลี่ยนแปลงได้แบบเรียลไทม์</li>
<li>โครงการมีแผนที่จะเปิดเผยข้อมูลเป็นโอเพ่นซอร์สเพื่อส่งเสริมการวิจัยและนวัตกรรม โดยนำเสนอฉากที่หลากหลายซึ่งผสมผสานระหว่างสภาพแวดล้อมเสมือนจริงและโลกแห่งความเป็นจริง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ศักยภาพในการสร้างโลกเสมือนที่ไม่มีที่สิ้นสุด โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก &quot;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&quot;</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับเกมอย่าง Minecraft ซึ่งใช้การสร้างแบบขั้นตอนเพื่อรักษาความสม่ำเสมอของพื้นที่ และมีข้อเสนอแนะให้ใช้โลก 3D ที่มีความละเอียดต่ำเพื่อความมีประสิทธิภาพ</li>
<li>บทบาทของ AI ในการเสริมสร้างประสบการณ์ความเป็นจริงเสมือน (VR) และความเป็นจริงผสมได้รับการเน้นย้ำ ควบคู่ไปกับความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานและการทำตลาดของเทคโนโลยีในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">ตัววางแผนเส้นทางจักรยานที่ติดตามเส้นทางจักรยานอย่างเป็นทางการเกือบทั้งหมด</a></h2>
<ul>
<li>แอปวางแผนเส้นทางทัวร์จักรยานใหม่ได้รับการพัฒนา โดยเน้นการใช้โครงสร้างพื้นฐานจักรยานที่มีอยู่และอนุญาตให้ผู้ใช้สำรวจเส้นทางผ่านแผนที่หรือเส้นทางอย่างเป็นทางการ - แอปครอบคลุมยุโรปในปัจจุบันและใช้ข้อมูล OpenStreetMap สำหรับการวางแผนเส้นทางที่เหมาะสมที่สุด โดยมีแผนขยายในอนาคตไปยังอเมริกาเหนือและทั่วโลก - ในทางเทคนิค แอปใช้ Graphhopper สำหรับการค้นหาเส้นทาง สร้างด้วย Next.js 14 และ Typescript และใช้แบ็กเอนด์ .NET โดยมีแผนที่จาก MapTiler แม้ว่าจะมีแผนการโฮสต์เองในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปวางแผนเส้นทางจักรยานใหม่ได้ถูกพัฒนาขึ้น โดยเน้นที่เส้นทางจักรยานอย่างเป็นทางการสำหรับการท่องเที่ยวด้วยจักรยาน และขณะนี้มีให้บริการในยุโรป แอปนี้ใช้ข้อมูลจาก OpenStreetMap และใช้ Graphhopper สำหรับการค้นหาเส้นทาง โดยมีเว็บแอปที่สร้างขึ้นด้วย Next.js และ .NET แผนการขยายในอนาคตคือการขยายการให้บริการของแอปไปยังอเมริกาเหนือและภูมิภาคอื่น ๆ พร้อมกับการเชิญชวนให้มีการแสดงความคิดเห็นและความร่วมมือจากนักพัฒนา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing คิดราคาสูงเกินไปกับกองทัพอากาศสหรัฐฯ ถึง 8,000% เหนือราคาตลาดสำหรับที่กดสบู่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โบอิ้งเรียกเก็บเงินจากกองทัพอากาศสหรัฐฯ จำนวน $149,072 สำหรับที่กดสบู่ ซึ่งสูงกว่าราคาตลาดอย่างมาก เท่ากับ $671 ต่อเครื่องบินสำหรับเครื่องบิน C-17 จำนวน 222 ลำ</li>
<li>ต้นทุนที่สูงขึ้นนั้นเกิดจากการปฏิบัติตามข้อกำหนดทางทหารและข้อกำหนดด้านเอกสาร ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับประสิทธิภาพของกระบวนการจัดซื้อจัดจ้าง</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความไม่มีประสิทธิภาพที่อาจเกิดขึ้นในกระบวนการจัดหาทางทหาร โดยมีข้อเสนอแนะว่าระบบอาจเอื้อประโยชน์ให้กับผู้รับเหมาอย่างเช่น Boeing</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">ความยืดหยุ่นของอินเทอร์เน็ตในยุโรปช่วยลดผลกระทบจากการตัดสายเคเบิลใต้ทะเล</a></h2>
<ul>
<li>การตัดสายเคเบิลล่าสุดในทะเลบอลติก โดยเฉพาะสาย BCS East-West Interlink และ C-Lion1 ไม่ได้ทำให้การเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตในยุโรปหยุดชะงักอย่างมีนัยสำคัญเนื่องจากโครงสร้างพื้นฐานที่มีความยืดหยุ่น</li>
<li>โครงสร้างพื้นฐานอินเทอร์เน็ตที่แข็งแกร่งของยุโรป ซึ่งมีการเชื่อมต่อทั้งใต้น้ำและบนบกหลายเส้นทาง ช่วยให้มั่นใจได้ว่าผลกระทบจากเหตุการณ์ดังกล่าวจะน้อยที่สุดโดยการให้เส้นทางทางเลือก</li>
<li>Cloudflare Radar เฝ้าติดตามการเชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตทั่วโลกอย่างต่อเนื่อง โดยให้ข้อมูลอัปเดตผ่านโซเชียลมีเดียและบล็อกโพสต์ เน้นย้ำถึงความสำคัญของสถาปัตยกรรมเครือข่ายสำรองเพื่อป้องกันการหยุดชะงัก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">ปฏิกิริยา</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ศาลอาญาระหว่างประเทศออกหมายจับเนทันยาฮู, กัลลันต์ และเจ้าหน้าที่ฮามาส" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A8%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%8D%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AB%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%A8%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%AE%E0%B8%B9%2C%20%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%A5%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%20%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AE%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%AA&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2021%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt มีอายุครบ 10 ปีแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt เป็นหน่วยงานออกใบรับรองฟรีที่ทำให้การขอและจัดการใบรับรองเซิร์ฟเวอร์ง่ายขึ้น โดยแก้ไขปัญหาค่าใช้จ่ายและความซับซ้อน</li>
<li>ได้รับการสนับสนุนจากองค์กรใหญ่ ๆ เช่น Mozilla, Cisco และมูลนิธิ Electronic Frontier Foundation (EFF) มันมีเป้าหมายที่จะทำให้ความปลอดภัยทางอินเทอร์เน็ตเป็นสิ่งที่เข้าถึงได้และเปิดกว้างสำหรับทุกคน</li>
<li>หลักการสำคัญของ Let&#39;s Encrypt ได้แก่ การเป็นบริการฟรี อัตโนมัติ ปลอดภัย โปร่งใส เปิดกว้าง และร่วมมือกัน พร้อมโอกาสในการสนับสนุนหรือมีส่วนร่วมเพื่อสนับสนุนโครงการนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt ฉลองครบรอบ 10 ปี ได้เปลี่ยนแปลงความปลอดภัยของอินเทอร์เน็ตโดยการเสนอใบรับรอง HTTPS ฟรี ทำให้การเชื่อมต่อที่ปลอดภัยเป็นสิ่งที่ทุกคนเข้าถึงได้</li>
<li>แม้จะมีการนำไปใช้อย่างแพร่หลาย แต่บางภาคส่วน เช่น ธนาคาร ต้องการความถูกต้องของใบรับรองที่ยาวนานขึ้น ซึ่งเป็นความท้าทายสำหรับการใช้งานของ Let&#39;s Encrypt</li>
<li>บริการนี้ได้ปรับปรุงความปลอดภัยบนเว็บผ่านโปรโตคอลแบบเปิดและระบบอัตโนมัติ แม้ว่าจะยังคงพึ่งพาการบริจาค ซึ่งเน้นย้ำถึงภารกิจที่ไม่แสวงหาผลกำไรของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic อนุญาตให้ Internet Archive แจกจ่าย Unreal และ Unreal Tournament ตลอดไป</a></h2>
<ul>
<li>มีข้อเสนอแนะว่าหาก HR 9495 ซึ่งเป็นร่างกฎหมายที่เสนอผ่าน อาจทำให้อินเทอร์เน็ตอาร์ไคฟ์ถูกจัดประเภทเป็นองค์กรก่อการร้ายโดยไม่มีเหตุผลที่ชัดเจน</li>
<li>มีการแสดงความกังวลโดยแหล่งข่าวที่ไม่เปิดเผยชื่อ โดยระบุว่าการจัดประเภทนี้อาจไม่ใช่จุดสนใจหลักหรือความสำคัญของร่างกฎหมายนี้</li>
<li>นัยของการจัดประเภทดังกล่าวอาจมีผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นห้องสมุดดิจิทัลที่ให้บริการเข้าถึงเนื้อหาดิจิทัลจำนวนมากได้ฟรี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games ได้อนุญาตให้ Internet Archive แจกจ่าย Unreal และ Unreal Tournament อย่างไม่มีกำหนด ซึ่งจุดประกายความหวังสำหรับการเปิดตัวโอเพ่นซอร์สที่อาจเกิดขึ้นคล้ายกับ Quake</li>
<li>ชุมชน Unreal Tournament ยังคงมีชีวิตชีวา โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับการอนุรักษ์และอัปเดตเกมคลาสสิก โดยเฉพาะหลังจากที่ Epic ตัดสินใจถอดเกมเก่าออกจากร้านค้า</li>
<li>การเปิดซอร์ส Unreal Engine 1 อาจเกิดขึ้นได้ในที่สุด แต่ต้องการการทำความสะอาดอย่างมาก และการเคลื่อนไหวนี้อาจเป็นประโยชน์ต่อการเรียนรู้ การพัฒนา และการอนุรักษ์ประวัติศาสตร์การเล่นเกม</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;สร้าง&#39; ยอดขายได้มากกว่า 600,000 ในเดือนเดียว</a></h2>
<ul>
<li>เกม Tiny Glade ซึ่งเป็นเกมสร้างสิ่งปลูกสร้างที่ผ่อนคลายโดย Pounce Light ขายได้มากกว่า 600,000 ชุดภายในเดือนแรกหลังจากเปิดตัวบน Steam ซึ่งบ่งบอกถึงความสำเร็จทางการค้าที่สำคัญ</li>
<li>เกมนี้ได้รับความนิยมผ่านวิดีโอไวรัลและการเข้าร่วมในงาน Steam&#39;s Next Fest ส่งผลให้มีรายชื่อความต้องการมากกว่า 1.3 ล้านรายการ แสดงให้เห็นถึงกลยุทธ์การตลาดที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ความสำเร็จของมันเกิดจากประสบการณ์แซนด์บ็อกซ์ที่เงียบสงบและปราศจากเป้าหมาย รวมถึงเทคโนโลยีการสร้างแบบขั้นตอนที่น่าดึงดูด ซึ่งดึงดูดแฟน ๆ ของเกมที่อบอุ่นและการสร้างเมือง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เกม Tiny Glade ขายได้มากกว่า 600,000 ชุดในเดือนเดียว โดยความสำเร็จนี้มาจากเอนจินแสงที่ปรับแต่งขั้นสูงและความเชี่ยวชาญของนักพัฒนา Tomasz Stachowiak และ Anastasia Opara</li>
<li>เกมที่พัฒนาด้วย Rust และ Vulkan ได้รับความนิยมผ่านการตลาดที่มีประสิทธิภาพและการมีส่วนร่วมของชุมชน แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของ Rust ในการพัฒนาเกม</li>
<li>แม้จะมีคำวิจารณ์บางส่วนเกี่ยวกับการขาดความลึกซึ้ง แต่ Tiny Glade มอบประสบการณ์การสร้างที่เหมือนเซน โดยเน้นความสำคัญของการสร้างชุมชนก่อนการเปิดตัวเกม</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – การลดรอยหยักเชิงวิเคราะห์</a></h2>
<ul>
<li>การลบรอยหยักแบบวิเคราะห์ (Analytical Anti-Aliasing) เป็นเทคนิคที่ออกแบบมาเพื่อลบรอยหยักในภาพที่ถูกแรสเตอร์โดยการคำนวณล่วงหน้าการจางของขอบรูปร่าง เพื่อให้มั่นใจว่าขอบเรียบเนียนโดยไม่มีสิ่งแปลกปลอม วิธีนี้มีประสิทธิภาพเนื่องจากไม่ต้องการบัฟเฟอร์หรือฮาร์ดแวร์เพิ่มเติม และสามารถใช้งานร่วมกับ WebGL 1.0 พื้นฐานได้ ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับการใช้งานต่างๆ โดยเน้นการใช้งานในระดับมืออาชีพในแพลตฟอร์มอย่าง Unity และ Valve Software ซึ่งให้ความคมชัดและความชัดเจนโดยไม่มีความเบลอที่พบในวิธีการลบรอยหยักอื่นๆ เช่น SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) และ DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความ &quot;AAA – Analytical Anti-Aliasing&quot; เจาะลึกถึงเทคนิคการลดรอยหยัก โดยเน้นวิธีการวิเคราะห์และการประยุกต์ใช้ในโปรแกรมกราฟิก</li>
<li>มันพูดถึงการถกเถียงระหว่างพื้นที่สีเชิงเส้นและ sRGB ข้อจำกัดของ WebGL และความท้าทายกับรูปร่างที่ทับซ้อนกัน โดยให้การสำรวจที่ครอบคลุมในหัวข้อเหล่านี้</li>
<li>บทความนี้มีความโดดเด่นในด้านความลึกซึ้ง องค์ประกอบที่โต้ตอบได้ และความคิดเห็นเกี่ยวกับการนำเสนอ โดยเน้นถึงความซับซ้อนของการตั้งค่ากราฟิกในเกม</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">ต้นกำเนิดของภาพรถถังในทะเลสาบที่กลายเป็นมีมคืออะไร? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีม &quot;lake tank&quot; แสดงภาพรถถัง Panzer IV ที่จมอยู่ในแม่น้ำเมิซ ประเทศเบลเยียม จากสงครามโลกครั้งที่สอง และเป็นที่นิยมในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเรื่องทหารและเกมเมอร์</li>
<li>มันดึงอารมณ์ขันจากแนวคิดของการได้รับปัญญาจากแหล่งที่ไม่คาดคิด คล้ายกับ &quot;Lady of the Lake&quot; จากตำนานอาเธอร์และมีม &quot;senpai of the pool&quot;</li>
<li>ความนิยมเฉพาะกลุ่มของมีมนี้ส่วนหนึ่งมาจากการเชื่อมโยงกับบริบททางประวัติศาสตร์และการเล่นเกม ซึ่งสอดคล้องกับชุมชนออนไลน์เฉพาะกลุ่ม</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">ยี่เผิง 3 ข้ามสายเคเบิลทั้ง C-Lion 1 และ BSC ในช่วงเวลาที่ตรงกับตอนที่พวกมันขาด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เรือบรรทุกสินค้าจีน Yi Peng 3 ถูกกล่าวหาว่าตัดสายเคเบิลใต้ทะเลในทะเลบอลติก ซึ่งนำไปสู่ความสงสัยว่าเป็นการก่อวินาศกรรมโดยเจตนา</li>
<li>การเคลื่อนไหวของเรือที่มีชาวรัสเซียเป็นกัปตันนั้นเกิดขึ้นพร้อมกับช่วงเวลาที่สายเคเบิลขาด ทำให้เกิดความกังวลทางภูมิรัฐศาสตร์</li>
<li>เหตุการณ์นี้ ซึ่งเกิดขึ้นหลังจากเหตุการณ์ที่คล้ายกันในเดือนตุลาคม 2023 ได้ทำให้กองทัพเรือเดนมาร์กเพิ่มการตรวจสอบและการสืบสวนอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">เมื่อใดที่การประมาณการกลายเป็นเส้นตาย?</a></h2>
<ul>
<li>ในโครงการปรับปรุงซอฟต์แวร์ ควรมองการประมาณการเป็นแนวทางที่ยืดหยุ่นมากกว่าการกำหนดเส้นตายที่เข้มงวด เนื่องจากลักษณะที่ไม่สามารถคาดเดาได้ของโครงการเหล่านี้</li>
<li>Indu Alagarsamy เปรียบเทียบการปรับปรุงสถาปัตยกรรมกับการซ่อมรถยนต์ โดยเน้นถึงความจำเป็นในการปรับตัวและการขออนุมัติเพิ่มเติมเมื่อเกิดปัญหาที่ไม่คาดคิดขึ้น</li>
<li>การเป็นผู้นำที่มีประสิทธิภาพในโครงการเหล่านี้เกี่ยวข้องกับการตั้งคำถามที่ลึกซึ้ง การยอมรับการทดลอง และการใช้กรอบการทำงานที่เหมาะสมเพื่อจัดการกับความซับซ้อนและบรรลุความสำเร็จ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงปัญหาทั่วไปที่การจัดการมักจะถือว่าการประมาณการโครงการเป็นเส้นตายที่เข้มงวด โดยมักจะมองข้ามปัจจัยต่าง ๆ เช่น การเปลี่ยนแปลงข้อกำหนดที่อาจทำให้เกิดความล่าช้าได้</li>
<li>การปฏิบัตินี้นำไปสู่การประมาณการที่สูงเกินจริงเพื่อเป็นมาตรการป้องกันการถูกตำหนิจากการพลาดสิ่งที่เรียกว่า &quot;กำหนดเวลา&quot; ซึ่งสามารถขัดขวางนวัตกรรมและการทำงานที่ซื่อสัตย์ได้</li>
<li>วิธีแก้ปัญหาที่แนะนำคือการสร้างวัฒนธรรมองค์กรที่ยอมรับความผิดพลาดและมุ่งเน้นการพัฒนาอย่างต่อเนื่องแทนที่จะโทษกัน ซึ่งจะส่งเสริมสภาพแวดล้อมที่มีนวัตกรรมและประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy ลงจอดในอ่าว ยกเลิกการลงจอดด้วยตะเกียบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บูสเตอร์ Super Heavy ของ SpaceX ทำการลงจอดแบบนุ่มนวลในอ่าวเม็กซิโกเป็นมาตรการความปลอดภัยหลังจากการตรวจสอบสุขภาพอัตโนมัติยกเลิกความพยายามในการลงจอดบน &quot;ตะเกียบ&quot; ที่จุดปล่อยยาน - การทดสอบการบินนี้ประสบความสำเร็จในการแสดงการจุดเครื่องยนต์ใหม่ในอวกาศ ซึ่งเป็นก้าวสำคัญสำหรับการบินในวงโคจรในอนาคตและเป้าหมายของ SpaceX ในการนำ Starship กลับมาใช้ใหม่อย่างรวดเร็ว - แม้ว่า SpaceX จะมุ่งหวังการปล่อยยานและภารกิจบ่อยครั้งเช่นการตั้งอาณานิคมบนดาวอังคาร แต่ระยะเวลาสำหรับการบรรลุเป้าหมายเหล่านี้ยังไม่แน่นอนเนื่องจากอาจมีความท้าทายทางเทคนิคและกฎระเบียบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">การใช้การอัปเดตโค้ดแบบร้อนของ Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, ทีมที่ปรึกษา Elixir, กำลังสำรวจการอัปเดตโค้ดแบบร้อนของ Erlang ซึ่งเป็นคุณสมบัติที่โดดเด่นที่อนุญาตให้เปลี่ยนแปลงโค้ดได้โดยไม่ต้องหยุดระบบ</li>
<li>แม้ว่า Elixir ซึ่งพัฒนาบนพื้นฐานของ Erlang จะรองรับการอัปเดตโค้ดแบบร้อน แต่การปล่อยเวอร์ชันมาตรฐานของ mix กลับขาดไฟล์ที่จำเป็น ทำให้ผู้เชี่ยวชาญแนะนำให้เรียนรู้ทักษะนี้</li>
<li>การอัปเดตโค้ดแบบร้อนมีประโยชน์อย่างยิ่งในการพัฒนาด้วย Nerves สำหรับอุปกรณ์ฝังตัว และเครื่องมือเพิ่มเติมใน Elixir อาจช่วยเพิ่มประสิทธิภาพในกระบวนการนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Erlang&#39;s hot code updates ช่วยให้สามารถปรับใช้การแก้ไขได้อย่างรวดเร็วโดยไม่ต้องตัดการเชื่อมต่อผู้ใช้ ซึ่งเป็นประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับระบบที่มีการเชื่อมต่อที่ยาวนาน เช่น โทรศัพท์</li>
<li>แม้ว่าการอัปเดตเหล่านี้อาจซับซ้อนและมีความเสี่ยง ซึ่งอาจนำไปสู่สถานะที่ไม่สามารถทำซ้ำได้ แต่ก็มีความจำเป็นสำหรับการรักษาการเชื่อมต่ออย่างต่อเนื่องในระบบเรียลไทม์</li>
<li>แม้ว่าบางคนจะสนับสนุนการปรับใช้แบบกลิ้งที่ง่ายกว่า แต่การอัปเดตโค้ดแบบร้อนให้ประโยชน์ที่ไม่เหมือนใครในสถานการณ์ที่การให้บริการอย่างต่อเนื่องเป็นสิ่งสำคัญ แม้ว่าจะมีความท้าทายที่เกิดขึ้นก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">แอปเปิลยืนยันการโจมตี Zero-Day ที่กระทบระบบ macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Apple ได้ยอมรับการโจมตีแบบ zero-day บนระบบ macOS และแนะนำให้ผู้ใช้ทำการอัปเดตเป็นเวอร์ชันล่าสุด: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1, และ iOS 17.7.2</li>
<li>ช่องโหว่เหล่านี้เกี่ยวข้องกับเนื้อหาเว็บที่เป็นอันตรายซึ่งอาจอนุญาตให้มีการดำเนินการโค้ดโดยพลการ เน้นย้ำถึงความจำเป็นเร่งด่วนในการอัปเดตซอฟต์แวร์ให้ทันเวลา</li>
<li>เหตุการณ์นี้เป็นส่วนหนึ่งของปัญหาที่เกิดซ้ำกับ iPhone ซึ่งก่อนหน้านี้เคยประสบกับช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่สามารถถูกโจมตีผ่านเว็บ รวมถึงการเจลเบรกผ่านเว็บด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">การทำความเข้าใจอัลกอริทึมการค้นหาข้อความเต็ม BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25 หรือ Best Match 25 เป็นอัลกอริทึมที่ใช้กันอย่างแพร่หลายสำหรับการค้นหาข้อความเต็มรูปแบบ ถูกนำไปใช้ในระบบต่าง ๆ เช่น Lucene/Elasticsearch และ SQLite และมักจะจับคู่กับการค้นหาความคล้ายคลึงของเวกเตอร์ในระบบการค้นหาแบบไฮบริด</li>
<li>มันจัดอันดับเอกสารตามความเกี่ยวข้องกับคำค้นหาโดยใช้ปัจจัยต่างๆ เช่น คำค้นหา ความถี่เอกสารผกผัน (IDF) ความถี่คำ และการปรับความยาวเอกสารให้เป็นมาตรฐาน ตามหลักการจัดอันดับความน่าจะเป็น</li>
<li>คะแนน BM25 มีความเฉพาะเจาะจงตามบริบท หมายความว่าสามารถเปรียบเทียบได้ภายในชุดเอกสารเดียวกัน แต่ไม่สามารถเปรียบเทียบข้ามชุดเอกสารต่าง ๆ หรือข้ามเวลาได้ เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงที่อาจเกิดขึ้นในชุดเอกสารซึ่งส่งผลต่อคะแนน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่อัลกอริทึมการค้นหา BM25 และการผสานรวมกับเทคโนโลยีการค้นหาสมัยใหม่ เช่น ระบบไฮบริดอย่าง Typesense ที่รวม BM25 เข้ากับการค้นหาความหมายแบบเวกเตอร์ - ผู้เข้าร่วมอภิปรายถึงประสิทธิภาพของ BM25 เมื่อเทียบกับโมเดลการเรียนรู้ใหม่ ๆ โดยบางคนสนับสนุนการใช้งานต่อไป ในขณะที่บางคนแนะนำโมเดลทางสถิติที่ก้าวหน้ากว่า - การสนทนายังสำรวจเครื่องมือและวิธีการต่าง ๆ เช่น Reciprocal Rank Fusion (RRF) และบทบาทของการเรียนรู้ของเครื่องในการเพิ่มประสิทธิภาพความสามารถในการค้นหา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3 ซึ่งเปิดตัวเมื่อวันที่ 19 พฤศจิกายน 2024 มาพร้อมกับการอัปเดตที่สำคัญ รวมถึงการเชื่อมโยงแสงและเงาของ EEVEE, โหนด Metallic BSDF ใหม่ และโหนดพื้นผิว Gabor Noise</li>
<li>การปรับปรุงประกอบด้วยการผสมผสานแบบหลายขั้นตอนที่โต้ตอบได้ การแก้ไข UV ที่ดีขึ้น และการอัปเดตที่สำคัญสำหรับ Geometry Nodes และ Grease Pencil เพื่อประสิทธิภาพที่ดีขึ้นและเครื่องมือใหม่ ๆ</li>
<li>การเปิดตัวนี้ยังมีการปรับปรุงส่วนติดต่อผู้ใช้, การปรับปรุง Video Sequencer, การสนับสนุน Vulkan backend และยังคงฟรี โดยได้รับการสนับสนุนจากการบริจาคของชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3 โดยเฉพาะเมื่อใช้ร่วมกับส่วนเสริม Bonsai นั้นแนะนำสำหรับการปรับปรุงบ้านเนื่องจากความสามารถในการวางแผนที่ละเอียด</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้ได้รับการยกย่องในเรื่องของโมเดลโอเพ่นซอร์ส การสนับสนุนจากชุมชนที่แข็งแกร่ง และกองทุนพัฒนา ซึ่งมีส่วนช่วยให้ประสบความสำเร็จและพัฒนาอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>ผู้ใช้เน้นถึงความหลากหลายของ Blender ในด้านศิลปะและการพิมพ์ 3 มิติ และแนะนำบทเรียนเช่น บทเรียนโดนัทสำหรับผู้เริ่มต้นเพื่อเอาชนะความยากในการเรียนรู้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – โอเพ่น, ฟอร์ค Riak สมัยใหม่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak เป็นการแยกสาขาสมัยใหม่ของฐานข้อมูล Riak ซึ่งดูแลโดยวิศวกรจากลูกค้ารายใหญ่ โดยมุ่งเน้นที่การเพิ่มเสถียรภาพในสถานการณ์ความล้มเหลวที่ซับซ้อน</li>
<li>ได้รับการสนับสนุนจากมูลนิธิระบบนิเวศน์ Erlang, OpenRiak ยังคงเป็นผลิตภัณฑ์เฉพาะกลุ่มแต่สามารถดึงดูดผู้ใช้ที่มีความต้องการที่ไม่ใช่ฟังก์ชันเฉพาะได้</li>
<li>ชุมชน OpenRiak กำลังมุ่งเน้นไปที่ Riak KV ในขณะที่ฟอร์กอื่น ๆ กำลังถูกดูแลโดย TI Tokyo และมีแผนที่จะเผยแพร่การพัฒนาในอนาคตเร็ว ๆ นี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: เครื่องเสมือนสำหรับเว็บ</a></h2>
<ul>
<li>WebVM เป็นเครื่องเสมือน Linux ที่ทำงานภายในเว็บเบราว์เซอร์โดยใช้ HTML5 และ WebAssembly โดยใช้เครื่องยนต์เสมือน CheerpX เพื่อรองรับไบนารี x86</li>
<li>มันมีสภาพแวดล้อมแบบไม่มีเซิร์ฟเวอร์ที่ฝั่งไคลเอนต์พร้อมความสามารถด้านเครือข่ายที่เปิดใช้งานผ่าน Tailscale ซึ่งเป็นเครือข่าย VPN ทำให้สามารถเข้าถึงได้โดยไม่ต้องมีโครงสร้างพื้นฐานของเซิร์ฟเวอร์แบบดั้งเดิม</li>
<li>WebVM เป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ Apache License 2.0 โดยมีข้อจำกัดเฉพาะสำหรับการใช้งานในองค์กร และสามารถนำไปใช้งานได้โดยการ fork repository, เปิดใช้งาน GitHub Pages และปรับแต่ง Dockerfiles</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>WebVM ซึ่งพัฒนาโดย Leaning Technologies เป็นเครื่องเสมือนที่ออกแบบมาสำหรับการใช้งานบนเว็บ โดยมีศักยภาพในการประยุกต์ใช้ในการทำให้แอปพลิเคชันขององค์กรเป็นเสมือน และมีแผนที่จะรองรับ Docker containers</li>
<li>CheerpX ซึ่งเป็นส่วนประกอบที่เป็นกรรมสิทธิ์ มีความสำคัญต่อการให้บริการของ WebVM โดยให้การสนับสนุน Flash และ Java แม้ว่า WebVM เองจะเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>แม้ว่า WebVM จะไม่สามารถทำงานแบบออฟไลน์ได้เนื่องจากต้องการข้อมูลจำนวนมาก แต่ก็รองรับ Tailscale สำหรับการเชื่อมต่อเครือข่าย และมีความสนใจจากผู้ใช้เกี่ยวกับความเป็นไปได้และประสิทธิภาพของเครื่องเสมือนที่ทำงานบนเว็บ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky กำลังนำยุคของการเลือกอัลกอริทึมของตัวเองในโซเชียลมีเดีย</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, เครือข่ายสังคมที่มีผู้ใช้มากกว่า 20 ล้านคน, มอบการควบคุมส่วนบุคคลเหนืออัลกอริทึมของสื่อสังคมออนไลน์ ทำให้ผู้ใช้สามารถเลือกเนื้อหาของตนเองได้</li>
<li>ต่างจากแพลตฟอร์มอย่าง X (เดิมคือ Twitter) ที่อัลกอริทึมกำหนดเนื้อหา Bluesky เสนอ &quot;ตลาดของอัลกอริทึม&quot; ให้ผู้ใช้เลือกฟีดตามความสนใจ</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถกำหนดประสบการณ์การใช้สื่อสังคมออนไลน์ของตนเองได้ และอาจกลายเป็นมาตรฐานใหม่ของอุตสาหกรรม แม้ว่าจะมีความท้าทายในการค้นหาหรือสร้างฟีดที่เหมาะสมก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky กำลังเปิดตัวอัลกอริทึมที่ปรับแต่งได้สำหรับโซเชียลมีเดีย ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเลือกวิธีการดูเนื้อหาได้ ไม่ว่าจะเป็นตามลำดับเวลา หรือผ่านการจัดเรียงด้วยอัลกอริทึม</li>
<li>การแนะนำคุณสมบัติเหล่านี้ก่อให้เกิดการถกเถียงว่าการใช้ปัญญาประดิษฐ์ช่วยปรับปรุงหรือทำให้ประสบการณ์ของผู้ใช้ลดลง โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันระหว่างความต้องการในการควบคุมของผู้ใช้และข้อดีของเนื้อหาที่ถูกคัดสรร</li>
<li>Bluesky มุ่งหวังที่จะสร้างสมดุลระหว่างความชอบของผู้ใช้และการมีส่วนร่วม โดยการเสนอฟีดเริ่มต้นแบบเรียงตามลำดับเวลา ในขณะเดียวกันก็เปิดโอกาสให้มีการดูเนื้อหาที่ปรับแต่งตามความต้องการส่วนบุคคลได้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt มีอายุครบ 10 ปีแล้ว" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%9A%2010%20%E0%B8%9B%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%A7&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2020%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">กระทรวงยุติธรรมสหรัฐจะผลักดันให้ Google ขาย Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>กระทรวงยุติธรรม (DOJ) กำลังกระตุ้นให้ Google ขาย Chrome ออกไปเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการครอบงำตลาดและการบูรณาการกับบริการอื่น ๆ ของ Google ซึ่งเพิ่มความสามารถในการเก็บรวบรวมข้อมูลและโฆษณา</li>
<li>นักวิจารณ์อ้างว่าการควบคุมของ Google ต่อ Chrome ทำให้สามารถให้ความสำคัญกับฟีเจอร์ที่เป็นประโยชน์ต่อธุรกิจโฆษณาของตน และอาจทำให้คุณภาพการบริการบนเบราว์เซอร์คู่แข่งลดลง</li>
<li>การดำเนินการของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯ มีจุดประสงค์เพื่อส่งเสริมการแข่งขัน แต่มีการถกเถียงกันว่าการแยก Chrome ออกจาก Google จะเป็นประโยชน์ต่อผู้บริโภคจริงหรือเพียงแค่เปลี่ยนการเข้าถึงข้อมูลไปยังบริษัทอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B ตอนนี้ทำงานที่ความเร็ว 969 โทเค็นต่อวินาทีบน Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>โมเดล Llama 3.1 405B ของ Frontier AI บน Cerebras ได้สร้างสถิติความเร็วใหม่ โดยสามารถประมวลผลได้ 969 โทเค็นต่อวินาที ทำให้เป็นโมเดลแนวหน้าที่เร็วที่สุดที่มีอยู่ในปัจจุบัน</li>
<li>โมเดลนี้รองรับความยาวบริบท 128K และมีความหน่วงเวลาสั้นที่สุดในการแสดงผลโทเค็นแรกที่ 240 มิลลิวินาที ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้ได้อย่างมาก</li>
<li>Cerebras ได้เปิดให้ทดลองใช้ Llama 3.1 สำหรับลูกค้าแล้ว โดยคาดว่าจะพร้อมใช้งานทั่วไปในไตรมาสที่ 1 ของปี 2025 และตั้งราคาที่ $6 ต่อหนึ่งล้านโทเค็นอินพุต และ $12 ต่อหนึ่งล้านโทเค็นเอาต์พุต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B บรรลุความเร็วในการประมวลผลที่ 969 โทเค็นต่อวินาทีบน Cerebras Inference ซึ่งเหนือกว่าการใช้งานทั่วไป</li>
<li>เซเรบราสใช้สถาปัตยกรรมที่โดดเด่นโดยมีซีพียูที่มีแกนประมวลผลประมาณ 1 ล้านแกน ซึ่งแตกต่างจากการตั้งค่าจีพียูแบบดั้งเดิม</li>
<li>แม้จะมีค่าใช้จ่ายสูงและการใช้พลังงานมากของระบบ Cerebras แต่การอภิปรายชี้ให้เห็นถึงความเป็นไปได้ในอนาคตที่ระบบจะมีราคาที่เข้าถึงได้มากขึ้นและมีผลกระทบสำคัญต่อการประยุกต์ใช้ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">บรรณาธิการที่กำลังจะออกจากตำแหน่งของ Scientific American และการทำให้วิทยาศาสตร์เป็นเรื่องการเมือง</a></h2>
<ul>
<li>ลอร่า เฮลมุธ อดีตบรรณาธิการของ Scientific American ได้ลาออกหลังจากโพสต์ในโซเชียลมีเดียที่เป็นที่ถกเถียงและการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับทิศทางการแก้ไขของเธอ</li>
<li>ในระหว่างที่เธอดำรงตำแหน่ง นิตยสารเผชิญกับข้อกล่าวหาว่าส่งเสริมวาระทางการเมือง ซึ่งนักวิจารณ์โต้แย้งว่าทำลายความน่าเชื่อถือทางวิทยาศาสตร์ของนิตยสาร โดยเฉพาะในหัวข้อที่อ่อนไหวเช่นการแพทย์เกี่ยวกับเพศของเยาวชน</li>
<li>สถานการณ์ดังกล่าวได้ส่งผลให้เกิดวิกฤตความเชื่อมั่นในอำนาจทางวิทยาศาสตร์ที่กว้างขึ้น โดยมีการเรียกร้องให้ Scientific American ให้ความสำคัญกับวิทยาศาสตร์มากกว่าการเมืองเพื่อฟื้นฟูชื่อเสียงของตน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บรรณาธิการของ Scientific American ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าอาจนำวิทยาศาสตร์ไปเกี่ยวข้องกับการเมือง ตามที่กล่าวถึงในหนังสือของ Susan Greenhalgh เกี่ยวกับการใช้วิทยาศาสตร์ของ Coca-Cola เพื่อเบี่ยงเบนความสนใจจากปัญหาโรคอ้วน</li>
<li>การอภิปรายนี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับวลี &quot;เชื่อมั่นในวิทยาศาสตร์&quot; โดยชี้ให้เห็นว่าอาจทำให้วิทยาศาสตร์สอดคล้องกับความเชื่อมากกว่าความสงสัย และเน้นย้ำถึงอิทธิพลของการเมืองต่อการรายงานทางวิทยาศาสตร์</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่างการรักษาความซื่อสัตย์ทางวิทยาศาสตร์และการจัดการอิทธิพลทางการเมือง โดยมีการกล่าวอ้างว่าทั้งสองฝ่ายทางการเมืองใช้วิทยาศาสตร์เพื่อผลักดันวาระของตน</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">ไทล์เวกเตอร์ใหม่ของ OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) ได้เปิดตัวแผนที่แบบเวกเตอร์ในรูปแบบ Mapbox Vector Tiles (MVT) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถปรับแต่งสไตล์แผนที่และเปลี่ยนภาษาของป้ายชื่อได้ เพิ่มความชัดเจนและความยืดหยุ่นของแผนที่</li>
<li>การอัปเดตนี้เป็นการเปลี่ยนแปลงจากการใช้แผ่นภาพราสเตอร์แบบคงที่ก่อนหน้านี้ ทำให้ภาพคมชัดขึ้นและการโต้ตอบกับข้อมูลมีความเป็นพลวัตมากขึ้น</li>
<li>โพสต์นี้รวมถึงคำแนะนำในการตั้งค่าสภาพแวดล้อม Python และการใช้ DuckDB สำหรับการวิเคราะห์ข้อมูล โดยสามารถสร้างภาพข้อมูลได้ผ่านเครื่องมือต่าง ๆ เช่น QGIS และ Leafmap</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap ได้เปิดตัวแผนที่เวกเตอร์ใหม่ ซึ่งให้การซูมที่ราบรื่นและการแก้ไขสไตล์ที่ง่าย แต่ขาดรายละเอียดของแผนที่แรสเตอร์ เช่น จุดสนใจ (POIs) และชื่อถนน</li>
<li>ชุมชนโอเพ่นซอร์สได้พัฒนาความสามารถในการทำแผนที่เวกเตอร์ไปข้างหน้า แต่ยังคงมีความท้าทายเช่นปัญหาการเรนเดอร์ข้อความภาษาอาหรับ</li>
<li>ไทล์เวกเตอร์อาจช่วยลดค่าใช้จ่ายในการโฮสต์ได้ แต่ต้องการทรัพยากรจากฝั่งไคลเอนต์มากขึ้น; ขณะนี้อยู่ในช่วงพรีวิวทางเทคนิคและคาดว่าจะมีการปรับปรุงอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">เหรียญที่ยุติธรรมมักจะตกลงบนด้านที่เริ่มต้น: หลักฐานจากการโยน 350,757 ครั้ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาที่เกี่ยวข้องกับการโยนเหรียญ 350,757 ครั้ง ชี้ให้เห็นว่าเหรียญมีแนวโน้มที่จะตกลงบนด้านที่เริ่มต้นมากกว่า แต่ขนาดตัวอย่างถูกจำกัดไว้ที่ผู้ทดสอบ 48 คน</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นว่าวิธีการศึกษาซึ่งรวมถึงความสูงของการพลิกและการหมุนที่ต่ำ อาจทำให้ผลลัพธ์เบี่ยงเบน และอคติของผู้ทดสอบที่อาจเกิดขึ้นอาจส่งผลต่อการค้นพบ</li>
<li>การศึกษานี้เน้นย้ำถึงบทบาทของความไม่สมบูรณ์ของมนุษย์ในการโยนเหรียญ แต่ข้อสรุปของมันอาจไม่สามารถนำไปใช้ได้เกินกว่าสภาวะเฉพาะที่ทดสอบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: เครื่องมือวัดประสิทธิภาพบรรทัดคำสั่ง</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine เป็นเครื่องมือวัดประสิทธิภาพบรรทัดคำสั่งที่หลากหลาย รองรับการวิเคราะห์ทางสถิติ คำสั่งเชลล์ตามอำเภอใจ และให้ข้อมูลความคืบหน้าแบบเรียลไทม์ - มีคุณสมบัติเช่น การรันอุ่นเครื่อง คำสั่งล้างแคช การตรวจจับค่าผิดปกติ และรองรับการส่งออกผลลัพธ์ในรูปแบบ CSV, JSON และ Markdown - เครื่องมือนี้เข้ากันได้กับระบบปฏิบัติการและตัวจัดการแพ็คเกจหลายตัว และมีการอนุญาตแบบคู่ภายใต้ MIT และ Apache License 2.0 ทำให้เข้าถึงได้และยืดหยุ่นสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine เป็นเครื่องมือวัดประสิทธิภาพที่ใช้บรรทัดคำสั่ง พัฒนาโดยผู้สร้างเครื่องมืออื่น ๆ ที่ใช้ Rust เช่น fd, bat และ hexyl ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย</li>
<li>แม้จะได้รับการยกย่องในเรื่องความง่ายในการใช้งาน แต่ผู้ใช้บางคนได้สังเกตเห็นข้อจำกัดในความแม่นยำสำหรับการวัดผลที่สั้นมาก โดยแนะนำทางเลือกอื่น ๆ เช่น &#39;perf&#39; และ &#39;multitime&#39; สำหรับความต้องการเฉพาะ</li>
<li>Hyperfine เป็นโอเพ่นซอร์ส เชิญชวนให้ผู้ใช้มีส่วนร่วมในการพัฒนาและปรับปรุงอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">หนูเรียนรู้ที่จะขับรถ</a></h2>
<ul>
<li>นักประสาทวิทยาฝึกหนูให้ขับรถเล็ก ๆ แสดงให้เห็นว่าการคาดหวังความสนุกสามารถเพิ่มแรงจูงใจและความสุข ซึ่งส่งผลต่อพฤติกรรมและการทำงานของสมอง</li>
<li>การศึกษาพบว่าการคาดหวังในเชิงบวกสามารถเปลี่ยนรูปแบบการรับรู้จากการมองโลกในแง่ร้ายไปสู่การมองโลกในแง่ดี โดยเน้นบทบาทของสภาพแวดล้อมที่อุดมสมบูรณ์และช่วงเวลารอคอยสำหรับรางวัล</li>
<li>การสังเกตพฤติกรรมของหนู เช่น ท่าทางของหาง ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการแสดงออกทางอารมณ์ เน้นย้ำถึงความสำคัญของประสบการณ์เชิงบวกในการสร้างสมอง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หนูถูกฝึกให้ขับรถได้ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงการถกเถียงเกี่ยวกับความฉลาดและพฤติกรรมของสัตว์ เช่นเดียวกับอุรังอุตังที่เรียนรู้การขับรถกอล์ฟจากการสังเกต</li>
<li>ความสามารถของสัตว์ต่าง ๆ เช่น สุนัขและเต่า ในการทำงานที่คล้ายคลึงกัน บ่งบอกถึงความโน้มเอียงตามธรรมชาติในการเคลื่อนไหวและทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับการรับรู้ของสัตว์</li>
<li>หัวข้อนี้ได้สร้างความสนใจเกี่ยวกับวิธีที่สัตว์สื่อสารอารมณ์ โดยเฉพาะผ่านการเคลื่อนไหวของหาง และศักยภาพที่สัตว์จะสามารถทำงานที่ซับซ้อนมากขึ้นได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: การเข้าถึงการตัด CNC ขนาดใหญ่ได้ง่ายขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 เป็นเครื่อง CNC (Computer Numerical Control) รูปแบบใหญ่ที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถเปลี่ยนแปลงการออกแบบดิจิทัลให้กลายเป็นผลงานจริงได้ง่ายขึ้น</li>
<li>ชุมชน Maslow มีความกระตือรือร้นในการแบ่งปันโครงการที่หลากหลาย รวมถึงเฟอร์นิเจอร์ ศิลปะ เรือ และป้าย ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความหลากหลายของแพลตฟอร์มและส่งเสริมความคิดสร้างสรรค์</li>
<li>ผู้ใช้ได้สร้างสิ่งของต่าง ๆ ได้สำเร็จ เช่น โต๊ะทำงานแบบยืน การแกะสลัก และแม้กระทั่งบ้านขนาดเล็ก ซึ่งเน้นถึงศักยภาพของเทคโนโลยี CNC สำหรับโครงการนวัตกรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 เป็นเครื่อง CNC (Computer Numerical Control) รูปแบบใหญ่ที่ได้รับความสนใจอย่างมากผ่านแคมเปญ Kickstarter ที่ประสบความสำเร็จ โดยระดมทุนได้ $249,000 ซึ่งเกินเป้าหมายที่ตั้งไว้ที่ $16,000 อย่างมาก</li>
<li>เราเตอร์นี้เป็นโอเพนซอร์ส โดยมีซอฟต์แวร์ภายใต้ GPLv3 (General Public License version 3) และไฟล์ CAD (Computer-Aided Design) ภายใต้ CC-BY-SA 4 (Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0) ซึ่งอนุญาตให้มีการพัฒนาและปรับแต่งโดยชุมชนได้</li>
<li>มีชื่อเสียงในด้านความคุ้มค่าและความหลากหลายในการตัดแผ่นไม้ขนาดใหญ่ แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะพบว่าการติดตั้งเป็นเรื่องท้าทาย ชุดนี้มีราคาอยู่ที่ 525 ดอลลาร์ ไม่รวมเครื่องเราเตอร์และโครง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="กระทรวงยุติธรรมสหรัฐจะผลักดันให้ Google ขาย Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%A7%E0%B8%87%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%A3%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%90%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%94%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%20Google%20%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%A2%20Chrome&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2019%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
