<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 19:07:47 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ</a></h2>
<ul>
<li>ลุยจิ มันโจเน่ ชายวัย 26 ปีจากครอบครัวที่มีชื่อเสียงในบัลติมอร์ ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมไบรอัน ทอมป์สัน ซีอีโอของ UnitedHealthcare ในนครนิวยอร์ก</li>
<li>มานโจนถูกจับกุมในเพนซิลเวเนียพร้อมกับปืนเถื่อนและเอกสารที่บ่งบอกถึงแรงจูงใจที่เกี่ยวข้องกับความโกรธต่อบริษัทอเมริกา</li>
<li>แม้จะมีความสำเร็จทางวิชาการและอาชีพในฐานะวิศวกรข้อมูล แต่โซเชียลมีเดียของ Mangione บ่งบอกถึงการแยกตัวจากครอบครัวและเพื่อนฝูงในช่วงที่ผ่านมา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คดีของผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอได้ก่อให้เกิดทฤษฎีมากมาย ตั้งแต่แผนการจงใจเพื่อเผยแพร่ข้อความไปจนถึงความไร้ความสามารถและโชคดีเท่านั้น - พฤติกรรมของผู้ต้องสงสัย รวมถึงการพกพาหลักฐานและปรากฏตัวในที่สาธารณะระหว่างการล่าตัว ได้เพิ่มความเข้มข้นให้กับการคาดเดาของสาธารณชน - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับปัญหาสังคม โดยเฉพาะความไม่พอใจของสาธารณชนต่อระบบสุขภาพและความเหลื่อมล้ำในการปฏิบัติต่ออาชญากรรมตามสถานะของเหยื่อ</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">นี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Funko ได้ออกคำร้องขอให้ลบเนื้อหาที่มุ่งเป้าไปที่หน้าหนึ่งบน itch.io แต่กลับส่งผลให้เว็บไซต์ทั้งหมดถูกลบออกชั่วคราว ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์จากสาธารณชน</li>
<li>Funko ชี้แจงว่าความตั้งใจของพวกเขาคือการมุ่งเป้าไปที่หน้าเฉพาะเท่านั้น ไม่ใช่ทั้งแพลตฟอร์ม itch.io</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความรับผิดชอบของบริษัทและพันธมิตรของพวกเขาในการจัดการคำขอการลบออกอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">แคลคูลัสต้นไม้</a></h2>
<ul>
<li>แคลคูลัสต้นไม้เป็นโมเดลการคำนวณที่สมบูรณ์แบบทัวริงที่มีตัวดำเนินการเพียงตัวเดียว ซึ่งช่วยให้สามารถวิเคราะห์โปรแกรม ตรวจสอบประเภท การคอมไพล์ และการเพิ่มประสิทธิภาพได้โดยตรงภายในโค้ด - รองรับระบบประเภทใด ๆ และการพิมพ์แบบค่อยเป็นค่อยไป ทำให้สามารถใช้ลูปการอ่าน-ประเมิน-พิมพ์ (REPLs) ที่ทรงพลังและการปรับใช้โปรแกรมได้โดยไม่ต้องใช้เครื่องมือภายนอก - ไวยากรณ์และความหมายที่เรียบง่ายทำให้สามารถพกพาและง่ายต่อการสร้างตัวแปลบนแพลตฟอร์มใด ๆ เหมาะสำหรับการสร้างแบบจำลอง ข้อกำหนดทางการ และวัตถุประสงค์ทางการศึกษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมที่พัฒนาโดยศาสตราจารย์ Barry Jay โดยมุ่งเน้นที่ต้นไม้ที่ไม่มีป้ายกำกับและอนุญาตให้มีการตรวจสอบและการจัดการฟังก์ชัน</li>
<li>มันเป็น Turing complete หมายความว่าสามารถทำการคำนวณใด ๆ ได้หากมีเวลาและทรัพยากรเพียงพอ และมีคุณสมบัติเฉพาะเช่นการกลับฟังก์ชัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากภาษาเช่น Lisp หรือ Forth</li>
<li>ชุมชนกำลังพูดคุยกันอย่างแข็งขันเกี่ยวกับผลกระทบและการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ แม้ว่าจะมีความสับสนบางประการเกี่ยวกับการนำเสนอและวัตถุประสงค์บนเว็บไซต์ treecalcul.us</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้แนะนำวิธีการสร้าง 3D แบบใหม่โดยใช้การแทนค่าที่มีโครงสร้างแบบรวม (SLAT) ซึ่งช่วยเพิ่มการสร้างสินทรัพย์ 3D ที่หลากหลายและมีคุณภาพสูง</li>
<li>โมเดลที่มีชื่อว่า TRELLIS ใช้ตัวแปลงการไหลที่ปรับแก้แล้วและได้รับการฝึกฝนบนชุดข้อมูลขนาดใหญ่ ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการที่มีอยู่ในด้านการสร้าง 3D</li>
<li>วิธีการนี้รองรับรูปแบบผลลัพธ์ที่ยืดหยุ่นและการแก้ไข 3D ในท้องถิ่น โดยมีแผนที่จะเผยแพร่โค้ด โมเดล และข้อมูลสู่สาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, โมเดลการสร้างตาข่าย 3D, ได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลายเนื่องจากความสามารถในการผลิตสินทรัพย์คุณภาพสูง ซึ่งอาจเปลี่ยนโฟกัสการพัฒนาเกมจากกราฟิกไปสู่การเล่าเรื่อง</li>
<li>ในขณะที่บางคนแสดงความกังวลเกี่ยวกับบทบาทที่ลดลงของศิลปะที่ทำด้วยมือ คนอื่นๆ มองเห็นศักยภาพที่ศิลปินสามารถปรับตัวและใช้ AI เพื่อเสริมสร้างผลงานของพวกเขา</li>
<li>Trellis ได้รับการยอมรับในด้านศักยภาพในการสร้างต้นแบบและการทำให้การสร้างแบบจำลอง 3 มิติเป็นที่เข้าถึงได้ง่ายขึ้น แม้ว่าจะมีข้อจำกัดในปัจจุบัน เช่น คุณภาพของโครงลวดที่ไม่ดีและความท้าทายกับรูปร่างบางประเภท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">รักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล</a></h2>
<ul>
<li>นักดนตรีกว่า 500 คนกำลังเรียกร้องให้ค่ายเพลงใหญ่ถอนฟ้องคดีมูลค่า 621 ล้านดอลลาร์ต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นสถาบันวัฒนธรรมที่ไม่แสวงหาผลกำไร</li>
<li>นักดนตรีเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการได้รับค่าตอบแทนที่เป็นธรรม การปกป้องมรดกทางดนตรี และการลงทุนในศิลปินที่ยังมีชีวิตอยู่แทนที่จะสนับสนุนการปฏิบัติแบบผูกขาด</li>
<li>พวกเขาโต้แย้งว่าการอยู่รอดของอุตสาหกรรมดนตรีขึ้นอยู่กับการให้ความสำคัญกับอนาคตของศิลปินและการอนุรักษ์ผลงานของพวกเขา โดยเรียกร้องการสนับสนุนจากสาธารณชนผ่านจดหมายเปิดผนึก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการโอเพ่นซอร์ส เช่น Relisten ใช้ Internet Archive ในการเก็บบันทึกคอนเสิร์ตที่บันทึกอย่างถูกกฎหมาย ช่วยเหลือแฟนเพลงและอนุรักษ์ประวัติศาสตร์วัฒนธรรม</li>
<li>Internet Archive กำลังเผชิญกับความท้าทายทางกฎหมายจากค่ายเพลงใหญ่ ๆ โดยเฉพาะเกี่ยวกับโครงการต่าง ๆ เช่น Great 78 Project ซึ่งมุ่งเน้นการอนุรักษ์บันทึกเสียงทางประวัติศาสตร์</li>
<li>มีการถกเถียงอย่างต่อเนื่องในอุตสาหกรรมดนตรีเกี่ยวกับการชดเชยที่เป็นธรรมสำหรับศิลปิน โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ รายได้จากการสตรีม และโมเดลรายได้ทางเลือก เช่น การขายตรงและแพลตฟอร์มอย่าง Patreon</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">จากจุดที่ฉันหยุด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อโต้แย้งมุ่งเน้นไปที่การที่ Redis เปลี่ยนใบอนุญาตโอเพ่นซอร์ส ซึ่งทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้ร่วมให้ข้อมูลที่รู้สึกถูกหักหลังจากการเปลี่ยนแปลงนี้ - ใบอนุญาตใหม่ถูกมองว่าโดยบางคนว่าเป็นการทำให้การใช้งานทางกฎหมายซับซ้อนขึ้น ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อป้องกันการแสวงหาผลประโยชน์โดยบริษัทขนาดใหญ่ - การเกิดขึ้นของ Valkey ซึ่งเป็นการแยกตัวของ Redis ที่ได้รับการสนับสนุนจากบริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่ และการกลับมาของผู้ก่อตั้ง Redis Salvatore Sanfilippo เป็นพัฒนาการที่สำคัญในข้อถกเถียงที่กำลังดำเนินอยู่เกี่ยวกับการออกใบอนุญาตโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">นักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาในบังกลาเทศเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้เพียงโทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส แสดงให้เห็นถึงความทุ่มเทและความสามารถในการปรับตัวที่น่าทึ่ง</li>
<li>มีการจัดงานระดมทุนเพื่อจัดหาคอมพิวเตอร์แล็ปท็อปให้กับเขา เนื่องจากแล็ปท็อปมีราคาสูงในบังกลาเทศ ซึ่งเน้นถึงอุปสรรคทางการเงินที่นักพัฒนาในประเทศกำลังพัฒนาต้องเผชิญ</li>
<li>นักพัฒนาใช้เครื่องมืออย่าง Termius, tmux, และ Vim บนโทรศัพท์ของเขา และความพยายามของเขาได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความท้าทายของการเขียนโค้ดบนโทรศัพท์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">การยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)</a></h2>
<ul>
<li>การปิดบัญชีธนาคารโดยไม่สมัครใจ หรือที่เรียกว่า Debanking เป็นประเด็นที่มีการถกเถียงกันอย่างมาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในธุรกิจคริปโต ซึ่งมีความกังวลว่าอาจถูกใช้เป็นเครื่องมือทางการเมือง</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนระหว่างผู้มีบทบาทภาคเอกชนและรัฐ โดยบางคนมองว่าการยกเลิกบัญชีธนาคารเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการจัดการความเสี่ยง ในขณะที่คนอื่นมองว่าไม่ยุติธรรมและขาดกระบวนการที่เหมาะสม</li>
<li>การดำเนินการทางกฎหมายในอดีตเช่น Operation Choke Point ซึ่งกดดันให้ธนาคารตัดความสัมพันธ์กับอุตสาหกรรมบางประเภท ถูกวิจารณ์ว่าเหมือนกับการดำเนินการในปัจจุบันต่อธุรกิจคริปโตที่ถูกเรียกว่า &#39;Choke Point 2.0&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การยกเลิกบัญชีธนาคารหมายถึงการที่ธนาคารปิดบัญชีหรือปฏิเสธการให้บริการ ซึ่งมักเกิดจากแรงกดดันด้านกฎระเบียบ เช่น กฎหมายป้องกันการฟอกเงิน (AML) ที่มีเป้าหมายเพื่อป้องกันกิจกรรมทางการเงินที่ผิดกฎหมาย</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงการขาดความโปร่งใสและกระบวนการที่เหมาะสมในกระบวนการยกเลิกบัญชีธนาคาร ซึ่งอาจส่งผลกระทบอย่างไม่เป็นธรรมต่อบุคคลและธุรกิจ ทำให้การมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจของพวกเขาถูกจำกัด</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าธนาคารควรถูกบังคับให้เสนอบริการพื้นฐานแก่ทุกคนหรือไม่ โดยไม่คำนึงถึงความเสี่ยงที่รับรู้ และประเด็นนี้เกี่ยวข้องกับข้อกังวลทางการเมืองและสังคมที่กว้างขึ้นอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการเงินที่อนุญาตให้ลงทุนในดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนี โดยไม่มีอัตราส่วนค่าใช้จ่าย และคิดค่าธรรมเนียมคงที่ $1/เดือน สำหรับการจัดการ การปรับสมดุล และการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้เสนอการจัดทำดัชนีโดยตรงโดยการซื้อหุ้นรายตัวจากดัชนียอดนิยม ให้การปรับแต่งและการเพิ่มประสิทธิภาพพอร์ตโฟลิโอรายวัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากที่ปรึกษาโรโบอื่น ๆ</li>
<li>Double ได้บรรลุเป้าหมายในการจัดการสินทรัพย์มูลค่า 10 ล้านดอลลาร์ และมุ่งหวังที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมที่มีมูลค่า 100 พันล้านดอลลาร์ต่อปี โดยการเสนอแผนการลงทุนที่มีค่าธรรมเนียมต่ำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการลงทุนที่นำเสนอการลงทุนในดัชนีด้วยค่าธรรมเนียมคงที่ $1 ต่อเดือนและอัตราค่าใช้จ่าย 0% โดยมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมแบบดั้งเดิม - ก่อตั้งโดย JJ และ Mark แพลตฟอร์มนี้จัดการดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนีและดูแลงานต่างๆ เช่น การปรับสมดุลและการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี โดยมีสินทรัพย์ภายใต้การจัดการมูลค่า $10 ล้าน - แม้จะมีโครงสร้างค่าธรรมเนียมที่เป็นนวัตกรรม แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับความยั่งยืน ความปลอดภัยของ Double และการเปรียบเทียบกับสถาบันการเงินที่มีชื่อเสียงเช่น Vanguard และ Fidelity</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%A2%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2010%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">เว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โดเมนของ Itch.io ถูกปิดใช้งานเนื่องจากรายงานการฉ้อโกงและฟิชชิ่งที่ผิดพลาดโดย BrandShield เกี่ยวกับหน้าแฟนเพจสำหรับเกม Funko Pop - เหตุการณ์นี้เน้นถึงปัญหากับการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าอัตโนมัติและการขาดการตรวจสอบจากมนุษย์ รวมถึงการตอบสนองที่ล่าช้าจากผู้รับจดทะเบียน iwantmyname - สถานการณ์นี้ได้จุดประกายการสนับสนุนจากผู้ใช้ต่อ itch.io และการวิพากษ์วิจารณ์ต่อฝ่ายที่เกี่ยวข้องในการปิดใช้งาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">การประนีประนอมในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>วิศวกรความปลอดภัยได้ระบุช่องโหว่ในกระบวนการอัปเกรดเฟิร์มแวร์ของ OpenWrt ซึ่งรวมถึงการฉีดคำสั่งและปัญหาการชนกันของแฮช SHA-256 - ช่องโหว่เหล่านี้เปิดโอกาสให้ผู้โจมตีสามารถฉีดคำสั่งและสร้างการชนกันของแฮช ซึ่งนำไปสู่การติดตั้งเฟิร์มแวร์ที่เป็นอันตราย - ทีม OpenWrt ได้แก้ไขช่องโหว่เหล่านี้อย่างรวดเร็ว โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรักษาความปลอดภัยที่แข็งแกร่งในห่วงโซ่อุปทานซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ช่องโหว่ในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt ทำให้สามารถดำเนินการโค้ดที่กำหนดเป้าหมายได้โดยไม่ต้องมีการตรวจสอบความถูกต้อง ซึ่งก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อการสร้างซอฟต์แวร์ที่มีช่องโหว่ - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการสร้างซอฟต์แวร์ที่สามารถทำซ้ำได้และมีความโปร่งใส เช่นเดียวกับแนวปฏิบัติในที่เก็บ ebuild ของ Gentoo - การตอบสนองอย่างรวดเร็วของ OpenWrt แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพของโครงการโอเพนซอร์สในการจัดการปัญหาด้านความปลอดภัยเมื่อเทียบกับทางเลือกที่เป็นซอฟต์แวร์ปิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger ไม่เหมาะสมสำหรับอินเทล</a></h2>
<ul>
<li>แม้ว่า Pat Gelsinger จะมีความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและทักษะการบริหารจัดการ แต่เขาถูกมองว่าไม่เหมาะสมที่จะเป็น CEO ของ Intel เนื่องจากไม่สามารถแก้ไขปัญหาด้านวัฒนธรรมและกลยุทธ์ของบริษัทได้</li>
<li>การตัดสินใจในการเป็นผู้นำของเขา เช่น การรักษาเงินปันผลและการโฆษณาเชิงรุก ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสะท้อนถึงแนวทางในยามสงบมากกว่าการเป็นผู้นำที่จำเป็นในยามสงคราม</li>
<li>การบริหารจัดการของ Gelsinger ในบริการโรงหล่อของ Intel และการยุติโครงการ Tofino ซึ่งเป็นซิลิคอนสวิตช์ที่สามารถโปรแกรมได้ที่มีศักยภาพ ถูกมองว่าเป็นความผิดพลาดที่สำคัญ ทำให้ปัญหาทางวัฒนธรรมของ Intel ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO ของ Intel, เผชิญกับความท้าทายรวมถึงความล่าช้าในการผลิต 10nm และการแข่งขันจาก TSMC ซึ่งนำไปสู่การลดลงของหุ้นอย่างมีนัยสำคัญแม้จะมีการลงทุนเชิงกลยุทธ์ในโรงงานการผลิตก็ตาม</li>
<li>นักวิจารณ์เสนอแนะว่าคณะกรรมการของ Intel ซึ่งประกอบด้วยสมาชิกที่ไม่ใช่สายเทคนิคเป็นหลัก อาจเป็นปัญหาหลัก โดยตั้งคำถามว่าความเชี่ยวชาญทางเทคนิคของ Gelsinger หรือบุคคลภายนอกจำเป็นต่อการแก้ไขปัญหาของ Intel หรือไม่</li>
<li>การถกเถียงที่กำลังดำเนินอยู่มุ่งเน้นไปที่ว่ายุทธศาสตร์ของ Gelsinger นั้นเหมาะสมหรือไม่ หรือว่าการจัดองค์ประกอบและการตัดสินใจของคณะกรรมการกำลังขัดขวางความก้าวหน้าของ Intel</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON สำหรับมนุษย์</a></h2>
<ul>
<li>JSON5 ซึ่งเป็นส่วนขยายของ JSON ถูกออกแบบมาเพื่อให้ง่ายต่อการแก้ไขด้วยมือ ทำให้เหมาะสำหรับไฟล์การกำหนดค่า แต่ไม่เหมาะสำหรับการสื่อสารระหว่างเครื่องจักร</li>
<li>ตั้งแต่เปิดตัวในปี 2012 JSON5 ได้รับความนิยมอย่างมาก โดยมีการดาวน์โหลดมากกว่า 65 ล้านครั้งต่อสัปดาห์ และถูกใช้งานโดยโครงการใหญ่ ๆ เช่น Chromium และ Next.js</li>
<li>JSON5 เป็นส่วนขยายของ JSON ที่รวมคุณสมบัติของ ECMAScript 5.1 ทำให้มีไวยากรณ์ที่ยืดหยุ่น และเข้ากันได้กับ ES5 โดยมีไลบรารี JavaScript สำหรับการแยกวิเคราะห์และการทำให้เป็นอนุกรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 เป็นส่วนขยายของ JSON ที่ออกแบบมาให้เป็นมิตรกับมนุษย์มากขึ้น โดยอนุญาตให้มีคุณสมบัติเช่น คอมเมนต์และเครื่องหมายจุลภาคท้าย</li>
<li>มีการถกเถียงกันว่าควรให้ JSON ยังคงความเรียบง่ายหรือพัฒนาด้วยคุณสมบัติเพิ่มเติม เช่นที่เห็นใน JSON5 ซึ่งไม่ใช่การอัปเดตอย่างเป็นทางการแต่เป็นรูปแบบทางเลือก</li>
<li>บางคนแนะนำให้ใช้รูปแบบอื่น ๆ เช่น TOML หรือ HJSON สำหรับการกำหนดค่าที่อ่านง่ายขึ้นสำหรับมนุษย์ ซึ่งเน้นถึงการอภิปรายที่กำลังดำเนินอยู่เกี่ยวกับการพัฒนาของ JSON</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">สหราชอาณาจักรห้ามโฆษณาทางทีวีในช่วงกลางวันสำหรับซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์</a></h2>
<ul>
<li>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกำลังดำเนินการห้ามโฆษณาทางโทรทัศน์ในช่วงกลางวันสำหรับอาหารที่มีน้ำตาลและ &quot;ไม่ดีต่อสุขภาพ&quot; เช่น ซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์ เพื่อแก้ไขปัญหาโรคอ้วนในเด็ก</li>
<li>เริ่มตั้งแต่เดือนตุลาคมปีหน้า โฆษณาเหล่านี้จะได้รับอนุญาตให้ออกอากาศหลังเวลา 21:00 น. เท่านั้น โดยมีเป้าหมายเพื่อป้องกัน 20,000 กรณีของโรคอ้วนในเด็กในแต่ละปี</li>
<li>รัฐมนตรีสาธารณสุข เวส สตรีทิง เน้นย้ำถึงความสำคัญของการหยุดการโฆษณาอาหารขยะที่มุ่งเป้าไปที่เด็ก ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สหราชอาณาจักรได้ดำเนินการห้ามโฆษณาอาหารขยะทางโทรทัศน์ในช่วงกลางวัน ซึ่งรวมถึงซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์ เพื่อเป็นมาตรการในการต่อสู้กับโรคอ้วนในเด็ก</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการห้ามนี้ไม่เพียงพอ เนื่องจากเด็ก ๆ ได้รับอิทธิพลจากโฆษณาออนไลน์บนแพลตฟอร์มอย่าง YouTube และ TikTok มากกว่า ซึ่งไม่ได้รวมอยู่ในการห้ามนี้</li>
<li>การถกเถียงยังคงมีอยู่ว่ารัฐบาลควรบังคับใช้กฎหมายที่มีอยู่และควบคุมโฆษณาออนไลน์ที่มุ่งเป้าไปที่เด็กหรือไม่ หรือว่าผู้ปกครองควรมีความรับผิดชอบมากขึ้นในการปกป้องเด็กจากโฆษณาที่เป็นอันตราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner ได้ตัดสินใจยกเลิกบัญชีของเราและยุติการให้บริการเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การยกเลิกบัญชีและการยุติเซิร์ฟเวอร์ของ Hetzner ได้กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความจำเป็นของการสำรองข้อมูลและแผนการกู้คืนจากภัยพิบัติ</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์เกี่ยวกับการบังคับใช้ข้อกำหนดการให้บริการ (ToS) ที่เข้มงวดของ Hetzner ซึ่งรวมถึงการปิดเซิร์ฟเวอร์ทันทีเมื่อมีการละเมิด ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของผู้ให้บริการคลาวด์</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความเสี่ยงของการพึ่งพาผู้ให้บริการเพียงรายเดียวและความสำคัญของการใช้ผู้ให้บริการหลายรายสำหรับการสำรองข้อมูลเพื่อให้มั่นใจในความปลอดภัยของข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">วิลโลว์, ชิปควอนตัมของเรา</a></h2>
<ul>
<li>Google ได้เปิดตัว Willow ซึ่งเป็นชิปควอนตัมที่แสดงถึงความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านการแก้ไขข้อผิดพลาดของควอนตัมและความเร็วในการคำนวณ - Willow ได้แสดงความสามารถของมันโดยการทำการคำนวณในเวลาน้อยกว่าห้านาที ซึ่งเป็นงานที่ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ต้องใช้เวลา 10 เซปทิลเลียนปี ซึ่งบ่งบอกถึงศักยภาพในการจัดการกับปัญหาที่ซับซ้อนเกินกว่าคอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิม - การพัฒนานี้มีความสำคัญต่ออนาคตของคอมพิวเตอร์ควอนตัมที่สามารถใช้งานได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีผลกระทบต่อการปฏิวัติอุตสาหกรรมต่าง ๆ เช่น การแพทย์ พลังงาน และปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การประกาศของ Google เกี่ยวกับชิปควอนตัม Willow ที่มีมากกว่า 100 คิวบิตพร้อมความเสถียร ถือเป็นก้าวสำคัญในวงการคอมพิวเตอร์ควอนตัม - การพัฒนานี้อาจมีผลต่อ AI และความปลอดภัยของข้อมูล เนื่องจากคอมพิวเตอร์ควอนตัมสร้างความท้าทายต่อวิธีการเข้ารหัสแบบดั้งเดิม - แม้จะมีความสำเร็จนี้ แต่การใช้งานจริงเช่นอัลกอริทึมของ Shor ยังคงต้องการจำนวนคิวบิตที่มากกว่านี้มาก ทำให้เกิดปฏิกิริยาที่หลากหลายเกี่ยวกับผลกระทบในทันทีของชิปนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: โซระ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องมือสร้างวิดีโอ Sora ของ OpenAI กำลังได้รับการวิจารณ์ที่หลากหลายเนื่องจากความท้าทายในการสร้างเนื้อหาที่แม่นยำ เนื่องจากเทคโนโลยี AI ในปัจจุบันยังคงมีปัญหาในการจัดการกับคำสั่งที่ละเอียดและความแม่นยำในการเคลื่อนไหว</li>
<li>เครื่องมือนี้ยังไม่พร้อมใช้งานในสหภาพยุโรป และการเปิดตัวได้เผชิญกับปัญหาเซิร์ฟเวอร์ ซึ่งส่งผลกระทบต่อประสบการณ์ของผู้ใช้</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนชื่นชมความแปลกใหม่และศักยภาพของเนื้อหาที่สร้างโดย AI แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับคุณภาพและโครงสร้างการกำหนดราคา โดยบางคนสังเกตว่ามันล้าหลังกว่าคู่แข่ง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%95%E0%B9%8C%20Itch.io%20%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%20Funko&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%209%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt เป็นเบราว์เซอร์ที่ออกแบบมาสำหรับผู้ใช้ขั้นสูง โดยเน้นการนำทางด้วยแป้นพิมพ์และประสิทธิภาพในการวิเคราะห์และดึงข้อมูลออนไลน์</li>
<li>มีเครื่องมือที่ทรงพลัง เช่น การบอกใบ้ลิงก์, Jump Headings สำหรับการนำทางเอกสาร, และการค้นหาแบบคลุมเครือสำหรับการจัดการแท็บและการดำเนินการคำสั่งได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>ฟังก์ชันเพิ่มเติมรวมถึง REPL (Read-Eval-Print Loop) ในตัวสำหรับการเขียนโปรแกรม, การค้นหาบุ๊กมาร์คอัจฉริยะ, การเติมข้อมูลอัตโนมัติที่ปรับแต่งได้, ประวัติคลิปบอร์ด, และประวัติแบบต้นไม้สำหรับติดตามหน้าที่เข้าชม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt เป็นเบราว์เซอร์ที่ผสานรวมเครื่องมือ AI และเครื่องมือเชิงความหมาย โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้ด้วยการทำหน้าที่เป็น &quot;สมองที่สอง&quot; แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะสงสัยเกี่ยวกับความสามารถของ AI และผลกระทบต่อประสิทธิภาพ</li>
<li>เขียนด้วย Common Lisp, Nyxt ถูกออกแบบมาให้สามารถขยายได้อย่างมากเหมือนกับ Emacs แต่ไม่รองรับ WebExtensions ทำให้มีข้อจำกัดในการใช้งานร่วมกับส่วนขยายยอดนิยมเช่น uBlock Origin</li>
<li>แม้ว่าจะมีคุณสมบัติพิเศษเช่นประวัติแบบต้นไม้และการทำงานที่ขับเคลื่อนด้วยแป้นพิมพ์ แต่ความเป็นประโยชน์ของมันยังคงเป็นที่ถกเถียงเมื่อเทียบกับเบราว์เซอร์อย่าง qutebrowser และ Firefox; มันมีให้ใช้งานบน Linux โดยมีการสนับสนุนอย่างไม่เป็นทางการสำหรับ BSD, macOS และ Windows</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">รัฐบาลซีเรียล่มสลาย สิ้นสุดการปกครอง 50 ปีของตระกูลอัสซาด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การปกครองของตระกูลอัสซาดในซีเรียที่ยาวนานถึง 50 ปีได้สิ้นสุดลงแล้ว ซึ่งบ่งบอกถึงความอ่อนแอของผู้สนับสนุนหลักของพวกเขาอย่างรัสเซียและอิหร่านที่กำลังมีส่วนร่วมในความขัดแย้งอื่น ๆ</li>
<li>สุญญากาศทางอำนาจในซีเรียได้นำไปสู่สถานการณ์ที่ซับซ้อน โดยมีหลายฝ่ายแข่งขันกันเพื่อควบคุม ซึ่งสร้างความไม่แน่นอนเกี่ยวกับอนาคตของประเทศ</li>
<li>การล่มสลายของอัสซาดอาจส่งผลให้เกิดความไม่มั่นคงในภูมิภาคและมีผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อการเมืองโลก รวมถึงความขัดแย้งในยูเครน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">วิศวกรรมย้อนกลับรูปแบบไฟล์ภาพเกมของ Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>เซก้าแชนแนลเป็นบริการเกมตามความต้องการที่บุกเบิกสำหรับเซก้าเจเนซิส ซึ่งเปิดให้บริการตั้งแต่ปี 1994 ถึง 1998 โดยมีเกมประมาณ 50 เกมต่อเดือน ในปี 2024 ผู้ใช้คนหนึ่งค้นพบซีดีภาพเกมของเซก้าแชนแนลจากปี 1996 ซึ่งนำไปสู่ความพยายามในการวิศวกรรมย้อนกลับเพื่อดึงและอนุรักษ์ข้อมูลของมัน โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการถอดรหัสเกมพิเศษ โดยเน้นย้ำถึงบทบาทของความพยายามของชุมชนและวิศวกรรมย้อนกลับในการอนุรักษ์ประวัติศาสตร์การเล่นเกม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ช่องเซก้าเป็นบริการที่ล้ำสมัยในยุค 1990 ที่อนุญาตให้ผู้ใช้ดาวน์โหลดเกมผ่านทางเคเบิลทีวี โดยทำงานคล้ายกับ Teletext ที่มีการวนข้อมูลอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>มันเป็นบรรพบุรุษของการจัดจำหน่ายเกมดิจิทัลสมัยใหม่ โดยเสนอเกมที่หมุนเวียนให้เลือกเล่นสำหรับค่าธรรมเนียมการสมัครสมาชิก แม้จะมีความท้าทายทางเทคนิคและการเข้าถึงที่จำกัด</li>
<li>บริการนี้ต้องการฮาร์ดแวร์พิเศษและใช้การส่งผ่านดาวเทียมไปยังหัวเคเบิล แต่เป็นที่รู้จักในเรื่องความไม่น่าเชื่อถือในบางพื้นที่</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">มหาวิหารน็อทร์-ดามเปิดอีกครั้ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มหาวิหารน็อทร์-ดามได้เปิดอีกครั้ง โดยได้รับการบูรณะให้กลับคืนสู่ลักษณะยุคกลางดั้งเดิมพร้อมการปรับปรุงสมัยใหม่ เช่น ยอดแหลมใหม่</li>
<li>การบูรณะมุ่งเน้นไปที่การสะท้อนการออกแบบเริ่มแรกของมหาวิหารมากกว่าสภาพก่อนเกิดไฟไหม้ในปี 2018 ได้รับคำชมเชยในด้านฝีมือและเทคนิคดั้งเดิม</li>
<li>โครงการนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความถูกต้องทางประวัติศาสตร์กับองค์ประกอบสมัยใหม่ โดยดึงดูดความสนใจอย่างมากต่อความสำคัญทางวัฒนธรรมและประวัติศาสตร์ของนอเทรอดาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs สืบสวนแฮกเกอร์ที่โหดร้ายที่สุดบนอินเทอร์เน็ตจากสถานที่ลับ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, นักข่าวด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่มีชื่อเสียง, เป็นที่รู้จักจากการสืบสวนกิจกรรมการแฮ็ก รวมถึงการเปิดโปงข้อบกพร่องสำคัญในการติดตามโทรศัพท์มือถือในปี 2018</li>
<li>บทความกล่าวถึงความง่ายดายที่แฮกเกอร์วัยรุ่นสามารถเรียนรู้ทักษะผ่านชุมชนออนไลน์ โดยเน้นถึงการเข้าถึงความรู้เกี่ยวกับการแฮ็ก</li>
<li>นอกจากนี้ยังกล่าวถึงความเสี่ยงที่แฮกเกอร์ต้องเผชิญ ซึ่งมักจะได้รับผลตอบแทนทางการเงินเพียงเล็กน้อย โดยเน้นถึงความสำคัญและความท้าทายของสาขาความปลอดภัยทางไซเบอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">ผู้ให้ข้อมูลสายการบินได้รับเงินหลายพันจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ให้ข้อมูลของสายการบินได้รับแรงจูงใจทางการเงินจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการละเมิดสิทธิพลเมืองที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>การค้นหาแบบ &quot;ยินยอม&quot; ของ DEA ที่สนามบิน ซึ่งมักถูกวิจารณ์ว่าอิงจากเกณฑ์ที่อ่อนแอ ได้ถูกระงับหลังจากรายงานของผู้ตรวจการกระทรวงยุติธรรม</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการยึดทรัพย์สินทางแพ่งขัดต่อรัฐธรรมนูญและสนับสนุนการปฏิรูประบบเพื่อป้องกันการใช้อำนาจในทางที่ผิดของการบังคับใช้กฎหมาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">การท่องเนื้อหาที่เป็นลบทางออนไลน์ทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลง: การศึกษา</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจาก MIT ได้สร้างปลั๊กอินเว็บชื่อ &quot;Digital Diet&quot; เพื่อช่วยผู้ใช้ในการตัดสินใจเกี่ยวกับเนื้อหาออนไลน์อย่างมีข้อมูลเพื่อปกป้องสุขภาพจิตของพวกเขา</li>
<li>เครื่องมือนี้ใช้การประมวลผลภาษาธรรมชาติ (NLP) เพื่อประเมินหน้าเว็บโดยอิงจากอารมณ์ ความรู้ และความสามารถในการดำเนินการ เพื่อชี้นำผู้ใช้ไปยังเนื้อหาที่เป็นบวกมากขึ้น</li>
<li>งานวิจัยเน้นย้ำถึงความสัมพันธ์สองทางระหว่างพฤติกรรมออนไลน์และสุขภาพจิต โดยมีผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature Human Behavior</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นว่าการสัมผัสกับเนื้อหาออนไลน์ที่เป็นลบสามารถทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลงได้ โดยส่งผลให้เกิดความรู้สึกวิตกกังวลและสิ้นหวัง - การจัดการการบริโภคออนไลน์เป็นสิ่งสำคัญ เนื่องจากการสัมผัสกับข้อมูลเชิงลบอย่างต่อเนื่องสามารถส่งผลกระทบอย่างมากต่อความคิดและอารมณ์ - แม้ว่าการรับรู้ข้อมูลจะสำคัญต่อการเปลี่ยนแปลงของสังคม แต่หลายคนพบว่าการลดการสัมผัสกับข่าวเชิงลบและมุ่งเน้นที่ความเป็นอยู่ที่ดีของตนเองสามารถช่วยบรรเทาได้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%208%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">ปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">องค์ประกอบการสนทนา</a></h2>
<ul>
<li>องค์ประกอบ HTML `` ใช้สำหรับสร้างกล่องโต้ตอบ ซึ่งสามารถเป็นแบบโมดอล (หยุดการโต้ตอบกับหน้า) หรือแบบไม่ใช่โมดอล (อนุญาตให้มีการโต้ตอบได้)</li>
<li>เมธอด JavaScript <code>.showModal()</code> และ <code>.show()</code> ใช้สำหรับแสดงไดอะล็อกแบบโมดอลและไม่ใช่โมดอลตามลำดับ ในขณะที่ <code>.close()</code> ใช้สำหรับปิดไดอะล็อกเหล่านั้น</li>
<li>การเข้าถึงเป็นสิ่งสำคัญ ควรตรวจสอบให้แน่ใจว่าการโฟกัสถูกตั้งค่าอย่างถูกต้องและมีวิธีการปิด เช่น ปุ่ม ในขณะที่ใช้ CSS <code>::backdrop</code> สำหรับการจัดสไตล์พื้นหลังของโมดอล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>องค์ประกอบ dialog บน developer.mozilla.org ได้เริ่มต้นการถกเถียงเกี่ยวกับการใช้ HTML องค์ประกอบเชิงโต้ตอบ เช่น ตัวเลือกไฟล์และเครื่องเล่นสื่อ โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับความสม่ำเสมอและความสามารถในการคาดเดาของพวกมันในเบราว์เซอร์ต่าง ๆ</li>
<li>ในขณะที่นักพัฒนาบางคนวิจารณ์องค์ประกอบ dialog ว่าไม่มีสไตล์และไม่ทำงานเหมือนป๊อปอัพพื้นเมือง คนอื่นๆ กลับให้คุณค่ากับประโยชน์ด้านความหมายและการเข้าถึงของมัน</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายในการรักษาความสม่ำเสมอของการออกแบบและความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานที่ไม่เหมาะสมโดยผู้โฆษณา ซึ่งบ่งชี้ว่าองค์ประกอบการสนทนาเป็นก้าวที่ก้าวหน้าแต่ยังคงต้องการการปรับปรุงเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">ผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดตัว Organic Maps โครงการโอเพ่นซอร์สที่แยกออกมา</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps ได้ปล่อยซอร์สโค้ดสำหรับ &quot;เมตาเซิร์ฟเวอร์&quot; ซึ่งช่วยเพิ่มความเร็วในการดาวน์โหลดแผนที่โดยการนำผู้ใช้ไปยังเซิร์ฟเวอร์ Content Delivery Network (CDN) ที่ดีที่สุดตามตำแหน่งที่ตั้งของพวกเขา</li>
<li>โค้ดที่เคยปิดไว้เพื่อป้องกันการแยกโครงการโดยไม่ได้รับอนุญาต ตอนนี้เปิดภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมความโปร่งใสและการมีส่วนร่วมของชุมชน</li>
<li>ทีมกำลังพิจารณาใหม่เกี่ยวกับการใช้ Cloudflare Workers เพื่อป้องกันการผูกขาดกับผู้ให้บริการ และได้ย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงที่ไม่ได้รับอนุญาตซึ่งทำโดยผู้ร่วมงาน โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของพวกเขาต่อความเป็นส่วนตัวและความโปร่งใส</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อเล็กซานเดอร์ บอร์ซุก ผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดโครงการแยกของ Organic Maps ที่เป็นโอเพ่นซอร์สโดยการเปลี่ยนแปลงใบอนุญาต MIT และเพิ่มการบันทึกลงในที่เก็บข้อมูลส่วนตัว - โรมัน ซิสซิค ผู้ดูแลโครงการอีกคนหนึ่งได้ย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้และทำให้ที่เก็บข้อมูลเป็นสาธารณะ นำไปสู่ความขัดแย้งและการเพิกถอนสิทธิ์ของเขา - เหตุการณ์นี้เน้นถึงความขัดแย้งภายในเกี่ยวกับธรรมชาติของโครงการที่เป็นโอเพ่นซอร์ส แต่ Organic Maps ยังคงเป็นแอปพลิเคชันแผนที่ออฟไลน์ที่มีการใช้งานอย่างกว้างขวาง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">วิธีใช้ Postgres สำหรับทุกสิ่ง</a></h2>
<ul>
<li>“Postgres for Everything” เป็นคลังข้อมูลที่ส่งเสริมการใช้ PostgreSQL ซึ่งเป็นฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์แบบโอเพ่นซอร์สที่ได้รับความนิยม สำหรับการใช้งานที่หลากหลายเกินกว่าหน้าที่ฐานข้อมูลแบบดั้งเดิม - คลังข้อมูลนี้เชิญชวนให้มีการร่วมมือและติดตามการใช้งาน PostgreSQL ในรูปแบบที่สร้างสรรค์ต่างๆ เช่น งาน cron, คิวข้อความ, การวิเคราะห์ และอื่นๆ โดยเน้นถึงความหลากหลายในการใช้งาน - โครงการนี้รวมถึง 11 รายการที่เกี่ยวข้องกับ Supabase ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มที่ให้บริการแบ็กเอนด์โดยใช้ PostgreSQL แสดงให้เห็นถึงการบูรณาการและประโยชน์ในการพัฒนาแอปพลิเคชันสมัยใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความหลากหลายของ Postgres ในการใช้งานต่าง ๆ แต่ก็ชี้ให้เห็นข้อจำกัด เช่น การจัดการอักขระ null ในสตริงและการต้องใช้ SQL ที่กำหนดเองสำหรับการสแกนข้ามดัชนี - ความคิดเห็นแตกต่างกันเกี่ยวกับการใช้ Postgres สำหรับทุกวัตถุประสงค์ โดยบางคนเตือนถึงการพึ่งพาฐานข้อมูลเดียวมากเกินไปสำหรับทีมขนาดใหญ่ ในขณะที่คนอื่น ๆ ชื่นชมความเรียบง่ายและความซับซ้อนที่ลดลง - มีการกล่าวถึงทางเลือกอื่น ๆ เช่น Redis พร้อมกับความท้าทายในการขยายขนาดและความสำคัญของการหลีกเลี่ยงการออกแบบที่ซับซ้อนเกินไปในช่วงเริ่มต้นของโครงการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">เรื่องโกหกที่ฉันถูกบอกเกี่ยวกับการแก้ไขร่วมกัน, ตอนที่ 1: อัลกอริทึมสำหรับการแก้ไขแบบออฟไลน์</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อต้นปี 2024 การวิจัยเกี่ยวกับระบบการแก้ไขร่วมกันสำหรับโปรแกรมแก้ไขข้อความของ Moment ได้เน้นถึงความท้าทายในการแก้ไขแบบออฟไลน์ ซึ่งอัลกอริธึมยอดนิยมอย่าง CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) และ OT (Operational Transformation) มักจะล้มเหลว - การแก้ไขแบบออฟไลน์เพิ่มความขัดแย้งโดยตรง โดย 20-30% ของความขัดแย้งเหล่านี้ส่งผลให้เกิดผลลัพธ์ที่ไม่เป็นที่ยอมรับ ซึ่งบ่งชี้ว่าปัญหานี้เป็นความท้าทายด้านอินเทอร์เฟซผู้ใช้/ประสบการณ์ผู้ใช้ (UI/UX) มากกว่าปัญหาด้านอัลกอริธึม - นักวิจัยกำลังมุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้ในการแก้ไขแบบออฟไลน์ โดยเปรียบเทียบกับวิธีที่ git จัดการการรวมเอกสาร ซึ่งเป็นการพัฒนาที่มีแนวโน้มดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความท้าทายของการแก้ไขร่วมกัน โดยเฉพาะในโหมดออฟไลน์ และวิจารณ์อัลกอริทึมปัจจุบันเช่น Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) และ Operational Transformation (OT) ที่ไม่สามารถให้ผลลัพธ์ที่มีความหมายทางความหมายเสมอไป มีความเห็นพ้องต้องกันถึงความจำเป็นในการปรับปรุงการแก้ไขความขัดแย้ง ซึ่งอาจทำได้ผ่านการป้อนข้อมูลจากผู้ใช้หรือเครื่องมือขั้นสูงเช่น Large Language Models (LLMs) เพื่อจัดการกับความขัดแย้งทางความหมายอย่างมีประสิทธิภาพ การอภิปรายยังพิจารณาถึงบทบาทของโซลูชัน User Interface/User Experience (UI/UX) ในการเพิ่มประสบการณ์การแก้ไขร่วมกัน โดยเน้นว่าปัญหานี้ขยายเกินกว่าอัลกอริทึมไปถึงการเข้าใจเจตนาของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">ผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างด้วย Ollama</a></h2>
<ul>
<li>โอแลม่าได้แนะนำการสนับสนุนสำหรับการสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ทำให้โมเดลสามารถสร้างผลลัพธ์ในรูปแบบเฉพาะโดยใช้สคีมา JSON</li>
<li>ฟีเจอร์นี้พร้อมใช้งานแล้วในไลบรารี Ollama Python และ JavaScript ที่อัปเดต ซึ่งมีประโยชน์สำหรับงานต่าง ๆ เช่น การแยกวิเคราะห์ข้อมูลจากเอกสารและภาพ</li>
<li>ผู้ใช้ควรอัปเดตเป็นเวอร์ชันล่าสุดของ Ollama และใช้พารามิเตอร์รูปแบบในคำขอ cURL หรือไลบรารี โดยการอัปเดตในอนาคตจะมีการปรับปรุงประสิทธิภาพและตัวเลือกการจัดรูปแบบเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ollama นำเสนอวิธีการสร้างข้อมูลที่มีโครงสร้าง เช่น JSON จากโมเดลภาษา พร้อมการอภิปรายเกี่ยวกับการใช้ไวยากรณ์ GBNF สำหรับรูปแบบผลลัพธ์ที่หลากหลายมากขึ้น เช่น XML หรือ SQL - ผู้ใช้ถกเถียงกันถึงความน่าเชื่อถือของผลลัพธ์ JSON เมื่อเทียบกับภาษาธรรมชาติ พร้อมข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับวิธีที่โมเดลภาษา (LLMs) สร้างข้อความและบทบาทของคำสั่งที่มีโครงสร้าง - การผสานรวมของ Ollama กับ llama.cpp ถูกกล่าวถึงว่าเป็นการทำให้การใช้งานโมเดลง่ายขึ้น แม้ว่าบางคนจะมองว่าเป็นเพียงตัวห่อหุ้ม และฟีเจอร์นี้รองรับโมเดลต่างๆ ที่มีระดับความแม่นยำที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon เป็นเกมสุดท้ายในประเภทของมัน [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon ซึ่งพัฒนาขึ้นเป็นหลักด้วยภาษาแอสเซมบลีโดยทีมงานขนาดเล็ก กลายเป็นเกมขายดีในปี 1999 แสดงให้เห็นถึงรูปแบบการพัฒนาที่หายาก</li>
<li>แฟน ๆ แนะนำ OpenRCT2 สำหรับฟีเจอร์ที่ปรับปรุงและความเข้ากันได้ และ Roller Coaster Tycoon Classic สำหรับอุปกรณ์สมัยใหม่ ในขณะที่ทางเลือกอื่น ๆ อย่าง Parkitect และ Planet Coaster มอบประสบการณ์ที่หลากหลาย</li>
<li>วิดีโอนี้เน้นถึงวิวัฒนาการของการพัฒนาเกมและความท้าทายที่ทีมเล็กต้องเผชิญเมื่อแข่งขันกับสตูดิโอขนาดใหญ่ โดยมีความสำเร็จของเกมอินดี้อย่าง Minecraft เป็นตัวอย่างที่แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของความสำเร็จจากทีมเล็ก</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">ฟรุกโตสในอาหารช่วยเพิ่มการเติบโตของเนื้องอก: งานวิจัย</a></h2>
<ul>
<li>การบริโภคฟรุกโตสเพิ่มขึ้นอย่างมากในช่วง 50 ปีที่ผ่านมา ส่วนใหญ่เนื่องจากน้ำเชื่อมข้าวโพดที่มีฟรุกโตสสูงในเครื่องดื่มและอาหารแปรรูป</li>
<li>งานวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันในเซนต์หลุยส์ระบุว่า แม้ฟรุกโตสจะไม่เป็นแหล่งพลังงานโดยตรงให้กับเนื้องอก แต่ตับจะเปลี่ยนฟรุกโตสเป็นสารอาหารที่สนับสนุนการเจริญเติบโตของเนื้องอกในมะเร็ง เช่น มะเร็งผิวหนัง มะเร็งเต้านม และมะเร็งปากมดลูก</li>
<li>การศึกษานี้เสนอแนวทางการรักษามะเร็งใหม่ ๆ โดยการสำรวจวิธีการป้องกันไม่ให้ฟรุกโตสช่วยในการเจริญเติบโตของเนื้องอก ซึ่งอาจทำได้ผ่านการเปลี่ยนแปลงทางอาหารหรือการใช้ยา โดยได้รับการสนับสนุนทางการเงินบางส่วนจากสถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>งานวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันระบุว่าการบริโภคฟรุกโตสในปริมาณสูงอาจส่งเสริมการเติบโตของเนื้องอกโดยการเพิ่มระดับไขมันในเลือด ซึ่งเซลล์มะเร็งใช้ในการเจริญเติบโต - แม้ว่าฟรุกโตสในผลไม้จะปลอดภัยเนื่องจากมีสารอาหารเพิ่มเติม แต่การบริโภคมากเกินไปจากแหล่งเช่นน้ำเชื่อมข้าวโพดฟรุกโตสสูงอาจมีความเสี่ยง - การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนของการเผาผลาญมะเร็งและอิทธิพลที่อาจเกิดขึ้นของอาหารต่อการพัฒนามะเร็ง แม้ว่าจะจำเป็นต้องมีการวิจัยเพิ่มเติมเพื่อทำความเข้าใจกลไกเหล่านี้อย่างเต็มที่</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">โปรแกรมเชลล์ที่ใหญ่ที่สุด</a></h2>
<ul>
<li>หน้าดังกล่าวเน้นโปรแกรมเชลล์ที่สำคัญ โดยมุ่งเน้นไปที่สคริปต์ที่เขียนด้วยมืออย่างมาก แทนที่จะเป็นสคริปต์ที่สร้างโดยเครื่องมือเช่น autoconf.- รายการที่น่าสนใจรวมถึง akinomyoga/ble.sh ซึ่งเป็น Bash Line Editor ที่มี 61K บรรทัดของโค้ด (LoC) และ kalua ซึ่งเป็นส่วนเสริมของ OpenWRT ที่มี 56K บรรทัดของโค้ดต้นฉบับ (SLoC).- รายการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนและความหลากหลายของการเขียนสคริปต์เชลล์ โดยมีโปรแกรมที่ใช้โครงสร้างข้อมูลและอัลกอริทึม ซึ่งมักจะมีมากกว่า 5,000 บรรทัดของโค้ด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ความซับซ้อนและความท้าทายของการใช้สคริปต์เชลล์ขนาดใหญ่ เช่น ปัญหาด้านการอ่าน ความผิดพลาดในการจัดการ และความสามารถในการพกพา - ผู้ใช้แนะนำให้พิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Python หรือ AWK สำหรับงานที่ซับซ้อนเนื่องจากการบำรุงรักษาที่ดีกว่า ในขณะที่เครื่องมืออย่าง ShellCheck สามารถช่วยปรับปรุงคุณภาพของสคริปต์เชลล์ได้ - การสนทนานี้เน้นถึงความสมดุลระหว่างการใช้สคริปต์เชลล์สำหรับงานที่รวดเร็วและการเลือกใช้ภาษาการเขียนโปรแกรมที่มีความแข็งแกร่งมากขึ้นสำหรับโครงการขนาดใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – การเขียนโปรแกรม–ไม่ใช่การกระตุ้น–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อสร้างระบบ AI แบบโมดูลาร์โดยใช้โค้ด Python แบบองค์ประกอบ โดยมุ่งเน้นที่การปรับปรุงผลลัพธ์ของโมเดลภาษา (LM) โดยไม่พึ่งพาเพียงแค่คำสั่งเท่านั้น - รองรับผู้ให้บริการโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) หลายราย เช่น OpenAI, Anthropic และ Databricks ช่วยให้ผู้ใช้สามารถอธิบายพฤติกรรม AI เป็นโค้ด ทำให้การทำซ้ำและการปรับแต่งง่ายขึ้น - มีต้นกำเนิดจาก Stanford NLP, DSPy มีชุมชนที่แข็งแกร่งบน GitHub และ Discord ซึ่งมีส่วนร่วมในการวิจัย AI แบบโอเพนซอร์สและพัฒนาสถาปัตยกรรมโปรแกรมและตัวปรับแต่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DSPy เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของคำสั่งสำหรับโมเดลภาษา (LMs) โดยการทำให้การเลือกชุดข้อมูลการฝึกอบรมเป็นอัตโนมัติ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและลดการปรับแต่งด้วยตนเอง</li>
<li>มันสนับสนุนการฝึกอบรมแบบครบวงจรของโปรแกรมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ป้องกันการใช้พรอมต์ที่ล้าสมัยในโค้ด และมีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับงานต่างๆ เช่น การสกัดข้อมูลและการสรุปข้อมูล</li>
<li>แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะพบว่าความซับซ้อนของ DSPy เป็นเรื่องท้าทาย แต่ก็มีคุณค่าในด้านวิธีการที่มีโครงสร้างและคุณสมบัติต่าง ๆ เช่น การยืนยันและข้อเสนอแนะที่บังคับใช้ข้อจำกัดของผลลัพธ์</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9B%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B3&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%207%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">จำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์</a></h2>
<ul>
<li>เว็บไซต์ The Verge ได้เปิดตัวรูปแบบการสมัครสมาชิกที่มีเวอร์ชันที่ต้องชำระเงิน โดยมอบสิทธิประโยชน์เช่น ฟีด RSS แบบเต็มข้อความให้กับสมาชิก</li>
<li>การสมัครสมาชิกมีเป้าหมายเพื่อลดการเห็นโฆษณา แต่มีการวิจารณ์ว่าผู้ที่จ่ายค่าสมาชิกไม่ควรเห็นโฆษณาเลย</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการขายข้อมูลให้กับผู้โฆษณา โดยเสนอว่าผู้สมัครสมาชิกไม่ควรต้องเผชิญกับทั้งโฆษณาและการสร้างรายได้จากข้อมูล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงเกี่ยวกับโฆษณาในสื่อมุ่งเน้นไปที่ความจำเป็นของมัน โดยบางคนมองว่าเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการกระจายรายได้และลดต้นทุน ในขณะที่คนอื่นสนับสนุนประสบการณ์ที่ปราศจากโฆษณาสำหรับสมาชิกที่จ่ายเงิน</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงปัญหาความเป็นส่วนตัวและลักษณะที่ล่วงล้ำของโฆษณาออนไลน์เมื่อเทียบกับโฆษณาสิ่งพิมพ์แบบดั้งเดิม ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับประสบการณ์ของผู้บริโภคและความซื่อสัตย์ของสื่อ</li>
<li>การสนทนานี้รวมถึงความยั่งยืนของโมเดลที่สนับสนุนโดยโฆษณาและสำรวจวิธีการระดมทุนทางเลือก เช่น การสมัครสมาชิกหรือการสนับสนุนโดยตรงผ่านแพลตฟอร์มอย่าง Patreon</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">ปัญหา 70%: ความจริงที่ยากเกี่ยวกับการเขียนโค้ดด้วย AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องมือการเขียนโค้ดที่ใช้ AI สามารถสร้างโค้ดได้อย่างรวดเร็ว คล้ายกับนักพัฒนาระดับจูเนียร์ แต่บ่อยครั้งที่ต้องการการตรวจสอบอย่างละเอียดโดยนักพัฒนาที่มีประสบการณ์เนื่องจากข้อผิดพลาดที่เกิดขึ้นบ่อยครั้ง</li>
<li>แม้ว่าเครื่องมือ AI จะเก่งในการจัดการงานที่ซ้ำซากและเสนอร่างโค้ดเบื้องต้น แต่พวกมันยังคงมีปัญหาในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อนและความคิดสร้างสรรค์ ซึ่งจำกัดความสามารถในการแทนที่โปรแกรมเมอร์มนุษย์อย่างสมบูรณ์</li>
<li>การผนวกเครื่องมือ AI เข้ากับกระบวนการทำงานในการพัฒนานำเสนอความท้าทาย: การเพิ่มพูนการเรียนรู้และประสิทธิภาพโดยไม่ขัดขวางการพัฒนาทักษะการแก้ปัญหาที่จำเป็น</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">สนามบินพอร์ตแลนด์ขยายตัวด้วยหลังคาไม้ขนาดใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>สนามบินพอร์ตแลนด์ (PDX) ได้ขยายอาคารผู้โดยสารหลักด้วยหลังคาไม้ที่ยั่งยืน ออกแบบโดย ZGF โดยใช้ไม้กลูแลมจากต้นดักลาสเฟอร์ที่หาได้ในท้องถิ่น</li>
<li>หลังคาขนาดเก้าเอเคอร์นี้มีเป้าหมายเพื่อเพิ่มขีดความสามารถของสนามบินและประสบการณ์ของผู้โดยสาร ในขณะเดียวกันก็ลดการปล่อยคาร์บอน โดยผสมผสานองค์ประกอบทางชีวภาพเพื่อสร้างบรรยากาศที่เป็นมิตร</li>
<li>โครงการนี้กำหนดมาตรฐานใหม่สำหรับการออกแบบสนามบินที่ยั่งยืน โดยคาดว่าจะแล้วเสร็จในปี 2026</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สนามบินพอร์ตแลนด์ได้เปิดตัวหลังคาไม้ขนาดใหญ่ใหม่ ซึ่งช่วยเพิ่มแสงธรรมชาติและยกเพดานขึ้น เป็นส่วนหนึ่งของโครงการปรับปรุงหลายขั้นตอน</li>
<li>การออกแบบได้รับการชื่นชมในด้านความสวยงามและการปรับปรุงด้านเสียง แต่ผู้ใช้บางรายรายงานว่ามีความสับสนในการหาทาง</li>
<li>การใช้ไม้ถือเป็นทางเลือกในการก่อสร้างที่ยั่งยืน แม้ว่าจะมีการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบต่อการปล่อยคาร์บอน โดยเปรียบเทียบกับสนามบินสมัยใหม่อื่น ๆ ที่มีธีมธรรมชาติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">คณะกรรมการของ Intel และตัวอย่างเมื่อคณะกรรมการและการมองระยะสั้นล้มเหลว</a></h2>
<ul>
<li>การออกจาก Intel ของ Pat Gelsinger ถูกมองว่าเป็นการไล่ออกมากกว่าการเกษียณอายุ โดยเน้นถึงความล้มเหลวของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นระยะสั้นมากกว่ากลยุทธ์ระยะยาว - การขาดความเชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นที่มูลค่าผู้ถือหุ้นในทันทีได้รับการวิพากษ์วิจารณ์ ซึ่งอาจเป็นอันตรายต่อแนวโน้มระยะยาวของ Intel และอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯ - ความล้มเหลวของคณะกรรมการในการสนับสนุนกลยุทธ์ IDM 2.0 ของ Gelsinger บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงไปสู่การขายส่วนต่างๆ ของบริษัท ซึ่งอาจเป็นประโยชน์ต่อผู้ถือหุ้นในระยะสั้นแต่สามารถทำลายอนาคตของ Intel ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คณะกรรมการของ Intel ได้เผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์ว่าไม่มีความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ระยะสั้น ซึ่งบางคนเชื่อว่าส่งผลให้บริษัทประสบปัญหาในช่วงหลัง</li>
<li>Pat Gelsinger, ซีอีโอคนปัจจุบัน, ถูกมองว่ามีความสามารถแต่มีรายงานว่าขาดการสนับสนุนที่เพียงพอจากคณะกรรมการ ซึ่งในอดีตมุ่งเน้นไปที่เงินปันผลและผลประโยชน์ของผู้ถือหุ้นมากกว่าการนวัตกรรม</li>
<li>มีการเรียกร้องให้เกิดการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมภายในบริษัท Intel โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับแนวทางให้สอดคล้องกับเป้าหมายระยะยาวเพื่อรักษาอนาคตของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: เซิร์ฟเวอร์แอปแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส สร้างขึ้นโดยใช้ Rust และ SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase เป็นเซิร์ฟเวอร์แอปพลิเคชันแบบโอเพนซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับ API ที่รวดเร็วและปลอดภัยต่อประเภท โดยใช้ Rust, SQLite และ V8 และเหมาะสำหรับแอปพลิเคชันบนมือถือ เว็บ หรือเดสก์ท็อป</li>
<li>มันมีความหน่วงต่ำกว่ามิลลิวินาที ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีแคชเฉพาะ และรองรับแพลตฟอร์มต่าง ๆ ด้วยไบนารีที่สร้างไว้ล่วงหน้าและแพ็กเกจไคลเอนต์ที่มีให้สำหรับ Linux, MacOS และหลายภาษาโปรแกรม</li>
<li>TrailBase ได้รับอนุญาตภายใต้ OSL-3.0 ทำให้สามารถใช้เป็นเฟรมเวิร์กได้โดยไม่ต้องมีข้อกำหนดการอนุญาตเพิ่มเติม และสนับสนุนให้มีการมีส่วนร่วมจากชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase เป็นเซิร์ฟเวอร์แอปพลิเคชันแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส พัฒนาด้วย Rust และ SQLite ซึ่งได้เริ่มการสนทนาเกี่ยวกับความปลอดภัย โดยเฉพาะความเสี่ยงจากการโจมตี SQL injection - ผู้ใช้ได้เสนอการปรับปรุง เช่น การใช้ prepared statements หรือ tagged template strings เพื่อเพิ่มความปลอดภัยของการสืบค้น SQL และได้เปรียบเทียบ Trailbase กับโครงการที่คล้ายกันอย่าง Pocketbase และ Supabase - แม้จะมีความกังวลบางประการเกี่ยวกับความชัดเจนของเอกสารและการถกเถียงเรื่องใบอนุญาต แต่ Trailbase ก็ได้รับการตอบรับในเชิงบวกสำหรับศักยภาพและการเปรียบเทียบที่เคารพต่อโครงการอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่</a></h2>
<ul>
<li>GitLab ได้แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่ โดย Sid Sijbrandij ผู้ร่วมก่อตั้งย้ายไปดำรงตำแหน่งประธานกรรมการบริหารเนื่องจากเหตุผลด้านสุขภาพ</li>
<li>Staples อดีต CEO ที่ New Relic นำประสบการณ์มากมายในแพลตฟอร์มนักพัฒนามาสู่ GitLab ซึ่งเป็นแพลตฟอร์ม DevSecOps ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่มีชื่อเสียง</li>
<li>GitLab ให้บริการลูกค้ามากกว่า 10,000 ราย สร้างรายได้มากกว่า 750 ล้านดอลลาร์ และได้รับความไว้วางใจจากผู้ใช้มากกว่า 40 ล้านคน รวมถึงบริษัทใน Fortune 100 กว่าครึ่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GitLab ได้แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่ แทนที่ Sid Sijbrandij ซึ่งก้าวลงจากตำแหน่งเพื่อมุ่งเน้นการรักษามะเร็งของเขา</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงผู้นำบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ของ GitLab จากแนวทางที่เน้นนักพัฒนาไปสู่การมุ่งเน้นการขายให้กับองค์กร โดยที่ Staples มีประสบการณ์ในการเตรียมบริษัทสำหรับการเข้าซื้อกิจการ</li>
<li>การแต่งตั้งดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับอนาคตของ GitLab, การขายที่อาจเกิดขึ้น, และการแข่งขันกับ GitHub, พร้อมกับความกังวลของผู้ใช้เกี่ยวกับการตั้งราคาและการมุ่งเน้นผลิตภัณฑ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">โรงไฟฟ้านิวเคลียร์สามแห่งของยูเครนได้ฟื้นฟูการผลิตไฟฟ้าแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ของยูเครนได้กลับมาผลิตไฟฟ้าอีกครั้งหลังจากการโจมตีโครงข่ายไฟฟ้าล่าสุด ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีแหล่งจ่ายไฟที่เสถียรเพื่อความปลอดภัยของนิวเคลียร์</li>
<li>สำนักงานพลังงานปรมาณูระหว่างประเทศ (IAEA) กำลังติดตามสถานการณ์ในยูเครนอย่างใกล้ชิด โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นในการรักษาความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
<li>อุปกรณ์มูลค่ากว่า 14 ล้านยูโรได้ถูกจัดหาให้กับยูเครนเพื่อเสริมสร้างมาตรการความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ของยูเครนได้กลับมาผลิตไฟฟ้าอีกครั้ง แสดงถึงความยืดหยุ่นแม้จะมีความขัดแย้งที่ยังคงดำเนินอยู่</li>
<li>การไฟฟ้าดับมักจะได้รับการแก้ไขภายใน 48 ชั่วโมง แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพของการจัดการและความสามารถในการซ่อมแซมโครงข่ายไฟฟ้าของยูเครน</li>
<li>การใช้ทางเลือกอื่น เช่น แบตเตอรี่อินเวอร์เตอร์พลังงานแสงอาทิตย์ โดยผู้อยู่อาศัยและธุรกิจต่าง ๆ แสดงให้เห็นถึงความสามารถในการปรับตัวเพื่อรักษาการดำเนินงานในช่วงที่เกิดการหยุดชะงักของพลังงานไฟฟ้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">แคมเปญจ้างแฮ็กที่ถูกกล่าวหาของ ExxonMobil ที่มุ่งเป้าไปที่นักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศ</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการแคมเปญจ้างแฮ็กเกอร์ที่ชื่อว่า &quot;Fox Hunt&quot; ซึ่งมีเป้าหมายโจมตีนักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศและนักข่าวกว่า 500 คน โดยใช้ความสามารถทางไซเบอร์ขั้นสูง</li>
<li>ปฏิบัติการดังกล่าวถูกกล่าวหาว่ามีการโจมตีแบบฟิชชิ่งและการรั่วไหลของอีเมลเพื่อบ่อนทำลายผู้สนับสนุนด้านสิ่งแวดล้อมและสนับสนุนกลยุทธ์ทางกฎหมายของ Exxon แม้ว่าบริษัทจะปฏิเสธการมีส่วนร่วมก็ตาม</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของสงครามดิจิทัลในข้อพิพาททางธุรกิจ ซึ่งกระตุ้นให้มีการสอบสวนจาก FBI และเรียกร้องให้มีมาตรการทางกฎหมายที่เข้มงวดขึ้นเพื่อต่อสู้กับปฏิบัติการไซเบอร์ดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการแคมเปญจ้างแฮ็กเกอร์เพื่อโจมตีนักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศและองค์กร Fight for the Future ซึ่งสนับสนุนความเป็นกลางทางอินเทอร์เน็ต</li>
<li>การโจมตีที่ในตอนแรกถูกมองว่าเป็นการสุ่ม ถูกระบุในภายหลังว่าเป็นความพยายามในการเข้าถึงการสื่อสารภายใน ทำให้องค์กรต้องนำเอานโยบายการเก็บรักษาอีเมลเป็นเวลา 3 เดือนมาใช้เพื่อการป้องกัน</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรับผิดชอบและการกำหนดกฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นเกี่ยวกับการกระทำผิดของบริษัท โดยมีความเชื่อมโยงที่เป็นไปได้กับผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISP) รายใหญ่ของอเมริกาหรือกลุ่มล็อบบี้ของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams ซึ่งมีกำหนดเปิดตัวในวันที่ 5 ธันวาคม 2024 มอบเครื่องมือค้นหาและ AI ที่เน้นความเป็นส่วนตัวให้กับธุรกิจ โดยเน้นว่าไม่มีโฆษณา การติดตาม หรือการเก็บข้อมูล</li>
<li>บริการนี้รวมถึงเครื่องมือค้นหาระดับพรีเมียมและการเข้าถึง AI แบบสากล โดยมีการกำหนดราคาที่ยืดหยุ่นตามจำนวนผู้ใช้ที่ใช้งานอยู่ พร้อมแผน Professional และ Ultimate</li>
<li>คากิให้คำมั่นสัญญาการติดตั้งที่รวดเร็ว การสนับสนุนที่พร้อมใช้งาน และผลตอบแทนจากการลงทุน (ROI) ที่สำคัญผ่านเวลาการวิจัยที่เร็วขึ้น โดยรับประกันความเป็นส่วนตัวของข้อมูลสำหรับธุรกิจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams เป็นเครื่องมือค้นหาที่ได้รับการยกย่องในเรื่องผลการค้นหาคุณภาพสูงที่ปราศจากโฆษณา มอบประสบการณ์ที่สะอาดตากว่าเมื่อเทียบกับ Google</li>
<li>ผู้ใช้บางคนยินดีจ่าย $120 ต่อปีสำหรับ Kagi โดยชื่นชมความสามารถในการกรองโฆษณาและการหลอกลวง แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับการใช้ Yandex ซึ่งเป็นเครื่องมือค้นหาของรัสเซียที่มีความเชื่อมโยงกับเครมลิน</li>
<li>Kagi ยังมีการผสานรวม AI และแผนทีมสำหรับธุรกิจ แม้ว่าการเชื่อมโยงกับ Yandex ยังคงเป็นข้อกังวลสำคัญสำหรับผู้ใช้บางราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">ฉันใช้เวลาหนึ่งปีในการสร้างหลักสูตร Android สำหรับผู้สูงอายุ</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาคอร์สวิดีโอเพื่อสอนผู้สูงอายุในการใช้สมาร์ทโฟนระบบ Android โดยแก้ไขปัญหาทั่วไป เช่น ความกลัวต่ออินเทอร์เฟซและการขาดทักษะพื้นฐานอย่างการเลื่อนหรือปัดหน้าจอ</li>
<li>หลักสูตรนี้ประกอบด้วยสคริปต์ 400 หน้า, การบันทึกวิดีโอ, และแอป Android ที่มีแบบฝึกหัด ซึ่งเริ่มต้นโฮสต์บน Udemy และต่อมาย้ายไปยังเว็บไซต์เฉพาะที่ชื่อว่า &quot;Smartphone How-To&quot;</li>
<li>การทำการตลาดหลักสูตรนี้มีความท้าทายเนื่องจากกลุ่มเป้าหมายมีปัญหาในการลงทะเบียนและชำระเงินออนไลน์ และผู้เขียนต้องการความคิดเห็นเพื่อปรับปรุง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการพัฒนาหลักสูตร Android ขึ้นมาโดยเฉพาะสำหรับผู้สูงอายุเพื่อช่วยในการใช้งานสมาร์ทโฟนขั้นพื้นฐาน ซึ่งได้รับรีวิวเชิงบวกบน Udemy แม้ว่าจะมีความท้าทายบางประการ - ข้อเสนอแนะระบุถึงปัญหาเช่นการเตือนเกี่ยวกับคุกกี้และความสับสนเกี่ยวกับการสมัครสมาชิก โดยมีข้อเสนอแนะให้ทำเนื้อหาให้ง่ายขึ้นและรวมแอปยอดนิยมเช่น WhatsApp - การปรับปรุงในอนาคตอาจรวมถึงการแปลและการแก้ไขปัญหาการเข้าถึงเพื่อสนับสนุนผู้สูงอายุในการใช้งานสมาร์ทโฟนและทรัพยากรออนไลน์ได้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">หน่วยงานของ McKinsey จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาว่าติดสินบนเจ้าหน้าที่แอฟริกาใต้</a></h2>
<ul>
<li>บริษัทในเครือของ McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาเรื่องการติดสินบนเจ้าหน้าที่ของแอฟริกาใต้ ตามรายงานของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯ</li>
<li>โครงการติดสินบนที่เกี่ยวข้องกับ McKinsey Africa ส่งผลให้มีกำไร 85 ล้านดอลลาร์จากสัญญากับบริษัทสาธารณูปโภคที่ควบคุมโดยรัฐ</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey, Vikas Sagar ยอมรับความผิดในข้อหาสมรู้ร่วมคิดภายใต้กฎหมาย Foreign Corrupt Practices Act และ McKinsey Africa ได้ตกลงทำข้อตกลงเลื่อนการดำเนินคดีเป็นเวลา 3 ปี โดยให้คำมั่นที่จะปรับปรุงมาตรการการปฏิบัติตามกฎหมาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey ตกลงที่จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาเรื่องการติดสินบนเจ้าหน้าที่ในแอฟริกาใต้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับการทุจริตภายในบริษัทที่ปรึกษา</li>
<li>การยุติคดีนี้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพของบทลงโทษทางการเงินในฐานะการยับยั้งและความรับผิดชอบของบรรษัทขนาดใหญ่</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นของการทุจริตในธุรกิจและรัฐบาล ซึ่งอาจมีผลกระทบต่อการค้าระหว่างประเทศและการกำกับดูแล</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เมตาได้เปิดซอร์ส Llama-3.3-70B-Instruct ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวเพื่อทำให้ AI เข้าถึงได้มากขึ้นและเสริมสร้างแพลตฟอร์มโซเชียลของพวกเขา</li>
<li>โมเดลนี้มีความสามารถในการแข่งขันกับ Llama 3.2 405B และมีความคุ้มค่ามากกว่า GPT-4o โดยมอบเครื่องมือที่ทรงพลังให้กับนักพัฒนาในการปรับแต่ง</li>
<li>แม้ว่ารุ่น Llama จะเปิดกว้าง แต่ก็มีข้อจำกัดทางการค้า ซึ่งบ่งบอกถึงความพยายามเชิงกลยุทธ์ในการท้าทายความเป็นผู้นำของ OpenAI และเป็นประโยชน์ต่อชุมชน AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">ติดตั้ง postmarketOS บนโทรศัพท์ Android และใช้ Docker เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่บ้าน</a></h2>
<ul>
<li>คู่มืออธิบายการติดตั้ง Docker บน OnePlus 6T โดยใช้ postmarketOS ซึ่งสามารถเปลี่ยนโทรศัพท์ให้เป็นเซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านได้อย่างมีประสิทธิภาพ แต่จะลบข้อมูลทั้งหมดในโทรศัพท์</li>
<li>ข้อกำหนดหลักประกอบด้วย OnePlus 6 หรือ 6T, Fastboot บนพีซี, และไฟล์ postmarketOS โดยมีขั้นตอนที่เกี่ยวข้องกับการเปิดใช้งานโหมดนักพัฒนา, แฟลช postmarketOS, และการตั้งค่า SSH</li>
<li>แม้ว่าการตั้งค่านี้จะเป็นทางเลือกแทน Raspberry Pi ที่มีหน้าจอและแบตเตอรี่ในตัว แต่ก็ขาดการรองรับ Ethernet และจำกัดเฉพาะการเก็บข้อมูลภายใน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจการใช้ postmarketOS ซึ่งเป็นระบบปฏิบัติการที่ใช้ Linux บนโทรศัพท์ Android เพื่อเปลี่ยนให้เป็นเซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านด้วย Docker โดยเสนอสิ่งแวดล้อมที่มีเสถียรภาพมากกว่า Android - เน้นข้อดีของ postmarketOS หรือ Mobian ในการเพิ่มความปลอดภัยของเคอร์เนลและการสนับสนุนอุปกรณ์รุ่นเก่า เช่น OnePlus 6/6T ในขณะที่แก้ไขข้อกังวลเกี่ยวกับอายุการใช้งานแบตเตอรี่และการทำงานต่อเนื่อง - การอภิปรายรวมถึงข้อจำกัดของการใช้ musl (ไลบรารีมาตรฐาน C ที่มีน้ำหนักเบา) แทน glibc (GNU C Library) และแนวคิดนวัตกรรมในการใช้โทรศัพท์เก่าเป็นเซิร์ฟเวอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">แฮกเกอร์ เฮรัลด์ – คล้าย HN แต่มีภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้คน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนร่วมกับอดีตผู้สอน Arnav และนักเรียน Archis ได้เปิดตัวโครงการที่ชื่อว่า Hacker Herald ซึ่งเป็นส่วนหน้าสำหรับ Hacker News.- โครงการนี้ถูกพัฒนาขึ้นระหว่างการเรียนหลักสูตรการเขียนโปรแกรม JavaScript ออนไลน์และมีเป้าหมายเพื่อให้มีรูปแบบที่น่าดึงดูดคล้ายกับเว็บไซต์หนังสือพิมพ์ยอดนิยม.- การรวมภาพ เช่น รูปภาพ มีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มประสบการณ์การเล่าเรื่องโดยให้บริบททันทีโดยไม่จำเป็นต้องคลิกผ่านบทความ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald เป็นโครงการใหม่ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Hacker News โดยมีการจัดรูปแบบคล้ายหนังสือพิมพ์พร้อมภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้ใช้สำหรับข่าวเทคโนโลยี</li>
<li>โครงการนี้ได้รับความคิดเห็นที่หลากหลาย โดยบางผู้ใช้ชื่นชมความสวยงามของภาพลักษณ์ ในขณะที่บางคนชอบความเรียบง่ายของรูปแบบ Hacker News ดั้งเดิมมากกว่า</li>
<li>มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับความถูกต้องของภาพและปัญหาความเป็นส่วนตัวจากการเชื่อมโยงลิงก์โดยตรง พร้อมกับข้อเสนอแนะในการปรับปรุง เช่น การเพิ่มการค้นหา หมวดหมู่ และลิงก์ถาวร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">รัฐบาลคองโกกล่าวว่ากำลัง &#39;เฝ้าระวัง&#39; เกี่ยวกับโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ลึกลับที่คร่าชีวิตผู้คนหลายสิบคน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รัฐบาลคองโกอยู่ในภาวะเตรียมพร้อมสูงเนื่องจากโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ที่ไม่ทราบสาเหตุซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบราย ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับลักษณะและที่มาของโรคนี้</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญกำลังพิจารณาความเป็นไปได้ต่าง ๆ รวมถึงการเป็นโรคประจำถิ่น โรคติดเชื้อที่เกิดขึ้นใหม่ หรือเชื้อโรคชนิดใหม่ โดยมีการทดสอบเพื่อระบุสาเหตุอยู่ในระหว่างดำเนินการ</li>
<li>พื้นที่ที่ได้รับผลกระทบเป็นที่รู้จักในเรื่องภาวะทุพโภชนาการ ซึ่งอาจทำให้ผลกระทบแย่ลงได้ แต่ปัจจุบันยังไม่มีหลักฐานของการแพร่ระบาดอย่างรวดเร็วหรือแพร่หลาย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="จำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%88%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%86%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%A8%E0%B8%B9%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%206%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – แนวทางเชิงระบบสำหรับการเขียนเอกสารทางเทคนิค</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis เป็นแนวทางเชิงระบบในการจัดทำเอกสารทางเทคนิคที่มุ่งเน้นความต้องการของผู้ใช้โดยการจัดประเภทเนื้อหาออกเป็นสี่ประเภท: บทเรียน, คู่มือวิธีการ, การอ้างอิงทางเทคนิค, และคำอธิบาย</li>
<li>วิธีการนี้แก้ไขปัญหาที่เกี่ยวข้องกับเนื้อหา สไตล์ และการจัดระเบียบ ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อทั้งผู้ใช้และผู้สร้างโดยการปรับปรุงคุณภาพและการเข้าถึงของเอกสาร</li>
<li>Diátaxis ได้รับการนำไปใช้ในโครงการต่างๆ เช่น Gatsby และ Cloudflare อย่างประสบความสำเร็จ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพในการปรับปรุงความชัดเจนและการเข้าถึงของผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของเอกสารทางเทคนิคโดยการจัดหมวดหมู่เนื้อหาเป็นบทเรียน, คู่มือวิธีการ, เอกสารอ้างอิง, และคำอธิบาย ซึ่งแต่ละประเภทจะตอบสนองความต้องการของผู้ใช้ที่แตกต่างกัน</li>
<li>วิธีการนี้กำลังได้รับความนิยมในงานเขียนด้านเทคโนโลยี เนื่องจากมุ่งเน้นการปรับปรุงคุณภาพของเอกสารโดยหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดในการสร้างเอกสารที่เหมาะกับทุกคน</li>
<li>แม้ว่ากรอบการทำงานจะมีประโยชน์ แต่ผู้เชี่ยวชาญบางคนแนะนำให้รักษาความยืดหยุ่นเพื่อปรับให้เข้ากับข้อกำหนดด้านเอกสารที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">การนำการควอนไทเซชันบริบท K/V มาสู่ Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การรวมการหาปริมาณบริบท K/V (Key/Value) เข้ากับ Ollama เป็นความพยายามร่วมกันระหว่างทีม Ollama และชุมชน ซึ่งใช้เวลาประมาณห้าเดือนในการทำให้เสร็จสมบูรณ์</li>
<li>มีความท้าทายในการรวมฟีเจอร์เข้ากับโครงการ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความซับซ้อนของการมีส่วนร่วมในโครงการขนาดใหญ่</li>
<li>โครงการนี้เน้นย้ำถึงความทุ่มเทของผู้ที่สนใจในพัฒนาการ AI และรวมถึงการอภิปรายเกี่ยวกับวิธีการใช้งานต่าง ๆ เช่น ตัวเลือก GUI (Graphical User Interface) และความเข้ากันได้กับมือถือ โดยมีการแนะนำเครื่องมืออย่าง OpenWebUI และ LibreChat</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">จุดหมายต่อไป: ไมอามี</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One เตรียมขยายบริการเรียกรถไร้คนขับที่ใช้พลังงานไฟฟ้าทั้งหมดไปยังไมอามีในปี 2026 โดยใช้รถ Jaguar I-PACEs</li>
<li>การขยายตัวนี้เป็นความร่วมมือกับ Moove และเกิดขึ้นหลังจากการทดสอบที่ประสบความสำเร็จในสภาพอากาศที่ท้าทายของไมอามี</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้สอดคล้องกับการเน้นย้ำของไมอามีในเรื่องการขนส่งที่ยั่งยืนและพลังงานสะอาด และบริการนี้จะสามารถเข้าถึงได้ผ่านแอป Waymo One</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Waymo กำลังขยายบริการรถยนต์ไร้คนขับไปยังไมอามี เมืองที่มีสภาพการขับขี่ที่ท้าทาย ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์ในการขยายการดำเนินงานในเมืองต่างๆ - การขยายตัวนี้ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความสามารถของ Waymo ในการรับมือกับความท้าทายเฉพาะของไมอามี รวมถึงน้ำท่วมบ่อยครั้งและพฤติกรรมการขับขี่ที่ก้าวร้าว - Waymo ร่วมมือกับบริษัทท้องถิ่นเพื่อจัดการการดำเนินงาน โดยมุ่งเน้นไปที่เทคโนโลยีการขับขี่อัตโนมัติเพื่อแก้ไขปัญหาค่าใช้จ่ายสูงและปัญหาด้านความปลอดภัยของแท็กซี่ที่ขับโดยมนุษย์ โดยมีเป้าหมายเพื่อหาทางออกในการขนส่งในเมืองที่มีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">ศาลรัฐบาลกลางกล่าวว่าการรื้อโทรศัพท์เพื่อติดตั้งเฟิร์มแวร์ไม่ถือเป็น &#39;การค้นหา&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 มีความเสี่ยงต่อการถูกโจมตีด้วยช่องโหว่ checkm8 ซึ่งเป็นช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่รู้จักกันดี</li>
<li>อุปกรณ์เช่น iPhone XS และรุ่นใหม่กว่าในปัจจุบันไม่ได้รับผลกระทบจากการโจมตีนี้ ซึ่งบ่งบอกถึงมาตรการรักษาความปลอดภัยที่ดีขึ้นในรุ่นที่ใหม่กว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลรัฐบาลกลางตัดสินว่าการรื้อโทรศัพท์เพื่อติดตั้งเฟิร์มแวร์ไม่ถือเป็น &quot;การค้นหา&quot; หากการเข้าถึงข้อมูลดำเนินการด้วยหมายค้นที่ถูกต้อง - รัฐบาลเผชิญกับความท้าทายในการเข้าถึงอุปกรณ์ ทำให้พวกเขาส่งไปซ่อมและอัปเดตเฟิร์มแวร์ โดยได้รับหมายค้นใหม่ก่อนการค้นหาข้อมูลจริง - กรณีนี้เน้นถึงความซับซ้อนในการตีความทางกฎหมายและความยากลำบากในการสร้างหัวข้อข่าวที่ชัดเจนสำหรับเรื่องทางกฎหมายที่มีเทคนิค</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: เก็บ 400k เวกเตอร์ใน PostgreSQL ในราคา $1</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord เป็นส่วนขยายใหม่ของ PostgreSQL ที่ออกแบบมาเพื่อการค้นหาเวกเตอร์อย่างมีประสิทธิภาพ สามารถเก็บเวกเตอร์ได้ 400,000 ตัวในราคาเพียง $1 ทำให้มีความคุ้มค่ามากกว่าคู่แข่ง - มันใช้เทคนิค IVF (Inverted File) และ RaBitQ (Random Bit Quantization) เพื่อเพิ่มความเร็วในการค้นหาและประสิทธิภาพของหน่วยความจำ ทำให้เหมาะสมสำหรับการจัดการชุดข้อมูลขนาดใหญ่ - VectorChord มีประสิทธิภาพเหนือกว่าทางเลือกอื่น ๆ เช่น Pinecone และ pgvector ทั้งในด้านราคาและประสิทธิภาพ โดยเสนอการค้นหาเวกเตอร์ที่สามารถขยายได้พร้อมความเร็วและความแม่นยำที่ดีขึ้นสำหรับแอปพลิเคชันที่ต้องการการตอบสนองที่รวดเร็วและแม่นยำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord ได้เปิดตัวส่วนขยาย PostgreSQL ที่ช่วยให้สามารถจัดเก็บเวกเตอร์ได้ 400,000 เวกเตอร์ในราคาเพียง $1 ซึ่งเน้นถึงโซลูชันที่คุ้มค่าสำหรับการจัดเก็บเวกเตอร์</li>
<li>การเปรียบเทียบกับ AstraDB ของ Datastax เผยให้เห็นถึงความแตกต่างในกลยุทธ์การจำลองข้อมูลและค่าใช้จ่ายที่เกี่ยวข้อง ซึ่งจุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพและการจัดการการอัปเดต</li>
<li>โครงการมีแผนที่จะรวมคุณสมบัติจาก pgvecto.rs และในที่สุดจะยุติการสนับสนุนสำหรับมัน โดยให้ผู้ใช้สำรวจศักยภาพและข้อจำกัดของ VectorChord ในการจัดการฐานข้อมูลเวกเตอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">บิทคอยน์มีมูลค่ามากกว่า $100,000</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพุ่งขึ้นของบิทคอยน์เกิน $100k เมื่อเร็ว ๆ นี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับมูลค่าของมันอีกครั้ง โดยมีการสนทนาที่มุ่งเน้นไปที่บทบาทของมันในฐานะสินทรัพย์เพื่อการเก็งกำไรเทียบกับการเป็นแหล่งเก็บมูลค่า</li>
<li>การเพิ่มขึ้นนี้ได้กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความไม่เท่าเทียมกันทางความมั่งคั่ง ผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของสกุลเงินดิจิทัล และศักยภาพของมันในฐานะเครื่องมือทางการเงินแบบกระจายศูนย์</li>
<li>แม้จะมีความคิดเห็นที่หลากหลาย การเติบโตของบิทคอยน์ยังคงดึงดูดความสนใจ โดยมีการคาดการณ์ว่าจะเพิ่มขึ้นต่อไปและมีการเตือนเกี่ยวกับความผันผวนที่มีอยู่ในตัวของมัน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – แนวทางเชิงระบบสำหรับการเขียนเอกสารทางเทคนิค" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20%E0%B9%81%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%82%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B8%B4%E0%B8%84&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%205%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>ระหว่างปี 2009 ถึง 2012, iPhone มีปุ่ม &quot;ส่งไปยัง YouTube&quot; ในแอป Photos ซึ่งส่งผลให้มีการอัปโหลดจำนวนมากที่มีชื่อไฟล์เริ่มต้นเป็น IMG_XXXX.- มีการพัฒนาบอทที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Ben Wallace เพื่อค้นหาวิดีโอเหล่านี้จำนวน 5 ล้านวิดีโอ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงช่วงเวลาที่ดิบและไม่ได้แก้ไข.- คอลเลกชันวิดีโอเหล่านี้สามารถรับชมได้ โดยนำเสนอในลำดับแบบสุ่ม ให้ภาพรวมของเนื้อหาที่ไม่ได้กรองจากยุคนั้น.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่คุณสมบัติของอินเทอร์เฟซผู้ใช้ (UI) แบบมินิมอลที่แสดงจำนวนการดูบนวิดีโอ ซึ่งทำให้เกิดความคิดถึงเกี่ยวกับเนื้อหาที่เป็นส่วนตัวและแท้จริงมากขึ้นในยุคอินเทอร์เน็ตยุคแรก ๆ - ผู้ใช้แสดงอารมณ์ที่หลากหลาย โดยบางคนมองว่าวิดีโอส่วนตัวเป็นการละเมิดความเป็นส่วนตัว แม้ว่าจะมีการเผยแพร่สู่สาธารณะ ซึ่งเน้นถึงความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวที่ยังคงมีอยู่ในวัฒนธรรมอินเทอร์เน็ต - การสนทนานี้สะท้อนถึงวิวัฒนาการของวัฒนธรรมอินเทอร์เน็ต โดยเปรียบเทียบความแท้จริงที่ดิบของประสบการณ์ออนไลน์ในอดีตกับธรรมชาติที่ถูกทำให้สะอาดและอาจละเมิดความเป็นส่วนตัวมากขึ้นของเว็บในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">ลูกชายของฉัน (อายุ 9 ปี) ใช้ JavaScript ธรรมดาในการสร้างเกม และต้องการความคิดเห็นจากคุณ</a></h2>
<ul>
<li>เด็กอายุ 9 ขวบได้เรียนรู้การเขียนโค้ด โดยเชี่ยวชาญใน HTML และ CSS และเมื่อเร็ว ๆ นี้ได้ใช้ Google Gemini เพื่อพัฒนาทักษะของเขา - เขาได้สร้างเกมโดยการเขียนโค้ด HTML, CSS และ JavaScript ใน VSCode และใช้ Piskel สำหรับกราฟิกเคลื่อนไหว โดยมีคำแนะนำจากพ่อแม่และ Google Gemini - เด็กได้บันทึกประสบการณ์ของเขาในบล็อกโพสต์ โดยพูดคุยเกี่ยวกับกระบวนการและได้รับข้อเสนอแนะจากพ่อแม่ที่เป็นโปรแกรมเมอร์เพื่อปรับปรุงการเขียนของเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เด็กอายุ 9 ปีสร้างเกมโดยใช้ JavaScript แสดงทักษะใน HTML, CSS และการออกแบบเกมด้วยเครื่องมืออย่าง VSCode และ Piskel.- นักพัฒนารุ่นเยาว์ได้รับคำแนะนำจากพ่อแม่ที่เป็นโปรแกรมเมอร์และใช้ Google Gemini เพื่อพัฒนาทักษะการเขียนโค้ดของเขา.- ข้อเสนอแนะจากชุมชนเป็นไปในทางบวก พร้อมกับข้อเสนอแนะสำหรับการปรับปรุง ซึ่งบ่งบอกถึงสภาพแวดล้อมที่สนับสนุนสำหรับการเดินทางในการเขียนโค้ดของเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">วิศวกรรมไร้อัตตา</a></h2>
<ul>
<li>การพูดคุยเน้นย้ำถึงความสำคัญของการส่งเสริมสภาพแวดล้อมการทำงานที่ดีขึ้นโดยการลดการแบ่งแยกบทบาทที่ไม่จำเป็นและส่งเสริมการทำงานร่วมกันข้ามบทบาท - มันชี้ให้เห็นถึงความไม่มีประสิทธิภาพที่เกิดจากการแบ่งบทบาทมากเกินไปและความเข้าใจผิดเกี่ยวกับการปฏิบัติ &quot;devops&quot; ที่สร้างอุปสรรคแทนที่จะส่งเสริมการทำงานร่วมกัน - ผู้พูดสนับสนุนให้ให้คุณค่ากับความร่วมมือ ความอยากรู้อยากเห็น และความรับผิดชอบร่วมกัน โดยเสนอว่าไม่ควรเทียบความทุกข์ยากกับประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรรมไร้อัตตาเน้นการทำงานร่วมกัน ความเป็นเจ้าของ และการลดกระบวนการที่ไม่จำเป็นเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของทีม</li>
<li>มันเน้นย้ำถึงความสำคัญของการสร้างสภาพแวดล้อมที่มีความไว้วางใจสูงเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน และเตือนถึงความไม่มีประสิทธิภาพที่เกิดจากการเมืองในโครงสร้างทีมสมัยใหม่</li>
<li>การสร้างสมดุลระหว่างความเป็นอิสระกับการควบคุมที่จำเป็นเป็นสิ่งสำคัญ โดยเฉพาะในโครงการขนาดใหญ่ เพื่อส่งเสริมวัฒนธรรมของความไว้วางใจและการทำงานร่วมกัน ในขณะที่จัดการกับลักษณะมนุษย์เช่นอัตตา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 มาถึงแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยเป็นการอัปเดตครั้งใหญ่ที่ทำให้การพัฒนาแอปพลิเคชันที่เรนเดอร์จากเซิร์ฟเวอร์แบบไดนามิกง่ายขึ้น ด้วยการลดความจำเป็นในการใช้ JavaScript และเพิ่มความสามารถในการทำงานแบบเรียลไทม์ - คุณสมบัติหลักของการอัปเดตนี้รวมถึงเครื่องยนต์ diffing สำหรับการอัปเดตที่มีประสิทธิภาพ, ส่วนประกอบ HEEx สำหรับการปรับปรุงความสามารถในการประกอบ HTML และการอัปโหลดแบบโต้ตอบ ทั้งหมดนี้ใช้ประโยชน์จาก Elixir และ Erlang VM เพื่อความหน่วงต่ำและความสามารถในการขยายตัวที่ยอดเยี่ยม - การอัปเดตนี้ยังแนะนำคุณสมบัติใหม่เช่น streams และการดำเนินการแบบอะซิงโครนัส โดยมีแผนในอนาคตที่จะรวม JavaScript hooks และ Web Components เพื่อกระตุ้นให้นักพัฒนาสำรวจการตั้งค่าที่ง่ายดายของมัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 ได้รับการปล่อยตัวแล้ว โดยมีตัวติดตั้งใหม่เพื่อการตั้งค่าที่ง่ายขึ้นและฟังก์ชันที่ปรับปรุงให้ดีขึ้น</li>
<li>การเปิดตัวนี้ถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับโครงการ Elixir และ Phoenix โดยผู้ใช้ต่างชื่นชมในด้านประสิทธิภาพและความง่ายในการใช้งานเมื่อเทียบกับเฟรมเวิร์กอื่น ๆ</li>
<li>แม้จะมีความท้าทายบางอย่างเช่นการจัดการการเชื่อมต่อที่ไม่น่าเชื่อถือ ชุมชนก็กำลังมองหาวิธีแก้ไขอย่างกระตือรือร้น และผู้สร้าง Chris McCord ก็เปิดรับข้อเสนอแนะ</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: โมเดลพื้นฐานของโลกขนาดใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2 ซึ่งเปิดตัวเมื่อวันที่ 4 ธันวาคม 2024 เป็นโมเดลพื้นฐานขนาดใหญ่ที่ออกแบบมาเพื่อสร้างสภาพแวดล้อม 3 มิติที่หลากหลายสำหรับการฝึกอบรมตัวแทน AI - พัฒนาโดยทีมของ Jack Parker-Holder, Genie 2 สามารถสร้างโลกที่ควบคุมการกระทำได้และสามารถเล่นได้จากคำสั่งภาพเดียว รองรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็วและประสบการณ์เชิงโต้ตอบ - Genie 2 ก้าวหน้าการวิจัย AI โดยการจำลองปฏิสัมพันธ์ของวัตถุ, แอนิเมชันของตัวละคร, และฟิสิกส์ของสภาพแวดล้อม ซึ่งตอบสนองความท้าทายในการสร้างสภาพแวดล้อมการฝึกอบรมที่สมบูรณ์สำหรับตัวแทนที่มีร่างกาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2 ซึ่งพัฒนาโดย DeepMind เป็นโมเดลโลกใหม่ที่แสดงศักยภาพในการนำทางสภาพแวดล้อมโดยใช้ภาพถ่ายและข้อความ แต่ขาดรายละเอียดทางเทคนิค โค้ด และการเข้าถึงแบบเปิด</li>
<li>มันถูกพิจารณาว่าเป็นต้นแบบสำหรับการวิจัยและพัฒนามากกว่าผลิตภัณฑ์ที่เสร็จสมบูรณ์ ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการเข้าถึงที่จำกัดและการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติที่มีจำกัด</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับ Genie 2 เน้นย้ำถึงความท้าทายของเนื้อหาที่สร้างโดย AI ศักยภาพสำหรับการใช้งานในอนาคต และลักษณะการแข่งขันของการพัฒนา AI โดยที่ประโยชน์ใช้สอยและผลกระทบในโลกแห่งความเป็นจริงยังคงไม่แน่นอน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD เป็นเกมจำลองสถานการณ์แบบโอเพ่นซอร์สที่อิงจากเกม Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ได้รับการปล่อยตัวเมื่อวันที่ 3 พฤษภาคม 2024 โดยมุ่งเน้นไปที่การแก้ไขข้อบกพร่องตั้งแต่การปล่อยตัวครั้งแรก - การอัปเดตสำคัญรวมถึงการแก้ไขข้อบกพร่องการไม่ซิงค์ในโหมดผู้เล่นหลายคนและการปรับปรุงเส้นทางของเรือและคุณสมบัติการแยกกลุ่ม - ผู้เล่นได้แสดงการมีส่วนร่วมอย่างมาก โดยมีการบันทึกเวลาเล่น 34,700 ชั่วโมงใน 17,219 เกมในสัปดาห์ที่ผ่านมา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD เป็นเกมจำลองสถานการณ์แบบโอเพ่นซอร์สที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Transport Tycoon Deluxe ซึ่งมีความโดดเด่นที่สามารถเล่นได้โดยไม่ต้องการทรัพยากรเพิ่มเติม เหมือนกับการรีเมคโอเพ่นซอร์สอื่น ๆ หลายเกม - เปิดตัวในปี 2004 OpenTTD ได้แทนที่กราฟิกของเกมต้นฉบับภายในปี 2009 ทำให้สามารถแจกจ่ายบนแพลตฟอร์มอย่าง Steam ได้ ในขณะที่ยังคงรักษาสไตล์ดั้งเดิมโดยไม่ต้องคัดลอกทรัพยากร - เกมนี้รองรับการเล่นหลายคนและมีการประยุกต์ใช้ในด้านการศึกษา เช่น การพัฒนา AI และยังคงเป็นที่นิยมสำหรับความรู้สึกคิดถึงและการเล่นเกมที่น่าสนใจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">คอมไพเลอร์ C ของฉันคอมไพล์ตัวเอง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งได้บรรยายถึงการเดินทางของพวกเขาในการพัฒนาคอมไพเลอร์ C ที่สามารถคอมไพล์ตัวเองได้ โดยเน้นถึงความท้าทายและรางวัลที่ได้รับจากกระบวนการนี้</li>
<li>ข้อเสนอแนะเน้นที่การปฏิบัติตามหลักการ DRY (Don&#39;t Repeat Yourself) และหลีกเลี่ยงการแปลงประเภทที่ไม่จำเป็นด้วย malloc() ซึ่งเป็นฟังก์ชันการจัดสรรหน่วยความจำในภาษา C</li>
<li>การสนทนาได้ขยายไปถึงหัวข้อต่าง ๆ เช่น ความเข้ากันได้ของคอมไพเลอร์, สไตล์การเขียนโค้ด, การบูตสแตรป, และข้อดีข้อเสียของการใช้ Makefiles เทียบกับสคริปต์ Python สำหรับการสร้างโปรเจกต์</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">วิธีการสร้างความสัมพันธ์ทางวิชาชีพ</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลความร่วมมือ TJS (The Journey to Synergy) อธิบายถึงเจ็ดสถานะของความสัมพันธ์ทางวิชาชีพ ตั้งแต่การแข่งขันไปจนถึงการมีอัตลักษณ์ร่วมกัน เพื่อเสริมสร้างความร่วมมือ</li>
<li>โมเดลนี้เน้นการเปลี่ยนจากแนวคิดที่มีผลรวมเป็นศูนย์ไปสู่การทำงานร่วมกันที่มีคุณภาพสูง ส่งเสริมแนวคิดความอุดมสมบูรณ์และการสอดคล้องกับเป้าหมายและค่านิยมส่วนบุคคล</li>
<li>ขั้นตอนสำคัญประกอบด้วย การแข่งขัน, การอยู่ร่วมกัน, การสื่อสาร, การร่วมมือ, การประสานงาน, การร่วมงาน, และ &quot;เราเป็นหนึ่งเดียวกัน&quot; โดยมีเป้าหมายสูงสุดในการบรรลุผลสำเร็จร่วมกันมากกว่าการทำงานคนเดียว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">หลักสูตรฟิสิกส์อนุภาคสำหรับนักเรียนมัธยมปลาย</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;s Physics Education Research team ได้พัฒนาหลักสูตรฟิสิกส์อนุภาคนำร่องสำหรับนักเรียนมัธยมปลาย ประกอบด้วย 16 บทพร้อมวิดีโอและแบบทดสอบ - หลักสูตรนี้ใช้เวลาประมาณ 4 ชั่วโมง ครอบคลุมหัวข้อพื้นฐานเช่น &quot;อนุภาคคืออะไร?&quot; และ &quot;เครื่องเร่งอนุภาคคืออะไร?&quot; และรวมถึงการทดลอง DIY - ผู้เข้าร่วมสามารถทำบทต่างๆ ในลำดับใดก็ได้และได้รับใบรับรองดิจิทัลเมื่อทำแบบทดสอบทั้งหมดเสร็จสิ้น พร้อมทั้งสนับสนุนให้มีการให้ข้อเสนอแนะเพื่อปรับปรุงในครั้งต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หลักสูตรฟิสิกส์อนุภาคสำหรับนักเรียนมัธยมในสหราชอาณาจักรมีนักเรียน 54 คนจาก 36 โรงเรียน เข้าร่วมผ่านออนไลน์เป็นเวลาแปดสัปดาห์ แม้จะมีความท้าทายเช่นการมีปฏิสัมพันธ์ที่จำกัดและปัญหาความนับถือตนเอง แต่กว่า 80% ของนักเรียนสามารถผ่านการทดสอบที่มีคำถามจากการสอบฟิสิกส์ควอนตัมระดับบัณฑิตศึกษาของอ็อกซ์ฟอร์ด โดยครึ่งหนึ่งได้รับเกียรตินิยม ความสำเร็จของหลักสูตรโดยไม่ต้องใช้คณิตศาสตร์ที่ซับซ้อนนำไปสู่การอภิปรายเกี่ยวกับการบังคับใช้กล้องในชั้นเรียนออนไลน์ การมีส่วนร่วมของนักเรียน และการเข้าถึงภาษาได้ง่ายสำหรับผู้ที่ไม่ใช่เจ้าของภาษาอังกฤษ</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">ไม่มี NAT พฤศจิกายน: เดือนของฉันที่ไม่มี IPv4</a></h2>
<ul>
<li>ความท้าทาย &quot;No NAT November&quot; เกี่ยวข้องกับการปิดใช้งาน IPv4 และใช้เฉพาะ IPv6 เท่านั้น โดยเน้นถึงศักยภาพและความท้าทายของการเปลี่ยนไปใช้เครือข่ายที่มีเฉพาะ IPv6 ผู้เขียนแนะนำแนวทาง &quot;IPv6-mostly&quot; ซึ่งให้ความสำคัญกับ IPv6 ในขณะที่ยังคงรักษาเครือข่ายแบบ dual-stack เพื่อลดการบำรุงรักษาและเตรียมพร้อมสำหรับอนาคตที่ไม่มี IPv4 เทคโนโลยีการเปลี่ยนผ่านเช่น NAT64 และ DNS64 ช่วยแก้ไขปัญหาความเข้ากันได้ โดยอุปกรณ์ของ Apple ปรับตัวได้ดี ในขณะที่ Windows และ Linux แสดงผลลัพธ์ที่หลากหลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายในการเปลี่ยนจาก IPv4 เป็น IPv6 ซึ่งรวมถึงปัญหาการสนับสนุนจาก ISP ข้อจำกัดของฮาร์ดแวร์ และอุปสรรคทางธุรกิจและเทคนิค</li>
<li>ผู้ใช้สังเกตเห็นประโยชน์ของ IPv6 เช่น การปรับปรุงความหน่วงและการจัดการเครือข่ายที่ง่ายขึ้นโดยการหลีกเลี่ยงความซับซ้อนของ NAT (Network Address Translation)</li>
<li>การสนทนารวมถึงความสงสัยเกี่ยวกับการนำ IPv6 มาใช้และสำรวจโซลูชันทางเทคนิค การกำหนดค่า และผลกระทบต่อความปลอดภัยและการจัดการเครือข่าย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">ฟอร์มาลดีไฮด์ก่อให้เกิดมะเร็งมากกว่าสารมลพิษทางอากาศที่เป็นพิษอื่น ๆ</a></h2>
<ul>
<li>ฟอร์มาลดีไฮด์ ซึ่งเป็นมลพิษทางอากาศที่พบได้ทั่วไปจากแหล่งต่างๆ เช่น ไอเสียรถยนต์และโรงงาน อาจก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อการเป็นมะเร็งอย่างมีนัยสำคัญ โดยเฉพาะที่เกี่ยวข้องกับมะเร็งเม็ดเลือดขาวชนิดไมอีลอยด์.- ความพยายามในการควบคุมฟอร์มาลดีไฮด์ถูกขัดขวางโดยอิทธิพลของอุตสาหกรรมและการเปลี่ยนแปลงทางการเมือง โดยมีอุปสรรคสำคัญในช่วงการบริหารของทรัมป์.- การสืบสวนของ ProPublica เน้นย้ำถึงความเสี่ยงของการสัมผัสฟอร์มาลดีไฮด์ที่ถูกประเมินต่ำเกินไปและความท้าทายที่ยังคงมีอยู่ในการดำเนินการตามกฎระเบียบที่มีประสิทธิภาพ แม้ว่าจะมีความก้าวหน้าบางประการภายใต้การบริหารของไบเดนก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟอร์มาลดีไฮด์ได้รับการยอมรับว่าเป็นสารก่อมะเร็งในอากาศที่สำคัญ โดยมีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการควบคุมและความเสี่ยงต่อสุขภาพที่เกี่ยวข้อง โดยเฉพาะอย่างยิ่งมะเร็งเม็ดเลือดขาวชนิดไมอีลอยด์</li>
<li>สำนักงานปกป้องสิ่งแวดล้อม (EPA) เผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์จากนักวิทยาศาสตร์บางคนเกี่ยวกับการประเมินความเสี่ยงของฟอร์มาลดีไฮด์ ซึ่งเน้นถึงความตึงเครียดระหว่างความปลอดภัยของสาธารณะและผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจ</li>
<li>ฟอร์มาลดีไฮด์มักพบในผลิตภัณฑ์เช่นวัสดุก่อสร้างและการบำบัดเส้นผม ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสัมผัส ในขณะที่การอภิปรายที่กว้างขึ้นรวมถึงมลพิษจากยางรถยนต์และการลดการพึ่งพารถยนต์</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 มีกำหนดจัดขึ้นทางออนไลน์ในวันที่ 7-8 ธันวาคม โดยมีการบรรยาย โอกาสในการเป็นอาสาสมัคร และการอภิปรายที่เน้นไปที่ GNU Emacs และ Emacs Lisp</li>
<li>งานนี้จะใช้ซอฟต์แวร์ฟรีสำหรับการสตรีมและรวมถึงกิจกรรมดาวเทียมในเมืองลูเซิร์น ประเทศสวิตเซอร์แลนด์ ซึ่งมอบประสบการณ์แบบไฮบริด</li>
<li>ผู้เข้าร่วมสามารถมีส่วนร่วมในการสนทนาผ่านรายชื่ออีเมล emacsconf-discuss, จัดการผ่าน emacsconf-org, และเชื่อมต่อบน IRC ที่ #emacsconf บน irc.libera.chat โดยเนื้อหามีลิขสิทธิ์ภายใต้ CC BY-SA 4.0 และ GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 เน้นย้ำถึงความทุ่มเทที่ยั่งยืนของชุมชน Emacs โดยแสดงให้เห็นถึงคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์แม้ว่าจะไม่ได้รับความนิยมเท่ากับโปรแกรมแก้ไขอื่น ๆ เช่น VS Code - การอภิปรายสำคัญมุ่งเน้นไปที่เสน่ห์เฉพาะของ Emacs ความสัมพันธ์ระหว่างความนิยมและความยั่งยืนของซอฟต์แวร์ และการนำเสนอที่สร้างสรรค์ในงานประชุม - หัวข้อที่น่าสนใจรวมถึงการผสานรวม Emacs กับ AI และโหมดที่เป็นเอกลักษณ์เช่น gptel ซึ่งเน้นถึงความสามารถในการปรับตัวและความเกี่ยวข้องอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">ซีอีโอของ UnitedHealthcare ถูกยิงเสียชีวิตในมิดทาวน์แมนฮัตตัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ซีอีโอของ UnitedHealthcare ถูกยิงอย่างน่าเศร้าในแมนฮัตตัน ทำให้เกิดการคาดเดาอย่างกว้างขวางเกี่ยวกับแรงจูงใจเบื้องหลังเหตุการณ์นี้</li>
<li>บางคนแนะนำว่าแรงจูงใจอาจเชื่อมโยงกับแนวปฏิบัติที่เป็นที่ถกเถียงของ UnitedHealthcare รวมถึงการปฏิเสธการเรียกร้องสำหรับโรคที่รักษาไม่หาย</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความปลอดภัยของบุคคลที่มีชื่อเสียงและผลกระทบของการกระทำขององค์กรต่อความรู้สึกของสาธารณชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">สตีเฟน คิง เตรียมปิดสถานีวิทยุ 3 แห่งในรัฐเมน</a></h2>
<ul>
<li>สตีเฟน คิง กำลังปิดสถานีวิทยุทั้งสามแห่งในเมืองบังกอร์ รัฐเมน หลังจากเป็นเจ้าของมานานกว่า 40 ปี เนื่องจากขาดทุนทางการเงินและอายุของเขา</li>
<li>สถานีเหล่านี้ ซึ่งสะท้อนถึงความหลงใหลในดนตรีร็อคและสื่อท้องถิ่นของคิง จะยุติการดำเนินงานในคืนวันส่งท้ายปีเก่า</li>
<li>การตัดสินใจครั้งนี้ถือเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญในกิจการธุรกิจของคิงส์ เนื่องจากเขาได้จัดระเบียบกิจการของเขาใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สตีเฟน คิง กำลังปิดสถานีวิทยุสามแห่งของเขาในรัฐเมน เนื่องจากความท้าทายที่เกิดจากการเพิ่มขึ้นของการกระจายเสียงของบริษัทขนาดใหญ่ ซึ่งทำให้สถานีขนาดเล็กแข่งขันได้ยาก</li>
<li>อุตสาหกรรมวิทยุกำลังเผชิญกับความยากลำบากเนื่องจากแพลตฟอร์มดิจิทัลอย่างพอดแคสต์และ YouTube กำลังได้รับความนิยมมากขึ้น ดึงดูดผู้ฟังออกจากวิทยุแบบดั้งเดิม</li>
<li>การปิดสถานีของ King&#39;s เน้นย้ำถึงการต่อสู้ที่กว้างขึ้นของธุรกิจวิทยุอิสระในการปรับตัวให้เข้ากับสภาพแวดล้อมสื่อที่เปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็ว</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">ปอร์เช่ มาคาน อีวี ถูกเรียกคืนเนื่องจากไฟหน้าสว่างเกินไป</a></h2>
<ul>
<li>Porsche กำลังเรียกคืนรถรุ่น Macan Electric จำนวน 2,941 คันในสหรัฐอเมริกา เนื่องจากไฟหน้าที่สว่างเกินไป ซึ่งจำเป็นต้องเข้าศูนย์บริการเพื่ออัปเดตซอฟต์แวร์</li>
<li>ปัญหานี้ไม่สามารถแก้ไขได้ผ่านการอัปเดตทางอากาศ จำเป็นต้องไปที่ศูนย์บริการเพื่อแก้ไขฟรี</li>
<li>การเรียกคืนนี้มีผลกับยานพาหนะที่ผลิตระหว่างวันที่ 15 มีนาคม ถึง 4 พฤศจิกายน 2024 โดยตัวแทนจำหน่ายและเจ้าของจะได้รับการแจ้งเตือนในเดือนธันวาคม 2024 และมกราคม 2025 ตามลำดับ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปอร์เช่ มาคัน EV กำลังถูกเรียกคืนเนื่องจากไฟหน้าที่สว่างเกินไป ทำให้เกิดความไม่สบายและความกังวลด้านความปลอดภัยสำหรับผู้ขับขี่</li>
<li>การเรียกคืนนี้เน้นย้ำถึงความแตกต่างในข้อบังคับเกี่ยวกับไฟหน้าระหว่างสหรัฐอเมริกาและยุโรป โดยที่สหรัฐอเมริกามีข้อจำกัดความสว่างที่เข้มงวดกว่าแต่มีการบังคับใช้น้อยกว่าในเรื่องการปรับตั้งที่ถูกต้อง</li>
<li>ปัญหานี้เน้นถึงความไม่พอใจที่กว้างขึ้นในหมู่ผู้ขับขี่เกี่ยวกับความสว่างที่เพิ่มขึ้นของไฟหน้ารถยนต์สมัยใหม่ โดยเฉพาะอย่างยิ่งในรถขนาดใหญ่เช่น SUV และรถบรรทุก</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%204%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">หนังสือเล่มเล็กสีแดงของเฟซบุ๊ก</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2012, Facebook ได้สร้าง &quot;Little Red Book&quot; ขึ้นมาเพื่อรักษาเอกลักษณ์และความมุ่งมั่นของตนในขณะที่ขยายไปสู่ผู้ใช้พันล้านคน โดยเน้นหลักการเช่น การทำลายสิ่งต่าง ๆ, คิดให้ใหญ่, และเคลื่อนไหวอย่างรวดเร็ว</li>
<li>หนังสือที่ออกแบบโดย Ben Barry ทำหน้าที่เป็นแถลงการณ์เพื่อรักษาจิตวิญญาณของ Facebook ในช่วงการเติบโตอย่างรวดเร็ว โดยแสดงให้เห็นถึงความสำคัญของการเล่าเรื่องในการขยายวัฒนธรรมของบริษัท</li>
<li>มีการสร้างเวอร์ชันดิจิทัลคุณภาพสูงของหนังสือหายากเล่มนี้เพื่อแสดงให้เห็นว่าบริษัทที่ประสบความสำเร็จรักษาเอกลักษณ์และวัฒนธรรมของตนอย่างไร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หนังสือเล่มเล็กสีแดงของ Facebook เป็นคู่มือพนักงานจากปี 2012 ที่ออกแบบมาเพื่อสร้างแรงบันดาลใจในเรื่องภารกิจและความมองโลกในแง่ดีทางเทคโนโลยี</li>
<li>คู่มือดังกล่าวได้รับคำวิจารณ์เกี่ยวกับความไร้เดียงสาและการขาดความตระหนักรู้ในตนเอง โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อพิจารณาถึงข้อขัดแย้งของ Facebook ในภายหลังที่เกี่ยวข้องกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและข้อมูลที่ผิดพลาด</li>
<li>หนังสือเล่มนี้ถูกมองว่าเป็นของที่ระลึกจากยุคที่มีความหวังมากกว่าในด้านเทคโนโลยี ซึ่งตรงข้ามกับความเป็นจริงที่ซับซ้อนในปัจจุบันของสื่อสังคมออนไลน์</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ประกาศกฎอัยการศึกฉุกเฉิน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ประธานาธิบดีเกาหลีใต้ ยุน ซอก ยอล ประกาศกฎอัยการศึกฉุกเฉิน แต่สมัชชาแห่งชาติลงมติเรียกร้องให้ยกเลิก ทำให้การประกาศดังกล่าวเป็นโมฆะ</li>
<li>กองทัพยืนยันว่ากฎอัยการศึกจะดำเนินต่อไปจนกว่าประธานาธิบดีจะยุติอย่างเป็นทางการ ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับพันธกรณีตามรัฐธรรมนูญและการถอดถอนที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>การประกาศถูกเปรียบเทียบกับความพยายามรัฐประหาร ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับบทบาทของทหารและแรงจูงใจของประธานาธิบดี รวมถึงการหลีกเลี่ยงการสอบสวนเรื่องอื้อฉาว</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">บทเรียนที่ฉันได้เรียนรู้จากการทำงานที่แกลเลอรีศิลปะ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อความเน้นถึงลักษณะเชิงอัตวิสัยของการประเมินศิลปะและความสำคัญของการสร้างเครือข่ายในความสำเร็จในอาชีพของศิลปิน - กล่าวถึงความท้าทายในการทำนายการจัดแสดงศิลปะที่ประสบความสำเร็จและบทบาทของการเชื่อมต่อทางอาชีพในช่วงแรก - การสนทนาขยายไปถึงความซับซ้อนของการกำหนด &quot;ศิลปะที่ยิ่งใหญ่&quot; อิทธิพลของความสำเร็จทางการค้า และความสำคัญของการสื่อสารในสภาพแวดล้อมทางอาชีพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator และอิทธิพลในซิลิคอนแวลลีย์</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2010 AdGrok ซึ่งเป็นสตาร์ทอัพขนาดเล็กต้องเผชิญกับการฟ้องร้องจากนายจ้างเก่า Adchemy ซึ่งคุกคามเสถียรภาพทางการเงินของพวกเขา - Y Combinator ซึ่งเป็นผู้สนับสนุน AdGrok มีบทบาทสำคัญในการแก้ไขคดีความโดยใช้ประโยชน์จากอิทธิพลกับนักลงทุนและพันธมิตรทางธุรกิจที่มีศักยภาพของ Adchemy - แม้จะชนะคดีความ แต่เหตุการณ์นี้นำไปสู่การขาย AdGrok ให้กับ Twitter ในปี 2011 ในขณะที่ Adchemy ถูกขายให้กับ Walmart Labs ในการซื้อขายแบบเร่งด่วน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) เป็นผู้เล่นหลักในซิลิคอนแวลลีย์ มีอิทธิพลต่อการที่สตาร์ทอัพจะได้รับความสนใจหลังจากผ่านโปรแกรมเร่งการเติบโต - นักวิจารณ์แนะนำว่า YC ได้นำกลยุทธ์ &quot;spray and pray&quot; มาใช้ โดยให้ความสำคัญกับจำนวนสตาร์ทอัพมากกว่าการคัดเลือกและคุณภาพ - การถกเถียงมุ่งเน้นไปที่ว่า YC ควรขยายการดำเนินงานหรือมุ่งเน้นไปที่สตาร์ทอัพที่มีคุณภาพสูงจำนวนน้อยกว่า ซึ่งสะท้อนถึงความซับซ้อนที่กว้างขึ้นในวัฒนธรรมสตาร์ทอัพและกลยุทธ์การลงทุน</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 เดือนของ OCaml หลังจาก 8 ปีของ Haskell ในการผลิต (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเปรียบเทียบ Haskell และ OCaml จากประสบการณ์ของพวกเขา โดยชี้ให้เห็นว่า Haskell มีฟีเจอร์และแพ็กเกจมากกว่า แต่ความเรียบง่ายของ OCaml ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน - เครื่องมือของ Haskell ทรงพลังแต่ไม่สม่ำเสมอ ในขณะที่เครื่องมือของ OCaml ตรงไปตรงมาและเชื่อถือได้ พร้อมกับข้อความคอมไพเลอร์ที่กระชับ - ทั้งสองภาษาเหมาะสำหรับการใช้งานในอุตสาหกรรม แต่ผู้เขียนชอบ OCaml เพราะเน้นการพัฒนาแทนที่จะคิดมากเกินไป แม้ว่า Haskell จะมีเอกสารที่ครอบคลุมมากกว่าก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนเปรียบเทียบประสบการณ์ของตนกับ Haskell และ OCaml โดยเน้นถึงไวยากรณ์ที่สวยงามแต่ซับซ้อนของ Haskell และเครื่องมือที่ไม่สอดคล้องกัน โดยเฉพาะกับเวอร์ชัน GHC (Glasgow Haskell Compiler) ที่เฉพาะเจาะจง - OCaml ได้รับการยกย่องในเรื่องความตรงไปตรงมา ระบบโมดูลที่ง่ายกว่า คอมไพเลอร์ที่เร็วกว่า และความเป็นจริงในการผลิต โดยมีการขยายภาษาน้อยกว่าและเส้นโค้งการเรียนรู้ที่จัดการได้ง่ายกว่า - ผู้เขียนเน้นถึงความสำคัญของไลบรารีมาตรฐานที่แข็งแกร่งต่อความสำเร็จของภาษาโปรแกรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">การฉีดยา HIV สองครั้งต่อปีแสดงประสิทธิภาพ 100% ในผู้หญิง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การฉีดยา HIV ใหม่ที่ทำปีละสองครั้งได้แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพ 100% ในผู้หญิง ซึ่งเป็นทางเลือกที่มีความหวังแทนการกินยาทุกวันหรือการฉีดยาทุกเดือน</li>
<li>การพัฒนานี้มีความสำคัญอย่างยิ่งสำหรับบุคคลที่พบว่าการปฏิบัติตามระเบียบการใช้ยารายวันเป็นเรื่องท้าทาย ซึ่งอาจทำให้ความพยายามในการป้องกันเอชไอวีง่ายขึ้น</li>
<li>แม้จะมีความหวัง แต่ต้นทุนของรูปแบบฉีดยาก็เป็นเรื่องที่น่ากังวล อย่างไรก็ตาม Gilead มีแผนที่จะเสนอเวอร์ชันทั่วไปที่มีราคาย่อมเยาใน 120 ประเทศที่มีรายได้น้อยกว่า ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อสุขภาพของประชาชนในภูมิภาคที่มีการแพร่ระบาดของ HIV สูง</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">การดึง Warcraft I และ II ของ Blizzard ทดสอบโปรแกรมการอนุรักษ์ใหม่ของ GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard ได้ขอให้ GOG นำชุดเกม Warcraft I &amp; II ที่ไม่มี DRM ออกจากร้านค้าเนื่องจากการเปิดตัวเวอร์ชันรีมาสเตอร์</li>
<li>GOG กำลังเสนอชุดรวมในราคาลดก่อนที่จะถูกถอดออก โดยรับประกันว่าผู้ซื้อจะยังคงสามารถเข้าถึงและได้รับการอัปเดตเพื่อความเข้ากันได้กับระบบสมัยใหม่</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องระหว่างเกมเวอร์ชันรีมาสเตอร์และเวอร์ชันดั้งเดิม โดยที่ GOG พยายามรักษาเกมคลาสสิกไว้แม้จะมีการตัดสินใจของผู้จัดพิมพ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การที่ Blizzard นำ Warcraft I และ II ออกจาก GOG ได้รับคำวิจารณ์ โดยเฉพาะเมื่อพิจารณาจากข้อเสนอแนะเชิงลบเกี่ยวกับการรีมาสเตอร์ Warcraft 3</li>
<li>แฟนๆ แสดงความกังวลว่า Blizzard หลังการควบรวมกับ Activision กำลังมุ่งเน้นไปที่ผลกำไรระยะสั้นมากกว่าการรักษาคุณภาพของเกม</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความยากลำบากในการอนุรักษ์ประวัติศาสตร์การเล่นเกม ตามที่โปรแกรมอนุรักษ์ของ GOG ได้ชี้ให้เห็น และสะท้อนถึงแนวโน้มของอุตสาหกรรมที่มุ่งเน้นไปที่โมเดลที่ขับเคลื่อนด้วยผลกำไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi เพิ่มประสิทธิภาพ Pi 5 ด้วยการปรับแต่ง SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>วิศวกรของ Raspberry Pi ได้ปรับแต่งเวลาของ SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) ส่งผลให้ประสิทธิภาพเพิ่มขึ้น 10-20% สำหรับ Pi 5 และ Pi 4 ที่ 2.4 GHz</li>
<li>การโอเวอร์คล็อก ซึ่งเกี่ยวข้องกับการเพิ่มความเร็วสัญญาณนาฬิกาเกินกว่าข้อกำหนดของผู้ผลิต สามารถเพิ่มความเร็วได้ถึง 32% โดยที่ Pi 5 ส่วนใหญ่สามารถทำความเร็วได้ถึง 2.6-3.0 GHz</li>
<li>การปรับปรุงประสิทธิภาพเหล่านี้ รวมถึงการจำลอง NUMA (Non-Uniform Memory Access) เพื่อการจัดการงานหลายคอร์ที่ดีขึ้น อาจจะพร้อมใช้งานในเร็ว ๆ นี้ผ่านการอัปเดตเฟิร์มแวร์ และอาจกลายเป็นคุณสมบัติมาตรฐาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5 มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นเนื่องจากการปรับแต่ง SDRAM ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับการใช้ Intel N100s เป็นทางเลือก - ราคาที่เพิ่มขึ้นของ Raspberry Pis ทำให้ Intel N100s น่าสนใจมากขึ้นสำหรับผู้ที่ให้ความสำคัญกับประสิทธิภาพต่อดอลลาร์ แม้ว่า Pi จะมีข้อได้เปรียบในด้าน GPIO (General Purpose Input/Output) และขนาดที่กะทัดรัด - การถกเถียงมุ่งเน้นไปที่กรณีการใช้งานที่ดีที่สุด โดยบางคนชื่นชอบ Raspberry Pis สำหรับความเรียบง่าย และบางคนเลือก N100s สำหรับพลังและความหลากหลายที่เหนือกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">ไม่จำเป็นต้องส่งอีเมลถึงฉันเกี่ยวกับ Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>ชื่อและอีเมลของผู้เขียนถูกใส่ไว้ในไคลเอนต์ VPN ของ Cisco&#39;s AnyConnect เนื่องจากการใช้ไลบรารี curl ซึ่งทำให้เกิดความสับสนในหมู่ผู้ใช้ที่ต้องการการสนับสนุน - ผู้เขียนชี้แจงว่าพวกเขาเป็นนักพัฒนาหลักของ curl ซึ่งเป็นส่วนประกอบที่ใช้ในแอป แต่ไม่ได้มีความเกี่ยวข้องกับ Cisco หรือ AnyConnect - ผู้ใช้ที่ต้องการการสนับสนุนสำหรับ AnyConnect ควรติดต่อ Cisco โดยตรงที่ <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg ผู้สร้าง curl มักได้รับคำขอการสนับสนุนที่ส่งผิดไปยัง Cisco AnyConnect ซึ่งแสดงให้เห็นถึงปัญหาที่บริษัทต่างๆ ซ่อนช่องทางการสนับสนุนของพวกเขา - ผู้ใช้มักจะข้ามแผนก IT ของตน อาจเนื่องจากประสบการณ์เชิงลบก่อนหน้านี้ ทำให้พวกเขาหันไปขอความช่วยเหลือจากบุคคลที่ไม่เกี่ยวข้อง - บทสนทนายังเน้นถึงความยากลำบากในการติดต่อบุคคลโดยตรงทางออนไลน์ ซึ่งส่วนใหญ่เกิดจากความกังวลเกี่ยวกับสแปม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">ดั๊กดั๊กโกบริจาค $25,000 ให้กับมูลนิธิ Perl และ Raku</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo ได้บริจาคเงินจำนวน $25,000 ให้กับมูลนิธิ Perl และ Raku (TPRF) ในวัน &quot;Giving Tuesday&quot; เพื่อสนับสนุนภารกิจของพวกเขาในการพัฒนาภาษาโปรแกรม Perl และ Raku</li>
<li>ตั้งแต่ปี 2011 DuckDuckGo ได้บริจาคเงินกว่า 6 ล้านดอลลาร์ให้กับองค์กรที่สนับสนุนความไว้วางใจออนไลน์ ซึ่งเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของบริษัทในการส่งเสริมสภาพแวดล้อมออนไลน์ที่ปลอดภัยและน่าเชื่อถือ</li>
<li>การบริจาคนี้จะช่วยในการระดมทุนสำหรับการพัฒนา Perl หลักและโครงการชุมชน โดย TPRF แสดงความขอบคุณต่อการสนับสนุนและความเชื่อมั่นในภารกิจของพวกเขาจาก DuckDuckGo</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การบริจาคเงินจำนวน 25,000 ดอลลาร์ของ DuckDuckGo ให้กับมูลนิธิ Perl และ Raku ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความยั่งยืนของโครงการโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>การลดลงของการใช้งาน Perl และการขาดการสนับสนุนจากบริษัทที่พึ่งพามันเน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับการระดมทุนในอนาคตและปัญหาหนี้ทางเทคโนโลยี</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับการพึ่งพาการบริจาคและงานอาสาสมัครของโมเดลโอเพ่นซอร์สชี้ให้เห็นถึงการสำรวจวิธีการระดมทุนทางเลือกอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">บริษัทอ้างว่าการขึ้นราคาถึง 1,000% ทำให้ต้องย้ายจาก VMware ไปยังคู่แข่งโอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group ซึ่งเป็นผู้ให้บริการคลาวด์ในสหราชอาณาจักร ได้ย้ายเครื่องเสมือน (VMs) จำนวน 20,000 เครื่องจาก VMware ไปยัง OpenNebula หลังจากที่ราคาของ VMware เพิ่มขึ้น 1,000% ภายหลังจากที่ Broadcom เข้าซื้อกิจการ VMware</li>
<li>การย้ายข้อมูลนี้เพิ่มประสิทธิภาพของ VM ขึ้น 200% และทำให้ Beeks สามารถจัดสรรทรัพยากรมากขึ้นให้กับงานของลูกค้าได้</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการ VMware ของ Broadcom ทำให้ต้นทุนเพิ่มขึ้นและการสนับสนุนลดลง ส่งผลให้หลายบริษัท รวมถึง AT&amp;T มองหาทางเลือกอื่นเนื่องจากความไม่พอใจของลูกค้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเพิ่มขึ้นของราคาที่สำคัญได้กระตุ้นให้บริษัทเปลี่ยนจาก VMware ไปใช้ทางเลือกแบบโอเพ่นซอร์ส ซึ่งสะท้อนถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นในอุตสาหกรรม</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการของ VMware โดย Broadcom และการเปลี่ยนแปลงราคาที่ตามมา กำลังผลักดันให้ธุรกิจต่าง ๆ มองหาทางเลือกอื่น ๆ โดย Red Hat ได้รับลูกค้าใหม่เป็นผลจากสถานการณ์นี้</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงของอุตสาหกรรมไปสู่การใช้คอนเทนเนอร์และ Kubernetes กำลังลดความน่าสนใจของเครื่องเสมือนแบบดั้งเดิม โดยเน้นถึงความจำเป็นในการพิจารณาการผูกขาดกับผู้ขายและสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Proxmox หรือ OpenNebula</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="หนังสือเล่มเล็กสีแดงของเฟซบุ๊ก" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B8%AA%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%94%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9F%E0%B8%8B%E0%B8%9A%E0%B8%B8%E0%B9%8A%E0%B8%81&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%203%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">อินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์</a></h2>
<ul>
<li>ซีอีโอของอินเทล แพท เกลซิงเกอร์ ประกาศเกษียณอายุหลังจากทำงานมากว่า 40 ปี โดยมีผลตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยมีเดวิด ซินส์เนอร์ และมิเชล จอห์นสตัน โฮลท์เฮาส์ ทำหน้าที่เป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว</li>
<li>คณะกรรมการมุ่งมั่นที่จะรักษาความเป็นผู้นำด้านผลิตภัณฑ์และประสิทธิภาพ โดยมีแฟรงค์ เยียรี เป็นประธานบริหารชั่วคราวในระหว่างการค้นหาซีอีโอคนใหม่</li>
<li>อินเทลยังคงเป็นผู้นำในเทคโนโลยีเซมิคอนดักเตอร์ โดยได้รับแรงบันดาลใจจากกฎของมัวร์ พร้อมกับมุ่งเน้นที่นวัตกรรมและความต่อเนื่องในการเป็นผู้นำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเกษียณอายุของ Pat Gelsinger ซีอีโอของ Intel ได้กระตุ้นให้เกิดการคาดเดาเกี่ยวกับอนาคตของบริษัท โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันว่ากลยุทธ์ที่ก้าวร้าวของเขาเป็นประโยชน์หรือบ่งบอกถึงปัญหาที่ซ่อนอยู่</li>
<li>มีการพูดคุยเกี่ยวกับการควบรวมกิจการที่เป็นไปได้ รวมถึงข้อเสนอที่เป็นที่ถกเถียงเกี่ยวกับการควบรวมกับ AMD ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสร้างการผูกขาด</li>
<li>การประกาศดังกล่าวได้กระตุ้นให้เกิดปฏิกิริยาที่หลากหลาย โดยบางคนมองว่าเป็นความผิดพลาด ในขณะที่คนอื่นๆ เห็นว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงที่จำเป็นสำหรับความก้าวหน้าของ Intel</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">อะไรจะเข้าสู่สาธารณสมบัติในปี 2025?</a></h2>
<ul>
<li>ในวันที่ 1 มกราคม 2025 ผลงานใหม่จะเข้าสู่สาธารณสมบัติ รวมถึงผลงานของผู้สร้างที่เสียชีวิตในปี 1954 และ 1974 และภาพยนตร์/หนังสือของสหรัฐอเมริกาจากปี 1929</li>
<li>Public Domain Review ซึ่งเป็นบริษัทเพื่อประโยชน์ชุมชนในสหราชอาณาจักร ใช้กำไรเพื่อประโยชน์ของชุมชนและพึ่งพาการบริจาคจากผู้อ่าน</li>
<li>ขอแนะนำให้ผู้อ่านสำรวจแหล่งข้อมูลเช่น “Public Domain Day Countdown” ของ John Mark Ockerbloom และ Manifesto ของ Communia เพื่อข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสาธารณสมบัติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 2025 การหมดอายุของสิทธิบัตรสุดท้ายของโค้ดวิดีโอ h.264 (AVC) จะทำให้สามารถใช้งานได้ฟรี ซึ่งอาจเพิ่มการเข้าถึงและลดต้นทุนสำหรับผู้ใช้</li>
<li>ตัวแปลงสัญญาณ HEVC ยังคงพัวพันกับความซับซ้อนของสิทธิบัตร ซึ่งเน้นถึงความท้าทายที่ต่อเนื่องในด้านการเข้าถึงตัวแปลงสัญญาณวิดีโอ</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายลิขสิทธิ์ยังคงดำเนินต่อไป โดยมีข้อเสนอให้ลดระยะเวลาลิขสิทธิ์และเพิ่มการใช้ใบอนุญาตบังคับมากขึ้น เพื่อสร้างสมดุลระหว่างสิทธิของผู้สร้างสรรค์กับการเข้าถึงของสาธารณะ ซึ่งเป็นการตอบสนองต่อความกังวลว่าระยะเวลาที่ยาวนานในปัจจุบันเป็นประโยชน์ต่อบริษัทเป็นหลัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">วิธีการศึกษาคณิตศาสตร์ (2017)</a></h2>
<ul>
<li>บทความของ Lawrence Neff Stout นำเสนอวิธีการสำหรับการศึกษาคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย โดยเน้นความจำเป็นในการทำความเข้าใจทฤษฎี คำจำกัดความ และการพิสูจน์ในระดับที่ลึกซึ้งกว่าคณิตศาสตร์ระดับมัธยม - กลยุทธ์สำคัญรวมถึงการทำความเข้าใจคำจำกัดความที่แม่นยำ การจดจำและเข้าใจทฤษฎีบทและการพิสูจน์ และการใช้เทคนิคเช่นการทำงานย้อนกลับเพื่อดูว่ามีการเชื่อมโยงแนวคิดอย่างไร - บทความเน้นความสำคัญของการฝึกฝนปัญหาเพื่อพัฒนาทักษะและการตัดสินใจ และย้ำว่าความเข้าใจมีความสำคัญมากกว่าการท่องจำในคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความสนุกในการเรียนคณิตศาสตร์สามารถเพิ่มความเข้าใจและนำไปสู่ความสำเร็จได้ เนื่องจากนักเรียนหลายคนประสบปัญหากับวิชานี้เพราะวิธีการสอนที่ไม่น่าสนใจ - การมีพี่เลี้ยงที่สามารถเปิดเผยแง่มุมที่สนุกของคณิตศาสตร์และสร้างความมั่นใจตั้งแต่เนิ่นๆ สามารถป้องกันไม่ให้นักเรียนล้มเลิกก่อนเวลาอันควร - กลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพรวมถึงการมีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้งกับเนื้อหา การแก้ปัญหา และการทำความเข้าใจคำจำกัดความและการพิสูจน์ โดยการสร้างสมดุลระหว่างสัญชาตญาณกับการศึกษาที่เข้มงวดเพื่อความเชี่ยวชาญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">ยีนที่อยู่เบื้องหลังขนสีส้มในแมว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดชี้ให้เห็นว่าจีน Arhgap36 ซึ่งมีอิทธิพลต่อระดับ GTP และกิจกรรมของตัวรับ MC1R อาจเป็นสาเหตุของขนสีส้มในแมว แทนที่จะเป็นจีน Mc1r ที่เชื่อมโยงกับผมสีแดงในมนุษย์</li>
<li>การค้นพบนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนของพันธุศาสตร์ ที่ยีนเดียวสามารถส่งผลต่อหลายลักษณะ และเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามวิจัยที่กว้างขึ้นเพื่อทำความเข้าใจกลไกทางพันธุกรรม</li>
<li>การทำความเข้าใจปัจจัยทางพันธุกรรมเหล่านี้มีผลกระทบที่เป็นไปได้ต่อการผสมพันธุ์และสุขภาพ ซึ่งมีส่วนช่วยให้แมวสีส้มเป็นที่นิยม โดยมักจะสังเกตเห็นพฤติกรรมที่ขี้เล่นของพวกมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ ได้รับการตั้งชื่อเป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 โดย Oxford</a></h2>
<ul>
<li>คำศัพท์แห่งปีของอ็อกซ์ฟอร์ดสำหรับปี 2024 คือ &quot;brain rot&quot; ซึ่งถูกเลือกผ่านการโหวตสาธารณะโดยมีผู้เข้าร่วมกว่า 37,000 คน แสดงให้เห็นถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของคำนี้ - &quot;Brain rot&quot; อธิบายถึงการเสื่อมถอยทางจิตใจจากการบริโภคเนื้อหาออนไลน์ที่ไม่สำคัญ โดยมีการใช้งานเพิ่มขึ้น 230% จากปี 2023 ถึง 2024 สะท้อนถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของการบริโภคดิจิทัลต่อสุขภาพจิต - คำนี้ถูกสร้างขึ้นครั้งแรกโดย Henry David Thoreau ในปี 1854 และได้รับความนิยมบนแพลตฟอร์มอย่าง TikTok จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับผลกระทบของเนื้อหาออนไลน์ที่มากเกินไป โดยเฉพาะในกลุ่ม Gen Z และ Gen Alpha</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คำว่า &quot;Brain rot&quot; ได้รับเลือกให้เป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 ของ Oxford โดยหมายถึงการเสื่อมสภาพทางจิตใจจากการบริโภคเนื้อหาออนไลน์ที่ไม่สำคัญมากเกินไป - คำนี้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับการลดลงของช่วงความสนใจและคุณสมบัติเสพติดของสื่อดิจิทัล เช่น โซเชียลมีเดีย ทีวี และวิดีโอเกม - การสนทนาเกี่ยวกับ &quot;brain rot&quot; เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการควบคุมเพื่อสร้างสมดุลระหว่างการผ่อนคลายและหลีกเลี่ยงการกระตุ้นมากเกินไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">การเขียนโปรแกรม C64 ด้วย Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>ส่วนขยาย VS64 ช่วยให้สามารถเขียนโปรแกรมสำหรับ Commodore 64 โดยใช้ Visual Studio Code บน Mac, Windows และ Linux ซึ่งเป็นทางเลือกที่ทันสมัยและข้ามแพลตฟอร์มแทน CBM PRG Studio ที่ใช้ได้เฉพาะบน Windows เท่านั้น</li>
<li>VS64 รองรับการเขียนโปรแกรมด้วยภาษา BASIC, Assembly และ C พร้อมด้วยการเน้นไวยากรณ์ เครื่องมือ และฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น การกำหนดหมายเลขอัตโนมัติและการใช้ป้ายกำกับ เพื่อเพิ่มประสบการณ์ในการพัฒนา</li>
<li>มันรวมเข้ากับ ACME และ Kick assemblers, คอมไพเลอร์ CC65 และ LLVM-MOS C/C++ และอีมูเลเตอร์ VICE C64 สำหรับการดีบัก ทำให้เป็นเครื่องมือที่ครอบคลุมสำหรับการพัฒนา C64</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความคิดถึงและความสนใจที่ยังคงมีต่อการใช้คอมพิวเตอร์ย้อนยุค โดยเฉพาะการเขียนโปรแกรมบน Commodore 64 (C64) ด้วย Visual Studio Code</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแบ่งปันประสบการณ์กับระบบวินเทจ โดยยกย่องว่าระบบเหล่านี้เป็นแรงบันดาลใจให้กับอาชีพการพัฒนาซอฟต์แวร์ของพวกเขา และพูดคุยเกี่ยวกับเครื่องมือต่างๆ เช่น &quot;retro debugger&quot; และบทเรียนบน YouTube สำหรับการเรียนรู้เกี่ยวกับเกมและเดโมเก่าๆ</li>
<li>บทสนทนานี้เน้นถึงความท้าทายและความสนุกสนานของการเขียนโปรแกรมในภาษาแอสเซมบลีและ BASIC และกล่าวถึงเครื่องมือและส่วนขยายสมัยใหม่ที่ช่วยเพิ่มประสบการณ์การเขียนโค้ดย้อนยุค</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="อินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%A5%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%93%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B8%97%20%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%8B%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%202%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code ซึ่งสร้างโดย Eric Wastl เป็นปฏิทินจุติที่มีปริศนาการเขียนโปรแกรมที่เหมาะสำหรับทุกระดับทักษะ ซึ่งสามารถแก้ไขได้ด้วยภาษาโปรแกรมใด ๆ</li>
<li>ปริศนาเหล่านี้ถูกออกแบบมาให้ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า และมีจุดประสงค์เพื่อการฝึกฝน สัมภาษณ์ หรือความบันเทิง โดยไม่จำเป็นต้องมีพื้นฐานด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้แบ่งปันประสบการณ์ของตน ทดสอบวิธีแก้ปัญหาด้วยตัวอย่าง และขอความช่วยเหลือหากจำเป็น ในขณะที่ปฏิบัติตามแนวทาง เช่น ไม่ใช้ AI ในการแก้ปริศนาและเคารพกฎเครื่องหมายการค้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเริ่มต้นของ Advent of Code 2024 ได้เริ่มขึ้นแล้ว โดยมีผู้เข้าร่วมที่มีส่วนร่วมในการแก้ปัญหาอย่างสร้างสรรค์และแบ่งปันประสบการณ์ของพวกเขา - ผู้เข้าร่วมบางคนกำลังทดลองใช้วิธีการที่ไม่เหมือนใคร เช่น การใช้ C โดยไม่มีไลบรารีมาตรฐาน หรือสำรวจภาษาโปรแกรมใหม่ ๆ อย่าง Swift หรือ Ada - แม้ว่าจะมีความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของ AI ต่อกระดานผู้นำ แต่กิจกรรมนี้ส่วนใหญ่ส่งเสริมความสนุกสนานส่วนตัว การเรียนรู้ และการมีปฏิสัมพันธ์ในชุมชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">หน่วยงานออกใบรับรองในบราซิลที่ได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เท่านั้น ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หน่วยงานออกใบรับรอง (CA) ของบราซิล ซึ่งได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เพียงรายเดียว ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com ซึ่งเป็นการละเมิดกฎการอนุญาตหน่วยงานออกใบรับรอง (CAA) ของ Google</li>
<li>เหตุการณ์นี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ CA และการตัดสินใจของ Microsoft ที่จะไว้วางใจมัน ในขณะที่เบราว์เซอร์หลักอื่น ๆ ไม่ทำเช่นนั้น</li>
<li>ใบรับรองอาจเอื้อต่อการโจมตีแบบคนกลาง ทำให้ผู้โจมตีสามารถปลอมตัวเป็น Google และแจกจ่ายมัลแวร์ได้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการกำกับดูแลที่เข้มงวดขึ้นและความโปร่งใสในการตัดสินใจความไว้วางใจของ CA</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">ระบบกล้องวงจรปิดภายในบ้านแบบโอเพ่นซอร์ส (การเข้ารหัสแบบปลายทางถึงปลายทาง)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาระบบกล้องวงจรปิดสำหรับบ้านที่ชื่อว่า Privastead โดยเน้นความเป็นส่วนตัวด้วยการใช้การเข้ารหัสแบบ end-to-end ด้วย OpenMLS และพัฒนาเป็นส่วนใหญ่ในภาษา Rust.- Privastead เป็นโอเพ่นซอร์สสำหรับผู้ที่กังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว โดยต้องการกล้อง IP ที่เข้ากันได้, เครื่องคอมพิวเตอร์ในท้องถิ่น, เซิร์ฟเวอร์, และสมาร์ทโฟน Android สำหรับการตั้งค่า.- ปัจจุบันระบบรองรับเพียงกล้อง IP หนึ่งตัวและ Android เท่านั้น แต่ผู้เขียนต้องการความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมจากชุมชนเพื่อเพิ่มความสามารถของระบบนี้.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Privastead เป็นระบบกล้องวงจรปิดสำหรับบ้านที่เป็นโอเพ่นซอร์ส พัฒนาขึ้นเพื่อตอบสนองความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวของโซลูชันที่มีอยู่ โดยใช้การเข้ารหัสแบบ end-to-end ผ่าน OpenMLS.- ระบบนี้พัฒนาเป็นหลักด้วยภาษา Rust และต้องการกล้อง IP ที่รองรับ เครื่องคอมพิวเตอร์ในท้องถิ่น เซิร์ฟเวอร์ และสมาร์ทโฟน Android สำหรับการทำงาน.- โครงการนี้มีให้ใช้งานบน GitHub เชิญชวนให้มีการแสดงความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมจากชุมชนเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs ทำการแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs แบบโอเพ่นซอร์สในที่เดียว</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs ในที่เดิม โดยรักษาภาพต้นฉบับไว้เป็นสำเนา reflink เพื่อการกู้คืนพื้นที่ที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานทั้งบน Windows และ Linux โดยมีคำแนะนำการติดตั้งและการพึ่งพาเฉพาะสำหรับแต่ละแพลตฟอร์ม และยังมีฟีเจอร์เช่น การสนับสนุนการบีบอัดและการย้อนกลับไปยัง NTFS</li>
<li>ข้อจำกัดรวมถึงการขาดการสนับสนุนสำหรับแอตทริบิวต์ที่ขยายเก่า, สตรีมข้อมูลทางเลือกขนาดใหญ่ (ADS), และไฟล์ที่เข้ารหัส โดยมีเงื่อนไขเฉพาะที่จำเป็นสำหรับการบูต Windows จากระบบไฟล์ Btrfs</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้สามารถแปลงระบบไฟล์จาก NTFS (New Technology File System) เป็น Btrfs (B-tree File System) ได้โดยตรง ซึ่งก่อให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับประโยชน์และเวลาที่เหมาะสมสำหรับการถ่ายโอนข้อมูลขนาดใหญ่</li>
<li>ผู้ใช้แบ่งปันประสบการณ์ที่หลากหลายกับ Btrfs โดยชื่นชมคุณสมบัติต่าง ๆ เช่น snapshots แต่ก็ยังระลึกถึงปัญหาความเสถียรในอดีต ขณะเดียวกันก็มีการพูดคุยเกี่ยวกับระบบไฟล์อื่น ๆ เช่น ZFS และ bcachefs ด้วย</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความซับซ้อนและความเสี่ยงของการจัดการระบบไฟล์ โดยมีผู้ใช้บางคนสนับสนุนการสำรองข้อมูลและการฟอร์แมตใหม่แทนการใช้เครื่องมือแปลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD ปิดการใช้งาน Loop Buffer ของ Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD ได้ปิดการใช้งาน loop buffer ใน CPU Zen 4 ของตน ซึ่งเป็นฟีเจอร์ที่ตั้งใจไว้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานมากกว่าการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน - การทดสอบประสิทธิภาพแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างที่น้อยมากเมื่อปิดการใช้งาน loop buffer เนื่องจาก op cache สามารถชดเชยด้วยแบนด์วิดท์ที่เพียงพอ - การตัดสินใจปิดการใช้งาน loop buffer ซึ่งอาจเกิดจากข้อบกพร่องของฮาร์ดแวร์ ไม่น่าจะส่งผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อประสิทธิภาพหรือการใช้พลังงาน และฟีเจอร์นี้ไม่ได้รับการบันทึกอย่างกว้างขวางโดย AMD</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>AMD ได้ปิดการใช้งาน loop buffer ใน CPU Zen 4 ของตน ซึ่งน่าจะเป็นเพราะช่องโหว่ของฮาร์ดแวร์ที่ยังไม่ได้เปิดเผย ส่งผลให้ประสิทธิภาพลดลงเล็กน้อยในบางสถานการณ์.- loop buffer ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานและประสิทธิภาพการทำงาน แต่การถอดออกบ่งบอกว่าอาจไม่ได้ให้ข้อได้เปรียบที่สำคัญ.- การตัดสินใจปิดการใช้งาน loop buffer อย่างเงียบ ๆ นี้ได้นำไปสู่ความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและการจัดการช่องโหว่ของฮาร์ดแวร์.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One เปิดตัว: เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) และ OpenWrt ได้เปิดตัว OpenWrt One ซึ่งเป็นเราเตอร์ไร้สายที่ออกแบบมาเพื่อส่งเสริมเสรีภาพทางซอฟต์แวร์และสิทธิในการซ่อมแซม โดยมีราคาอยู่ที่ $89 พร้อมเคส หรือ $68.42 สำหรับบอร์ด</li>
<li>เราเตอร์นี้ไม่สามารถถูกทำลายได้, ปฏิบัติตามข้อกำหนด copyleft อย่างเต็มที่, และมีคุณสมบัติ MediaTek MT7981B SoC, wifi MT7976C, RAM DDR4 ขนาด 1 GiB, รองรับ Power over Ethernet (PoE) และพลังงานผ่าน USB-C, พร้อมอินเทอร์เฟซ USB serial สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง</li>
<li>อุปกรณ์นี้เป็นไปตามข้อกำหนดของ FCC ซึ่งแสดงให้เห็นว่าการซ่อมแซมซอฟต์แวร์สามารถสอดคล้องกับข้อกำหนดด้านกฎระเบียบได้ และการซื้อแต่ละครั้งจะรวมถึงการบริจาค $10 ให้กับ OpenWrt ที่ Software Freedom Conservancy</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับเฟิร์มแวร์โอเพ่นซอร์ส OpenWrt ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยมีราคาอยู่ที่ 89 ดอลลาร์ มันมุ่งเน้นที่จะสร้างสมดุลระหว่างการปฏิบัติตามข้อกำหนดของ copyleft กับกฎระเบียบของ FCC แม้ว่าจะยังคงมีบางส่วนของไบนารีที่เป็นกรรมสิทธิ์สำหรับการทำงานของ Wi-Fi การเปิดตัวนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับประโยชน์ของการแยกฟังก์ชันเราเตอร์และ Wi-Fi เพื่อความยืดหยุ่นที่มากขึ้นในฮาร์ดแวร์เครือข่าย</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">เจฟฟ์ ดีน ตอบสนองต่ออุตสาหกรรม EDA เกี่ยวกับ AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจฟฟ์ ดีน ได้ตอบโต้คำวิจารณ์เกี่ยวกับ AlphaChip ของ Google โดยชี้ให้เห็นว่านักวิจารณ์ไม่ได้ปฏิบัติตามขั้นตอนการทำซ้ำที่สำคัญ เช่น การฝึกอบรมล่วงหน้า - การอภิปรายนี้ตั้งคำถามว่า ประสิทธิภาพของ AlphaChip นั้นเทียบเท่ากับเครื่องมือที่มีอยู่หรือไม่ โดยบางคนแนะนำว่าข้ออ้างของ Google อาจเกินจริง - การอภิปรายนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่าง Google และอุตสาหกรรมการออกแบบอิเล็กทรอนิกส์อัตโนมัติ (EDA) ซึ่งเกี่ยวข้องกับข้อกล่าวหาเรื่องอคติและความกังวลเกี่ยวกับความสามารถในการทำซ้ำของงานวิจัยของ Google</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%201%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
