<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแสดงความไม่พอใจกับซอฟต์แวร์ของ Canon ในการใช้กล้อง Canon G5 X II เป็นเว็บแคมบน macOS โดยเน้นถึงปัญหาความเข้ากันได้และข้อผิดพลาดของเซิร์ฟเวอร์ - ภายใน macOS 15 ปัญหาซอฟต์แวร์ได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ฟีเจอร์หลายอย่างต้องการการสมัครสมาชิก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในการใช้ฮาร์ดแวร์ที่เป็นเจ้าของ - โพสต์นี้วิจารณ์แนวโน้มของบริษัทฮาร์ดแวร์ที่เรียกเก็บเงินสำหรับฟีเจอร์ซอฟต์แวร์ โดยตั้งคำถามถึงความยุติธรรมของการปฏิบัติเช่นนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การตัดสินใจของ Canon ที่จะเรียกเก็บเงินจากผู้ใช้สำหรับการใช้กล้องของพวกเขาเป็นเว็บแคมได้สร้างความไม่พอใจในหมู่ผู้บริโภค โดยมีการเปรียบเทียบกับกรณีอื่น ๆ ที่บริษัทต่าง ๆ เรียกเก็บค่าธรรมเนียมสำหรับฟังก์ชันการทำงานบางอย่าง</li>
<li>สถานการณ์นี้คล้ายกับข้อจำกัดการบันทึกวิดีโอ 30 นาทีบนกล้องเนื่องจากภาษีของสหภาพยุโรป ซึ่งผู้ใช้มักจะหันไปใช้เฟิร์มแวร์ของบุคคลที่สามหรือฮาร์ดแวร์เพิ่มเติมเพื่อหลีกเลี่ยงข้อจำกัดดังกล่าว</li>
<li>ปัญหานี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นในอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สำหรับผู้บริโภค ซึ่งบริษัทอาจจำกัดคุณสมบัติต่าง ๆ ด้วยเหตุผลทางการเงินหรือกฎระเบียบ แม้ว่าจะสามารถนำเสนอได้โดยไม่ต้องเสียค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">การบินของสตาร์ชิปครั้งที่ 7</a></h2>
<ul>
<li>ยานอวกาศ Dragon ของ SpaceX ประสบความสำเร็จในการดำเนินการชุดของการเคลื่อนไหวเพื่อเชื่อมต่อกับสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) แสดงให้เห็นถึงความสามารถขั้นสูงในการปฏิบัติการในอวกาศ</li>
<li>กระบวนการเชื่อมต่อประกอบด้วยหลายขั้นตอน รวมถึงการปล่อยตัวโดย Falcon 9 การเปิดใช้งานวงโคจร และการเผาไหม้หลายครั้งเพื่อปรับแนวและเข้าใกล้สถานีอวกาศนานาชาติ (ISS)</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงบทบาทอย่างต่อเนื่องของ SpaceX ในการสนับสนุนภารกิจของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) และการพัฒนาเทคโนโลยีการบินอวกาศเชิงพาณิชย์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ยานสตาร์ชิปไฟลท์ 7 แตกออกเหนือทะเลแคริบเบียนเนื่องจากสงสัยว่ามีการรั่วไหลของออกซิเจน/เชื้อเพลิงทำให้เกิดการสะสมแรงดัน นำไปสู่ความล้มเหลว - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของจรวดและความท้าทายที่มีอยู่ในการเดินทางในอวกาศ โดยมีการเปรียบเทียบกับภารกิจของนาซาในอดีต - สเปซเอ็กซ์ยังคงมุ่งมั่นต่อแนวทางการพัฒนาที่เป็นขั้นตอน มองว่าความล้มเหลวเป็นขั้นตอนสู่ความสำเร็จในที่สุด และมีแผนที่จะดำเนินการปล่อยครั้งต่อไปในเร็วๆ นี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">ศาลฎีกาตัดสินให้คงการแบน TikTok เตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัว</a></h2>
<ul>
<li>ศาลสูงสุดได้ยืนยันกฎหมายที่บังคับให้ ByteDance ต้องขาย TikTok ภายในกำหนดเวลาที่ระบุ มิฉะนั้นแอปจะถูกแบนในสหรัฐฯ</li>
<li>มีความไม่แน่นอนเกี่ยวกับว่าผู้ให้บริการอย่าง Apple และ Google จะยังคงสนับสนุน TikTok ต่อไปหรือไม่หากการขายกิจการไม่เกิดขึ้น</li>
<li>อนาคตของ TikTok ในสหรัฐอเมริกายังคงไม่แน่นอน โดยผู้ใช้กำลังสำรวจแพลตฟอร์มทางเลือกอื่น ๆ และรัฐบาลจีนกำลังพิจารณากลยุทธ์เพื่อรักษาการดำเนินงานของมัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลสูงสุดได้ยืนยันการห้ามใช้ TikTok ซึ่งอาจนำไปสู่การปิดตัวในสหรัฐฯ ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับอนาคตของเครือข่ายสังคมออนไลน์ทั่วโลกที่ไม่มีเนื้อหาจากอเมริกา</li>
<li>คำตัดสินนี้มีพื้นฐานมาจากความกังวลด้านความมั่นคงของชาติที่เกี่ยวข้องกับการเป็นเจ้าของต่างชาติของ TikTok มากกว่าประเด็นการแก้ไขครั้งแรก ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อความสามารถทางการเงินของ TikTok เนื่องจากการสูญเสียรายได้จากโฆษณาในอเมริกา</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความกังวลที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและอิทธิพลของบริษัทเทคโนโลยีที่มีเจ้าของเป็นชาวต่างชาติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">โลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้หรือไม่?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แนวคิดที่ว่าโลกกำลังกลายเป็นสิ่งที่ไม่สามารถประกันได้ถูกโต้แย้งด้วยการมีอยู่ของพื้นที่ที่มีความเสี่ยงต่อภัยธรรมชาติน้อยกว่า ซึ่งการประกันยังคงเป็นไปได้ - กฎระเบียบการก่อสร้างที่เหมาะสมและการปฏิบัติ เช่น การเผาควบคุม สามารถลดความเสี่ยงจากเหตุการณ์เช่นพายุเฮอริเคนและไฟป่า ทำให้การประกันยังคงเป็นไปได้ - แม้ว่าการเปลี่ยนแปลงสภาพภูมิอากาศจะเพิ่มเหตุการณ์สภาพอากาศที่รุนแรงขึ้น แต่การแก้ปัญหาทางวิศวกรรมและการจัดการความเสี่ยงที่ดีขึ้นสามารถช่วยแก้ไขปัญหาเหล่านี้ได้ แม้ว่าค่าใช้จ่ายในการประกันอาจเพิ่มขึ้นในพื้นที่ที่มีความเสี่ยงสูง</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">เรียนรู้ Yjs แบบโต้ตอบ</a></h2>
<ul>
<li>Learn Yjs เป็นบทเรียนเชิงโต้ตอบที่ออกแบบมาเพื่อสอนผู้ใช้วิธีสร้างแอปพลิเคชันการทำงานร่วมกันแบบเรียลไทม์โดยใช้ไลบรารี Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) - บทเรียนนี้ประกอบด้วยตัวอย่างสด การสาธิต และแบบฝึกหัดโค้ด ครอบคลุมพื้นฐานของ Yjs การจัดการสถานะในแอปที่กระจาย และความท้าทายในการพัฒนาแอปการทำงานร่วมกัน - พัฒนาโดย Jamsocket บทเรียนนี้ใช้ Y-Sweet และสร้างด้วย Astro, React และ Yjs มอบประสบการณ์การใช้งานจริงให้กับผู้ใช้ด้วยการซิงค์อัตโนมัติและการปรับการโต้ตอบเครือข่าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>“Learn Yjs Interactively” เป็นบทเรียนที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การเรียนรู้ Yjs ซึ่งเป็นไลบรารีประเภท Conflict-free Replicated Data Type (CRDT) สำหรับแอปพลิเคชันที่ทำงานร่วมกันง่ายขึ้น ผ่านการสาธิตแบบโต้ตอบและการฝึกเขียนโค้ด - บทเรียนนี้แก้ไขข้อบกพร่องทั่วไปในแหล่งข้อมูลที่มีอยู่โดยให้ความเข้าใจที่ลึกซึ้งยิ่งขึ้นเกี่ยวกับการจัดการสถานะที่กระจาย - Y-Sweet ซึ่งเป็นเซิร์ฟเวอร์ Rust แบบโอเพนซอร์ส ถูกเน้นว่าเป็นโซลูชันแบ็กเอนด์สำหรับ Yjs โดยมีความสามารถในการจัดเก็บข้อมูลผ่าน Amazon S3</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">ความคิดเกี่ยวกับหนึ่งเดือนกับเดวิน</a></h2>
<ul>
<li>ในเดือนมีนาคม 2024 บริษัท AI ใหม่ได้เปิดตัว Devin ซึ่งเป็นวิศวกรซอฟต์แวร์ AI ด้วยการลงทุนจำนวนมากถึง 21 ล้านดอลลาร์ โดยมีเป้าหมายเพื่อทำงานอัตโนมัติตั้งแต่การเรียนรู้เทคโนโลยีใหม่ไปจนถึงการปรับใช้แอปพลิเคชัน - การสาธิตครั้งแรกของ Devin น่าประทับใจ แต่การทดสอบโดย Answer.AI เผยให้เห็นผลลัพธ์ที่หลากหลาย โดย Devin ทำได้ดีในงานง่าย ๆ เช่น การรวม API แต่มีปัญหาในโครงการที่ซับซ้อน - แม้จะมีอินเทอร์เฟซที่ใช้งานง่าย แต่ธรรมชาติที่เป็นอิสระของ Devin นำไปสู่ความไม่มีประสิทธิภาพ โดยประสบความสำเร็จเพียง 3 จาก 20 งาน ซึ่งเน้นถึงความแตกต่างระหว่างความคาดหวังของ AI และประสิทธิภาพในทางปฏิบัติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตัวแทน AI เช่น Devin ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการจัดการงานง่าย ๆ แต่ยังไม่สามารถแทนที่วิศวกรซอฟต์แวร์ได้เนื่องจากความจำเป็นในการตรวจสอบและทดสอบโค้ดอย่างละเอียด - บริษัทที่พึ่งพา AI เพียงอย่างเดียวในการวิศวกรรมพบปัญหาคุณภาพของโค้ด ซึ่งเน้นถึงข้อจำกัดปัจจุบันของ AI ในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อน - แม้ว่าเครื่องมือ AI กำลังก้าวหน้าอย่างรวดเร็ว แต่ปัจจุบันยังมีประสิทธิภาพมากที่สุดในฐานะเครื่องมือสนับสนุนสำหรับนักพัฒนามนุษย์ โดยมีศักยภาพในการจัดการงานที่สำคัญมากขึ้นในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">สิ่งที่คาดหวังในปี 2025</a></h2>
<ul>
<li>เว็บไซต์ LWN.net คาดการณ์ว่าคลาสการจัดตารางเวลาที่สามารถขยายได้ (sched-ext) จะเพิ่มขึ้นในหลายการแจกจ่าย และจะมีการเพิ่มขึ้นของโค้ด Rust ภายในเคอร์เนล Linux ภายในปี 2025 - มีการคาดการณ์ถึงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่คล้ายกับช่องโหว่ XZ และความท้าทายจากโค้ดที่สร้างโดย AI รวมถึงความกังวลเกี่ยวกับโครงการที่มีผู้ดูแลเพียงคนเดียว - ปีนี้อาจจะได้เห็นฮาร์ดแวร์เปิดมากขึ้น การฟื้นตัวของการแจกจ่ายอุปกรณ์เคลื่อนที่ และปัญหาด้านความปลอดภัยในผลิตภัณฑ์ที่ใช้คลาวด์ โดยความขัดแย้งระดับโลกอาจส่งผลกระทบต่อชุมชนนักพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ภายในปี 2025 โครงการใหญ่ ๆ อาจเผชิญกับความท้าทายเมื่อผู้พัฒนารวมโค้ดที่สร้างโดย AI โดยที่ยังไม่เข้าใจอย่างถ่องแท้ ซึ่งคล้ายกับปัญหาในอดีตที่เกิดจากการคัดลอกโค้ดจาก StackOverflow</li>
<li>การใช้เครื่องมือ AI ในการเขียนโค้ดที่เพิ่มขึ้นอาจนำไปสู่ &quot;หนี้การเรียนรู้&quot; ซึ่งนักพัฒนาพึ่งพา AI โดยไม่เข้าใจโค้ดพื้นฐาน ทำให้เห็นถึงความจำเป็นในการทำความเข้าใจโค้ดอย่างรับผิดชอบ</li>
<li>อุตสาหกรรมเทคโนโลยีต้องปรับตัวให้เข้ากับการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ โดยการสร้างสมดุลระหว่างข้อดีของ AI กับความจำเป็นในการมีนักพัฒนาที่มีทักษะและความรู้เพื่อให้มั่นใจในคุณภาพของโค้ดและความรับผิดชอบ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon ต้องการให้เราจ่ายเงินสำหรับการใช้กล้องของเราเองเป็นเว็บแคม" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%80%E0%B8%87%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%AB%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%A1&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2017%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research</a></h2>
<ul>
<li>Hindenburg Research ซึ่งเป็นที่รู้จักในการท้าทายการฉ้อโกงและการทุจริต กำลังยุบตัวลงตามที่ Nate Anderson ผู้ก่อตั้งได้ประกาศไว้ - การตัดสินใจยุบตัวนี้เกิดจากความต้องการของ Anderson ที่จะได้รับการผ่อนคลายส่วนตัวและแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขากับสาธารณะโดยการเปิดเผยกระบวนการของพวกเขา - Anderson แสดงความขอบคุณต่อทีมงาน ครอบครัว และผู้อ่าน โดยเน้นถึงผลกระทบและการสนับสนุนที่ได้รับตลอดการเดินทางของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hindenburg Research กำลังยุบตัว โดยผู้ก่อตั้ง Nate Anderson อ้างเหตุผลส่วนตัวและความต้องการที่จะแบ่งปันวิธีการสืบสวนของพวกเขาอย่างเปิดเผย - แม้จะประสบความสำเร็จในการเปิดโปงการฉ้อโกงเช่น Nikola Motors, Anderson ระบุว่าไม่มีภัยคุกคามเฉพาะที่ทำให้ต้องปิดตัว - Anderson วางแผนที่จะปล่อยสื่อการศึกษาเพื่อสร้างแรงบันดาลใจให้กับความพยายามในการสืบสวนที่คล้ายกัน ในขณะที่ทีมงานที่หลากหลายจะดำเนินการตามโครงการอิสระใหม่ ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">ไม่มีการโทร</a></h2>
<ul>
<li>ซีค กาเบรียลเซ ผู้ก่อตั้ง Keygen ในตอนแรกหลีกเลี่ยงการโทรขายเนื่องจากลักษณะนิสัยที่เป็นคนเก็บตัวของเขา โดยได้ใช้นโยบาย &#39;ไม่รับสาย&#39; ซึ่งนำไปสู่การมีปฏิสัมพันธ์โดยตรงมากขึ้นและการขายให้กับองค์กรครั้งแรกของเขา</li>
<li>Gabrielse ระบุประเด็นสำคัญสี่ประการที่ต้องแก้ไขเพื่อให้แนวทาง &#39;ไม่มีการโทร&#39; ประสบความสำเร็จ: ข้อเสนอที่ไม่ชัดเจน, การเริ่มต้นใช้งานที่ไม่ดี, การตั้งราคาที่ซ่อนเร้น, และการขาดความไว้วางใจ โดยแนะนำให้มีการสื่อสารที่ชัดเจน, การตั้งราคาที่โปร่งใส, การเริ่มต้นใช้งานด้วยตนเอง, และเอกสารที่สร้างความไว้วางใจ</li>
<li>ในขณะที่บางองค์กรยังคงคาดหวังการโทร Keygen ใช้ &#39;การโทรค้นพบ&#39; สั้น ๆ เพื่อเปลี่ยนไปสู่การสนทนาทางอีเมล และ Gabrielse สนับสนุนให้ผู้อื่นพิจารณาแนวทาง #nocalls หากมันสอดคล้องกับสไตล์ของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โพสต์นี้วิจารณ์บริษัทที่บังคับให้ต้องโทรศัพท์เพื่อขอข้อมูลพื้นฐานเกี่ยวกับผลิตภัณฑ์ โดยสนับสนุนให้มีการสื่อสารออนไลน์ที่โปร่งใสเพื่อประหยัดเวลาและลดความหงุดหงิด</li>
<li>ผู้แสดงความคิดเห็นส่วนใหญ่เห็นด้วย โดยเสนอแนะว่าบางบริษัทใช้การโทรศัพท์เพื่อปกปิดข้อมูลหรือใช้กลยุทธ์การขายที่ชักจูง</li>
<li>ในขณะที่บางคนโต้แย้งว่าการโทรเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการขายองค์กรที่ซับซ้อน แต่ความเห็นทั่วไปเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสและการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">นินเทนโดประกาศเปิดตัว Switch 2 [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นินเทนโดได้ประกาศเปิดตัว Switch 2 โดยเน้นการปรับปรุงแบบค่อยเป็นค่อยไปมากกว่าการเปลี่ยนแปลงครั้งใหญ่ โดยยังคงรักษาการออกแบบแบบไฮบริดสำหรับการเล่นทั้งแบบพกพาและแบบเชื่อมต่อกับทีวี</li>
<li>การปรับปรุงที่เป็นไปได้รวมถึงหน้าจอ OLED และตัวควบคุมที่ได้รับการปรับปรุง โดยมีเป้าหมายเพื่อเสนอคุณสมบัติและฟีเจอร์ที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>Switch 2 มุ่งเน้นที่จะสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมและความคุ้นเคย โดยดึงดูดทั้งแฟนใหม่และแฟนเดิมด้วยการเน้นประสบการณ์การเล่นเกมที่เสถียร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">อิสราเอลและฮามาสบรรลุข้อตกลงหยุดยิงเพื่อยุติสงครามในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อิสราเอลและฮามาสได้ตกลงที่จะหยุดยิง ยุติความขัดแย้งในกาซาที่ดำเนินมา 15 เดือน ซึ่งถือเป็นพัฒนาการที่สำคัญในภูมิภาคนี้</li>
<li>ความกังวลยังคงมีอยู่ว่าสื่อและนักการเมืองตะวันตกอาจประกาศว่าวิกฤตสิ้นสุดลงก่อนเวลาอันควร โดยมองข้ามปัญหาที่กำลังดำเนินอยู่ เช่น การทำลายล้างในกาซาและการผนวกเวสต์แบงก์</li>
<li>สถานการณ์ยังคงซับซ้อน โดยมีการถกเถียงเกี่ยวกับความมั่นคง การอ้างสิทธิ์ในดินแดน และวิธีการบรรลุสันติภาพที่ยั่งยืน ซึ่งสะท้อนถึงมุมมองที่แตกต่างกันและความคล้ายคลึงกับความขัดแย้งทางภูมิรัฐศาสตร์อื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">สวีเดนนำหนังสือและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียนมากขึ้น (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สวีเดนกำลังนำหนังสือที่เป็นรูปเล่มและการฝึกเขียนด้วยมือกลับมาใช้ในโรงเรียน โดยเปลี่ยนจากแนวทางการศึกษาที่เป็นดิจิทัลเต็มรูปแบบ</li>
<li>มีการยอมรับที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับประโยชน์ทางอารมณ์และการสัมผัสของหนังสือเล่ม แม้ว่าจะมีความสะดวกสบายของรูปแบบดิจิทัลก็ตาม</li>
<li>การอภิปรายที่กำลังดำเนินอยู่มุ่งเน้นไปที่การหาการบูรณาการที่สมดุลระหว่างเครื่องมือการเรียนรู้ดิจิทัลและทางกายภาพในด้านการศึกษา</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากที่ iPhone เปิดตัว (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การนำเสนอภายในของ Nokia หลังจากการเปิดตัว iPhone ในปี 2007 ยอมรับถึงภัยคุกคามจากนวัตกรรมของ Apple แต่ผู้บริหารกลับล้มเหลวในการปรับตัวอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
<li>แม้จะมีความสามารถด้านซอฟต์แวร์และวิศวกรรมที่แข็งแกร่ง แต่ Nokia ประเมินความสำคัญของซอฟต์แวร์ต่ำเกินไป โดยยึดติดกับ Symbian และพลาดโอกาสกับแพลตฟอร์มที่ใช้ Linux อย่าง Meego และ Meltemi</li>
<li>ในที่สุด การตัดสินใจของโนเกียที่จะสนับสนุน Windows Phone ซึ่งไม่สามารถแข่งขันกับ iOS และ Android ได้ แสดงให้เห็นถึงการต่อสู้ของพวกเขาในการเปลี่ยนจากกลยุทธ์ที่เน้นฮาร์ดแวร์ไปสู่การเน้นซอฟต์แวร์ ซึ่งเป็นความท้าทายสำหรับองค์กรขนาดใหญ่หลายแห่งที่เผชิญกับนวัตกรรมที่เปลี่ยนแปลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth เรียกเก็บเงินเกินจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000%</a></h2>
<ul>
<li>มีการค้นพบว่า UnitedHealth ได้เรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งบางรายสำหรับยามากกว่า 1,000%.</li>
<li>ประธาน FTC ลีนา ข่าน กำลังมุ่งเน้นไปที่ผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรมรายใหญ่ รวมถึง OptumRx ของ UnitedHealth, Express Scripts ของ Cigna และ CVS Caremark Rx ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของการสืบสวนที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealth ถูกกล่าวหาว่าเรียกเก็บเงินเกินจริงจากผู้ป่วยมะเร็งสำหรับยามากกว่า 1,000% โดยใช้บทบาทคู่ของตนในฐานะผู้ประกันภัยและผู้จัดการผลประโยชน์ด้านเภสัชกรรม (PBM)</li>
<li>การบูรณาการในแนวดิ่งนี้ทำให้ UnitedHealth สามารถเพิ่มราคายา ส่งผลกระทบต่อค่าใช้จ่ายของผู้ป่วยและหลีกเลี่ยงข้อจำกัดด้านกำไร ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการดูแลผู้ป่วย</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและการขาดความโปร่งใสในระบบการดูแลสุขภาพ กระตุ้นให้เกิดการเรียกร้องให้มีการปฏิรูปกฎระเบียบเพื่อแก้ไขปัญหาค่าใช้จ่ายที่เพิ่มขึ้นและความไม่มีประสิทธิภาพ และมุ่งเน้นไปที่สวัสดิภาพของผู้ป่วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">บลูออริจินประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรกของจรวดนิวเกล็นน์ขนาดยักษ์</a></h2>
<ul>
<li>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรเป็นครั้งแรก ซึ่งถือเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท - การปล่อยจรวดเผชิญกับความท้าทายเบื้องต้น รวมถึงปัญหาการทำความเย็นของเครื่องยนต์และเรือที่ลอยอยู่ แต่ในที่สุดก็สามารถบรรลุความเร็ววงโคจรที่ 28,800 กิโลเมตรต่อชั่วโมง - แม้ว่าบูสเตอร์ขั้นแรกจะไม่กลับสู่โลก แต่การปล่อยจรวดที่ประสบความสำเร็จนี้แสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าของ Blue Origin และผลกระทบจากการลงทุนของ Jeff Bezos</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>จรวด New Glenn ของ Blue Origin ประสบความสำเร็จในการเข้าสู่วงโคจรในการบินครั้งแรก นับเป็นก้าวสำคัญสำหรับบริษัท</li>
<li>แม้ว่าขั้นตอนแรกจะไม่สามารถลงจอดได้สำเร็จ แต่นี่เป็นเรื่องปกติสำหรับความพยายามครั้งแรกและไม่ได้บดบังความสำเร็จที่เกิดขึ้น</li>
<li>จรวด New Glenn เสนอราคาการปล่อยและความสามารถในการบรรทุกที่แข่งขันได้ ทำให้มันเป็นคู่แข่งกับบริษัทที่มีชื่อเสียงอย่าง SpaceX และ ULA (United Launch Alliance)</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">ความทนทานต่อข้อบกพร่อง 100 เท่า: วิธีที่เราแก้ปัญหาผลผลิต</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras ได้พัฒนาชิปขนาดเวเฟอร์ที่ใหญ่กว่าชิปมาตรฐานอย่างมาก โดยการคิดใหม่เกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างขนาดชิปและความทนทานต่อข้อบกพร่อง - Wafer Scale Engine (WSE) ประกอบด้วยแกนขนาดเล็กที่ทนทานต่อข้อบกพร่องจำนวน 970,000 แกน และสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ซับซ้อน ซึ่งสามารถบรรลุผลผลิตสูงและการใช้ซิลิคอนถึง 93% - นวัตกรรมนี้แสดงให้เห็นว่าการคำนวณขนาดเวเฟอร์สามารถทำได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีความทนทานต่อข้อบกพร่องมากกว่าจีพียูแบบดั้งเดิมเช่น H100 ของ Nvidia</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras ได้แนะนำสถาปัตยกรรมการกำหนดเส้นทางที่ทนทานต่อความผิดพลาดในการผลิตชิป ซึ่งช่วยให้สามารถสร้างชิปขนาดใหญ่ขึ้นได้โดยใช้พื้นที่ของไดสำหรับการกำหนดเส้นทางแทนที่จะใช้ทรานซิสเตอร์ ซึ่งช่วยหลีกเลี่ยงแกนที่มีข้อบกพร่อง - วิธีการที่เป็นนวัตกรรมนี้แตกต่างจากวิธีการแบบดั้งเดิมที่ทิ้งชิปที่มีข้อบกพร่อง เนื่องจาก Cerebras ใช้ชิปขนาดใหญ่แบบแผ่นเวเฟอร์เดียวที่มีการสำรองข้อมูลในตัวเพื่อรักษาการทำงาน - การพัฒนานี้มีความสำคัญในบริบทของ AI ซึ่งมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับศักยภาพของมัน โดยบางคนมองว่าเป็นฟองสบู่และบางคนเห็นว่ามีศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงอุตสาหกรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">หม้อข้าวหม้อแกงลิงเป็นกับดักน้ำมันดินเพื่อจับโปรแกรมรวบรวมข้อมูลเว็บ AI</a></h2>
<ul>
<li>เนเพนเธสเป็นซอฟต์แวร์กับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักและขัดขวางเว็บครอว์เลอร์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งผู้ที่เก็บข้อมูลสำหรับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยการสร้างหน้าเว็บที่ไม่มีที่สิ้นสุดและวนซ้ำ - ซอฟต์แวร์นี้สามารถสร้างภาระให้กับ CPU อย่างมากและถูกใช้เพื่อปกป้องเนื้อหาจริงหรือเพื่อทำให้โมเดล AI เต็มไปด้วยข้อมูลที่ไม่เกี่ยวข้อง ซึ่งอาจส่งผลต่อการมองเห็นในเครื่องมือค้นหา - ตัวเลือกการติดตั้งรวมถึง Docker หรือการตั้งค่าแบบแมนนวล โดยการกำหนดค่าจะถูกจัดการผ่านไฟล์ YAML แต่ผู้ใช้ควรใช้ความระมัดระวังเนื่องจากอาจถูกพิจารณาว่าเป็นอันตราย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เนเพนเธสเป็นกับดักที่ออกแบบมาเพื่อดักจับ AI web crawlers โดยอาจใช้ประโยชน์จากช่องโหว่ใน ChatGPT API ที่อาจนำไปสู่การร้องขอ HTTP ที่มากเกินไปและการปฏิเสธการให้บริการ - ช่องโหว่นี้ถูกเพิกเฉยโดย OpenAI และ Microsoft และการรายงานไปยัง OpenAI และ BugCrowd พบว่าทำได้ยากเนื่องจากขาดการตอบสนอง - กับดักนี้ไม่แยกแยะระหว่าง AI และเครื่องมือค้นหาที่ถูกต้องตามกฎหมาย ทำให้เกิดความเสี่ยงต่อทั้งสอง และเน้นถึงความท้าทายในการจัดการกับ crawlers ที่ก้าวร้าวและความไม่มีประสิทธิภาพของวิธีการปัจจุบันเช่น robots.txt</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">ฉันเลิกใช้ระบบอัลกอริทึมแล้วหันมาใช้ RSS - และคุณก็ควรทำเช่นกัน</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้สนับสนุนการใช้ RSS (Really Simple Syndication) เป็นทางเลือกแทนอัลกอริทึมของโซเชียลมีเดีย โดยเน้นถึงความสามารถในการส่งเนื้อหาโดยไม่มีโฆษณาหรือสิ่งรบกวนที่ไม่จำเป็น</li>
<li>RSS ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสมัครรับข้อมูลจากเว็บไซต์ที่ชื่นชอบได้โดยตรง รวมถึง YouTube และ Reddit ทำให้ได้รับประสบการณ์เนื้อหาที่เป็นระเบียบและปรับแต่งได้ตามความต้องการ</li>
<li>ความง่ายในการตั้งค่า RSS ฟีดและการมีอยู่ของเครื่องมือสร้างฟีดสำหรับเว็บไซต์ที่ไม่มีการสนับสนุน RSS โดยตรง ทำให้มันเป็นเครื่องมือที่ใช้งานได้จริงสำหรับการติดตามข้อมูลและประหยัดเวลา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงข้อดีของ RSS feeds ซึ่งส่งเนื้อหาโดยตรงโดยไม่ผ่านอิทธิพลของอัลกอริทึม ทำให้มีประสบการณ์ที่เป็นส่วนตัวและควบคุมได้มากขึ้น</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับเว็บไซต์สมัยใหม่ที่ขาดการสนับสนุน RSS ในขณะที่คนอื่น ๆ แนะนำเครื่องมือและโครงการเพื่อปรับปรุงการใช้งาน RSS</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงคำแนะนำสำหรับโปรแกรมอ่าน RSS และเครื่องมือต่าง ๆ โดยสนับสนุนให้กลับมาใช้ RSS เพื่อประสบการณ์เว็บที่แท้จริงยิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI ล้มเหลวในการจัดระบบการเลือกไม่เข้าร่วมสำหรับช่างภาพ</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI พลาดกำหนดเส้นตายปี 2025 สำหรับการเปิดตัว Media Manager ซึ่งเป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อช่วยให้ช่างภาพสามารถเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรมข้อมูล AI</li>
<li>เครื่องมือนี้มีเป้าหมายเพื่อระบุเนื้อหาที่มีลิขสิทธิ์และจัดการข้อพิพาทเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ แต่ดูเหมือนว่าจะถูกลดความสำคัญลง โดยไม่มีการอัปเดตตั้งแต่เดือนสิงหาคม</li>
<li>ช่างภาพในปัจจุบันต้องเผชิญกับกระบวนการที่ยุ่งยากในการส่งผลงานแต่ละชิ้นที่พวกเขาต้องการยกเว้น ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์ว่าระบบนี้ไม่ยุติธรรมและไม่น่าจะได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวาง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปัจจุบัน OpenAI ยังไม่มีระบบให้ช่างภาพเลือกไม่ให้ผลงานของตนถูกใช้ในการฝึกอบรม AI ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับสิทธิของผู้สร้างสรรค์</li>
<li>นักวิจารณ์เสนอแนะว่าบริษัทอย่าง OpenAI อาจจะใช้ระบบการเลือกไม่เข้าร่วมก็ต่อเมื่อมีกฎหมายบังคับเท่านั้น โดยเปรียบเทียบกับปัญหาลิขสิทธิ์ในอุตสาหกรรมดนตรีในอดีต</li>
<li>กระบวนการที่มีอยู่ในปัจจุบันต้องการให้ช่างภาพส่งผลงานเพื่อการยกเว้นเป็นรายบุคคล ซึ่งถูกมองว่าเป็นอุปสรรคที่ยุ่งยาก อาจจำเป็นต้องมีการดำเนินการทางกฎหมายเพื่อให้แน่ใจว่าสิทธิของผู้สร้างได้รับการเคารพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: ดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET</a></h2>
<ul>
<li>dnSpyEx เป็นการสานต่อโครงการ dnSpy อย่างไม่เป็นทางการ โดยให้บริการดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลี .NET สำหรับการแก้ไขและดีบักแอสเซมบลี .NET และ Unity โดยไม่ต้องใช้ซอร์สโค้ด</li>
<li>เครื่องมือนี้รองรับการดีบัก .NET Framework, .NET และ Unity game assemblies และมีฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การตั้งค่าเบรกพอยต์ การประเมินผลนิพจน์ และการแก้ไขเมทาดาทา</li>
<li>รุ่นเสถียรล่าสุดและรุ่นเบต้ามีให้ใช้งานบน GitHub และใช้ไลบรารีโอเพ่นซอร์สเช่น ILSpy และ Roslyn ซึ่งได้รับอนุญาตภายใต้ GPLv3</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>dnSpyEx เป็นดีบักเกอร์และตัวแก้ไขแอสเซมบลีของ .NET ซึ่งปัจจุบันดูแลโดย electrokill หลังจากที่ผู้เขียนดั้งเดิม d4d ได้เก็บถาวรที่เก็บของพวกเขา - มันเป็นเครื่องมือโอเพ่นซอร์สที่ใช้สำหรับการย้อนกลับ .NET, การวิเคราะห์ไบนารี, การดีบัก, การดัดแปลงเกม, และการแก้ไขแอปพลิเคชัน โดยมีคุณสมบัติเช่น การถอดรหัสและการตั้งจุดพักบนโค้ด Intermediate Language (IL) ขณะรันไทม์ - การพัฒนาต่อเนื่องของ dnSpyEx แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นและความยั่งยืนของโครงการโอเพ่นซอร์ส แม้หลังจากที่เวอร์ชันดั้งเดิมถูกเก็บถาวร</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">ไม่มีมหาเศรษฐีที่ FOSDEM</a></h2>
<ul>
<li>แจ็ค ดอร์ซีย์ อดีตซีอีโอของทวิตเตอร์ มีกำหนดจะกล่าวปาฐกถาพิเศษที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานสำคัญสำหรับผู้ที่ชื่นชอบซอฟต์แวร์เสรี เนื่องจากการสนับสนุนจากบริษัทบล็อกเชนของเขา - แม้ว่าเขาจะมีมูลค่าทรัพย์สินสุทธิจำนวนมากและประวัติที่เป็นที่ถกเถียง รวมถึงการขายทวิตเตอร์ให้กับอีลอน มัสก์ การเข้าร่วมของดอร์ซีย์ได้จุดประกายการวิพากษ์วิจารณ์และแผนการประท้วงนั่งในระหว่างการพูดของเขา - การประท้วงถูกจัดขึ้นให้เกิดขึ้นเวลา 11:45 น. นอกสถานที่จัดงาน โดยผู้ที่สนใจเข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้ติดต่อผู้จัดผ่านทางอีเมล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อถกเถียงมุ่งเน้นไปที่ว่ามหาเศรษฐีอย่าง Jack Dorsey ควรพูดที่ FOSDEM ซึ่งเป็นงานซอฟต์แวร์เสรีและโอเพ่นซอร์สหรือไม่ เนื่องจากความมั่งคั่งและอิทธิพลของพวกเขา - นักวิจารณ์ตั้งคำถามถึงจริยธรรมของความมั่งคั่งและผลกระทบของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียที่มีการรวมศูนย์ ในขณะที่คนอื่นๆ ปกป้องการมีส่วนร่วมของมหาเศรษฐีต่อเทคโนโลยีและนวัตกรรม - การอภิปรายยังสำรวจความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับเสรีภาพในการพูดและความเหมาะสมของกลยุทธ์การประท้วงในงานดังกล่าว</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">ซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของ Intel ตอนนี้เป็นโอเพ่นซอร์สแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ซึ่งก่อนหน้านี้เป็นซอฟต์แวร์ที่เป็นกรรมสิทธิ์ เพื่อเปลี่ยนแปลงเครือข่ายที่สามารถโปรแกรมได้และส่งเสริมนวัตกรรมภายในชุมชน P4 - โครงการนี้ทำให้การเข้าถึงเครื่องมือการเขียนโปรแกรมเครือข่ายขั้นสูงเป็นประชาธิปไตย ซึ่งเป็นประโยชน์ต่อสตาร์ทอัพ สถาบันการศึกษา และนักพัฒนาทั่วโลก - โค้ดต้นฉบับสามารถเข้าถึงได้ในโครงสร้าง p4lang โดยมีส่วนประกอบในที่เก็บ p4c และ open-p4studio ซึ่งส่งเสริมการมีส่วนร่วมและการมีส่วนร่วมของชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อินเทลได้เปิดซอร์สซอฟต์แวร์ Tofino P4 ของตน โดยมีเป้าหมายเพื่อสนับสนุนชุมชนแม้ว่าฮาร์ดแวร์ Tofino จะยกเลิกการผลิตแล้ว</li>
<li>การเคลื่อนไหวนี้ได้รับการชื่นชมแต่ถือว่าล่าช้า เนื่องจากแพลตฟอร์มกำลังใกล้จะล้าสมัย ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องของ P4 และอนาคตของ Tofino</li>
<li>การปล่อยตัวนี้เป็นก้าวที่ดี ช่วยให้สามารถใช้งานฮาร์ดแวร์ที่มีอยู่ต่อไปได้ และอาจเป็นแรงบันดาลใจให้เกิดการพัฒนาใหม่ๆ และผู้จำหน่ายฮาร์ดแวร์รายใหม่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันได้ตัดสินใจที่จะยุบ Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%88%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%9A%20Hindenburg%20Research&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2016%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง</a></h2>
<ul>
<li>ความคล้ายคลึงของโคไซน์ ซึ่งเป็นวิธีการเปรียบเทียบเวกเตอร์ อาจทำให้เข้าใจผิดได้หากใช้โดยไม่เข้าใจบริบท เนื่องจากอาจไม่สามารถจับความคล้ายคลึงทางความหมายได้อย่างแม่นยำ - การฝัง เช่น จาก word2vec หรือการฝังประโยคจากโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ต้องการการใช้งานที่ระมัดระวังและตั้งใจเพื่อให้แน่ใจว่าสะท้อนความสัมพันธ์ที่ต้องการ - เพื่อปรับปรุงผลลัพธ์ความคล้ายคลึงของเวกเตอร์ ควรพิจารณาใช้ LLMs โดยตรง สร้างการฝังที่เฉพาะเจาะจงกับงานผ่านการปรับแต่ง และตรวจสอบให้แน่ใจว่าข้อความสะอาดและคำสั่งได้รับการออกแบบมาอย่างดีก่อนการฝัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในแอปพลิเคชันการสร้างด้วยการดึงข้อมูลเสริม (RAG) การใช้ &quot;การจัดอันดับใหม่เชิงความหมาย&quot; สามารถเพิ่มประสิทธิภาพการจับคู่คำค้นหาของผู้ใช้เมื่อใช้ความคล้ายคลึงกันของโคไซน์ - หลีกเลี่ยงการจัดเก็บเวกเตอร์ฝังตัวของเนื้อหาที่ว่างเปล่า เนื่องจากอาจนำไปสู่การจับคู่ที่ผิดพลาด; โครงการบางโครงการใช้การเข้ารหัสพิเศษเพื่อแสดง &quot;ความว่างเปล่า&quot; เพื่อป้องกันปัญหานี้ - การสำรวจทางเลือกเช่น โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs), ตัวเข้ารหัสข้าม, โมเดลการจัดอันดับใหม่ L2, หรือวิธีการที่ใช้กราฟ สามารถให้ผลลัพธ์การดึงข้อมูลที่แม่นยำกว่าการพึ่งพาความคล้ายคลึงกันของโคไซน์เพียงอย่างเดียว</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">ศาลเนวาดาปิดกั้นการใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางโดยตำรวจสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศาลในรัฐเนวาดาได้ตัดสินไม่ให้ตำรวจใช้ช่องโหว่ของรัฐบาลกลางสำหรับการยึดทรัพย์สินทางแพ่ง ซึ่งเป็นการยึดทรัพย์สินโดยไม่ตั้งข้อหากับเจ้าของในคดีอาชญากรรม</li>
<li>การตัดสินใจนี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงเกี่ยวกับกฎหมายการริบทรัพย์สินทางแพ่ง ซึ่งถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสันนิษฐานความผิดและอาจนำไปสู่การทุจริตได้</li>
<li>คดีนี้เกี่ยวข้องกับเงินออมทั้งชีวิตของชายคนหนึ่งที่ถูกยึดระหว่างการหยุดตรวจจราจร ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการดำเนินการทางกฎหมายและความสนใจจากสื่อเพื่อปกป้องสิทธิของพลเมือง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">ติ๊กต็อกเตรียมพร้อมสำหรับการปิดตัวในสหรัฐอเมริกาในวันอาทิตย์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>TikTok กำลังเผชิญกับความเป็นไปได้ที่จะถูกปิดในสหรัฐฯ ทำให้ผู้ใช้หันไปสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Xiaohongshu, YouTube Shorts และ Instagram Reels - Xiaohongshu ซึ่งเป็นที่นิยมในจีน ไม่ได้ถูกปรับให้เหมาะกับผู้ชมตะวันตก ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการโต้ตอบโดยตรงระหว่างผู้ใช้ชาวจีนและสหรัฐฯ - รัฐบาลสหรัฐฯ อ้างถึงความกังวลด้านความมั่นคงของชาติ รวมถึงความกลัวเกี่ยวกับอิทธิพลและโฆษณาชวนเชื่อจากต่างประเทศ เป็นเหตุผลในการพิจารณาห้ามใช้ TikTok</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">สร้างหนังสือเสียงจากหนังสืออิเล็กทรอนิกส์ด้วย Kokoro-82M</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19 เป็นโมเดลแปลงข้อความเป็นเสียงใหม่ที่มีพารามิเตอร์ 82 ล้านตัว ให้ผลลัพธ์เสียงคุณภาพสูงในหลายภาษา รวมถึงภาษาอังกฤษแบบอเมริกันและอังกฤษแบบบริติช ภาษาฝรั่งเศส ภาษาเกาหลี ภาษาญี่ปุ่น และภาษาจีนกลาง</li>
<li>Claudio Santini พัฒนา Audiblez ซึ่งเป็นเครื่องมือที่แปลง e-books เป็นหนังสือเสียงโดยใช้ Kokoro โดยประมวลผลไฟล์ .epub และสร้างไฟล์เสียง โดยใช้เวลาประมาณ 2 ชั่วโมงในการแปลงหนังสือที่มีความยาว 100,000 คำบน M2 MacBook Pro</li>
<li>Audiblez ต้องการการติดตั้งผ่าน pip รองรับภาษาต่างๆ และเสียงหลายแบบ และต้องการ ffmpeg สำหรับการสร้างไฟล์ .m4b โดยเครื่องมือนี้มีให้ใช้งานบน GitHub สำหรับการพัฒนาและปรับปรุงเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M เป็นเครื่องมือ AI ที่ออกแบบมาเพื่อแปลงหนังสืออิเล็กทรอนิกส์เป็นหนังสือเสียง มอบความสะดวกสบายโดยเฉพาะสำหรับงานเขียนที่ไม่ใช่นิยาย</li>
<li>แม้ว่าหนังสือเสียงที่สร้างโดย AI จะสามารถเติมเต็มช่องว่างที่ไม่มีเวอร์ชันที่บรรยายโดยมนุษย์ได้ แต่ในปัจจุบันยังขาดความลึกซึ้งทางอารมณ์และลักษณะเฉพาะที่ผู้บรรยายมนุษย์มอบให้</li>
<li>เครื่องมือนี้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบของ AI ต่ออาชีพที่เกี่ยวข้องกับความคิดสร้างสรรค์ โดยเปรียบเทียบกับการเปลี่ยนแปลงทางเทคโนโลยีในประวัติศาสตร์ และก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับโอกาสที่ลดลงในการฝึกอบรมและประสบการณ์ในสาขาเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">ป้ายจราจรเพื่อช่วยให้ผู้คนจำกัดการสัมผัสรังสีในพื้นที่ปนเปื้อน</a></h2>
<ul>
<li>คู่มืออุปกรณ์ควบคุมการจราจรแบบสม่ำเสมอ (MUTCD) มีป้ายจากยุคสงครามเย็น เช่น &quot;รักษาความเร็วสูงสุดที่ปลอดภัย&quot; ซึ่งใช้สำหรับเขตปนเปื้อนทางรังสี</li>
<li>ป้ายเหล่านี้เป็นส่วนหนึ่งของกลยุทธ์การป้องกันพลเรือนเพื่อปกป้องประชาชนในกรณีที่เกิดหายนะนิวเคลียร์ แม้ว่าจะไม่เคยถูกนำมาใช้ก็ตาม</li>
<li>ป้ายบางส่วนเหล่านี้ยังคงรวมอยู่ใน MUTCD ในฐานะป้ายการจัดการเหตุฉุกเฉิน ซึ่งเน้นถึงความกลัวในประวัติศาสตร์และความพยายามในการเตรียมพร้อมจากช่วงเวลานั้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจ้าหน้าที่กำลังพิจารณาป้ายถนนเพื่อแนะนำการเดินทางด้วยความเร็วสูงผ่านพื้นที่ปนเปื้อนเพื่อลดการสัมผัสรังสีโดยการลดเวลาที่ใช้ในโซนเหล่านี้ - การอภิปรายนี้เปรียบเทียบกับเชอร์โนบิลและฟุกุชิมะ โดยเน้นถึงความกังวลเกี่ยวกับการสูดดมและการปนเปื้อนจากฝุ่นกัมมันตรังสี - ประเด็นทางภูมิรัฐศาสตร์ที่กว้างขึ้น รวมถึงชาตินิยมและการป้องปรามนิวเคลียร์ ก็เป็นส่วนหนึ่งของการสนทนา สะท้อนถึงความตึงเครียดทางประวัติศาสตร์และปัจจุบันในระดับโลก</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">เกิดอะไรขึ้นในปี 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ &quot;WTF Happened in 1971?&quot; ตรวจสอบการเปลี่ยนแปลงทางเศรษฐกิจและสังคมที่สำคัญซึ่งเริ่มต้นในปี 1971 ซึ่งมักเชื่อมโยงกับการสิ้นสุดของมาตรฐานทองคำ</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับสาเหตุของการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้ เช่น การเพิ่มค่าตอบแทนผู้บริหาร วิกฤตน้ำมัน และการเปลี่ยนแปลงในนโยบายเศรษฐกิจ</li>
<li>การอภิปรายยังพิจารณาถึงผลกระทบของ Nixon Shock บทบาทของเครดิตและเงินตราเฟียต และปัจจัยที่กว้างขึ้นเช่นการขยายตัวของเมืองและราคาพลังงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">วิธีการทดสอบ rqlite</a></h2>
<ul>
<li>rqlite เป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่มีน้ำหนักเบาซึ่งผสมผสาน SQLite และ Raft โดยมุ่งเน้นที่ความน่าเชื่อถือและคุณภาพผ่านกลยุทธ์การทดสอบที่มีโครงสร้าง - กลยุทธ์การทดสอบนี้ปฏิบัติตามพีระมิดการทดสอบ โดยเน้นการทดสอบหน่วยสำหรับส่วนประกอบที่แยกออกมา การทดสอบการรวมสำหรับการตรวจสอบระดับระบบ และการทดสอบแบบ end-to-end ขั้นต่ำสำหรับการตรวจสอบการทำงานพื้นฐาน - บทเรียนสำคัญจากแนวทางการทดสอบของ rqlite รวมถึงการเริ่มการทดสอบตั้งแต่เนิ่นๆ การทำให้โค้ดทดสอบง่ายขึ้น และการรับรองความแน่นอน ซึ่งช่วยรักษาคุณภาพสูงด้วยค่าใช้จ่ายที่น้อยที่สุด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่กลยุทธ์การทดสอบสำหรับ rqlite ซึ่งเป็นฐานข้อมูลแบบกระจายที่อิงจาก SQLite โดยเน้นที่การทดสอบเบื้องต้น พีระมิดการทดสอบ และการทดสอบแบบพารามิเตอร์และคุณสมบัติ</li>
<li>ความท้าทายในการทดสอบแบบครบวงจร (E2E) ในระบบที่ซับซ้อนถูกเน้นย้ำ พร้อมกับการเลือกใช้ภาษาโปรแกรม Go สำหรับ rqlite และข้อกังวลด้านความปลอดภัย</li>
<li>การทดสอบการจำลองแบบกำหนดแน่นอนถูกกล่าวถึงว่าเป็นมาตรฐานสูงสำหรับความน่าเชื่อถือของฐานข้อมูล โดยมีการอ้างอิงถึงฐานข้อมูลอื่น ๆ เช่น FoundationDB ซึ่งแสดงให้เห็นถึงมุมมองที่หลากหลายเกี่ยวกับแนวทางการทดสอบที่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">กำลังเขียนเว็บไซต์ของฉันใหม่ด้วย HTML และ CSS ธรรมดา</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้สร้างเว็บไซต์ของตนใหม่โดยใช้ HTML และ CSS ธรรมดา แทนที่จะใช้ SvelteKit เพื่อทำให้เว็บไซต์ง่ายขึ้นและโฮสต์บน Cloudflare Pages - พวกเขาใช้ Pandoc สำหรับการแปลง Markdown เป็น HTML และ Python สำหรับการเขียนสคริปต์ ส่งผลให้เว็บไซต์มีขนาดเล็กลง ลดขนาดไฟล์จากประมาณ 356kb เหลือประมาณ 88kb - โครงการนี้ได้เน้นถึงความท้าทาย เช่น การทำซ้ำของโค้ดและการขาดการรีโหลดแบบสด โดยมีแผนที่จะสำรวจการใช้ web components และ FastAPI เพื่อแก้ไขปัญหาเหล่านี้ ซึ่งอาจเป็นแม่แบบสำหรับผู้อื่นที่ต้องการเว็บไซต์ที่ไม่มีเฟรมเวิร์กพร้อมโพสต์ Markdown</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนดูแลเว็บไซต์ส่วนตัวโดยใช้ HTML และ CSS แบบพื้นฐาน โดยชื่นชมที่ใช้เวลาน้อยและช่วยพัฒนาทักษะ</li>
<li>เว็บไซต์นี้โฮสต์บน GitHub Pages และเนื้อหาถูกร่างใน MS Word ก่อนที่จะอัปเดตด้วยตนเอง</li>
<li>แม้จะมีข้อเสนอให้ใช้ server-side includes หรือ static site generators อย่าง Jekyll หรือ Hugo แต่ผู้เขียนให้ความสำคัญกับการควบคุมและความเรียบง่ายของวิธีการที่ใช้อยู่ในปัจจุบัน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="อย่าใช้ความคล้ายคลึงของโคไซน์อย่างไม่ระมัดระวัง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%B6%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%99%E0%B9%8C%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ Cursor.com ซึ่งเป็นบริษัทเขียนโค้ด AI เพื่อรวบรวมข้อมูลระบบและส่งไปยังบริการที่ผู้โจมตีควบคุม</li>
<li>แพ็กเกจที่ถูกระบุว่าเป็น &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; และ &quot;cursor-shadow-workspace&quot; ถูกตั้งค่าสถานะโดยเครื่องสแกนการวิเคราะห์แพ็กเกจของ OpenSSF ส่งผลให้มีคำแนะนำ MAL-2025-27, MAL-2025-28, และ MAL-2025-29</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการตรวจสอบแพ็กเกจ NPM ก่อนการติดตั้งเพื่อหลีกเลี่ยงภัยคุกคามด้านความปลอดภัยที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิจัยด้านความปลอดภัยจาก Snyk ได้ปล่อยแพ็กเกจ NPM (Node Package Manager) ที่เป็นอันตรายซึ่งมุ่งเป้าไปที่ cursor.com โดยเน้นถึงช่องโหว่ของการสับสนในความพึ่งพา - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของการวิจัยด้านความปลอดภัย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับการเปิดเผยตัวแปรสภาพแวดล้อมต่อสาธารณะ - Cursor.com ได้ชี้แจงว่าพวกเขาไม่ได้อนุญาตให้ดำเนินการดังกล่าว และ Snyk ได้ขอโทษในภายหลัง โดยเน้นถึงความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างการวิจัยด้านความปลอดภัยเชิงรุกกับมาตรฐานทางจริยธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">ฉันเปลี่ยนไปใช้ Firefox และไม่เคยหันกลับไปมองอีกเลย</a></h2>
<ul>
<li>Firefox ได้รับการยกย่องในเรื่องการจัดการแท็บที่ยอดเยี่ยม ฟีเจอร์ Pocket ในตัวสำหรับบันทึกลิงก์ และการส่งต่ออีเมลที่เน้นความเป็นส่วนตัว ทำให้เป็นทางเลือกที่แข็งแกร่งสำหรับ Chrome - ฟีเจอร์เพิ่มเติมเช่น เครื่องมือจับภาพหน้าจอที่ใช้งานง่าย ปุ่ม ChatGPT โหมด Picture-in-Picture ตัวเลือกการค้นหาที่ปรับแต่งได้ และการเลื่อนที่ราบรื่น ช่วยเพิ่มประสบการณ์การท่องเว็บ - แม้ว่า Firefox จะขาดฟีเจอร์แอปเว็บของ Chrome แต่การออกแบบที่รอบคอบและการใช้ทรัพยากรที่ลดลงทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้บางคนชื่นชอบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Firefox เผชิญกับความท้าทายจากแพลตฟอร์มอย่าง YouTube ซึ่งอาจจงใจลดประสบการณ์การใช้งานสำหรับเบราว์เซอร์ที่ไม่ใช่ของ Google หรือผู้ใช้ที่ใช้ตัวบล็อกโฆษณา - แนวโน้มนี้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นอิสระของผู้ใช้ เนื่องจากเป็นการลงโทษผู้ที่เลือกใช้งานเว็บที่ปราศจากโฆษณาและการสอดส่อง - Firefox มีคุณสมบัติเฉพาะ เช่น แท็บคอนเทนเนอร์ ซึ่งช่วยเพิ่มความเป็นส่วนตัวและการใช้งาน ทำให้เป็นตัวเลือกที่ผู้ใช้ที่ต้องการความเป็นอิสระจากเบราว์เซอร์ที่ถูกควบคุมโดยบริษัทใหญ่ๆ นิยมใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">ซีอีโอของ Sonos ลาออกหลังจากปัญหาการอัปเดตแอป</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ซีอีโอของ Sonos ได้ลาออกหลังจากการอัปเดตแอปที่เป็นที่ถกเถียงซึ่งบังคับให้ผู้ใช้ต้องเปลี่ยนระบบเสียงที่มีราคาแพง ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ลูกค้า - การอัปเดตนี้ได้แนะนำระบบที่ใช้คลาวด์ แทนที่ระบบ Universal Plug and Play (UPnP) ที่เชื่อถือได้ ซึ่งนำไปสู่ปัญหาการเชื่อมต่อและความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้น - สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างกลยุทธ์ทางธุรกิจกับการรักษาความไว้วางใจของลูกค้า ในขณะที่ซีอีโอเปลี่ยนไปสู่บทบาทที่ปรึกษาพร้อมกับแพ็คเกจชดเชย</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">ในท้องของ MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ตรวจสอบว่าอัลกอริทึมของ YouTube มีอิทธิพลต่อการสร้างเนื้อหาอย่างไร โดยใช้ MrBeast เป็นกรณีศึกษา เน้นการเปลี่ยนแปลงไปสู่เนื้อหาที่ขับเคลื่อนด้วยการมีส่วนร่วมมากกว่าเนื้อหาที่มีความหมาย - มีการอภิปรายถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อการรู้เท่าทันสื่อและผลกระทบทางวัฒนธรรมของแพลตฟอร์มอย่าง YouTube และ TikTok โดยเสนอแนวโน้มไปสู่เนื้อหาที่ผิวเผินและตอบโต้ - มีการพิจารณามุมมองต่างๆ เกี่ยวกับบทบาทของอัลกอริทึมในการกำหนดเนื้อหาและอิทธิพลของผู้สร้างยอดนิยมต่อบรรทัดฐานทางวัฒนธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">การดำเนินการ Git บน GitHub หยุดทำงาน</a></h2>
<ul>
<li>GitHub ประสบปัญหาการหยุดชะงักของการดำเนินการ Git เมื่อวันที่ 13 มกราคม 2025 เนื่องจากการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่าที่ส่งผลกระทบต่อโหลดบาลานเซอร์ภายใน ซึ่งกินเวลาตั้งแต่ 23:35 ถึง 00:24 UTC - ปัญหาได้รับการแก้ไขโดยการย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงการกำหนดค่า และ GitHub กำลังทำงานเพื่อปรับปรุงกระบวนการตรวจสอบและการปรับใช้เพื่อป้องกันเหตุการณ์ที่คล้ายกัน - การหยุดชะงักยังส่งผลกระทบต่อบริการ Actions และ Pages ของ GitHub ซึ่งเน้นถึงธรรมชาติที่เชื่อมโยงกันของบริการแพลตฟอร์มของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GitHub ประสบปัญหาการหยุดทำงานครั้งใหญ่ที่ส่งผลกระทบต่อการดำเนินการของ git ทำให้นักพัฒนาสับสนในตอนแรกที่สงสัยว่ามีปัญหากับคีย์ SSH หรือการตั้งค่าท้องถิ่นของพวกเขา - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายของการพึ่งพาบริการแบบรวมศูนย์ กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับข้อดีของการโฮสต์เองและระบบแบบกระจาย - แม้ว่าปัญหาจะได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ก็ได้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ GitHub และความเสี่ยงของการพึ่งพาแพลตฟอร์มของบุคคลที่สามสำหรับงานที่จำเป็น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 เปิดตัวพร้อมกับการขยาย ZFS raidz</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์สำคัญเช่น RAIDZ Expansion, Fast Deduplication, Direct Input/Output, การแสดงผลแบบ JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การเปิดตัวนี้รวมถึงการแก้ไขบั๊กที่สำคัญและการปรับปรุงประสิทธิภาพ ซึ่งสามารถใช้งานร่วมกับเคอร์เนล Linux เวอร์ชัน 4.18 - 6.12 และ FreeBSD เวอร์ชัน 13.3, 14.0 - 14.2 - การอัปเดตนี้เป็นความร่วมมือจากผู้ร่วมพัฒนา 134 คน พร้อมด้วยเอกสารประกอบและบันทึกการเปลี่ยนแปลงที่สามารถตรวจสอบได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การขยาย RAIDZ, การลดข้อมูลซ้ำอย่างรวดเร็ว, การใช้งาน IO โดยตรง, การแสดงผล JSON และการรองรับชื่อไฟล์ที่ยาว - การขยาย RAIDZ นั้นโดดเด่นเป็นพิเศษเนื่องจากช่วยให้ผู้ใช้สามารถเพิ่มอุปกรณ์ใหม่ลงใน RAIDZ pool ที่มีอยู่โดยไม่ต้องหยุดทำงาน เพิ่มความจุในการจัดเก็บข้อมูล - การเปิดตัวนี้ถือเป็นความก้าวหน้าที่สำคัญสำหรับผู้ใช้ ZFS โดยมีการเปรียบเทียบกับระบบไฟล์อื่นๆ เช่น Btrfs และ Windows Storage Spaces แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการ เช่น การไม่สามารถลดขนาด pool ได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – คอนเทนเนอร์ Alpine, Ubuntu, Fedora และ Arch ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปแบบเต็มรูปแบบ</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีพื้นฐานจาก Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch พร้อมด้วยสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านเว็บเบราว์เซอร์ รองรับทั้งสถาปัตยกรรม x86-64 และ arm64</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเลือกจากสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปต่าง ๆ เช่น XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox และ IceWM โดยใช้แท็กภาพเฉพาะ และเข้าถึง Webtop ผ่าน URL ที่กำหนด</li>
<li>คุณสมบัติด้านความปลอดภัยประกอบด้วยตัวเลือก seccomp ของ Docker และการตั้งค่าการยืนยันตัวตน พร้อมตัวเลือกการปรับแต่งที่สามารถทำได้ผ่านตัวแปรสภาพแวดล้อม และรองรับการเร่งความเร็ว GPU ด้วยไดรเวอร์โอเพ่นซอร์ส</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Webtop ให้บริการคอนเทนเนอร์ที่มีสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเต็มรูปแบบสำหรับ Alpine, Ubuntu, Fedora, และ Arch ซึ่งเหมาะสำหรับการตั้งค่าอย่างรวดเร็วหลัง VPN</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชม Webtop ในเรื่องความเร็วและความง่ายในการใช้งาน โดยเฉพาะเมื่อใช้ร่วมกับ Gluetun container เพื่อการเชื่อมต่อที่ปลอดภัย แต่เตือนให้ระวังการเปิดเผย container สู่อินเทอร์เน็ตโดยไม่มีมาตรการรักษาความปลอดภัย เนื่องจากขาดการยืนยันตัวตนเริ่มต้น</li>
<li>โครงการนี้มีคุณค่าสำหรับการเป็นโอเพ่นซอร์สและยืดหยุ่น โดยผู้ใช้สามารถแบ่งปันการตั้งค่าได้ และทางเลือกอื่น ๆ เช่น Kasm และ Selkies ก็ถูกกล่าวถึงเพื่อวัตถุประสงค์ที่คล้ายกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 ใน 5 ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือไม่เคยมีการจ้างงานจริง, การศึกษาพบ</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดระบุว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นของปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งเพิ่มความหงุดหงิดให้กับผู้หางาน - แนวโน้ม &quot;งานผี&quot; นี้อาจเป็นกลยุทธ์ของบริษัทในการสร้างภาพลักษณ์ของการเติบโต - แพลตฟอร์มงานเช่น Greenhouse และ LinkedIn ได้แนะนำบริการตรวจสอบงานเพื่อช่วยผู้ใช้ในการระบุโอกาสงานที่แท้จริง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาพบว่า 20% ของประกาศรับสมัครงานออนไลน์เป็นประกาศปลอมหรือยังไม่ได้รับการเติมเต็ม ซึ่งมักเกิดจากบริษัทที่ต้องปฏิบัติตามนโยบายการย้ายถิ่นฐานของสหรัฐฯ - บริษัทอาจปล่อยประกาศรับสมัครงานไว้เพื่อหาผู้สมัครที่เหมาะสม เปลี่ยนแปลงข้อกำหนด หรือมีผู้สมัครภายในที่ได้รับการคัดเลือกไว้ล่วงหน้า - ตลาดงานเป็นเรื่องยากสำหรับผู้สมัคร ที่มักพบกับการถูกเมินเฉยและการปฏิเสธอัตโนมัติ ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการแทรกแซงด้านกฎระเบียบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">ทำให้ทางแยกไม่ปลอดภัยสำหรับคนเดินเท้าเพื่อประหยัดเวลาไม่กี่วินาทีสำหรับผู้ขับขี่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าทางแยกควรให้ความสำคัญกับความปลอดภัยของคนเดินเท้าหรือประสิทธิภาพของผู้ขับขี่ โดยบางคนสนับสนุนทางแยกที่ควบคุมด้วยสัญญาณไฟและการข้ามถนนของคนเดินเท้าแทนที่จะใช้จุดหยุด 4 ทาง</li>
<li>ความคิดเห็นเกี่ยวกับกฎหมายจราจรและการออกแบบโครงสร้างพื้นฐานมีความหลากหลาย โดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับความปลอดภัยของการเดินข้ามถนนในที่ห้ามและความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับการเลี้ยวขวาเมื่อสัญญาณไฟแดง</li>
<li>บางคนสนับสนุนทางเลือกอื่น เช่น วงเวียน หรือการนำมาตรฐานวิศวกรรมจราจรของเนเธอร์แลนด์มาใช้เพื่อเพิ่มความปลอดภัยและประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL เป็นระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL ได้รับรางวัล DBMS of the Year 2024 จาก DB-Engines โดยได้รับการยอมรับนี้เป็นครั้งที่ห้า แซงหน้า 423 ระบบจัดการฐานข้อมูลอื่น ๆ</li>
<li>PostgreSQL ซึ่งมีประวัติยาวนานเกือบ 35 ปี ยังคงสร้างสรรค์นวัตกรรมใหม่ ๆ ดังที่เห็นได้จากการปรับปรุงล่าสุดของ PostgreSQL 17 ที่เปิดตัวในเดือนกันยายน 2024</li>
<li>Snowflake และ Microsoft ได้รับตำแหน่งที่สองและสามตามลำดับ โดย Snowflake มีความโดดเด่นในด้านการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์และการสนับสนุนหลายคลาวด์ ในขณะที่ Microsoft มีการจัดการฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ที่แข็งแกร่งผ่าน Azure SQL Database และ SQL Server</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL ได้รับรางวัลระบบจัดการฐานข้อมูลแห่งปี 2024 จาก db-engines.com ซึ่งเน้นย้ำถึงความนิยมที่เพิ่มขึ้นและการยอมรับในอุตสาหกรรม</li>
<li>ผู้ใช้กำลังพิจารณาเปลี่ยนจาก Microsoft SQL Server ไปเป็น PostgreSQL เนื่องจากค่าใช้จ่ายในการออกใบอนุญาตที่สูงและข้อจำกัดด้านทรัพยากร แม้ว่าจะมีความท้าทายในการย้ายข้อมูลก็ตาม</li>
<li>PostgreSQL ได้รับความนิยมเนื่องจากมีฟีเจอร์ที่แข็งแกร่งและคุ้มค่า ทำให้เป็นตัวเลือกที่นิยมสำหรับโครงการในอนาคต แม้ว่าผู้ใช้บางรายจะสำรวจทางเลือกอื่นเช่น Babelfish เพื่อลดค่าใช้จ่าย</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">การเข้าสู่ระบบ OAuth ของ Google ไม่ได้ป้องกันการซื้อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงช่องโหว่ในระบบล็อกอิน OAuth ของ Google เมื่อโดเมนของสตาร์ทอัพที่ล้มเหลวถูกซื้อโดยเจ้าของใหม่ ซึ่งอาจทำให้เกิดการเข้าถึงบริการโดยไม่ได้รับอนุญาต</li>
<li>ปัญหานี้เกิดขึ้นเนื่องจาก Google อาจไม่สามารถแยกแยะระหว่างเจ้าของโดเมนเดิมและเจ้าของโดเมนใหม่ได้ ซึ่งส่งผลกระทบต่อระบบใด ๆ ที่ใช้การยืนยันตัวตนตามโดเมน</li>
<li>วิธีแก้ปัญหาที่เสนอคือการใช้ตัวระบุที่ไม่ซ้ำกันซึ่งคงที่ตลอดเวลา แม้ว่าการนำวิธีแก้ปัญหานี้ไปใช้จะแตกต่างกันไปในหมู่ผู้ให้บริการระบุตัวตน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">การใช้ทักษะการเขียนโค้ดเพื่อสร้างรายได้แบบพาสซีฟ</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจากบทบาท CTO มาเป็นผู้ประกอบการเดี่ยว โดยประสบความสำเร็จในการสร้างรายได้มากขึ้นผ่านพอร์ตโฟลิโอของผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์</li>
<li>กลยุทธ์หลักประกอบด้วยการมุ่งเน้นที่การทำงานอย่างลึกซึ้ง เริ่มต้นด้วยโครงการขนาดเล็ก ทำซ้ำอย่างรวดเร็ว และทุ่มเทเวลาให้กับความพยายามทางการตลาด</li>
<li>การเดินทางนี้เน้นย้ำถึงความยืดหยุ่นเนื่องจากความไม่แน่นอน แต่ยังชี้ให้เห็นถึงความเป็นอิสระและเสรีภาพที่ไม่มีใครเทียบได้ของเส้นทางอาชีพนี้ โดยกระตุ้นให้ผู้ที่มีทักษะการเขียนโค้ดพิจารณาเพื่อรายได้แบบพาสซีฟ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งได้อธิบายถึงการสร้างรายได้แบบพาสซีฟผ่านเว็บไซต์สแปม SEO โดยใช้ชื่อโดเมนที่กำลังจะหมดอายุ ทำรายได้ประมาณ $30,000 ต่อปี แม้ว่าจะมีข้อกังวลด้านจริยธรรมและการปราบปรามของ Google ในที่สุด</li>
<li>โพสต์ดังกล่าวจุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับรายได้แบบพาสซีฟ โดยมีผู้ใช้บางคนโต้แย้งว่ามันคล้ายกับการดำเนินธุรกิจมากกว่าที่จะเป็นรายได้แบบพาสซีฟอย่างแท้จริง</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้แบ่งปันประสบการณ์และความท้าทายในการทำโครงการเสริม โดยเน้นถึงความสำคัญของเวลา ความยืดหยุ่น และการวางแผนเชิงกลยุทธ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">สเปนเสนอภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้อยู่อาศัยนอกสหภาพยุโรป</a></h2>
<ul>
<li>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับการซื้ออสังหาริมทรัพย์โดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรป โดยมีเป้าหมายเพื่อแก้ไขปัญหาวิกฤตที่อยู่อาศัยและควบคุมการซื้อเพื่อเก็งกำไร</li>
<li>ข้อเสนอของนายกรัฐมนตรีเปโดร ซานเชซ รวมถึงการขยายที่อยู่อาศัยสังคมและการควบคุมการเช่าที่พักสำหรับนักท่องเที่ยวเพื่อแก้ไขความไม่สมดุลระหว่างราคาที่อยู่อาศัยและรายได้</li>
<li>อนาคตของข้อเสนอนี้ในฐานะกฎหมายยังไม่แน่นอน โดยนักวิเคราะห์บางคนมองว่าเป็นการขัดขวางนักลงทุนต่างชาติมากกว่าการเปลี่ยนแปลงทางกฎหมายที่รับประกันได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สเปนกำลังพิจารณาภาษี 100% สำหรับบ้านที่ซื้อโดยผู้ที่ไม่ใช่ผู้อยู่อาศัยในสหภาพยุโรปเพื่อแก้ปัญหาความสามารถในการซื้อที่อยู่อาศัย - นักวิจารณ์แนะนำว่าผู้ซื้อชาวต่างชาติไม่ใช่สาเหตุหลักของราคาที่อยู่อาศัยสูง โดยอ้างถึงระบบราชการที่ล่าช้าและกฎหมายการแบ่งเขตว่าเป็นปัจจัยที่สำคัญกว่า - ข้อเสนอนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับบทบาทของการเป็นเจ้าของโดยชาวต่างชาติในตลาดที่อยู่อาศัยและประสิทธิภาพของมันในการแก้ไขปัญหาความสามารถในการซื้อ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">แอปเปิลจะได้รับชิป &#39;ผลิตในอเมริกา&#39; จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนาในไม่ช้า</a></h2>
<ul>
<li>Apple กำลังทดสอบโปรเซสเซอร์จากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา โดยมีแผนที่จะผลิตในปริมาณมากภายในไตรมาสแรก ซึ่งอาจทำให้ Apple กลายเป็นลูกค้ารายแรกของ TSMC ในสหรัฐฯ สำหรับชิปที่ผลิตในท้องถิ่น - โครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อเสริมสร้างความเป็นอิสระด้านซิลิคอนของสหรัฐฯ ลดการพึ่งพาไต้หวันซึ่งมีความเสี่ยงต่อปัญหาทางภูมิรัฐศาสตร์และธรรมชาติ - โรงงานของ TSMC ในแอริโซนามีกำหนดจะผลิตชิปขั้นสูงขนาด 3nm และ 2nm โดยมีความพยายามอย่างต่อเนื่องในการเพิ่มการสรรหาบุคลากรในท้องถิ่นและความร่วมมือกับมหาวิทยาลัยในสหรัฐฯ แม้ว่าการบรรจุหีบห่อจะเกิดขึ้นในไต้หวันในช่วงแรกจนกว่าโรงงานใน Peoria จะเริ่มดำเนินการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเปิลจะได้รับชิปจากโรงงานของ TSMC ในรัฐแอริโซนา แต่จำเป็นต้องส่งกลับไปยังไต้หวันเพื่อบรรจุภัณฑ์เนื่องจากสิ่งอำนวยความสะดวกในสหรัฐฯ ไม่เพียงพอ - กว่า 50% ของแรงงานที่โรงงานในแอริโซนามาจากไต้หวัน ซึ่งบ่งชี้ถึงช่องว่างในสาขา STEM (วิทยาศาสตร์ เทคโนโลยี วิศวกรรมศาสตร์ และคณิตศาสตร์) ของสหรัฐฯ - โครงการ CHIPS Act ที่มุ่งเสริมสร้างการผลิตเซมิคอนดักเตอร์ในสหรัฐฯ เผชิญกับความท้าทายเนื่องจากป้าย &quot;ผลิตในอเมริกา&quot; ถูกตั้งคำถามเนื่องจากกระบวนการบรรจุภัณฑ์เกิดขึ้นในไต้หวัน โดยมีแผนสำหรับความสามารถในการบรรจุภัณฑ์ในสหรัฐฯ ภายในปี 2027</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">มีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนบนถนนในแมนฮัตตันหลังจากการเปิดใช้งานการคิดค่าผ่านทางตามความหนาแน่นของการจราจร</a></h2>
<ul>
<li>หลังจากการใช้ระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจร มีการลดลงของผู้ขับขี่ที่เข้าสู่แมนฮัตตันใต้ถนนที่ 60 ลง 7.5% ซึ่งเท่ากับมีผู้ขับขี่น้อยลง 43,000 คนในแต่ละวันธรรมดา</li>
<li>การลดลงของการจราจรได้ปรับปรุงการไหลของการจราจรและเพิ่มความเร็วของรถบัส โดยมีรถบัสด่วนบางสายที่มีจำนวนผู้โดยสารเพิ่มขึ้น</li>
<li>การขนส่งมวลชนมหานคร (MTA) ใช้รายได้จากค่าผ่านทาง ซึ่งประมาณการไว้ที่ 500 ล้านดอลลาร์ต่อปี สำหรับการปรับปรุงระบบขนส่ง แม้ว่าจะมีการคัดค้านทางการเมืองอยู่บ้าง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การนำระบบการคิดค่าธรรมเนียมการจราจรติดขัดมาใช้ในแมนฮัตตันส่งผลให้มีผู้ขับขี่รถยนต์น้อยลง 43,000 คน นำไปสู่ความเร็วของรถโดยสารที่เพิ่มขึ้นและอาจทำให้เวลาตอบสนองฉุกเฉินดีขึ้น</li>
<li>นโยบายนี้ถูกออกแบบมาเพื่อลดความแออัดของการจราจรและปรับปรุงคุณภาพอากาศ แม้ว่าจะก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบต่อบุคคลที่มีรายได้น้อย</li>
<li>ผู้สนับสนุนโต้แย้งว่าประโยชน์รวมถึงระบบขนส่งสาธารณะที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นและอากาศที่สะอาดขึ้น ในขณะที่การอภิปรายยังคงดำเนินต่อไปเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างข้อดีเหล่านี้กับความต้องการของผู้ขับขี่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="นักวิจัยด้านความปลอดภัยของ Snyk ปล่อยแพ็กเกจ NPM ที่เป็นอันตรายโดยมีเป้าหมายที่ cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Snyk%20%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%88%20NPM%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%20cursor.com&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">คุณสมบัติเด่นของ Uv คือการทำให้การสร้างสภาพแวดล้อมชั่วคราวเป็นเรื่องง่าย</a></h2>
<ul>
<li>Uv มีคุณสมบัติพิเศษที่ช่วยให้การเขียนสคริปต์แบบเฉพาะกิจใน Python ง่ายขึ้นโดยการจัดการการพึ่งพาและสภาพแวดล้อมอย่างมีประสิทธิภาพ - ผู้ใช้สามารถใช้คำสั่งเดียว <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> เพื่อรันสคริปต์โดยไม่ต้องเปลี่ยนแปลงสภาพแวดล้อมทั่วโลก - ความง่ายในการใช้งานและความจำง่ายทำให้ uv เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสำหรับการจัดการแพ็กเกจ Python</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Uv เป็นตัวจัดการแพ็กเกจที่ทำให้การจัดการการพึ่งพาและเวอร์ชันของ Python ง่ายขึ้น โดยมีข้อได้เปรียบเหนือเครื่องมือแบบดั้งเดิมอย่าง pip, pyenv และ poetry - มันมีคุณสมบัติการพึ่งพาสคริปต์แบบอินไลน์ การสร้างสภาพแวดล้อมอย่างรวดเร็ว และไบนารี Python ที่คอมไพล์ล่วงหน้า ซึ่งช่วยเพิ่มความนิยมของมัน - แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับการสนับสนุนจากทุนร่วมลงทุนและการพึ่งพาไบนารีที่ไม่ใช่ของมูลนิธิซอฟต์แวร์ Python (PSF) ผู้ใช้ยังคงให้คุณค่ากับความเร็วและความเป็นมิตรต่อผู้ใช้ในการจัดการโครงการ Python</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">ฉันลบบัญชีโซเชียลมีเดียของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้ลบบัญชีโซเชียลมีเดียของตนเนื่องจากกังวลเกี่ยวกับแพลตฟอร์มอย่าง Meta และ Twitter ที่ให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการพิจารณาด้านจริยธรรม</li>
<li>ประเด็นที่ถูกเน้นย้ำรวมถึงการตัดสินใจของมาร์ค ซักเคอร์เบิร์กในการยกเลิกการตรวจสอบข้อเท็จจริงและร่วมมือกับทรัมป์ และการกระทำที่เป็นที่ถกเถียงของอีลอน มัสก์ ซึ่งส่งผลให้เกิดสภาพแวดล้อมที่เป็นพิษ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงผลกระทบด้านลบของโซเชียลมีเดียต่อสุขภาพจิต โดยเฉพาะในกลุ่มวัยรุ่น และกำลังสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น การเขียนบล็อกและแพลตฟอร์มใหม่ ๆ อย่างระมัดระวัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การลบบัญชีโซเชียลมีเดียอาจทำให้พลาดการอัปเดตชีวิตจากคนรู้จัก ซึ่งเน้นย้ำถึงบทบาทของแพลตฟอร์มในการรักษาความสัมพันธ์</li>
<li>ในขณะที่บางคนเชื่อว่าความสัมพันธ์ที่สำคัญจะคงอยู่ผ่านการสื่อสารโดยตรง สื่อสังคมออนไลน์มักจะส่งเสริมการเชื่อมต่อที่ตื้นเขินซึ่งอาจสูญหายไปเมื่อเลิกใช้</li>
<li>การเลือกที่จะเลิกใช้โซเชียลมีเดียนั้นเป็นเรื่องส่วนบุคคล ซึ่งได้รับอิทธิพลจากลำดับความสำคัญส่วนตัวและคุณค่าที่ให้กับความสัมพันธ์ประเภทต่าง ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">สิทธิ์ในการเข้าถึงรูท</a></h2>
<ul>
<li>ผู้บริโภคควรมีสิทธิ์ในการติดตั้งซอฟต์แวร์ใด ๆ บนอุปกรณ์ที่พวกเขาเป็นเจ้าของ แต่บริษัทมักจะล็อกบูตโหลดเดอร์และจำกัดการเข้าถึงรูท ซึ่งจำกัดการควบคุมของผู้ใช้ - แม้ว่าความปลอดภัยจะเป็นข้อกังวลที่ถูกต้อง ข้อจำกัดเหล่านี้ถูกมองว่าเป็นการต่อต้านผู้บริโภคและการแข่งขัน ซึ่งส่งผลให้เกิดขยะอิเล็กทรอนิกส์และจำกัดตัวเลือกการซ่อมแซม - ผู้สนับสนุนเสนอว่า &#39;สิทธิ์ในการเข้าถึงรูท&#39; ควรรวมอยู่ในการอภิปรายเกี่ยวกับสิทธิ์ในการซ่อมแซม โดยมีข้อยกเว้นสำหรับระบบที่สำคัญซึ่งมีความเสี่ยงสูงเกินไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงเกี่ยวกับการเข้าถึงรูทในอุปกรณ์เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างเสรีภาพของผู้บริโภคและการควบคุมของผู้ขาย โดยมีหลายคนสนับสนุนสิทธิในการติดตั้งซอฟต์แวร์ใดๆ บนอุปกรณ์ที่ตนเป็นเจ้าของ - นักวิจารณ์โต้แย้งว่าข้อจำกัดที่กำหนดโดยผู้ขายให้ความสำคัญกับผลกำไรมากกว่าการควบคุมและความเป็นส่วนตัวของผู้บริโภค จำกัดความสามารถของผู้ใช้ในการปรับเปลี่ยนอุปกรณ์ของตน - การอภิปรายนี้ขยายไปถึงธีมที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับสิทธิในทรัพย์สินและความเป็นอิสระในการจัดการอุปกรณ์ของตนเอง โดยมีมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับประโยชน์ด้านความปลอดภัยของอุปกรณ์ที่ถูกล็อกเมื่อเทียบกับการเลือกของผู้บริโภคที่มีข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">ดูม (1993) ในรูปแบบ PDF</a></h2>
<ul>
<li>นักพัฒนาได้สร้างพอร์ตซอร์สของ Doom ที่ทำงานภายในไฟล์ PDF โดยได้รับแรงบันดาลใจจากโครงการ Tetris ที่คล้ายกัน - โครงการนี้ใช้เวอร์ชันเก่าของ Emscripten เพื่อคอมไพล์โค้ด C เป็น asm.js ทำให้สามารถทำงานในรันไทม์ JavaScript ของ PDF ได้ - การใช้งานนี้รวมถึงการแสดงผลแบบโมโนโครม 6 สี และสามารถใช้งานได้เฉพาะกับเบราว์เซอร์ที่ใช้ Chromium ที่ใช้เอนจิน PDFium เท่านั้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาได้สร้างพอร์ตซอร์สของ Doom ที่ทำงานภายในไฟล์ PDF ตามโครงการที่คล้ายกันที่เคยรัน Tetris ใน PDF - โครงการนี้ใช้ Emscripten เพื่อคอมไพล์ C เป็น asm.js ทำให้สามารถรันในสภาพแวดล้อมการทำงานของ JavaScript ที่จำกัดของ PDF และใช้ doomgeneric fork ของซอร์ส Doom ดั้งเดิม - นวัตกรรมนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับศักยภาพและผลกระทบด้านความปลอดภัยของการรันโค้ดภายใน PDF โดยซอร์สโค้ดมีให้ใช้งานบน GitHub และฟังก์ชันการทำงานจำกัดเฉพาะเบราว์เซอร์ที่ใช้ Chromium ที่ใช้เอนจิน PDFium</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">การดีบัก: กฎที่ขาดไม่ได้สำหรับการค้นหาปัญหาที่หายากที่สุด (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler รีวิวหนังสือ &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; โดย David J. Agans โดยเน้นว่าเป็นแหล่งข้อมูลคลาสสิกสำหรับนักพัฒนา</li>
<li>หนังสือเล่มนี้เน้นหลักการดีบักพื้นฐานที่สามารถใช้ได้ทั้งนักพัฒนามือใหม่และผู้มีประสบการณ์ โดยใช้ตัวอย่างที่เป็นรูปธรรมและเรื่องราวจากประสบการณ์จริงเพื่ออธิบายกฎสำคัญทั้งเก้าข้อ</li>
<li>วีลเลอร์ชื่นชมหนังสือเล่มนี้ที่เน้นการรวบรวมข้อมูลและการจัดการปัญหาที่เกิดขึ้นเป็นระยะ แม้ว่าเขาจะต้องการคำแนะนำเกี่ยวกับเครื่องมือที่เฉพาะเจาะจงมากขึ้น แต่ก็แนะนำหนังสือเล่มนี้สำหรับข้อมูลเชิงลึกในการแก้ไขข้อบกพร่องที่ไร้กาลเวลา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การดีบักเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการแก้ไขปัญหาที่ซับซ้อน โดยเน้นความสำคัญของการรักษาความสงบ เข้าใจระบบ และตรวจสอบสมมติฐาน - เครื่องมืออย่าง <code>git bisect</code> สามารถช่วยในการแก้ปัญหาอย่างมีประสิทธิภาพโดยการระบุการเปลี่ยนแปลงเฉพาะที่ทำให้เกิดบั๊ก - การตรวจสอบการแก้ไขและพิจารณาการเขียนการทดสอบเพื่อป้องกันการเกิดปัญหาในอนาคตเป็นสิ่งสำคัญ ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการใช้วิธีการอย่างเป็นระบบและบางครั้งใช้เทคนิคเช่นการดีบักด้วยเป็ดยาง</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">พวกเขาทำให้รถพังในภาพยนตร์เก่าได้อย่างไร (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในภาพยนตร์เก่า ๆ มักใช้เทคนิคพิเศษที่เป็นรูปธรรมเพื่อทำให้รถยนต์พังทลายลง เช่นในภาพยนตร์ฝรั่งเศสปี 1965 เรื่อง &quot;Le Corniaud&quot; ที่มีการถอดและประกอบรถใหม่ด้วยตะขอและสลักระเบิดสำหรับฉากหนึ่ง</li>
<li>การแสดงผาดโผนเหล่านี้ต้องการการวางแผนและวิศวกรรมอย่างละเอียด ซึ่งได้รับการอำนวยความสะดวกจากการก่อสร้างรถยนต์ที่ง่ายกว่าในเวลานั้น</li>
<li>ภาพยนตร์สมัยใหม่มักจะใช้ CGI (ภาพที่สร้างจากคอมพิวเตอร์) สำหรับฉากที่คล้ายกันเนื่องจากความซับซ้อนและมาตรฐานความปลอดภัยของยานพาหนะในปัจจุบัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">รูปแบบมาตรฐานในเกมที่มีการเลือกเป็นฐาน (2015)</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกโพสต์โดย Sam Kabo Ashwell สำรวจรูปแบบการออกแบบที่เกิดซ้ำในเกมที่มีการเลือก เช่น Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck และอื่น ๆ ซึ่งส่งผลต่อการเล่นเกมและโครงสร้างเรื่องราว</li>
<li>รูปแบบเหล่านี้มีอิทธิพลต่อประสบการณ์ของผู้เล่นและการดำเนินเรื่อง โดยมีตัวอย่างจากนิยายเชิงโต้ตอบที่แสดงให้เห็นถึงการประยุกต์ใช้ของพวกมัน</li>
<li>โพสต์ระบุว่ารูปแบบเหล่านี้มีความยืดหยุ่นและสามารถทับซ้อนกันได้ แทนที่จะเป็นหมวดหมู่ที่เข้มงวดในการออกแบบเกม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เกมที่ใช้การเลือกของผู้เล่นใช้การแยกสาขาของเรื่องราวเพื่อเพิ่มความสามารถในการตัดสินใจของผู้เล่น แต่สิ่งนี้อาจนำไปสู่ &quot;ถ้ำเวลา&quot; ซึ่งบางเส้นทางมีรายละเอียดมากเกินไป ในขณะที่บางเส้นทางพัฒนาน้อยเกินไป ทำให้ผู้เล่นพลาดเนื้อหาสำคัญ</li>
<li>เครื่องมือสามารถช่วยในการสร้างโครงเรื่องหลักที่มีเส้นทางย่อยที่กลับมารวมกันได้ แต่การแตกแขนงยังคงซับซ้อนและใช้ทรัพยากรมาก ทำให้บางคนสนับสนุนเรื่องราวเชิงเส้นหรือกลไกแซนด์บ็อกซ์</li>
<li>เกมอย่าง Disco Elysium และ Nier Automata ได้รับการยกย่องในเรื่องการใช้เส้นทางเรื่องราวที่แตกแขนงได้อย่างประสบความสำเร็จ และมีการพูดคุยเกี่ยวกับศักยภาพของ AI ในการสร้างเส้นทางเรื่องราวแบบไดนามิก แม้ว่าเทคโนโลยีในปัจจุบันอาจยังไม่สามารถสร้างเรื่องราวที่สอดคล้องกันได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">ภาพยนตร์ฟรี: การสร้างใหม่แบบเฟรมต่อเฟรมด้วยการวาดมือของ &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive ได้เปิดตัว &quot;The FREE Movie&quot; ซึ่งเป็นโครงการร่วมที่ผู้ใช้สามารถสร้างภาพยนตร์ BEE Movie ขึ้นมาใหม่ทีละเฟรม โดยมีเฟรมที่เสร็จสมบูรณ์แล้วถึง 92%</li>
<li>ผู้เข้าร่วมสามารถมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นโดยการวาด ลบ และดูตัวอย่างผลงานที่พวกเขามีส่วนร่วมในโครงการ</li>
<li>โครงการที่มีความทะเยอทะยานต่อไปที่วางแผนโดย MSCHF Interactive คือการสร้างภาพยนตร์ DUNE ขึ้นมาใหม่ทีละเฟรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการสร้างเวอร์ชันที่แฟนๆ ทำขึ้นเองของ &quot;The Bee Movie&quot; โดยวาดด้วยมือทีละเฟรม ซึ่งเป็นไปตามแนวโน้มของโครงการความร่วมมือเช่น &quot;Shrek Retold&quot; และ &quot;Star Wars Uncut&quot;</li>
<li>โครงการเหล่านี้เกี่ยวข้องกับผู้สร้างหลายคนที่มีส่วนร่วมในส่วนสั้น ๆ ซึ่งนำไปสู่การผสมผสานของคุณภาพและผลลัพธ์ที่ตลกขบขัน สะท้อนถึงแนวทางที่เน้นมีมเป็นหลัก</li>
<li>ความคิดเห็นเกี่ยวกับ &quot;The Free Movie&quot; มีความหลากหลาย บางคนรู้สึกว่าภาพที่มีคุณภาพต่ำทำให้ไม่น่าสนใจ ในขณะที่คนอื่นๆ ชื่นชอบความวุ่นวายและลักษณะที่มาจากการมีส่วนร่วมของฝูงชนในโครงการนี้</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">นักสำรวจ Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>โครงการ Disco Elysium Explorer ช่วยให้ผู้ใช้สามารถมองเห็นและฟังบทสนทนาจากเกม Disco Elysium โดยมีลิขสิทธิ์ทั้งหมดสงวนไว้โดยสตูดิโอ ZA/UM - โครงการนี้มีฟีเจอร์เช่นการค้นหาบทสนทนา การสร้างบทสนทนา และการมองเห็นบทสนทนา ซึ่งช่วยเพิ่มประสบการณ์การโต้ตอบ - รองรับหลายภาษา รวมถึงภาษาจีน เยอรมัน และเกาหลี ทำให้เข้าถึงผู้ชมได้กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium ใช้ Articy:draft ซึ่งเป็นเครื่องมือมิดเดิลแวร์ในการสร้างกราฟการสนทนาที่ซับซ้อน แสดงให้เห็นถึงความสำเร็จทางเทคนิคแม้จะมีความท้าทายด้านประสิทธิภาพในโครงการขนาดใหญ่</li>
<li>เกมนี้ได้รับการยกย่องในด้านการเล่าเรื่องและระบบบทสนทนาที่ซับซ้อน โดยถูกเปรียบเทียบกับเกมที่เน้นเรื่องราวอื่น ๆ เช่น Pentiment และ Alpha Protocol</li>
<li>โดดเด่นด้วยกลไก RPG ที่ไม่เหมือนใครซึ่งเน้นการสนทนาและเรื่องราวมากกว่าการต่อสู้ Disco Elysium ได้รับความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับธีมทางการเมืองของมัน แต่ได้รับการยอมรับว่าเป็นความสำเร็จที่สำคัญในเกมที่ขับเคลื่อนด้วยเรื่องราว</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">ถ้าเรามีองค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ดีที่สุด มันจะมีลักษณะอย่างไร?</a></h2>
<ul>
<li>การบรรยายหลักที่งาน Regional Scrum Gathering Tokyo โดยรองประธานฝ่ายวิศวกรรมมุ่งเน้นไปที่องค์ประกอบสำคัญขององค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่ประสบความสำเร็จ: บุคลากร, คุณภาพภายใน, ความน่ารัก, การมองเห็น, ความคล่องตัว, และความสามารถในการทำกำไร</li>
<li>เน้นย้ำถึงความสำคัญของการดึงดูดบุคลากรชั้นนำ รักษาคุณภาพภายในโดยการลดของเสีย และรับรองความน่ารักของผลิตภัณฑ์โดยการเข้าใจความต้องการของผู้มีส่วนได้ส่วนเสีย</li>
<li>เน้นการใช้ Extreme Programming (XP) และเทคโนโลยี Fluid Scaling Technology (FaST) เพื่อเพิ่มความคล่องตัวและความสามารถในการปรับตัว ในขณะเดียวกันก็ปรับผลิตภัณฑ์ให้สอดคล้องกับเป้าหมายทางธุรกิจเพื่อความสามารถในการทำกำไร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้สำรวจลักษณะขององค์กรวิศวกรรมผลิตภัณฑ์ที่เหมาะสม โดยมุ่งเน้นที่รูปแบบการจัดการ กระบวนการตัดสินใจ และประสิทธิภาพการทำงาน - ความคิดเห็นมีความหลากหลาย บางคนสนับสนุนการตัดสินใจแบบกระจายอำนาจมากกว่าการใช้โครงสร้างแบบลำดับชั้น ในขณะที่บางคนเน้นความสำคัญของ CEO ในการตัดสินใจที่เด็ดขาด - การสนทนายังกล่าวถึงความท้าทายในการวัดประสิทธิภาพการทำงานและอิทธิพลของวัฒนธรรมองค์กรต่อการสร้างนวัตกรรมและความพึงพอใจของพนักงาน โดยอ้างอิงถึงบริษัทอย่าง Meta และ Amazon เป็นตัวอย่าง</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">แผนที่รถไฟใต้ดิน/รถบัสสดของลอนดอนถูกนำลงโดยการร้องเรียนเครื่องหมายการค้าของ TfL</a></h2>
<ul>
<li>ในเดือนมิถุนายน 2010 แผนที่รถไฟใต้ดินลอนดอนแบบสดถูกสร้างขึ้นโดยใช้ API ข้อมูลเปิดของ Transport for London (TfL) ซึ่งได้รับความนิยมและความสนใจจากสื่อ</li>
<li>เมื่อวันที่ 7 มกราคม 2025 TfL ได้ขอให้ยกเลิกแผนที่เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับเครื่องหมายการค้า ทำให้ต้องยุติการใช้งานแม้ว่าจะมีการปรับเปลี่ยนที่เป็นไปได้ก็ตาม</li>
<li>เว็บไซต์ของผู้สร้าง traintimes.org.uk ยังคงใช้งานได้ และข้อมูลรถบัสสดสามารถดูได้ที่ bustimes.org</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การขนส่งสำหรับลอนดอน (TfL) ได้ลบแผนที่รถไฟใต้ดินและรถบัสแบบสดออกจากเว็บไซต์ traintimes.org.uk หลังจากมีการร้องเรียนเรื่องเครื่องหมายการค้า - อีเมลร้องเรียนจาก TfL ถูกวิจารณ์ว่าไม่ชัดเจนและอ้างถึงกฎหมายของสหรัฐฯ แม้ว่าเว็บไซต์จะตั้งอยู่ในสหราชอาณาจักร - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เกิดขึ้นระหว่างนักพัฒนาที่เป็นงานอดิเรกและการบังคับใช้เครื่องหมายการค้า โดยมีการถกเถียงว่า TfL ควรให้ใบอนุญาตฟรีสำหรับการใช้งานที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์หรือไม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: ระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยในระดับที่เหมาะสม</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS เป็นระบบปฏิบัติการที่มีความปลอดภัยสูง ได้รับการรับรองจากผู้เชี่ยวชาญรวมถึง Edward Snowden เนื่องจากมีความสามารถในการแยกส่วนที่แข็งแกร่ง ทำให้เหมาะสำหรับงานที่ต้องการความปลอดภัยสูง - รองรับการรันระบบปฏิบัติการหลายระบบและผสานรวมกับ Whonix เพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ ซึ่งเป็นที่สนใจของนักข่าวและองค์กรอย่าง Freedom of the Press Foundation - ชุมชน Qubes ยินดีต้อนรับผู้มาใหม่ โดยให้การสนับสนุน ทรัพยากร และโอกาสในการมีส่วนร่วมหรือบริจาค</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS เป็นระบบปฏิบัติการที่เน้นความปลอดภัยโดยใช้การจำลองเสมือนเพื่อแบ่งแยกงานต่าง ๆ เพิ่มความปลอดภัยโดยการแยกแอปพลิเคชันและงานออกจากกัน - ผู้ใช้ได้รายงานปัญหาด้านประสิทธิภาพกราฟิกและอายุการใช้งานแบตเตอรี่เนื่องจากการพึ่งพาการเรนเดอร์ซอฟต์แวร์ ซึ่งส่งผลต่อการเล่นวิดีโอและประสิทธิภาพโดยรวมของระบบ - แม้จะได้รับการยกย่องในด้านคุณสมบัติความปลอดภัย แต่ Qubes OS อาจไม่เหมาะสำหรับผู้ใช้ที่ต้องการกราฟิกสูงหรือแบตเตอรี่ที่ใช้งานได้นาน อย่างไรก็ตาม มันถูกแนะนำสำหรับผู้ที่ต้องการความปลอดภัยสูง เช่น นักข่าวหรือผู้เชี่ยวชาญด้านความปลอดภัย IT</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">การหยุดทำงานของ Canva: อีกหนึ่งเรื่องราวของความอิ่มตัวและความยืดหยุ่น</a></h2>
<ul>
<li>การหยุดทำงานของ Canva เกิดจากการปรับใช้เวอร์ชันใหม่ของหน้าแก้ไข ซึ่งนำไปสู่ผลกระทบ &quot;ฝูงชน&quot; ด้วยคำขอ 1.5 ล้านครั้งต่อวินาทีที่ทำให้ API Gateway ล้นหลาม - กฎการจราจรที่ล้าสมัยได้เปลี่ยนเส้นทางการจราจรของผู้ใช้ผ่านอินเทอร์เน็ตสาธารณะ ทำให้เกิดความล่าช้าและการสะสม ในขณะที่ปัญหาด้านประสิทธิภาพที่ทราบใน API Gateway ทำให้สถานการณ์แย่ลง - วิศวกรของ Canva ได้แทรกแซงด้วยตนเองโดยการเพิ่มความจุและใช้ไฟร์วอลล์ของ Cloudflare เพื่อบล็อกการจราจรชั่วคราว ซึ่งเน้นถึงความสำคัญของการแทรกแซงของมนุษย์ในการจัดการปัญหาด้านประสิทธิภาพของระบบในช่วงวิกฤต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การหยุดทำงานของ Canva เน้นย้ำถึงความท้าทายเกี่ยวกับการอิ่มตัวและความยืดหยุ่นของเครือข่ายการส่งเนื้อหา (CDN) ซึ่งเป็นเรื่องปกติเมื่อมีผู้ใช้จำนวนมากเข้าถึงเซิร์ฟเวอร์พร้อมกัน ทำให้เกิดการโอเวอร์โหลด - วิธีแก้ปัญหาที่เสนอเช่นการกระจายแบบแบ่งชั้นและการอุ่นเครื่องล่วงหน้ามักไม่เพียงพอ ในขณะที่โปรโตคอล P2P (Peer-to-Peer) เช่น BitTorrent เผชิญกับปัญหาการละเมิดลิขสิทธิ์และการควบคุม ทำให้บริษัทต่างๆ เช่น Spotify และ Blizzard ละทิ้งการใช้งาน - กลยุทธ์การจัดการโหลดที่มีประสิทธิภาพ เช่น การจำกัดการเชื่อมต่อและการใช้การถอยกลับแบบเอ็กซ์โพเนนเชียล มีความสำคัญอย่างยิ่งในการบรรเทาปัญหาเหล่านี้ โดยเน้นย้ำถึงความสำคัญของโครงสร้างพื้นฐานที่แข็งแกร่งและการวางแผนเชิงกลยุทธ์สำหรับการจัดการการจราจรสูงอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="คุณสมบัติเด่นของ Uv คือการทำให้การสร้างสภาพแวดล้อมชั่วคราวเป็นเรื่องง่าย" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%94%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Uv%20%E0%B8%84%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%8A%E0%B8%B1%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%87%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2013%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">หยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน</a></h2>
<ul>
<li>การทดลองใช้บริการใหม่มักส่งผลให้มีการติดตามผลอย่างต่อเนื่องและอีเมลการตลาด ทำให้การติดต่อครั้งแรกกลายเป็นการขายที่ไม่หยุดหย่อน</li>
<li>กระบวนการขายมักจะน่าเบื่อและใช้เวลานาน โดยเฉพาะในบริษัทขนาดใหญ่ ซึ่งผลิตภัณฑ์มักไม่เป็นไปตามความคาดหวังและมีการสนับสนุนที่จำกัด</li>
<li>ลูกค้ามักเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกโอเพ่นซอร์สที่ดีกว่า ซึ่งนำไปสู่การจากไปอย่างเงียบ ๆ จากบริการเดิมแม้จะมีความพยายามในการรักษาลูกค้าไว้ก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจ้าของสตาร์ทอัพขนาดเล็กต้องเผชิญกับความท้าทายเมื่อทำธุรกิจกับบริษัทขนาดใหญ่ เช่น การสาธิตที่ไม่จำเป็น การเปรียบเทียบราคา และกระบวนการจัดซื้อที่ยาวนาน ซึ่งนำไปสู่การเพิ่มค่าใช้จ่ายสำหรับธุรกิจขนาดใหญ่ - กระบวนการขายมักไม่มีประสิทธิภาพ รวมถึงการประชุมที่ไม่จำเป็นและกลยุทธ์ที่น่าหงุดหงิด ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการมีความโปร่งใส การสื่อสารที่ตรงไปตรงมา และตัวเลือกที่ยืดหยุ่น - วิธีการที่ประสบความสำเร็จคือการสร้างบริการที่ง่ายต่อการรวมเข้าด้วยกัน ทำให้ลูกค้าพึงพอใจ และมีรูปแบบการกำหนดราคาที่เรียบง่าย แม้จะมีปัญหาทั่วไปเกี่ยวกับเอกสารที่ไม่ได้อ่านและกลยุทธ์การขายที่ไม่เหมาะสม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: ทรัพยากรเกมฟรี</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl มีชื่อเสียงในการให้บริการทรัพยากรเกมคุณภาพสูงฟรี ซึ่งมีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับการพัฒนาเกมและการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้ได้รับความนิยมอย่างมาก ทำให้ Kenney ได้รับฉายาว่า &quot;Asset Jesus&quot; สำหรับการมีส่วนร่วมของเขาในชุมชนการพัฒนาเกม</li>
<li>แหล่งข้อมูลเพิ่มเติมสำหรับสินทรัพย์เกมฟรีรวมถึง OpenGameArt.org และ Itch.io ในขณะที่เพลงที่ไม่มีค่าลิขสิทธิ์สามารถหาได้จากศิลปินอย่าง Kevin MacLeod และ Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">คู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอก</a></h2>
<ul>
<li>คู่มือที่มีภาพประกอบถูกใช้เพื่ออธิบายให้นักศึกษาปริญญาเอกใหม่เข้าใจว่าปริญญาเอกขยายขอบเขตของความรู้ของมนุษย์อย่างไร โดยสัญลักษณ์เป็นรอยบุบเล็ก ๆ</li>
<li>รายได้จากคู่มือที่พิมพ์สนับสนุนการวิจัยเกี่ยวกับความผิดปกติทางพันธุกรรม โดยมีแรงบันดาลใจจากความเชื่อมโยงส่วนตัวของผู้เขียนกับภาวะที่หายากของลูกชายของเขา</li>
<li>คู่มือได้รับอนุญาตภายใต้ Creative Commons ซึ่งอนุญาตให้แบ่งปันโดยมีการอ้างอิงแหล่งที่มา และมีให้บริการในหลายภาษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คู่มือภาพประกอบสำหรับปริญญาเอกโดย Matt Might เน้นย้ำถึงความสำคัญของการไล่ตามปัญหาที่คุณรักและการแสวงหาความรู้ที่ต่อเนื่องในเส้นทางปริญญาเอก</li>
<li>การอภิปรายกล่าวถึงความท้าทายในวงการวิชาการ เช่น ความกดดันในการตีพิมพ์และความเสี่ยงในการให้ความสำคัญกับปริมาณมากกว่าคุณภาพในการวิจัย</li>
<li>คู่มือเน้นคุณค่าของประสบการณ์ปริญญาเอกในการเติบโตส่วนบุคคลและโอกาสทางอาชีพ โดยเน้นความสำคัญของการเลือกที่ปรึกษาที่เหมาะสมและการสำรวจงานสหวิทยาการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">ทำไมฉันถึงเลือก Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Clojure ไปเป็น Common Lisp เนื่องจากความไม่พอใจกับเวลาการเริ่มต้นที่ช้าของ Clojure สำหรับแอปพลิเคชันที่ใช้บรรทัดคำสั่ง (CLI) และการรับรู้ว่าชุมชนไม่ค่อยให้ความสำคัญ</li>
<li>Common Lisp ถูกเลือกเนื่องจากความสามารถในการสร้างไฟล์ปฏิบัติการที่เริ่มต้นได้อย่างรวดเร็ว, ความเข้ากันได้กับโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim, การสนับสนุนบน Windows, Mac และ Linux, และชุมชนและระบบนิเวศที่แข็งแกร่งของมัน</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของตนเพื่อช่วยให้ผู้มาใหม่เข้าใจถึงประโยชน์ของ Common Lisp และวิธีที่พวกเขาปรับตัวในการใช้งานอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงระบบไดนามิกของ Common Lisp ซึ่งช่วยให้สามารถแก้ปัญหาได้แม้ไม่มีซอร์สโค้ดต้นฉบับ แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นและความแข็งแกร่งของมัน</li>
<li>SBCL ซึ่งเป็นการใช้งาน Common Lisp ได้รับการยกย่องว่าเป็นเครื่องมือที่ช่วยให้สามารถแก้ไขปัญหาได้อย่างรวดเร็ว แม้ในสถานการณ์ที่ไม่สามารถเข้าถึงซอร์สโค้ดได้</li>
<li>การอภิปรายยังครอบคลุมถึงความสำคัญและข้อจำกัดของการควบคุมเวอร์ชัน โดยเฉพาะเมื่อที่เก็บข้อมูลสูญหาย และรวมถึงการเปรียบเทียบ Lisp กับภาษาต่างๆ เช่น Clojure และ Julia</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">ผู้ก่อตั้ง AI จะได้เรียนรู้บทเรียนที่ขมขื่น</a></h2>
<ul>
<li>ในประวัติศาสตร์ วิธีการ AI ทั่วไปมักจะมีประสิทธิภาพดีกว่าวิธีการเฉพาะทาง ดังที่เห็นได้ในสาขาต่าง ๆ เช่น การรู้จำเสียงพูดและการมองเห็นด้วยคอมพิวเตอร์ - &quot;The Bitter Lesson&quot; ของ Richard Sutton เน้นย้ำว่าวิธีการทั่วไปที่ใช้การคำนวณมีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่พึ่งพาความรู้เฉพาะทางของมนุษย์ - ข้อความนี้แนะนำว่าผู้ก่อตั้ง AI ควรมุ่งเน้นไปที่การสร้างผลิตภัณฑ์ที่ใช้ประโยชน์จากการปรับปรุงโมเดล แทนที่จะชดเชยข้อจำกัดของโมเดลในปัจจุบัน เนื่องจากนี่เป็นกลยุทธ์ที่ยั่งยืนกว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สตาร์ทอัพด้าน AI เผชิญกับความท้าทายพื้นฐานในการให้บริบท เนื่องจากระบบ AI ต้องการข้อมูลเฉพาะและขั้นตอนเพื่อทำงานอย่างมีประสิทธิภาพ - สตาร์ทอัพ AI ที่ประสบความสำเร็จอาจมุ่งเน้นไปที่กระบวนการ ETL (Extract, Transform, Load) เพื่อจัดหาบริบทที่จำเป็น โดยเน้นความสำคัญของข้อมูลการฝึกอบรมและความสามารถในการค้นหา - อุตสาหกรรม AI อาจพัฒนาในลักษณะที่คล้ายกับภาคสมาร์ทโฟน โดยบริษัทขนาดใหญ่จะครองตลาดเนื่องจากการเป็นเจ้าของข้อมูล แต่สตาร์ทอัพสามารถประสบความสำเร็จได้โดยการพัฒนารูปแบบเฉพาะทางและการจัดการการบูรณาการระบบที่ซับซ้อนและการจัดการข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">แอรอน สวาร์ตซ์ และ แซม อัลท์แมน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอรอน สวาร์ตซ์ เป็นอัจฉริยะด้านเทคนิคและนักเคลื่อนไหวที่มีชื่อเสียง โดยมีส่วนร่วมในโครงการต่าง ๆ เช่น RSS, Markdown และ Creative Commons แต่ต้องเผชิญกับปัญหาทางกฎหมายจากการดาวน์โหลดบทความวิชาการจาก JSTOR</li>
<li>โพสต์นี้เปรียบเทียบการเคลื่อนไหวของ Swartz กับความสำเร็จในองค์กรของ Sam Altman ที่ OpenAI โดยตั้งคำถามเกี่ยวกับความถูกต้องตามกฎหมายและจริยธรรมในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในเชิงบวกของทั้งสองบุคคลต่อวัฒนธรรมเทคโนโลยีและความแตกต่างในการปฏิบัติทางกฎหมายระหว่างบุคคลและบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">สิ่งที่ C ควรทำอย่างชัดเจน</a></h2>
<ul>
<li>ชุมชน Dlang ได้รวมคอมไพเลอร์ C ไว้ในคอมไพเลอร์ D ซึ่งรู้จักกันในชื่อ ImportC เพื่อแก้ไขปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขใน Standard C ซึ่งปัจจุบันอยู่ที่ C23 - ImportC ช่วยให้ฟังก์ชันสามารถดำเนินการได้ในขณะคอมไพล์ ทำให้การทดสอบหน่วยในขณะคอมไพล์เป็นไปได้โดยไม่จำเป็นต้องสร้างแยกต่างหาก - นอกจากนี้ยังรองรับการอ้างอิงล่วงหน้าและการนำเข้าประกาศโดยไม่ต้องใช้ไฟล์ .h ทำให้กระบวนการพัฒนาง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไฟล์เฮดเดอร์ในภาษา C แยกความแตกต่างระหว่างอินเทอร์เฟซสาธารณะและส่วนตัว ซึ่งนักพัฒนาบางคนชื่นชมในความเรียบง่ายและใช้งานง่าย - เครื่องมือสมัยใหม่อย่าง <code>cargo doc</code> ของ Rust มอบการจัดการเอกสารและอินเทอร์เฟซที่มีประสิทธิภาพโดยไม่ต้องซ้ำซ้อนของโค้ด ซึ่งดึงดูดใจผู้อื่น - การเลือกใช้วิธีการเหล่านี้มักขึ้นอยู่กับความชอบส่วนบุคคล ความต้องการของโครงการ และการทำงานร่วมกันของทีม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">ท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลกเสี่ยงต่อการถูกคุกคามจากโครงการอุตสาหกรรมขนาดใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>หอดูดาวยุโรปใต้ (ESO) กังวลเกี่ยวกับโครงการอุตสาหกรรมที่เสนอโดย AES Andes ใกล้กับหอดูดาว Paranal ในชิลี ซึ่งอาจก่อให้เกิดมลพิษทางแสงที่ส่งผลกระทบต่อการวิจัยทางดาราศาสตร์ - หอดูดาว Paranal มีความสำคัญต่อโครงการต่างๆ เช่น กล้องโทรทรรศน์ขนาดใหญ่มาก (ELT) เน้นย้ำถึงความสำคัญของการรักษาท้องฟ้าที่มืด - ESO กำลังสนับสนุนให้ย้ายโครงการอุตสาหกรรมเพื่อปกป้องสิ่งแวดล้อมของหอดูดาว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการเมกะโปรเจกต์อุตสาหกรรมในชิลี นำโดย AES Andes มีเป้าหมายในการผลิตไฮโดรเจน ไฟฟ้า และแอมโมเนียโดยใช้พลังงานลมและแสงอาทิตย์ ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อท้องฟ้าที่มืดและชัดเจนที่สุดในโลก</li>
<li>นักวิจารณ์แสดงความกังวลว่าโครงการที่ตั้งอยู่ใกล้กับสถานที่ตั้งกล้องโทรทรรศน์สำคัญอาจขัดขวางการสังเกตการณ์ทางดาราศาสตร์ ทำให้เกิดการถกเถียงว่าจะย้ายโครงการนี้หรือไม่</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความขัดแย้งระหว่างการพัฒนาอุตสาหกรรมและการอนุรักษ์ทรัพยากรธรรมชาติที่มีเอกลักษณ์ โดยบางคนสนับสนุนผลประโยชน์ทางเศรษฐกิจในขณะที่คนอื่นให้ความสำคัญกับการอนุรักษ์สิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple แต่เป็น 6,500 regexes ที่ฉันค้นหาใน Vim</a></h2>
<ul>
<li>วิดีโอ &quot;Bad Apple&quot; ถูกสร้างขึ้นใหม่ในโปรแกรมแก้ไขข้อความ Vim โดยใช้การค้นหา โดยแต่ละเฟรมจากทั้งหมด 6,500 เฟรมถูกแทนด้วยตารางขนาด 120x90 ของตัวเลขฐานสอง</li>
<li>Python ถูกใช้ในการประมวลผลเฟรม และมีการทดสอบอัลกอริทึมต่าง ๆ เพื่อปรับปรุงสตริงการค้นหาให้มีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นใน Vim</li>
<li>โครงการนี้เป็นการทดลองเชิงสร้างสรรค์ที่ดำเนินการที่ The Recurse Center โดยแสดงการใช้มาโครของ Vim เพื่อเล่นวิดีโอโดยการวนลูปผ่านรูปแบบการค้นหา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการที่ใช้ 6,500 นิพจน์ปกติ (regexes) ใน Vim เพื่อสร้างแอนิเมชัน &quot;Bad Apple&quot; ได้จุดประกายการสนทนาอย่างมีชีวิตชีวา แสดงให้เห็นถึงความคิดสร้างสรรค์และความสามารถทางเทคนิค</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้แบ่งปันโครงการที่คล้ายกัน เช่น การรัน &quot;Bad Apple&quot; บนระบบ Nintendo Entertainment System (NES) และการใช้มาโครของ Vim ซึ่งเน้นถึงความท้าทายทางอัลกอริทึมและการสาธิตเทคโนโลยี</li>
<li>การสนทนายังได้สำรวจถึงผลกระทบทางวัฒนธรรมของ &quot;Bad Apple&quot; และรวมถึงการถกเถียงเกี่ยวกับเนื้อหาของเกม Touhou ซึ่งสะท้อนถึงความคิดเห็นและความสนใจที่หลากหลาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">ฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ได้เพิ่ม Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกที่กำลังบิน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟีเจอร์ AI Remove ของ Adobe Lightroom ใส่ภาพ Bitcoin ลงในภาพถ่ายนกโดยไม่ได้ตั้งใจ ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับอิทธิพลของ AI ในการถ่ายภาพ - ผู้ใช้วิจารณ์เอฟเฟกต์ &quot;shimmer&quot; ของ AI โดยชอบภาพถ่ายต้นฉบับมากกว่า ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในด้านการถ่ายภาพดิจิทัล เช่น การจัดการกับไฮไลท์ที่ถูกตัดและข้อจำกัดของเครื่องมือ AI - เหตุการณ์นี้เน้นถึงความกังวลที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในเครื่องมือสร้างสรรค์และคุณภาพของเนื้อหาที่สร้างโดย AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">มุลเลนเวกปิดทีมความยั่งยืนของ WordPress จุดประกายการตอบโต้</a></h2>
<ul>
<li>แมตต์ มัลเลนเวก ผู้ร่วมก่อตั้ง WordPress ได้ยุบทีมความยั่งยืนของ WordPress ซึ่งนำไปสู่การตอบโต้ที่สำคัญจากชุมชน</li>
<li>ทีมถูกยุบหลังจากการลาออกของตัวแทนทีม Thijs Buijs ซึ่งอ้างถึงปัญหาด้านการเป็นผู้นำ และการอ้างของ Mullenweg ว่าทีมไม่บรรลุเป้าหมายที่ตั้งไว้</li>
<li>นักวิจารณ์ได้กล่าวหาว่า Mullenweg มีความหน้าซื่อใจคด เนื่องจากเขาเคยสนับสนุนการก่อตั้งทีมในตอนแรก และการยุบทีมได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของโครงการความยั่งยืนภายใน WordPress</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg ยุบทีมความยั่งยืนของ WordPress ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์และความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อแบรนด์และชุมชนของ WordPress</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นว่าการควบคุมที่มีนัยสำคัญของ Mullenweg ต่อ WordPress เป็นปัญหา โดยเสนอแนะถึงความจำเป็นที่อาจต้องมีการเปลี่ยนแปลงในการบริหารจัดการ</li>
<li>ทีมที่ถูกยุบกำลังทำงานเกี่ยวกับโครงการต่าง ๆ เช่น ปลั๊กอินคาร์บอนฟุตพริ้นท์ ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความมุ่งมั่นของ WordPress ต่อความยั่งยืนและความมั่นคงในการเป็นผู้นำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">ที่อยู่ IP จนถึงปี 2024</a></h2>
<ul>
<li>บทความโดย Geoff Huston ให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับที่อยู่ IP โดยเน้นไปที่การเปลี่ยนแปลงอย่างช้าๆ จาก IPv4 ไปสู่ IPv6 แม้จะมีการคาดการณ์ถึงความจำเป็นในการใช้พื้นที่ที่อยู่ที่ใหญ่ขึ้นก็ตาม</li>
<li>มันพูดถึงการหมดลงของที่อยู่ IPv4 บทบาทของการโอนย้ายที่อยู่ และความท้าทายในการนำ IPv6 มาใช้ โดยเน้นถึงการกระจายตัวและพลวัตของตลาดที่อยู่ IPv4</li>
<li>บทความนี้ตรวจสอบแนวโน้มการจัดสรร IPv6 โดยสังเกตความแตกต่างในแต่ละภูมิภาคและผลกระทบจากการจัดสรรขนาดใหญ่ และสะท้อนถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่ออนาคตของอินเทอร์เน็ต รวมถึงความเป็นกลางของเครือข่ายและการรวมตัวของตลาด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความกว้างขวางของพื้นที่ที่อยู่ IPv6 เมื่อเทียบกับ IPv4 โดยระบุว่า IPv6 ให้ที่อยู่มากกว่ามาก - มีความกังวลเกี่ยวกับการปฏิบัติในการจัดสรรที่ไม่มีประสิทธิภาพ โดยบริษัทขนาดใหญ่ได้รับบล็อก IPv6 ที่ใหญ่เกินไป ซึ่งอาจนำไปสู่การขาดแคลนในอนาคต - มีการพูดคุยถึงความท้าทายในการนำ IPv6 มาใช้ รวมถึงข้อจำกัดทางเทคนิคและความไม่เต็มใจของบริษัทในการอนุญาตให้มีการเชื่อมต่ออุปกรณ์โดยตรง พร้อมกับปัญหาที่ต่อเนื่องเกี่ยวกับการขาดแคลน IPv4 และพลวัตของการตั้งราคาตลาด</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="หยุดพยายามนัดหมายโทรหาฉัน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AB%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%94%E0%B8%9E%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%AB%E0%B8%B2%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2012%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">ระวังผลกระทบของ Makefile</a></h2>
<ul>
<li>คำว่า &quot;Makefile effect&quot; อธิบายถึงการปฏิบัติของวิศวกรที่คัดลอกและปรับเปลี่ยนการตั้งค่าที่ซับซ้อนที่มีอยู่แล้ว เช่น Makefiles แทนที่จะสร้างใหม่ตั้งแต่ต้น - วิธีการนี้แพร่หลายในระบบต่าง ๆ เช่น การตั้งค่าการรวมและการปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) และระบบการสร้าง ซึ่งอาจบ่งบอกถึงเครื่องมือที่ซับซ้อนเกินไปหรือออกแบบไม่ดี - แม้จะไม่ใช่เรื่องลบโดยเนื้อแท้ แต่ Makefile effect อาจขัดขวางการเรียนรู้ ทำให้ความปลอดภัยซับซ้อนขึ้น และนำไปสู่การดีบักที่ไม่มีประสิทธิภาพ ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการออกแบบเครื่องมืออย่างรอบคอบที่คำนึงถึงความสามารถในการกำหนดค่าและความง่ายในการใช้งาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปรากฏการณ์ &quot;Makefile Effect&quot; อธิบายถึงแนวโน้มของนักพัฒนาที่จะคัดลอกและแก้ไขโค้ดหรือการกำหนดค่าโดยไม่เข้าใจอย่างถ่องแท้ ซึ่งมักเกิดจากความซับซ้อนของเครื่องมือหรือการใช้งานที่ไม่บ่อยนัก</li>
<li>ปรากฏการณ์นี้แพร่หลายในงานเขียนโปรแกรมและการกำหนดค่า ซึ่งนักพัฒนามักใช้วิธีแก้ปัญหาที่รู้จักเพื่อประหยัดเวลาและความพยายาม ซึ่งอาจนำไปสู่โค้ดที่ยากต่อการบำรุงรักษาได้</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสร้างสมดุลระหว่างการใช้แม่แบบและโซลูชันที่มีอยู่กับการทำความเข้าใจเชิงลึกเกี่ยวกับเครื่องมือและระบบที่เกี่ยวข้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">พอร์ทัลและเควก</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เป็นบทความแรกในซีรีส์ &quot;Demystifying the PVS&quot; ที่มุ่งเน้นไปที่ระบบการมองเห็นที่คำนวณล่วงหน้าของ Quake เพื่อแก้ไขปัญหาการวาดทับซ้อน ซึ่งพิกเซลถูกเรนเดอร์หลายครั้ง - Quake ใช้การตัดทอนด้วยพอร์ทัลและชุดที่อาจมองเห็นได้ (PVS) โดยการแบ่งโลกออกเป็นเซลล์และพอร์ทัล คำนวณการมองเห็นล่วงหน้าเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการเรนเดอร์ - บทความนี้แนะนำคลาส Portal และ Leaf ใน vis.py ซึ่งเป็นการนำอัลกอริทึมการมองเห็นของ Quake มาใช้ใหม่ใน Python โดยเน้นการใช้เมทริกซ์การมองเห็นจากใบหนึ่งไปยังอีกใบหนึ่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักออกแบบระดับของเกม Quake ใช้แปรง &quot;hint&quot; และ &quot;area portals&quot; เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานของเกม ซึ่งเป็นเทคนิคที่เป็นพื้นฐานในกราฟิก 3D - เกมอย่าง Prey และ Portal ได้นำพอร์ทัลมาเป็นจุดเด่นในกลไกการเล่นเกม แม้ว่าจะมีการใช้แนวคิดนี้ในการเรนเดอร์มาตั้งแต่กราฟิก 3D ยุคแรก ๆ - Unreal Engine 1 ใช้โซนเพื่อการเพิ่มประสิทธิภาพ และเอนจินร่วมสมัยอย่าง Unreal Engine 5 ยังคงใช้วิธีการที่คล้ายกันเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการเรนเดอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">การแก้ไขข้อบกพร่อง Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen ค้นพบและแก้ไขข้อบกพร่องใน Phi-4 Large Language Model (LLM) ของ Microsoft เช่น ปัญหาการสิ้นสุดประโยคและการตั้งค่าการสนทนา - เขาได้แปลง Phi-4 ไปเป็นสถาปัตยกรรม Llama เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพ และได้แชร์การแก้ไขเหล่านี้บน Hugging Face ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มสำหรับโมเดลการเรียนรู้ของเครื่อง - มีสมุดบันทึก Colab สำหรับการปรับแต่ง Phi-4 ให้ใช้งานได้ และแม้ว่าการแก้ไขจะช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพในบางเกณฑ์มาตรฐาน แต่ก็ลดลงในบางเกณฑ์อื่น ๆ; ทีมงาน Phi-4 กำลังทำงานเพื่อรวมการปรับปรุงเหล่านี้เข้ากับโมเดลต้นฉบับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">คณิตศาสตร์ที่ผิดมาก</a></h2>
<ul>
<li>บริษัทออกแบบและก่อสร้างทำข้อผิดพลาดทางคณิตศาสตร์บน Facebook โดยคำนวณรัศมีของโลกผิดเป็น 4,333 ฟุต ทำให้เส้นรอบวงที่คำนวณได้ต่ำกว่าความเป็นจริงอย่างมากเพียงแค่กว่า 5 ไมล์เท่านั้น</li>
<li>ข้อผิดพลาดเกิดจากการคำนวณความยาวของส่วนโค้งโดยไม่ใช้รัศมีจริงของโลก ซึ่งประมาณ 3,959 ไมล์</li>
<li>โพสต์ระบุว่าเส้นโค้งด้านนอกยาวกว่าเส้นโค้งด้านในน้อยกว่า 1% ซึ่งบ่งบอกถึงความเป็นไปได้ในการลดเวลาในการบินเนื่องจากความต้านทานอากาศที่ลดลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้สร้าง YouTube รายหนึ่งอ้างอย่างไม่ถูกต้องว่าเส้นดิ่งจะขนานกันบนโลกแบน โดยเข้าใจผิดเกี่ยวกับความโค้งของโลกซึ่งมีผลน้อยมากในมาตรการดังกล่าว - การสนทนาเน้นถึงความล้มเหลวของสัญชาตญาณในการทำความเข้าใจแนวคิดขนาดใหญ่ และกล่าวถึงทฤษฎีโลกแบน ความเข้าใจผิดเกี่ยวกับแรงโน้มถ่วง และผลกระทบของการหมุนของโลกต่อการบิน - การสนทนานี้ได้ตรวจสอบอย่างขบขันถึงความยืนหยัดของความเชื่อที่ไม่ถูกต้องและความยากลำบากในการอธิบายแนวคิดทางวิทยาศาสตร์ให้กับผู้ที่ปฏิเสธวิทยาศาสตร์ที่ได้รับการยอมรับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">การสร้างลูกบอล</a></h2>
<ul>
<li>Bauble เป็นเครื่องมือสำหรับการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการเรนเดอร์ที่ใช้ฟังก์ชันระยะทางที่ลงนาม (SDFs) เพื่อสร้างรูปร่างและแอนิเมชันที่ซับซ้อน - เริ่มแรกเป็นระบบพื้นฐานสำหรับการสร้าง GLSL shaders, Bauble ได้รับการเขียนใหม่เพื่อรวมคุณสมบัติต่างๆ เช่น การส่งออกโมเดล 3 มิติ, การแก้ไขแบบโต้ตอบ, และการจัดแสงที่กำหนดเอง - เครื่องมือนี้ตอนนี้รองรับการฝังเว็บ, การแก้ไขเวกเตอร์แบบโต้ตอบ, และมีเอกสารประกอบที่ครอบคลุม ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับโครงการสร้างสรรค์และผู้ใช้ที่สนใจในการออกแบบ 3 มิติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, โครงการที่นำเสนอใน ianthehenry.com ได้สร้างความตื่นเต้นโดยการแสดงให้เห็นถึงความมหัศจรรย์และความสนุกสนานของการเขียนโปรแกรม โดยเฉพาะในด้านการเขียนโค้ดและกราฟิกส์</li>
<li>โครงการนี้ได้รับการยกย่องในด้านความคิดสร้างสรรค์และการเขียนที่ละเอียดอ่อน สร้างแรงบันดาลใจให้ผู้อ่านกลับไปทำโครงการที่ยังไม่เสร็จและสำรวจเทคโนโลยีใหม่ ๆ เช่น Janet (ภาษาการเขียนโปรแกรม) และ GLSL (OpenGL Shading Language)</li>
<li>แม้จะมีปัญหาทางเทคนิคบางประการบน Safari แต่โครงการนี้ก็ได้รับการยกย่องในด้านการดำเนินการที่น่าประทับใจและเรื่องราวการพัฒนาที่น่าสนใจ ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับโครงการส่วนตัวและการใช้ RSS readers</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">การค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานเกือบทั้งหมดมีข้อบกพร่อง (2006)</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2006, Joshua Bloch ได้ระบุข้อบกพร่องในอัลกอริทึมการค้นหาแบบทวิภาค ซึ่งถูกกล่าวถึงครั้งแรกในหนังสือ &quot;Programming Pearls&quot; ของ Jon Bentley โดยที่เกิดการล้นค่าเมื่อ &#39;low&#39; และ &#39;high&#39; เกินค่ามากที่สุดของ int</li>
<li>บั๊กนี้ซึ่งส่งผลกระทบต่ออาร์เรย์ที่มีความยาว 2^30 หรือมากกว่านั้น เคยพบได้ยากในช่วงทศวรรษ 1980 แต่ปัจจุบันพบได้บ่อยขึ้น และยังส่งผลกระทบต่อการเรียงลำดับแบบผสานและอัลกอริทึมแบบแบ่งและพิชิตอื่น ๆ ด้วย</li>
<li>Bloch แนะนำให้แก้ปัญหาโดยการคำนวณจุดกึ่งกลางเป็น <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการเขียนโค้ดที่ปราศจากข้อผิดพลาดและความจำเป็นในการทดสอบอย่างละเอียดถี่ถ้วน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การค้นหาแบบทวิภาคและการเรียงลำดับแบบผสานหลายๆ แบบมีแนวโน้มที่จะเกิดปัญหาการล้นของจำนวนเต็ม โดยเฉพาะในโปรแกรมที่พัฒนามานานแล้ว ดังที่ได้กล่าวถึงในบทความปี 2006</li>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการพิจารณากรณีขอบและข้อจำกัดของฮาร์ดแวร์ในการเขียนโปรแกรม ซึ่งยังคงมีความสำคัญในปัจจุบัน</li>
<li>แนะนำให้นักพัฒนาใช้ฟังก์ชันที่มีอยู่แล้วหรือประเภทจำนวนเต็มที่ใหญ่ขึ้นเพื่อป้องกันข้อบกพร่องดังกล่าว ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการระมัดระวังกับประเภทข้อมูลและขนาดของข้อมูลที่ป้อนเข้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">ติดตามอุปกรณ์ของคุณผ่านเครือข่าย Apple FindMy ใน Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack ช่วยให้สามารถติดตามอุปกรณ์ Bluetooth ส่วนบุคคลผ่านเครือข่าย &quot;Find My&quot; ของ Apple โดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์ของ Apple โดยใช้ OpenHaystack และ Macless-Haystack ร่วมกับเครื่องมือ Go/TinyGo</li>
<li>ผู้ใช้สามารถสร้างบีคอนของตนเองโดยใช้เฟิร์มแวร์ TinyGo บนฮาร์ดแวร์เช่นบอร์ด Adafruit Bluefruit และ BBC Microbit โดยการตั้งค่าต้องใช้ Apple ID ที่มีการยืนยันตัวตนสองขั้นตอน (2FA)</li>
<li>กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการติดตั้งเครื่องมือ go-haystack โดยใช้คำสั่งเช่น <code>haystack scan</code> เพื่อค้นหาอุปกรณ์ สร้างคีย์ แฟลชอุปกรณ์ และอัปโหลดไฟล์ JSON ไปยัง macless-haystack เพื่อให้เห็นอุปกรณ์ในเว็บ UI</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครือข่าย Apple FindMy สามารถใช้งานร่วมกับ Go/TinyGo เพื่อติดตามอุปกรณ์ได้ โดยเป็นวิธีการขยายเครือข่ายโดยไม่จำเป็นต้องมีบัญชี Apple</li>
<li>ความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวถูกบรรเทาลงด้วยการออกแบบของ Apple และบริษัทมีชื่อเสียงที่แข็งแกร่งในการรักษาความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ แม้ว่าผู้ใช้บางรายยังคงระแวดระวังเกี่ยวกับการสอดส่องที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>เครือข่าย FindMy ทำงานในสองส่วน: อุปกรณ์ของ Apple ค้นหาสิ่งของและอุปกรณ์ของผู้ใช้ส่งข้อมูลตำแหน่งไปยัง Apple โดยมีตัวเลือกให้ผู้ใช้ปิดฟีเจอร์นี้หากต้องการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">สถานะของ Vim</a></h2>
<ul>
<li>หลังจากการจากไปของ Bram Moolenaar ผู้ก่อตั้ง Vim ในปี 2023 ชุมชน Vim ได้จัดระเบียบใหม่เพื่อให้แน่ใจว่าการพัฒนาของโครงการจะดำเนินต่อไป โดยมี Christian Brabandt เป็นผู้ดูแลในปัจจุบัน - ที่งาน VimConf 2024 ได้มีการพูดคุยกันว่าทีมได้ขยายตัว โดยมุ่งเน้นไปที่การอัปเดตเว็บไซต์ของ Vim การจัดการความปลอดภัย และการปรับปรุงช่องทางการสื่อสาร - Vim ยังคงอยู่ในโหมดการบำรุงรักษา โดยให้ความสำคัญกับความต้องการของชุมชนและการผนวกคุณสมบัติใหม่อย่างระมัดระวัง ในขณะที่ยังคงสนับสนุน ICCF Holland ซึ่งเป็นองค์กรการกุศลที่ก่อตั้งโดย Moolenaar</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Vim ที่ใช้มานานกำลังพิจารณาอนาคตของโปรแกรมแก้ไขนี้หลังจากการจากไปของผู้สร้าง Bram Moolenaar โดยบางคนพอใจกับความเสถียรในปัจจุบัน ในขณะที่คนอื่น ๆ กำลังสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Neovim สำหรับฟีเจอร์ที่ทันสมัย</li>
<li>Neovim กำลังได้รับความสนใจเนื่องจากการรองรับการเขียนสคริปต์ด้วย Lua และการปรับปรุงที่ทันสมัย ในขณะที่ผู้ใช้บางคนกำลังพิจารณา Emacs เนื่องจากการรับรู้ถึงการแยกส่วนระหว่าง Vim และ Neovim</li>
<li>การสนทนาระหว่างผู้ใช้รวมถึงหัวข้อต่างๆ เช่น ประสิทธิภาพของ Treesitter, การสนับสนุน Language Server Protocol (LSP), และการเปรียบเทียบกับ Visual Studio Code (VSCode) โดยเน้นถึงความยืดหยุ่นและความเสถียรของโปรแกรมแก้ไขเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">การทำให้ ASTs และโครงสร้างข้อมูลคอมไพเลอร์อื่น ๆ แบนราบ (2023)</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการทำให้โครงสร้างข้อมูลแบนราบ ซึ่งเป็นเทคนิคสำหรับคอมไพเลอร์ที่เพิ่มประสิทธิภาพต้นไม้ไวยากรณ์เชิงนามธรรม (ASTs) โดยใช้อาเรย์เดียวกับดัชนีแทนการใช้พอยน์เตอร์ - วิธีนี้ช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยการปรับปรุงการเข้าถึงหน่วยความจำ ลดขนาดการอ้างอิง และทำให้การจัดการหน่วยความจำง่ายขึ้น ส่งผลให้มีความเร็วเพิ่มขึ้น 2.4 เท่าในไมโครบีชมาร์ก - เทคนิคนี้ถูกใช้ในโครงการของ Rust อย่างเด่นชัดและมีประโยชน์ในด้านการใช้งาน เช่น การจัดการหน่วยความจำที่ง่ายขึ้น และถูกเปรียบเทียบกับตัวแปลไบต์โค้ดเพื่อการปรับปรุงประสิทธิภาพเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การเพิ่มประสิทธิภาพของ Abstract Syntax Trees (ASTs) โดยการจัดเก็บในรูปแบบอาเรย์ที่แบนและต่อเนื่องเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพและประสิทธิภาพของหน่วยความจำ</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยเพิ่มความใกล้เคียงของแคชและทำให้การจัดการหน่วยความจำง่ายขึ้น โดยเปรียบเทียบกับเทคนิคในภาษาต่าง ๆ เช่น Lisp และคอมไพเลอร์ของ Zig</li>
<li>การสนทนายังอ้างอิงถึงวิธีการทางประวัติศาสตร์และเทคนิคที่คล้ายกันในภาษาโปรแกรมอื่น ๆ โดยเน้นถึงประโยชน์ของโครงสร้างข้อมูลแบบแบนสำหรับการประกอบและความง่ายในการจัดการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">การทำให้ลำโพง Marshall Uxbridge Bluetooth ไม่ฉลาด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่การปรับเปลี่ยนลำโพงบลูทูธ Marshall Uxbridge เพื่อกำจัดคุณสมบัติ &quot;สมาร์ท&quot; ซึ่งเกี่ยวข้องกับด้านเทคนิค เช่น การออกแบบแผงวงจรพิมพ์ (PCB) สำหรับอินพุตดิจิทัล I2S</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงกันเกี่ยวกับบทบาทของการประมวลผลสัญญาณดิจิทัล (DSP) ในการบรรลุคุณภาพเสียงที่ดี โดยบางคนเน้นย้ำถึงความจำเป็นของมันในการชดเชยข้อจำกัดของฮาร์ดแวร์</li>
<li>การสนทนายังครอบคลุมถึงความท้าทายในการปรับเปลี่ยนอุปกรณ์อัจฉริยะและความสามารถในการจ่ายของการผลิต PCB สมัยใหม่และส่วนประกอบต่าง ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">บอทของ OpenAI ทำให้เว็บไซต์ของบริษัทที่มีพนักงานเจ็ดคนนี้ล่มเหมือนการโจมตี DDoS</a></h2>
<ul>
<li>เว็บไซต์อีคอมเมิร์ซของ Triplegangers ประสบกับการโจมตีคล้าย DDoS เนื่องจากบอทของ OpenAI ทำการร้องขอหลายหมื่นครั้งเพื่อดึงข้อมูลจากหน้าผลิตภัณฑ์กว่า 65,000 หน้า - เว็บไซต์ขาดการตั้งค่าไฟล์ robots.txt ที่เหมาะสมเพื่อบล็อกบอทดังกล่าว ทำให้ค่าใช้จ่าย AWS เพิ่มขึ้นและเกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของข้อมูล - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของบริษัท AI ในการขออนุญาตก่อนการดึงข้อมูล และเป็นการเตือนให้ธุรกิจขนาดเล็กเฝ้าระวังกิจกรรมของบอท AI</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บอทของ OpenAI ทำให้เกิดการจราจรที่มากเกินไปบนเว็บไซต์ของบริษัทขนาดเล็ก ซึ่งคล้ายกับการโจมตีแบบ Distributed Denial of Service (DDoS) โดยเน้นถึงปัญหาที่บอท AI ทำให้เว็บไซต์ล้นหลาม</li>
<li>บริษัทอย่าง Read the Docs ได้ประสบกับความท้าทายที่คล้ายกันกับบอท AI ที่สร้างการเข้าชมจำนวนมาก แม้ว่าจะใช้ &quot;robots.txt&quot; เพื่อจัดการกับเว็บครอว์เลอร์แล้วก็ตาม</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างการเข้าถึงเว็บกับการป้องกันการขูดข้อมูลอย่างรุนแรงโดยบริษัท AI เนื่องจากบอทบางตัวไม่สนใจ &quot;robots.txt&quot; ซึ่งอาจนำไปสู่ปัญหาทางกฎหมายและการเงินสำหรับเจ้าของเว็บไซต์ขนาดเล็ก</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ระวังผลกระทบของ Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%97%E0%B8%9A%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Makefile&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2011%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">ฉันได้พลังวิเศษใหม่</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Reddit คนหนึ่งค้นพบเทคนิคในการหาความแตกต่างในปริศนา &quot;หาจุดต่าง&quot; ได้อย่างง่ายดายโดยการขยับตาให้ไขว้กันเพื่อสร้างภาพที่สามที่สั่นไหว</li>
<li>วิธีนี้ทำให้ความแตกต่างชัดเจนขึ้น และผู้ใช้รู้สึกเหมือนกับว่าได้ทักษะใหม่หรือ &quot;พลังพิเศษ&quot; หลังจากฝึกฝน</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันเทคนิคนี้กับผู้อื่น โดยกระตุ้นให้พวกเขาลองทำโดยการโฟกัสที่ภาพตรงกลางที่เกิดขึ้นเมื่อข้ามตา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เทคนิคในการสังเกตความแตกต่างระหว่างภาพสองภาพโดยการไขว้ตา คล้ายกับการดูภาพสเตอริโอแกรม ถูกใช้เพื่อชนะคะแนนสูงสุดในเครื่องเล่นเกมและบาร์แท็บฟรี</li>
<li>วิธีการนี้เน้นความแตกต่างเป็นพื้นที่ที่ส่องแสงหรือไม่เสถียร กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการประยุกต์ใช้และความท้าทาย รวมถึงความเมื่อยล้าของดวงตาและปัญหาการมองเห็น</li>
<li>การสนทนาได้ขยายไปยังหัวข้อที่เกี่ยวข้อง เช่น การมองเห็นแบบสามมิติและการใช้เทคนิคที่คล้ายกันในสาขาต่าง ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">การแสดงภาพ ISBN ทั้งหมด</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive ซึ่งเป็นห้องสมุดเปิดที่ใหญ่ที่สุด ได้แสดงภาพ ISBN ทั้งหมดเพื่อติดตามความคืบหน้าของการสำรองข้อมูลหนังสือ โดยเผยให้เห็นว่ามีเพียง 16% ของหนังสือเท่านั้นที่ได้รับการสำรองข้อมูลจนถึงขณะนี้</li>
<li>มีการเสนอรางวัลมูลค่า 10,000 ดอลลาร์สำหรับการปรับปรุงความสามารถในการซูม การโต้ตอบ และการใช้งานของการแสดงผล โดยมีรางวัลสำหรับสามผลงานที่ดีที่สุด และโค้ดทั้งหมดต้องเป็นโอเพ่นซอร์ส</li>
<li>โครงการนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งต่อการอนุรักษ์หนังสือหายาก เนื่องจาก Anna&#39;s Archive มีการรวบรวมข้อมูลเมตาของหนังสือที่ใหญ่ที่สุดในที่สาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนาบน Hacker News เกี่ยวกับการสร้างภาพ ISBNs (หมายเลขมาตรฐานสากลของหนังสือ) จาก Anna&#39;s Archive โดยมีข้อเสนอแนะเช่นการใช้ Hilbert Curve เพื่อปรับปรุงการแสดงข้อมูล</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงถึงประสิทธิภาพของ ISBN ในการแสดงภาพข้อมูลแบบลำดับชั้น โดยเสนอทางเลือกอื่นเช่นระบบของหอสมุดรัฐสภา</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงความถูกต้องตามกฎหมายและจริยธรรมของ Anna&#39;s Archive ซึ่งเป็นที่เก็บข้อมูลที่มีลิขสิทธิ์ และการใช้สกุลเงินดิจิทัล Monero สำหรับรางวัลเนื่องจากความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">การทำนายผลคะแนน, 1 มกราคม 2025</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนให้ข้อมูลอัปเดตประจำปีเกี่ยวกับการทำนายที่ทำไว้ในปี 2018 เกี่ยวกับรถยนต์ไร้คนขับ หุ่นยนต์ ปัญญาประดิษฐ์ การเรียนรู้ของเครื่อง และการเดินทางในอวกาศของมนุษย์ พร้อมแผนที่จะทำการทำนายใหม่สำหรับปี 2026-2036</li>
<li>แม้จะมีการพัฒนาอย่างมีนัยสำคัญในด้าน AI และรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติในปี 2024 แต่ความเป็นอิสระเต็มรูปแบบและการแทนที่งานของมนุษย์ด้วย AI ยังคงอยู่ห่างไกล โดยยังคงจำเป็นต้องมีการตรวจสอบจากมนุษย์ระยะไกลสำหรับรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติ</li>
<li>ความก้าวหน้าของการบินอวกาศมนุษย์เป็นไปอย่างช้าๆ โดยที่ Starship ของ SpaceX และ Artemis ของ NASA กำลังเผชิญกับความล่าช้า ในขณะที่ New Glenn ของ Blue Origin กำลังใกล้จะเปิดตัว และการท่องเที่ยวอวกาศแบบกึ่งวงโคจรแสดงให้เห็นถึงความก้าวหน้าเพียงเล็กน้อย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ตรวจสอบการทำนายของ Rodney Brooks เกี่ยวกับ AI และหุ่นยนต์ โดยเฉพาะการมุ่งเน้นไปที่รถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติและความก้าวหน้าของ AI - นักวิจารณ์อ้างว่าการทำนายของ Brooks นั้นคลุมเครือและยกย่องตนเอง โดยเฉพาะเกี่ยวกับเทคโนโลยีขับเคลื่อนอัตโนมัติของ Waymo ซึ่งบางคนโต้แย้งว่ายังไม่เป็นอัตโนมัติเต็มรูปแบบเนื่องจากมีการแทรกแซงของมนุษย์ - Brooks มุ่งหวังที่จะลดกระแสความตื่นเต้นเกี่ยวกับ AI และหุ่นยนต์โดยการเน้นย้ำถึงกรอบเวลาที่เป็นจริงและความท้าทาย ในขณะที่การอภิปรายยังพิจารณาถึงความเป็นไปได้ทางเศรษฐกิจของเทคโนโลยีขับเคลื่อนอัตโนมัติและผลกระทบต่อการจ้างงาน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันได้พลังวิเศษใหม่" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%9E%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%A8%E0%B8%A9%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B9%88&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2010%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">ฉันต้องปิดเว็บไซต์แลกเปลี่ยนคอร์สของฉัน มิฉะนั้นจะถูกไล่ออก</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim นักศึกษาวิทยาการคอมพิวเตอร์ ได้พัฒนา HuskySwap แอปที่ออกแบบมาเพื่ออำนวยความสะดวกในการแลกเปลี่ยนที่นั่งในชั้นเรียนระหว่างนักศึกษาที่มหาวิทยาลัยวอชิงตัน - แม้ว่าในตอนแรกจะเป็นโครงการในชั้นเรียน แต่ Kaim ก็ได้รับ &quot;ประกาศการละเมิด&quot; จากมหาวิทยาลัยเมื่อพยายามรวมแอปเข้ากับระบบลงทะเบียนอย่างเป็นทางการ - สถานการณ์นี้ได้สร้างปฏิกิริยาที่หลากหลาย บางคนวิจารณ์การกระทำของมหาวิทยาลัย ในขณะที่คนอื่นๆ ให้การสนับสนุนและคำแนะนำแก่ Kaim ซึ่งยังคงมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับความพยายามในอนาคตและโอกาสในการทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้สร้างเว็บไซต์แลกเปลี่ยนหลักสูตรถูกบังคับให้ปิดเว็บไซต์หลังจากได้รับคำขาดจากมหาวิทยาลัยของพวกเขา มหาวิทยาลัยวอชิงตัน (UW) ขู่ว่าจะไล่ออก - แม้จะปฏิบัติตามแล้ว แต่มหาวิทยาลัยก็ยังคงระงับบัญชีของนักศึกษา ทำให้ไม่สามารถลงทะเบียนในไตรมาสสุดท้ายได้ เว้นแต่ว่าพวกเขาจะพัฒนาวิธีการที่คล้ายกันให้กับมหาวิทยาลัยโดยไม่มีค่าตอบแทน - นักศึกษารู้สึกท้อแท้กับสถานการณ์นี้และกำลังมองหาการแก้ไขที่เป็นธรรมจากผู้นำของ UW ขณะเดียวกันก็กำลังพิจารณาขอคำแนะนำทางกฎหมาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">บัญชีของ Luigi Mangione ได้ถูกเปลี่ยนชื่อบน Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>อีวาน แคร์โรลล์ ชี้ให้เห็นถึงการลบตัวตนของลุยจิ มันโจนี บน Stack Overflow ซึ่งบัญชีของเขาถูกเปลี่ยนชื่อเป็น &quot;user4616250&quot; โดยไม่มีเหตุผลที่ชัดเจน ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการให้เครดิตภายใต้สัญญาอนุญาต Creative Commons</li>
<li>การสอบถามของ Carroll ในประเด็นนี้ส่งผลให้เขาถูกแบนจาก Stack Exchange เป็นเวลาหนึ่งปี ซึ่งเขามองว่าเป็นการตอบโต้ แตกต่างจากแพลตฟอร์มอื่น ๆ เช่น GitHub และ LinkedIn ที่ไม่ได้ลบ Mangione ออกไป</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงท่าทีที่เป็นเอกลักษณ์ของ Stack Exchange และเรียกร้องให้มีการปฏิบัติที่เป็นธรรมต่อ Mangione ซึ่งยังไม่ได้ถูกตัดสินว่ามีความผิดในอาชญากรรมใด ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บัญชี Stack Overflow ของ Luigi Mangione ถูกเปลี่ยนชื่อ ทำให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการควบคุมดูแลและสิทธิ์ในการอ้างอิงบนแพลตฟอร์ม</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการลบชื่อของเขาอาจละเมิดใบอนุญาต Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) ซึ่งกำหนดให้ต้องมีการอ้างอิงที่ถูกต้อง</li>
<li>การอภิปรายขยายไปถึงความกังวลที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการควบคุมของบริษัทต่อเนื้อหาของผู้ใช้และผลกระทบของการปฏิบัติในการกลั่นกรองต่อสิทธิส่วนบุคคลและความยุติธรรมในสังคม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">คุณไม่จำเป็นต้องจ่ายค่าขึ้นราคา Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 ได้เพิ่มราคาการสมัครสมาชิกขึ้นประมาณ 40% โดยอ้างถึงการรวมเครื่องมือ AI ของตนคือ Copilot แม้ว่าการเข้าถึง Copilot อย่างเต็มรูปแบบจะต้องมีการสมัครสมาชิกเพิ่มเติม - ลูกค้าสามารถหลีกเลี่ยงการขึ้นราคาได้โดยการเลือกแผน &quot;Microsoft 365 Classic&quot; ที่ซ่อนอยู่ ซึ่งยังคงรักษาราคาเดิมไว้แต่ไม่ได้โฆษณาอย่างเปิดเผย - สถานการณ์นี้เน้นถึงการใช้ &quot;รูปแบบมืด&quot; ซึ่งเป็นการออกแบบอินเทอร์เฟซผู้ใช้เพื่อจัดการกับการเลือกของผู้บริโภค ทำให้เกิดข้อกังวลด้านจริยธรรมเกี่ยวกับความโปร่งใสและสิทธิของผู้บริโภค</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเพิ่มราคาของ Microsoft 365 ทำให้ผู้ใช้หันไปสำรวจทางเลือกอื่น เช่น เวอร์ชันเก่าอย่าง Office 2010 หรือบริการฟรีอย่าง Google Docs เนื่องจากกังวลเกี่ยวกับการจ่ายรายเดือนสำหรับซอฟต์แวร์ที่มีค่าใช้จ่ายเกิดขึ้นน้อย - ธุรกิจมักรู้สึกว่าจำเป็นต้องยึดติดกับ Software as a Service (SaaS) อย่าง Microsoft 365 เพื่อการบูรณาการและความต่อเนื่อง แม้จะมีค่าใช้จ่ายสูง ในขณะที่บางรายพิจารณาการโฮสต์เองซึ่งอาจมีค่าใช้จ่ายสูงและเสี่ยง - Microsoft เสนอทางเลือกการซื้อครั้งเดียวสำหรับ Office 2024 ซึ่งจำกัดการใช้งานเพียงหนึ่งเครื่อง PC ซึ่งดึงดูดผู้ที่ไม่ต้องการผูกพันกับรูปแบบการสมัครสมาชิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">ไฟป่าในลอสแอนเจลิสบังคับให้หลายพันคนต้องอพยพ, NASA JPL ปิดทำการ</a></h2>
<ul>
<li>ไฟป่าในเขตลอสแอนเจลิสทำให้มีการอพยพประชาชน 70,000 คน และเกิดไฟฟ้าดับที่ส่งผลกระทบต่อผู้อยู่อาศัย 400,000 คน โดยมีโครงสร้างมากกว่า 1,000 แห่งถูกทำลายและมีรายงานผู้เสียชีวิตสองราย - ผู้ว่าการรัฐแคลิฟอร์เนีย Gavin Newsom ได้ประกาศภาวะฉุกเฉิน โดยส่งกองกำลังพิทักษ์ชาติและนักดับเพลิง รวมถึงนักโทษ เพื่อจัดการกับวิกฤตนี้ - ห้องปฏิบัติการ Jet Propulsion Laboratory (JPL) ของ NASA กำลังตกอยู่ในอันตราย โดยมีมาตรการฉุกเฉินและแผนสำรองในการย้ายการควบคุมภารกิจดาวอังคารหากจำเป็น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไฟป่าในลอสแอนเจลิสทำให้เกิดการอพยพครั้งใหญ่และการปิดห้องปฏิบัติการ Jet Propulsion ของ NASA (JPL) ซึ่งเน้นย้ำถึงความรุนแรงของสถานการณ์</li>
<li>ลมแรงกำลังทำให้ความพยายามในการดับเพลิงซับซ้อนขึ้น และมีความกังวลเกี่ยวกับการตัดงบประมาณของหน่วยดับเพลิง ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อความสามารถในการตอบสนอง</li>
<li>ชุมชนกำลังสนับสนุนผู้ที่ได้รับผลกระทบจากไฟไหม้อย่างแข็งขันผ่านการบริจาคและการช่วยเหลือ แสดงให้เห็นถึงความเป็นน้ำหนึ่งใจเดียวกันในยามเผชิญกับภัยพิบัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">เกม Tetris ที่สามารถเล่นได้ภายในไฟล์ PDF</a></h2>
<ul>
<li>เอนจิน PDF ของเบราว์เซอร์เดสก์ท็อปสมัยใหม่ เช่น PDFium และ PDF.js สามารถรองรับ JavaScript ด้วยความสามารถในการรับ/ส่งข้อมูลที่เพียงพอเพื่อสร้างเกมง่าย ๆ อย่างเช่น Tetris ได้</li>
<li>โครงการนี้แสดงให้เห็นถึงความหลากหลายของการเขียนสคริปต์ PDF โดยใช้ช่องคำอธิบายประกอบสำหรับพิกเซลสีเดียวและกล่องป้อนข้อความสำหรับการป้อนข้อมูลจากแป้นพิมพ์ แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการก็ตาม</li>
<li>ไฟล์ PDF มีให้ในรูปแบบ ASCII ทำให้ผู้ใช้สามารถเปิดในโปรแกรมแก้ไขข้อความหรือดูซอร์สโค้ดบน GitHub ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เกม Tetris ได้ถูกพัฒนาขึ้นภายใน PDF โดยใช้ JavaScript เพื่อแสดงความสามารถของเครื่องยนต์ PDF สมัยใหม่ เช่น PDFium และ PDF.js - เกมนี้ใช้ฟิลด์คำอธิบายประกอบสำหรับการแสดงพิกเซลและการป้อนข้อความสำหรับการควบคุม แต่จะไม่ทำงานเมื่อพิมพ์หรือในโปรแกรมดู PDF บางตัวเช่น Evince - โครงการนี้แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นของการเขียนสคริปต์ใน PDF ในขณะเดียวกันก็สร้างความกังวลด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับการรันโค้ดภายใน PDF; โค้ดต้นฉบับสามารถเข้าถึงได้บน GitHub</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce จะไม่จ้างวิศวกรซอฟต์แวร์เพิ่มในปี 2025, กล่าวโดย Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce วางแผนที่จะหยุดการจ้างวิศวกรซอฟต์แวร์เพิ่มเติมในปี 2025 โดยอ้างถึงการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานขึ้น 30% จากความก้าวหน้าของ AI ตามที่ซีอีโอ Marc Benioff กล่าว - บริษัทจะมุ่งเน้นไปที่ผลิตภัณฑ์ AI ของตนคือ Agentforce และเพิ่มการจ้างพนักงานขายเพื่อสื่อสารคุณค่าของ AI ให้กับลูกค้า - แม้จะมีการปลดพนักงานเมื่อเร็ว ๆ นี้เนื่องจากการจ้างงานเกินในช่วงการระบาดใหญ่ แต่ Benioff คาดการณ์ว่าบริษัทจะเติบโตในอีกห้าปีข้างหน้า โดยมีเหตุการณ์ที่จะเกิดขึ้นเช่น Japan Dreamin’ และ Architect Dreamin’</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มาร์ค เบนิโอฟฟ์ ซีอีโอของ Salesforce ประกาศหยุดการจ้างงานสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ในปี 2025 โดยมุ่งเน้นที่การเพิ่มประสิทธิภาพด้วย AI และการควบคุมค่าใช้จ่าย</li>
<li>การตัดสินใจนี้เกิดขึ้นหลังจากการหยุดจ้างงานและการปลดพนักงานในช่วงต้นปี 2023 ซึ่งได้รับอิทธิพลจากแรงกดดันของผู้ถือหุ้น และถูกมองว่าเป็นกลยุทธ์ทางการตลาดสำหรับผลิตภัณฑ์ AI ของ Salesforce</li>
<li>แม้จะมีการอ้างถึงการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานขึ้น 30% จาก AI แต่ความสงสัยยังคงมีอยู่ และ Salesforce วางแผนที่จะขยายทีมขายเพื่อส่งเสริมผลิตภัณฑ์ AI ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในการแทนที่งานของมนุษย์</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek หนึ่งในบุคคลสำคัญของ Ubuntu Linux ได้เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek ผู้มีส่วนร่วมสำคัญในชุมชน Linux โดยเฉพาะ Debian และ Ubuntu ได้เสียชีวิตลงเมื่อวันที่ 1 มกราคม 2025 ด้วยอายุ 45 ปี - Langasek เป็นที่รู้จักจากการมีส่วนร่วมสำคัญในด้านการบริหารระบบ การพัฒนาซอฟต์แวร์ และการบำรุงรักษาแพ็กเกจ ซึ่งมีผลกระทบต่อโครงการต่างๆ เช่น Linux-PAM, Samba และ OpenLDAP - ความเป็นผู้นำ การให้คำปรึกษา และความทุ่มเทต่อหลักการโอเพ่นซอร์สของเขาได้รับการยกย่องอย่างสูง โดยบุคคลที่มีชื่อเสียงเช่น Mark Shuttleworth และ Dustin Kirkland ได้ชื่นชมในความเข้าใจทางเทคนิคและจิตวิญญาณของเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek ผู้มีส่วนร่วมสำคัญใน Ubuntu Linux และ Debian ได้เสียชีวิตลงในวัย 45 ปีเนื่องจากมะเร็งลำไส้ใหญ่ระยะที่ 4 - การเสียชีวิตของเขาได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับความสำคัญอย่างยิ่งของการตรวจสุขภาพในระยะเริ่มต้นและความยากลำบากในการเข้าถึงการตรวจเหล่านี้ - ชุมชนเทคโนโลยีจดจำเขาในฐานะผู้มีความรู้กว้างขวางและมีธรรมชาติที่สนับสนุน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">ตัวแสดงภาพพิมพ์เขียว Factorio</a></h2>
<ul>
<li>มีการพัฒนาเว็บไซต์ใหม่เพื่อแสดงภาพพิมพ์เขียวของ Factorio โดยใช้กราฟิกแบบเวกเตอร์ (SVG) ซึ่งช่วยให้ผู้ใช้สามารถนำเข้าและปรับเปลี่ยนพิมพ์เขียวได้อย่างมีศิลปะ - เครื่องมือนี้รองรับ Factorio 2.0 และ Factorio: Space Age โดยมีประสิทธิภาพที่ดีขึ้นหลังจากถูกพอร์ตจาก Python ไปยัง JavaScript - ผู้ใช้สามารถปรับการตั้งค่าการวาดและใช้เครื่องมือนี้สำหรับการสร้างภาพจากข้อความหรือการวาดด้วยปากกา โดยมีการสนับสนุนให้มีการมีส่วนร่วมและให้ข้อเสนอแนะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ Factorio Blueprint Visualizer ซึ่งสร้างโดยแฟน ๆ ได้รับการอัปเดตเพื่อรองรับ Factorio 2.0 และ DLC Space Age ทำให้ผู้ใช้สามารถปรับเปลี่ยนสไตล์การวาดได้</li>
<li>โครงการนี้ถูกเขียนใหม่จาก Python เป็น JavaScript เพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพ และผู้สร้างเปิดรับข้อเสนอแนะเกี่ยวกับบั๊กและไอเดียฟีเจอร์ใหม่ ๆ</li>
<li>แม้ว่าโปรแกรมแสดงภาพจะไม่รองรับม็อดโดยตรง แต่สามารถปรับแต่งได้โดยการเพิ่มอาคารม็อด และชุมชนยังคงมีส่วนร่วมกับเกมอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันต้องปิดเว็บไซต์แลกเปลี่ยนคอร์สของฉัน มิฉะนั้นจะถูกไล่ออก" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%20%E0%B8%A1%E0%B8%B4%E0%B8%89%E0%B8%B0%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B0%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B9%84%E0%B8%A5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%209%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">ข้อผิดพลาดที่วิศวกรทำในฐานข้อมูลโค้ดขนาดใหญ่ที่มีอยู่แล้ว</a></h2>
<ul>
<li>การทำงานในฐานโค้ดขนาดใหญ่ที่มีอยู่แล้ว ซึ่งมักมีโค้ดหลายล้านบรรทัดและเกี่ยวข้องกับวิศวกรหลายร้อยคน นำเสนอความท้าทายที่สำคัญสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ - ข้อผิดพลาดทั่วไปคือความไม่สอดคล้องกัน ซึ่งวิศวกรละเลยรูปแบบโค้ดที่มีอยู่และพัฒนาฟีเจอร์ในลักษณะโดดเดี่ยว ซึ่งอาจนำไปสู่ปัญหาการบำรุงรักษาและขัดขวางการปรับปรุงในอนาคต - เพื่อทำงานอย่างมีประสิทธิภาพในฐานโค้ดขนาดใหญ่ วิศวกรควรศึกษารูปแบบที่มีอยู่ เข้าใจผลกระทบของฐานโค้ดต่อการผลิต ระมัดระวังกับการพึ่งพา และลบโค้ดที่ไม่จำเป็นอย่างรอบคอบเพื่อรักษาคุณภาพและคุณค่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรที่ทำงานกับฐานโค้ดขนาดใหญ่และมีอยู่แล้วมักพบกับความท้าทายเรื่องความไม่สอดคล้องกันและการปฏิบัติที่ไม่ได้รับการบันทึก ซึ่งจำเป็นต้องให้ความสำคัญกับคุณภาพโค้ดส่วนบุคคลและการบันทึกเอกสาร - การปรับปรุงควบคู่ไปกับการรักษาความสอดคล้องในท้องถิ่นเป็นสิ่งสำคัญ โดยเฉพาะเมื่อฐานโค้ดที่มีอยู่ไม่สอดคล้องกัน ในขณะที่การมีส่วนร่วมกับทีมที่กว้างขึ้นสามารถช่วยปรับแนวทางปฏิบัติให้สอดคล้องกัน - เป้าหมายสูงสุดคือการเพิ่มประสิทธิภาพและความสามารถในการบำรุงรักษาของฐานโค้ด ซึ่งต้องการความเป็นจริงและการปรับตัวให้เข้ากับรูปแบบที่มีอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">ลิงก์อีเมลที่มีเวทมนตร์/โศกนาฏกรรม: อย่าทำให้เป็นตัวเลือกเดียว</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links มอบวิธีการเข้าสู่ระบบโดยไม่ต้องใช้รหัสผ่านผ่านลิงก์ทางอีเมล ซึ่งให้ความปลอดภัยที่เพิ่มขึ้นแต่สามารถไม่สะดวกเนื่องจากความล่าช้าของอีเมลและการใช้งานหลายอุปกรณ์</li>
<li>พวกเขาอาจก่อให้เกิดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยโดยการกระตุ้นให้ผู้ใช้เข้าถึงอีเมลส่วนตัวบนอุปกรณ์ที่ใช้ในการทำงาน ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการใช้ทางเลือกอื่น เช่น รหัสผ่านแบบใช้ครั้งเดียว (OTPs)</li>
<li>เพื่อประสบการณ์ผู้ใช้ที่ดีขึ้น โดยเฉพาะสำหรับผู้ที่มีความเชี่ยวชาญด้านเทคโนโลยี แนะนำให้ใช้กุญแจผ่านเป็นตัวเลือกที่ยืดหยุ่นและปลอดภัยมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ลิงก์เวทมนตร์ที่ใช้สำหรับการยืนยันตัวตนเผชิญกับปัญหาความน่าเชื่อถือเนื่องจากปัญหาอีเมลและอาจผลักดันให้ผู้ใช้หันไปใช้ไบโอเมตริกซ์ ซึ่งอาจถูกบังคับทางกฎหมายได้ต่างจากรหัสผ่าน - คีย์ผ่านถูกเสนอเป็นทางเลือกที่ปลอดภัยและเป็นมิตรกับผู้ใช้มากกว่าลิงก์เวทมนตร์ แต่การนำมาใช้ยังคงดำเนินอยู่ โดยมีบริการหลายแห่งที่ยังไม่ได้ดำเนินการ - การอภิปรายเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความปลอดภัยและการใช้งานในวิธีการยืนยันตัวตนยังคงดำเนินอยู่ โดยเน้นถึงความท้าทายในการหาวิธีแก้ปัญหาที่เหมาะสม</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">ระบบปฏิบัติการใน 1,000 บรรทัด – บทนำ</a></h2>
<ul>
<li>หนังสือเล่มนี้แนะนำผู้อ่านในการสร้างระบบปฏิบัติการขนาดเล็กตั้งแต่เริ่มต้น โดยครอบคลุมฟังก์ชันที่จำเป็น เช่น การสลับบริบท การแบ่งหน้า และการดำเนินการไฟล์ในภาษา C ทั้งหมดนี้ภายในประมาณ 1,000 บรรทัดของโค้ด</li>
<li>เน้นการเรียนรู้เทคนิคการดีบักใหม่ ๆ โดยเฉพาะสำหรับความท้าทายเช่นกระบวนการบูตและการแบ่งหน้า และมีตัวอย่างที่ดาวน์โหลดได้บน GitHub</li>
<li>หนังสือเล่มนี้ได้รับอนุญาตภายใต้ CC BY 4.0 โดยมีโค้ดภายใต้ใบอนุญาต MIT และต้องการความคุ้นเคยกับภาษา C และสภาพแวดล้อมที่คล้าย UNIX เป็นข้อกำหนดเบื้องต้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Operating System in 1,000 Lines&quot; เป็นหนังสือที่แนะนำผู้อ่านในการสร้างระบบปฏิบัติการตั้งแต่เริ่มต้นโดยใช้ภาษาโปรแกรมใดก็ได้ ไม่จำกัดเฉพาะภาษา C</li>
<li>หนังสือเล่มนี้เน้นส่วนประกอบที่สำคัญของระบบปฏิบัติการ โดยหลีกเลี่ยงโครงสร้างแบบ UNIX ดั้งเดิม และมุ่งหวังที่จะเป็นโครงการที่น่าสนใจและสร้างสรรค์</li>
<li>มันเชิญชวนให้มีการมีส่วนร่วมและข้อเสนอแนะ โดยนำเสนอเนื้อหาในรูปแบบ Markdown และทำหน้าที่เป็นแหล่งข้อมูลที่มีค่าสำหรับการเรียนรู้และทดลองพัฒนาระบบปฏิบัติการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">การถอดรหัสคีย์ DKIM ขนาด 512 บิต ด้วยค่าใช้จ่ายน้อยกว่า $8 ในระบบคลาวด์</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาของ SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), และ DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) ของเว็บไซต์ 1 ล้านอันดับแรกพบว่ามีคีย์ DKIM สาธารณะมากกว่า 1,700 คีย์ที่สั้นกว่า 1,024 บิต ซึ่งถือว่าไม่ปลอดภัย - นักวิจัยสามารถถอดรหัสคีย์ DKIM ขนาด 512 บิตจาก redfin.com โดยใช้ Python และ CADO-NFS ด้วยค่าใช้จ่ายต่ำกว่า 8 ดอลลาร์บนเซิร์ฟเวอร์คลาวด์ แสดงให้เห็นถึงความเปราะบางของคีย์ที่สั้น - การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นที่ผู้ให้บริการอีเมลต้องปฏิเสธลายเซ็น DKIM ที่มีคีย์สั้นกว่า 1,024 บิต เนื่องจากผู้ให้บริการบางรายเช่น Yahoo Mail, Mailfence, และ Tuta ยอมรับลายเซ็นที่ถูกเจาะระบบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถอดรหัสคีย์ DKIM (DomainKeys Identified Mail) ขนาด 512 บิตในปัจจุบันมีค่าใช้จ่ายที่ไม่แพง โดยมีค่าใช้จ่ายน้อยกว่า 8 ดอลลาร์เมื่อใช้บริการคลาวด์ ซึ่งเน้นให้เห็นถึงความเปราะบางของวิธีการเข้ารหัสที่ล้าสมัย</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความจำเป็นในการใช้กุญแจ DKIM ที่แข็งแกร่งขึ้นและความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างความปลอดภัยกับการใช้งาน เนื่องจากระบบหลายระบบยังคงพึ่งพากุญแจที่ล้าสมัย ซึ่งก่อให้เกิดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยอย่างมาก</li>
<li>การสนทนานี้เน้นย้ำถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อความปลอดภัยของอีเมลและความจำเป็นเร่งด่วนในการปรับปรุงมาตรฐานเพื่อป้องกันภัยคุกคามที่พัฒนาอย่างต่อเนื่อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">ไมโครซอฟท์ปลอมตัว Bing เป็น Google เพื่อหลอกผู้ค้นหาที่ไม่ทันสังเกต</a></h2>
<ul>
<li>มีรายงานว่า Microsoft กำลังปรับเปลี่ยนรูปลักษณ์ของ Bing ให้คล้ายกับอินเทอร์เฟซของ Google ซึ่งอาจทำให้ผู้ใช้เข้าใจผิดและใช้ Bing โดยไม่ตั้งใจ - กลยุทธ์นี้เน้นถึงความท้าทายของ Microsoft ในการแข่งขันกับส่วนแบ่งตลาดที่มากของ Google ในอุตสาหกรรมเครื่องมือค้นหา - นักวิจารณ์แนะนำว่ากลยุทธ์นี้อาจให้ความสำคัญกับวัตถุประสงค์ทางธุรกิจของ Microsoft มากกว่าการมอบประสบการณ์ผู้ใช้ที่แท้จริง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไมโครซอฟท์กำลังปรับเปลี่ยนรูปลักษณ์ของ Bing ให้คล้ายกับ Google เมื่อผู้ใช้ค้นหาคำว่า &quot;Google&quot; บน Bing โดยใช้ประโยชน์จากการรับรู้แบรนด์ของ Google</li>
<li>กลยุทธ์นี้เป็นที่ถกเถียงกัน โดยบางคนมองว่าเป็นการหลอกลวง ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นการเคลื่อนไหวเชิงกลยุทธ์เพื่อรักษาผู้ใช้ที่อาจไม่สังเกตเห็นความแตกต่าง</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญด้านกฎหมายระบุว่า แม้ว่า Google อาจจะฟ้องร้องได้ แต่การพิสูจน์การหลอกลวงโดยไม่มีการละเมิดเครื่องหมายการค้าที่ชัดเจนจะเป็นเรื่องยาก ซึ่งเน้นย้ำถึงกลยุทธ์การแข่งขันของ Microsoft ในตลาดเครื่องมือค้นหา</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">ถูกเลิกจ้างเป็นครั้งแรกในอาชีพของฉัน และถึงสองครั้งในปีเดียว</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันประสบการณ์ของตนที่ถูกเลิกจ้างสองครั้งในหนึ่งปี โดยเน้นความสำคัญของการรักษาความสัมพันธ์ที่ดีกับนายจ้างเก่าและการเตรียมพร้อมสำหรับการหางาน - สัญญาณสำคัญของการเลิกจ้างที่อาจเกิดขึ้น ได้แก่ การขาดวิสัยทัศน์ของบริษัท การมีสิ่งรบกวน การใช้งานผลิตภัณฑ์ต่ำ และการประชุมบริษัทที่เกิดขึ้นอย่างกะทันหัน ซึ่งแนะนำให้พนักงานควรระมัดระวัง - คำแนะนำสำหรับผู้ที่ถูกเลิกจ้างรวมถึงการอัปเดตประวัติย่อ การยื่นขอว่างงาน การใช้ LinkedIn และการสร้างเครือข่าย การเข้าใจโมเดลธุรกิจ และการรักษาคุณค่าของตนเองนอกเหนือจากการจ้างงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้เขียนซึ่งประสบกับการถูกเลิกจ้างสองครั้งในปีเดียว เน้นย้ำถึงความสำคัญของการใช้รูปแบบเรซูเม่ที่เรียบง่ายและเป็นเส้นตรงเพื่อปรับปรุงอัตราการตอบกลับจากระบบติดตามผู้สมัคร (ATS) - ATS มักตีความรูปแบบเรซูเม่สมัยใหม่ผิด ซึ่งอาจส่งผลกระทบเชิงลบต่อผลลัพธ์ของการสมัครงาน; การทำให้เรซูเม่เรียบง่ายและมุ่งเน้นไปที่ความรับผิดชอบในบทบาทสามารถบรรเทาปัญหานี้ได้ - การสร้างเครือข่าย การรักษาความสัมพันธ์ที่ดี และการสร้างชุดทักษะที่หลากหลายเป็นกลยุทธ์ที่สำคัญสำหรับความมั่นคงและความปลอดภัยในอาชีพในตลาดงานที่ท้าทาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">ของเล่นฝึกสมาธิ</a></h2>
<ul>
<li>Fidget เป็นไลบรารีที่พัฒนาด้วยภาษา Rust ออกแบบมาเพื่อจัดการกับนิพจน์ทางคณิตศาสตร์ขนาดใหญ่ โดยเฉพาะสำหรับพื้นผิวที่เป็นนัยซึ่งมีความกะทัดรัดและรองรับการดำเนินการเช่นการรวมและการตัดกัน - ไลบรารีนี้ถูกจัดโครงสร้างเป็นสามชั้น: ส่วนหน้า (แปลงสคริปต์เป็นไบต์โค้ด), ส่วนหลัง (ประเมินนิพจน์อย่างมีประสิทธิภาพ), และการสาธิต โดยมีการสนับสนุนสำหรับ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) และการหาความแตกต่างอัตโนมัติ - Fidget ขณะนี้เปิดให้ใช้งานสาธารณะบน GitHub ภายใต้ใบอนุญาต MPL 2.0 โดยมีแผนในอนาคตสำหรับการรวม GPU และการปรับปรุงการสร้างตาข่าย เพื่อส่งเสริมการสำรวจและพัฒนาโดยผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, โครงการโดย Matt Keeter, สำรวจพื้นที่หลากหลายในวิทยาการคอมพิวเตอร์ รวมถึงโครงสร้างข้อมูล, อัลกอริทึม, คอมไพเลอร์, และกราฟิก สร้างความสนใจในศักยภาพการประยุกต์ใช้ในสาขาต่าง ๆ เช่น การพิมพ์ 3 มิติ และ CAD (การออกแบบโดยใช้คอมพิวเตอร์ช่วย)</li>
<li>แม้ว่าจะไม่รองรับการส่งออก STEP (มาตรฐานสำหรับการแลกเปลี่ยนข้อมูลโมเดลผลิตภัณฑ์) เนื่องจากการแสดงข้อมูลที่แตกต่างกัน แต่ Fidget ก็มีฟังก์ชันการทำงานอื่น ๆ และรวมถึงการเชื่อมต่อกับ Rhai ซึ่งเป็นภาษาสคริปต์สำหรับ Rust</li>
<li>โครงการนี้ได้สร้างแรงบันดาลใจให้กับการริเริ่มการเขียนโค้ดเชิงสร้างสรรค์และการอภิปราย โดยเน้นถึงความหลากหลายและศักยภาพในการสร้างสรรค์ในชุมชนเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">การฟื้นฟูเซอร์โว: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>อิกาเลียได้ฟื้นฟูโครงการเซอร์โว ซึ่งเป็นเอนจินเบราว์เซอร์ทดลองที่สร้างขึ้นโดยมอซิลลา โดยเข้ามาดูแลการบำรุงรักษาในเดือนมกราคม 2023 - ความก้าวหน้าที่สำคัญรวมถึงการอัปเกรดการพึ่งพา การปรับปรุงการบูรณาการอย่างต่อเนื่อง (CI) และเครื่องมือ การขยายการสนับสนุนจากชุมชน และการเพิ่มการสนับสนุนสำหรับแอนดรอยด์และโอเพนฮาร์โมนี - โครงการนี้ได้ระดมทุนกว่า $24,500 จากการบริจาค โดยมีเป้าหมายในอนาคตที่จะกลายเป็นเอนจินเว็บเริ่มต้นสำหรับแอปพลิเคชัน Rust และพัฒนาเว็บเบราว์เซอร์ที่มีคุณสมบัติครบถ้วน แม้จะมีความท้าทายเช่นการแข่งขันและการระดมทุน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Servo ซึ่งเป็นเอนจินเบราว์เซอร์กำลังฟื้นตัวด้วยการอัปเดตและขณะนี้ยอมรับการบริจาคผ่าน Open Collective และผู้สนับสนุน GitHub - Igalia ซึ่งเป็นผู้มีส่วนร่วมสำคัญใน Servo ยังมีส่วนร่วมในการพัฒนา Chromium โดยเน้นย้ำถึงความสำคัญของเอนจินเบราว์เซอร์ที่หลากหลาย - แม้จะมีอุปสรรคก่อนหน้านี้ เช่น Mozilla หยุดการพัฒนา Servo ยังคงมีความเคลื่อนไหว โดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับประโยชน์ของการเขียนใหม่ใน Rust และความหวังสำหรับการระดมทุนในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">หนึ่งวันในชีวิตของกลุ่มนักหลอกลวงทางโทรศัพท์ที่มีผลงานมาก</a></h2>
<ul>
<li>Apple และ Google ได้ออกคำเตือนเกี่ยวกับการหลอกลวงทางโทรศัพท์ แต่กลุ่มที่เรียกว่า &quot;Crypto Chameleon&quot; ใช้บริการของพวกเขาในการดำเนินการโจมตีแบบฟิชชิ่ง ส่งผลให้เหยื่อเช่นนักลงทุนคริปโตเคอเรนซีชื่อโทนี่ สูญเสียเงินไปถึง 4.7 ล้านดอลลาร์</li>
<li>แก๊งฟิชชิ่งใช้วิธีการที่ซับซ้อน รวมถึงชุดฟิชชิ่งที่เลียนแบบหน้าการยืนยันตัวตนและการโทรสนับสนุนปลอมของ Apple โดยมีบทบาทเช่น ผู้โทร, ผู้ดำเนินการ, ผู้ระบาย, และเจ้าของ เพื่อดำเนินการหลอกลวงของพวกเขา</li>
<li>แม้จะมีการทรยศภายใน กลุ่มอาชญากรไซเบอร์เหล่านี้ยังคงเจริญเติบโตบนแพลตฟอร์มอย่าง Telegram และ Discord โดยมุ่งเน้นไปที่การโจมตีบุคคลที่มีฐานะร่ำรวย โดยเฉพาะผู้ที่มีสินทรัพย์ในรูปแบบสกุลเงินดิจิทัล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปั๊มน้ำมันในชนบทของรัฐโอไฮโอตกเป็นเหยื่อของการหลอกลวงทางโทรศัพท์ โดยที่ผู้หลอกลวงแอบอ้างเป็นปั๊มน้ำมันเพื่อขอรับชำระเงินด้วยบัตรเครดิตทางโทรศัพท์โดยใช้หมายเลขโทรศัพท์ปลอม - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเป็นไปได้ที่การหลอกลวงเช่นนี้จะเพิ่มขึ้นด้วยการใช้เครื่องมืออัตโนมัติ และเน้นความจำเป็นในการปรับปรุงมาตรการรักษาความปลอดภัย - นักข่าวด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ ไบรอัน เครบส์ ซึ่งเป็นที่รู้จักจากการเปิดโปงการหลอกลวงออนไลน์ ประสบปัญหาเมื่อ Akamai หยุดการป้องกัน DDoS สำหรับเว็บไซต์ของเขา ทำให้ Google ต้องเข้ามาช่วยเหลือ ซึ่งเน้นถึงความท้าทายด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่ยังคงมีอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – แผนที่ถนน 3D จาก OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL เป็นโครงการ OpenStreetMap แบบ 3D ที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสำรวจแผนที่ 3D ที่มีรายละเอียดได้ แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะสังเกตว่าข้อมูล OSM นั้นล้าสมัยและมีปัญหากับคุณสมบัติบางอย่าง เช่น สะพาน</li>
<li>ผู้ใช้ได้เสนอการปรับปรุงต่าง ๆ รวมถึงการใช้ Cloudflare เพื่อการโหลดที่เร็วขึ้น การอัปเดตข้อมูลอาคาร และการรวมข้อมูลระดับความสูงเพื่อเพิ่มประสบการณ์การมองเห็น</li>
<li>โครงการนี้รองรับการอัปโหลดไฟล์ GPX และ FIT สำหรับเส้นทาง GPS โดยอนุญาตให้มีการโต้ตอบกับแผนที่ผ่านการควบคุมด้วยคีย์บอร์ดและเมาส์</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">ลาก่อนการเล่นเกมบน Windows? SteamOS ขยายตัวอย่างเป็นทางการเกินกว่า Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S จะเป็นอุปกรณ์ที่ไม่ใช่ของ Valve เครื่องแรกที่ได้รับการรับรองอย่างเป็นทางการว่า &quot;ขับเคลื่อนด้วย SteamOS&quot; ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญจาก Windows สำหรับพีซีเกมมิ่ง</li>
<li>เวอร์ชัน SteamOS ของอุปกรณ์จะมีราคาที่เข้าถึงได้มากกว่า เริ่มต้นที่ $500 เมื่อเทียบกับเวอร์ชัน Windows ที่มีราคา $730</li>
<li>แผนของ Valve ที่จะปล่อยเวอร์ชันเบต้าของ SteamOS สำหรับการติดตั้งส่วนบุคคลอาจท้าทายความเป็นผู้นำของ Windows ในการเล่นเกมบนพีซี ส่งเสริมการเปลี่ยนแปลงที่กว้างขึ้นไปสู่การเล่นเกมบนระบบปฏิบัติการ Linux</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS กำลังขยายขอบเขตของตนออกไปนอกเหนือจาก Steam Deck โดยนำเสนอตัวเองเป็นทางเลือกที่น่าเชื่อถือสำหรับผู้ที่ชื่นชอบการเล่นเกมแทน Windows</li>
<li>การใช้ Proton ซึ่งเป็นชั้นความเข้ากันได้ ช่วยให้เกมส่วนใหญ่สามารถทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพบน Linux แม้ว่าเกมมัลติเพลเยอร์บางเกมที่มีระบบป้องกันการโกงระดับเคอร์เนลอาจพบปัญหาได้</li>
<li>ด้วยเครื่องมืออย่าง Heroic และ Lutris ที่ทำให้การเข้าถึงเกมจากแพลตฟอร์มต่าง ๆ ง่ายขึ้น SteamOS มอบประสบการณ์ที่เรียบง่ายคล้ายคอนโซล ซึ่งอาจท้าทายความเป็นผู้นำของ Windows ในภาคเกมเมื่อมีอุปกรณ์มากขึ้นที่นำมาใช้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ข้อผิดพลาดที่วิศวกรทำในฐานข้อมูลโค้ดขนาดใหญ่ที่มีอยู่แล้ว" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%9C%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%9E%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%A8%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%90%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%E0%B9%82%E0%B8%84%E0%B9%89%E0%B8%94%E0%B8%82%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%8D%E0%B9%88%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%B9%E0%B9%88%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%A7&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%208%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
