<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/30&#39;</h2>
<h1>2025-01-30</h1>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/">JavaScript Temporal กำลังมา</a></h2>
<p>JavaScript Temporal เป็นฟีเจอร์ใหม่ในเวอร์ชันทดลองของเบราว์เซอร์ที่มุ่งเน้นการปรับปรุงการจัดการวันที่และเวลาให้กับนักพัฒนาเว็บ โดยแก้ไขข้อจำกัดของวัตถุ Date เก่า Temporal ให้การจัดการวันที่ เวลา ช่วงเวลา และปฏิทินอย่างแม่นยำ ด้วยวิธีการอรรถประโยชน์มากกว่า 200 วิธี รองรับปฏิทินและเขตเวลาต่าง ๆ แม้ว่าการสนับสนุนข้ามเบราว์เซอร์อย่างเต็มรูปแบบยังอยู่ในระหว่างดำเนินการ แต่ Firefox นำหน้าด้วยการใช้งานที่ก้าวหน้าที่สุด และนักพัฒนาสามารถทดลองใช้ Temporal ได้โดยใช้ @js-temporal/polyfill </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876840">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>JavaScript Temporal เป็น API ใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อเอาชนะข้อจำกัดของ API Date() เก่า โดยได้รับแรงบันดาลใจจากไลบรารีเวลาขั้นสูงเช่น chrono ใน Rust และ Joda Time ใน Java มันแนะนำโครงสร้างที่ซับซ้อนมากขึ้นแต่จำเป็น โดยการแยกเวลาออกเป็นเวลาแบบไร้เขต, ช่วงเวลา, และเวลาแบบมีเขต ซึ่งสามารถแก้ไขปัญหาเช่นข้อบกพร่องของเวลาออมแสง (DST) และความไม่สอดคล้องในการจัดเก็บข้อมูลได้อย่างมีประสิทธิภาพ Temporal คาดว่าจะเข้ามาแทนที่ไลบรารีที่ได้รับความนิยมอย่าง Moment.js, Luxon และ date-fns โดยการให้โซลูชันมาตรฐานที่มีอยู่ในตัวสำหรับการจัดการวันที่และเวลาใน JavaScript โดยใช้ฐานข้อมูลเขตเวลาของ IANA </p>
<h2><a href="https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak">ฐานข้อมูล DeepSeek ที่ถูกเปิดเผยทำให้ข้อมูลที่ละเอียดอ่อนรั่วไหล รวมถึงประวัติการสนทนา</a></h2>
<p>ทีมวิจัย Wiz ได้ระบุช่องโหว่ด้านความปลอดภัยในฐานข้อมูล ClickHouse ที่เข้าถึงได้สาธารณะของ DeepSeek ซึ่งเป็นสตาร์ทอัพ AI จากจีน ซึ่งเปิดเผยข้อมูลที่ละเอียดอ่อนกว่าล้านบรรทัด รวมถึงประวัติการสนทนาและกุญแจลับ ฐานข้อมูลนี้เปิดและไม่มีการตรวจสอบสิทธิ์ ทำให้เกิดความเสี่ยงด้านความปลอดภัยอย่างมาก แต่ได้รับการรักษาความปลอดภัยอย่างรวดเร็วหลังจากการเปิดเผยข้อมูลอย่างรับผิดชอบของทีมวิจัย Wiz เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายด้านความปลอดภัยในการนำเทคโนโลยี AI มาใช้อย่างรวดเร็ว โดยชี้ให้เห็นถึงความจำเป็นอย่างยิ่งในการมีมาตรการรักษาความปลอดภัยที่แข็งแกร่งเพื่อปกป้องข้อมูลที่ละเอียดอ่อนเมื่อ AI กลายเป็นส่วนสำคัญมากขึ้นในกระบวนการดำเนินธุรกิจ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871371">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การรั่วไหลของฐานข้อมูล DeepSeek เปิดเผยข้อมูลที่ละเอียดอ่อน เช่น ประวัติการแชท แต่ได้รับการเปิดเผยอย่างรับผิดชอบและแก้ไขอย่างรวดเร็ว การอภิปรายเน้นย้ำถึงการใช้ภาษาอังกฤษอย่างแพร่หลายในด้านการเขียนโค้ดทั่วโลก ซึ่งเกิดจากการที่ภาษาอังกฤษมีอิทธิพลในภาษาการเขียนโปรแกรมและเครื่องมือต่าง ๆ การรั่วไหลยังจุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับผลกระทบของ DeepSeek ต่อหุ้นของ NVIDIA และความกังวลทางภูมิรัฐศาสตร์ที่กว้างขึ้น โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับอิทธิพลทางเทคโนโลยีของจีน </p>
<h2><a href="https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/">เครื่องบินเจ็ทพาณิชย์ชนกับเฮลิคอปเตอร์แบล็คฮอว์กใกล้สนามบินเรแกน</a></h2>
<p>เกิดการชนกันกลางอากาศระหว่างเครื่องบินโดยสารและเฮลิคอปเตอร์แบล็กฮอว์กของกองทัพสหรัฐฯ ใกล้สนามบินเรแกน รัฐเวอร์จิเนีย ส่งผลให้เกิดการหยุดชะงักของเที่ยวบิน เครื่องบินโดยสาร PSA Airlines Bombardier CRJ700 มีผู้โดยสาร 60 คนและลูกเรือ 4 คน ในขณะที่เฮลิคอปเตอร์มีทหาร 3 นาย มีการกู้ร่างผู้เสียชีวิตอย่างน้อย 18 ราย และปฏิบัติการค้นหาและกู้ภัยขนาดใหญ่กำลังดำเนินการในแม่น้ำโปโตแมค </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874301">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เครื่องบินเจ็ทพาณิชย์และเฮลิคอปเตอร์แบล็คฮอว์คชนกันใกล้สนามบินเรแกน ทำให้เกิดความกังวลอย่างมากเกี่ยวกับความปลอดภัยของการจราจรทางอากาศ แม้จะมีคำสั่งให้เฮลิคอปเตอร์รักษาระยะห่างทางสายตา แต่การชนกันก็เกิดขึ้น ทำให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับขั้นตอนการควบคุมการจราจรทางอากาศ เหตุการณ์ดังกล่าวได้เพิ่มเสียงเรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงนโยบายเพื่อเพิ่มความปลอดภัยและป้องกันอุบัติเหตุในอนาคตในน่านฟ้าของสหรัฐฯ </p>
<h2><a href="https://mistral.ai/news/mistral-small-3/">Mistral Small 3</a></h2>
<p>Mistral AI ได้เปิดตัว Mistral Small 3 ซึ่งเป็นโมเดลที่มีพารามิเตอร์ 24 พันล้านตัวที่ได้รับการปรับแต่งเพื่อความหน่วงต่ำ ภายใต้ใบอนุญาต Apache 2.0 โดยเสนอทางเลือกแบบโอเพ่นซอร์สให้กับโมเดลที่มีขนาดใหญ่และเป็นกรรมสิทธิ์ โมเดลนี้มีความโดดเด่นในงาน AI เชิงสร้างสรรค์ โดยมีความแม่นยำมากกว่า 81% บน MMLU ด้วยความหน่วงเวลา 150 โทเค็นต่อวินาที และเหมาะสำหรับการใช้งานในเครื่องท้องถิ่น เช่น RTX 4090 หรือ Macbook ที่มี RAM 32GB Mistral Small 3 มีให้ใช้งานบนแพลตฟอร์มต่าง ๆ เช่น Hugging Face, Ollama และ Kaggle และถูกออกแบบมาเพื่อการสนทนาที่ตอบสนองอย่างรวดเร็วและการปรับแต่งเพื่อความเชี่ยวชาญเฉพาะด้าน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877860">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Mistral Small 3 เป็นโมเดล AI ใหม่ที่ได้รับการปรับแต่งเพื่อประสิทธิภาพที่มีประสิทธิภาพบนแล็ปท็อป แข่งขันกับโมเดลอย่าง Llama 3.3 70B และสามารถรันได้ในเครื่องท้องถิ่นเช่น M2 MacBook Pro โมเดลนี้เป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต Apache 2.0 พร้อมด้วยราคาการใช้งาน API ที่แข่งขันได้ ทำให้สามารถเข้าถึงได้สำหรับการใช้งานต่าง ๆ รวมถึงการเงินและการดูแลสุขภาพ การอภิปรายเน้นถึงประสิทธิภาพที่แข็งแกร่งในด้านการสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างและการใช้งานในท้องถิ่น รวมถึงความสำคัญของน้ำหนักโอเพ่นซอร์สและการเรียนรู้จากโครงการโอเพ่นซอร์ส </p>
<h2><a href="https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html">Antiqua et Nova: หมายเหตุเกี่ยวกับความสัมพันธ์ระหว่างปัญญาประดิษฐ์และปัญญามนุษย์</a></h2>
<p>เอกสารนี้พิจารณาปัญญาประดิษฐ์และปัญญามนุษย์จากมุมมองของคริสเตียน โดยเน้นที่ความท้าทายทางจริยธรรมและมานุษยวิทยาที่ AI ก่อให้เกิด มันเน้นย้ำถึงความเชื่อของคริสตจักรในปัญญาเป็นของขวัญจากพระเจ้า ซึ่งเป็นสิ่งสำคัญต่อศักดิ์ศรีของมนุษย์ และความจำเป็นในการใช้ AI อย่างรับผิดชอบเพื่อประโยชน์ของสังคม ข้อความนี้เรียกร้องให้มีแนวทางจริยธรรมเพื่อให้แน่ใจว่า AI เคารพศักดิ์ศรีของมนุษย์ โดยแก้ไขข้อกังวลเช่นความเป็นส่วนตัว ข้อมูลที่ผิดพลาด และผลกระทบต่อแรงงานและความสัมพันธ์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42877709">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เอกสารของวาติกัน &quot;Antiqua et Nova&quot; ตรวจสอบการปฏิสัมพันธ์ระหว่างปัญญาประดิษฐ์ (AI) และปัญญามนุษย์ โดยเน้นการใช้ปัญญามนุษย์อย่างรับผิดชอบในฐานะของขวัญจากพระเจ้า แม้จะยอมรับถึงประโยชน์ของ AI เอกสารนี้เตือนถึงความท้าทายทางจริยธรรม เช่น ความสามารถของ AI ในการเลียนแบบความคิดสร้างสรรค์ของมนุษย์และการตัดสินใจด้วยตนเอง โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพัฒนา AI ที่เคารพศักดิ์ศรีของมนุษย์และรับใช้ประโยชน์ส่วนรวม คริสตจักรเตือนเกี่ยวกับการใช้ AI แทนที่พระเจ้า โดยเรียกร้องให้มีการพิจารณาอย่างรอบคอบและการใช้ที่มีจริยธรรมเพื่อป้องกันการยกย่องเทคโนโลยีเป็นพระเจ้าและรักษาความสำคัญของคุณค่ามนุษย์ </p>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog">คำแนะนำสำหรับเพื่อนที่ต้องการเริ่มต้นบล็อก</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42872276">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บล็อกเกอร์ที่มีความมุ่งมั่นควรเป็นเจ้าของเนื้อหาของตนเองแทนที่จะพึ่งพาแพลตฟอร์มอย่าง Medium หรือ Substack เพื่อให้มั่นใจในความควบคุมและความเป็นอิสระ การเขียนอย่างสม่ำเสมอและการเลือกเฉพาะกลุ่มเป้าหมายที่เฉพาะเจาะจงเป็นสิ่งที่แนะนำเพื่อให้ได้ผลลัพธ์ที่ดียิ่งขึ้นและดึงดูดผู้ชมที่มีความสนใจเฉพาะทาง กลยุทธ์ POSSE (เผยแพร่บนเว็บไซต์ของคุณเอง, เผยแพร่ซ้ำที่อื่น) ถูกแนะนำสำหรับการโปรโมตงาน โดยเน้นความสำคัญของการเขียนเพื่อความพึงพอใจส่วนตัวมากกว่าการมีส่วนร่วมในทันที </p>
<h2><a href="https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/">ผู้ใช้กัญชาที่อายุน้อยมีการทำงานของสมองลดลง พบจากการศึกษาที่ใหญ่ที่สุดจนถึงปัจจุบัน</a></h2>
<p>การศึกษาจากมหาวิทยาลัยโคโลราโด Anschutz Medical Campus ระบุว่าการใช้กัญชาสามารถทำให้การทำงานของสมองในผู้ใหญ่ตอนต้นบกพร่อง โดยเฉพาะอย่างยิ่งส่งผลกระทบต่อความจำในการทำงาน การวิจัยที่มีผู้เข้าร่วม 1,003 คนและการสแกน MRI พบว่าผู้ใช้กัญชาอย่างหนักและล่าสุดแสดงกิจกรรมของสมองที่ลดลงในระหว่างการทำงานที่เกี่ยวข้องกับความจำ ส่งผลกระทบต่อพื้นที่ที่เกี่ยวข้องกับอารมณ์ การรับรู้ และพฤติกรรมทางสังคม การศึกษาที่ตีพิมพ์ใน JAMA Network Open แนะนำว่าการงดใช้กัญชาก่อนทำงานที่ต้องใช้ความคิดอาจช่วยเพิ่มประสิทธิภาพได้ แต่ผู้ใช้หนักอาจเผชิญกับอาการถอนยา ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการวิจัยเพิ่มเติมเกี่ยวกับผลกระทบระยะยาวของกัญชาต่อสมอง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873697">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาที่สำคัญชี้ให้เห็นว่าผู้ใช้กัญชาที่อายุน้อยกว่าอาจประสบกับการทำงานของสมองที่ลดลง โดยเฉพาะในด้านความจำในการทำงาน การศึกษานี้ไม่สามารถยืนยันความสัมพันธ์เชิงสาเหตุได้อย่างแน่ชัด เนื่องจากยอมรับว่ามีความสัมพันธ์ที่อาจเกิดขึ้นกับปัจจัยต่าง ๆ เช่น การใช้ยาด้วยตนเองสำหรับความวิตกกังวลหรือ ADHD การถกเถียงที่กำลังดำเนินอยู่ตั้งคำถามว่ากัญชาทำให้การทำงานของสมองลดลงโดยตรงหรือไม่ หรือว่ามันเกี่ยวข้องกับทางเลือกในการดำเนินชีวิตอื่น ๆ </p>
<h2><a href="https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/">จาก C++ ถึง Clojure: ภาษา Jank สัญญาว่าจะมอบสิ่งที่ดีที่สุดของทั้งสอง</a></h2>
<p>Jeaye Wilkerson อดีตวิศวกรที่ Electronic Arts (EA) กำลังสร้าง &quot;jank&quot; ซึ่งเป็นภาษาโปรแกรมใหม่ที่ผสานคุณสมบัติการโต้ตอบของ Clojure เข้ากับการคอมไพล์แบบเนทีฟ โดยใช้ประโยชน์จาก LLVM (Low-Level Virtual Machine) Jank ผสมผสานคุณลักษณะของ C++, Clojure, และ Rust โดยมุ่งเน้นที่การเพิ่มประสิทธิภาพและการใช้งานที่ง่ายขึ้น และมีเป้าหมายสำหรับการใช้งานในด้านการพัฒนาเกม, การพัฒนาอินเทอร์เฟซผู้ใช้แบบกราฟิก (GUI), และวิทยาศาสตร์ข้อมูล ภาษานี้ได้รับความสนใจจากชุมชน โดยมีแผนพัฒนาที่รวมถึงการปรับปรุงการรายงานข้อผิดพลาด ความสามารถในการทำงานร่วมกับ C++ และการแจกจ่ายบน Linux โดยมีการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ในเอนจินเกมและบริการเว็บ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871743">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Jank เป็นภาษาโปรแกรมใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อรวมจุดแข็งของ C++ และ Clojure โดยเน้นการทำงานร่วมกันอย่างราบรื่นกับ C++ และการพัฒนาแบบโต้ตอบ มันใช้การคอมไพล์แบบ Just-In-Time (JIT) กับ LLVM (Low-Level Virtual Machine) เพื่อสร้างไบนารีเนทีฟ เพิ่มประสิทธิภาพและการรวมเข้ากับ C++ ภาษานี้ยังอยู่ระหว่างการพัฒนา โดยมีแผนในอนาคตที่จะรองรับหลายแพลตฟอร์มและปรับปรุงการจัดการหน่วยความจำ ทำให้เกิดความสนใจในศักยภาพสำหรับการพัฒนาเกมและแอปพลิเคชัน GUI เนทีฟ </p>
<h2><a href="https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz">การสร้างวิดีโอที่ทำให้ Gorillaz โด่งดัง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870990">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Gorillaz วงดนตรีเสมือนจริง ได้รับความนิยมจากการผสมผสานดนตรีและแอนิเมชันอย่างสร้างสรรค์ โดยเฉพาะกับวิดีโอ &quot;Clint Eastwood&quot; แฟนๆ ยังคงจดจำโปรเจกต์สร้างสรรค์ของวงได้อย่างดี เช่น เว็บไซต์ Flash Kong Studios แบบอินเทอร์แอคทีฟ และงานศิลปะที่โดดเด่นของ Jamie Hewlett วงนี้ซึ่งนำโดย Damon Albarn ยังคงมีอิทธิพลในอุตสาหกรรมดนตรี โดยยังคงมีเสน่ห์ที่ไม่เสื่อมคลายแม้จะมีการเปลี่ยนแปลงไปตามกาลเวลา </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you">แผงวงจรพิมพ์ (PCBs), การเททองแดง, พื้นดิน, และคุณ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42874885">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความนี้สำรวจวิวัฒนาการของการออกแบบแผงวงจรพิมพ์ (PCB) โดยเฉพาะการเน้นที่การเททองแดงและพื้นดิน ซึ่งมีประสิทธิภาพมากขึ้นด้วยเทคนิคการผลิตสมัยใหม่ การเททองแดงในปัจจุบันถูกใช้เพื่อเพิ่มความเร็วในการผลิต ความสม่ำเสมอ และลดการกัดด้านข้าง ในขณะที่แผ่นกราวด์มีความสำคัญต่อความเข้ากันได้ทางแม่เหล็กไฟฟ้า (EMC) ประสิทธิภาพทางไฟฟ้า และการออกแบบเพื่อการผลิต (DFM) บทความนี้เน้นถึงความสำคัญของการเขียนเชิงเทคนิคที่แม่นยำและวิจารณ์การผสมผสานของแนวคิดในการอภิปรายเกี่ยวกับการออกแบบ PCB </p>
<h2><a href="https://airflow.app/">Airflow – สตรีมไฟล์มีเดียโดยตรงจาก macOS ไปยังอุปกรณ์ AirPlay</a></h2>
<p>Airflow เป็นแอปพลิเคชันสตรีมมิ่งวิดีโอที่เข้ากันได้กับ Chromecast, Apple TV และทีวีที่รองรับ AirPlay 2 โดยมีคุณสมบัติการสตรีม HEVC, เสียงปรับตัวได้ และการรู้จำอักขระจากภาพ (OCR) ของคำบรรยายแบบเรียลไทม์ รองรับ 4K HDR (High Dynamic Range) และรูปแบบเสียงต่าง ๆ ให้การเล่นที่มีคุณภาพสูงโดยใช้ CPU น้อยที่สุด Airflow มีจำหน่ายในราคาซื้อครั้งเดียวที่ $19.99 และมาพร้อมกับแอปควบคุมระยะไกลฟรีสำหรับ Android และ iPhone ซึ่งสามารถใช้งานร่วมกับ macOS 10.12+, Windows 10+ แบบ 64 บิต และ Windows 10+ แบบ 32 บิตได้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42870171">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Airflow เป็นแอปพลิเคชันสตรีมมิ่งสื่อที่ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสตรีมเนื้อหาจาก macOS ไปยังอุปกรณ์ AirPlay และ Chromecast ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความเร็วและความน่าเชื่อถือ ผู้ใช้ชื่นชม Airflow สำหรับความสามารถในการเลื่อนวิดีโอ การจัดการไฟล์ขนาดใหญ่ การรองรับคำบรรยาย และความเข้ากันได้กับทั้ง macOS และ Windows แม้จะมีความกังวลเกี่ยวกับสถานะการพัฒนาและการวิจารณ์เกี่ยวกับ UI แต่การอัปเดตล่าสุดบ่งชี้ว่ามีการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง และผู้ใช้หลายคนพบว่ามันเป็นการซื้อที่คุ้มค่าเมื่อเทียบกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Beamer และ AirParrot </p>
<h2><a href="https://github.com/mathesar-foundation/mathesar">Mathesar – อินเทอร์เฟซที่คล้ายสเปรดชีตที่ใช้งานง่ายสำหรับข้อมูล Postgres</a></h2>
<p>Mathesar เป็นเว็บแอปพลิเคชันที่ให้ส่วนต่อประสานคล้ายสเปรดชีตสำหรับฐานข้อมูล PostgreSQL ช่วยให้ผู้ใช้จัดการข้อมูลได้โดยไม่จำเป็นต้องเขียนโค้ด มันเป็นโอเพ่นซอร์ส โฮสต์ด้วยตัวเอง และผสานรวมโดยตรงกับ PostgreSQL เพื่อให้มั่นใจในความปลอดภัยของข้อมูลผ่านการควบคุมการเข้าถึงโดยเนทีฟ Mathesar อยู่ในช่วงเบต้าสาธารณะในขณะนี้ โดยสนับสนุนการมีส่วนร่วมจากชุมชน และดูแลโดยมูลนิธิ Mathesar ซึ่งเป็นองค์กรไม่แสวงหาผลกำไร </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42873312">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Mathesar มอบอินเทอร์เฟซที่คล้ายสเปรดชีตสำหรับ Postgres ซึ่งออกแบบมาให้ใช้งานง่ายสำหรับผู้ใช้ที่ไม่มีความเชี่ยวชาญทางเทคนิค ช่วยให้สามารถแก้ไขข้อมูล การสืบค้น และการจัดการความสัมพันธ์ได้โดยตรงภายใน Postgres มันเป็นเครื่องมือที่ใช้เว็บ, โอเพ่นซอร์ส, และโฮสต์ด้วยตัวเอง ซึ่งแตกต่างจากเครื่องมืออื่นๆ เช่น DBeaver หรือ Metabase โดยเน้นที่ความง่ายในการใช้งานและการผสานรวมอย่างลึกซึ้งกับ Postgres ปัจจุบัน Mathesar ยังขาดการปรับแต่ง UI และตัวแก้ไข SQL แต่มีแผนที่จะรวมคุณสมบัติเหล่านี้ไว้ด้วย; ได้รับอนุญาตภายใต้ GPLv3 และได้รับเงินทุนผ่านการบริจาค กำลังสำรวจตัวเลือกการสร้างรายได้ที่ยั่งยืน </p>
<h2><a href="https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/">LibreOffice ดาวน์โหลดครบ 400 ล้านครั้ง และยังคงเพิ่มขึ้นเรื่อย ๆ</a></h2>
<p>LibreOffice ได้บรรลุหลักชัยสำคัญ โดยมียอดดาวน์โหลดเกิน 400 ล้านครั้ง ณ วันที่ 30 มกราคม 2025 ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความนิยมและประโยชน์ที่ยั่งยืนของมัน หลังจากการเติบโตอย่างรวดเร็วในช่วงปี 2011 ถึง 2014 ความสนใจใน LibreOffice ได้ฟื้นคืนหลังจากช่วงหยุดนิ่ง เนื่องจากผู้ใช้เห็นคุณค่าของชุดโปรแกรมสำนักงานบนเดสก์ท็อปควบคู่ไปกับโซลูชันบนคลาวด์ แม้จะเผชิญกับการโจมตีที่ตัวนับการดาวน์โหลดในปี 2019 แต่ LibreOffice ยังคงเติบโต โดยมีการดาวน์โหลดมากกว่า 35 ล้านครั้งต่อปีภายในปี 2024 แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นและความสำคัญที่ยังคงมีอยู่ต่อไป </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42876998">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>LibreOffice ได้บรรลุหลักชัยสำคัญด้วยยอดดาวน์โหลด 400 ล้านครั้ง ซึ่งเน้นย้ำถึงการใช้งานอย่างแพร่หลายแม้จะมีการแข่งขันจากชุดโปรแกรมสำนักงานอื่น ๆ เช่น OnlyOffice ผู้ใช้แสดงความชอบที่หลากหลาย โดยบางคนชอบ OnlyOffice เนื่องจากความเข้ากันได้กับ Microsoft Office และอินเทอร์เฟซที่ทันสมัย ในขณะที่คนอื่นให้ความสำคัญกับ LibreOffice เพราะเป็นโอเพ่นซอร์สและสามารถจัดการไฟล์ขนาดใหญ่ได้ การอภิปรายเน้นถึงการผสานรวมของ LibreOffice ในการแจกจ่าย Linux, การใช้งานในบริบทส่วนตัวและมืออาชีพ, และการพัฒนาอย่างต่อเนื่อง พร้อมทั้งความท้าทายในการเปลี่ยนจากโซลูชันบนคลาวด์ไปสู่ซอฟต์แวร์ในเครื่อง </p>
<h2><a href="https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust">การแยกวิเคราะห์ไฟล์ PDF (และอื่น ๆ) ใน Elixir โดยใช้ Rust</a></h2>
<p>การแยกวิเคราะห์ไฟล์ PDF ใน Elixir เป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากขาดวิธีการที่ง่าย แต่การผสานรวม Rust ผ่าน NIFs (Native Implemented Functions) เสนอทางเลือกที่แข็งแกร่ง การผสมผสานระหว่างความเร็วและประสิทธิภาพของ Rust กับความสามารถของ Elixir ช่วยให้สามารถสร้างแอปพลิเคชัน LiveView Elixir สำหรับการอัปโหลด PDF โดยใช้ไลบรารี Extractous ใน Rust และ Rustler สำหรับการรวมเข้าด้วยกัน วิธีการนี้เน้นจุดแข็งของทั้งสองภาษา โดยให้โซลูชันที่คุ้มค่าและมีประสิทธิภาพสำหรับการแยกวิเคราะห์ PDF โดยมีการใช้งานเต็มรูปแบบที่สามารถเข้าถึงได้บน GitHub </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42871143">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การแยกวิเคราะห์ไฟล์ PDF ใน Elixir โดยใช้ Rust มอบโซลูชันที่เสถียรโดยใช้ความน่าเชื่อถือของ Rust เพื่อหลีกเลี่ยงการเกิดข้อผิดพลาดในเครื่องเสมือน BEAM (Bogdan/Björn&#39;s Erlang Abstract Machine) ความท้าทายหลักคือการดึงข้อมูลที่ซับซ้อน เช่น ตาราง จากไฟล์ PDF ซึ่งเกินกว่าการดึงข้อความธรรมดา เครื่องมืออย่าง Unstructured และ Marker ในภาษา Rust กำลังถูกสำรวจเพื่อปรับปรุงความเร็วในการอนุมานของโมเดลและรวมความสามารถด้านการมองเห็น โดยมีความสนใจใน API ที่ใช้ Docker สำหรับการพัฒนาท้องถิ่น </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="JavaScript Temporal กำลังมา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=JavaScript%20Temporal%20%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%A1%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2030%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/29&#39;</h2>
<h1>2025-01-29</h1>
<h2><a href="https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/">OpenAI โกรธจัด DeepSeek อาจขโมยข้อมูลทั้งหมดที่ OpenAI ขโมยจากเรา</a></h2>
<p>OpenAI, Microsoft และผู้เชี่ยวชาญด้าน AI David Sacks กล่าวหาว่า DeepSeek ใช้ข้อมูลของ OpenAI อย่างไม่เป็นธรรมในการพัฒนารูปแบบภาษาที่เหนือกว่า การสืบสวนโดย Bloomberg และ Financial Times กำลังตรวจสอบว่า DeepSeek ได้ฝึกฝนโมเดล R1 ของตนอย่างไม่เหมาะสมโดยใช้ผลลัพธ์จาก OpenAI หรือไม่ ซึ่งอาจผ่านเทคนิคที่เรียกว่า &quot;distillation&quot; ซึ่งเป็นการสกัดความรู้จากโมเดลที่มีอยู่แล้ว สถานการณ์นี้น่าสังเกตเนื่องจาก OpenAI ซึ่งมักถูกวิจารณ์เรื่องการใช้ข้อมูลโดยไม่ได้รับอนุญาต กำลังแสดงความกังวลเกี่ยวกับการปฏิบัติที่คล้ายกันโดยผู้อื่น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42865527">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>OpenAI กำลังสืบสวนข้อกล่าวหาว่า DeepSeek อาจใช้ข้อมูลอย่างไม่เหมาะสมในการฝึกโมเดล R1 ของตน ข้อกล่าวหาว่า OpenAI &quot;โกรธจัด&quot; ถือว่าไม่มีมูลความจริงและถูกมองว่าเป็นการล่อให้คลิก เว็บไซต์ Hacker News เน้นย้ำถึงความสำคัญของการรายงานที่ถูกต้องและไม่สนับสนุนพาดหัวข่าวที่ทำให้เข้าใจผิด </p>
<h2><a href="https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/">ฉันยังคงชอบ Sublime Text</a></h2>
<p>โปรแกรม Sublime Text ยังคงเป็นตัวเลือกที่นิยมในปี 2025 เนื่องจากความเร็ว ความเข้ากันได้ข้ามแพลตฟอร์ม และฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น Language Server Protocol (LSP), snippets และ multiple cursors ซอฟต์แวร์ถือว่า &quot;เสร็จสมบูรณ์&quot; ซึ่งหมายความว่ามีความเสถียรและเชื่อถือได้ โดยมีการอัปเดตล่าสุดในเดือนมกราคม 2025 เพื่อรักษาความทันสมัยและประสิทธิภาพ โปรแกรม Sublime Text ได้มีอิทธิพลอย่างมากต่อโปรแกรมแก้ไขข้อความสมัยใหม่ และความเรียบง่ายพร้อมกับสภาพแวดล้อมที่ปราศจากสิ่งรบกวนยังคงดึงดูดผู้ใช้ที่ต้องการประสบการณ์การเขียนโค้ดที่รวดเร็วและมีประสิทธิภาพ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862246">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Sublime Text ได้รับความนิยมเนื่องจากความเร็ว ความเรียบง่าย และความเบา ทำให้เหมาะสำหรับการแก้ไขอย่างรวดเร็วและงานเขียนโค้ดขนาดเล็ก แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะเปลี่ยนไปใช้ IDEs อย่าง VS Code หรือ Zed เพื่อคุณสมบัติขั้นสูง เช่น การพัฒนาระยะไกลและการผสานรวม AI แต่ Sublime Text ยังคงเป็นที่นิยมเนื่องจากความเสถียรและประสิทธิภาพ เครื่องมือนี้มักถูกใช้ควบคู่กับ IDEs ที่มีคุณสมบัติมากกว่า โดยเน้นบทบาทของมันในฐานะเครื่องมือเสริมในชุดเครื่องมือของนักพัฒนา </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc">ยูทูบเบอร์สายวิทยาศาสตร์ Physics Girl (ไดแอนนา โคเวิร์น) ยืนขึ้นเป็นครั้งแรกในรอบ 2 ปี</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42862118">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ยูทูบเบอร์ด้านวิทยาศาสตร์ Physics Girl, Dianna Cowern, ยืนขึ้นเป็นครั้งแรกในรอบสองปีหลังจากต่อสู้กับภาวะลองโควิด ซึ่งจุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับประสบการณ์การฟื้นตัว ชุมชนได้แบ่งปันการรักษาและการเปลี่ยนแปลงวิถีชีวิตที่หลากหลาย รวมถึงการปรับเปลี่ยนอาหาร การออกกำลังกาย และการใช้ผลิตภัณฑ์เสริมอาหาร โดยเน้นถึงการเดินทางฟื้นตัวส่วนบุคคล การสนทนายังได้กล่าวถึงความท้าทายในการได้รับการดูแลทางการแพทย์ที่เพียงพอและความหงุดหงิดที่ถูกมองข้ามโดยผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพ ซึ่งสร้างความหวังและกำลังใจให้กับผู้อื่นที่เผชิญกับปัญหาสุขภาพที่คล้ายคลึงกัน </p>
<h2><a href="https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source">ทำไม DeepSeek ต้องเป็นโอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<p>DeepSeek ซึ่งเป็นห้องปฏิบัติการ AI ของจีน ได้เปิดเผยโมเดลการให้เหตุผล R1 ซึ่งสามารถเปรียบเทียบได้กับ o1 ของ OpenAI เพื่อสร้างความไว้วางใจในตลาดตะวันตกและตอบสนองต่อความสงสัยเกี่ยวกับเทคโนโลยีของจีน โดยเฉพาะในเรื่องความปลอดภัยของข้อมูล การเปิดเผย R1 เป็นการเคลื่อนไหวเชิงกลยุทธ์เพื่อสร้างนวัตกรรมอย่างมีประสิทธิภาพท่ามกลางการควบคุมการส่งออกชิปขั้นสูง โดยเน้นถึงข้อได้เปรียบด้านต้นทุนของโมเดลโอเพ่นซอร์สเมื่อเทียบกับโมเดลที่เป็นกรรมสิทธิ์เช่น OpenAI โมเดลโอเพ่นซอร์ส เช่น R1 ของ DeepSeek เสนอความสามารถในการปรับแต่งและต้นทุนที่ต่ำกว่า ท้าทายโมเดลที่เป็นกรรมสิทธิ์ แม้ว่า OpenAI จะยังคงรักษาตำแหน่งผู้นำเนื่องจากความได้เปรียบในการเข้าสู่ตลาดก่อนและทรัพยากรที่มีอยู่ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42866201">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โมเดล AI แบบโอเพ่นซอร์สของ DeepSeek ได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับแนวปฏิบัติด้านข้อมูล AI โดยเฉพาะอย่างยิ่งหลังจากการใช้ข้อมูล YouTube ของ OpenAI ที่เป็นที่ถกเถียงกัน DeepSeek มอบทางเลือกฟรีแทนโมเดลที่มีราคาสูงของ OpenAI ทำให้เกิดการเปลี่ยนแปลงในหมู่ผู้ใช้ แม้ว่ากระบวนการฝึกอบรมทั้งหมดของมันยังคงไม่เปิดเผย ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับคำจำกัดความของ &quot;โอเพ่นซอร์ส&quot; ใน AI การอภิปรายเน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่เกิดขึ้นอย่างต่อเนื่องระหว่างโมเดล AI ที่เป็นกรรมสิทธิ์และโอเพ่นซอร์ส โดยที่ DeepSeek กำลังท้าทายมาตรฐานที่มีอยู่และทำให้ AI เข้าถึงได้มากขึ้น แต่ความสมดุลในอนาคตระหว่างโมเดลเหล่านี้ยังคงไม่แน่นอน </p>
<h2><a href="https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/">ฉันไม่ต้องการให้ AI มา &#39;ขัดเกลา&#39; ฉัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864854">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนวิจารณ์เครื่องมือการเขียนด้วย AI ว่าทำให้ข้อความมีความเป็นทางการและไม่เป็นส่วนตัวมากเกินไป โดยเปรียบเทียบกับ Microsoft Clippy ที่ไม่เป็นที่นิยม แม้ว่าเครื่องมือ AI จะช่วยผู้ที่ไม่ใช่เจ้าของภาษาพูดได้ แต่ก็มีความกังวลว่ามันอาจทำให้การสื่อสารกลายเป็นสิ่งที่จืดชืดและเหมือนกันไปหมด ซึ่งทำให้ความเป็นเอกลักษณ์หายไป การผลักดันคุณสมบัติ AI ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยีถูกมองว่าเป็นการขับเคลื่อนโดยตลาดมากกว่าที่จะอิงตามความต้องการที่แท้จริงของผู้ใช้ โดยมีความชื่นชอบในการสื่อสารที่เป็นมนุษย์อย่างแท้จริง </p>
<h2><a href="https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/">คำถามที่ถูกเซ็นเซอร์โดย DeepSeek</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 ซึ่งเป็นโมเดลโอเพ่นซอร์สจากประเทศจีน กำลังถูกตรวจสอบเนื่องจากเป็นไปตามการเซ็นเซอร์ของพรรคคอมมิวนิสต์จีน (CCP) โดยมีความกังวลเกี่ยวกับอัตราการปฏิเสธในหัวข้อที่อ่อนไหว ชุดข้อมูลที่มี 1,360 คำสั่งถูกใช้ในการทดสอบโมเดลนี้ พบว่าประมาณ 85% ของคำสั่งในหัวข้อเช่นการประกาศอิสรภาพของไต้หวันถูกเซ็นเซอร์ แต่การพยายามเจลเบรกแสดงให้เห็นว่าการเซ็นเซอร์สามารถหลีกเลี่ยงได้ง่าย การประเมินในอนาคตจะเปรียบเทียบการจัดการหัวข้อที่อ่อนไหวระหว่างโมเดลของจีนและอเมริกา โดยเน้นความแตกต่างในด้านการเซ็นเซอร์และการควบคุมเนื้อหา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858552">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek, โมเดล AI ของจีน, เซ็นเซอร์หัวข้อที่อ่อนไหวต่อรัฐบาลจีน เช่น การสังหารหมู่ที่จัตุรัสเทียนอันเหมิน โดยการลบเนื้อหาที่ถูกกระตุ้นโดยคำสำคัญเฉพาะ เวอร์ชันที่โฮสต์ของ DeepSeek แสดงการเซ็นเซอร์มากกว่าเวอร์ชันท้องถิ่น ทำให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์ AI และการเปรียบเทียบกับโมเดลตะวันตกเช่น ChatGPT สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับโมเดล AI ที่ถูกกำหนดโดยบริบททางวัฒนธรรมและการเมืองของการพัฒนาของพวกเขา </p>
<h2><a href="https://alexeystar.com/blog/slopify/">ลาก่อน, Slopify</a></h2>
<p>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจกับเพลย์ลิสต์ Discover Weekly ของ Spotify ซึ่งตอนนี้มีเพลงและเพลงคัฟเวอร์ที่สร้างโดย AI ผู้ใช้วิจารณ์แอปของ Spotify ว่ามีความซับซ้อนและใช้งานยาก ทำให้ตัดสินใจยกเลิกการสมัครสมาชิก สถานการณ์นี้เน้นถึงความกังวลที่เพิ่มขึ้นเกี่ยวกับเนื้อหาที่สร้างโดย AI ในบริการสตรีมมิ่งเพลงและผลกระทบต่อประสบการณ์ของผู้ใช้และการสนับสนุนศิลปินจริง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860113">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การมุ่งเน้นของ Spotify ในการปรับแต่งเพลย์ลิสต์ด้วยอัลกอริทึมและดนตรีที่สร้างโดย AI ได้ทำให้ผู้ใช้ไม่พอใจ จนบางคนตัดสินใจออกจากแพลตฟอร์ม ผู้ใช้ได้แสดงความไม่พอใจเกี่ยวกับปัญหาต่างๆ เช่น ข้อมูลเมตาที่ไม่ถูกต้อง การโปรโมตพอดแคสต์ที่ไม่ต้องการ และฟีเจอร์ที่ขาดหายไป เช่น การสลับโปรไฟล์ในแผนครอบครัว ส่งผลให้ผู้ใช้หลายคนกำลังมองหาทางเลือกอื่น เช่น Apple Music, Tidal และ Qobuz ซึ่งมีการสนับสนุนศิลปินที่ดีกว่าและพึ่งพาอัลกอริทึมน้อยกว่า </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression">แบคทีเรีย (และเมแทบอไลต์ของพวกมัน) และภาวะซึมเศร้า</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42863262">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีความเป็นไปได้ที่จะมีความเชื่อมโยงระหว่างแบคทีเรีย เมแทบอไลต์ของพวกมัน และภาวะซึมเศร้า โดยบางคนรายงานว่ามีการปรับปรุงอารมณ์หลังจากการอดอาหาร ซึ่งอาจเกิดจากการเปลี่ยนแปลงของไมโครไบโอม การอภิปรายเน้นถึงผลกระทบของการเปลี่ยนแปลงทางอาหาร เช่น การงดข้าวสาลีและน้ำตาล ต่อสุขภาพจิต และบทบาทของแบคทีเรียในลำไส้ พันธุกรรม และวิถีชีวิตต่อความเป็นอยู่ที่ดีโดยรวม มีความสนใจที่เพิ่มขึ้นในการทำความเข้าใจความเชื่อมโยงระหว่างสุขภาพลำไส้และอารมณ์ รวมถึงการสำรวจจีโนมส่วนบุคคลเพื่อการจัดการสุขภาพที่ดีขึ้น </p>
<h2><a href="https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list">การใช้ความสนใจแบบหลายหัวของ DeepSeek และเทคนิค KV cache อื่น ๆ</a></h2>
<p>แคชแบบคีย์-ค่า (KV) ช่วยเพิ่มความเร็วของโมเดลภาษา เช่น ChatGPT โดยลดการคำนวณที่ซ้ำซ้อน ทำให้ประสิทธิภาพการอนุมานดีขึ้น การแคช KV ลดความซับซ้อนในการคำนวณจาก 𝑂(𝑛³) เป็น 𝑂(𝑛²) โดยการเก็บข้อมูลคีย์และค่าไว้สำหรับแต่ละโทเค็น แม้ว่าจะเพิ่มการใช้งานหน่วยความจำก็ตาม นวัตกรรมในการเลือกโทเค็น การบีบอัด และการออกแบบสถาปัตยกรรมใหม่ เช่น Multi-head Latent Attention ช่วยตอบสนองความต้องการหน่วยความจำของการแคช KV โดยการปรับปรุงประสิทธิภาพของโมเดลที่ใช้ Transformer </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42858741">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความของ DeepSeek เกี่ยวกับการใช้เทคนิค multi-head latent attention และ KV (Key-Value) cache ได้สร้างการสนทนาที่มีชีวิตชีวา โดยเน้นทั้งการวิจารณ์และการชื่นชมเนื้อหาที่สร้างโดย AI บทความที่เขียนร่วมกับ AI มีเป้าหมายเพื่อเสนอการสรุปย่อของงานวิจัยที่ซับซ้อน โดยใช้ PySpur เพื่อความน่าสนใจทางภาพและการสนับสนุนการวนซ้ำ พร้อมข้อเสนอแนะสำหรับการปรับปรุงเพิ่มเติม การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของความโปร่งใสในเนื้อหาที่สร้างโดย AI และศักยภาพของ AI ในการปรับปรุงประสิทธิภาพการเขียน </p>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo">ผู้ป่วยพาร์กินสัน &quot;รู้สึกเหมือนหายขาด&quot; ด้วยอุปกรณ์กระตุ้นสมองส่วนลึกแบบปรับได้ใหม่</a></h2>
<p>เควิน ฮิลล์ ผู้ป่วยพาร์กินสัน รายงานว่ารู้สึก &quot;หาย&quot; หลังจากได้รับการปลูกถ่ายสมองที่ส่งสัญญาณไฟฟ้าไปยังสมองของเขา ซึ่งช่วยบรรเทาอาการของเขาได้อย่างมาก ระบบกระตุ้นสมองส่วนลึกแบบปรับตัวได้ ซึ่งพัฒนาโดย Medtronic สามารถปรับการรักษาโดยอัตโนมัติตามกิจกรรมของสมอง เสนอศักยภาพในการปรับปรุงคุณภาพชีวิตของผู้ป่วย ด้วยจำนวนประชากรประมาณ 153,000 คนในสหราชอาณาจักรที่ได้รับผลกระทบจากโรคพาร์กินสัน นวัตกรรมนี้อาจมีผลกระทบอย่างมากเนื่องจากคาดว่าจำนวนผู้ป่วยจะเพิ่มขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42857293">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีรายงานว่าอุปกรณ์กระตุ้นสมองส่วนลึกแบบปรับได้ใหม่ (DBS) สามารถบรรเทาอาการของโรคพาร์กินสันได้อย่างมีนัยสำคัญ โดยมีผู้ป่วยรายหนึ่งอ้างว่ารู้สึกเหมือน &#39;หายขาด&#39; แม้ว่าจะยังมีความสงสัยอยู่ก็ตาม นักวิจารณ์เตือนว่ารายงานดังกล่าวอาจให้ความหวังที่ผิดพลาด เนื่องจากการรักษา DBS ไม่สามารถเข้าถึงได้หรือมีราคาที่ทุกคนสามารถจ่ายได้ และไม่ได้แก้ไขอาการทั้งหมด เช่น ภาวะสมองเสื่อมหรือโรคจิต แม้ว่า DBS จะถูกใช้มาหลายปีและแสดงให้เห็นถึงความหวัง แต่ยังจำเป็นต้องมีการทดลองทางคลินิกเพิ่มเติมเพื่อยืนยันประสิทธิภาพ และควรทราบว่า DBS ไม่ใช่การรักษาโรคพาร์กินสันให้หายขาด </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours">Seagate: ฮาร์ดไดรฟ์ &#39;ใหม่&#39; ที่ถูกใช้งานมาหลายหมื่นชั่วโมง</a></h2>
<p>ลูกค้าชาวเยอรมันได้รายงานว่าซื้อฮาร์ดไดรฟ์ Seagate ที่ระบุว่าเป็นของ &quot;ใหม่&quot; แต่จริง ๆ แล้วเป็นของใช้แล้ว โดยบางตัวแสดงชั่วโมงการใช้งานที่ยาวนาน ปัญหานี้ถูกระบุโดย Heise.de หลังจากมีรายงานหลายฉบับเกี่ยวกับฮาร์ดดิสก์ Seagate Exos ซึ่งถูกขายเป็นของใหม่แต่ขาดการรับประกันมาตรฐานห้าปี Seagate กำลังสืบสวนการฉ้อโกงที่อาจเกิดขึ้น เนื่องจากสถิติ SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) ของไดรฟ์ถูกรีเซ็ต และปัญหานี้เกี่ยวข้องกับผู้ค้าปลีกหลายราย รวมถึง Amazon และ Mindfactory </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864788">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ฮาร์ดไดรฟ์ Seagate ที่ทำการตลาดว่าเป็น &quot;ใหม่&quot; ในเยอรมนีถูกพบว่ามีการใช้งานมาก่อนเป็นเวลานาน โดยมีการรีเซ็ตข้อมูล SMART เพื่อปกปิดการใช้งานก่อนหน้า ปัญหานี้ดูเหมือนจะเกี่ยวข้องกับผู้ค้าปลีกหลายราย ซึ่งบ่งชี้ถึงความผิดพลาดของผู้จัดจำหน่ายหรือกิจกรรมฉ้อโกง ผู้บริโภคได้รับคำแนะนำให้ตรวจสอบการใช้งานไดรฟ์โดยใช้บันทึก FARM ของ smartctl แม้ว่าจะต้องใช้ซอฟต์แวร์เวอร์ชันที่อัปเดตซึ่งไม่สามารถใช้งานได้ทั่วไป ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการซื้อฮาร์ดไดรฟ์จากผู้ค้าปลีกบางราย โดยเฉพาะบนแพลตฟอร์มเช่น Amazon </p>
<h2><a href="https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding">การค้นพบการเขียนโค้ด</a></h2>
<p>Discovery Coding เป็นวิธีการเขียนโปรแกรมที่นักเขียนโค้ดเขียนโค้ดเพื่อทำความเข้าใจปัญหา ซึ่งคล้ายกับการเขียนแบบค้นพบในนิยาย ที่เรื่องราวพัฒนาขึ้นระหว่างกระบวนการเขียน วิธีการนี้อาจดูไม่เป็นระเบียบเทียบกับการวางแผนที่มีโครงสร้าง แต่ยังสามารถให้ผลลัพธ์ที่เข้มงวดและมีประสิทธิภาพได้โดยมุ่งเน้นที่การเข้าใจข้อจำกัดของระบบ ชุมชนโปรแกรมมิ่งได้รับการสนับสนุนให้ยอมรับและยอมรับวิธีการที่หลากหลายในการออกแบบซอฟต์แวร์ โดยยอมรับว่าไม่มีวิธีที่ถูกต้องเพียงวิธีเดียว เนื่องจากเป็นกระบวนการของมนุษย์ที่แตกต่างกันไปในแต่ละบุคคล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860128">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การเขียนโค้ดเพื่อการค้นพบเป็นวิธีที่โปรแกรมเมอร์เขียนโค้ดเพื่อสำรวจและทำความเข้าใจปัญหา แทนที่จะพึ่งพาเอกสารการออกแบบเพียงอย่างเดียว วิธีการนี้สามารถนำไปสู่การประมาณเวลาที่แม่นยำยิ่งขึ้นและการแก้ปัญหาโดยการให้ความเข้าใจเชิงปฏิบัติเกี่ยวกับพื้นที่ของปัญหา แม้อาจส่งผลให้มีการจัดส่งโซลูชันที่ไม่สมบูรณ์ แต่ก็ยังถูกมองว่าเป็นการส่งเสริมนวัตกรรมและความสามารถในการปรับตัว โดยเฉพาะในสภาพแวดล้อมที่มีการเปลี่ยนแปลงอย่างรวดเร็ว </p>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones">Apple และ SpaceX ร่วมมือกันเพื่อสนับสนุนเครือข่ายดาวเทียม Starlink บน iPhone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860752">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Apple กำลังร่วมมือกับ T-Mobile เพื่อสนับสนุนเครือข่ายดาวเทียม Starlink บน iPhone โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงการเชื่อมต่อในพื้นที่ห่างไกล ความร่วมมือนี้สะท้อนถึงแนวโน้มที่กว้างขึ้นของการผนวกเทคโนโลยีดาวเทียมเข้ากับสมาร์ทโฟน ควบคู่ไปกับความก้าวหน้าในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) ผู้ใช้บางคนกังวลเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของ Apple กับ Elon Musk ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นการเคลื่อนไหวเชิงกลยุทธ์เพื่อเพิ่มบริการที่นำเสนอ </p>
<h2><a href="https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/">ห้องสมุดและความเป็นอยู่ที่ดี: กรณีศึกษาจากห้องสมุดสาธารณะนิวยอร์ก</a></h2>
<p>การศึกษาของห้องสมุดสาธารณะนิวยอร์กเผยว่าห้องสมุดช่วยปรับปรุงความเป็นอยู่ที่ดีและการเชื่อมต่อในชุมชนอย่างมาก โดยเฉพาะในพื้นที่ที่มีรายได้น้อย ผลการศึกษาที่สำคัญแสดงให้เห็นว่า 92% ของผู้ใช้รู้สึกสงบหลังจากเยี่ยมชม, 74% รู้สึกมีความสามารถในการจัดการชีวิตมากขึ้น, และ 90% สนุกกับการเรียนรู้เพิ่มเติม ห้องสมุดถูกระบุว่าเป็นสถานที่ที่ส่งเสริมความมองโลกในแง่ดี, ความเห็นอกเห็นใจ, และชุมชน ทำหน้าที่เป็นยาต้านความเครียดในยุคปัจจุบันอย่างมีประสิทธิภาพ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42860240">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ห้องสมุดในสหรัฐฯ กำลังเผชิญกับการเปลี่ยนแปลงเมื่อระบบมหาวิทยาลัยลดการสะสมหนังสือในรูปแบบกายภาพ โดยเลือกใช้การเข้าถึงแบบดิจิทัลเนื่องจากความต้องการหนังสือกายภาพลดลง ห้องสมุดสาธารณะต้องเผชิญกับความท้าทายเพิ่มเติม โดยมักทำหน้าที่เป็นที่พักพิงสำหรับคนไร้บ้าน ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อบทบาทหลักในการให้บริการชุมชน แม้จะมีปัญหาเหล่านี้ ห้องสมุดยังคงปรับตัวโดยการรวมสิ่งอำนวยความสะดวกสมัยใหม่ เช่น พื้นที่สร้างสรรค์ ซึ่งเน้นถึงการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการปรับสมดุลระหว่างหน้าที่ดั้งเดิมกับความต้องการของสังคมที่เปลี่ยนแปลงไป </p>
<h2><a href="https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy">โทรศัพท์ของเรากำลังทำลายความสามารถในการรู้สึกเซ็กซี่ของเรา (2024)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42864595">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความกล่าวถึงว่าสมาร์ทโฟนอาจลดความรู้สึกเซ็กซี่ของเราโดยส่งเสริมการจมอยู่ในโลกดิจิทัลอย่างต่อเนื่อง ซึ่งทำให้การมีปฏิสัมพันธ์ทางสังคมในชีวิตจริงและความเป็นธรรมชาติลดลง มันโต้แย้งว่าสมาร์ทโฟนส่งเสริมวิถีชีวิตที่มุ่งเน้นการตอบสนองทันที ซึ่งนำไปสู่การลดลงของความมีชีวิตชีวาและความรับผิดชอบส่วนบุคคลในการใช้โทรศัพท์ ชิ้นงานนี้ยังสำรวจประเด็นทางสังคมที่กว้างขึ้น รวมถึงผลกระทบของเทคโนโลยีต่อความรับผิดชอบส่วนบุคคลและความซับซ้อนของชีวิตสมัยใหม่ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI โกรธจัด DeepSeek อาจขโมยข้อมูลทั้งหมดที่ OpenAI ขโมยจากเรา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20%E0%B9%82%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%98%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%94%20DeepSeek%20%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B8%82%E0%B9%82%E0%B8%A1%E0%B8%A2%E0%B8%82%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A1%E0%B8%B9%E0%B8%A5%E0%B8%97%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%94%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%20OpenAI%20%E0%B8%82%E0%B9%82%E0%B8%A1%E0%B8%A2%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2029%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/28&#39;</h2>
<h1>2025-01-28</h1>
<h2><a href="https://repebble.com/">เรากำลังนำ Pebble กลับมา</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845091">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Pebble กำลังถูกฟื้นฟูด้วยการสนับสนุนจาก Google โดยมุ่งเน้นไปที่จุดแข็งดั้งเดิม เช่น ความสามารถในการปรับแต่งได้ง่าย อายุการใช้งานแบตเตอรี่ที่ยาวนาน และการทำหน้าที่เป็นส่วนขยายของโทรศัพท์ การฟื้นฟูนี้มีเป้าหมายเพื่อรักษาลักษณะโอเพ่นซอร์สของ Pebble และหลีกเลี่ยงการบังคับให้สมัครสมาชิกคลาวด์ ซึ่งเป็นที่น่าสนใจสำหรับแฮกเกอร์และผู้ที่ชื่นชอบเทคโนโลยี ชุมชนรู้สึกตื่นเต้นกับการกลับมาของ Pebble โดยสะท้อนถึงคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์และอิทธิพลต่อเทคโนโลยีสวมใส่ได้ </p>
<h2><a href="https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html">Google เปิดซอร์ส Pebble OS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845070">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Google ได้เปิดซอร์ส Pebble OS ซึ่งสร้างความตื่นเต้นให้กับแฟน ๆ และนักพัฒนาสำหรับการพัฒนาใหม่ ๆ ที่เป็นไปได้ในเทคโนโลยีสมาร์ทวอทช์ การเผยแพร่บน GitHub ไม่รวมถึงส่วนประกอบที่เป็นกรรมสิทธิ์ เช่น ฟอนต์ของระบบและสแต็ก Bluetooth ดังนั้นจึงไม่สามารถคอมไพล์ในรูปแบบปัจจุบันได้ การเคลื่อนไหวนี้ถูกมองว่าเป็นท่าทีเชิงบวกจาก Google ซึ่งเกิดจากความพยายามภายใน และถูกมองว่าเป็นก้าวหนึ่งในการฟื้นฟูระบบนิเวศของนาฬิกาอัจฉริยะ Pebble </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic">รัน DeepSeek R1 Dynamic 1.58-บิต</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42850222">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit สามารถลดขนาดได้ถึง 80% และทำงานที่ความเร็ว 140 โทเค็นต่อวินาทีโดยใช้ H100s คู่ แต่ความเร็วที่ช้าและปัญหาการซ้ำทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการใช้งานจริง การควอนไทเซชันแบบไดนามิกช่วยในด้านประสิทธิภาพ แต่ยังคงมีความกังวลเกี่ยวกับการเข้าถึง ค่าใช้จ่าย และข้อเรียกร้องเกี่ยวกับค่าใช้จ่ายในการฝึกอบรมของโมเดล ซึ่งนำไปสู่การตรวจสอบอย่างละเอียด โมเดลนี้มีผลกระทบที่น่าจดจำต่อตลาด โดยมีความพยายามในการทำซ้ำผลลัพธ์ของมัน แม้ว่าประสิทธิภาพของมันจะถูกถกเถียงเมื่อเทียบกับโมเดลที่ใหญ่กว่า </p>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/">ผลลัพธ์ที่น่าพอใจจาก DeepSeek R1 สำหรับโค้ด</a></h2>
<p>คำขอการดึง (PR) โดย Xuan-Son Nguyen สำหรับ llama.cpp ช่วยเพิ่มความเร็วของ WebAssembly (WASM) โดยใช้คำสั่ง Single Instruction, Multiple Data (SIMD) โดยมีการสนับสนุนที่สำคัญจาก DeekSeek-R1 PR นี้รวมถึง model_map แบบไดนามิกที่สร้างจากการตอบสนองของ API ซึ่งช่วยลดความจำเป็นในการใช้เวอร์ชันที่เขียนโค้ดไว้ล่วงหน้า แสดงให้เห็นถึงนวัตกรรมในการพัฒนาโปรแกรมเสริม บล็อกของ Simon Willison ยังครอบคลุมหัวข้อที่ทันสมัย เช่น โครงการโอเพนซอร์ส, Citations API ของ Anthropic, และโครงการโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ซึ่งบ่งบอกถึงการมุ่งเน้นในการสนทนาเกี่ยวกับเทคโนโลยีล้ำสมัย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852866">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek R1 แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของ AI ในการเขียนโค้ดโดยการเขียน 99% ของคำขอรวม (PR) สำหรับ llama.cpp ซึ่งแสดงให้เห็นถึงบทบาทที่เพิ่มขึ้นของ AI ในการพัฒนาซอฟต์แวร์ เครื่องมืออย่าง aider ตอนนี้มีหน้าที่ในการสร้างโค้ดใหม่ถึง 70-82% ในการปล่อยซอฟต์แวร์ใหม่ ซึ่งบ่งบอกถึงการเพิ่มขึ้นอย่างมากในประสิทธิภาพการทำงานผ่านการช่วยเหลือของ AI แม้จะมีความก้าวหน้าเหล่านี้ แต่ AI ยังคงต้องการการดูแลจากมนุษย์สำหรับการแก้ปัญหาที่ซับซ้อนและการผสานรวมกับฐานรหัสที่มีอยู่ ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงในพลวัตของงานและความต้องการทักษะในอุตสาหกรรม </p>
<h2><a href="https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1">ภาพประกอบ DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 เป็นโมเดล AI ที่เพิ่งเปิดตัวใหม่ โดยเน้นความสามารถในการให้เหตุผลที่ดีขึ้นผ่านกระบวนการฝึกอบรมสามขั้นตอนที่มีโครงสร้าง: การสร้างแบบจำลองภาษา, การปรับแต่งด้วยการควบคุม (SFT), และการปรับแต่งตามความชอบ โมเดลนี้รวมข้อมูลการให้เหตุผลที่มีความยาว, โมเดลการให้เหตุผลชั่วคราว, และการเรียนรู้เสริมกำลัง (RL) ขนาดใหญ่ ทำให้โดดเด่นในงานที่ต้องใช้เหตุผลโดยการสร้างโทเค็นการคิด มันใช้สถาปัตยกรรมแบบผสมของผู้เชี่ยวชาญ ซึ่งช่วยให้สามารถจัดการงานที่ต้องใช้เหตุผลซับซ้อนได้อย่างมีประสิทธิภาพ ถือเป็นความก้าวหน้าที่สำคัญในการออกแบบโมเดล AI </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845488">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 กำลังสร้างการสนทนาเนื่องจากประสิทธิภาพและความคุ้มค่าของมันเมื่อเทียบกับโมเดลอย่าง GPT และ Gemini โดยมีผู้ใช้บางคนสังเกตเห็นปัญหาทั่วไปของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) โมเดลนี้มีความโดดเด่นในเรื่องความต้องการการประมวลผลที่ต่ำและเป็นโอเพ่นซอร์ส ซึ่งอาจทำให้เกิดการเปลี่ยนแปลงในวงการ AI และทำให้การพัฒนา AI เข้าถึงได้ง่ายขึ้น พัฒนาโดยกองทุนเฮดจ์ฟันด์ของจีน DeepSeek-R1 ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับข้อมูลการฝึกอบรมและผลกระทบทางภูมิรัฐศาสตร์ แม้ว่าจะมีการวิจารณ์ที่หลากหลายเกี่ยวกับความสามารถในการเขียนโค้ดของมัน </p>
<h2><a href="https://mlip-cmu.github.io/s2025/">การเรียนรู้ของเครื่องในกระบวนการผลิต (หลักสูตร CMU)</a></h2>
<p>มหาวิทยาลัยคาร์เนกีเมลลอนเปิดสอนหลักสูตรชื่อ &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; สำหรับภาคฤดูใบไม้ผลิปี 2025 โดยเน้นการสร้าง การปรับใช้ และการบำรุงรักษาผลิตภัณฑ์ซอฟต์แวร์ที่ใช้การเรียนรู้ของเครื่อง หลักสูตรนี้เน้นการปฏิบัติ AI อย่างรับผิดชอบและ MLOps (การดำเนินงานการเรียนรู้ของเครื่อง) ครอบคลุมวงจรชีวิตทั้งหมดตั้งแต่ต้นแบบจนถึงการผลิต ออกแบบสำหรับนักเรียนที่มีทักษะด้านวิทยาศาสตร์ข้อมูลและการเขียนโปรแกรมพื้นฐาน มีการบรรยาย ห้องปฏิบัติการ และโครงการกลุ่ม พร้อมทรัพยากรที่มีอยู่บน GitHub </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42847834">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หลักสูตรของ CMU เกี่ยวกับการเรียนรู้ของเครื่องในภาคการผลิตแนะนำเครื่องมือที่ใช้งานได้จริง เช่น Kafka, Docker, Kubernetes, และ Jenkins โดยเน้นที่ MLOps (การดำเนินงานการเรียนรู้ของเครื่อง), ความสามารถในการอธิบาย, ความยุติธรรม, และการตรวจสอบ มันทำหน้าที่เป็นสะพานเชื่อมระหว่างการเรียนรู้ของเครื่องและระบบการผลิต แม้ว่าบางคนจะมองว่ามันเป็นระดับเริ่มต้นและเน้นไปที่การรวมเครื่องมือมากกว่าการเชี่ยวชาญ มีความกังวลเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องในระยะยาวของเครื่องมือบางอย่างและการเน้นย้ำที่จำกัดของหลักสูตรในเรื่องคุณภาพของข้อมูล อย่างไรก็ตาม มันถูกมองว่าเป็นจุดเริ่มต้นใหม่สำหรับนักศึกษาวิทยาการคอมพิวเตอร์ </p>
<h2><a href="https://huggingface.co/blog/open-r1">Open-R1: การทำซ้ำแบบเปิดของ DeepSeek-R1</a></h2>
<p>Open-R1 เป็นโครงการที่มุ่งหมายจะจำลอง DeepSeek-R1 ซึ่งเป็นโมเดลการให้เหตุผลที่เทียบเท่ากับ o1 ของ OpenAI โดยเน้นที่ความโปร่งใสและความร่วมมือแบบโอเพ่นซอร์ส โครงการนี้มุ่งที่จะสร้างชุดข้อมูลและกระบวนการฝึกอบรมของ DeepSeek-R1 ขึ้นมาใหม่ ซึ่งปัจจุบันยังไม่ได้เปิดเผย โดยใช้การเรียนรู้เสริมแรง (RL) โดยไม่ต้องมีการควบคุมจากมนุษย์ Open-R1 สนับสนุนการมีส่วนร่วมของชุมชนเพื่อขยายการประยุกต์ใช้โมเดลให้กว้างขวางเกินกว่าคณิตศาสตร์ รวมถึงสาขาต่าง ๆ เช่น การเขียนโค้ดและการแพทย์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42849536">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Open-R1 เป็นโครงการที่มุ่งเน้นการสร้างแบบจำลอง DeepSeek-R1 ขึ้นใหม่โดยใช้หลักการของโอเพ่นซอร์ส แม้ว่าจะยังไม่ใช่แบบจำลองที่แท้จริงในขณะนี้ การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายและประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากการสร้างแบบจำลอง AI ขึ้นใหม่ด้วยงบประมาณที่จำกัด รวมถึงผลกระทบของ AI ต่อการศึกษาและผลกระทบต่อสังคมในวงกว้าง การสนทนายังเน้นถึงความตื่นเต้นเกี่ยวกับความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและบทบาทของการเคลื่อนไหวแบบโอเพ่นซอร์สในการทำให้ AI เข้าถึงได้มากขึ้นสำหรับผู้ชมที่กว้างขึ้น </p>
<h2><a href="https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html">อนาคตของ Rebble</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845017">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การสนทนานี้เน้นถึงความคิดถึงสำหรับนาฬิกาอัจฉริยะ Pebble ที่ได้รับการชื่นชมสำหรับหน้าจอที่คล้าย e-ink และอายุการใช้งานแบตเตอรี่ที่ยาวนาน และตั้งคำถามว่าทำไมเทคโนโลยีที่คล้ายกันจึงไม่ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางมากขึ้น มีความสนใจในศักยภาพของฮาร์ดแวร์ใหม่จาก Rebble ซึ่งเป็นโครงการที่ขับเคลื่อนโดยชุมชน และลักษณะโอเพ่นซอร์สของโครงการสมาร์ทวอทช์ที่เกี่ยวข้อง มีการกล่าวถึงทางเลือกอย่าง Watchy และ PineTime โดยผู้ใช้ได้สังเกตถึงความท้าทายด้านซอฟต์แวร์ที่พบในพื้นที่สมาร์ทวอทช์แบบโอเพ่นซอร์ส </p>
<h2><a href="https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves">ตำนานอัลฟ่า: หมาป่าที่ถูกกักขังทำให้เราเข้าใจผิดได้อย่างไร</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42844619">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>แนวคิดเรื่อง &quot;อัลฟ่าตัวผู้&quot; ในหมาป่า ซึ่งเดิมอิงจากการศึกษาหมาป่าในกรง ถูกหักล้างแล้ว; ฝูงหมาป่าในธรรมชาติทำงานคล้ายกับหน่วยครอบครัวมากกว่าที่จะเป็นโครงสร้างลำดับชั้น แม้จะถูกหักล้างแล้ว แต่แนวคิด &quot;อัลฟ่า&quot; ยังคงอยู่เนื่องจากความน่าสนใจในสภาพแวดล้อมที่มีการแข่งขัน เช่น ซิลิคอนแวลลีย์ และการตอบสนองต่อความต้องการทางสังคมและจิตวิทยาบางประการ ความเชื่อที่ยังคงมีอยู่ในตำนาน &quot;อัลฟ่า&quot; เน้นให้เห็นว่านิทานสามารถมีอิทธิพลต่อการรับรู้ของเราเกี่ยวกับพลวัตทางสังคมได้อย่างไร แม้ว่าจะมีพื้นฐานมาจากสมมติฐานที่ไม่ถูกต้องก็ตาม </p>
<h2><a href="https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/">เครื่องมือ go ของ Go 1.24 เป็นหนึ่งในส่วนเพิ่มเติมที่ดีที่สุดในระบบนิเวศในรอบหลายปี</a></h2>
<p>Go 1.24 แนะนำคำสั่ง <code>go tool</code> ใหม่และคำสั่ง <code>tool</code> ใน <code>go.mod</code> เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการจัดการเครื่องมือโครงการในระบบนิเวศของ Go การอัปเดตนี้แก้ไขปัญหาที่เกี่ยวข้องกับรูปแบบ <code>tools.go</code> เช่น ผลกระทบต่อประสิทธิภาพและการขยายตัวของต้นไม้การพึ่งพา โดยการอนุญาตให้มีการจัดการเครื่องมือที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นและลดการพึ่งพาที่ไม่จำเป็น ในขณะที่คำสั่ง <code>go tool</code> ปรับปรุงประสิทธิภาพโดยการแคชการเรียกใช้ <code>go run</code> มีความกังวลเกี่ยวกับการพึ่งพาเครื่องมือที่ถูกจัดการเป็นทางอ้อม ซึ่งอาจนำไปสู่การปะทะกันของการพึ่งพาได้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845323">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การแนะนำ &quot;go tool&quot; ใน Go 1.24 ได้ก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบต่อการจัดการการพึ่งพา โดยมีความกังวลเกี่ยวกับการรวมเครื่องมือและการพึ่งพาโครงการที่อาจทำให้เกิดความขัดแย้ง นักวิจารณ์เสนอทางเลือกเช่นไฟล์โมดูลแยกต่างหากหรือการใช้เครื่องมือเช่น Nix เพื่อการควบคุมเวอร์ชันที่ดีขึ้น ผู้สนับสนุนแนวทางของ Go โต้แย้งว่ามันเสนอความเรียบง่ายและประสิทธิภาพ ซึ่งสะท้อนถึงความท้าทายที่กว้างขึ้นในการจัดการการพึ่งพาในภาษาการเขียนโปรแกรมต่าง ๆ </p>
<h2><a href="https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project">ฉันเชื่อใจ LLM ตอนนี้ฉันอยู่ในวันที่ 4 ของโครงการช่วงบ่าย</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้เริ่มโครงการที่ชื่อว่า Deskthang โดยมีความตั้งใจที่จะสร้างอุปกรณ์บนโต๊ะทำงานโดยใช้ Raspberry Pi Pico, จอแสดงผล LCD และไฟ LED RGB พร้อมทั้งทดสอบความสามารถของ AI เครื่องมือ AI อย่าง ChatGPT และ Claude ช่วยในขั้นต้นแต่สุดท้ายกลับนำไปสู่การใช้งานที่มีข้อบกพร่อง ทำให้เกิดปัญหาเช่นความขัดแย้งของบัฟเฟอร์และการเสียหายของข้อมูล บทเรียนสำคัญที่ได้เรียนรู้รวมถึงการยอมรับว่า AI เป็นเครื่องมือมากกว่าการเป็นผู้ช่วยร่วม, การเข้าใจถึงคุณค่าของความขัดแย้งและความผิดพลาดในการเรียนรู้, และความสำคัญของความอดทนมากกว่าความมั่นใจเกินไป </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845933">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) สามารถเป็นประโยชน์สำหรับงานง่าย ๆ แต่หากพึ่งพาสำหรับปัญหาที่ซับซ้อนโดยไม่มีการควบคุมดูแลที่เหมาะสม อาจทำให้ระยะเวลาของโครงการยืดเยื้อออกไปได้ พวกเขามีประสิทธิภาพในการสังเคราะห์ข้อมูล แต่ก็อาจมีปัญหาในการจัดการกับหัวข้อเฉพาะหรือความรู้ใหม่ ๆ ซึ่งต้องการให้ผู้ใช้มีพื้นฐานที่แข็งแกร่งและประสบการณ์ ผู้ใช้ต้องรักษาการควบคุมโดยการให้คำสั่งที่ชัดเจนและตรวจสอบผลลัพธ์อย่างวิจารณ์เพื่อใช้ศักยภาพของ LLMs อย่างเต็มที่ </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html">มูลค่าตลาดของ Nvidia ลดลงเกือบ 600 พันล้านดอลลาร์</a></h2>
<p>Nvidia สูญเสียมูลค่าตลาดอย่างประวัติศาสตร์เกือบ 600 พันล้านดอลลาร์ โดยหุ้นลดลง 17% เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการแข่งขันจากห้องปฏิบัติการ AI ของจีน DeepSeek การขายออกส่งผลกระทบต่อภาคเทคโนโลยีของสหรัฐฯ โดยรวม ทำให้บริษัทต่างๆ เช่น Dell และ Oracle มีการลดลง และส่งผลให้ดัชนี Nasdaq ลดลง 3.1% โมเดล AI ใหม่ของ DeepSeek ที่พัฒนาด้วยชิป H800 ของ Nvidia ได้เพิ่มความกังวลเกี่ยวกับการแข่งขัน ส่งผลกระทบต่อหุ้นของ Nvidia แม้จะมีกำไรก่อนหน้านี้ และลดมูลค่าสุทธิของ CEO Jensen Huang ลงถึง 21 พันล้านดอลลาร์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42845681">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มูลค่าตลาดของ Nvidia ประสบกับการลดลงอย่างมากเกือบ 600 พันล้านดอลลาร์ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการประเมินมูลค่าของบริษัทและว่ามันถูกประเมินค่าสูงเกินไปหรือไม่ แม้จะมีปฏิกิริยาจากตลาด แต่ GPU ของ Nvidia ยังคงมีความสำคัญต่อการทำงานที่เกี่ยวข้องกับ AI ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของพวกมันในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี การที่สื่อมุ่งเน้นไปที่การสูญเสียทางการเงินขนาดใหญ่โดยไม่พิจารณาอัตราเงินเฟ้ออาจทำให้เข้าใจผิดได้ แต่การลดลงของ Nvidia นั้นโดดเด่นแม้ในหมู่บริษัทใหญ่ ๆ </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/">Janus Pro 1B ทำงาน 100% ในเบราว์เซอร์โดยใช้ WebGPU</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42852400">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Janus Pro 1B เป็นโมเดลที่ทำงานในเบราว์เซอร์โดยใช้ WebGPU ซึ่งแสดงถึงความสามารถในการรันโมเดล AI ในสภาพแวดล้อมของเบราว์เซอร์ แม้ว่าจะมีจำนวนพารามิเตอร์ต่ำซึ่งจำกัดความสามารถของมัน แต่โมเดลนี้สามารถทำงานบน GPU ระดับล่างได้ ซึ่งเน้นถึงการเข้าถึงได้ง่าย แม้ว่าผลลัพธ์การสร้างภาพจะไม่สม่ำเสมอ แต่ความสามารถในการรันโมเดลดังกล่าวในเบราว์เซอร์ถือเป็นความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีที่สำคัญ แม้ว่าปัจจุบันจะไม่รองรับอุปกรณ์เคลื่อนที่ก็ตาม </p>
<h2><a href="https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek">นักวิจัยจากเบิร์กลีย์จำลองเทคโนโลยีหลักของ DeepSeek R1 ด้วยงบเพียง $30: การปรับแต่งเล็กน้อย</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42855283">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักวิจัยจากเบิร์กลีย์ได้ทำการจำลองเทคโนโลยีหลักของ DeepSeek R1 ได้สำเร็จด้วยงบประมาณเพียง 30 ดอลลาร์ โดยมุ่งเน้นไปที่งานเฉพาะ เช่น การเล่นเกม Countdown นวัตกรรมนี้เกี่ยวข้องกับการใช้การเรียนรู้แบบเสริมแรง ซึ่งเป็นประเภทของการเรียนรู้ของเครื่องที่ตัวแทนเรียนรู้โดยการโต้ตอบกับสภาพแวดล้อมของมัน เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของโมเดลการให้เหตุผล แม้ว่าการประยุกต์ใช้จะจำกัดอยู่ในพื้นที่ที่มีวิธีแก้ปัญหาที่สามารถตรวจสอบได้เท่านั้น การอภิปรายเน้นถึงศักยภาพในการพัฒนาตนเองของ AI และผลกระทบต่อการพัฒนา AI ในอนาคต แม้จะมีการวิจารณ์เกี่ยวกับชื่อบทความที่ทำให้เข้าใจผิดและการขาดลิงก์แหล่งข้อมูลที่เหมาะสม </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="เรากำลังนำ Pebble กลับมา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%99%E0%B8%B3%20Pebble%20%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%A1%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2028%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/27&#39;</h2>
<h1>2025-01-27</h1>
<h2><a href="https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/">การเลิกจ้างเปลี่ยนแปลงวิธีที่ฉันมองงานอย่างสิ้นเชิง</a></h2>
<p>ผู้เขียนได้รับแจ้งการเลิกจ้างที่ไม่คาดคิดจาก COO ของบริษัท แม้ว่าจะได้รับการยืนยันก่อนหน้านี้ว่าจะไม่มีการเลิกจ้าง ซึ่งบ่งบอกถึงความไม่สอดคล้องกันระหว่างการสื่อสารและการกระทำของบริษัท ประสบการณ์ดังกล่าวนำไปสู่การสูญเสียความไว้วางใจในสภาพแวดล้อมการทำงานสมัยใหม่ ที่ซึ่งพนักงานรู้สึกว่าตนเองเป็นสิ่งที่ถูกทิ้งได้แม้บริษัทจะมีความมั่นคงทางการเงิน ส่งผลให้เกิดการเปลี่ยนแปลงไปสู่การทำงานที่ใช้ความพยายามน้อยที่สุดและความสงสัยในความมั่นคงของงาน ในประเทศเยอรมนี กฎหมายแรงงานให้ความสำคัญกับการปกป้องพนักงานที่เปราะบางในช่วงการเลิกจ้าง แต่ไม่ได้รับประกันความมั่นคงในการทำงานสำหรับทุกคน ทำให้มีคำแนะนำให้พนักงานปฏิบัติตามชั่วโมงการทำงานตามสัญญาอย่างเคร่งครัดและมองหาโอกาสงานอื่น ๆ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42838700">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนสะท้อนประสบการณ์ของตนในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี โดยเน้นว่าการรักษาทัศนคติเชิงบวกและจรรยาบรรณในการทำงานที่แข็งแกร่งเป็นสิ่งสำคัญสำหรับโอกาสในการทำงานในอนาคต การสร้างและบำรุงรักษาความสัมพันธ์ทางวิชาชีพสามารถนำไปสู่โอกาสใหม่ ๆ เนื่องจากการติดต่อจากงานที่ผ่านมา มักมีบทบาทในการรักษาตำแหน่งในอนาคต แม้ว่าการจ้างงานจะเป็นการแลกเปลี่ยน แต่ผู้เขียนแนะนำให้มุ่งเน้นที่ความภาคภูมิใจส่วนบุคคลในงานและความสัมพันธ์กับเพื่อนร่วมงานแทนที่จะคาดหวังความภักดีจากบริษัท </p>
<h2><a href="https://marginalia-search.com/">Marginalia – เครื่องมือค้นหาที่ให้ความสำคัญกับเนื้อหาที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์</a></h2>
<p>Marginalia Search ได้เปิดตัวเว็บไซต์ใหม่ที่เน้นเนื้อหาที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์และเครื่องมือการค้นพบ โดยให้ความสำคัญกับความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้และการปกป้องข้อมูล เครื่องมือค้นหานี้ทำงานโดยใช้เทคโนโลยีโอเพ่นซอร์ส โดยไม่มี AI หรือบริการคลาวด์ และปฏิบัติตาม GDPR และข้อกำหนดคุกกี้ของสหภาพยุโรป ซอร์สโค้ดมีให้ใช้งานภายใต้ใบอนุญาต AGPL ซึ่งส่งเสริมความโปร่งใสและการทำงานร่วมกันในชุมชน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836405">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Marginalia เป็นเครื่องมือค้นหาที่เน้นเนื้อหาที่ไม่ใช่เชิงพาณิชย์และได้เปลี่ยนจากการใช้ Personalized PageRank มาเป็น BM25 สำหรับการจัดอันดับ เครื่องมือค้นหานี้ได้รวมการใช้ cosine similarity สำหรับการค้นหาเว็บไซต์และได้ย้ายไปยังโดเมนใหม่ marginalia-search.com Marginalia เป็นโอเพ่นซอร์ส ทำการรวบรวมข้อมูลเว็บไซต์ใหม่ทุก 10 สัปดาห์ ใช้ RSS crawler สำหรับการอัปเดตประจำวัน และมีแผนที่จะขยายเนื้อหานอกเหนือจากภาษาอังกฤษ แม้ว่าปัจจุบันจะยังมีปัญหากับการค้นหาที่เกี่ยวกับการนำทาง </p>
<h2><a href="https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/">การระบาดของวัณโรคในแคนซัสเป็นการระบาดที่ใหญ่ที่สุดในอเมริกานับตั้งแต่ทศวรรษ 1950</a></h2>
<p>แคนซัสกำลังเผชิญกับการระบาดของวัณโรคที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของสหรัฐอเมริกา โดยมีรายงานผู้ป่วยที่มีอาการ 66 รายและการติดเชื้อแฝง 79 รายในพื้นที่เมืองแคนซัสซิตี้ตั้งแต่ปี 2024 โดยส่วนใหญ่อยู่ในเขตไวแอนดอตต์ ศูนย์ควบคุมและป้องกันโรค (CDC) กำลังช่วยเหลือเจ้าหน้าที่สาธารณสุขท้องถิ่นในการจัดการกับการระบาด ซึ่งยังคงดำเนินอยู่แต่มีการลดลงของผู้ป่วยที่มีอาการเหลือประมาณ 32 ราย วัณโรคเป็นการติดเชื้อแบคทีเรียที่ส่งผลต่อปอด แพร่กระจายทางอากาศ และสามารถรักษาได้ด้วยยาปฏิชีวนะ โดยความเสี่ยงต่อสาธารณชนทั่วไปถือว่าต่ำ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835183">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การระบาดของวัณโรคในแคนซัสเป็นการระบาดที่ใหญ่ที่สุดในสหรัฐอเมริกาตั้งแต่ทศวรรษ 1950 ตามรายงานของศูนย์ควบคุมและป้องกันโรค (CDC) การระบาดนี้ได้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับวัคซีน BCG ซึ่งไม่ได้รับการฉีดเป็นประจำในสหรัฐอเมริกาเนื่องจากประสิทธิภาพที่ไม่สม่ำเสมอและผลข้างเคียงที่อาจเกิดขึ้น สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการมีนโยบายสาธารณสุขที่มีประสิทธิภาพและบทบาทของหน่วยงานรัฐบาลในการติดตามและป้องกันโรค </p>
<h2><a href="https://github.com/seemoo-lab/openhaystack">Openhaystack: สร้าง &#39;AirTags&#39; – ติดตามอุปกรณ์ Bluetooth ผ่านเครือข่ายของ Apple</a></h2>
<p>OpenHaystack เป็นกรอบการทำงานที่ช่วยให้สามารถติดตามอุปกรณ์บลูทูธส่วนบุคคลโดยใช้เครือข่าย Find My ของ Apple ซึ่งพัฒนาโดยห้องปฏิบัติการเครือข่ายมือถือที่ปลอดภัยที่ TU Darmstadt มันอิงจากการวิศวกรรมย้อนกลับเครือข่าย Find My ของ Apple และต้องการ macOS 11 และอุปกรณ์ Bluetooth เช่น BBC micro:bit เพื่อให้ทำงานได้ OpenHaystack เป็นโอเพ่นซอร์สภายใต้ใบอนุญาต GNU Affero General Public License v3.0 รองรับอุปกรณ์หลากหลายประเภท และมีเวอร์ชันมือถือสำหรับ Android และ iOS แม้ว่าจะยังคงเป็นการทดลองและไม่มีความเกี่ยวข้องกับ Apple </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835772">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Openhaystack ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้าง &#39;AirTags&#39; แบบกำหนดเองสำหรับติดตามอุปกรณ์ Bluetooth ผ่านเครือข่ายของ Apple ซึ่งเป็นทางเลือกแทนโซลูชันที่เป็นกรรมสิทธิ์ของ Apple เวอร์ชันของ Google ในการติดตามด้วย Bluetooth ถูกวิจารณ์เรื่องประสิทธิภาพที่ต่ำกว่ามาตรฐานและปัญหาความเป็นส่วนตัว ในขณะที่เครือข่ายของ Samsung ได้รับการยกย่องว่ามีประสิทธิภาพดีกว่าแม้ว่าฐานผู้ใช้ Android ของ Google จะใหญ่กว่าก็ตาม การสนทนานี้เน้นถึงความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวและความท้าทายทางเทคนิคในการพัฒนาอุปกรณ์ติดตามแบบกำหนดเอง โดยที่ทางเลือกจากบุคคลที่สามขาดคุณสมบัติขั้นสูงเช่น Ultra-Wideband (UWB) สำหรับการติดตามที่แม่นยำ </p>
<h2><a href="https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943">บทเรียนในการสร้างภาพถ่ายครอบครัวที่ผู้คนอยากเก็บรักษา (2018)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42835282">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://www.jasonthorsness.com/20">DeepSeek My User Agent</a></h2>
<p>DeepSeek R1 เป็นโมเดลใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อเปิดเผยกระบวนการคิดให้กับผู้ใช้ สามารถใช้งานได้ฟรีที่ chat.deepseek.com หรือผ่าน API ที่มีราคาย่อมเยากว่าเมื่อเทียบกับ OpenAI หลังจากบทความถูกเผยแพร่ API ของ DeepSeek พบปัญหา โดย platform.deepseek.com แสดงข้อผิดพลาด 404 ซึ่งบ่งชี้ถึงความเป็นไปได้ของการหยุดชะงักที่เกิดจาก DeepSeek My User Agent ผู้ใช้สามารถสำรวจคำตัดสินยอดนิยมบน Hacker News และใช้คำสั่ง &quot;Judge Me&quot; ที่ chat.deepseek.com เพื่อประสบการณ์ที่ปรับแต่งได้ตามต้องการ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834648">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้คนหนึ่งได้แชร์การล้อเลียนที่ขบขันจาก DeepSeek ซึ่งเป็นเครื่องมือ AI ที่วิเคราะห์ข้อมูลเบราว์เซอร์ โดยเน้นถึงความแปลกเช่นระบบปฏิบัติการที่ล้าสมัยและความละเอียดหน้าจอที่ไม่ปกติ การล้อเลียนนี้เชื่อมโยงลักษณะเหล่านี้กับที่ตั้งของผู้ใช้ในเมืองคาลการี ประเทศแคนาดาอย่างขบขัน ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความไม่แม่นยำเป็นครั้งคราวของเครื่องมือและคุณค่าด้านความบันเทิง การสนทนายังสำรวจศักยภาพของ AI ในการเพิ่มประสบการณ์การท่องเว็บ เช่น การกรองโฆษณาและเนื้อหาที่ไม่เกี่ยวข้อง และการสร้างปฏิสัมพันธ์ทางอินเทอร์เน็ตแบบใหม่ </p>
<h2><a href="https://purelymail.com/">Purelymail: อีเมลราคาถูก ไม่มีเรื่องยุ่งยาก</a></h2>
<p>Purelymail ให้บริการโฮสติ้งอีเมลที่คุ้มค่าพร้อมความเข้ากันได้กับ IMAP และ POP3 ทำให้สามารถใช้งานร่วมกับแอปพลิเคชันอีเมลส่วนใหญ่หรือผ่านเว็บเมล Roundcube ได้ บริการนี้มีราคาที่น่าจับตามอง โดยเสนอบัญชีอีเมลเดียวพร้อมพื้นที่เก็บข้อมูล 3 GB ในราคาเพียง $10 ต่อปี ซึ่งถูกกว่าคู่แข่งอย่าง Protonmail, Fastmail และ Google Workspace ในขณะที่ Purelymail อยู่ในช่วงเบต้าและอาจมีปัญหาเป็นครั้งคราวเช่นการบล็อกอีเมลและการขาดการสนับสนุนตลอด 24 ชั่วโมง แต่ก็เน้นความปลอดภัยและไม่ขายข้อมูลผู้ใช้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42836818">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Purelymail ได้รับการยอมรับว่าเป็นบริการอีเมลที่คุ้มค่า ได้รับความนิยมในด้านความเรียบง่ายและความน่าเชื่อถือ โดยเฉพาะสำหรับโดเมนที่กำหนดเอง ผู้ใช้เปรียบเทียบกับบริการอย่าง mxroute, Fastmail และ Proton โดยเน้นถึงความคุ้มค่า แต่ก็มีข้อกังวลเกี่ยวกับการดำเนินงานโดยบุคคลเดียวและการขาดคุณสมบัติเช่นการซิงค์ปฏิทิน แม้จะมีข้อจำกัดบางประการ แต่การกำหนดราคาที่ตรงไปตรงมาและฟังก์ชันการทำงานของ Purelymail ทำให้เป็นตัวเลือกที่น่าสนใจสำหรับผู้ใช้ที่มองหาวิธีแก้ปัญหาอีเมลพื้นฐาน โดยมีทางเลือกอื่น ๆ เช่น Zoho และการโฮสต์ด้วยตนเองก็ได้รับการพิจารณาเช่นกัน </p>
<h2><a href="https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/">นักดาราศาสตร์ลบดาวเคราะห์น้อยเพราะมันกลายเป็นรถเทสล่า โรดสเตอร์</a></h2>
<p>นักดาราศาสตร์ในตอนแรกได้จัดประเภท Tesla Roadster ของ Elon Musk ผิดว่าเป็นดาวเคราะห์น้อย ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับปรุงความโปร่งใสในการติดตามวัตถุในอวกาศลึก ศูนย์ดาวเคราะห์น้อยได้แก้ไขข้อผิดพลาดในการจัดประเภท โดยเน้นถึงความยากลำบากในการแยกแยะระหว่างวัตถุธรรมชาติและวัตถุที่มนุษย์สร้างขึ้นในอวกาศ เหตุการณ์นี้ชี้ให้เห็นถึงการขาดแคลนแหล่งข้อมูลกลางสำหรับการติดตามวัตถุในอวกาศลึก ซึ่งทำให้ความพยายามในการเฝ้าระวังภัยคุกคามจากดาวเคราะห์น้อยซับซ้อนขึ้น โดยนักดาราศาสตร์สมัครเล่นมีบทบาทสำคัญในการระบุวัตถุเหล่านี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834043">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักดาราศาสตร์ได้จำแนก Tesla Roadster ผิดพลาดว่าเป็นดาวเคราะห์น้อย โดยให้ชื่อว่า &quot;2018 CN41&quot; ก่อนที่จะตระหนักว่ามันเป็นวัตถุที่มนุษย์สร้างขึ้นและถูกติดตามอยู่แล้วในชื่อ &quot;2018-017A&quot; เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับปรุงระบบการติดตามและการจำแนกวัตถุที่มนุษย์สร้างขึ้นในอวกาศเพื่อป้องกันข้อผิดพลาดที่คล้ายกัน การสับสนนี้ชี้ให้เห็นถึงความท้าทายในการแยกแยะระหว่างวัตถุท้องฟ้าธรรมชาติและวัตถุที่มนุษย์สร้างขึ้นในการสำรวจอวกาศ </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf">DeepSeek เปิดตัว Janus Pro, โปรแกรมสร้างภาพจากข้อความ [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42843131">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek ได้เปิดตัว Janus Pro ซึ่งเป็นเครื่องมือสร้างภาพจากข้อความโดยใช้ &quot;โมเดลรวม&quot; ที่มีพารามิเตอร์ 7 พันล้านตัว ซึ่งรายงานว่ามีประสิทธิภาพเหนือกว่า Dall-E 3 และ Stable Diffusion Medium โมเดลนี้ถูกสังเกตว่าเซ็นเซอร์อย่างหนักในหัวข้อที่อ่อนไหวและมีความละเอียดของภาพจำกัดที่ 384x384 ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับผลกระทบของการพัฒนา AI ต้นทุนการฝึกอบรมที่ต่ำกว่าของ Janus Pro เมื่อเทียบกับคู่แข่งอาจส่งผลกระทบต่อบริษัทอย่าง Nvidia และสามารถใช้งานในเชิงพาณิชย์ได้โดยมีข้อจำกัดในการใช้งานทางทหาร </p>
<h2><a href="https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr">บราซิลสั่งห้ามบริษัทเทคโนโลยีของแซม อัลท์แมน Tools for Humanity จากการจ่ายเงินสำหรับการสแกนม่านตา</a></h2>
<p>หน่วยงานคุ้มครองข้อมูลของบราซิลได้ห้าม Tools for Humanity จากการเสนอค่าตอบแทน รวมถึงสกุลเงินดิจิทัล สำหรับการสแกนม่านตา เพื่อป้องกันการมีอิทธิพลเกินควรต่อการตัดสินใจของบุคคลในการแบ่งปันข้อมูลชีวมิติ Tools for Humanity ซึ่งก่อตั้งร่วมโดย Sam Altman ซีอีโอของ OpenAI มีเป้าหมายที่จะพัฒนาระบบระบุตัวตนระดับโลกผ่านการสแกนม่านตาภายใต้โครงการ World บริษัทได้ยืนยันว่าปฏิบัติตามกฎหมายของบราซิลและกำลังติดต่อกับหน่วยงานเพื่อแก้ไขข้อกังวลหลังจากการสอบสวนที่เริ่มขึ้นเมื่อเดือนพฤศจิกายนที่ผ่านมา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834432">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บราซิลได้ห้าม Tools for Humanity ซึ่งนำโดย Sam Altman จากการชดเชยบุคคลสำหรับการสแกนม่านตาเพื่อปกป้องความเป็นอิสระส่วนบุคคล การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและผลกระทบทางจริยธรรมของการเก็บข้อมูลชีวมิติ เช่นเดียวกับที่เกี่ยวข้องในโครงการ Worldcoin ของ Altman สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความขัดแย้งที่ต่อเนื่องระหว่างความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีกับความกังวลทางจริยธรรมเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูลและการใช้งานในทางที่ผิดที่อาจเกิดขึ้น </p>
<h2><a href="https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/">ความพยายามที่ล้มเหลวของฉันในการลดขนาดแพ็กเกจ NPM ทั้งหมดลง 5%</a></h2>
<p>ในปี 2022 มีการเสนอให้ใช้ตัวบีบอัด Zopfli เพื่อลดขนาดแพ็กเกจ npm ลง 5% โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพและลดต้นทุนการจัดเก็บ ข้อเสนอนี้ถูกปฏิเสธโดยผู้ดูแล npm เนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับความเร็วในการบีบอัดที่ช้าของ Zopfli, เวลาการคลายบีบอัด, ปัญหา lockfile และความซับซ้อนในการบูรณาการ ประสบการณ์นี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการเขียนข้อเสนอและการประเมินการแลกเปลี่ยน แม้ว่าข้อเสนอจะถูกถอนออกไปก็ตาม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840548">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โครงการลดขนาดแพ็กเกจ NPM ลง 5% โดยใช้การบีบอัด Zopfli พบปัญหาเช่น เวลาการเผยแพร่ที่เพิ่มขึ้นและความซับซ้อน แม้จะมีการประหยัดแบนด์วิดท์ที่เป็นไปได้ แต่ข้อเสียเช่นการบีบอัดที่ช้าลงและการขาดการสนับสนุนโดยตรงทำให้ข้อเสนอนี้มีความเป็นไปได้น้อยลง การอภิปรายเน้นย้ำถึงความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมกับการใช้งานจริงในโครงการโอเพ่นซอร์ส ซึ่งนำไปสู่การปิดข้อเสนอและพิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Brotli หรือ ZSTD </p>
<h2><a href="https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet">อดีตซีอีโอด้านเทคโนโลยียื่นฟ้องเพื่อให้ลบประวัติการจับกุมของเขาออกจากอินเทอร์เน็ต</a></h2>
<p>อดีตซีอีโอด้านเทคโนโลยี Maury Blackman กำลังฟ้องร้องนักข่าว Jack Poulson เป็นเงิน 25 ล้านดอลลาร์ เพื่อให้ลบข้อมูลการจับกุมในคดีความรุนแรงในครอบครัวในปี 2021 ออกจากอินเทอร์เน็ต แม้ว่าบันทึกดังกล่าวจะถูกปิดผนึกโดยผู้พิพากษาแล้วก็ตาม คดีความนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับการแก้ไขครั้งแรก โดยมูลนิธิ Electronic Frontier ได้ปกป้อง Poulson และเน้นย้ำถึงความสนใจของสาธารณชนในการเผยแพร่ข้อมูลดังกล่าว กลุ่มพันธมิตรการแก้ไขครั้งแรกได้ยื่นฟ้องเพื่อท้าทายกฎหมายแคลิฟอร์เนียที่ป้องกันการเผยแพร่บันทึกการจับกุมที่ถูกปิดผนึก โดยเน้นถึงความตึงเครียดระหว่างสิทธิความเป็นส่วนตัวและเสรีภาพในการพูด </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42833193">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อดีตซีอีโอด้านเทคโนโลยีกำลังฟ้องร้องเพื่อให้ลบประวัติการจับกุมของเขาออกจากอินเทอร์เน็ต ซึ่งเป็นการนำความสนใจไปสู่ความเสียหายด้านชื่อเสียงที่เกิดจากประวัติการจับกุมที่เปิดเผยต่อสาธารณะ กรณีนี้เน้นย้ำถึงการถกเถียงระหว่างความจำเป็นในการเปิดเผยข้อมูลเพื่อป้องกันการจับกุมลับ ๆ และความเสียหายที่อาจเกิดขึ้นต่ออนาคตของบุคคลเมื่อรายละเอียดการจับกุมถูกเผยแพร่โดยไม่มีการตัดสินความผิด คดีความยังเกี่ยวข้องกับปรากฏการณ์ Streisand effect ซึ่งความพยายามในการปกปิดข้อมูลอาจทำให้ข้อมูลนั้นมีความโดดเด่นมากขึ้นโดยไม่ตั้งใจ </p>
<h2><a href="https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html">หุ้น Nvidia และ ASML ร่วงลงเมื่อ DeepSeek กระตุ้นการขายหุ้นเทคโนโลยี</a></h2>
<p>มูลค่าหุ้นของ Nvidia ลดลงถึง 560 พันล้านดอลลาร์ ซึ่งถือเป็นการลดลงที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ตลาด โดยสาเหตุหลักมาจากความกังวลเกี่ยวกับสตาร์ทอัพ AI ของจีนชื่อ DeepSeek โมเดล AI ต้นทุนต่ำที่มีการแข่งขันของ DeepSeek ได้สร้างความกังวลเกี่ยวกับอนาคตของการลงทุน AI ของบริษัทในสหรัฐฯ ส่งผลกระทบต่อหุ้นของ Nvidia และดัชนีหลัก ๆ เช่น S&amp;P 500 และ Nasdaq 100 แม้ว่า Nvidia จะเผชิญกับความท้าทาย แต่ Meta วางแผนที่จะเพิ่มการใช้จ่ายในโครงการ AI และ OpenAI, SoftBank และ Oracle ได้ประกาศโครงการโครงสร้างพื้นฐาน AI มูลค่า 100 พันล้านดอลลาร์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42839650">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หุ้นของ Nvidia และ ASML ลดลงหลังจากการขายหุ้นเทคโนโลยีที่เริ่มต้นโดยสตาร์ทอัพ AI ของจีนชื่อ DeepSeek ซึ่งได้สร้างโมเดลที่มีประสิทธิภาพเหนือกว่า ChatGPT โดยใช้ฮาร์ดแวร์ Nvidia รุ่นเก่า โมเดลโอเพ่นซอร์สของ DeepSeek ที่มีต้นทุนการฝึกอบรมที่ถูกกว่า ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความสามารถในการทำกำไรของบริษัท AI อย่าง OpenAI และ Anthropic ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อความต้องการในอนาคตสำหรับ GPU ของ Nvidia การตอบสนองของตลาดบ่งบอกถึงความกลัวเกี่ยวกับการลดลงของกำไรและการแข่งขันที่เพิ่มขึ้น แม้ว่าจะมีศักยภาพในการนำ AI มาใช้ในวงกว้างขึ้นก็ตาม </p>
<h2><a href="https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/">มาร์ค ซักเคอร์เบิร์ก: ชายคนนี้คือคนขี้ขลาด</a></h2>
<p>มาร์ค ซักเคอร์เบิร์ก เผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์เนื่องจากความเงียบของเขาในขณะที่อดีตประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ รื้อถอนสถาบันสุขภาพแห่งชาติ ส่งผลกระทบต่อเงินทุนวิจัยมูลค่า 40 พันล้านดอลลาร์ แม้ว่าซักเคอร์เบิร์กจะเคยให้คำมั่นสัญญาเกี่ยวกับการวิจัยโรคมาก่อนหน้านี้ การกระทำของซัคเคอร์เบิร์กที่เมตา ซึ่งรวมถึงการลดการตรวจสอบข้อเท็จจริง การควบคุมเนื้อหา และโครงการความหลากหลาย ขณะเดียวกันก็ส่งเสริมผู้บริหารจากพรรครีพับลิกัน บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงในหลักการที่สอดคล้องกับข้อเรียกร้องของทรัมป์ นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการที่ซักเคอร์เบิร์กยอมทำตามแนวโน้มเผด็จการของทรัมป์สะท้อนถึงการขาดความกล้าหาญ ซึ่งอาจส่งผลให้บริษัทเทคโนโลยีอื่น ๆ เช่น Amazon นำท่าทีที่คล้ายกันมาใช้ และส่งผลกระทบต่อมรดกของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42834911">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความวิจารณ์มาร์ค ซักเคอร์เบิร์กเกี่ยวกับการกระทำของเขาที่เมตา โดยเสนอว่าการตัดสินใจของเขาถูกชักจูงด้วยผลประโยชน์ส่วนตัวและขาดหลักการ โดยเฉพาะอย่างยิ่งภายใต้แรงกดดันทางการเมือง มันสำรวจธีมของความรับผิดชอบขององค์กร, ผลกระทบของความมั่งคั่งต่อการเมือง, และความยากลำบากในการรักษาความซื่อสัตย์ในบทบาทผู้นำ การอภิปรายแบ่งออกเป็นสองฝ่าย โดยบางคนปกป้องซักเคอร์เบิร์กว่าอาจกำลังปรับตัวตามแรงกดดันภายนอก ในขณะที่คนอื่นแสดงความผิดหวังในความกล้าหาญที่ถูกมองว่าขาดของผู้นำด้านเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html">โอลิเวอร์ เฮวิไซด์และทฤษฎีของสายส่ง (2021)</a></h2>
<p>เว็บไซต์วิทยุสมัครเล่นของ PA3FWM เจาะลึกในหัวข้อทางเทคนิค เช่น การส่งสัญญาณ FM แบบแถบข้างเดียว การ์ดเสียงวิทยุที่กำหนดโดยซอฟต์แวร์ (SDR) และการออกแบบเสาอากาศ เว็บไซต์นี้เน้นถึงผลงานของโอลิเวอร์ เฮวิไซด์ในทฤษฎีสายส่ง รวมถึงการปรับปรุงสมการของแมกซ์เวลล์และแบบจำลองสายเคเบิลโทรเลขของเขา เนื้อหานี้ดัดแปลงมาจากบทความในเดือนพฤศจิกายน 2021 ในวารสารวิทยุสมัครเล่นของเนเธอร์แลนด์ชื่อ Electron ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกทางประวัติศาสตร์และเทคนิคเกี่ยวกับการส่งสัญญาณและการออกแบบสายเคเบิล </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42840352">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โอลิเวอร์ เฮวิไซด์ นักฟิสิกส์ที่เรียนรู้ด้วยตนเอง ได้ทำผลงานที่โดดเด่นในด้านแม่เหล็กไฟฟ้าและทฤษฎีสายส่ง แม้จะเผชิญกับการต่อต้านจากบุคคลที่มีชื่อเสียงเช่น วิลเลียม เฮนรี พรีซ ผลงานของเฮวิไซด์ รวมถึงการทำให้สมการของแมกซ์เวลล์ง่ายขึ้น มีความสำคัญต่อวงการนี้ แต่เขากลับใช้ชีวิตอย่างยากจนเนื่องจากอุปสรรคทางวิชาชีพ โพสต์นี้เน้นถึงความท้าทายในการทำความเข้าใจสายส่งและอิมพีแดนซ์ โดยอ้างอิงถึงแหล่งข้อมูลการศึกษาและเกร็ดประวัติศาสตร์เพื่อให้บริบท </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="การเลิกจ้างเปลี่ยนแปลงวิธีที่ฉันมองงานอย่างสิ้นเชิง" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%88%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%87%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%98%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%8A%E0%B8%B4%E0%B8%87&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2027%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: ไม่มีหน้าจอ ไม่มีคอนโทรลเลอร์ มีเพียงปุ่มเปิดปิดและพอร์ต USB</a></h2>
<p>Steam Brick Mod เป็นโครงการปรับแต่งที่เปลี่ยนแปลง Steam Deck ให้มีขนาดเล็กลงและเบาลงโดยการถอดหน้าจอและคอนโทรลเลอร์ออก เหลือเพียงส่วนประกอบที่จำเป็น การปรับแต่งนี้ใช้ Steam Deck แบบ OLED ขนาด 1TB และเกี่ยวข้องกับการสร้างเคสแบบกำหนดเองด้วยเครื่องพิมพ์ 3 มิติ ส่งผลให้ได้อุปกรณ์ที่มีขนาดประมาณหนึ่งในสามและเบากว่าต้นฉบับ 24% แม้ว่าจะมีประโยชน์ในด้านความสะดวกในการพกพา แต่การปรับแต่งนี้ก็มีข้อจำกัด เช่น ไม่มีการเข้าถึง BIOS และยากที่จะตรวจสอบว่าอุปกรณ์เปิดอยู่หรือไม่ และไม่ได้รับการสนับสนุนอย่างเป็นทางการจาก Valve ซึ่งอาจเสี่ยงต่อความเสียหาย </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Steam Brick เป็นเวอร์ชันที่ปรับปรุงของ Steam Deck โดยไม่มีหน้าจอหรือคอนโทรลเลอร์ มีเพียงปุ่มเปิดปิดและพอร์ต USB ออกแบบมาเพื่อความสะดวกในการพกพาและใช้งานง่าย มันใช้แว่นตา XReal สำหรับการแสดงผล มอบวิธีการเล่นเกมที่ไม่เหมือนใครโดยไม่จำเป็นต้องใช้การป้องกันหน้าจอแบบดั้งเดิม ม็อดนี้เป็นโครงการส่วนตัวและไม่ได้รับการสนับสนุนอย่างเป็นทางการจาก Valve ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับการตั้งค่าทางเทคโนโลยีต่างๆ และระบบการศึกษา </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">มันไม่ใช่อาชญากรรมถ้าเราทำผ่านแอป</a></h2>
<p>บริษัทอาหารขนาดใหญ่ถูกกล่าวหาว่าใช้แอปพลิเคชันเพื่อมีส่วนร่วมในการกำหนดราคาที่ไม่เป็นธรรม ซึ่งเรียกว่า &quot;greedflation&quot; โดยการประสานราคาผ่านตัวแทนข้อมูลบุคคลที่สามเช่น Potatotrac ปัญหานี้ไม่ได้จำกัดอยู่แค่ในอุตสาหกรรมอาหารเท่านั้น แต่ยังส่งผลกระทบต่อที่อยู่อาศัยและภาคส่วนอื่น ๆ ด้วย ซึ่งดึงดูดความสนใจจากหน่วยงานต่อต้านการผูกขาด Cory Doctorow&#39;s new book, &quot;Picks and Shovels,&quot; delves into these themes, with the author making several appearances to promote it. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ระบบยุติธรรมของสหรัฐฯ มักแสดงความผ่อนปรนต่อบริษัทต่างๆ ทำให้พวกเขาหลีกเลี่ยงบทลงโทษที่รุนแรงสำหรับการกระทำผิด ในขณะที่บุคคลทั่วไปต้องเผชิญกับผลกระทบที่รุนแรงกว่าสำหรับการละเมิดเล็กน้อย บรรษัทใช้ช่องโหว่ทางกฎหมายและจ้างล็อบบี้ยิสต์และทนายความเพื่อลดค่าปรับและจัดการระบบ เช่นที่เห็นในกรณีของ Uber ที่ใช้ระบบอัลกอริทึมเพื่อหลีกเลี่ยงการจ่ายค่าแรงขั้นต่ำให้กับคนขับ ความซับซ้อนในการพิสูจน์อาชญากรรมขององค์กรเมื่อเทียบกับการกระทำผิดของบุคคลทำให้ระบบยุติธรรมเผชิญความท้าทายในการถือองค์กรรับผิดชอบอย่างมีประสิทธิภาพ </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">ทุกองค์ประกอบ HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บล็อกโพสต์นี้นำเสนอการวิเคราะห์แท็ก HTML และแอตทริบิวต์โดยใช้ชุดข้อมูลขนาดใหญ่ พร้อมทั้งเสนอฐานข้อมูล SQLite ที่สามารถดาวน์โหลดได้ซึ่งประกอบด้วยการจับคู่แท็ก-แอตทริบิวต์ยอดนิยม มันเปรียบเทียบวิธีการต่าง ๆ ในการสำรวจองค์ประกอบ HTML โดยพูดคุยเกี่ยวกับหัวข้อต่าง ๆ เช่น การแยกวิเคราะห์ HTML, แท็กที่เลิกใช้แล้ว, และการใช้ป้ายกำกับในฟอร์ม โพสต์นี้ยังเจาะลึกถึงประวัติของ XHTML, ความหมายของ HTML, และการใช้ custom elements โดยมีผู้ใช้บางคนรำลึกถึงการออกแบบเว็บในอดีต </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">นักบินชาวเวียดนามใต้ที่ลงจอดเครื่องบินเซสนาบนเรือบรรทุกเครื่องบินเพื่อช่วยครอบครัวของเขา (2019)</a></h2>
<p>ในเดือนเมษายน ปี 1975 พันตรีบวง-ลี่ นักบินชาวเวียดนามใต้ ได้ทำการหลบหนีอย่างกล้าหาญพร้อมครอบครัวของเขาในเครื่องบินลำเล็กในช่วงการล่มสลายของเวียดนามใต้ กัปตันลอว์เรนซ์ แชมเบอร์ส แห่งเรือ USS Midway ได้ตัดสินใจที่ไม่เคยมีมาก่อนในการเคลียร์ดาดฟ้าเพื่อให้บวงลงจอดได้อย่างปลอดภัย แม้จะต้องทิ้งเฮลิคอปเตอร์ก็ตาม เหตุการณ์นี้เป็นส่วนหนึ่งของปฏิบัติการ Frequent Wind ซึ่งเป็นขั้นตอนสุดท้ายของการอพยพพลเรือนอเมริกันและชาวเวียดนามที่ &quot;เสี่ยง&quot; จากไซ่ง่อน และเครื่องบินของบวงปัจจุบันถูกจัดแสดงที่พิพิธภัณฑ์การบินนาวีแห่งชาติ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักบินชาวเวียดนามใต้คนหนึ่งได้นำเครื่องบิน Cessna ลงจอดบนเรือบรรทุกเครื่องบินของสหรัฐฯ เพื่อช่วยครอบครัวของเขาในช่วงการล่มสลายของไซ่ง่อน ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการต่อสู้ส่วนตัวและความยืดหยุ่นในช่วงสงครามเวียดนาม ทหารเวียดนามใต้หลายคนหนีโดยใช้เครื่องบินที่มีอยู่ใดๆ ก็ตาม ซึ่งเน้นถึงความสิ้นหวังและความวุ่นวายในช่วงเวลานั้น เรือ USS Midway ซึ่งปัจจุบันเป็นพิพิธภัณฑ์ มีบทบาทสำคัญในเหตุการณ์เหล่านี้ สะท้อนถึงผลกระทบของสงครามต่อมนุษย์และปัญหาทางภูมิรัฐศาสตร์ที่ซับซ้อน </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">สุสาน YC: 821 สตาร์ทอัพของ Y Combinator ที่ไม่ใช้งาน</a></h2>
<p>YC Graveyard แสดงรายชื่อสตาร์ทอัพที่ไม่ทำงานแล้วจำนวน 821 แห่งจาก Y Combinator ซึ่งเป็นตัวเร่งสตาร์ทอัพที่มีชื่อเสียง โดยเน้นถึงความท้าทายที่ธุรกิจใหม่ต้องเผชิญ สตาร์ทอัพเหล่านี้มาจาก 39 รุ่นและ 50 อุตสาหกรรม รวมถึงภาคส่วนต่างๆ เช่น การเงิน การดูแลสุขภาพ การค้าปลีก และเทคโนโลยี แสดงให้เห็นถึงขอบเขตอิทธิพลที่กว้างขวางของ Y Combinator บริษัทที่มีชื่อเสียงเช่น Blume Benefits, Fileforge และ Celest เป็นหนึ่งในบริษัทที่ได้ยุติการดำเนินงาน สะท้อนถึงธรรมชาติที่มีความเสี่ยงสูงของการลงทุนในสตาร์ทอัพ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>YC Graveyard ได้ระบุว่ามีสตาร์ทอัพของ Y Combinator ที่ไม่ทำงานอยู่ 821 แห่ง ซึ่งเน้นย้ำถึงอัตราความล้มเหลวที่สูงในระบบนิเวศของสตาร์ทอัพ นักลงทุนมักจะชอบความล้มเหลวที่ชัดเจนมากกว่าธุรกิจแบบ &quot;ไลฟ์สไตล์&quot; ที่ไม่สามารถขยายตัวได้ เนื่องจากมันทำให้พวกเขาสามารถตัดขาดทุนได้ ในขณะที่สตาร์ทอัพบางแห่งถูก &quot;ซื้อเพื่อจ้าง&quot; เนื่องจากความสามารถหรือทรัพย์สินของพวกเขา การอภิปรายเจาะลึกถึงธรรมชาติของธุรกิจขนาดเล็ก บทบาทของนักลงทุน ความท้าทายในการประสบความสำเร็จของสตาร์ทอัพ และผลกระทบที่กว้างขึ้นของเงินร่วมลงทุน รวมถึงพลวัตของการระดมทุนสตาร์ทอัพและการชดเชยผู้ก่อตั้ง </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">คำสั่ง 68030 ที่ไม่ถูกต้องทำให้ Mac Classic II สามารถบูตได้โดยบังเอิญ</a></h2>
<p>Doug Brown ระบุข้อบกพร่องใน ROM ของ Macintosh Classic II ที่ควรจะหยุดการบูต แต่คำสั่งที่ไม่ได้กำหนดบน CPU Motorola MC68030 ทำให้มันสามารถดำเนินการต่อได้ โดยใช้โปรแกรมจำลอง MAME Doug ค้นพบว่า Classic II ไม่สามารถบูตในโหมด 32 บิตได้เนื่องจากข้อผิดพลาดของบัสจากที่อยู่ที่ไม่ถูกต้อง ซึ่งได้รับการแก้ไขโดยคำสั่งที่ไม่ได้รับการบันทึกบนฮาร์ดแวร์จริง การค้นพบนี้เน้นย้ำถึงบทบาทของโปรแกรมจำลองในการเปิดเผยข้อบกพร่องของฮาร์ดแวร์ที่ซ่อนอยู่และความซับซ้อนของคำสั่ง CPU ที่ไม่ได้รับการบันทึก โดยการทดสอบฮาร์ดแวร์จริงยืนยันถึงความสำคัญของคำสั่งที่ไม่ได้รับการบันทึกสำหรับการบูต </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>คำสั่งที่ไม่ได้รับการบันทึกใน CPU MC68030 ทำให้ Mac Classic II สามารถบูตได้โดยการข้ามการตรวจจับคำสั่งที่ผิดกฎหมาย ซึ่งส่งผลให้มีการเปลี่ยนแปลงรีจิสเตอร์ A1 อย่างไม่คาดคิด การค้นพบนี้เน้นย้ำถึงการมีอยู่ของคำสั่งที่ไม่ได้รับการบันทึกใน CPU ซึ่งคล้ายกับที่พบในสถาปัตยกรรม 6502 และ x86 ซึ่งอาจนำไปสู่พฤติกรรมที่ไม่คาดคิดได้ สถาปัตยกรรม 68030 ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความงดงาม ถูกใช้ในระบบต่าง ๆ แต่ความซับซ้อนของมันในที่สุดก็เป็นอุปสรรคต่อการขยายตัว </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: ไม่มีหน้าจอ ไม่มีคอนโทรลเลอร์ มีเพียงปุ่มเปิดปิดและพอร์ต USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%AB%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%88%E0%B8%AD%20%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%84%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%A5%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%B8%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%9E%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%95%20USB&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2026%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">ขบวนรถไฟฟ้าของ Caltrain มีประสิทธิภาพมากกว่าที่คาดไว้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ขบวนรถไฟฟ้าใหม่ของ Caltrain มีประสิทธิภาพเกินความคาดหมาย โดยทำงานได้เงียบกว่า เร็วกว่า และบ่อยครั้งขึ้น ซึ่งมีส่วนช่วยในการฟื้นฟูการขนส่งในพื้นที่ Bay Area รถไฟฟ้าใช้ระบบเบรกแบบสร้างพลังงานกลับคืน ซึ่งส่งพลังงานกลับไปยังโครงข่ายไฟฟ้า และดำเนินการด้วยพลังงานหมุนเวียน 100% แสดงถึงความมุ่งมั่นต่อความยั่งยืน แม้จะมีความก้าวหน้าเหล่านี้ แต่ความท้าทายเช่นความจำเป็นในการเพิ่มความหนาแน่นของเมืองและการพัฒนาที่เน้นการขนส่งยังคงมีอยู่ ควบคู่ไปกับการวิจารณ์การบริหารและการปกครองของ BART </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, เบราว์เซอร์แบบไม่มีส่วนหัวที่เป็นโอเพ่นซอร์สในภาษา Zig</a></h2>
<p>Lightpanda เป็นเบราว์เซอร์แบบไม่มีหัวแบบโอเพ่นซอร์สใหม่ที่พัฒนาด้วยภาษา Zig ออกแบบมาให้เร็วและมีประสิทธิภาพมากกว่าตัวเลือกที่มีอยู่เช่น Chrome headless โดยเฉพาะสำหรับงานการขูดเว็บและการทำงานอัตโนมัติ มีคุณสมบัติเป็นตัวโหลด HTTP, ตัวแยกวิเคราะห์ HTML, ต้นไม้ DOM, รันไทม์ JavaScript และเซิร์ฟเวอร์ CDP ทำให้สามารถใช้งานร่วมกับเครื่องมือเช่น Puppeteer และ Playwright ได้ ในขณะที่มีความเร็วประมาณ 10 เท่าและใช้หน่วยความจำน้อยกว่า Chrome headless ถึง 10 เท่า ปัจจุบันอยู่ในช่วงเบต้า Lightpanda รองรับ API เว็บที่จำกัด โดยมีแผนที่จะขยายเพิ่มเติม และมีบริการ Managed Cloud เป็นส่วนหนึ่งของโมเดลธุรกิจ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Lightpanda เป็นเบราว์เซอร์แบบไม่มีส่วนหัวที่เป็นโอเพ่นซอร์ส พัฒนาด้วยภาษา Zig โดยเป็นทางเลือกที่เบากว่า Chrome และ Firefox สำหรับงานที่ไม่เกี่ยวข้องกับกราฟิก เช่น การดึงข้อมูลจากเว็บและการทำงานอัตโนมัติด้วย AI มันประกอบด้วยส่วนประกอบที่จำเป็น เช่น ตัวโหลด HTTP, ตัวแยกวิเคราะห์ HTML, รันไทม์ JavaScript และการสนับสนุน API เว็บบางส่วน โดยมุ่งเน้นที่ความเร็วและประสิทธิภาพของหน่วยความจำ ปัจจุบันอยู่ในช่วงเบต้า Lightpanda มีแผนที่จะเพิ่มความครอบคลุมของ API เว็บ และดำเนินการตามโมเดลธุรกิจที่เสนอการบริการคลาวด์ที่มีการจัดการ พร้อมเชิญชวนความคิดเห็นจากชุมชนเพื่อการปรับปรุง </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums และทฤษฎีอินเทอร์เน็ตที่ตายแล้ว</a></h2>
<p>“Hall of Impossible Dreams” เป็นแหล่งรวบรวมเนื้อหาหลากหลายประเภท รวมถึงโค้ดและวรรณกรรม และเมื่อเร็ว ๆ นี้ได้พูดคุยถึงการลดลงของ PhysicsForums เนื่องจากเนื้อหาที่สร้างโดย AI PhysicsForums ก่อตั้งขึ้นในปี 2001 เป็นฟอรัมวิทยาศาสตร์ที่เจริญรุ่งเรืองจนกระทั่งการเพิ่มขึ้นของแพลตฟอร์มศูนย์กลางเช่น StackExchange และการแทรกซึมของโพสต์ที่สร้างโดย AI ภายในปี 2025 โพสต์นี้ได้ยกข้อกังวลเกี่ยวกับ “ทฤษฎีอินเทอร์เน็ตที่ตายแล้ว” ซึ่งเสนอว่ามากของอินเทอร์เน็ตในปัจจุบันเป็นเนื้อหาที่ไม่ใช่มนุษย์ โดยเน้นถึงความท้าทายและผลกระทบทางจริยธรรมของการรักษาชุมชนออนไลน์ท่ามกลางเทคโนโลยีที่พัฒนาไป” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีความหงุดหงิดเพิ่มขึ้นเกี่ยวกับเนื้อหาที่สร้างโดย AI บนอินเทอร์เน็ต โดยเฉพาะในฟอรัมและบล็อก เนื่องจากถูกมองว่าขาดความลึกซึ้งและความน่าเชื่อถือ ผู้ใช้กำลังเรียกร้องให้มีการแก้ปัญหา เช่น การยืนยันตัวตนหรือระบบความน่าเชื่อถือ เพื่อให้มั่นใจว่ามีการโต้ตอบของมนุษย์ที่แท้จริงและแก้ไขข้อกังวลด้านจริยธรรมเกี่ยวกับ AI ที่แอบอ้างเป็นผู้ใช้จริง การอภิปรายเน้นย้ำถึงความตึงเครียดที่กว้างขึ้นระหว่างความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีกับความต้องการเนื้อหาที่แท้จริงซึ่งขับเคลื่อนโดยมนุษย์บนโลกออนไลน์ </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer ถูกรวมเข้ากับ Helix editor</a></h2>
<p>โปรแกรมแก้ไข Helix ได้แนะนำคุณสมบัติใหม่สำหรับการสำรวจไฟล์ ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจาก telescope-file-browser ทำให้ผู้ใช้สามารถนำทางไฟล์ได้เหมือนกับตัวเลือกไฟล์ พัฒนาโดยผู้ร่วมงาน drybalka ฟีเจอร์นี้ได้รับการตอบรับในเชิงบวก พร้อมกับข้อเสนอแนะสำหรับการปรับปรุง เช่น การใช้เครื่องหมายทับในไดเรกทอรีและไอคอน ผู้ใช้บางรายบน MacOS รายงานปัญหากับคำสั่งพาเลต แต่ตัวสำรวจไฟล์ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพด้วยการใช้คีย์บอร์ด และการอัปเดตในอนาคตอาจแก้ไขการยกเว้นไฟล์ .gitignore </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Helix editor ได้แนะนำ File Explorer ที่รวมอยู่ในตัว ซึ่งได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความจำเป็นของมันเมื่อเทียบกับทางเลือกที่เร็วกว่าอย่าง fuzzy finders และ ripgrep ผู้ใช้แบ่งปันความชอบส่วนตัวและประสบการณ์กับเครื่องมือการนำทางไฟล์และปลั๊กอินสำหรับโปรแกรมแก้ไขเช่น Vim และ Emacs ฟีเจอร์ใหม่นี้ได้สร้างความตื่นเต้นให้กับผู้ใช้บางคน ในขณะที่คนอื่นๆ ถกเถียงถึงข้อดีของวิธีการจัดการไฟล์ต่างๆ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ขบวนรถไฟฟ้าของ Caltrain มีประสิทธิภาพมากกว่าที่คาดไว้" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%82%E0%B8%9A%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%84%E0%B8%9F%E0%B8%9F%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Caltrain%20%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B8%97%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%94%E0%B9%84%E0%B8%A7%E0%B9%89&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2025%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">รหัส QR ที่ส่งคุณไปยังปลายทางที่แตกต่าง – เลนติกูลาร์และการต่อต้าน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>คิวอาร์โค้ดสามารถถูกปรับเปลี่ยนเพื่อชี้นำผู้ใช้ไปยังปลายทางที่แตกต่างกันได้โดยการสร้างรูปแบบที่ซ้อนทับกันซึ่งเปลี่ยนแปลงตามเงื่อนไขการสแกน เทคนิคนี้สามารถใช้สำหรับการโจมตีที่มีเป้าหมายหรือเพื่อให้บริการเนื้อหาที่หลากหลาย แต่โดยทั่วไปวิธีที่ง่ายกว่าเช่นการเปลี่ยนเส้นทางฝั่งเซิร์ฟเวอร์มักจะมีประสิทธิภาพมากกว่า แม้ว่าจะมีลักษณะที่น่าสนใจ แต่การใช้งานจริงของการปรับแต่ง QR code นี้มีข้อจำกัดเนื่องจากความซับซ้อนและความสามารถในการมองเห็น </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">สถานะของ Vim</a></h2>
<p>หลังจากการเสียชีวิตของ Bram Moolenaar ผู้ก่อตั้ง Vim ในปี 2023 ชุมชนได้จัดระเบียบใหม่เพื่อให้การพัฒนา Vim ดำเนินต่อไป โดยมี Christian Brabandt เข้ามามีบทบาทที่กระตือรือร้นมากขึ้น โครงการกำลังเผชิญกับความท้าทายต่างๆ เช่น การจัดการองค์กร Vim บน GitHub การอัปเดตเว็บไซต์ และการพิจารณาการเปลี่ยนแปลงเช่นการสนับสนุน XDG ในขณะที่ยังคงอยู่ในโหมดบำรุงรักษา VimConf 2024 ที่โตเกียวได้เน้นย้ำถึงความร่วมมือระหว่างประเทศ โดยมีการนำเสนอทั้งภาษาอังกฤษและภาษาญี่ปุ่น และเน้นย้ำถึงการมีส่วนร่วมของชุมชนและการทดสอบอย่างรอบคอบมากกว่าการใช้วิธีการนำโดยผู้นำเพียงคนเดียว </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ความสำเร็จของ Vim ภายใต้การนำใหม่ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับรูปแบบการปกครอง เช่น BDFL (Benevolent Dictator For Life) โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับการนำโดยผู้นำคนเดียวเทียบกับวิธีการที่ใช้คณะกรรมการ Neovim ซึ่งเป็นทางเลือกที่ทันสมัยสำหรับ Vim ได้รับความนิยมเนื่องจากคุณสมบัติและการสนับสนุนจากชุมชน แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะยังคงภักดีต่อ Vim เนื่องจากความเสถียรของมัน การสนทนานี้เน้นถึงความท้าทายในการรักษาโครงการโอเพ่นซอร์สและข้อดีของสถาปัตยกรรมปลั๊กอิน โดยที่ Vim และ Emacs ยังคงมีความยืดหยุ่นในภูมิทัศน์ที่เปลี่ยนแปลงของเครื่องมือสำหรับนักพัฒนา </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI คือฝันร้าย: เครื่องคิดเลขสี่ฟังก์ชัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความนี้สำรวจความซับซ้อนในการออกแบบส่วนติดต่อผู้ใช้สำหรับเครื่องคิดเลขพื้นฐาน โดยมุ่งเน้นไปที่ความท้าทายในการดำเนินการและกรณีขอบต่างๆ นอกจากนี้ยังเน้นถึงความแปลกประหลาดทางประวัติศาสตร์ในการออกแบบเครื่องคิดเลข เช่น ปุ่ม &quot;x÷&quot; ที่รวมกันและพฤติกรรมที่ไม่เป็นไปตามสัญชาตญาณในแอปบางตัว การอภิปรายรวมถึงประโยชน์ของการใช้สัญกรณ์โพแลนด์แบบย้อนกลับ (RPN) เพื่อทำให้การคำนวณง่ายขึ้นและลดความคลุมเครือ พร้อมทั้งประสบการณ์และความชอบของผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">สร้างมันด้วยตัวคุณเอง</a></h2>
<p>Armin Ronacher กล่าวถึงปัญหาการเปลี่ยนแปลงของการพึ่งพาในกระบวนการพัฒนาซอฟต์แวร์ โดยเฉพาะในระบบนิเวศของ JavaScript และ Rust ซึ่งการอัปเดตบ่อยครั้งและการพึ่งพาจำนวนมากสามารถนำไปสู่ช่องโหว่ด้านความปลอดภัยและความซับซ้อนได้ เขาแนะนำให้เปลี่ยนไปเขียนโค้ดที่มีการพึ่งพาน้อยที่สุด โดยเน้นถึงข้อดีของฟังก์ชันที่เขียนเองและมีความเสถียรเหนือกราฟการพึ่งพาที่ซับซ้อน Ronacher เรียกร้องให้มีการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมทั้งในชุมชนองค์กรและโอเพ่นซอร์ส เพื่อให้ความสำคัญกับความเรียบง่ายและความเสถียรในแนวทางการเขียนโค้ด ซึ่งสามารถนำไปสู่การลดการบำรุงรักษาและการนำไปใช้ที่รวดเร็วขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อความนี้เน้นถึงความท้าทายในการจัดการการพึ่งพาในโปรแกรม โดยเปรียบเทียบแนวโน้มของ Rust ที่จะสะสมการพึ่งพากับการควบคุมการพึ่งพาของ C++ มันพูดถึงข้อกังวลด้านความปลอดภัยที่เกี่ยวข้องกับระบบการจัดการแพ็กเกจ โดยเปรียบเทียบระบบของ Debian/Ubuntu กับ Docker/Python/Rust และยกประเด็นเรื่องความไว้วางใจต่อผู้ดูแลที่ไม่รู้จักขึ้นมา การสนทนาย้ำถึงความสำคัญของการสร้างสมดุลระหว่างการใช้ไลบรารีที่มีอยู่กับการเขียนโค้ดที่กำหนดเองเพื่อลดความซับซ้อนและความเสี่ยงด้านความปลอดภัย โดยคำนึงถึงผลกระทบในระยะยาว </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="รหัส QR ที่ส่งคุณไปยังปลายทางที่แตกต่าง – เลนติกูลาร์และการต่อต้าน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A3%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%20QR%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%A2%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%81%E0%B8%95%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%20%E2%80%93%20%E0%B9%80%E0%B8%A5%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B9%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2024%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">ฉันสร้างแล็ปท็อปโอเพ่นซอร์สจากศูนย์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักเรียนมัธยมปลายคนหนึ่งประสบความสำเร็จในการสร้างแล็ปท็อปแบบโอเพ่นซอร์สจากศูนย์ภายในหกเดือน และโครงการนี้มีให้ใช้งานอย่างเต็มรูปแบบบน GitHub โครงการนี้ได้รับความสนใจอย่างมาก โดยติดอันดับโพสต์ยอดนิยมบน Show HN ซึ่งเน้นการอภิปรายเกี่ยวกับการศึกษา ความสามารถ และศักยภาพของวิศวกรรุ่นเยาว์ แม้ว่าแล็ปท็อปนี้จะไม่ใช่ผลิตภัณฑ์ที่ขัดเกลา แต่ก็สามารถใช้งานได้ในชีวิตประจำวัน แสดงให้เห็นถึงความเป็นไปได้ของการพัฒนาฮาร์ดแวร์แบบโอเพ่นซอร์ส </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">วิธีปรับปรุงแสงสว่างในการทำงานจากที่บ้านเพื่อลดความเมื่อยล้าของดวงตา</a></h2>
<p>เพื่อลดความเมื่อยล้าของดวงตาขณะทำงานจากที่บ้าน ให้สร้างสภาพแวดล้อมแสงที่สมดุลโดยใช้แสงธรรมชาติ ผ้าม่านบาง และไฟประดิษฐ์ที่ไม่มีการกระพริบ ใช้กฎ 20/20/20: ทุกๆ 20 นาที มองไปที่สิ่งที่อยู่ห่างออกไป 20 ฟุต เป็นเวลา 20 วินาทีเพื่อผ่อนคลายดวงตา เสริมพื้นที่ทำงานของคุณด้วยผ้าม่านกรองแสงและไฟโต๊ะที่ตรงกับความสว่างของจอภาพ พร้อมทั้งพักเบรกเป็นประจำเพื่อรักษาสุขภาพโดยรวม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานจากที่บ้าน (WFH) และลดความเมื่อยล้าของดวงตา ควรใช้แสงที่กระจายจากแหล่งต่างๆ และรักษาอุณหภูมิสีให้คงที่ พิจารณาผลกระทบของสีผนังต่อแสงสว่างและมุ่งเน้นให้เกิดเอฟเฟกต์ &quot;Golden Hour&quot; ซึ่งเป็นแสงที่กระจาย อบอุ่น และอ่อนโยน เพื่อสร้างบรรยากาศที่สวยงามและสบายตา สำรวจตัวเลือกแสง LED เช่น หลอดไฟที่มีดัชนีการแสดงผลสีสูง (CRI) เพื่อปรับปรุงคุณภาพของแสง </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 เปิดตัวเครื่องยนต์ประสิทธิภาพสูงที่ทำให้การสร้างโค้ดเร็วขึ้นถึง 5 เท่า และการสร้างโค้ดแบบเพิ่มทีละน้อยเร็วขึ้นกว่า 100 เท่า เพิ่มประสิทธิภาพและความยืดหยุ่นให้กับนักพัฒนา การอัปเดตนี้รวมถึงคุณสมบัติ CSS สมัยใหม่ เช่น ชั้นการจัดลำดับ (cascade layers), color-mix(), และการสอบถามคอนเทนเนอร์ในตัว พร้อมด้วยปลั๊กอิน Vite จากผู้พัฒนาโดยตรงเพื่อการผสานรวมที่ดีขึ้นและการติดตั้งที่ง่ายขึ้น คุณสมบัติใหม่เช่น ยูทิลิตี้การแปลง 3D, API เกรเดียนต์ที่ขยายขึ้น, และการกำหนดค่าที่เน้น CSS โดยใช้โทเค็นการออกแบบเป็นตัวแปร CSS ทำให้การสร้างโครงการเว็บสมัยใหม่ง่ายและเร็วขึ้น โดยมีคู่มือการอัปเกรดสำหรับโครงการที่มีอยู่แล้ว </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 แนะนำการปรับปรุงที่สำคัญ เช่น การเข้าถึงตัวแปร CSS แบบเนทีฟและการกำหนดค่าที่ใช้เฉพาะ CSS ลดการพึ่งพา JavaScript และเพิ่มความหลากหลาย การอัปเดตนี้มีความโดดเด่นในด้านความเข้ากันได้กับเวิร์กโฟลว์ AI และการใช้งานในระบบการออกแบบ แม้ว่านักออกแบบบางคนจะพบว่ามันท้าทายสำหรับการออกแบบเชิงระบบ การเปิดตัวนี้ได้จุดประกายการสนทนาเนื่องจากการเปลี่ยนแปลงที่ทำให้เกิดการแตกหัก ส่งผลต่อการรวมเข้ากับโครงการและเครื่องมือที่มีอยู่ ในขณะที่ยังคงได้รับความนิยมในด้านความง่ายในการใช้งานและประสิทธิภาพในการจัดแต่งทรง </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">ศาลรัฐบาลกลาง (ในที่สุด) ตัดสินว่าการค้นหาข้อมูลทางลับขัดต่อรัฐธรรมนูญ</a></h2>
<p>ศาลแขวงของรัฐบาลกลางได้ตัดสินว่าการค้นหาทางลับในฐานข้อมูลที่มีการสื่อสารส่วนตัวของชาวอเมริกันภายใต้มาตรา 702 จำเป็นต้องมีหมายค้น ซึ่งเป็นการตัดสินใจทางกฎหมายที่สำคัญในคดี United States v. Hasbajrami แม้ว่าสภาคองเกรสจะอนุญาตให้ใช้มาตรา 702 อีกครั้ง แต่หลักฐานแสดงให้เห็นถึงการใช้งานที่ไม่เหมาะสมโดย FBI และชุมชนข่าวกรอง โดยมีการค้นหาโดยไม่มีหมายค้นถึง 3.4 ล้านครั้งในปี 2021 ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการปฏิรูปเพื่อให้มั่นใจว่ามีการคุ้มครองตามรัฐธรรมนูญ การตัดสินใจของศาลเน้นถึงลักษณะที่ขัดต่อรัฐธรรมนูญของการค้นหาโดยไม่มีหมายค้นภายใต้มาตรา 702 และกระตุ้นให้สภาคองเกรสกำหนดให้มีหมายค้นสำหรับการค้นหาที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลของบุคคลในสหรัฐฯ ก่อนที่มาตรานี้จะหมดอายุในปี 2026 </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ศาลรัฐบาลกลางได้ประกาศว่าการค้นหาข้อมูลทางลับเป็นสิ่งที่ขัดต่อรัฐธรรมนูญ จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับการสอดส่องของรัฐบาลและสิทธิความเป็นส่วนตัว คำตัดสินนี้ท้าทายความชอบด้วยรัฐธรรมนูญของการสอดแนมตามมาตรา 702 โดยเน้นบทบาทของสภาคองเกรสและศาลสูงสุดในการปกป้องความเป็นส่วนตัว แม้จะมีคำตัดสิน แต่ความสงสัยยังคงมีอยู่เกี่ยวกับผลกระทบของมัน เนื่องจากนักวิจารณ์เชื่อว่า หน่วยงานของรัฐบาลกลางเช่น FBI อาจยังคงดำเนินการในลักษณะนี้ต่อไปจนกว่าจะมีการแก้ไขกฎระเบียบภายใน </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">เอกสารที่มีอิทธิพลมากที่สุดในประวัติศาสตร์วิทยาการคอมพิวเตอร์</a></h2>
<p>รายการนี้เน้นถึงเอกสารสำคัญเจ็ดฉบับในประวัติศาสตร์วิทยาการคอมพิวเตอร์ ซึ่งแต่ละฉบับมีส่วนในการวางแนวคิดพื้นฐานที่สนับสนุนเทคโนโลยีสมัยใหม่ เช่น เครื่องทัวริง ทฤษฎีสารสนเทศ และแบบจำลองฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์ เอกสารเหล่านี้ได้นำเสนอแนวคิดที่ล้ำสมัย เช่น NP-completeness, TCP/IP, World Wide Web และ PageRank ซึ่งมีอิทธิพลอย่างมากต่อการคำนวณ การสื่อสาร และการพัฒนาอินเทอร์เน็ต โบนัสที่กล่าวถึงรวมถึงผลงานที่มีอิทธิพลเกี่ยวกับ Lisp, ระบบกระจาย, และเอกสาร &quot;Attention Is All You Need&quot; ซึ่งแสดงให้เห็นถึงวิวัฒนาการและความหลากหลายของการวิจัยทางวิทยาการคอมพิวเตอร์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่เอกสารวิทยาการคอมพิวเตอร์ที่มีอิทธิพล รวมถึงงานคลาสสิกอย่าง &quot;Communicating Sequential Processes&quot; ของ Hoare และงานของ Turing เกี่ยวกับการคำนวณได้ ผู้เข้าร่วมอภิปรายเกี่ยวกับการรวมผลงานที่ใหม่กว่า เช่น เอกสาร PageRank และเสนอเอกสารที่มีผลกระทบอื่น ๆ ในด้านการเข้ารหัสและระบบกระจาย มีการกล่าวถึงหลักสูตรของมหาวิทยาลัยฮาร์วาร์ด ซึ่งศึกษางานวิจัยพื้นฐานเหล่านี้เพื่อให้ความเข้าใจอย่างครอบคลุมเกี่ยวกับวิวัฒนาการของวิทยาการคอมพิวเตอร์ </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">ความก้าวหน้าของ F-Droid และสิ่งที่จะเกิดขึ้นในปี 2025</a></h2>
<p>ในปี 2024 F-Droid ได้ทำความก้าวหน้าที่สำคัญในการกระจายการแจกจ่ายแอปพลิเคชัน ปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐาน และขยายระบบนิเวศของตน ซึ่งส่วนใหญ่เกิดจากการสนับสนุนและการระดมทุนจากชุมชน ความสำเร็จที่สำคัญรวมถึงการอัปเกรดโครงสร้างพื้นฐานและการขยายเครื่องมือต่างๆ เช่น Repomaker และ Mobifree โดยมีการอัปเดตแอปมากกว่า 7205 ครั้งและเพิ่มแอปใหม่ 402 แอป เมื่อมองไปข้างหน้าในปี 2025 F-Droid วางแผนที่จะใช้เงินทุนจาก Open Technology Fund เพื่อปรับปรุงโครงสร้างพื้นฐานต่อไปและมุ่งเน้นไปที่การกระจายการแจกจ่ายแอปพลิเคชันและส่งเสริมทางเลือกแบบโอเพนซอร์สต่อไป </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้ F-Droid กำลังสนับสนุนให้มีตัวนับการดาวน์โหลดเพื่อระบุแอปที่ได้รับความนิยมและเชื่อถือได้ เนื่องจากแพลตฟอร์มนี้ไม่มีระบบการให้คะแนน ความท้าทายรวมถึงความยากลำบากในการนำทางเนื่องจากแอปที่ไม่สมบูรณ์หรือเก่า ซึ่งกระตุ้นให้มีการเสนอแนะสำหรับตัวกรองการค้นหาที่ดีกว่าและการอัปเดต UI แม้จะมีความท้าทายเหล่านี้ แต่ F-Droid ก็ได้รับการยกย่องในเรื่องแอปโอเพ่นซอร์ส โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับกระบวนการส่งแอปและศักยภาพในการรวมแอปเว็บก้าวหน้า (PWAs) </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">การทำความเข้าใจ gRPC, OpenAPI และ REST และเมื่อใดควรใช้ในการออกแบบ API (2020)</a></h2>
<p>การออกแบบ API ส่วนใหญ่ใช้สองโมเดลหลัก: gRPC (Remote Procedure Call) และ REST (Representational State Transfer) ซึ่งมักจะถูกแมปกับ HTTP โดยที่ gRPC ใช้ HTTP/2 เพื่อการสื่อสารที่มีประสิทธิภาพ REST APIs เป็นที่รู้จักในเรื่องความเรียบง่ายและความเสถียร ในขณะที่ gRPC มีไลบรารีลูกข่ายและการใช้งานเซิร์ฟเวอร์ที่มีประสิทธิภาพ ทำให้เหมาะสำหรับ API ภายในหรือเมื่อใช้เครื่องมือเฉพาะเช่น Cloud Endpoints OpenAPI, คล้ายกับ RPC, ต้องการการสร้าง URL จากแม่แบบ, เปิดเผยรายละเอียด HTTP, และอาจเกี่ยวข้องกับการแมป HTTP ที่ซับซ้อนแบบกำหนดเอง, โดยเสนอความเข้ากันได้กับเครื่องมือ HTTP ที่กว้างขวางกว่าเมื่อเทียบกับ gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>นักพัฒนามักพบว่า gRPC เป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากปัญหาเกี่ยวกับเครื่องมือ โดยเฉพาะในภาษา Java และความยากลำบากในการดีบักและการกำหนดค่า แม้ว่าจะมีข้อดีเช่นการสตรีมแบบสองทิศทางและการขนส่งที่มีประสิทธิภาพ OpenAPI เป็นมาตรฐานการจัดทำเอกสารสำหรับ API ที่ช่วยให้การสร้างและทดสอบไคลเอนต์ง่ายขึ้น และมักจะถูกสับสนกับ REST ซึ่งแทบจะไม่ถูกนำมาใช้ในรูปแบบที่บริสุทธิ์ การตัดสินใจใช้ gRPC, OpenAPI หรือ REST ขึ้นอยู่กับกรณีการใช้งานเฉพาะ ความเชี่ยวชาญของทีม และข้อกำหนดของโครงการ ซึ่งเน้นถึงความสำคัญของการเข้าใจจุดแข็งและข้อจำกัดของแต่ละเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH ถูกระงับการประชุม การเดินทาง การสื่อสาร และการจ้างงาน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>สถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH) กำลังประสบกับข้อจำกัดในการประชุม การเดินทาง การสื่อสาร และการจ้างงาน ซึ่งอาจส่งผลกระทบต่อชื่อเสียงทางวิทยาศาสตร์ของสหรัฐฯ นักวิจารณ์อ้างว่ามาตรการเหล่านี้เป็นการลงโทษและมีแรงจูงใจทางการเมือง โดยมุ่งเป้าไปที่นักวิจัยที่ถูกมองว่าเป็นฝ่ายเสรีนิยม ซึ่งอาจทำให้การวิจัยด้านสาธารณสุขหยุดชะงัก รวมถึงโรคมะเร็งและโรคติดเชื้อ สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการเมืองในวิทยาศาสตร์และความกังวลเกี่ยวกับการลดลงของอำนาจอ่อนของสหรัฐฯ </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">เปิดตัว Bun 1.2</a></h2>
<p>Bun 1.2 เป็นการอัปเดตที่สำคัญสำหรับการพัฒนา JavaScript และ TypeScript โดยเพิ่มความเข้ากันได้กับ Node.js และเพิ่มการสนับสนุนในตัวสำหรับ S3 และ Postgres การอัปเดตนี้แนะนำ Bun.sql สำหรับฐานข้อมูล SQL, ตัวจัดการแพ็กเกจที่เร็วขึ้น, และตัวทดสอบในตัว พร้อมกับการปรับปรุงประสิทธิภาพและฟีเจอร์ใหม่ของ JavaScript Bun 1.2 ยังเพิ่มประสิทธิภาพการรวมด้วยการนำเข้า HTML, ไฟล์ปฏิบัติการแบบสแตนด์อโลน, และตัวแยกวิเคราะห์ CSS ใหม่ ในขณะที่ยังคงฟรีและโอเพ่นซอร์สพร้อมการสนับสนุนจากชุมชนอย่างต่อเนื่อง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Bun 1.2 ได้รับการเปิดตัวแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ต่างๆ เช่น การนำเข้า HTML และการสนับสนุน Amazon S3 ในตัว ซึ่งช่วยเสริมแนวทาง &#39;พร้อมใช้งาน&#39; ของมัน การเปิดตัวนี้มีเป้าหมายเพื่อทำให้การพัฒนา JavaScript ง่ายขึ้นโดยการรวมเครื่องมือต่างๆ เช่น TypeScript, Jest และ Webpack ซึ่งดึงดูดนักพัฒนาที่ต้องการการตั้งค่าที่เป็นระเบียบเรียบร้อย แม้ว่าความเร็วและความง่ายในการใช้งานของ Bun จะได้รับการยกย่อง แต่ยังคงมีความกังวลเกี่ยวกับการล็อกอินที่อาจเกิดขึ้น การรวมไลบรารีของบุคคลที่สาม และความเข้ากันได้ในระยะยาวกับ Node.js ในหมู่ผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">เทคโนโลยีใช้หลักการพาเรโตมากเกินไป</a></h2>
<p>บ็อบบี้ ล็อคฮาร์ตวิจารณ์การพึ่งพาหลักการพาเรโตและ MVPs ของอุตสาหกรรมเทคโนโลยี ซึ่งมักส่งผลให้ผลิตภัณฑ์ไม่เสร็จสมบูรณ์เนื่องจากแรงจูงใจที่ไม่เพียงพอในการทำให้เสร็จสิ้น เขาเปรียบเทียบสิ่งนี้กับวิธีการ &#39;vertical slice&#39; ของอุตสาหกรรมเกม ซึ่งมุ่งเน้นไปที่การสร้างผลิตภัณฑ์ที่มีความเรียบร้อยตั้งแต่เริ่มต้น ล็อคฮาร์ตสนับสนุนแนวทางการพัฒนาซอฟต์แวร์แบบช่างฝีมือ โดยเน้นความสำคัญของการทำให้ผลิตภัณฑ์เสร็จสมบูรณ์และปรับปรุงให้มีความเรียบร้อยเพื่อผลลัพธ์สุดท้ายที่สมบูรณ์แบบ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หลักการพาเรโต หรือกฎ 80/20 กำลังถูกพูดถึงในบริบทของเทคโนโลยี โดยเฉพาะในการพัฒนาโปรแกรมและผลิตภัณฑ์ โดยเสนอว่า 80% ของผลลัพธ์มาจาก 20% ของสาเหตุ นักวิจารณ์โต้แย้งว่าหลักการนี้ทำให้ผลิตภัณฑ์ถูกทำการตลาดว่าเสร็จสมบูรณ์แม้จะขาดการขัดเกลาขั้นสุดท้าย 20% ในขณะที่ผู้สนับสนุนอ้างว่ามันช่วยให้การใช้ทรัพยากรมีประสิทธิภาพและการเข้าสู่ตลาดอย่างรวดเร็ว การอภิปรายครอบคลุมหลายอุตสาหกรรม รวมถึงเกมและ AI โดยมีมุมมองที่แตกต่างกันว่าหลักการนี้ส่งเสริมนวัตกรรมหรือทำให้เกิดความธรรมดา </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">ฉันสร้างเกมยิงแบบผู้เล่นหลายคนในภาษา Lisp นี่คือการเดินทางของฉัน</a></h2>
<p>เกม &quot;Wizard Masters&quot; ซึ่งเป็นเกมยิงมุมมองบุคคลที่สามแบบผู้เล่นหลายคน ถูกพัฒนาด้วยภาษา Clojure ซึ่งเป็นภาษาย่อยของ Lisp และมีให้เล่นบน CrazyGames Clojure ถูกเลือกใช้เนื่องจากความสามารถในการพัฒนาแบบเต็มสแต็กและระบบ REPL ที่โต้ตอบได้ ขณะที่ Babylon.js ถูกใช้สำหรับกราฟิกเนื่องจากคุณสมบัติและการสนับสนุนจากชุมชน ความท้าทายรวมถึงการจัดการเครือข่ายที่ซับซ้อนด้วยไลบรารี async ของ Clojure การจัดการสถานะด้วยความไม่เปลี่ยนแปลงของ Clojure และการขาดชุมชนพัฒนาเกม Clojure ที่แข็งแกร่ง ซึ่งเน้นถึงประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากการเปลี่ยนไปใช้เอนจินหลักอย่าง Unity หรือ Unreal สำหรับโครงการในอนาคต </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เกมยิงแบบผู้เล่นหลายคนถูกพัฒนาขึ้นโดยใช้ Lisp โดยมี ClojureScript และ Babylon.JS สำหรับส่วนหน้าของเกม และใช้ Clojure สำหรับส่วนหลังของเกม โดยใช้ Websockets สำหรับการประสานงาน แม้จะมีความท้าทายกับเครื่องมือของ Babylon.JS แต่เกมก็ถูกปล่อยออกมาได้สำเร็จและสามารถใช้งานได้กับอุปกรณ์หลายประเภท รวมถึง iPhone โดยได้รับคำชมเชยในด้านการเล่นเกมและความประณีต บางผู้ใช้ประสบปัญหาการควบคุมใน Firefox และนักพัฒนากำลังพิจารณาขยายเกมตามประสิทธิภาพของมัน โดยเน้นถึงการพัฒนาโครงการนี้ด้วยตัวคนเดียวและการสนับสนุนจากชุมชน </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: IDE ที่ขับเคลื่อนด้วย AI โดย ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Trae, สภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE) ที่ขับเคลื่อนด้วย AI โดย ByteDance ได้เริ่มการสนทนาเกี่ยวกับแนวโน้มไปสู่เครื่องมือการเขียนโค้ดแบบสมัครสมาชิกและค่าใช้จ่ายที่เกี่ยวข้อง มีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของข้อมูล โดยเฉพาะกับบริษัทจีนอย่าง ByteDance และผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อทักษะการเขียนโปรแกรมแบบดั้งเดิม การอภิปรายเน้นย้ำถึงมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในการพัฒนาซอฟต์แวร์และผลกระทบทางภูมิรัฐศาสตร์จากการใช้เครื่องมือจากบริษัทจีน </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">พื้นฐานของโมเดลภาษาขนาดใหญ่</a></h2>
<p>หนังสือ &quot;Foundations of Large Language Models&quot; โดย Tong Xiao และ Jingbo Zhu สำรวจแนวคิดสำคัญเช่น การฝึกอบรมล่วงหน้า, โมเดลการสร้าง, เทคนิคการกระตุ้น, และวิธีการจัดแนวในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ มุ่งเป้าหมายไปที่นักศึกษามหาวิทยาลัย, มืออาชีพ, และผู้ปฏิบัติงานในสาขาการประมวลผลภาษาธรรมชาติ ทำให้เป็นทรัพยากรที่มีค่าสำหรับผู้ที่สนใจในคอมพิวเตชันและภาษา, ปัญญาประดิษฐ์, และการเรียนรู้ของเครื่อง หนังสือมีให้สำหรับการอ่านเพิ่มเติมบน arXiv ภายใต้ตัวระบุ 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หนังสือชื่อ &quot;Foundations of Large Language Models&quot; โดยผู้เขียนจากมหาวิทยาลัย Northeastern, เสิ่นหยาง, ประเทศจีน มีให้บริการบน Arxiv ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความครอบคลุมที่มีถึง 231 หน้า การสนทนานี้เน้นถึงความสามารถของ ChatGPT ในการอ่านไฟล์ PDF โดยมีผู้ใช้บางคนชี้ให้เห็นถึงข้อจำกัดในการวิเคราะห์เนื้อหาภาพ Arxiv ถูกอธิบายว่าเป็นแพลตฟอร์มสำหรับพรีปรินต์ ซึ่งหมายความว่าเนื้อหาอาจไม่ได้รับการตรวจสอบโดยผู้เชี่ยวชาญ และผู้ใช้แสดงความประหลาดใจที่หนังสือมีอยู่ที่นั่น </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">แฮ็กซูบารุ: การติดตามและควบคุมรถผ่านแผงควบคุมผู้ดูแลระบบของ Starlink</a></h2>
<p>มีการค้นพบช่องโหว่ด้านความปลอดภัยในบริการ STARLINK ของ Subaru เมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน 2024 ซึ่งทำให้สามารถเข้าถึงยานพาหนะและบัญชีลูกค้าในสหรัฐอเมริกา แคนาดา และญี่ปุ่นโดยไม่ได้รับอนุญาต ข้อบกพร่องนี้ทำให้ผู้โจมตีสามารถควบคุมยานพาหนะจากระยะไกลและเข้าถึงข้อมูลส่วนบุคคลโดยใช้ข้อมูลเพียงเล็กน้อย เช่น นามสกุลและรหัสไปรษณีย์ เนื่องจากปัญหาในแผงควบคุมผู้ดูแลระบบของ STARLINK ช่องโหว่นี้ได้รับการรายงานและแก้ไขภายใน 24 ชั่วโมงโดยไม่มีการใช้ประโยชน์ในทางที่ผิด ซึ่งเน้นย้ำถึงความท้าทายในการรักษาความปลอดภัยของระบบรถยนต์ที่เชื่อมต่อเนื่องจากการอนุญาตการเข้าถึงที่กว้างขวาง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีการค้นพบช่องโหว่ในระบบ Starlink ของ Subaru ที่ทำให้แฮกเกอร์สามารถติดตามและควบคุมยานพาหนะได้ แต่ช่องโหว่นี้ได้รับการแก้ไขภายใน 24 ชั่วโมงโดยไม่มีการใช้ประโยชน์ในทางที่ผิด ความกังวลยังคงมีอยู่เกี่ยวกับการเก็บรวบรวมข้อมูลและการเข้าถึงระยะไกลโดย Subaru และพันธมิตรของบริษัท โดยมีผู้ใช้บางรายรายงานปัญหาการใช้แบตเตอรี่ที่เกี่ยวข้องกับระบบดังกล่าว เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับรถยนต์ที่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต โดยเน้นความจำเป็นในการปรับปรุงการปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้และกระบวนการเลือกไม่เข้าร่วมที่ชัดเจนยิ่งขึ้นสำหรับการเก็บรวบรวมข้อมูล </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">แกะที่อยู่ใจกลางลอนดอนที่สุดอยู่ที่ไหน?</a></h2>
<p>ฟาร์มเมืองวอกซ์ฮอลล์ ก่อตั้งขึ้นในปี 1976 เป็นฟาร์มเมืองที่ใกล้กับใจกลางลอนดอนมากที่สุด ตั้งอยู่ห่างจากจัตุรัสทราฟัลการ์เพียงกว่า 1 ไมล์ ฟาร์มนี้มีแกะหลายตัว รวมถึงแกะพันธุ์เช็ตแลนด์และเฮิร์ดวิกที่ชื่อแดฟโฟดิล ซึ่งแสดงให้เห็นถึงเสน่ห์ของชนบทภายในสภาพแวดล้อมในเมือง ฟาร์มเมือง Spitalfields ซึ่งเป็นฟาร์มที่ใกล้กับใจกลางลอนดอนเป็นอันดับสอง มีแกะ Herdwick ชื่อ Beatrix และ Castlemilk Moorits หลายตัว ซึ่งเน้นถึงเสน่ห์เฉพาะตัวของฟาร์มเมืองในลอนดอน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เมตริก &#39;เวลาไปถึงแกะ&#39; ซึ่งวัดระยะเวลาที่ใช้ในการเดินทางจากใจกลางเมืองไปยังชนบท ได้เริ่มต้นการถกเถียงเกี่ยวกับความชอบในการอยู่อาศัยในเมืองเทียบกับชนบท การสนทนาเน้นไปที่เมืองต่างๆ เช่น ลอนดอน บริสตอล และโตรอนโต โดยมุ่งเน้นที่การเข้าถึงธรรมชาติหรือฟาร์มของพวกเขา ตัวชี้วัดเมืองที่มีอารมณ์ขัน เช่น &quot;เวลาสู่ความโกลาหล&quot; และ &quot;เวลาสู่วัว&quot; ก็เป็นส่วนหนึ่งของการสนทนาด้วย ซึ่งเพิ่มมุมมองที่เบาสบาย </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันสร้างแล็ปท็อปโอเพ่นซอร์สจากศูนย์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A8%E0%B8%B9%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบ</a></h2>
<p>รอสส์ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบจากอดีตประธานาธิบดีโดนัลด์ ทรัมป์ ส่งผลให้เขาได้รับการปล่อยตัว การอภัยโทษได้รับการตอบรับด้วยความขอบคุณอย่างมาก โดยทรัมป์ได้รับการยกย่องที่ทำตามสัญญาของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Ross Ulbricht ผู้สร้างตลาด Silk Road ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความยุติธรรมของโทษเดิมที่เขาได้รับ การลงโทษเริ่มต้นของ Ulbricht ถูกมองว่าเกินกว่าเหตุโดยหลายคน ประกอบด้วยโทษจำคุกตลอดชีวิตสองครั้งบวกกับอีก 40 ปีสำหรับข้อหาที่ไม่ใช้ความรุนแรง กรณีนี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นภายในระบบยุติธรรมและผลกระทบของตลาดมืดออนไลน์ </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">โครงการ Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX ร่วมสร้างศูนย์ข้อมูล</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โครงการ Stargate เป็นความร่วมมือระหว่าง SoftBank, OpenAI, Oracle และ MGX ในการสร้างศูนย์ข้อมูล โดยเน้นบทบาทของทุนส่วนตัวในโครงการเทคโนโลยีขนาดใหญ่ โครงการนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับการรวมศูนย์ทางเศรษฐกิจและความเป็นไปได้ในการรวมอำนาจของบริษัทใหญ่ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี โครงการนี้ถูกมองว่าเป็นการลงทุนเชิงกลยุทธ์ในโครงสร้างพื้นฐาน AI ซึ่งอาจมีเป้าหมายเพื่อตอบโต้ความก้าวหน้าของจีนในด้าน AI และมีอิทธิพลต่อการเป็นผู้นำด้านเทคโนโลยีระดับโลก </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">มีใครทำอะไรเจ๋ง ๆ กับโมเดลภาษาขนาดเล็กบ้างไหม?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>โมเดลภาษาขนาดเล็กที่มีพารามิเตอร์ตั้งแต่ 0.5 ถึง 3 พันล้านกำลังถูกนำมาใช้ในแอปพลิเคชันที่หลากหลาย เช่น การกรองเอกสารวิชาการใน Excel การระบุประกาศคุกกี้ และการสร้างการ์ด Magic the Gathering โมเดลเหล่านี้ยังถูกนำมาใช้ในการสรุปการประชุม การวิเคราะห์รายการงาน และการสร้างเพลย์ลิสต์ แสดงให้เห็นถึงความหลากหลายและประสิทธิภาพเมื่อปรับแต่งให้เหมาะสมกับงานเฉพาะ แม้จะมีศักยภาพ แต่ก็ยังมีความท้าทายเกี่ยวกับความเร็วในการประมวลผล ความเชี่ยวชาญที่จำเป็นสำหรับการปรับแต่ง และการกระจายโลจิสติกส์ </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – การสร้างสินทรัพย์ 3D ความละเอียดสูง</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio ได้เปิดตัวความสามารถในการสร้าง 3D บนเว็บไซต์ของพวกเขาและปล่อยโค้ดการอนุมานและโมเดลที่ผ่านการฝึกอบรมล่วงหน้าสำหรับ Hunyuan3D 2.0 Hunyuan3D 2.0 เป็นระบบขั้นสูงสำหรับการสร้างทรัพย์สิน 3D ความละเอียดสูง โดยมีโมเดลการสร้างรูปร่าง (Hunyuan3D-DiT) และโมเดลการสังเคราะห์พื้นผิว (Hunyuan3D-Paint) ที่ให้รายละเอียดทางเรขาคณิตและคุณภาพพื้นผิวที่เหนือกว่า ผู้ใช้สามารถเข้าถึง Hunyuan3D 2.0 ผ่านโค้ดหรือแอป Gradio โดยมีข้อมูลเพิ่มเติมบนเว็บไซต์ทางการและแผนโอเพ่นซอร์ส </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อสร้างสินทรัพย์ 3D ความละเอียดสูง โดยมีการอภิปรายเกี่ยวกับการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ โดยเฉพาะในด้านการถ่ายภาพสามมิติ ผู้ใช้เปรียบเทียบกับซอฟต์แวร์อื่น ๆ เช่น RealityCapture และ instant-ngp โดยสังเกตถึงความสงสัยเกี่ยวกับความสม่ำเสมอและคุณภาพของเนื้อหาที่สร้างโดย AI และความมองโลกในแง่ดีเกี่ยวกับการประยุกต์ใช้ในการตลาด แม้ว่าจะมีความกังวลเกี่ยวกับการออกใบอนุญาตและความท้าทายทางเทคนิค แต่หลายคนยอมรับถึงความก้าวหน้าที่มีแนวโน้มดีใน AI สำหรับการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการสร้างเนื้อหา </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">ข้อผิดพลาด DNS ของ Mastercard ไม่ได้รับการสังเกตมานานหลายปี</a></h2>
<p>MasterCard แก้ไขข้อผิดพลาด DNS (Domain Name System) ที่อาจนำไปสู่การดักจับข้อมูลโดยการจดทะเบียนโดเมนที่ไม่ได้ใช้งาน ซึ่งเป็นช่องโหว่มานานเกือบห้าปี นักวิจัยด้านความปลอดภัย Philippe Caturegli ระบุปัญหานี้ ซึ่งเกี่ยวข้องกับการพิมพ์ผิดในชื่อเซิร์ฟเวอร์ DNS และได้จดทะเบียนโดเมนในราคา $300 เพื่อป้องกันการใช้งานในทางที่ผิด แม้ว่า MasterCard จะอ้างว่าไม่มีความเสี่ยงด้านความปลอดภัย การกระทำและการเปิดเผยต่อสาธารณะของ Caturegli ได้เน้นย้ำถึงช่องโหว่ที่อาจเกิดขึ้นและวิจารณ์การตอบสนองของ MasterCard โดยเปิดเผยประวัติของการพิมพ์ผิดใน DNS ที่คล้ายกันกับโดเมนนี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ข้อผิดพลาด DNS ที่ Mastercard ไม่ถูกตรวจพบเป็นเวลาหลายปี ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับแนวทางปฏิบัติด้านความปลอดภัยและการกำกับดูแลของบริษัท แม้จะยอมรับข้อผิดพลาด แต่ Mastercard ยืนยันว่าระบบของพวกเขาไม่ได้เสี่ยงต่ออันตราย โดยเน้นถึงความยากลำบากในการกระตุ้นให้บริษัทขนาดใหญ่แก้ไขปัญหาด้านความปลอดภัยหากไม่มีแรงกดดันจากสาธารณะ คำวิจารณ์เกี่ยวกับบทบาทของ Bugcrowd ในการจัดการเรื่องราวชี้ให้เห็นว่าแพลตฟอร์มบางแห่งอาจให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ขององค์กรมากกว่าการเปิดเผยข้อมูลอย่างรับผิดชอบ ซึ่งทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความรับผิดชอบขององค์กรและประสิทธิภาพของแนวทางปฏิบัติด้านความปลอดภัย </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">ตุ่มเหล่านี้บนฝาดึงของกระป๋องคืออะไร?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ปุ่มบนกระป๋องที่มีแถบดึงถูกออกแบบมาเพื่อเน้นแรงกด ช่วยในการเปิดผนึกอย่างมีประสิทธิภาพ การสนทนาใน Reddit ได้สำรวจความซับซ้อนของวัตถุในชีวิตประจำวัน รวมถึงการผลิตอะลูมิเนียมและการออกแบบกระป๋องเครื่องดื่ม ซึ่งเผยให้เห็นภาพลวงตาของความลึกซึ้งในการอธิบาย—ที่ผู้คนมักประเมินความซับซ้อนของวัตถุที่ดูเรียบง่ายต่ำเกินไป การสนทนายังเบี่ยงเบนไปสู่หัวข้อต่างๆ เช่น ตัวเชื่อมต่ออีเธอร์เน็ต ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความสนใจที่หลากหลายและการแบ่งปันความรู้ในหมู่ผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ถอดสมาชิกทั้งหมดของคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ และหยุดการสืบสวนทั้งหมด</a></h2>
<p>สไตล์ขั้นต่ำของหน้าจอสแปลชถูกกำหนดไว้ โดยมีสไตล์เพิ่มเติมอยู่ในไฟล์ CSS แยกต่างหาก เพื่อให้มั่นใจว่ามีอินเทอร์เฟซผู้ใช้ที่สม่ำเสมอและปรับให้เหมาะสม กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ได้ยุติการเป็นสมาชิกของคณะกรรมการที่ปรึกษาทั้งหมด ซึ่งส่งผลกระทบต่อคณะกรรมการด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ เช่น หน่วยงานความปลอดภัยทางไซเบอร์และโครงสร้างพื้นฐาน (CISA) การสอบสวนของคณะกรรมการตรวจสอบความปลอดภัยทางไซเบอร์เกี่ยวกับเหตุการณ์ Salt Typhoon ได้ถูกยุติลง ซึ่งบ่งชี้ถึงการหยุดชะงักในความก้าวหน้าเกี่ยวกับปัญหาความปลอดภัยทางไซเบอร์นี้ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>กระทรวงความมั่นคงแห่งมาตุภูมิ (DHS) ได้ยุบสมาชิกทั้งหมดของคณะกรรมการที่ปรึกษาด้านความมั่นคงทางไซเบอร์และหยุดการสอบสวนที่กำลังดำเนินอยู่ ซึ่งส่งผลกระทบต่อคณะกรรมการที่ปรึกษาหลายแห่งนอกเหนือจากด้านเทคโนโลยี การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการถกเถียงเกี่ยวกับความสำคัญและหน้าที่ของคณะกรรมการเหล่านี้ โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันระหว่างการลดระบบราชการและการลดการกำกับดูแลและความปลอดภัย ผลกระทบระยะยาวต่อความมั่นคงทางไซเบอร์และภาคส่วนอื่น ๆ ยังไม่ชัดเจนในขณะนี้ ทำให้ผู้มีส่วนได้ส่วนเสียไม่แน่ใจเกี่ยวกับการพัฒนาในอนาคต </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">การแยกความซับซ้อนออกเป็นหัวใจสำคัญของการสร้างนามธรรมที่ประสบความสำเร็จ</a></h2>
<p>ความซับซ้อนในการพัฒนาซอฟต์แวร์ควรถูกจัดการและแยกออกมากกว่าที่จะถูกกำจัด ดังที่ Fred Hebert เน้นย้ำ ในไมโครเซอร์วิส ความซับซ้อนมักถูกซ่อนอยู่ภายในบริการแต่ละตัว ขณะที่ภาษาโปรแกรมอย่าง Rust และ TypeScript จัดการความซับซ้อนผ่านระบบประเภทและเครื่องมือต่าง ๆ เช่น ตัวตรวจสอบการยืมของ Rust Rust และ TypeScript เป็นที่นิยมในหมู่นักพัฒนาสำหรับความสามารถในการเปิดเผยและจัดการความซับซ้อน ทำให้สามารถสร้างนามธรรมที่ประสบความสำเร็จโดยการแยกความซับซ้อนในพื้นที่ที่กำหนดไว้อย่างดี </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การแยกความซับซ้อนเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการสร้างนามธรรมที่มีประสิทธิภาพในวิศวกรรมซอฟต์แวร์ เนื่องจากมันกำหนดว่าจะจัดการความซับซ้อนที่ไหนและอย่างไรที่ส่งผลต่อภาระทางปัญญา ระบบประเภทของ Rust ต้องการให้โปรแกรมเมอร์จัดการกับความซับซ้อนของหน่วยความจำ ซึ่งแตกต่างจากระบบการเก็บขยะที่จัดการในขณะรันไทม์ แสดงให้เห็นถึงการแลกเปลี่ยนที่แตกต่างกันในการจัดการความซับซ้อน การตัดสินใจที่จะเปิดเผยหรือซ่อนความซับซ้อนผ่านนามธรรมเป็นสิ่งสำคัญ โดยประเภทและการทดสอบมีวัตถุประสงค์ที่แตกต่างกัน ประเภทสามารถจำกัดพฤติกรรมของโค้ดแต่ก็อาจนำความซับซ้อนของตัวเองเข้ามาด้วย </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">การต่อสู้ของฉันกับการเลื่อนดูข่าวร้าย</a></h2>
<p>ผู้เขียนจัดการกับนิสัยการเลื่อนดูข่าวร้ายโดยการลบแอปที่ทำให้เสียสมาธิเช่น YouTube และ Instagram และปิดการใช้งานเบราว์เซอร์บนโทรศัพท์ พวกเขาประสบกับความไม่สะดวกบางอย่าง เช่น การเข้าถึงบริการที่จำกัด แต่พบว่ามันมีประโยชน์ในการตั้งขอบเขตและลดสิ่งรบกวน การนำเบราว์เซอร์ที่มีข้อจำกัดและอินเทอร์เฟซผู้ใช้ที่เรียบง่ายกลับมาใช้ใหม่ช่วยให้พวกเขาควบคุมการบริโภคสื่อได้อีกครั้ง นำไปสู่เวลาการอ่านที่มากขึ้นและจิตใจที่สงบขึ้น </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>หลายคนพบว่าแอปที่ออกแบบมาเพื่อบล็อกสิ่งรบกวนไม่ค่อยมีประสิทธิภาพในการต่อสู้กับการเลื่อนดูเนื้อหาที่ไม่หยุดหย่อน ทำให้พวกเขาต้องสำรวจวิธีการอื่น ๆ กลยุทธ์เช่นการเว้นระยะห่างทางกายภาพจากโทรศัพท์ การใช้ส่วนขยายเบราว์เซอร์ที่เพิ่มความยากลำบาก หรือการเลือกใช้อุปกรณ์ที่เรียบง่ายขึ้นสามารถช่วยทำลายนิสัยได้ เน้นการสร้างอุปสรรคอย่างตั้งใจ ฝึกฝนการใช้ในปริมาณที่พอเหมาะ และมีส่วนร่วมในกิจกรรมทางเลือกเพื่อลดการเลื่อนดูอย่างไร้จุดหมาย </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">การกดขี่ของการไร้โครงสร้าง (1970)</a></h2>
<p>โจ ฟรีแมน หรือที่รู้จักในชื่อ โจรีน วิจารณ์แนวคิดเรื่อง &quot;การไม่มีโครงสร้าง&quot; ในขบวนการปลดปล่อยสตรี โดยโต้แย้งว่าทุกกลุ่มย่อมมีโครงสร้างไม่ว่าจะเป็นทางการหรือไม่เป็นทางการ บทความนี้เน้นปัญหาของโครงสร้างที่ไม่เป็นทางการ เช่น การมีชนชั้นสูงและการขาดความรับผิดชอบ และเสนอหลักการสำหรับการจัดโครงสร้างแบบประชาธิปไตย เน้นย้ำถึงความจำเป็นของโครงสร้างที่เป็นทางการเพื่อป้องกันความไม่สมดุลของอำนาจและช่วยให้ขบวนการบรรลุเป้าหมายอย่างมีประสิทธิภาพและครอบคลุม </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บทความ &#39;The Tyranny of Structurelessness&#39; วิจารณ์กลุ่มที่ไม่มีโครงสร้าง โดยชี้ให้เห็นว่าพวกเขาสามารถนำไปสู่ลำดับชั้นที่ไม่เป็นทางการและความไม่มีประสิทธิภาพ Jo Freeman สนับสนุน &#39;การจัดโครงสร้างแบบประชาธิปไตย&#39; ซึ่งมีบทบาทและกระบวนการที่ชัดเจนเพื่อป้องกันความไม่สมดุลของอำนาจ โดยเสนอวิธีการเช่น การหมุนเวียนผู้นำและการแบ่งปันข้อมูลอย่างโปร่งใส บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการสร้างสมดุลระหว่างโครงสร้างและความยืดหยุ่น โดยเฉพาะในกลุ่มสตาร์ทอัพและกลุ่มนักเคลื่อนไหว เพื่อรักษาการจัดองค์กรที่มีประสิทธิภาพและปรับตัวให้เข้ากับเป้าหมายเฉพาะ </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht ได้รับการอภัยโทษเต็มรูปแบบ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AD%E0%B8%A0%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A9%E0%B9%80%E0%B8%95%E0%B9%87%E0%B8%A1%E0%B8%A3%E0%B8%B9%E0%B8%9B%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2022%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">การโจมตีแบบไม่ต้องคลิกเพื่อเปิดเผยตัวตนที่มุ่งเป้าไปที่ Signal, Discord และแพลตฟอร์มอื่น ๆ</a></h2>
<p>นักเรียนมัธยมปลายอายุ 15 ปีค้นพบการโจมตีแบบไม่ต้องคลิกเพื่อเปิดเผยตัวตนโดยใช้ระบบแคชของ Cloudflare ซึ่งสามารถระบุตำแหน่งผู้ใช้ภายในรัศมี 250 ไมล์ ช่องโหว่นี้ส่งผลกระทบต่อแอปยอดนิยมอย่าง Signal และ Discord ทำให้ผู้โจมตีสามารถติดตามผู้ใช้โดยไม่ได้รับความยินยอม แม้จะมีการรายงานปัญหา แต่ Cloudflare ได้แก้ไขเพียงบั๊กที่เกี่ยวข้องเท่านั้น ทำให้ช่องโหว่หลักยังไม่ได้รับการแก้ไข ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นที่ผู้ใช้ โดยเฉพาะนักข่าวและนักเคลื่อนไหว ต้องระมัดระวังเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวของตน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การโจมตีแบบ 0-click deanonymization ใช้ประโยชน์จากระบบแคชของ Cloudflare บนแพลตฟอร์มเช่น Signal และ Discord ซึ่งอาจเปิดเผยตำแหน่งคร่าวๆ ของผู้รับโดยการตรวจสอบสถานะแคช การโจมตีนี้ไม่ต้องการการควบคุมเซิร์ฟเวอร์ เพียงแค่ใช้ URL ที่ไม่ซ้ำกัน และสามารถเปิดเผยข้อมูลเมตาที่สำคัญ ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวสำหรับผู้ใช้แพลตฟอร์มการสื่อสารที่ปลอดภัยเหล่านี้ กลยุทธ์การลดความเสี่ยงรวมถึงการใช้เครือข่ายส่วนตัวเสมือน (VPNs) หรือการปิดการดาวน์โหลดอัตโนมัติเพื่อปกป้องความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">ฤดูหนาวของสตาร์ทอัพ: Hacker News สูญเสียความเชื่อมั่น</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>เว็บไซต์ Hacker News ได้เปลี่ยนจากชุมชนที่เน้นสตาร์ทอัพไปเป็นฟอรัมเทคโนโลยีที่กว้างขึ้น สะท้อนถึงการเปลี่ยนแปลงในความสนใจของผู้ใช้ไปสู่หัวข้อเทคโนโลยีทั่วไป การเปลี่ยนแปลงนี้ส่งผลให้ความกระตือรือร้นต่อสตาร์ทอัพลดลง โดยผู้ใช้แสดงความสงสัยเกี่ยวกับรูปแบบการลงทุนของบริษัทร่วมทุน (VC) และความขาดแคลนของแนวคิดที่เป็นนวัตกรรมใหม่ ประโยชน์ทางการเงินที่คาดหวังจากการทำงานในสตาร์ทอัพมักถูกตั้งคำถาม เนื่องจากพนักงานหลายคนไม่ได้รับผลตอบแทนที่มากมาย ซึ่งบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงในลำดับความสำคัญภายในชุมชนเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">วิศวกรรมย้อนกลับระบบป้องกันการโกงของ Call of Duty</a></h2>
<p>ระบบป้องกันการโกงของ Treyarch (TAC) ในเกม Black Ops Cold War เป็นระบบป้องกันการโกงที่ทำงานในโหมดผู้ใช้ ซึ่งไม่มีส่วนประกอบในโหมดเคอร์เนลเหมือนกับ Ricochet ของ Modern Warfare TAC ใช้ Arxan สำหรับการทำให้ซับซ้อน ซึ่งทำให้การวิศวกรรมย้อนกลับยากขึ้นผ่านเทคนิคต่างๆ เช่น การถอดรหัสไฟล์ปฏิบัติการขณะรัน การตรวจสอบเช็คซัมของไฟล์ปฏิบัติการ และการเข้ารหัสพอยน์เตอร์ คุณสมบัติหลักของการป้องกันการโกงรวมถึงการตรวจจับการเชื่อมต่อ API การลงทะเบียนดีบัก การตรวจสอบการจราจรเครือข่าย และการซ้อนทับภายนอก พร้อมกับเทคนิคการป้องกันการดีบักต่างๆ และการใช้ syscall stubs ที่กำหนดเองเพื่อหลีกเลี่ยงการเชื่อมต่อ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้ใช้กำลังประสบปัญหากับระบบป้องกันการโกงในเกมอย่าง CS:GO และ Call of Duty โดยเฉพาะผู้ใช้ Linux ที่มีฮาร์ดแวร์เฉพาะ การสนทนาชี้ให้เห็นถึงความท้าทายเช่นการแบนที่ผิดพลาด ความกังวลด้านจริยธรรม และประสิทธิภาพของระบบป้องกันการโกงในปัจจุบันที่ส่งผลต่อการเล่นเกมอย่างยุติธรรม เรื่องราวส่วนตัวเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับปรุงวิธีแก้ปัญหาเพื่อจัดการกับข้อกล่าวหาที่ผิดพลาดและเพิ่มประสบการณ์การเล่นเกม </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">อีลอน มัสก์ปรากฏตัวทำท่าซีกไฮล์ในพิธีสาบานตนของทรัมป์หรือไม่?</a></h2>
<p>มีการสังเกตว่า Elon Musk ทำท่าทางบางอย่างในพิธีสาบานตนของ Trump ซึ่งบางคนตีความว่าเป็นการทำความเคารพแบบนาซี นำไปสู่ความขัดแย้งในสื่อสังคมออนไลน์ องค์กรต่อต้านการหมิ่นประมาท (ADL) แนะนำว่าท่าทางดังกล่าวน่าจะเป็นช่วงเวลาที่ไม่สะดวกมากกว่าการทำความเคารพโดยเจตนา โดยบางคนอ้างว่าเป็นเพราะอาการ Asperger&#39;s syndrome ของ Musk Musk ตอบสนองต่อความขัดแย้งด้วยอีโมจิหัวเราะและแสดงความตื่นเต้นเกี่ยวกับการที่ Trump กล่าวถึงดาวอังคาร ซึ่งสอดคล้องกับเป้าหมายการสำรวจอวกาศของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อีลอน มัสก์ ถูกกล่าวหาว่าทำท่าทางนาซีในพิธีสาบานตนของทรัมป์ ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงใน Hacker News เกี่ยวกับความเหมาะสมของการพูดคุยเรื่องดังกล่าวบนแพลตฟอร์มเทคโนโลยี ผู้ใช้บางคนโต้แย้งว่าอิทธิพลของมัสก์ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยีทำให้หัวข้อนี้มีความเกี่ยวข้อง ในขณะที่คนอื่นรู้สึกว่าไม่เหมาะสมสำหรับฟอรัม การอภิปรายนี้เน้นถึงความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์และผลกระทบของการกระทำของมัสก์ภายในชุมชนเทคโนโลยี </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">อีลอน มัสก์ ดูเหมือนจะทำท่าทางคำนับแบบฟาสซิสต์ติดต่อกันที่การชุมนุมเปิดตัว</a></h2>
<p>อีลอน มัสก์ เผชิญกับกระแสวิพากษ์วิจารณ์หลังจากทำท่าทางที่คล้ายกับการทำความเคารพแบบฟาสซิสต์ในระหว่างการเฉลิมฉลองการเข้ารับตำแหน่งของโดนัลด์ ทรัมป์ ซึ่งบางคนตีความว่าเป็นการทำความเคารพแบบนาซี ลีกต่อต้านการหมิ่นประมาทยอมรับว่าท่าทางดังกล่าวมีความคล้ายคลึงกับการทำความเคารพแบบนาซี แต่ต่อมาแนะนำว่ามันเป็นช่วงเวลาที่กระตือรือร้นอย่างไม่เหมาะสม ซึ่งทำให้อเล็กซานเดรีย โอคาซิโอ-คอร์เตซวิพากษ์วิจารณ์ การกระทำของมัสก์ได้รับการเฉลิมฉลองจากบุคคลฝ่ายขวาจัดบางคน ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความเกี่ยวข้องทางการเมืองและเจตนาของเขา </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ท่าทางของอีลอน มัสก์ในงานชุมนุมเปิดตัว ซึ่งบางคนมองว่าเป็นการทำความเคารพแบบฟาสซิสต์ ได้จุดประกายความขัดแย้งและการถกเถียงออนไลน์ เหตุการณ์นี้นำไปสู่การสนทนาที่ถูกตั้งข้อสังเกตบน Hacker News ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับนโยบายการควบคุมและการเซ็นเซอร์ของแพลตฟอร์ม สถานการณ์นี้ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับบทบาทของบุคคลที่มีอิทธิพลในวงการเทคโนโลยีในวาทกรรมทางการเมืองและความสม่ำเสมอของนโยบายการควบคุมบนแพลตฟอร์มเช่น Hacker News </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta เซ็นเซอร์ &#39;#Democrat&#39; บน Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>มีรายงานว่า Meta กำลังเซ็นเซอร์แฮชแท็ก &#39;#Democrat&#39; บน Instagram ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์และผลกระทบของมันบนแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดีย ผู้ใช้จากหลายประเทศ เช่น สหราชอาณาจักร สเปน และเยอรมนี ได้ประสบปัญหานี้ แม้ว่าบางคนรายงานว่าปัญหาได้รับการแก้ไขแล้ว เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับอิทธิพลของแพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียและความสมดุลที่ละเอียดอ่อนระหว่างการควบคุมเนื้อหาและการเซ็นเซอร์ พร้อมกับการถกเถียงเรื่องเสรีภาพในการพูดและความลำเอียงทางการเมืองที่อาจเกิดขึ้น </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">จัดระเบียบชุมชนท้องถิ่นโดยไม่ใช้ Facebook ได้หรือไม่?</a></h2>
<p>บุคคลนั้นกำลังมองหาการเปลี่ยนแปลงการมีปฏิสัมพันธ์ของชุมชนท้องถิ่นจาก Facebook ไปยังแพลตฟอร์มที่โฮสต์เองและเป็นแบบเฟเดอเรต ซึ่งช่วยให้มีการควบคุมและการจัดการแบบกระจายศูนย์ พวกเขากำลังมองหาวิธีแก้ปัญหาสำเร็จรูปหรือผู้ร่วมมือเพื่ออำนวยความสะดวกในการย้ายครั้งนี้ ซึ่งบ่งบอกถึงความต้องการในตัวเลือกที่เข้าถึงได้และปรับแต่งได้ บริบทเกี่ยวข้องกับพื้นที่ชนบทที่มีเมืองเล็ก ๆ หลายแห่ง แต่ละแห่งมีประชากรประมาณ 50,000 คน เน้นความสำคัญของการเชื่อมต่อและการมีส่วนร่วมของชุมชน </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนต้องการเปลี่ยนแปลงชุมชนท้องถิ่นจาก Facebook ไปยังแพลตฟอร์มที่โฮสต์เองและมีการเชื่อมต่อกัน โดยเน้นความจำเป็นในฟีเจอร์ต่างๆ เช่น ปฏิทินกิจกรรมและการส่งข้อความ ทางเลือกเช่น Mastodon อาจไม่สามารถทำงานได้เหมือน Facebook อย่างเต็มที่ ทำให้ต้องพิจารณาแพลตฟอร์มอื่นๆ เช่น Discourse, Nextdoor หรือ groups.io สิ่งสำคัญคือต้องประเมินความสนใจของชุมชนในการย้ายและให้แน่ใจว่าแพลตฟอร์มใหม่สอดคล้องกับความต้องการของพวกเขา โดยมีตัวเลือกเช่น หนังสือพิมพ์ท้องถิ่นและรายชื่ออีเมลที่ถูกพิจารณาด้วย </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">ความเกียจคร้านทางเมตาคอกนิทีฟ: ผลกระทบของ AI เชิงสร้างสรรค์ต่อแรงจูงใจในการเรียนรู้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การศึกษาเน้นว่าการใช้เครื่องมือ AI สร้างสรรค์ เช่น ChatGPT อาจนำไปสู่ &quot;ความเกียจคร้านทางเมตาคอกนิชัน&quot; ซึ่งผู้ใช้พึ่งพา AI มากเกินไป ทำให้การเรียนรู้ที่ควบคุมด้วยตนเองลดลง การพึ่งพา AI นี้อาจลดทักษะการเรียนรู้เชิงลึกและการคิดเชิงวิพากษ์ เนื่องจากผู้เรียนอาจไม่เข้าร่วมอย่างกระตือรือร้นในการทำความเข้าใจและประเมินข้อมูล แม้ว่า AI จะสามารถเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงานได้ แต่การศึกษานี้เน้นความสำคัญของการที่ผู้เรียนมีส่วนร่วมอย่างกระตือรือร้นในกระบวนการเรียนรู้เพื่อพัฒนาทักษะการคิดที่จำเป็น </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 อย่างเป็นทางการพร้อมใช้งานบน Ollama แล้ว</a></h2>
<p>DeepSeek ได้เปิดตัวโมเดลการให้เหตุผลรุ่นแรก ซึ่งมีประสิทธิภาพเทียบเท่ากับ OpenAI-o1 ในงานที่เกี่ยวข้องกับคณิตศาสตร์ โค้ด และการให้เหตุผล โมเดลเหล่านี้มีขนาดแตกต่างกันอย่างมาก ตั้งแต่ 1.5 พันล้านถึง 671 พันล้านพารามิเตอร์ ซึ่งบ่งบอกถึงความต้องการในการจัดเก็บที่หลากหลาย โมเดลเหล่านี้สามารถเข้าถึงได้ภายใต้ใบอนุญาต MIT ทำให้สามารถใช้งานและปรับเปลี่ยนได้อย่างกว้างขวาง </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>DeepSeek R1 ซึ่งเป็นโมเดลภาษาตัวใหม่ ขณะนี้มีให้ใช้งานบน Ollama ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับการเซ็นเซอร์ โดยเฉพาะในหัวข้อการเมืองที่อ่อนไหว เช่น จัตุรัสเทียนอันเหมิน การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ความสมดุลระหว่างความถูกต้องทางการเมืองและความถูกต้องทางประวัติศาสตร์ โดยมีการเปรียบเทียบระหว่างวิธีการของตะวันตกและจีนต่ออคติทางการเมืองในโมเดลภาษาต่าง ๆ มีการเสนอให้ใช้โมเดลโอเพ่นซอร์สเป็นวิธีแก้ปัญหาที่เป็นไปได้ในการต่อต้านการเซ็นเซอร์ แม้ว่าความคิดเห็นจะแตกต่างกันเกี่ยวกับประสิทธิภาพและผลกระทบของมาตรการดังกล่าว </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">คนมักรายงานสิ่งที่พวกเขากินได้ไม่ดี นั่นเป็นปัญหาสำหรับการวิจัยด้านโภชนาการ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>การรายงานการบริโภคอาหารอย่างแม่นยำเป็นเรื่องท้าทาย โดยผู้คนมักประเมินขนาดส่วนผิดพลาดโดยเฉลี่ย 53% แม้กระทั่งในหมู่มืออาชีพที่ได้รับการฝึกฝน ส่วนผสมที่ซ่อนอยู่เช่นน้ำมันและไขมันมีปัญหาน้อยกว่าความผิดพลาดของขนาดส่วน ซึ่งเน้นถึงความจำเป็นในการใช้เครื่องมือวัดที่แม่นยำเช่นตาชั่งอาหาร เทคโนโลยีและแอปใหม่ ๆ เช่น SnapCalorie มุ่งปรับปรุงความแม่นยำในการติดตามอาหาร แม้ว่ามักจะต้องสมัครสมาชิกเนื่องจากต้นทุนการดำเนินงานสูง ซึ่งอาจช่วยให้ผู้ใช้ตัดสินใจเกี่ยวกับอาหารได้อย่างมีสติยิ่งขึ้น </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">รายการความต้องการสนับสนุนอุปกรณ์ ROCm</a></h2>
<p>ROCm กำลังรวบรวมความคิดเห็นจากชุมชนเพื่อกำหนดว่าจะสนับสนุน GPU ใดในอัปเดตในอนาคต โดยรายละเอียดความเข้ากันได้ในปัจจุบันสามารถดูได้บนเว็บไซต์ของพวกเขา ผู้ใช้กำลังเรียกร้องให้มีการสนับสนุนที่กว้างขึ้น โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับ GPU รุ่นเก่าและเกรดผู้บริโภค และการปรับปรุงการรวมเข้ากับระบบ Windows มีความต้องการอย่างมากสำหรับการสนับสนุนที่สม่ำเสมอในทุกสถาปัตยกรรม โดยเน้นความสำคัญของ VRAM สำหรับแอปพลิเคชัน AI และเรียกร้องให้มีการปรับปรุงการสนับสนุน APU ของ AMD และกระบวนการพัฒนาที่คล้ายกับ CUDA ของ NVIDIA </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ROCm, แพลตฟอร์มซอฟต์แวร์ของ AMD สำหรับการเขียนโปรแกรม GPU, เผชิญกับคำวิจารณ์เกี่ยวกับการคอมไพล์โค้ดที่เฉพาะเจาะจงกับฮาร์ดแวร์ ซึ่งส่งผลให้การสนับสนุน GPU ไม่สม่ำเสมอเมื่อเทียบกับ CUDA ของ Nvidia ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิดกับการที่ AMD ขาดการสนับสนุนระยะยาวสำหรับ GPU โดยบางคนประสบปัญหาการสนับสนุนที่ลดลงไม่นานหลังจากการซื้อ ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการสนับสนุนข้ามแพลตฟอร์มที่ดีขึ้นและเอกสารประกอบที่ดียิ่งขึ้น ชุมชนเรียกร้องให้ AMD สนับสนุน GPU ทั้งหมดเช่นเดียวกับ Nvidia และผู้ใช้บางส่วนได้เปลี่ยนความหวังไปที่ Intel เพื่อการแข่งขันที่ดีขึ้นในตลาด GPU </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: ตัวตรวจสอบโค้ด Python และตัวจัดรูปแบบโค้ดที่เขียนด้วยภาษา Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground เป็นเครื่องมือตรวจสอบและจัดรูปแบบโค้ด Python ที่เขียนด้วยภาษา Rust ซึ่งมีความเร็วมากกว่าเครื่องมือแบบดั้งเดิมอย่าง Flake8 และ Black ถึง 10-100 เท่า รองรับ Python 3.13 และสามารถรวมเข้ากับโปรแกรมแก้ไขโค้ดเช่น VS Code ได้ นอกจากนี้ยังสามารถแทนที่เครื่องมือหลายตัวเช่น Flake8, Black และ isort ในขณะที่ยังคงเป็นมิตรกับ monorepo Ruff ได้รับการยอมรับอย่างกว้างขวางในโครงการใหญ่ ๆ เช่น Apache Airflow, FastAPI และ Pandas และสามารถติดตั้งได้ผ่าน pip, pipx และตัวจัดการแพ็คเกจอื่น ๆ พร้อมการสนับสนุนการกำหนดค่าผ่าน pyproject.toml </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>Ruff เป็นเครื่องมือตรวจสอบโค้ดและจัดรูปแบบโค้ด Python ที่พัฒนาในภาษา Rust ซึ่งมีความโดดเด่นในด้านความเร็วและประสิทธิภาพ ช่วยให้การพัฒนา Python ง่ายขึ้นโดยการรวมเครื่องมือหลายอย่างไว้ในหนึ่งเดียว เครื่องมือนี้ได้จุดประกายความสนใจและการถกเถียงภายในชุมชน Python โดยมีนักพัฒนาบางคนชื่นชมในด้านประสิทธิภาพและความเรียบง่าย ในขณะที่บางคนยังคงสงสัยในเครื่องมือใหม่ ๆ การพัฒนา Ruff โดย Astral ซึ่งเป็นองค์กรที่ได้รับการสนับสนุนจากทุนร่วมลงทุน เพิ่มความน่าสนใจและการอภิปราย โดยเฉพาะอย่างยิ่งเกี่ยวกับผลกระทบต่อการพิมพ์แบบไดนามิกของ Python และการใช้ตัวตรวจสอบประเภทและตัวตรวจสอบโค้ดในโครงการขนาดใหญ่ </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">คิมิ K1.5: การขยายการเรียนรู้เสริมกำลังด้วย LLMs</a></h2>
<p>Kimi k1.5 เป็นโมเดลมัลติโหมดล้ำสมัยที่มีประสิทธิภาพเหนือกว่า GPT-4o และ Claude Sonnet 3.5 อย่างมากในงานที่ต้องใช้การคิดแบบสั้น (CoT) โดยมีการปรับปรุงสูงสุดถึง 550% ในเกณฑ์มาตรฐานเช่น AIME, MATH-500 และ LiveCodeBench มันตรงกับ OpenAI&#39;s o1 ในด้านประสิทธิภาพของ CoT ระยะยาวในหลายรูปแบบ โดยใช้การเรียนรู้เสริมด้วยการปรับขนาดบริบทระยะยาวและการเพิ่มประสิทธิภาพนโยบายที่ดีขึ้น ในขณะที่หลีกเลี่ยงวิธีการที่ซับซ้อนเช่นการค้นหาต้นไม้แบบมอนติคาร์โล Kimi k1.5 ได้รับการฝึกฝนทั้งข้อมูลข้อความและภาพ ทำให้สามารถใช้เหตุผลร่วมกันได้ และจะสามารถเข้าถึงได้เร็วๆ นี้ผ่าน Kimi OpenPlatform ที่ <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>บริษัทต่างๆ รวมถึงบางบริษัทจากจีน กำลังใช้ GitHub เพื่อโปรโมตผลิตภัณฑ์โดยการโพสต์ &quot;เอกสารวิจัย&quot; และตัวอย่างโค้ดโดยไม่ส่งมอบชุดพัฒนาโปรแกรมซอฟต์แวร์ (SDKs) หรือไลบรารีจริง การปฏิบัตินี้ถือว่าเป็นการหลอกลวง คล้ายกับการโฆษณาเท็จ เนื่องจาก API (Application Programming Interfaces) หรือโมเดลน้ำหนักที่สัญญาไว้มักจะไม่เกิดขึ้นจริง แนวโน้มการใช้ที่เก็บข้อมูล GitHub เป็นเครื่องมือส่งเสริมการขาย ซึ่งบางครั้งขาดซอร์สโค้ด ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและความแท้จริงในการวิจัยและพัฒนา AI </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">ผู้เขียนต้องการบันทึกไคลเอนต์ทอร์เรนต์และข้อมูลการปล่อยของ Meta ในการสอบสวนการละเมิดลิขสิทธิ์ AI</a></h2>
<p>Meta กำลังเผชิญกับการฟ้องร้องในข้อหาที่ใช้วัสดุละเมิดลิขสิทธิ์ โดยเฉพาะหนังสือที่มีลิขสิทธิ์จาก LibGen เพื่อฝึกอบรมโมเดล AI ของตนผ่าน BitTorrent ผู้เขียนรวมถึง Richard Kadrey และ Sarah Silverman กล่าวหา Meta ว่าละเมิดลิขสิทธิ์ ในขณะที่ Meta อ้างว่าการกระทำของตนอยู่ภายใต้การใช้งานที่เป็นธรรม ศาลได้อนุญาตให้มีข้อกล่าวหาใหม่เกี่ยวกับกิจกรรมการทอร์เรนต์ของ Meta โดยผู้เขียนต้องการเข้าถึงบันทึกไคลเอนต์ทอร์เรนต์และข้อมูลการปล่อยของ Meta ซึ่งเน้นถึงความท้าทายทางกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับข้อมูลการฝึกอบรม AI และปัญหาลิขสิทธิ์ </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>ผู้เขียนกำลังตรวจสอบการใช้เนื้อหาที่ละเมิดลิขสิทธิ์ของ Meta สำหรับการฝึกอบรม AI โดยใช้บันทึกของโปรแกรมไคลเอนต์ทอร์เรนต์และข้อมูลการปล่อยไฟล์เป็นหลักฐาน มีการถกเถียงกันว่าการฝึกอบรม AI ขนาดใหญ่ขึ้นอยู่กับเนื้อหาที่ละเมิดลิขสิทธิ์หรือไม่ เนื่องจากความท้าทายในการได้รับชุดข้อมูลข้อความขนาดใหญ่ตามกฎหมาย เทียบกับความเป็นไปได้ในการเจรจาเข้าถึงอย่างถูกกฎหมายกับผู้จัดพิมพ์ ผลกระทบทางกฎหมาย รวมถึงการใช้งานที่เป็นธรรมและการละเมิดลิขสิทธิ์ กำลังอยู่ในการอภิปราย โดยเน้นถึงความขัดแย้งระหว่างความต้องการข้อมูลของบริษัทเทคโนโลยีกับกฎหมายลิขสิทธิ์ที่มีอยู่ </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">อีลอนทำความเคารพแบบนาซีระหว่างสุนทรพจน์เปิดงาน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">ปฏิกิริยา</a></h3>
<p>อีลอน มัสก์ กลายเป็นศูนย์กลางของความขัดแย้งหลังจากถูกกล่าวหาว่าให้สัญลักษณ์นาซีระหว่างการกล่าวสุนทรพจน์ในพิธีเปิดงาน ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับเจตนาและความเกี่ยวข้องทางการเมืองของเขา เหตุการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความสัมพันธ์ของ Musk และการตอบสนองของชุมชนเทคโนโลยี โดยเน้นถึงพลวัตทางการเมืองภายในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี นักวิจารณ์มีความเห็นที่แตกต่างกันว่าท่าทางดังกล่าวเป็นการกระทำที่ผิดพลาดหรือเป็นการเคลื่อนไหวที่จงใจ โดยบางคนอ้างถึงการกระทำและความสัมพันธ์ในอดีตของ Musk เป็นหลักฐานที่เป็นไปได้ของเจตนาของเขา </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="การโจมตีแบบไม่ต้องคลิกเพื่อเปิดเผยตัวตนที่มุ่งเป้าไปที่ Signal, Discord และแพลตฟอร์มอื่น ๆ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%82%E0%B8%88%E0%B8%A1%E0%B8%95%E0%B8%B5%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%A5%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%80%E0%B8%9C%E0%B8%A2%E0%B8%95%E0%B8%B1%E0%B8%A7%E0%B8%95%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B8%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%20Signal%2C%20Discord%20%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B8%A5%E0%B8%95%E0%B8%9F%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%A1%E0%B8%AD%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%99%20%E0%B9%86&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2021%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
