<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 02 Dec 2024 19:07:30 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">อินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์</a></h2>
<ul>
<li>ซีอีโอของอินเทล แพท เกลซิงเกอร์ ประกาศเกษียณอายุหลังจากทำงานมากว่า 40 ปี โดยมีผลตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยมีเดวิด ซินส์เนอร์ และมิเชล จอห์นสตัน โฮลท์เฮาส์ ทำหน้าที่เป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว</li>
<li>คณะกรรมการมุ่งมั่นที่จะรักษาความเป็นผู้นำด้านผลิตภัณฑ์และประสิทธิภาพ โดยมีแฟรงค์ เยียรี เป็นประธานบริหารชั่วคราวในระหว่างการค้นหาซีอีโอคนใหม่</li>
<li>อินเทลยังคงเป็นผู้นำในเทคโนโลยีเซมิคอนดักเตอร์ โดยได้รับแรงบันดาลใจจากกฎของมัวร์ พร้อมกับมุ่งเน้นที่นวัตกรรมและความต่อเนื่องในการเป็นผู้นำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเกษียณอายุของ Pat Gelsinger ซีอีโอของ Intel ได้กระตุ้นให้เกิดการคาดเดาเกี่ยวกับอนาคตของบริษัท โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันว่ากลยุทธ์ที่ก้าวร้าวของเขาเป็นประโยชน์หรือบ่งบอกถึงปัญหาที่ซ่อนอยู่</li>
<li>มีการพูดคุยเกี่ยวกับการควบรวมกิจการที่เป็นไปได้ รวมถึงข้อเสนอที่เป็นที่ถกเถียงเกี่ยวกับการควบรวมกับ AMD ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสร้างการผูกขาด</li>
<li>การประกาศดังกล่าวได้กระตุ้นให้เกิดปฏิกิริยาที่หลากหลาย โดยบางคนมองว่าเป็นความผิดพลาด ในขณะที่คนอื่นๆ เห็นว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงที่จำเป็นสำหรับความก้าวหน้าของ Intel</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">อะไรจะเข้าสู่สาธารณสมบัติในปี 2025?</a></h2>
<ul>
<li>ในวันที่ 1 มกราคม 2025 ผลงานใหม่จะเข้าสู่สาธารณสมบัติ รวมถึงผลงานของผู้สร้างที่เสียชีวิตในปี 1954 และ 1974 และภาพยนตร์/หนังสือของสหรัฐอเมริกาจากปี 1929</li>
<li>Public Domain Review ซึ่งเป็นบริษัทเพื่อประโยชน์ชุมชนในสหราชอาณาจักร ใช้กำไรเพื่อประโยชน์ของชุมชนและพึ่งพาการบริจาคจากผู้อ่าน</li>
<li>ขอแนะนำให้ผู้อ่านสำรวจแหล่งข้อมูลเช่น “Public Domain Day Countdown” ของ John Mark Ockerbloom และ Manifesto ของ Communia เพื่อข้อมูลเพิ่มเติมเกี่ยวกับสาธารณสมบัติ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 2025 การหมดอายุของสิทธิบัตรสุดท้ายของโค้ดวิดีโอ h.264 (AVC) จะทำให้สามารถใช้งานได้ฟรี ซึ่งอาจเพิ่มการเข้าถึงและลดต้นทุนสำหรับผู้ใช้</li>
<li>ตัวแปลงสัญญาณ HEVC ยังคงพัวพันกับความซับซ้อนของสิทธิบัตร ซึ่งเน้นถึงความท้าทายที่ต่อเนื่องในด้านการเข้าถึงตัวแปลงสัญญาณวิดีโอ</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับการปฏิรูปกฎหมายลิขสิทธิ์ยังคงดำเนินต่อไป โดยมีข้อเสนอให้ลดระยะเวลาลิขสิทธิ์และเพิ่มการใช้ใบอนุญาตบังคับมากขึ้น เพื่อสร้างสมดุลระหว่างสิทธิของผู้สร้างสรรค์กับการเข้าถึงของสาธารณะ ซึ่งเป็นการตอบสนองต่อความกังวลว่าระยะเวลาที่ยาวนานในปัจจุบันเป็นประโยชน์ต่อบริษัทเป็นหลัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">วิธีการศึกษาคณิตศาสตร์ (2017)</a></h2>
<ul>
<li>บทความของ Lawrence Neff Stout นำเสนอวิธีการสำหรับการศึกษาคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย โดยเน้นความจำเป็นในการทำความเข้าใจทฤษฎี คำจำกัดความ และการพิสูจน์ในระดับที่ลึกซึ้งกว่าคณิตศาสตร์ระดับมัธยม - กลยุทธ์สำคัญรวมถึงการทำความเข้าใจคำจำกัดความที่แม่นยำ การจดจำและเข้าใจทฤษฎีบทและการพิสูจน์ และการใช้เทคนิคเช่นการทำงานย้อนกลับเพื่อดูว่ามีการเชื่อมโยงแนวคิดอย่างไร - บทความเน้นความสำคัญของการฝึกฝนปัญหาเพื่อพัฒนาทักษะและการตัดสินใจ และย้ำว่าความเข้าใจมีความสำคัญมากกว่าการท่องจำในคณิตศาสตร์ระดับวิทยาลัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความสนุกในการเรียนคณิตศาสตร์สามารถเพิ่มความเข้าใจและนำไปสู่ความสำเร็จได้ เนื่องจากนักเรียนหลายคนประสบปัญหากับวิชานี้เพราะวิธีการสอนที่ไม่น่าสนใจ - การมีพี่เลี้ยงที่สามารถเปิดเผยแง่มุมที่สนุกของคณิตศาสตร์และสร้างความมั่นใจตั้งแต่เนิ่นๆ สามารถป้องกันไม่ให้นักเรียนล้มเลิกก่อนเวลาอันควร - กลยุทธ์ที่มีประสิทธิภาพรวมถึงการมีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้งกับเนื้อหา การแก้ปัญหา และการทำความเข้าใจคำจำกัดความและการพิสูจน์ โดยการสร้างสมดุลระหว่างสัญชาตญาณกับการศึกษาที่เข้มงวดเพื่อความเชี่ยวชาญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">ยีนที่อยู่เบื้องหลังขนสีส้มในแมว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาล่าสุดชี้ให้เห็นว่าจีน Arhgap36 ซึ่งมีอิทธิพลต่อระดับ GTP และกิจกรรมของตัวรับ MC1R อาจเป็นสาเหตุของขนสีส้มในแมว แทนที่จะเป็นจีน Mc1r ที่เชื่อมโยงกับผมสีแดงในมนุษย์</li>
<li>การค้นพบนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนของพันธุศาสตร์ ที่ยีนเดียวสามารถส่งผลต่อหลายลักษณะ และเป็นส่วนหนึ่งของความพยายามวิจัยที่กว้างขึ้นเพื่อทำความเข้าใจกลไกทางพันธุกรรม</li>
<li>การทำความเข้าใจปัจจัยทางพันธุกรรมเหล่านี้มีผลกระทบที่เป็นไปได้ต่อการผสมพันธุ์และสุขภาพ ซึ่งมีส่วนช่วยให้แมวสีส้มเป็นที่นิยม โดยมักจะสังเกตเห็นพฤติกรรมที่ขี้เล่นของพวกมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ ได้รับการตั้งชื่อเป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 โดย Oxford</a></h2>
<ul>
<li>คำศัพท์แห่งปีของอ็อกซ์ฟอร์ดสำหรับปี 2024 คือ &quot;brain rot&quot; ซึ่งถูกเลือกผ่านการโหวตสาธารณะโดยมีผู้เข้าร่วมกว่า 37,000 คน แสดงให้เห็นถึงความสำคัญที่เพิ่มขึ้นของคำนี้ - &quot;Brain rot&quot; อธิบายถึงการเสื่อมถอยทางจิตใจจากการบริโภคเนื้อหาออนไลน์ที่ไม่สำคัญ โดยมีการใช้งานเพิ่มขึ้น 230% จากปี 2023 ถึง 2024 สะท้อนถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของการบริโภคดิจิทัลต่อสุขภาพจิต - คำนี้ถูกสร้างขึ้นครั้งแรกโดย Henry David Thoreau ในปี 1854 และได้รับความนิยมบนแพลตฟอร์มอย่าง TikTok จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับผลกระทบของเนื้อหาออนไลน์ที่มากเกินไป โดยเฉพาะในกลุ่ม Gen Z และ Gen Alpha</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คำว่า &quot;Brain rot&quot; ได้รับเลือกให้เป็นคำศัพท์แห่งปี 2024 ของ Oxford โดยหมายถึงการเสื่อมสภาพทางจิตใจจากการบริโภคเนื้อหาออนไลน์ที่ไม่สำคัญมากเกินไป - คำนี้เน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับการลดลงของช่วงความสนใจและคุณสมบัติเสพติดของสื่อดิจิทัล เช่น โซเชียลมีเดีย ทีวี และวิดีโอเกม - การสนทนาเกี่ยวกับ &quot;brain rot&quot; เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการควบคุมเพื่อสร้างสมดุลระหว่างการผ่อนคลายและหลีกเลี่ยงการกระตุ้นมากเกินไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">การเขียนโปรแกรม C64 ด้วย Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>ส่วนขยาย VS64 ช่วยให้สามารถเขียนโปรแกรมสำหรับ Commodore 64 โดยใช้ Visual Studio Code บน Mac, Windows และ Linux ซึ่งเป็นทางเลือกที่ทันสมัยและข้ามแพลตฟอร์มแทน CBM PRG Studio ที่ใช้ได้เฉพาะบน Windows เท่านั้น</li>
<li>VS64 รองรับการเขียนโปรแกรมด้วยภาษา BASIC, Assembly และ C พร้อมด้วยการเน้นไวยากรณ์ เครื่องมือ และฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น การกำหนดหมายเลขอัตโนมัติและการใช้ป้ายกำกับ เพื่อเพิ่มประสบการณ์ในการพัฒนา</li>
<li>มันรวมเข้ากับ ACME และ Kick assemblers, คอมไพเลอร์ CC65 และ LLVM-MOS C/C++ และอีมูเลเตอร์ VICE C64 สำหรับการดีบัก ทำให้เป็นเครื่องมือที่ครอบคลุมสำหรับการพัฒนา C64</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความคิดถึงและความสนใจที่ยังคงมีต่อการใช้คอมพิวเตอร์ย้อนยุค โดยเฉพาะการเขียนโปรแกรมบน Commodore 64 (C64) ด้วย Visual Studio Code</li>
<li>ผู้เข้าร่วมแบ่งปันประสบการณ์กับระบบวินเทจ โดยยกย่องว่าระบบเหล่านี้เป็นแรงบันดาลใจให้กับอาชีพการพัฒนาซอฟต์แวร์ของพวกเขา และพูดคุยเกี่ยวกับเครื่องมือต่างๆ เช่น &quot;retro debugger&quot; และบทเรียนบน YouTube สำหรับการเรียนรู้เกี่ยวกับเกมและเดโมเก่าๆ</li>
<li>บทสนทนานี้เน้นถึงความท้าทายและความสนุกสนานของการเขียนโปรแกรมในภาษาแอสเซมบลีและ BASIC และกล่าวถึงเครื่องมือและส่วนขยายสมัยใหม่ที่ช่วยเพิ่มประสบการณ์การเขียนโค้ดย้อนยุค</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="อินเทลประกาศการเกษียณอายุของแพท เกลซิงเกอร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%A5%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A8%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%93%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%9E%E0%B8%97%20%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%8B%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%202%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code ซึ่งสร้างโดย Eric Wastl เป็นปฏิทินจุติที่มีปริศนาการเขียนโปรแกรมที่เหมาะสำหรับทุกระดับทักษะ ซึ่งสามารถแก้ไขได้ด้วยภาษาโปรแกรมใด ๆ</li>
<li>ปริศนาเหล่านี้ถูกออกแบบมาให้ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า และมีจุดประสงค์เพื่อการฝึกฝน สัมภาษณ์ หรือความบันเทิง โดยไม่จำเป็นต้องมีพื้นฐานด้านวิทยาการคอมพิวเตอร์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมได้รับการสนับสนุนให้แบ่งปันประสบการณ์ของตน ทดสอบวิธีแก้ปัญหาด้วยตัวอย่าง และขอความช่วยเหลือหากจำเป็น ในขณะที่ปฏิบัติตามแนวทาง เช่น ไม่ใช้ AI ในการแก้ปริศนาและเคารพกฎเครื่องหมายการค้า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเริ่มต้นของ Advent of Code 2024 ได้เริ่มขึ้นแล้ว โดยมีผู้เข้าร่วมที่มีส่วนร่วมในการแก้ปัญหาอย่างสร้างสรรค์และแบ่งปันประสบการณ์ของพวกเขา - ผู้เข้าร่วมบางคนกำลังทดลองใช้วิธีการที่ไม่เหมือนใคร เช่น การใช้ C โดยไม่มีไลบรารีมาตรฐาน หรือสำรวจภาษาโปรแกรมใหม่ ๆ อย่าง Swift หรือ Ada - แม้ว่าจะมีความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของ AI ต่อกระดานผู้นำ แต่กิจกรรมนี้ส่วนใหญ่ส่งเสริมความสนุกสนานส่วนตัว การเรียนรู้ และการมีปฏิสัมพันธ์ในชุมชน</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">หน่วยงานออกใบรับรองในบราซิลที่ได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เท่านั้น ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หน่วยงานออกใบรับรอง (CA) ของบราซิล ซึ่งได้รับความไว้วางใจจาก Microsoft เพียงรายเดียว ได้ออกใบรับรองสำหรับ google.com ซึ่งเป็นการละเมิดกฎการอนุญาตหน่วยงานออกใบรับรอง (CAA) ของ Google</li>
<li>เหตุการณ์นี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของ CA และการตัดสินใจของ Microsoft ที่จะไว้วางใจมัน ในขณะที่เบราว์เซอร์หลักอื่น ๆ ไม่ทำเช่นนั้น</li>
<li>ใบรับรองอาจเอื้อต่อการโจมตีแบบคนกลาง ทำให้ผู้โจมตีสามารถปลอมตัวเป็น Google และแจกจ่ายมัลแวร์ได้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการกำกับดูแลที่เข้มงวดขึ้นและความโปร่งใสในการตัดสินใจความไว้วางใจของ CA</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">ระบบกล้องวงจรปิดภายในบ้านแบบโอเพ่นซอร์ส (การเข้ารหัสแบบปลายทางถึงปลายทาง)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาระบบกล้องวงจรปิดสำหรับบ้านที่ชื่อว่า Privastead โดยเน้นความเป็นส่วนตัวด้วยการใช้การเข้ารหัสแบบ end-to-end ด้วย OpenMLS และพัฒนาเป็นส่วนใหญ่ในภาษา Rust.- Privastead เป็นโอเพ่นซอร์สสำหรับผู้ที่กังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว โดยต้องการกล้อง IP ที่เข้ากันได้, เครื่องคอมพิวเตอร์ในท้องถิ่น, เซิร์ฟเวอร์, และสมาร์ทโฟน Android สำหรับการตั้งค่า.- ปัจจุบันระบบรองรับเพียงกล้อง IP หนึ่งตัวและ Android เท่านั้น แต่ผู้เขียนต้องการความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมจากชุมชนเพื่อเพิ่มความสามารถของระบบนี้.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Privastead เป็นระบบกล้องวงจรปิดสำหรับบ้านที่เป็นโอเพ่นซอร์ส พัฒนาขึ้นเพื่อตอบสนองความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวของโซลูชันที่มีอยู่ โดยใช้การเข้ารหัสแบบ end-to-end ผ่าน OpenMLS.- ระบบนี้พัฒนาเป็นหลักด้วยภาษา Rust และต้องการกล้อง IP ที่รองรับ เครื่องคอมพิวเตอร์ในท้องถิ่น เซิร์ฟเวอร์ และสมาร์ทโฟน Android สำหรับการทำงาน.- โครงการนี้มีให้ใช้งานบน GitHub เชิญชวนให้มีการแสดงความคิดเห็นและการมีส่วนร่วมจากชุมชนเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานของมัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs ทำการแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs แบบโอเพ่นซอร์สในที่เดียว</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs เป็นเครื่องมือที่ออกแบบมาเพื่อแปลงระบบไฟล์ NTFS เป็น Btrfs ในที่เดิม โดยรักษาภาพต้นฉบับไว้เป็นสำเนา reflink เพื่อการกู้คืนพื้นที่ที่อาจเกิดขึ้นได้</li>
<li>เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานทั้งบน Windows และ Linux โดยมีคำแนะนำการติดตั้งและการพึ่งพาเฉพาะสำหรับแต่ละแพลตฟอร์ม และยังมีฟีเจอร์เช่น การสนับสนุนการบีบอัดและการย้อนกลับไปยัง NTFS</li>
<li>ข้อจำกัดรวมถึงการขาดการสนับสนุนสำหรับแอตทริบิวต์ที่ขยายเก่า, สตรีมข้อมูลทางเลือกขนาดใหญ่ (ADS), และไฟล์ที่เข้ารหัส โดยมีเงื่อนไขเฉพาะที่จำเป็นสำหรับการบูต Windows จากระบบไฟล์ Btrfs</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้สามารถแปลงระบบไฟล์จาก NTFS (New Technology File System) เป็น Btrfs (B-tree File System) ได้โดยตรง ซึ่งก่อให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับประโยชน์และเวลาที่เหมาะสมสำหรับการถ่ายโอนข้อมูลขนาดใหญ่</li>
<li>ผู้ใช้แบ่งปันประสบการณ์ที่หลากหลายกับ Btrfs โดยชื่นชมคุณสมบัติต่าง ๆ เช่น snapshots แต่ก็ยังระลึกถึงปัญหาความเสถียรในอดีต ขณะเดียวกันก็มีการพูดคุยเกี่ยวกับระบบไฟล์อื่น ๆ เช่น ZFS และ bcachefs ด้วย</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความซับซ้อนและความเสี่ยงของการจัดการระบบไฟล์ โดยมีผู้ใช้บางคนสนับสนุนการสำรองข้อมูลและการฟอร์แมตใหม่แทนการใช้เครื่องมือแปลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD ปิดการใช้งาน Loop Buffer ของ Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD ได้ปิดการใช้งาน loop buffer ใน CPU Zen 4 ของตน ซึ่งเป็นฟีเจอร์ที่ตั้งใจไว้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานมากกว่าการเพิ่มประสิทธิภาพการทำงาน - การทดสอบประสิทธิภาพแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างที่น้อยมากเมื่อปิดการใช้งาน loop buffer เนื่องจาก op cache สามารถชดเชยด้วยแบนด์วิดท์ที่เพียงพอ - การตัดสินใจปิดการใช้งาน loop buffer ซึ่งอาจเกิดจากข้อบกพร่องของฮาร์ดแวร์ ไม่น่าจะส่งผลกระทบอย่างมีนัยสำคัญต่อประสิทธิภาพหรือการใช้พลังงาน และฟีเจอร์นี้ไม่ได้รับการบันทึกอย่างกว้างขวางโดย AMD</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>AMD ได้ปิดการใช้งาน loop buffer ใน CPU Zen 4 ของตน ซึ่งน่าจะเป็นเพราะช่องโหว่ของฮาร์ดแวร์ที่ยังไม่ได้เปิดเผย ส่งผลให้ประสิทธิภาพลดลงเล็กน้อยในบางสถานการณ์.- loop buffer ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการใช้พลังงานและประสิทธิภาพการทำงาน แต่การถอดออกบ่งบอกว่าอาจไม่ได้ให้ข้อได้เปรียบที่สำคัญ.- การตัดสินใจปิดการใช้งาน loop buffer อย่างเงียบ ๆ นี้ได้นำไปสู่ความกังวลเกี่ยวกับความโปร่งใสและการจัดการช่องโหว่ของฮาร์ดแวร์.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One เปิดตัว: เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) และ OpenWrt ได้เปิดตัว OpenWrt One ซึ่งเป็นเราเตอร์ไร้สายที่ออกแบบมาเพื่อส่งเสริมเสรีภาพทางซอฟต์แวร์และสิทธิในการซ่อมแซม โดยมีราคาอยู่ที่ $89 พร้อมเคส หรือ $68.42 สำหรับบอร์ด</li>
<li>เราเตอร์นี้ไม่สามารถถูกทำลายได้, ปฏิบัติตามข้อกำหนด copyleft อย่างเต็มที่, และมีคุณสมบัติ MediaTek MT7981B SoC, wifi MT7976C, RAM DDR4 ขนาด 1 GiB, รองรับ Power over Ethernet (PoE) และพลังงานผ่าน USB-C, พร้อมอินเทอร์เฟซ USB serial สำหรับผู้ใช้ขั้นสูง</li>
<li>อุปกรณ์นี้เป็นไปตามข้อกำหนดของ FCC ซึ่งแสดงให้เห็นว่าการซ่อมแซมซอฟต์แวร์สามารถสอดคล้องกับข้อกำหนดด้านกฎระเบียบได้ และการซื้อแต่ละครั้งจะรวมถึงการบริจาค $10 ให้กับ OpenWrt ที่ Software Freedom Conservancy</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One เราเตอร์ตัวแรกที่ออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับเฟิร์มแวร์โอเพ่นซอร์ส OpenWrt ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยมีราคาอยู่ที่ 89 ดอลลาร์ มันมุ่งเน้นที่จะสร้างสมดุลระหว่างการปฏิบัติตามข้อกำหนดของ copyleft กับกฎระเบียบของ FCC แม้ว่าจะยังคงมีบางส่วนของไบนารีที่เป็นกรรมสิทธิ์สำหรับการทำงานของ Wi-Fi การเปิดตัวนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับประโยชน์ของการแยกฟังก์ชันเราเตอร์และ Wi-Fi เพื่อความยืดหยุ่นที่มากขึ้นในฮาร์ดแวร์เครือข่าย</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">เจฟฟ์ ดีน ตอบสนองต่ออุตสาหกรรม EDA เกี่ยวกับ AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจฟฟ์ ดีน ได้ตอบโต้คำวิจารณ์เกี่ยวกับ AlphaChip ของ Google โดยชี้ให้เห็นว่านักวิจารณ์ไม่ได้ปฏิบัติตามขั้นตอนการทำซ้ำที่สำคัญ เช่น การฝึกอบรมล่วงหน้า - การอภิปรายนี้ตั้งคำถามว่า ประสิทธิภาพของ AlphaChip นั้นเทียบเท่ากับเครื่องมือที่มีอยู่หรือไม่ โดยบางคนแนะนำว่าข้ออ้างของ Google อาจเกินจริง - การอภิปรายนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่าง Google และอุตสาหกรรมการออกแบบอิเล็กทรอนิกส์อัตโนมัติ (EDA) ซึ่งเกี่ยวข้องกับข้อกล่าวหาเรื่องอคติและความกังวลเกี่ยวกับความสามารถในการทำซ้ำของงานวิจัยของ Google</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%201%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">ปุ่มนี้ทำอะไร? – รถใหม่ของฉันมีสวิตช์ที่ลึกลับและไม่มีเอกสารกำกับ</a></h2>
<ul>
<li>เจ้าของ Opel Corsa ปี 2020 พบสวิตช์ลึกลับที่เชื่อมโยงกับระบบติดตามยานพาหนะ ซึ่งน่าจะติดตั้งโดยเจ้าของคนก่อนซึ่งเป็นบริษัทขนาดใหญ่</li>
<li>ระบบทำหน้าที่เป็นตัวติดตาม GPS และอาจเป็นตัวหยุดการทำงาน โดยติดตามการเคลื่อนไหวของผู้ขับขี่และส่งข้อมูลไปยังผู้จัดการกองยานพาหนะ</li>
<li>เจ้าของวางแผนที่จะถอดระบบออกเนื่องจากความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว โดยเน้นถึงปัญหาการขับขี่โดยไม่รู้ตัวว่ามีอุปกรณ์ติดตามอยู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รถยนต์รุ่นใหม่มีสวิตช์ที่เชื่อมโยงกับเทคโนโลยี GPS และ eSIM ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัว เนื่องจากฟีเจอร์เหล่านี้ไม่สามารถปิดใช้งานได้ อาจทำให้เกิดการเก็บข้อมูลและการสอดส่องจากรัฐบาล</li>
<li>ผู้บริโภคบางคนชอบรถยนต์รุ่นเก่าเพื่อหลีกเลี่ยงปัญหาความเป็นส่วนตัว เนื่องจากรถยนต์สมัยใหม่มักถูกเปรียบเทียบกับ &quot;สมาร์ทโฟนบนล้อ&quot; เพราะคุณสมบัติการเชื่อมต่อของพวกมัน</li>
<li>การศึกษาด้านความเป็นส่วนตัวชี้ให้เห็นถึงความกังวลที่สำคัญเกี่ยวกับรถยนต์รุ่นใหม่ แม้ว่าบางยี่ห้อจะมีตัวเลือกให้ผู้ใช้เลือกไม่แชร์ข้อมูล ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและสิทธิความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">การทำลาย CAPTCHA ของ 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>โครงการนี้มีเป้าหมายในการพัฒนารูปแบบการเรียนรู้ของเครื่องโดยใช้ TensorFlow เพื่อแก้ไข 4Chan CAPTCHAs ด้วยความแม่นยำมากกว่า 80% และในที่สุดก็ประสบความสำเร็จด้วยความแม่นยำมากกว่า 90%</li>
<li>โมเดลนี้ใช้สถาปัตยกรรม LSTM CNN พร้อมการเข้ารหัส CTC โดยได้รับการฝึกฝนจากภาพที่แก้ด้วยมือ 500 ภาพและภาพสังเคราะห์ 50,000 ภาพ และถูกแปลงเพื่อใช้งานในเบราว์เซอร์ด้วย TensorFlow.js</li>
<li>โครงการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกที่มีคุณค่าเกี่ยวกับการเรียนรู้ของเครื่องและการมองเห็นของคอมพิวเตอร์ โดยเอาชนะความท้าทายต่างๆ เช่น การเก็บรวบรวมข้อมูล การสร้างข้อมูลสังเคราะห์ และปัญหาความเข้ากันได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ระบบ CAPTCHA ของ 4Chan ถูกเจาะ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงข้อจำกัดของ CAPTCHA ที่ใช้ข้อความ เนื่องจากคอมพิวเตอร์ในปัจจุบันมีความสามารถในการแก้ไขปัญหาเหล่านี้ได้ดีกว่ามนุษย์</li>
<li>แม้จะมีช่องโหว่ แต่ CAPTCHA ยังคงมีบทบาทในการเพิ่มต้นทุนของการส่งสแปม ซึ่งช่วยยับยั้งผู้ส่งสแปมบางรายได้</li>
<li>ผลกระทบทางจริยธรรมของการทำลาย CAPTCHA ถูกถกเถียงกัน เนื่องจากมันช่วยให้เกิดสแปมและเนื้อหาที่สร้างโดย AI มากขึ้น ส่งผลกระทบต่อเจ้าของเว็บไซต์และผู้ใช้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการหาวิธีแก้ปัญหาสแปมที่มีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">ศิลปะเส้นเรขาคณิตของ Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ศิลปะเส้นเรขาคณิตโดย Wacław Szpakowski กำลังได้รับการยอมรับในด้านการออกแบบที่ซับซ้อน โดยมีการเปรียบเทียบกับศิลปะ Op Art และศิลปินอย่าง Bridget Riley และ Bernard Cohen.- ศิลปะที่มีลักษณะคล้ายกับรูปแบบทางคณิตศาสตร์นี้กำลังสร้างแรงบันดาลใจให้กับผู้สร้างศิลปะดิจิทัลและศิลปะเชิงกำเนิด โดยเน้นถึงศักยภาพในแพลตฟอร์มดิจิทัลสมัยใหม่.- การสนทนาเน้นถึงความสำคัญทางประวัติศาสตร์ของผลงานของ Szpakowski และการผสมผสานระหว่างคณิตศาสตร์และศิลปะ โดยมีการแชร์ลิงก์ไปยังศิลปะและนิทรรศการที่เกี่ยวข้อง</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">วิศวกรรมการนอนหลับ</a></h2>
<ul>
<li>ภาวะการนอนหลับสั้นตามธรรมชาติในครอบครัว (FNSS) เป็นภาวะที่บุคคลสามารถนอนหลับน้อยลงโดยไม่เกิดผลกระทบที่ไม่พึงประสงค์เนื่องจากการกลายพันธุ์ทางพันธุกรรม โดยเฉพาะในยีน DEC2 ที่มีผลต่อระดับโอเรซิน - โอเรซินมีบทบาทสำคัญในการควบคุมการนอนหลับ โดยความไม่สมดุลอาจนำไปสู่ความง่วงนอนหรือการนอนไม่หลับ และการวิจัยกำลังสำรวจการจำลอง FNSS ผ่านสารกระตุ้นโอเรซินหรือการบำบัดด้วยยีน - แม้จะมีศักยภาพ แต่ FNSS ยังคงได้รับการวิจัยน้อย ซึ่งบ่งชี้ถึงความจำเป็นในการศึกษาต่อไปเพื่อพัฒนาวิธีการวิศวกรรมการนอนหลับที่ดีขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การนอนหลับสั้นตามธรรมชาติในครอบครัว (FNSS) เป็นการกลายพันธุ์ทางพันธุกรรมที่ทำให้บุคคลสามารถนอนหลับน้อยลงโดยไม่มีผลกระทบที่ไม่พึงประสงค์ ซึ่งกระตุ้นความสนใจในประโยชน์และความเสี่ยงที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อสุขภาพในระยะยาวจากการนอนหลับที่ลดลง รวมถึงความเสี่ยงที่อาจเพิ่มขึ้นของภาวะสมองเสื่อม แม้ว่าจะมีเรื่องเล่าส่วนตัวบางเรื่องเกี่ยวกับการปรับการนอนหลับให้เหมาะสมได้สำเร็จ</li>
<li>การอภิปรายยังพิจารณาถึงบทบาทวิวัฒนาการของการนอนหลับ ความเป็นไปได้ในการปรับแต่งการนอนหลับด้วยเทคโนโลยีชีวภาพ และผลกระทบต่อสังคม โดยตั้งคำถามว่าความต้องการการนอนหลับที่ลดลงนั้นเป็นประโยชน์หรือเป็นอันตรายในที่สุด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">การเสื่อมถอยของกูเกิล</a></h2>
<ul>
<li>การปิดตัวของ Giant Freakin Robot เน้นย้ำถึงความท้าทายที่ผู้จัดพิมพ์อิสระต้องเผชิญ เนื่องจากหลายเว็บไซต์กำลังปิดตัวลงจากการที่มีการเข้าชมลดลงจากแพลตฟอร์มหลักอย่าง Google และ Facebook.- ระบบการเรียนรู้ของเครื่องของ Google ที่ออกแบบมาเพื่อปรับปรุงผลการค้นหา ได้ลบรายชื่อเว็บไซต์ขนาดเล็กจำนวนมากโดยไม่ได้ตั้งใจ ทำให้ผู้สร้างเนื้อหาประสบปัญหาทางการเงิน.- ความซับซ้อนของอัลกอริทึมและตำแหน่งทางการตลาดที่โดดเด่นของ Google มีส่วนทำให้เกิดปัญหานี้อย่างต่อเนื่อง ทำให้ผู้สร้างมีทางเลือกและวิธีแก้ปัญหาที่จำกัด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การลดลงของ Google เชื่อมโยงกับการมุ่งเน้นที่รายได้จากโฆษณามากกว่าคุณภาพการค้นหา ส่งผลให้เกิดการลดนวัตกรรมและวิสัยทัศน์</li>
<li>ผู้ใช้รายงานว่าคุณภาพของบริการต่างๆ เช่น Google Maps และ Google Docs ลดลง โดยไม่มีความสำเร็จที่สำคัญจาก Google ในช่วงไม่กี่ปีที่ผ่านมา</li>
<li>การเพิ่มขึ้นของการเพิ่มประสิทธิภาพเครื่องมือค้นหา (SEO) และเนื้อหาที่สร้างโดย AI ได้ทำให้ผลการค้นหาซับซ้อนขึ้น ทำให้ผู้ใช้หันไปสำรวจทางเลือกอื่น ๆ เช่น Kagi และ DuckDuckGo เพื่อประสบการณ์การค้นหาที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">ผู้ผลิต Sol-Ark รายงานว่าได้ปิดการใช้งานอินเวอร์เตอร์ Deye ทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark ปิดการใช้งานอินเวอร์เตอร์ Deye ทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา ทำให้เจ้าของบ้านเกิดความไม่สะดวกโดยการทำให้อุปกรณ์ไม่สามารถใช้งานได้พร้อมกับข้อความเกี่ยวกับข้อจำกัดทางภูมิภาค</li>
<li>Sol-Ark ซึ่งถือสิทธิ์การขายในสหรัฐอเมริกาแต่เพียงผู้เดียว ได้เสนอโปรแกรมเปลี่ยนสินค้าลดราคาให้กับลูกค้าที่ได้รับผลกระทบ ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมและความปลอดภัยของอินเวอร์เตอร์พลังงานแสงอาทิตย์ที่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ต</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการเลือกใช้อินเวอร์เตอร์ที่มีการสนับสนุนที่เชื่อถือได้และเครือข่ายที่ปลอดภัยเพื่อหลีกเลี่ยงการหยุดชะงักที่คล้ายกัน โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับผลิตภัณฑ์ที่ผลิตในประเทศจีน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีรายงานว่า Sol-Ark ได้ปิดการใช้งานอินเวอร์เตอร์ Deye ทั้งหมดในสหรัฐอเมริกา ทำให้เกิดความไม่พอใจเกี่ยวกับการพึ่งพาอุปกรณ์ที่เชื่อมต่ออินเทอร์เน็ตและบริการคลาวด์ - ผู้ใช้แสดงความกังวลเกี่ยวกับการพึ่งพาบริการคลาวด์สำหรับอุปกรณ์ในท้องถิ่น โดยกลัวว่าจะเกิดการหยุดชะงักในอนาคตและเรียกร้องให้มีการควบคุมในท้องถิ่น - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับเทคโนโลยีที่พึ่งพาคลาวด์ ทำให้เกิดการเรียกร้องให้มีการคุ้มครองผู้บริโภคที่ดีขึ้นและทางเลือกอื่น ๆ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ปุ่มนี้ทำอะไร? – รถใหม่ของฉันมีสวิตช์ที่ลึกลับและไม่มีเอกสารกำกับ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9B%E0%B8%B8%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%B5%E0%B9%89%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%AD%E0%B8%B0%E0%B9%84%E0%B8%A3%3F%20%E2%80%93%20%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%8A%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A5%E0%B8%B6%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%B3%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2030%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">ส่งจดหมาย &#39;สานต่อและยืนหยัด&#39; อย่างเป็นทางการให้กับคนที่คุณชื่นชม</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">วิศวกรไม่มีโอกาสทำผิดพลาดแบบสตาร์ทอัพเมื่อพวกเขาสร้างบัญชีแยกประเภท</a></h2>
<ul>
<li>คู่มือวิศวกรการชำระเงินเน้นย้ำถึงบทบาทสำคัญของบัญชีแยกประเภทที่ถูกต้องในสตาร์ทอัพฟินเทค โดยชี้ให้เห็นถึงข้อผิดพลาดจากการละเลยระบบบัญชีคู่</li>
<li>อัลวาโร ดูรัน เล่าถึงประสบการณ์เตือนใจจากการเริ่มต้นธุรกิจของเขา ซึ่งการขาดระบบบัญชีคู่ทำให้เกิดความคลาดเคลื่อนทางการเงินและความไม่พอใจของลูกค้า</li>
<li>Duran กำลังพิจารณาเขียนหนังสือเกี่ยวกับการสร้างบัญชีแยกประเภทที่สามารถขยายได้และรองรับอนาคต โดยต้องการความคิดเห็นเกี่ยวกับความสนใจที่อาจเกิดขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรในระบบการเงินต้องหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาด ดังที่เห็นในกรณีของ Synapse ที่บัญชีแยกประเภทของพวกเขาแสดงยอดคงเหลือลูกค้ามากกว่าทุนที่มีจริง ส่งผลให้สูญเสียเงินหลายล้าน - บริษัทฟินเทคมักสัญญาประกัน FDIC แต่จะใช้ได้เฉพาะเมื่อธนาคารล้มเหลว ไม่ใช่เมื่อฟินเทคจัดการเงินผิดพลาด ซึ่งเน้นความสำคัญของการติดตามการเงินที่ถูกต้อง - การทำบัญชีแบบสองรายการมีความสำคัญต่อความถูกต้อง โดยรับรองว่าทุกธุรกรรมมีความสมดุลและสามารถติดตามได้ ซึ่งช่วยป้องกันข้อผิดพลาดและการฉ้อโกงที่อาจเกิดขึ้นในระบบการเงิน</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">อย่ายุ่งกับ Scroll</a></h2>
<ul>
<li>ปลั๊กอินการเลื่อนแบบโมเมนตัมถูกวิจารณ์ว่าเป็นการรบกวนประสบการณ์การท่องเว็บตามธรรมชาติ โดยทำให้การใช้งาน ความสามารถในการเข้าถึง และประสิทธิภาพลดลง - ปัญหาหลักรวมถึงการละเมิดความคาดหวังของผู้ใช้ ทำให้เกิดอาการเมารถ ลดความสามารถในการเข้าถึง และประสิทธิภาพที่ไม่สม่ำเสมอ โดยเฉพาะในอุปกรณ์รุ่นเก่า - ปลั๊กอินเหล่านี้ยังเพิ่มเวลาในการโหลดหน้าเว็บ ทำลายฟีเจอร์ของเบราว์เซอร์พื้นฐาน และเพิ่มภาระในการบำรุงรักษา นำไปสู่ความหงุดหงิดของผู้ใช้และความซับซ้อน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงความไม่พอใจกับแอปพลิเคชันหน้าเดียว (SPAs) ที่ส่งผลกระทบต่อการนำทางเว็บ โดยเฉพาะในเรื่องของ URL การนำทางของเบราว์เซอร์ และปุ่มย้อนกลับ - นักวิจารณ์โต้แย้งว่า SPAs ที่ถูกนำไปใช้อย่างไม่ถูกต้องทำลายพื้นฐานของเว็บ เช่น ความสามารถในการบุ๊คมาร์คและการนำทาง โดยให้ความสำคัญกับประสิทธิภาพมากกว่าประสบการณ์ของผู้ใช้ - การสนทนายังกล่าวถึงปัญหาเช่นการแย่งชิงฟังก์ชันมาตรฐานของเบราว์เซอร์และความสำคัญของการเคารพความเป็นอิสระของผู้ใช้ในการออกแบบเว็บ โดยสนับสนุนการรักษาฟังก์ชันการทำงานแบบดั้งเดิมของเว็บ</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner ขึ้นราคาพร้อมลดแบนด์วิดท์ลงอย่างมาก (สหรัฐอเมริกา)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner กำลังเพิ่มราคาสำหรับเซิร์ฟเวอร์ CPX21 ในสหรัฐอเมริกาสูงสุดถึง 27.52% ในขณะที่ลดแบนด์วิดท์ลงเฉลี่ย 88.19% - การเปลี่ยนแปลงนี้ประกาศในวันขอบคุณพระเจ้า มีจุดประสงค์เพื่อปรับค่าใช้จ่ายให้สอดคล้องกับการใช้งานทรัพยากร เนื่องจากผู้ใช้ที่ใช้งานน้อยกว่ากำลังสนับสนุนผู้ใช้ที่ใช้งานหนักกว่า - ราคาค่าใช้จ่ายใหม่และข้อจำกัดแบนด์วิดท์จะมีผลตั้งแต่เดือนธันวาคม 2024 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ใหม่ และกุมภาพันธ์ 2025 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่ โดย Hetzner ยังคงยืนยันว่าเสนออัตราส่วนราคาต่อประสิทธิภาพที่ดีที่สุด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, บริษัทให้บริการโฮสติ้งเว็บไซต์, ได้เพิ่มราคาของตนและลดการให้บริการแบนด์วิดท์ในสหรัฐอเมริกา</li>
<li>หัวข้อนี้ได้สร้างการอภิปรายอย่างมาก ทำให้เกิดโพสต์ซ้ำหลายครั้งบน Hacker News ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มข่าวเทคโนโลยียอดนิยม</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">ยางรถยนต์ปล่อยไมโครพลาสติกออกสู่สิ่งแวดล้อมคิดเป็นหนึ่งในสี่ของทั้งหมด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ยางรถยนต์เป็นแหล่งสำคัญของมลพิษไมโครพลาสติก โดยมีส่วนทำให้เกิดไมโครพลาสติกในสิ่งแวดล้อมถึงหนึ่งในสี่ - มีการถกเถียงกันว่าจะเก็บภาษียางตามส่วนประกอบของมันเพื่อแก้ไขปัญหามลพิษ แทนที่จะเก็บภาษียานพาหนะตามน้ำหนัก - การอภิปรายนี้รวมถึงความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัวและความเป็นไปได้ในการปฏิบัติจริงเกี่ยวกับการเก็บภาษีตามน้ำหนักและระยะทางที่ขับขี่ โดยมีตัวอย่างจากสหราชอาณาจักรและเนเธอร์แลนด์ที่พิจารณาวิธีการต่าง ๆ ในการดำเนินการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">ความสำเร็จและความล้มเหลวของ Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, ระบบการสร้างที่ถูกสร้างขึ้นเป็นโครงการข้างเคียง, ได้รับความนิยมอย่างมากและตอนนี้ถูกใช้โดยโครงการใหญ่ ๆ เช่น Chrome, Android, และ Meson.</li>
<li>ระบบถูกออกแบบมาเพื่อความเร็วและประสิทธิภาพ โดยใช้กราฟสองส่วนเพื่อโครงสร้างการสร้างที่ดีกว่าและมุ่งเน้นไปที่การสร้างแบบเพิ่มทีละน้อยที่รวดเร็ว</li>
<li>ผู้สร้างสะท้อนถึงความท้าทายของการเป็นผู้ดูแลโครงการโอเพ่นซอร์ส โดยสังเกตถึงความต้องการที่สูงและความขอบคุณที่มีจำกัดแม้ว่า Ninja จะประสบความสำเร็จก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่บทบาทของระบบสร้าง Ninja ใน AOSP (โครงการโอเพ่นซอร์สแอนดรอยด์) ของ Android และความซับซ้อนในการเปลี่ยนจาก makefiles ไปสู่ Ninja</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงถึงข้อดีของ Ninja เมื่อเทียบกับ Makefiles โดยพิจารณาจากสถาปัตยกรรม ปัญหาสังคม และผลกระทบของเวลาในการทำซ้ำต่อความพึงพอใจของโปรแกรมเมอร์</li>
<li>การสนทนายังกล่าวถึงระบบการสร้างอื่น ๆ เช่น Samurai และความท้าทายในการดูแลระบบการสร้างที่สร้างขึ้นด้วยมือ โดยเน้นบทบาทของพลวัตทางสังคมในสภาพแวดล้อมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">คุณต้องการหน่วยความจำเท่าใดในปี 2024 เพื่อรันงานพร้อมกัน 1 ล้านงาน?</a></h2>
<ul>
<li>การทดสอบมาตรฐานในปี 2024 ได้ทดสอบการใช้หน่วยความจำสำหรับการรันงานพร้อมกัน 1 ล้านงานโดยใช้ coroutines ในหลายภาษาโปรแกรม รวมถึง Rust, C#, Go และ Java.- C# กับ NativeAOT แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพการใช้หน่วยความจำที่ดีที่สุด เหนือกว่าภาษาอื่น ๆ ในขณะที่ Go ใช้หน่วยความจำมากกว่าที่คาดไว้ แม้กระทั่งมากกว่า Java ที่ใช้ GraalVM.- การศึกษานี้เน้นว่าบางภาษา เช่น .NET กับ NativeAOT และ GraalVM ของ Java มีการปรับปรุงความสามารถในการขยายตัว ในขณะที่ goroutines ของ Go มีประสิทธิภาพน้อยกว่า และการใช้หน่วยความจำของ Rust ได้รับการปรับปรุงโดยการปรับการจัดการงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 2024 หน่วยความจำที่จำเป็นในการรันงานพร้อมกัน 1 ล้านงานจะแตกต่างกันไปตามภาษาโปรแกรมและโมเดลการทำงานพร้อมกัน โดย Rust และ C# ใช้ประมาณ 0.12 KiB ต่อหนึ่งงาน ในขณะที่ Go ใช้ประมาณ 2.64 KiB ต่อหนึ่งงาน</li>
<li>Node.js แม้จะดูมีประสิทธิภาพด้วย promises แต่ไม่ได้ดำเนินการงานแบบขนาน ซึ่งแสดงให้เห็นถึงความแตกต่างในการจัดการความพร้อมกันระหว่างภาษา</li>
<li>เกณฑ์มาตรฐานเน้นย้ำว่าแอปพลิเคชันในโลกจริงเกี่ยวข้องกับการดำเนินการที่ซับซ้อนมากกว่างานง่าย ๆ ซึ่งส่งผลต่อการใช้หน่วยความจำและประสิทธิภาพการทำงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">ลาก่อน, Rust. ฉันขอให้คุณประสบความสำเร็จ แต่ฉันกลับไปใช้ C++ แล้ว (ขอโทษ, นี่เป็นการบ่น)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้ Reddit วิจารณ์ Rust ว่ามีความซับซ้อนและมีโอกาสในการทำงานที่จำกัด โดยเปรียบเทียบกับ Betamax และ Esperanto ซึ่งมีความเหนือกว่าทางเทคนิคแต่ไม่ได้รับการยอมรับอย่างแพร่หลาย</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนชื่นชมความเข้มงวดและคุณสมบัติด้านความปลอดภัยของ Rust แต่บางคนก็สังเกตเห็นอัตราการยอมรับที่ช้ากว่าเมื่อเทียบกับภาษาอย่าง Go</li>
<li>แม้จะมีความท้าทายเหล่านี้ แต่ Rust ก็กำลังได้รับความนิยมในบริษัทใหญ่ ๆ อย่าง AWS และ Microsoft โดยบางคนมองว่าอาจเป็นตัวแทนของ C++ ในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 กำลังจะมา</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 คาดว่าจะเปิดตัวเร็วๆ นี้ ซึ่งเป็นการอัปเดตครั้งใหญ่ครั้งแรกตั้งแต่ปี 2018 โดยมีอินเทอร์เฟซ GTK 3 ที่ทันสมัยและประสิทธิภาพที่ดีขึ้น - การอัปเดตสำคัญรวมถึงการแก้ไขที่ไม่ทำลายต้นฉบับ การจัดการสีที่ดีขึ้น การทำงานกับเลเยอร์ที่ปรับปรุงใหม่ และระบบส่วนขยายใหม่สำหรับการจัดการปลั๊กอินที่ง่ายขึ้น - แม้ว่าจะยังไม่ทราบวันที่เปิดตัวที่แน่นอน แต่มีการพัฒนารุ่นทดลองออกมาแล้ว ซึ่งบ่งบอกถึงความก้าวหน้าที่สำคัญสำหรับโปรแกรมแก้ไขภาพโอเพนซอร์สนี้ และคาดว่าจะมีการอัปเดตบ่อยขึ้นในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 กำลังอยู่ในระหว่างการพัฒนา โดยเพิ่มการรองรับสำหรับพาเลตสีที่เกินกว่า sRGB เช่น CMYK และ CIELAB ซึ่งมีความสำคัญสำหรับการพิมพ์และการเผยแพร่</li>
<li>การอัปเดตนี้มุ่งเน้นที่จะเพิ่มความแม่นยำของสีโดยการแปลงไปยังพื้นที่สีอื่นเฉพาะเมื่อจำเป็นเท่านั้น เพื่อลดการสูญเสียข้อมูลให้น้อยที่สุด</li>
<li>แม้จะมีความก้าวหน้าเช่นการแก้ไขที่ไม่ทำลายไฟล์ แต่ผู้ใช้บางคนยังคงกังวลเกี่ยวกับอินเทอร์เฟซผู้ใช้และฟังก์ชันการทำงานของ GIMP เมื่อเทียบกับ Photoshop โดยอ้างถึงการพัฒนาที่ช้าเนื่องจากทีมอาสาสมัครที่มีขนาดเล็ก</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – ทางเลือกที่โฮสต์เองแทน Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince เป็นพอร์ตที่ใช้ Golang ของแดชบอร์ด Plausible Analytics ออกแบบมาเป็นระบบไบนารีเดียวสำหรับผู้ใช้คนเดียวที่รองรับหลายเว็บไซต์โดยไม่ต้องพึ่งพาการทำงานในขณะรันไทม์ - มันมีฟีเจอร์เช่น TLS (Transport Layer Security) อัตโนมัติ, การติดตามลิงก์ขาออก, การติดตามการดาวน์โหลดไฟล์, การติดตามหน้า 404 และการติดตามเหตุการณ์ที่กำหนดเอง ทำให้มันเกือบเทียบเท่ากับแดชบอร์ด Plausible - Vince มุ่งหวังที่จะทำให้แดชบอร์ด Plausible สามารถเข้าถึงได้สำหรับการโฮสต์ด้วยตัวเอง ทำหน้าที่เป็นตัวแทนที่สามารถใช้แทนได้สำหรับเว็บไซต์ส่วนตัว โดยมีการสาธิตให้ดูบนอินสแตนซ์ Vultr ราคา $6</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Vince เป็นทางเลือกที่สามารถโฮสต์เองได้แทน Google Analytics พัฒนาขึ้นเป็นพอร์ต Golang ของแดชบอร์ด Plausible Analytics โดยเน้นที่ฟีเจอร์ที่เกี่ยวข้องกับแดชบอร์ด</li>
<li>มีคุณสมบัติเช่น TLS (Transport Layer Security) อัตโนมัติ, การติดตามลิงก์ขาออก, และการติดตามเหตุการณ์ที่กำหนดเอง โดยไม่มีการพึ่งพาในช่วงรันไทม์ ทำให้เหมาะสำหรับเว็บไซต์ส่วนตัว</li>
<li>Vince ปฏิบัติตามข้อกำหนด GDPR (General Data Protection Regulation) ใช้ Pebble สำหรับการจัดเก็บข้อมูล และมีให้ใช้งานในรูปแบบโครงการโอเพ่นซอร์สบน GitHub ซึ่งเป็นตัวเลือกการโฮสต์ด้วยตนเองที่เข้าถึงได้โดยไม่ซับซ้อนเหมือนการตั้งค่าของ Plausible</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">รัฐสภาออสเตรเลียห้ามสื่อสังคมออนไลน์สำหรับผู้ที่อายุต่ำกว่า 16 ปี</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ออสเตรเลียได้บังคับใช้การห้ามใช้สื่อสังคมออนไลน์สำหรับบุคคลที่มีอายุต่ำกว่า 16 ปี ซึ่งจุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับการคุ้มครองเด็กเทียบกับสิทธิของผู้ปกครอง - กฎหมายกำหนดให้มีการยืนยันอายุ ซึ่งได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและความกลัวต่อการเฝ้าระวังที่เพิ่มขึ้น - กฎหมายนี้ถูกเร่งรัดด้วยการมีส่วนร่วมของสาธารณชนเพียงเล็กน้อย ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับประสิทธิภาพและการบังคับใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">การแชร์หน้าจอในเบราว์เซอร์</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new เป็นเครื่องมือที่ช่วยให้ผู้ใช้สร้างเว็บแอปพลิเคชันได้อย่างรวดเร็ว โดยมีการสาธิตการสร้างแอปแชร์หน้าจอภายในเวลาเพียง 30 นาที แอปนี้ทำงานโดยการสร้างรหัสเฉพาะสำหรับห้อง ซึ่งผู้อื่นสามารถใช้เข้าร่วมและดูหน้าจอที่ถูกแชร์ได้ โครงการนี้ได้รับการพัฒนาต่อโดยใช้ Cursor และสามารถดูได้บน GitHub พร้อมกับการสาธิตสดที่โฮสต์บน Vercel</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปแชร์หน้าจอที่ใช้เบราว์เซอร์ถูกพัฒนาขึ้นโดยใช้ Bolt.new ในเวลาเพียง 30 นาที ทำให้ผู้ใช้สามารถสร้างและเข้าร่วมห้องด้วยรหัสเฉพาะสำหรับการแชร์หน้าจอได้ - แอปนี้มีให้ใช้งานบน GitHub พร้อมทั้งมีการสาธิตให้ดู และได้รับข้อเสนอแนะเกี่ยวกับปัญหาการหยุดแชร์หน้าจอและความเข้ากันได้กับมือถือ - แอปนี้ไม่ได้ใช้เซิร์ฟเวอร์ TURN ซึ่งปกติจะใช้ในการส่งต่อสื่อในแอปพลิเคชัน WebRTC เมื่อการเชื่อมต่อแบบ peer-to-peer โดยตรงล้มเหลว</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 ซึ่งเป็นการเปิดตัวครั้งใหญ่ครั้งแรกในรอบ 7 ปี มาพร้อมกับ UI ที่ทันสมัยขึ้น, Remote Write 2.0, การรองรับ UTF-8, การรองรับ OTLP และฮิสโตแกรมแบบเนทีฟ - คุณสมบัติหลักรวมถึงประสิทธิภาพของโปรโตคอลที่ดีขึ้นด้วย Remote Write 2.0, การทำงานร่วมกันที่ดีขึ้นกับ OpenTelemetry ผ่านการรับข้อมูล OTLP และเมตริกที่มีประสิทธิภาพมากขึ้นด้วยฮิสโตแกรมแบบเนทีฟ - ผู้ใช้ควรทราบถึงการเปลี่ยนแปลงที่อาจทำให้เกิดปัญหาและควรปรึกษาคู่มือการย้ายข้อมูล แต่การเปิดตัวนี้ยังคงรักษาความเข้ากันได้ย้อนหลังและสนับสนุนให้ผู้ใช้แสดงความคิดเห็น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 ได้ถูกปล่อยออกมาแล้ว โดยมีการแนะนำฟีเจอร์ใหม่ๆ เช่น การลดการใช้หน่วยความจำและการรองรับการรับข้อมูล OTLP (OpenTelemetry Protocol) การปล่อยเวอร์ชันนี้ได้กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความสามารถในการขยายตัวเมื่อเทียบกับทางเลือกอื่นๆ เช่น Mimir, Victoria และ Cortex โดยมีผู้ใช้บางรายเลือกใช้โซลูชันเหล่านี้เพื่อประสิทธิภาพที่ดียิ่งขึ้น นอกจากนี้ยังมีความกังวลเกี่ยวกับความชัดเจนของบันทึกการปล่อยเวอร์ชัน ซึ่งบ่งชี้ถึงความจำเป็นในการปรับปรุงการสื่อสารจากนักพัฒนา</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ส่งจดหมาย 'สานต่อและยืนหยัด' อย่างเป็นทางการให้กับคนที่คุณชื่นชม" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%88%E0%B8%94%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A2%20'%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%A2%E0%B8%B7%E0%B8%99%E0%B8%AB%E0%B8%A2%E0%B8%B1%E0%B8%94'%20%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B2%E0%B8%87%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%84%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%8A%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%99%E0%B8%8A%E0%B8%A1&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2029%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">มัลแวร์สามารถปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอได้ โดยมีการสาธิตบน ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีเครื่องมือสำหรับจัดการไฟ LED ของเว็บแคมบน ThinkPad X230 โดยแสดงให้เห็นว่ามัลแวร์อาจบันทึกวิดีโอโดยไม่มีการแจ้งเตือนไฟ LED ได้อย่างไร - กระบวนการนี้เกี่ยวข้องกับการแฟลชเฟิร์มแวร์ของเว็บแคมใหม่ผ่าน USB ซึ่งเป็นเทคนิคที่สามารถนำไปใช้กับแล็ปท็อปหลายรุ่น โดยใช้สคริปต์สำหรับการจัดการเฟิร์มแวร์และการควบคุมไฟ LED - เว็บแคมใช้คอนโทรลเลอร์ Ricoh R5U8710 และควรระมัดระวังเนื่องจากการแฟลชใหม่อาจทำให้เว็บแคมเสียหายได้; ข้อมูลเชิงลึกเพิ่มเติมมีอยู่ในบรรยาย &quot;Lights Out&quot; ที่ POC 2024</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มัลแวร์มีความสามารถในการปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอโดยที่ผู้ใช้ไม่รู้ตัว ดังที่แสดงใน ThinkPad X230 - ต่างจาก MacBook ที่มีไฟ LED เชื่อมต่อโดยตรงเพื่อบ่งบอกการใช้กล้อง แล็ปท็อปหลายรุ่นอื่น ๆ ขาดคุณสมบัตินี้ ทำให้เกิดความกังวลเรื่องความเป็นส่วนตัว - เพื่อเพิ่มความปลอดภัย ผู้เชี่ยวชาญแนะนำให้ใช้ฝาครอบหรือสวิตช์ทางกายภาพสำหรับเว็บแคมและไมโครโฟนเพื่อป้องกันการเข้าถึงโดยไม่ได้รับอนุญาตและปกป้องข้อมูลที่สำคัญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner ลดปริมาณการใช้งานบน VPS ในสหรัฐฯ</a></h2>
<ul>
<li>โครงสร้างอัตราค่าบริการสำหรับเซิร์ฟเวอร์คลาวด์ (สาย CCX และ CPX) และตัวบาลานซ์โหลดใน Ashburn และ Hillsboro, สหรัฐอเมริกา กำลังได้รับการอัปเดต - ราคาค่าใช้จ่ายและปริมาณการจราจรใหม่จะถูกนำมาใช้กับเซิร์ฟเวอร์ที่สร้างใหม่และปรับขนาดใหม่ตั้งแต่วันที่ 1 ธันวาคม 2024 โดยเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่จะเห็นการเปลี่ยนแปลงตั้งแต่วันที่ 1 กุมภาพันธ์ 2025 - การอัปเดตนี้มีเป้าหมายเพื่อให้ราคาที่เป็นธรรมมากขึ้นตามสภาพท้องถิ่น ในขณะที่ราคาการจราจรเกินยังคงไม่เปลี่ยนแปลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner กำลังปรับปรุงรูปแบบการกำหนดราคาสำหรับเซิร์ฟเวอร์คลาวด์และโหลดบาลานเซอร์ในสหรัฐอเมริกา โดยลดปริมาณการใช้งานที่รวมจาก 20TB เหลือเพียง 1TB และเพิ่มราคา</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงจะมีผลในเดือนธันวาคม 2024 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ใหม่ และกุมภาพันธ์ 2025 สำหรับเซิร์ฟเวอร์ที่มีอยู่ โดยมีเป้าหมายเพื่อสร้างสมดุลระหว่างต้นทุนของผู้ใช้ที่ใช้ทรัพยากรต่ำและสูง</li>
<li>การตัดสินใจดังกล่าวได้นำไปสู่การถกเถียงเกี่ยวกับความยุติธรรมและกลยุทธ์ทางธุรกิจ โดยมีผู้ใช้บางรายไม่พอใจกับการลดปริมาณการใช้งานที่รวมไว้อย่างมาก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">ออสเตรเลีย: เด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีจะถูกห้ามใช้โซเชียลมีเดียหลังจากวุฒิสภาผ่านกฎหมาย</a></h2>
<ul>
<li>ออสเตรเลียได้ผ่านกฎหมายใหม่ที่ห้ามเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีใช้สื่อสังคมออนไลน์ โดยมีเป้าหมายเพื่อปกป้องสุขภาพจิต</li>
<li>บริษัทโซเชียลมีเดียมีเวลาหนึ่งปีในการปฏิบัติตามกฎ มิฉะนั้นอาจถูกปรับสูงสุดถึง 50 ล้านดอลลาร์ ในขณะที่ผู้ใช้และผู้ปกครองจะไม่ถูกลงโทษ</li>
<li>กฎหมายนี้ไม่ครอบคลุมถึงแอปพลิเคชันส่งข้อความ เกมออนไลน์ หรือบริการด้านการศึกษา และได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลายจากผู้เชี่ยวชาญด้านสุขภาพจิต นักการเมือง และบริษัทเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ออสเตรเลียเตรียมห้ามเด็กอายุต่ำกว่า 16 ปีใช้โซเชียลมีเดีย โดยต้องมีการยืนยันตัวตนเพื่อยืนยันอายุ ซึ่งได้ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัว</li>
<li>นักวิจารณ์กังวลว่านี่อาจทำให้รัฐบาลสามารถเข้าถึงข้อมูลโซเชียลมีเดียและลดความเป็นนิรนามของผู้ใช้ โดยบางคนแนะนำว่าสื่อดั้งเดิมสนับสนุนกฎหมายนี้เพื่อจำกัดการแข่งขันจากโซเชียลมีเดีย</li>
<li>ประสิทธิภาพและการบังคับใช้กฎหมายยังไม่แน่นอน โดยมีช่องโหว่และความท้าทายที่อาจเกิดขึ้นในการดำเนินการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: โมเดลการให้เหตุผล LLM ของ Alibaba O1</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) เป็นโมเดล AI ที่ออกแบบมาเพื่อสำรวจปัญหาด้วยความอยากรู้อยากเห็นและการสอบถามเชิงปรัชญา โดยตั้งคำถามกับสมมติฐานของตนเองอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>แม้จะมีข้อจำกัดเช่นการผสมภาษากับการวนลูปเหตุผลแบบวนซ้ำ แต่ QwQ ก็โดดเด่นในด้านเทคนิค โดยทำคะแนนสูงในเกณฑ์มาตรฐานเช่น GPQA, AIME, MATH-500 และ LiveCodeBench</li>
<li>โมเดลแสดงให้เห็นถึงความสามารถในการแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งในด้านคณิตศาสตร์และการเขียนโปรแกรม ซึ่งมีส่วนช่วยในการเดินทางอย่างต่อเนื่องเพื่อทำความเข้าใจการให้เหตุผลของ AI และปัญญาของเครื่องจักร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>QwQ ของ Alibaba ซึ่งเป็นโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่มีความสามารถในการให้เหตุผล กำลังได้รับความสนใจจากการทำงานที่น่าประทับใจบนฮาร์ดแวร์ที่หลากหลาย รวมถึง MacBooks และความสามารถในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อนพร้อมคำอธิบายอย่างละเอียด</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวกับ QwQ รวมถึงข้อกำหนดด้านฮาร์ดแวร์ ปัญหาการเซ็นเซอร์ที่อาจเกิดขึ้นในหัวข้อที่ละเอียดอ่อน และความสามารถในการเปิดกว้างและการให้เหตุผล แม้ว่าจะมีข้อจำกัดบางประการที่ได้รับการบันทึกไว้</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงผลกระทบที่กว้างขึ้นของ LLMs แบบโอเพ่นซอร์สและพลวัตการแข่งขันในด้านการพัฒนาปัญญาประดิษฐ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">สรรเสริญสิ่งพิมพ์: การอ่านเป็นสิ่งจำเป็นในยุคของการล่มสลายทางความรู้</a></h2>
<ul>
<li>เอ็ด ไซมอน เน้นย้ำถึงความสำคัญที่ยั่งยืนของการอ่านจากสิ่งพิมพ์ โดยอ้างอิงจากหนังสือ &#39;The Gutenberg Elegies&#39; ของสเวน เบิร์กเกิร์ตส์ เพื่อเน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของสื่อดิจิทัลต่อการอ่านเชิงลึกและข้อมูลที่ผิดพลาด</li>
<li>ไซมอนโต้แย้งว่าหนังสือพิมพ์มอบประสบการณ์ที่เป็นเอกลักษณ์และดื่มด่ำซึ่งสื่อดิจิทัลไม่สามารถเลียนแบบได้ โดยส่งเสริมการใคร่ครวญและความเป็นส่วนตัวห่างไกลจากเสียงรบกวนที่ต่อเนื่องของอินเทอร์เน็ต</li>
<li>เขาสรุปว่าการรักษาการรู้หนังสือและการอ่านอย่างลึกซึ้งเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการรักษาความคิดส่วนบุคคลและการต่อต้านอิทธิพลที่แพร่หลายของเทคโนโลยีดิจิทัล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงระหว่างการอ่านแบบพิมพ์และดิจิทัลมุ่งเน้นไปที่ความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของสื่อดิจิทัลต่อการมีส่วนร่วมอย่างลึกซึ้งกับเนื้อหา ผู้สนับสนุนการอ่านดิจิทัลอ้างถึงความสะดวกและการเข้าถึงได้ง่าย ในขณะที่ผู้วิจารณ์กังวลเกี่ยวกับผลกระทบต่อการคิดเชิงวิพากษ์และช่วงความสนใจ การอภิปรายนี้สะท้อนถึงประเด็นที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับอิทธิพลของเทคโนโลยีต่อการบริโภคข้อมูลและความสมดุลระหว่างความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีกับการได้รับความรู้แบบดั้งเดิม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – มายากลการโคลนเสียงด้วย AI: แปลงเสียงใดๆ ใน 15 วินาที</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro เป็น Gradio WebUI แบบโอเพ่นซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับการจัดการเสียงขั้นสูง รวมถึงการโคลนเสียงแบบ zero-shot และตัวเปลี่ยนเสียงที่มีเสียงของคนดังมากกว่า 50 คน</li>
<li>มีคุณสมบัติเช่น การดาวน์โหลดเสียงจาก YouTube, การแยกเสียงร้อง, การแปลงข้อความเป็นเสียงพูดหลายภาษา, และการแปล โดยใช้เครื่องยนต์ Whisper</li>
<li>Voice-Pro เป็นประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับผู้สร้างเนื้อหา นักพัฒนา และผู้ที่ชื่นชอบเสียง โดยมีทรัพยากรที่สามารถเข้าถึงได้บน GitHub และวิดีโอสอนบน YouTube</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro เป็นเครื่องมือ AI แบบโอเพ่นซอร์สที่สามารถโคลนเสียงได้ใน 15 วินาที โดยมีคุณสมบัติการโคลนเสียงแบบ zero-shot และตัวเปลี่ยนเสียงที่มีเสียงคนดังมากกว่า 50 คน รวมถึงฟังก์ชันการดาวน์โหลดเสียงจาก YouTube การแยกเสียงร้อง และการแปลงข้อความเป็นเสียงและการแปลหลายภาษา โดยใช้พลังจากเครื่องยนต์ Whisper และมีให้ใช้งานบน GitHub แม้ว่าจะมีศักยภาพในการสร้างสรรค์ แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานในทางที่ผิดเพื่อขโมยข้อมูลประจำตัวและการหลอกลวง และปัจจุบันยังไม่รองรับ Linux หรือ MacOS พร้อมกับคำถามเกี่ยวกับการติดตั้งและค่าใช้จ่ายที่ซ่อนอยู่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">ตลาดอาหารอายุ 850 ปีของลอนดอนจะปิดตัวลง</a></h2>
<ul>
<li>ตลาด Smithfield และ Billingsgate ที่มีประวัติศาสตร์ยาวนานในลอนดอน ซึ่งมีความสำคัญมากว่า 850 ปี จะปิดตัวลงภายในปี 2028 เนื่องจาก City of London Corporation ถอนการสนับสนุน ตลาดเหล่านี้ซึ่งเป็นที่รู้จักในฐานะตลาดค้าส่งเนื้อและปลาน้ำจืดที่ใหญ่ที่สุดในสหราชอาณาจักร จะถูกแทนที่ด้วยการพัฒนาใหม่ โดยผู้ค้าจะได้รับค่าชดเชยและความช่วยเหลือในการย้ายที่ตั้ง แผนการย้ายตลาดไปยัง Dagenham ถูกยกเลิกเนื่องจากต้นทุนสูง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการจัดหาปลาในลอนดอนในอนาคตและเป็นการสูญเสียประเพณี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ตลาดอาหารประวัติศาสตร์ของลอนดอน เช่น สมิธฟิลด์และบิลลิงส์เกต มีแผนที่จะปิด โดยทาง City of London Corporation ส่งเสริมว่าเป็น &quot;บทใหม่ที่ดี&quot; สำหรับผู้ค้า - นักวิจารณ์แนะนำว่าการปิดตลาดมีจุดประสงค์เพื่ออำนวยความสะดวกในการพัฒนาอสังหาริมทรัพย์ เปลี่ยนพื้นที่ให้เป็นศูนย์กลางการค้า ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียมรดกทางวัฒนธรรม - การตัดสินใจนี้รอการอนุมัติจากรัฐสภา โดยมีความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบเชิงลบที่อาจเกิดขึ้นกับธุรกิจท้องถิ่น</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – โปรแกรมสร้างโมเดลขนาดเล็กสำหรับโมเดลขนาดเล็ก</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, เครื่องมือการสร้างแบบจำลอง 3D สำหรับการสร้างโมเดลสไตล์ย้อนยุค, ได้รับการเปิดตัวเมื่อวันที่ 27 พฤศจิกายน 2024 โดย Apskeppet, รองรับทั้งผู้เริ่มต้นและผู้เชี่ยวชาญ.- เครื่องมือนี้มีให้ใช้งานสำหรับ Windows และ macOS, โดยมีราคาแนะนำที่ $5.09 จนถึงวันที่ 4 ธันวาคม 2024.- ผู้ใช้ได้รับการสนับสนุนให้เข้าร่วมชุมชนและสำรวจบทเรียนเพื่อเพิ่มพูนความคิดสร้างสรรค์ของพวกเขาด้วย picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD เป็นเครื่องมือการสร้างโมเดล 3D ที่เรียบง่ายและได้รับความนิยมเนื่องจากความง่ายในการใช้งาน โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับการสร้างโมเดลแบบ low-poly เมื่อเปรียบเทียบกับซอฟต์แวร์ที่ซับซ้อนกว่าอย่าง Blender.- พัฒนาโดย Johan Peitz, picoCAD อนุญาตให้ส่งออกเป็นรูปแบบ obj/mtl แม้ว่าจะขาดการส่งออกไบนารีแบบเนทีฟบน Picotron.- ผู้ใช้ชื่นชมในความสวยงามที่เป็นเอกลักษณ์และความเรียบง่าย มักเปรียบเทียบกับเครื่องมืออื่นๆ เช่น Crocotile และ Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">การติดแท็กตัวเองแบบลอยตัว</a></h2>
<ul>
<li>เอกสารนี้แนะนำ &quot;self-tagging&quot; ซึ่งเป็นวิธีการเข้ารหัสข้อมูลประเภทภายในวัตถุ 64 บิต เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการจัดวางหน่วยความจำสำหรับภาษาที่มีการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิกโดยไม่ลดทอนพื้นที่ข้อมูล</li>
<li>การติดแท็กด้วยตนเองช่วยปรับปรุงเวลาในการดำเนินการในเบนช์มาร์กที่ใช้ float หนัก ๆ ได้ถึง 2.3 เท่าใน Scheme และ 2.7 เท่าใน JavaScript ซึ่งเป็นทางเลือกที่มีประสิทธิภาพมากกว่าวิธีที่มีอยู่เช่น tagged pointers และ NaN-tagging</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้สามารถเข้ารหัสข้อมูลและประเภทได้อย่างมีประสิทธิภาพ เพิ่มประสิทธิภาพโดยไม่ส่งผลกระทบต่อการดำเนินการอื่น ๆ ทำให้เป็นทางออกที่มีศักยภาพสำหรับการจัดการตัวเลขทศนิยมแบบ 64 บิต IEEE754 ในภาษาที่มีการเปลี่ยนแปลงแบบไดนามิก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอกสารนี้แนะนำ &quot;Float Self-Tagging&quot; ซึ่งเป็นเทคนิคที่มุ่งเน้นการเพิ่มประสิทธิภาพการจัดเก็บ float ในภาษาการเขียนโปรแกรมแบบไดนามิกโดยใช้บิตสูงสำหรับการแท็ก ทำให้ float ส่วนใหญ่ยังคงไม่ถูกบรรจุและปรับปรุงประสิทธิภาพ</li>
<li>นักวิจารณ์ของเอกสารนี้โต้แย้งว่าการเปรียบเทียบของมันมีข้อบกพร่องและแนะนำให้ทดสอบกับวิธีการที่ได้รับการยอมรับแล้ว เช่น NaN-tagging ซึ่งเป็นเทคนิคสำหรับการเข้ารหัสข้อมูลเพิ่มเติมในค่าที่เป็น NaN (Not-a-Number) ของตัวเลขทศนิยม</li>
<li>เทคนิคนี้มีความโดดเด่นในด้านความเรียบง่ายและศักยภาพ โดยมีวิธีการที่คล้ายกันถูกนำไปใช้ในภาษาต่าง ๆ เช่น Koka และ CRuby และมีการปรับปรุงที่เกี่ยวข้องในระบบต่าง ๆ เช่น Objective-C ของ Apple และ Java Virtual Machine (JVM)</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">พัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่ต้องพึ่งบริษัทยายักษ์ใหญ่: โรงพยาบาลนี้แสดงให้เห็นว่ามันสามารถทำได้</a></h2>
<ul>
<li>ต้นทุนการดูแลสุขภาพที่เพิ่มขึ้นในเนเธอร์แลนด์เกิดจากระบบราชการ ความสูญเปล่า และการดูแลที่ไม่จำเป็น ซึ่งเน้นถึงความไม่มีประสิทธิภาพในระบบ</li>
<li>โรงพยาบาลในเนเธอร์แลนด์ได้พัฒนายารักษามะเร็งโดยไม่พึ่งพาบริษัทเภสัชกรรมรายใหญ่ ซึ่งเสนอการรักษาที่มีราคาถูกกว่าการบำบัดในอเมริกาถึงห้าเท่า แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของโรงพยาบาลที่ไม่แสวงหาผลกำไรในการลดค่าใช้จ่ายด้านการดูแลสุขภาพ</li>
<li>แม้จะมีนวัตกรรม แต่กระบวนการจดทะเบียนของ European Medicines Agency (EMA) ที่มีค่าใช้จ่ายสูงและซับซ้อนก็ยังเป็นอุปสรรคต่อโรงพยาบาล อย่างไรก็ตาม โรงพยาบาล AVL ได้รับทุนสนับสนุนสำหรับการศึกษาระยะที่ 3 ผ่านการบริจาค โดยมีเป้าหมายเพื่อขออนุมัติจาก EMA เพื่อรักษาการบำบัดที่มีราคาย่อมเยาของพวกเขาให้สามารถแข่งขันกับยาที่มีราคาสูงได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โรงพยาบาลแห่งหนึ่งได้พัฒนายารักษามะเร็งได้สำเร็จด้วยตนเอง แสดงให้เห็นว่าการพัฒนายาสามารถเกิดขึ้นได้โดยไม่ต้องพึ่งพาบริษัทเภสัชกรรมรายใหญ่ - กระบวนการพัฒนายาแบบดั้งเดิมถูกวิจารณ์ว่าเป็นกระบวนการที่มีค่าใช้จ่ายสูงและได้รับอิทธิพลจากปัจจัยที่ไม่เกี่ยวข้องกับวิทยาศาสตร์ เช่น อัตตาและการเมือง - การอภิปรายเน้นถึงความซับซ้อนในการพัฒนายา รวมถึงความท้าทายด้านกฎระเบียบและอัตราความล้มเหลวสูงของยาระหว่างการทดลองทางคลินิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">โครงการจักรยานอะลูมิเนียม MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1974 M.I.T. ได้จัดหลักสูตรที่ผู้เข้าร่วมรวมถึง Marc Rosenbaum และ Harriet Fell ได้สร้างโครงจักรยานที่ทำจากอะลูมิเนียม โดยการออกแบบของ Rosenbaum เป็นจักรยานลู่ที่เบาที่สุดในขณะนั้น - จักรยานของ Rosenbaum ทำจากอะลูมิเนียม 6061-T6 และไทเทเนียม มีท่อขนาดใหญ่ขึ้นและตลับลูกปืนที่มีความแม่นยำ น้ำหนัก 12 ปอนด์ 5 ออนซ์ และปัจจุบันจัดแสดงอยู่ที่พิพิธภัณฑ์ M.I.T. - โครงของ Harriet Fell มีส่วนเกี่ยวข้องในข้อพิพาทสิทธิบัตรระหว่าง Cannondale และ Klein โดยที่ Cannondale ใช้มันเพื่อโต้แย้งสิทธิบัตรของ Klein โดยอ้างถึงการมีอยู่ก่อนหน้านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 1974 MIT ได้พิจารณาใช้อลูมิเนียมสำหรับโครงจักรยาน โดยปฏิเสธแมกนีเซียมเนื่องจากความเปราะและปัญหาการกัดกร่อน แม้ว่าโลหะผสมแมกนีเซียมสมัยใหม่อย่าง LPSO จะแสดงศักยภาพได้ดี - ความพยายามในอดีตกับโครงแมกนีเซียม เช่น ของ Kirk มักล้มเหลวเนื่องจากความอ่อนแอของวัสดุ ในขณะที่ไฟเบอร์คาร์บอนและไทเทเนียมได้รับความนิยมเนื่องจากความแข็งแรงและความยืดหยุ่น - แม้จะมีความก้าวหน้าในวัสดุ น้ำหนักยังคงเป็นจุดสนใจในการออกแบบจักรยาน โดยมีการเน้นที่แอโรไดนามิกส์และความสะดวกสบายของผู้ขี่มากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">เดลล์กำลังโพสต์การอัปเดตที่ไม่ได้ลงนามบนเว็บไซต์ของพวกเขาซึ่งไม่สามารถติดตั้งได้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เดลล์ได้ปล่อยอัปเดตที่ไม่ได้ลงนามบนเว็บไซต์ของพวกเขา ซึ่งทำให้เกิดความล้มเหลวในการติดตั้งและก่อให้เกิดความกังวลด้านความปลอดภัยเกี่ยวกับการถูกแฮกเกอร์โจมตี</li>
<li>ผู้ใช้ได้รายงานถึงความไม่ตรงกันระหว่างแคตตาล็อกการอัปเดตและลายเซ็น โดยมีบางปัญหาที่ได้รับการแก้ไขหลังจากมีการร้องเรียน แต่ยังคงมีการวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการจัดการการอัปเดตของ Dell อยู่</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นอย่างยิ่งในการตรวจสอบการอัปเดตซอฟต์แวร์เพื่อให้มั่นใจในความปลอดภัยและความน่าเชื่อถือในแพลตฟอร์มต่าง ๆ รวมถึง Apple และ Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">เรื่องราวที่ถูกลืมของวิธีที่ IBM ประดิษฐ์โรงงานอัตโนมัติ</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1970 บิล ฮาร์ดิงจาก IBM ได้ริเริ่มโครงการ SWIFT โดยมีเป้าหมายเพื่อทำให้การผลิตแผ่นเวเฟอร์สำหรับวงจรรวม (ICs) เป็นอัตโนมัติ เพื่อให้สามารถผลิตได้ภายในวันเดียว ซึ่งเป็นการลดระยะเวลาลงอย่างมากจากกระบวนการที่ปกติใช้เวลานานถึงหนึ่งเดือน - SWIFT ประสบความสำเร็จในการทำให้แต่ละชั้นใช้เวลาเพียง 5 ชั่วโมง ซึ่งยังคงเป็นความสำเร็จที่ไม่มีใครเทียบได้ และได้แนะนำสิ่งใหม่ ๆ เช่น การประมวลผลอัตโนมัติและการควบคุมแบบเรียลไทม์ ซึ่งเป็นพื้นฐานของการผลิตเซมิคอนดักเตอร์สมัยใหม่ - แม้จะมีอายุการใช้งานที่สั้น แต่ความก้าวหน้าในโครงการ SWIFT และการนำของฮาร์ดิงที่มีวิสัยทัศน์ได้ส่งผลกระทบอย่างมากต่อการพัฒนาวิธีการผลิตเซมิคอนดักเตอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>IBM เคยเป็นผู้นำในการผลิตอัตโนมัติ โดยมุ่งเน้นการบูรณาการในแนวดิ่งอย่างสมบูรณ์ตั้งแต่วัตถุดิบจนถึงซอฟต์แวร์ ทำให้ชิปแบบสั่งทำมีความเป็นไปได้มากกว่าตัวเลือกมาตรฐาน เนื่องจากต้นทุนที่สูงในการพัฒนาเทคโนโลยี บริษัทหลายแห่งรวมถึง IBM ได้จ้างการผลิตภายนอกหรือแยกโรงงานผลิตออกไป ความพยายามในปัจจุบัน เช่น Atomic Semi ของ Jim Keller มุ่งเน้นที่การทำให้การผลิตในปริมาณน้อยมีความคุ้มค่า โดยสำรวจนวัตกรรมเช่น ASICs ที่มีโครงสร้างเฉพาะและการพิมพ์หินแบบไม่ใช้หน้ากากเพื่อลดต้นทุนและปรับปรุงการเข้าถึงซิลิคอนแบบสั่งทำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ยกเลิกความพยายามครั้งใหญ่ในการอนุรักษ์เกม</a></h2>
<ul>
<li>สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ปฏิเสธคำขอยกเว้น DMCA ที่มุ่งหมายให้ห้องสมุดสามารถแบ่งปันการเข้าถึงดิจิทัลของวิดีโอเกมที่เก็บรักษาไว้ได้จากระยะไกล ซึ่งเป็นการสรุปแคมเปญสามปีโดยมูลนิธิประวัติศาสตร์วิดีโอเกม (VGHF) และเครือข่ายการอนุรักษ์ซอฟต์แวร์</li>
<li>ข้อยกเว้นที่เสนอจะช่วยให้มีการจัดตั้งห้องสมุดดิจิทัลสำหรับนักประวัติศาสตร์และนักวิจัยในการเข้าถึงเกมที่เลิกพิมพ์แล้ว แต่ถูกปฏิเสธเนื่องจากความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานเพื่อความบันเทิงและความเสียหายต่อการตลาด ตามที่กลุ่มอุตสาหกรรมได้โต้แย้ง</li>
<li>VGHF แสดงความผิดหวัง โดยวิจารณ์การตัดสินใจว่าได้รับอิทธิพลอย่างมากจากการล็อบบี้ของอุตสาหกรรม ซึ่งให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ของอุตสาหกรรมมากกว่าการเข้าถึงเกมประวัติศาสตร์ของสาธารณชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สำนักงานลิขสิทธิ์ของสหรัฐฯ ได้ปฏิเสธข้อเสนอที่มุ่งเน้นการอนุรักษ์วิดีโอเกม เนื่องจากมีความกังวลว่าเกมเหล่านี้อาจถูกใช้เพื่อความบันเทิงแทนที่จะเป็นการอนุรักษ์</li>
<li>การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการสนทนาในหมู่ผู้ที่ชื่นชอบเกมย้อนยุค ซึ่งโต้แย้งว่าเกมเก่าให้ความสนุกสนานและความคิดถึงมากกว่าเกมสมัยใหม่</li>
<li>นักวิจารณ์ของการตัดสินใจเชื่อว่ากฎหมายลิขสิทธิ์ในปัจจุบันมีความเข้มงวดเกินไป ขัดขวางการอนุรักษ์สื่อทางวัฒนธรรมและประวัติศาสตร์ และเสนอให้ลดระยะเวลาลิขสิทธิ์ลงเพื่อส่งเสริมนวัตกรรมและอนุญาตให้งานเก่าเข้าสู่สาธารณสมบัติได้เร็วขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">การอนุมานกิจกรรมของเซลล์ประสาทก่อนการเปลี่ยนแปลงเพื่อการเรียนรู้ที่เหนือกว่าการถอยกลับ</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้แนะนำ &quot;การกำหนดค่าที่คาดหวัง&quot; ซึ่งเป็นหลักการใหม่ในการกำหนดเครดิตในการเรียนรู้ เป็นทางเลือกแทนวิธีการถ่ายทอดกลับแบบดั้งเดิม</li>
<li>การกำหนดค่าที่คาดหวังล่วงหน้าเกี่ยวข้องกับเครือข่ายประสาทที่ทำนายรูปแบบกิจกรรมของระบบประสาทที่ต้องการก่อนที่จะปรับน้ำหนักซินแนปส์ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิผลในการเรียนรู้</li>
<li>วิธีการนี้สอดคล้องกับกิจกรรมของระบบประสาทที่สังเกตได้ในมนุษย์และสัตว์มากขึ้น และอาจมีข้อได้เปรียบทั้งในระบบการเรียนรู้ทางชีวภาพและเทียมเมื่อเทียบกับการถอยกลับ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ทฤษฎีใหม่ที่เรียกว่า &quot;การกำหนดค่าเชิงคาดการณ์&quot; ถูกเสนอขึ้นเพื่ออธิบายว่ามันสมองจัดการกับปัญหาการกำหนดเครดิตอย่างไร ซึ่งแตกต่างจากวิธีการย้อนกลับที่ใช้ในเครือข่ายประสาทเทียม (ANNs)</li>
<li>ทฤษฎีนี้เสนอว่าการเปลี่ยนแปลงของกิจกรรมประสาทเกิดขึ้นก่อนการปรับเปลี่ยนน้ำหนักซินแนปส์ ซึ่งตรงข้ามกับการถอยกลับที่การเปลี่ยนแปลงน้ำหนักนำไปสู่การเปลี่ยนแปลงของกิจกรรมประสาท</li>
<li>วิธีการนี้อาจสอดคล้องกับกระบวนการทางชีววิทยามากขึ้นและอาจให้ข้อมูลเชิงลึกในการพัฒนาอัลกอริทึมการเรียนรู้ที่มีประสิทธิภาพมากขึ้น ซึ่งจะช่วยในการอภิปรายเกี่ยวกับความคล้ายคลึงและความแตกต่างระหว่างการเรียนรู้ของ AI และสมองมนุษย์</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="มัลแวร์สามารถปิดไฟ LED ของเว็บแคมและบันทึกวิดีโอได้ โดยมีการสาธิตบน ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%A1%E0%B8%B1%E0%B8%A5%E0%B9%81%E0%B8%A7%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%96%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%84%E0%B8%9F%20LED%20%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%84%E0%B8%A1%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B6%E0%B8%81%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%20%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%98%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%9A%E0%B8%99%20ThinkPad%20X230&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2028%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">แอปที่ถามว่า &#39;ทำไม?&#39; ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ</a></h2>
<ul>
<li>Intenty เป็นแอปที่กระตุ้นให้ผู้ใช้พัฒนานิสัยการใช้โทรศัพท์ที่ดีขึ้นผ่านการแจ้งเตือนเพื่อสร้างความตระหนักเมื่อปลดล็อกอุปกรณ์ของตน - แอปนี้เน้นความเป็นส่วนตัวโดยทำงานในเครื่องทั้งหมดโดยไม่มีโฆษณาหรือการติดตาม และใช้สิทธิ์ของ Android เพื่อการทำงานเท่านั้นโดยไม่เก็บข้อมูล - ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการปรับแต่งที่ชาญฉลาด Intenty ได้รับคะแนน 4.4 ดาวและมียอดดาวน์โหลดมากกว่า 10,000 ครั้ง ดึงดูดผู้ใช้ที่ต้องการลดการใช้โทรศัพท์โดยไม่คิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปที่กระตุ้นผู้ใช้ด้วยคำว่า &quot;ทำไม?&quot; เมื่อปลดล็อกโทรศัพท์กำลังได้รับความสนใจบน Hacker News เนื่องจากมีศักยภาพในการลดสิ่งรบกวน</li>
<li>ผู้ใช้พบว่าแอปมีประโยชน์แต่บางครั้งไม่สะดวกสำหรับงานที่ต้องการความรวดเร็ว ทำให้มีข้อเสนอแนะในการปรับปรุง เช่น การสุ่มคำสั่งหรือการอนุญาตให้ข้ามบางฟังก์ชันของแอปได้</li>
<li>นักพัฒนากำลังพิจารณาความคิดเห็นของผู้ใช้สำหรับการอัปเดต รวมถึงตัวเลือกการซื้อครั้งเดียวแทนที่จะเป็นรูปแบบการสมัครสมาชิก</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">ตัวเก็บประจุที่แอปเปิลบัดกรีผิดพลาดที่โรงงาน</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown ชี้ให้เห็นถึงข้อผิดพลาดในการผลิตของ Apple Macintosh LC III ซึ่งมีการติดตั้งตัวเก็บประจุผิดด้าน อาจทำให้เกิดปัญหาได้</li>
<li>Macintosh LC III ซึ่งผลิตระหว่างปี 1993 ถึง 1994 สำหรับตลาดการศึกษา ไม่ได้ถูกเรียกคืนครั้งใหญ่แม้จะมีข้อผิดพลาดนี้</li>
<li>บราวน์แนะนำให้ระมัดระวังเมื่อเปลี่ยนตัวเก็บประจุ โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับตัวเก็บประจุแทนทาลัมสมัยใหม่ และแนะนำให้ติดตั้งให้ถูกต้อง ซึ่งอาจขัดแย้งกับคำแนะนำบนซิลค์สกรีนของ PCB</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปเปิลติดตั้งตัวเก็บประจุผิดทิศทางในคอมพิวเตอร์อายุ 34 ปีโดยไม่ได้ตั้งใจ ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการติดตั้งตัวเก็บประจุให้ถูกทิศทาง โดยเฉพาะอย่างยิ่งสำหรับตัวเก็บประจุอิเล็กโทรไลต์ที่มีขั้วและอาจล้มเหลวหากติดตั้งไม่ถูกต้อง</li>
<li>เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความยืนยาวของผลิตภัณฑ์และการวางแผนให้ผลิตภัณฑ์ล้าสมัย โดยบางคนแนะนำว่าอุปกรณ์อิเล็กทรอนิกส์สมัยใหม่ถูกออกแบบมาให้มีอายุการใช้งานสั้นลงเพื่อกระตุ้นยอดขาย</li>
<li>สถานการณ์นี้ทำให้นึกถึงข้อผิดพลาดในการผลิตในอดีตโดยบริษัทอื่น ๆ เช่น Commodore ซึ่งบ่งชี้ถึงปัญหาที่เกิดซ้ำในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">ฉันไม่จำเป็นต้องใช้ Kubernetes และคุณก็น่าจะไม่จำเป็นต้องใช้เช่นกัน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนเปลี่ยนจาก Kubernetes ไปใช้ Google Cloud Run โดยระบุถึงความซับซ้อน ค่าใช้จ่าย และการปรับขนาดอัตโนมัติที่ช้าของ Kubernetes เป็นข้อเสีย - Google Cloud Run ถูกเน้นว่าเป็นทางเลือกที่ง่ายกว่าและคุ้มค่ากว่า โดยคิดค่าใช้จ่ายเฉพาะการใช้งาน CPU และหน่วยความจำจริง และมีการปรับขนาดที่รวดเร็วโดยไม่มีภาระการจัดการของ Kubernetes - ผู้เขียนใช้ GitHub Actions สำหรับการบูรณาการ/การปรับใช้ต่อเนื่อง (CI/CD) ฐานข้อมูลที่มีการจัดการ และการส่งข้อความแบบ pub-sub โดยเน้นถึงความเหมาะสมของ Cloud Run สำหรับโครงการที่ต้องการความเรียบง่ายและประสิทธิภาพมากกว่าคุณสมบัติที่หลากหลายของ Kubernetes</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความวิจารณ์ Kubernetes ว่ามีความซับซ้อนเกินไปและมักไม่จำเป็นสำหรับโครงการขนาดเล็ก โดยแนะนำวิธีแก้ปัญหาที่ง่ายกว่า เช่น การใช้เครื่องเสมือน (VM) หรือเซิร์ฟเวอร์เพียงเครื่องเดียวที่อาจมีประสิทธิภาพมากกว่า</li>
<li>มันเน้นถึงความท้าทายในการจัดการ Kubernetes รวมถึงความซับซ้อนที่เพิ่มขึ้นจากส่วนเสริมต่าง ๆ และแนวโน้มที่วิศวกรบางคนจะทำให้ระบบซับซ้อนขึ้น</li>
<li>ความเห็นพ้องต้องกันคือ แม้ว่า Kubernetes จะมีคุณค่า แต่ก็ไม่ใช่ตัวเลือกที่ดีที่สุดเสมอไปสำหรับการดำเนินงานขนาดเล็ก ซึ่งความเรียบง่ายอาจเป็นประโยชน์มากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">แฮ็กเกอร์ในกรณีกรรโชก Snowflake อาจเป็นทหารสหรัฐฯ</a></h2>
<ul>
<li>บุคคลสองคนถูกจับกุมในข้อหาขโมยข้อมูลจากบริษัทที่ใช้ Snowflake ในขณะที่ผู้ต้องสงสัยคนที่สามที่รู้จักกันในชื่อ &quot;Kiberphant0m&quot; ยังคงหลบหนีและเชื่อว่าเป็นทหารของกองทัพสหรัฐฯ ในเกาหลีใต้</li>
<li>กลุ่มนี้มีส่วนเกี่ยวข้องในการขายข้อมูลที่ถูกขโมยและขู่กรรโชกบริษัท โดยมีรายงานว่า AT&amp;T จ่ายเงิน 370,000 ดอลลาร์เพื่อให้ลบข้อมูลที่ถูกขโมยไป</li>
<li>ทางการแคนาดาได้จับกุม Alexander Moucka และ John Erin Binns ถูกคุมขังในตุรกี ทั้งสองคนมีความเชื่อมโยงกับการละเมิดข้อมูล ในขณะที่ Kiberphant0m ยังคงเคลื่อนไหวในฟอรัมอาชญากรรมไซเบอร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แฮ็กเกอร์ที่มีส่วนเกี่ยวข้องในการขู่กรรโชก Snowflake ซึ่งถูกระบุว่าเป็น Kiberphant0m กำลังอยู่ระหว่างการสอบสวน โดยมีการคาดเดาเกี่ยวกับความเป็นไปได้ในการเชื่อมโยงกับกองทัพสหรัฐฯ</li>
<li>คิเบอร์แฟนทอมปฏิเสธการเชื่อมโยงทางทหารใด ๆ โดยแนะนำว่านี่เป็นกลยุทธ์ที่หลอกลวง แม้ว่านักวิเคราะห์จะสงสัยว่านี่จะมีประสิทธิภาพในการหลอกลวงผู้สืบสวนหรือไม่</li>
<li>การกระทำที่ไม่ระมัดระวังของแฮ็กเกอร์ เช่น การโพสต์ภาพในชุดทหาร แสดงให้เห็นถึงความยากลำบากในการรักษาความปลอดภัยในการปฏิบัติงานและการหลีกเลี่ยงร่องรอยดิจิทัล</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: LibreOffice ในเบราว์เซอร์</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web แนะนำ LibreOffice ให้กับเว็บเบราว์เซอร์ ทำให้สามารถเข้าถึงได้จากอุปกรณ์ใด ๆ พร้อมตัวเลือกสำหรับการโฮสต์ด้วยตนเองหรือใช้เครือข่ายการส่งเนื้อหา (CDN) เพื่อควบคุมข้อมูล - ชุดนี้ประกอบด้วย Writer, Calc และ Impress สำหรับการประมวลผลคำ, สเปรดชีต และการนำเสนอ และมีให้ใช้งานทั้งบนเว็บและเดสก์ท็อปบน Linux และ Windows เพื่อให้แน่ใจว่ามีความเข้ากันได้ของเอกสาร - ZetaOffice เสนอซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สพร้อมตัวเลือกที่ต้องชำระเงินสำหรับการใช้ CDN และการสนับสนุน และสามารถรวมเข้ากับระบบที่มีอยู่ผ่าน LibreOffice UNO API ทำงานได้อย่างมีประสิทธิภาพในเบราว์เซอร์สมัยใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice ซึ่งเป็นเวอร์ชันที่ใช้เบราว์เซอร์ของ LibreOffice กำลังเผชิญกับคำวิจารณ์เกี่ยวกับปัญหาด้านประสิทธิภาพและการใช้งาน รวมถึงการป้อนข้อมูลและการแสดงผลข้อความที่มีปัญหา</li>
<li>มีการถกเถียงกันอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการใช้แคนวาสหรือการกำหนดเป้าหมาย DOM (Document Object Model) ว่าแบบใดดีกว่าสำหรับการเรนเดอร์เลย์เอาต์เอกสารในชุดสำนักงานบนเว็บ</li>
<li>แม้จะมีความท้าทาย แต่ ZetaOffice มุ่งมั่นที่จะมอบประสบการณ์ที่สอดคล้องกันข้ามแพลตฟอร์ม และยังมีให้บริการในรูปแบบแอปพลิเคชันเดสก์ท็อปเนทีฟด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link ระบุว่าจะไม่แก้ไขปัญหาของโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง</a></h2>
<ul>
<li>D-Link ได้ประกาศว่าจะไม่ให้การอัปเดตแพตช์ความปลอดภัยสำหรับโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่องที่ถึงสถานะสิ้นสุดอายุการใช้งานแล้ว โดยแนะนำให้ผู้ใช้เปลี่ยนไปใช้รุ่นใหม่แทน</li>
<li>ช่องโหว่ด้านความปลอดภัยที่ยังไม่ได้รับการแก้ไขอาจทำให้แฮกเกอร์สามารถควบคุมอุปกรณ์เหล่านี้ได้ ซึ่งเป็นความเสี่ยงที่สำคัญ</li>
<li>โมเด็มส่วนใหญ่ที่ได้รับผลกระทบตั้งอยู่ในไต้หวัน และสำหรับผู้ใช้ที่ไม่สามารถอัปเกรดได้ D-Link แนะนำให้จำกัดการเข้าถึงระยะไกลและใช้รหัสผ่านที่ปลอดภัยเป็นมาตรการป้องกัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>D-Link ตัดสินใจที่จะไม่แก้ไขช่องโหว่ในโมเด็มรุ่นเก่าจำนวน 60,000 เครื่อง ทำให้พวกมันเสี่ยงต่อความปลอดภัย ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความปลอดภัยของอุปกรณ์และความรับผิดชอบของผู้ผลิต</li>
<li>การประกาศดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความสำคัญของการสนับสนุนระยะยาวและประโยชน์ที่เป็นไปได้ของโซลูชันโอเพ่นซอร์สอย่าง OpenWRT สำหรับการรักษาความปลอดภัยของอุปกรณ์</li>
<li>มีข้อเสนอแนะเกี่ยวกับการกำหนดกฎหมายที่บังคับให้ผู้ผลิตต้องจัดหาการอัปเดตความปลอดภัยหรือปล่อยเฟิร์มแวร์ให้กับสาธารณะเมื่ออุปกรณ์ถึงจุดสิ้นสุดของอายุการใช้งาน ซึ่งเน้นถึงปัญหาในอุตสาหกรรมที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain เสียชีวิตไม่กี่ชั่วโมงหลังจากกล่าวหาการตอบโต้ที่ NC State</a></h2>
<ul>
<li>ศาสตราจารย์ Marshall Brain จากมหาวิทยาลัย NC State ผู้ก่อตั้งเว็บไซต์ HowStuffWorks.com ถูกพบว่าเสียชีวิตในสำนักงานของเขาเมื่อวันที่ 20 พฤศจิกายน หลังจากที่เขาอ้างว่าถูกตอบโต้จากเจ้าหน้าที่ของมหาวิทยาลัย</li>
<li>เบรนกล่าวว่าเขาถูกบังคับให้เกษียณอายุหลังจากมีการร้องเรียนด้านจริยธรรม แต่ทางมหาวิทยาลัยยังไม่ได้แสดงความคิดเห็นเกี่ยวกับข้อกล่าวหาเหล่านี้หรือการเสียชีวิตของเขา</li>
<li>อดีตนักศึกษาและเพื่อนร่วมงานได้แสดงความผิดหวังต่อความเงียบของมหาวิทยาลัย โดยเน้นย้ำถึงลักษณะที่ยังคงพัฒนาของเรื่องราวนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มาร์แชล เบรน อดีตศาสตราจารย์ที่มหาวิทยาลัย NC State เสียชีวิตหลังจากอ้างว่าถูกตอบโต้จากผู้บริหารมหาวิทยาลัยเนื่องจากการร้องเรียนด้านจริยธรรมของเขา</li>
<li>กรณีของเขาเน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่างอุดมคติกับความเป็นจริง โดยแสดงให้เห็นถึงอันตรายที่อาจเกิดขึ้นจากการถือผู้มีอำนาจให้รับผิดชอบ</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพของระบบรายงานภายในและพลวัตของอำนาจที่กว้างขึ้นภายในสถาบันการศึกษา</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Janet สำหรับมนุษย์ (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้ปล่อยหนังสือออนไลน์ฟรีชื่อ &quot;Janet for Mortals&quot; ซึ่งเน้นที่ภาษาโปรแกรม Janet โดยใช้เวลาเขียน 20 สัปดาห์ หนังสือประกอบด้วย 44,000 คำและมาพร้อมกับเว็บไซต์ที่มี REPL (Read-Eval-Print Loop) สำหรับการเรียนรู้แบบโต้ตอบ หนังสือและโครงการที่เกี่ยวข้อง เช่น การเชื่อมโยงไลบรารี C++ และกรอบการทดสอบ ได้รับความสนใจในเชิงบวกบนแพลตฟอร์มอย่าง Hacker News</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Janet for Mortals&quot; เป็นหนังสือที่มี REPL (Read-Eval-Print Loop) แบบโต้ตอบที่สามารถเข้าถึงได้ผ่านปุ่ม escape ทำให้ผู้ใช้สามารถทดลองใช้ภาษาโปรแกรม Janet ได้โดยตรงในเบราว์เซอร์ของพวกเขาโดยไม่ต้องติดตั้ง</li>
<li>Janet ได้รับการยอมรับในเรื่องความง่ายในการฝังและสร้างภาษาที่เฉพาะเจาะจงต่อโดเมน (DSLs) แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะสังเกตว่าคู่มือการใช้งานอาจต้องปรับปรุง</li>
<li>สไตล์การเขียนที่น่าสนใจของหนังสือและคุณลักษณะเฉพาะของภาษาทำให้เกิดความสนใจและข้อเสนอแนะเชิงบวก แม้ว่าจะมีการถกเถียงเกี่ยวกับชื่อหนังสืออยู่บ้างก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5 เป็นการอัปเกรดที่เร็วขึ้นและสามารถแทนที่ได้ทันที</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) เป็นการอัปเกรดที่สำคัญจาก CM4 โดยมีประสิทธิภาพที่เร็วขึ้น 2-3 เท่า รองรับ USB 3 และ PCIe Gen 3 ในขณะที่ยังคงรูปแบบเดิม</li>
<li>CM5 มีราคาคล้ายกับ CM4 โดยรุ่น 8GB เริ่มต้นที่ $75 และมาพร้อมกับ CPU ที่เร็วขึ้น, RAM และกราฟิกที่ปรับปรุงดีขึ้น แม้ว่าจะใช้พลังงานมากขึ้นเมื่อทำงานเต็มประสิทธิภาพ</li>
<li>บอร์ด IO ที่อัปเดตแล้วก็ถูกปล่อยออกมาด้วยราคา $20 โดยมีการเพิ่มพลังงานผ่าน USB-C และการปรับปรุงอื่น ๆ ซึ่งเน้นถึงการสนับสนุนและความเป็นโมดูลของ CM5 แม้จะมีการแข่งขันจากคอมพิวเตอร์บอร์ดเดี่ยว (SBCs) อื่น ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5 มอบประสิทธิภาพที่เพิ่มขึ้นอย่างมากเมื่อเทียบกับ CM4 โดยมีความเร็วเพิ่มขึ้น 2-3 เท่า และรวมถึงการอัปเกรด USB 3 ด้วย</li>
<li>ในขณะที่รุ่น 8GB ยังคงรักษาราคาของมันไว้ รุ่นอื่น ๆ มีราคาสูงกว่า และผู้ใช้บางคนสังเกตว่าบอร์ดอื่นอาจมีสเปคที่ดีกว่า</li>
<li>แม้จะมีการปรับปรุงฮาร์ดแวร์ แต่ CM5 ยังขาดการสนับสนุนการเข้ารหัสฮาร์ดแวร์ แต่สามารถถอดรหัส H.265 ได้ และชุมชนที่แข็งแกร่งและการสนับสนุนของ Raspberry Pi ยังคงเป็นข้อได้เปรียบที่สำคัญ</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตกล่าวว่าการให้บริการลูกค้าที่ &quot;ยอดเยี่ยม&quot; ของพวกเขาเป็นเหตุผลที่ผู้ใช้ไม่เปลี่ยนผู้ให้บริการ</a></h2>
<ul>
<li>กลุ่มล็อบบี้ของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตแย้งว่าการแข่งขันทำให้มั่นใจได้ถึงมาตรฐานการบริการลูกค้าที่สูง ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีกฎระเบียบเพิ่มเติม เนื่องจากการบริการที่ไม่ดีจะทำให้ลูกค้าหันไปใช้ผู้ให้บริการรายอื่น</li>
<li>หน่วยงานกำกับดูแลในแคลิฟอร์เนียและโอเรกอนรายงานถึงความไม่พอใจของลูกค้าอย่างแพร่หลาย โดยเน้นถึงปัญหาต่างๆ เช่น เวลารอสายนานและปัญหาการเรียกเก็บเงิน ซึ่งขัดแย้งกับคำกล่าวอ้างของผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต</li>
<li>FCC กำลังทบทวนแนวทางการให้บริการลูกค้า แต่ภายใต้การนำของ Brendan Carr ซึ่งได้รับการแต่งตั้งโดยประธานาธิบดีที่ได้รับเลือกตั้ง Trump กฎระเบียบใหม่มีแนวโน้มที่จะไม่เกิดขึ้น เนื่องจากการมุ่งเน้นเปลี่ยนไปที่การลดภาระด้านกฎระเบียบ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISPs) อ้างว่าการรักษาลูกค้าเกิดจาก &quot;การบริการลูกค้าที่ดีเยี่ยม&quot; แต่หลายคนเชื่อว่าเป็นเพราะขาดการแข่งขันในบางพื้นที่</li>
<li>ในพื้นที่ที่มีตัวเลือกผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ตจำกัด ผู้ใช้มักจะยังคงใช้บริการกับผู้ให้บริการปัจจุบันแม้จะไม่พอใจกับคุณภาพของบริการ</li>
<li>ความพยายามในประเทศอย่างออสเตรเลียและแคนาดาในการควบคุมตลาดและส่งเสริมการแข่งขันยังคงเผชิญกับความท้าทายอย่างต่อเนื่อง โดยผู้ใช้เรียกร้องให้มีการแข่งขันที่แท้จริงและการควบคุมที่ดีขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">คำแนะนำสำหรับวิศวกรซอฟต์แวร์ที่ต้องการตามทันกับความก้าวหน้าล่าสุดในด้าน AI</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ใช้กำลังมองหาแหล่งข้อมูลที่เชื่อถือได้สำหรับการอัปเดตล่าสุดในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) โดยเฉพาะผ่านบล็อกเทคโนโลยีที่คล้ายกับ Hacker News (HN)</li>
<li>พวกเขามีประสบการณ์ในการใช้ ChatGPT และ OpenAI API โดยเฉพาะเวอร์ชัน 3.5 ซึ่งบ่งบอกถึงความสนใจในเครื่องมือ AI อย่างเป็นรูปธรรม</li>
<li>ผู้ใช้พบบล็อกของ Simon Willison แต่รู้สึกว่าขาดความเป็นเอกภาพ แนะนำว่าควรมีแหล่งข้อมูล AI ที่มีโครงสร้างและครอบคลุมมากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิศวกรซอฟต์แวร์สามารถพัฒนาทักษะ AI ของตนได้โดยการเข้าร่วมการแข่งขัน Kaggle ซึ่งมอบประสบการณ์การเรียนรู้ที่เป็นรูปธรรมและลงมือปฏิบัติจริง</li>
<li>การติดตามข้อมูลผ่านบล็อกเทคโนโลยี, จดหมายข่าว, และช่อง YouTube เช่น Simon Willison&#39;s, AI Supremacy, และ 3Blue1Brown สามารถให้ความรู้พื้นฐานและข้อมูลปัจจุบันเกี่ยวกับ AI ได้</li>
<li>การมีส่วนร่วมกับชุมชน AI บนแพลตฟอร์มอย่าง Reddit และ Twitter รวมถึงการสำรวจแหล่งข้อมูลการศึกษา เช่น หนังสือและคอร์สออนไลน์จาก MIT xPRO สามารถทำให้เข้าใจลึกซึ้งยิ่งขึ้นและช่วยให้วิศวกรทันสมัยกับแนวโน้ม AI ล่าสุด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI หยุดชั่วคราวโมเดลวิดีโอ Sora หลังศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI หยุดการใช้งานโมเดลวิดีโอ Sora หลังจากที่ศิลปินรั่วไหลการเข้าถึงเพื่อประท้วงเรื่องการมีส่วนร่วมโดยไม่ได้รับค่าตอบแทน แม้จะไม่มีการสัญญาว่าจะมีการชดเชยก็ตาม - การประท้วงนี้ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับ AI ที่อาจเข้ามาแทนที่ศิลปินและเน้นย้ำถึงประเด็นทางจริยธรรมที่เกี่ยวข้องกับแรงงานที่ไม่ได้รับค่าตอบแทนในการพัฒนา AI - บางคนมองว่าการประท้วงนี้เป็นความพยายามเชิงกลยุทธ์เพื่อดึงความสนใจไปยังประเด็นที่กว้างขึ้นในอุตสาหกรรมนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">ใช่, มัน &#39;ดูเหมือนเป็ด&#39; แต่ผู้ให้บริการเช่นรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS ชอบมัน</a></h2>
<ul>
<li>บริการไปรษณีย์ของสหรัฐอเมริกากำลังเปิดตัวรถบรรทุกไปรษณีย์ไฟฟ้าใหม่เป็นส่วนหนึ่งของแผนการปรับปรุงมูลค่า 9.6 พันล้านดอลลาร์ โดยมีคุณสมบัติเช่น เครื่องปรับอากาศ พื้นที่บรรทุกที่เพิ่มขึ้น และความปลอดภัยที่ดีขึ้น</li>
<li>เดิมทีตั้งใจให้ใช้พลังงานจากก๊าซเป็นส่วนใหญ่ แต่ปัจจุบัน 75% ของยานพาหนะจะเป็นไฟฟ้าเนื่องจากความท้าทายทางกฎหมาย ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญไปสู่ความยั่งยืน</li>
<li>แม้จะมีการออกแบบที่ไม่ธรรมดา แต่รถบรรทุกเหล่านี้ได้รับการตอบรับในเชิงบวกในด้านความสะดวกสบายและประสิทธิภาพ โดยมีการนำความคิดเห็นจากผู้ส่งไปรษณีย์มาปรับใช้ รวมถึงมีคุณสมบัติต่างๆ เช่น พื้นผิวกันลื่น ถุงลมนิรภัย และระบบหลีกเลี่ยงการชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การออกแบบรถบรรทุกไปรษณีย์ใหม่ของ USPS เน้นการมองเห็นและความปลอดภัย โดยมีฝากระโปรงหน้าต่ำและกันชนขนาดใหญ่เพื่อเพิ่มความปลอดภัยของคนเดินเท้าและความสะดวกสบายของผู้ขับขี่ โดยเฉพาะในเขตเมือง</li>
<li>แม้ว่ารูปลักษณ์ที่ไม่ธรรมดาของมันจะก่อให้เกิดการถกเถียง แต่รถบรรทุกนี้ถูกออกแบบมาเพื่อความทนทาน คล้ายกับ Grumman LLV ที่ใช้งานมายาวนาน</li>
<li>การออกแบบยังมุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงสภาพการทำงานของพนักงานไปรษณีย์และรวมถึงตัวเลือกสำหรับยานพาหนะไฟฟ้าเพื่อตอบสนองความต้องการในการจัดส่งสมัยใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">Htmy – เอ็นจินการเรนเดอร์แบบอะซิงโครนัสที่ใช้ภาษาไพธอนล้วน</a></h2>
<ul>
<li>htmy&quot; เป็นเอนจินการเรนเดอร์ที่เขียนด้วย Python ล้วนๆ ที่รองรับส่วนประกอบฟังก์ชันแบบอะซิงโครนัสและซิงโครนัส การจัดการบริบทคล้าย React และแท็ก HTML ในตัว ทำให้มีความหลากหลายสำหรับความต้องการพัฒนาเว็บต่างๆ - มีคุณสมบัติเช่น การรองรับ Markdown การทำให้เป็นสากลด้วย JSON และการผสานรวมที่ง่ายดายกับเฟรมเวิร์กแบ็กเอนด์หรือฟรอนต์เอนด์ใดๆ เพิ่มความสามารถในการปรับตัวและการปรับแต่ง - ไลบรารีนี้เป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมการมีส่วนร่วมของชุมชน และสามารถติดตั้งผ่าน PyPI โดยใช้ <code>pip install htmy</code></li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Htmy เป็นเอนจินการเรนเดอร์ HTML แบบอะซิงโครนัสที่เขียนด้วย Python ล้วน ๆ ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับความยืดยาวเมื่อเทียบกับ Jinja และความจำเป็นของการใช้อะซิงโครนัสในการเรนเดอร์ HTML</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงประโยชน์ที่เป็นไปได้ของการใช้ async สำหรับการดึงข้อมูลแบบไดนามิกในดีไซน์ที่ใช้คอมโพเนนต์ แม้ว่าความคิดเห็นจะแตกต่างกันว่ามันทำให้โค้ดยุ่งยากขึ้นหรือไม่</li>
<li>เป้าหมายของ Htmy คือการให้โซลูชันการเรนเดอร์ที่ยืดหยุ่น แต่ข้อดีของมันเมื่อเทียบกับเครื่องมือที่มีอยู่แล้วอย่าง Jinja ยังคงอยู่ในระหว่างการอภิปราย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="แอปที่ถามว่า 'ทำไม?' ทุกครั้งที่คุณปลดล็อกโทรศัพท์ของคุณ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%81%E0%B8%AD%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%96%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B8%A7%E0%B9%88%E0%B8%B2%20'%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B9%84%E0%B8%A1%3F'%20%E0%B8%97%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B9%89%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93%E0%B8%9B%E0%B8%A5%E0%B8%94%E0%B8%A5%E0%B9%87%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B9%82%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%B1%E0%B8%9E%E0%B8%97%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B8%E0%B8%93&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2027%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 แนะนำการเขียนแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตได้เฉพาะเมื่อวัตถุยังไม่ถูกแก้ไข ป้องกันการเขียนทับพร้อมกันโดยการตรวจสอบ ETag ของวัตถุ ฟีเจอร์นี้คล้ายกับ HTTP if-none-match header ช่วยให้ลูกค้าสามารถใช้ if-match header เพื่อให้แน่ใจว่ามีความสอดคล้องของ ETag ก่อนการเขียน เพิ่มประสิทธิภาพสำหรับแอปพลิเคชันที่กระจายอยู่ทั่วถึง มีให้บริการโดยไม่มีค่าใช้จ่ายเพิ่มเติมในทุกภูมิภาคของ AWS การใช้งานสามารถทำได้โดยใช้ AWS SDK, API หรือ CLI โดยมีรายละเอียดเพิ่มเติมในคู่มือผู้ใช้ S3</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 ได้เปิดตัวฟีเจอร์ใหม่ที่เรียกว่า Put-If-Match ซึ่งทำงานเหมือนกับการเปรียบเทียบและสลับข้อมูล โดยอนุญาตให้เขียนวัตถุแบบมีเงื่อนไขตามการจับคู่เวอร์ชัน ฟีเจอร์นี้ช่วยปรับปรุงการซิงโครไนซ์และการควบคุมการทำงานพร้อมกัน ทำให้นักพัฒนาสามารถดำเนินการที่ซับซ้อนมากขึ้น เช่น การสร้างฐานข้อมูลบน S3 โดยไม่ต้องมีโครงสร้างพื้นฐานเพิ่มเติม การอัปเดตนี้ทำให้ Amazon S3 สอดคล้องกับฟีเจอร์ที่คล้ายกันที่มีอยู่ในบริการจัดเก็บข้อมูลบนคลาวด์อื่น ๆ เช่น Google Cloud Storage และ Azure Blob Storage</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">คำโกหกที่เราบอกตัวเองเพื่อใช้ Golang ต่อไป (2022)</a></h2>
<ul>
<li>บทความวิจารณ์ Golang โดยระบุว่าแม้จะมีคุณสมบัติน่าสนใจเช่น asynchronous runtime และ garbage collector แต่ก็มีข้อเสียที่สำคัญ เช่น การขาด sum types และการจัดการข้อผิดพลาดที่ไม่เพียงพอ - บทความโต้แย้งว่าความเรียบง่ายที่รับรู้ของ Go อาจหลอกลวง นำไปสู่ความซับซ้อนและความท้าทายที่ซ่อนอยู่ในสภาพแวดล้อมการผลิต และเน้นความสำคัญของการรับรู้ปัญหาเหล่านี้แทนที่จะนำ Go มาใช้เพียงเพราะความง่ายในการใช้งาน - บทความเปรียบเทียบ Go กับ Rust โดยแนะนำว่าแม้ Rust จะมีความท้าทาย แต่ก็ให้วิธีแก้ปัญหาที่แข็งแกร่งกว่าในการจัดการความซับซ้อนและรับรองความถูกต้องของโค้ด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความวิจารณ์การจัดการข้อผิดพลาดของ Go โดยเปรียบเทียบกับวิธีการที่ซับซ้อนกว่าของ Rust ซึ่งบางคนมองว่ามีความสง่างามมากกว่า</li>
<li>มีความเห็นที่แตกต่างกัน: บางคนชื่นชมความเรียบง่ายและการจัดการข้อผิดพลาดที่ชัดเจนของ Go ในขณะที่บางคนพบว่ามันน่าเบื่อและมีแนวโน้มที่จะเกิดข้อผิดพลาดได้ง่าย</li>
<li>แม้จะมีคำวิจารณ์ แต่ Go ยังคงได้รับความนิยมเนื่องจากความเรียบง่ายและการนำไปใช้ในวงกว้างโดยบริษัทขนาดใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">การเรียกคืน Cybertruck หลายครั้ง</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck ได้ประสบปัญหาการเรียกคืนหลายครั้งตั้งแต่เปิดตัว โดยล่าสุดเกี่ยวข้องกับอินเวอร์เตอร์ขับเคลื่อนที่มีปัญหาซึ่งส่งผลกระทบต่อมากกว่า 2,400 หน่วย ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของมัน</li>
<li>แม้จะมีปัญหาด้านคุณภาพ แต่การออกแบบที่เป็นเอกลักษณ์ของ Cybertruck ยังคงดึงดูดผู้ซื้อ อย่างไรก็ตาม ความไม่สามารถที่จะผ่านมาตรฐานความปลอดภัยของยุโรปได้จำกัดการเข้าถึงตลาดของมัน</li>
<li>การเรียกคืนสินค้า แม้จะแสดงถึงประสิทธิภาพของการกำกับดูแล แต่อาจทำลายชื่อเสียงของแบรนด์ Tesla โดยเฉพาะเมื่อพิจารณาถึงอิทธิพลที่สำคัญของ Elon Musk ต่อกฎระเบียบในสหรัฐอเมริกา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Y Combinator มักสนับสนุนสตาร์ทอัพที่ทำซ้ำบริษัทอื่น ๆ ใน YC ข้อมูลแสดงให้เห็น</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) ซึ่งเป็นตัวเร่งการเติบโตของสตาร์ทอัพที่มีชื่อเสียง เป็นที่รู้จักในการเปิดตัวบริษัทที่ประสบความสำเร็จเช่น Airbnb และ Stripe แต่สตาร์ทอัพหลายแห่งของ YC สร้างผลิตภัณฑ์ที่คล้ายคลึงหรือเหมือนกับผลิตภัณฑ์ของบริษัท YC ก่อนหน้านี้</li>
<li>ข้อถกเถียงเกี่ยวกับ PearAI ได้เน้นย้ำถึงแนวโน้มนี้ โดยที่ PearAI ถูกกล่าวหาว่าลอกเลียนผลิตภัณฑ์ YC อื่น อย่างไรก็ตาม Garry Tan ซีอีโอของ YC ได้ปกป้องการปฏิบัตินี้ โดยอ้างถึงความสำคัญของการมีทางเลือกและนวัตกรรม</li>
<li>การวิเคราะห์แนวโน้มของ YC โดย Deckmatch แสดงให้เห็นว่าหมวดหมู่สตาร์ทอัพที่ได้รับความนิยม ได้แก่ โปรแกรมแก้ไขโค้ด AI, ระบบ PoS สำหรับร้านอาหาร, และเครื่องมือการเงินธุรกิจ โดยบางพื้นที่เช่นการซื้อขายคริปโตมีความสนใจลดลง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator มักลงทุนในสตาร์ทอัพที่เลียนแบบบริษัทอื่นที่ได้รับการสนับสนุนจาก YC โดยให้ความสำคัญกับศักยภาพของผู้ก่อตั้งมากกว่าความคิดที่เป็นเอกลักษณ์ - กลยุทธ์นี้ถูกมองว่าเป็นวิธีการป้องกันความเสี่ยงในแนวคิดที่คล้ายกัน เนื่องจากความสำเร็จมักขึ้นอยู่กับการดำเนินการและจังหวะเวลามากกว่าความคิดริเริ่ม - แม้ว่าบางคนจะมองว่านี่เป็นความขัดแย้งทางผลประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้น แต่ก็เป็นแนวปฏิบัติทั่วไปของการลงทุนร่วมทุนที่จะให้ทุนแก่บริษัทหลายแห่งในภาคส่วนเดียวกันเพื่อยืนยันตลาดและเพิ่มโอกาสในการประสบความสำเร็จ</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">การหยุดทำงานของ Fly.io – ได้รับการแก้ไขแล้ว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io ประสบปัญหาขัดข้องชั่วคราวซึ่งได้รับการแก้ไขแล้ว แต่ได้สร้างความกังวลให้กับผู้ใช้เกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของแพลตฟอร์มเนื่องจากเหตุการณ์ในอดีต - ผู้ใช้เปรียบเทียบ Fly.io กับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Railway และ Cloudflare โดยเน้นถึงความแตกต่างในด้านความน่าเชื่อถือ คุณสมบัติ และประสบการณ์ของผู้ใช้ - แม้จะมีความท้าทาย แต่ผู้ใช้บางรายยังคงให้คุณค่าแก่ Fly.io เนื่องจากใช้งานง่ายและมีราคาที่แข่งขันได้ ในขณะที่การสนทนาเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีความพร้อมใช้งานสูงและการตรวจสอบการพึ่งพา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">บทนำสั้น ๆ เกี่ยวกับเทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์</a></h2>
<ul>
<li>จดหมายข่าวของ Vik เจาะลึกเทคโนโลยี lidar ในยานยนต์ ซึ่งมีความสำคัญต่อรถยนต์ขับเคลื่อนอัตโนมัติเพราะสามารถสร้างภาพความละเอียดสูงโดยใช้เลเซอร์อินฟราเรด - จดหมายข่าวนี้พูดถึงหลักการทำงานของ lidar รวมถึงการเลือกความยาวคลื่น, ตัวตรวจจับแสง, และเทคนิคการวัดระยะทางเช่น Time-of-Flight และ Frequency Modulated Continuous Wave - นอกจากนี้ยังตรวจสอบระบบ lidar ต่างๆ เช่น ตัวเลือกแบบกลไกและแบบโซลิดสเตต โดยมีเป้าหมายเพื่อลดต้นทุนและพัฒนาเทคโนโลยีเพื่อการนำไปใช้ในยานยนต์อัตโนมัติอย่างแพร่หลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เทคโนโลยีไลดาร์ในยานยนต์กำลังพัฒนา โดยมีการใช้สแกนเนอร์หมุนได้เช่นของ Velodyne แม้ว่าจะมีต้นทุนสูง ในขณะที่ทางเลือกอื่น ๆ เช่น แฟลชไลดาร์และกระจก MEMS กำลังเผชิญกับความท้าทายทางการตลาดและเทคนิค</li>
<li>การที่ Waymo ยังคงใช้ไลดาร์แบบหมุนได้ แม้ในมุมที่เสี่ยงของยานพาหนะ แสดงให้เห็นถึงความจำเป็นในการหาวิธีแก้ปัญหาที่มีราคาถูกลงและบูรณาการมากขึ้น เนื่องจากไลดาร์แบบพัลส์มีการรบกวนที่ลดลงเมื่อเทียบกับระบบแบบต่อเนื่อง</li>
<li>ลิดาร์ให้ภาพความละเอียดสูงและทำงานได้ดีในสภาพแสงน้อย แต่ต้องเผชิญกับการแข่งขันจากระบบที่ใช้กล้อง ซึ่งบางบริษัท เช่น เทสลา เลือกใช้ด้วยเหตุผลด้านต้นทุน ทำให้เกิดการถกเถียงอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับวิธีที่ดีที่สุดสำหรับการขับขี่อัตโนมัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">คุณต้องใช้บัตรประจำตัวเพื่ออ่านกฎ REAL-ID หรือไม่?</a></h2>
<ul>
<li>ความพยายามในการเข้าถึงกฎระเบียบใหม่ของ TSA เกี่ยวกับบัตรประจำตัวดิจิทัลเผยให้เห็นปัญหากับกฎหมาย REAL-ID เนื่องจากกฎเหล่านี้ไม่สามารถเข้าถึงได้โดยสาธารณะและต้องใช้บัตรประจำตัวในการเข้าถึง ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับกฎหมายลับและกระบวนการที่ถูกต้อง</li>
<li>มาตรฐานบัตรประจำตัวดิจิทัลของ TSA ซึ่งได้มาจากเอกสารส่วนตัว เกี่ยวข้องกับการโต้ตอบที่ซับซ้อนระหว่างแอปพลิเคชัน อุปกรณ์ และหน่วยงานรัฐบาล โดยมีความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวจากการบันทึกการใช้งานบัตรประจำตัว</li>
<li>ผู้เขียนโต้แย้งว่าการปฏิบัติของ TSA ละเมิดสิทธิการเข้าถึงของสาธารณะและได้รายงานปัญหานี้ไปยังสำนักงานทะเบียนกลางของรัฐบาลกลาง โดยขอให้ถอนกฎดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ความจำเป็นในการมีบัตรประจำตัวเพื่อเข้าถึงกฎ REAL-ID โดยมีผู้ใช้บางคนตั้งคำถามถึงประสิทธิภาพของมาตรการรักษาความปลอดภัยของ TSA - มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของใบขับขี่มือถือ (mDLs) และปัญหาความเป็นส่วนตัวที่อาจเกิดขึ้น - ผู้ใช้แสดงความสงสัยเกี่ยวกับประสิทธิภาพของ TSA และแนวคิดของการแสดงความปลอดภัย ในขณะเดียวกันก็มีการตั้งคำถามถึงผลกระทบระยะยาวของบัตรประจำตัวดิจิทัลเช่น REAL-ID และ mDLs</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">วิธีแก้ปัญหาหัวหอมของ J. Kenji Lopez-Alt (2021)</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้กล่าวถึง &quot;ปัญหาหัวหอม&quot; ซึ่งเกี่ยวข้องกับการหั่นหัวหอมเพื่อให้ได้ความแปรปรวนของปริมาตรชิ้นที่น้อยที่สุดเพื่อความสม่ำเสมอ - การสำรวจทางคณิตศาสตร์โดยใช้แคลคูลัสได้กำหนดจุดตัดที่เหมาะสมที่สุดคือ 55.73066% ใต้จุดศูนย์กลางของหัวหอม ซึ่งเรียกว่า &quot;ค่าคงที่หัวหอมที่แท้จริง&quot; - การค้นพบนี้ปรับปรุงข้อเสนอแนะก่อนหน้านี้ที่ให้ตัดไปยังจุดที่ 60% ใต้จุดศูนย์กลาง โดยให้วิธีการที่แม่นยำยิ่งขึ้นสำหรับการหั่นหัวหอมให้เท่ากัน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนานี้สำรวจโมเดลทางคณิตศาสตร์สำหรับการหั่นหัวหอมให้เท่ากัน โดยได้รับแรงบันดาลใจจาก J. Kenji Lopez-Alt โดยใช้การแทนแบบครึ่งวงกลมเพื่อทำให้เรขาคณิตง่ายขึ้นและลดความแปรปรวนของขนาดชิ้น - ผู้ใช้ถกเถียงถึงความเป็นไปได้และความแม่นยำของโมเดลนี้ โดยพิจารณาจากโครงสร้าง 3 มิติของหัวหอมและชั้นที่ไม่สม่ำเสมอ และเสนอวิธีการหั่นหรือเครื่องมือทางเลือก - การสนทนายังพิจารณาถึงความสมดุลระหว่างความสม่ำเสมอและความชอบในการทำอาหาร โดยอ้างอิงถึงบุคคลในวงการอาหารเช่น Adam Ragusea</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis กำลังพยายามเข้าควบคุมห้องสมุด OSS Redis ทั้งหมด</a></h2>
<ul>
<li>มีรายงานว่า Redis กำลังเข้าควบคุมไลบรารีซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส (OSS) ของ Redis ทั้งหมด ซึ่งรวมถึงไลบรารียอดนิยมอย่าง Jedis, Lettuce และ redis-py</li>
<li>ห้องสมุดเหล่านี้กำลังหยุดทำงานในขณะนี้ และห้องสมุดอีกแห่งหนึ่งคือ redis-rs ก็กำลังเผชิญกับการควบคุมหรือการปิดตัวที่อาจเกิดขึ้นได้เช่นกัน</li>
<li>สถานการณ์นี้มีความสำคัญเนื่องจากมีผลกระทบต่อผู้พัฒนาที่พึ่งพาห้องสมุดเหล่านี้สำหรับการรวม Redis ในแอปพลิเคชันของพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc. กำลังเข้าควบคุมไลบรารี Redis แบบโอเพ่นซอร์ส ซึ่งก่อให้เกิดความขัดแย้งและทำให้นักพัฒนาบางรายตัดสินใจลบการพึ่งพา Redis ออกเนื่องจากปัญหาการบังคับใช้เครื่องหมายการค้า</li>
<li>ไลบรารีเช่น redis-py, Lettuce และ Jedis ได้ถูกย้ายไปอยู่ภายใต้องค์กรอย่างเป็นทางการของ Redis Inc. ซึ่งถูกมองว่าเป็นกลยุทธ์ป้องกันต่อคู่แข่งอย่าง Valkey</li>
<li>ชุมชนมีความกังวลเกี่ยวกับการอ้างสิทธิ์ในเครื่องหมายการค้าและการล็อกอินของผู้ขายที่อาจเกิดขึ้น ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น Valkey และ Kvrocks และเน้นถึงความท้าทายของการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าในโครงการโอเพ่นซอร์ส</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: เมื่อชาวฟินน์ตัดเงินสดของพวกเขาออกครึ่งหนึ่งเพื่อลดอัตราเงินเฟ้อ</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1945 ฟินแลนด์ได้ดำเนินนโยบาย &quot;setelinleikkaus&quot; ซึ่งบังคับให้ประชาชนตัดธนบัตรขนาดใหญ่ครึ่งหนึ่งเพื่อแก้ปัญหาเงินเฟ้อหลังสงครามโลกครั้งที่สอง โดยครึ่งหนึ่งของธนบัตรยังคงมีมูลค่าและอีกครึ่งหนึ่งกลายเป็นพันธบัตรรัฐบาล - นโยบายนี้ไม่ได้ผลเนื่องจากมุ่งเป้าไปที่เงินสดจริงซึ่งเป็นส่วนเล็ก ๆ ของปริมาณเงิน แตกต่างจากการปฏิรูปที่ประสบความสำเร็จมากกว่าในประเทศยุโรปอื่น ๆ เช่น เบลเยียม - บทความคาดการณ์ว่าการควบคุมเงินเฟ้อในอนาคตอาจเกี่ยวข้องกับการแช่แข็งบัญชีดิจิทัล ซึ่งเป็นวิธีที่แม่นยำกว่าแต่มีแนวโน้มที่จะก่อให้เกิดความขัดแย้ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในปี 1945 ฟินแลนด์ได้แก้ปัญหาเงินเฟ้ออย่างไม่เหมือนใครโดยการตัดธนบัตรออกเป็นครึ่งหนึ่ง ซึ่งแตกต่างจากวิธีการสมัยใหม่เช่นการปรับอัตราดอกเบี้ย</li>
<li>แนวทางทางประวัติศาสตร์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับนโยบายการเงินในปัจจุบัน ซึ่งธนาคารกลางจัดการกับเงินเฟ้อผ่านอัตราดอกเบี้ยและการดำเนินการในตลาดเปิด</li>
<li>การควบคุมเงินดิจิทัลในอนาคตที่อาจเกิดขึ้นได้ โดยเฉพาะผ่านสกุลเงินดิจิทัลของธนาคารกลาง ก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการเพิ่มการกำกับดูแลของรัฐบาลต่อการเงินส่วนบุคคล</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">การสวดมนต์ การจัดวาง และการปลดปล่อย: ปีเตอร์ ฮริสตอฟเกี่ยวกับพรมสวดมนต์อิสลาม (2015)</a></h2>
<ul>
<li>ผลงานศิลปะของ Peter Hristoff เจาะลึกถึงจุดตัดระหว่างศิลปะและจิตวิญญาณ โดยเฉพาะผ่านสื่อของพรมสวดมนต์ เริ่มตั้งแต่ปี 1997 ผลงานของเขา รวมถึงภาพวาดและภาพพิมพ์ซิริกราฟ พัฒนาไปสู่ชิ้นงาน &quot;พรม&quot; ขนาดใหญ่บนกระดาษข้าว ได้รับแรงบันดาลใจจากพรมตุรกีและกิลิม ซึ่งเขามองว่าเป็นไดอารี่ส่วนตัวที่มีความหมายเชิงสัญลักษณ์ งานของ Hristoff สะท้อนถึง &quot;ความเศร้าสดใส&quot; ซึ่งเป็นการผสมผสานระหว่างความสุขและความเศร้า ได้รับอิทธิพลจากงานเขียนของ Patriarch Bartholomew และยังคงสำรวจด้านจิตวิญญาณและกายภาพของธรรมชาติของมนุษย์ต่อไป</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความของ Peter Hristoff สำรวจความสำคัญของพรมละหมาดในศาสนาอิสลาม โดยเน้นที่การออกแบบที่ซับซ้อน เช่น การใช้ลวดลายซ้ำซ้อน ซึ่งเป็นสัญลักษณ์ของความไม่มีที่สิ้นสุดของพระเจ้า - บทความกล่าวถึงข้อห้ามในศิลปะที่เป็นตัวแทนในศาสนาอิสลาม ซึ่งนำไปสู่การใช้การประดิษฐ์ตัวอักษรและลวดลายเรขาคณิตในสิ่งประดิษฐ์ของอิสลาม - นอกจากนี้ยังเน้นบริบททางประวัติศาสตร์และวัฒนธรรมของพรมละหมาด โดยสังเกตถึงการใช้งานในประเพณีทางศาสนาต่าง ๆ รวมถึงศาสนาคริสต์ และบทบาททั้งในด้านปฏิบัติและจิตวิญญาณ</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Deno vs. Oracle: การยกเลิกเครื่องหมายการค้า JavaScript</a></h2>
<ul>
<li>Deno ได้ยื่นคำร้องต่อสำนักงานสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าแห่งสหรัฐอเมริกา (USPTO) เพื่อยกเลิกเครื่องหมายการค้าของ Oracle ในชื่อ &quot;JavaScript&quot; โดยมีเป้าหมายที่จะทำให้มันเป็นสาธารณสมบัติและขจัดอุปสรรคทางกฎหมายในการใช้งาน</li>
<li>คำร้องระบุว่า &quot;JavaScript&quot; เป็นคำทั่วไป, Oracle ได้กระทำการฉ้อโกงในการต่ออายุเครื่องหมายการค้า, และ Oracle ได้ละทิ้งเครื่องหมายการค้าผ่านการไม่ใช้งาน</li>
<li>นักพัฒนากว่า 14,000 คนสนับสนุนการเคลื่อนไหวของ Deno และ Oracle มีเวลาจนถึงวันที่ 4 มกราคม 2025 ในการตอบสนอง โดย Deno พร้อมที่จะแบ่งปันกระบวนการทั้งหมดกับชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Deno ได้ยื่นคำร้องต่อสำนักงานสิทธิบัตรและเครื่องหมายการค้าแห่งสหรัฐอเมริกา (USPTO) เพื่อยกเลิกเครื่องหมายการค้าของ Oracle บน JavaScript ซึ่งก่อให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของเครื่องหมายการค้าและประโยชน์ต่อชุมชน</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับความเข้ากันได้ของ Deno กับ Node Package Manager (NPM) และผลกระทบต่อระบบนิเวศ JavaScript ที่กว้างขึ้น ซึ่งสะท้อนความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับอนาคตของ JavaScript และสภาพแวดล้อมการรันไทม์</li>
<li>ความคิดเห็นแตกออกเป็นสองฝ่าย บางคนมองว่าการใช้เครื่องหมายการค้าของ Oracle นั้นไม่เป็นจริยธรรม ในขณะที่บางคนตั้งคำถามถึงเจตนาของ Deno โดยเสนอแนะว่าอาจเป็นกลยุทธ์ด้านประชาสัมพันธ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">ปลั๊กอิน SQLite สำหรับ Jekyll</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนา Jekyll SQLite plugin เพื่อเพิ่มความสามารถในการจัดการข้อมูลภายใน Jekyll ซึ่งเป็นเครื่องมือสร้างเว็บไซต์แบบสแตติกที่ได้รับความนิยม</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถดำเนินการคำสั่ง SQL สำหรับการจัดการข้อมูล ซึ่งช่วยแก้ไขข้อจำกัดของ Liquid ซึ่งเป็นภาษาสำหรับการสร้างเทมเพลตของ Jekyll ในการจัดการกับการดำเนินการข้อมูลที่ซับซ้อน</li>
<li>ปลั๊กอินนี้ได้ถูกใช้งานในสภาพแวดล้อมการผลิตอย่างประสบความสำเร็จเป็นเวลาหนึ่งปี โดยได้แสดงให้เห็นด้วยชุดข้อมูล Northwind และผู้เขียนขอเชิญชวนให้แสดงความคิดเห็นและข้อเสนอแนะเพื่อการปรับปรุง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ปลั๊กอิน Jekyll SQLite ช่วยให้สามารถใช้ SQLite เป็นแหล่งข้อมูลใน Jekyll เพิ่มความสามารถในการจัดการข้อมูลด้วย SQL - มันผสานรวมคุณสมบัติ Datafiles และ Data Pages generator ของ Jekyll ทำให้สามารถจัดการข้อมูลที่ซับซ้อนได้มากกว่ารูปแบบ CSV/JSON/YAML แบบดั้งเดิม - ปลั๊กอินนี้ได้ถูกใช้งานในผลิตภัณฑ์มาหนึ่งปีแล้ว และได้รับคำชมเชยในด้านการทำให้การสร้างเว็บไซต์แบบสถิติมีความไดนามิกและยืดหยุ่นมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">ผมหงอกก่อนวัย: บทวิจารณ์พร้อมอัปเดต</a></h2>
<ul>
<li>ผมหงอกก่อนวัย (PGH) ถูกกำหนดว่าเป็นการหงอกก่อนอายุ 20 ปีในชาวคอเคเชียนและก่อนอายุ 30 ปีในชาวแอฟริกันอเมริกัน ซึ่งส่งผลกระทบต่อความนับถือตนเอง สาเหตุของ PGH ยังไม่เป็นที่เข้าใจอย่างสมบูรณ์ แต่มีความเกี่ยวข้องกับความผิดปกติที่เกิดจากอายุ โรคภูมิคุ้มกันทำลายตนเอง และความเครียดออกซิเดชัน โดยมีปัจจัยเช่นการสูบบุหรี่และการขาดสารอาหารเป็นตัวกระตุ้น การรักษาทั่วไปสำหรับ PGH รวมถึงการย้อมผมและการเสริมสารอาหาร โดยมีการศึกษาที่บ่งชี้ถึงความเชื่อมโยงระหว่าง PGH กับปัจจัยทางอารมณ์ พันธุกรรม และอิทธิพลจากสิ่งแวดล้อม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผมหงอกก่อนวัยมีความเกี่ยวข้องกับการขาดวิตามินบี12 โดยเฉพาะในบุคคลที่มีโรคโลหิตจางจากการขาดวิตามินบี12 ซึ่งเป็นภาวะที่ร่างกายไม่สามารถดูดซึมบี12 ได้อย่างเหมาะสม การวินิจฉัยการขาดบี12 อาจเป็นเรื่องท้าทายเนื่องจากการเสริมอาจทำให้ระดับบี12 เพิ่มขึ้นอย่างเทียม และบางคนไม่สามารถเปลี่ยนรูปแบบบางอย่างของบี12 ให้เป็นรูปแบบที่ใช้งานได้ นำไปสู่ &quot;การขาดบี12 แบบขัดแย้ง&quot; ปัจจัยต่างๆ เช่น ความเครียด พันธุกรรม และภาวะสุขภาพเช่นโรคไทรอยด์อักเสบจากภูมิคุ้มกันตนเองก็มีส่วนทำให้ผมหงอก และแม้ว่าบางผลิตภัณฑ์เสริมอาหารอาจช่วยได้ แต่ยังไม่มีวิธีที่พิสูจน์แล้วว่าสามารถย้อนกลับผมหงอกได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">การลบการเสมือนจริงด้วยพลังของ LLVM</a></h2>
<ul>
<li>การฝึกงานที่ Thalium มุ่งเน้นไปที่การถอดรหัสไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วยการจำลองเสมือนโดยใช้ LLVM ซึ่งเป็นกรอบงานคอมไพเลอร์ เพื่อทำให้โค้ดเข้าใจได้ง่ายขึ้น โดยเฉพาะในบริบทของมัลแวร์ - การจำลองเสมือนเป็นเทคนิคการทำให้ซับซ้อนที่แข็งแกร่งซึ่งใช้โดยเครื่องมือเช่น Tigress และ VMProtect ที่เข้ารหัสโปรแกรมเป็นคำสั่งเสมือน ทำให้การวิศวกรรมย้อนกลับซับซ้อน - โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการใช้การวิเคราะห์การติดตามแบบไดนามิกเพื่อสร้างกราฟการไหลของการควบคุมของไบนารีที่ถูกทำให้ซับซ้อนด้วย Tigress ขึ้นใหม่ แม้ว่าจะจำกัดเฉพาะฟังก์ชันบริสุทธิ์และเส้นทางการดำเนินการเดียว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การลดการเสมือนจริงด้วย LLVM ช่วยปรับปรุงประสิทธิภาพโดยการเพิ่มประสิทธิภาพการเรียกฟังก์ชันเสมือน ซึ่งมักจะช้ากว่าเนื่องจากลักษณะที่เป็นไดนามิกของมัน</li>
<li>Bochs, ตัวจำลอง CPU, สามารถจำลองโปรเซสเซอร์ Pentium 4 บน i7 ได้อย่างมีประสิทธิภาพ แม้กระทั่งสามารถหลีกเลี่ยงการตรวจจับของเครื่องเสมือนได้</li>
<li>ดีบักเกอร์ Bochs มีประสิทธิภาพเป็นพิเศษในการวิเคราะห์และต่อต้านมัลแวร์และตัวทำให้โค้ดคลุมเครือ ทำให้เป็นเครื่องมือที่มีค่าสำหรับการวิจัยด้านความปลอดภัย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3 เพิ่มฟีเจอร์ Put-If-Match (Compare-and-Swap)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%20%E0%B9%80%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%9F%E0%B8%B5%E0%B9%80%E0%B8%88%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%20Put-If-Match%20(Compare-and-Swap)&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2026%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140 วิจารณ์อย่างขบขันเกี่ยวกับการเลิกใช้ HTTP header &quot;Do-Not-Stab&quot; ซึ่งถูกละทิ้งหลังจากการตั้งค่าเริ่มต้นของเบราว์เซอร์ส่งผลกระทบในทางลบต่ออุตสาหกรรมการแทงที่สมมติขึ้น</li>
<li>การแนะนำหัวข้อ &quot;การควบคุมการโจมตีทั่วไป&quot; ที่ต้องการการเลือกไม่เข้าร่วมอย่างชัดเจน เป็นการเสียดสีกลไกการยินยอมของผู้ใช้และการเปลี่ยนความรับผิดชอบจากสถาบันไปยังบุคคล</li>
<li>การเสียดสีนี้กล่าวถึงประเด็นทางสังคมที่กว้างขึ้น รวมถึงความเป็นส่วนตัว การติดตามข้อมูล และความยากลำบากในการบังคับใช้กฎระเบียบต่อต้านผลประโยชน์ของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Direct to Cell</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell เป็นบริการใหม่โดย SpaceX ที่ให้บริการข้อความ เสียง และข้อมูลทั่วโลกสำหรับโทรศัพท์ LTE เพื่อให้มั่นใจว่ามีการเชื่อมต่อบนบก ทะเลสาบ และน่านน้ำชายฝั่ง</li>
<li>บริการจะเริ่มต้นด้วยบริการข้อความในปี 2024 ตามด้วยการสนับสนุนเสียง ข้อมูล และ IoT (Internet of Things) ในปี 2025 โดยไม่จำเป็นต้องเปลี่ยนฮาร์ดแวร์หรือแอปพิเศษ</li>
<li>การพัฒนานี้เน้นย้ำถึงการขยายตัวของ SpaceX เข้าสู่ด้านโทรคมนาคม โดยให้การเชื่อมต่อที่ราบรื่นโดยไม่ต้องใช้อุปกรณ์เพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การบูรณาการในแนวดิ่งและการปล่อยจรวดที่คุ้มค่าของ Starlink ทำให้มันเป็นผู้นำในอุตสาหกรรมอินเทอร์เน็ตผ่านดาวเทียม โดยมีการแข่งขันน้อยมาก</li>
<li>ในขณะที่บางคนมองว่าการครอบงำของ Starlink เป็นการผูกขาด คนอื่น ๆ เชื่อว่านวัตกรรมและการสนับสนุนทางทหารจากต่างประเทศอาจส่งเสริมการแข่งขันในอนาคต</li>
<li>ต้นทุนที่สูงของการปล่อยดาวเทียมเป็นอุปสรรคสำคัญ แต่ความก้าวหน้าในเทคโนโลยีจรวดที่นำกลับมาใช้ใหม่ได้อาจเปลี่ยนแปลงภูมิทัศน์การแข่งขัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">เว็บไซต์นี้โฮสต์บน Bluesky</a></h2>
<ul>
<li>โปรโตคอล AT ที่ใช้โดย Bluesky รองรับการโฮสต์ผ่านเซิร์ฟเวอร์ข้อมูลส่วนบุคคล (PDS) แสดงให้เห็นถึงความยืดหยุ่นที่มากกว่าการใช้งานที่ตั้งใจไว้ - เนื้อหาบน Bluesky ถูกจัดระเบียบเป็นบันทึกและบล็อบ โดยบล็อบเป็นข้อมูลขนาดใหญ่เช่นสื่อ ซึ่งต้องอัปโหลดก่อนที่จะถูกอ้างอิงในบันทึก - ความสามารถในการขยายของโปรโตคอลนี้เปิดโอกาสให้มีการประยุกต์ใช้ที่สร้างสรรค์ เช่น การโฮสต์เว็บไซต์ ซึ่งอาจนำไปสู่กรณีการใช้งานใหม่ในอนาคต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ที่โฮสต์บน Bluesky ได้เริ่มการสนทนาเกี่ยวกับการใช้งานที่เป็นไปได้ รวมถึงการโฮสต์ฟีด RSS และการจัดเก็บข้อมูลเช่น DOOM WADs รวมถึงความกังวลเกี่ยวกับการควบคุมเนื้อหาและปัญหาทางกฎหมาย</li>
<li>มีการเปรียบเทียบกับแพลตฟอร์มในอดีตอย่าง MySpace โดยเน้นถึงลักษณะสาธารณะของ AT Protocol และศักยภาพในการจัดเก็บข้อมูลแบบกระจายศูนย์</li>
<li>ผู้ใช้มีความเห็นที่แตกต่างกัน โดยบางคนสงสัยในความสามารถในการควบคุมของ Bluesky ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นแพลตฟอร์มใหม่ที่มีศักยภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">วิธีการตั้งค่าตัวตน Git ของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้พูดถึงการกำหนดค่าอัตลักษณ์ของ Git โดยใช้ <code>includeIf</code> สำหรับการกำหนดค่าแบบมีเงื่อนไข ซึ่งช่วยให้สามารถตั้งค่าที่แตกต่างกันตามเส้นทางไดเรกทอรีหรือ URL ของรีโมทได้</li>
<li>ผู้เขียนแบ่งปันวิธีการจัดการหลายตัวตนของ Git และคีย์ SSH โดยใช้ค่า <code>Host</code> ที่แตกต่างกันในไฟล์ <code>~/.ssh/config</code> และปรับการตั้งค่า Git ด้วย <code>insteadOf</code></li>
<li>โพสต์นี้เน้นวิธีการใหม่โดยใช้ <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> สำหรับการกำหนดค่า Git แบบมีเงื่อนไขตาม URL ของรีโมท ซึ่งช่วยเพิ่มความยืดหยุ่นในการจัดการตัวตนของ Git</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คำสั่ง <code>includeIf</code> ในการตั้งค่า Git ช่วยให้สามารถใช้การตั้งค่าต่าง ๆ โดยอัตโนมัติตาม URL ของที่เก็บข้อมูล ซึ่งช่วยให้การจัดการตัวตนเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>วิธีการนี้ช่วยให้ผู้ใช้สามารถตั้งค่ารายละเอียดผู้ใช้เฉพาะและคีย์ SSH สำหรับที่เก็บข้อมูลที่เกี่ยวข้องกับงาน ทำให้การสลับระหว่างโครงการส่วนตัวและงานเป็นไปอย่างราบรื่น</li>
<li>การรักษาความปลอดภัยและความเป็นส่วนตัวสามารถเพิ่มขึ้นได้โดยการใช้เครื่องหรือบัญชีผู้ใช้แยกต่างหากสำหรับงานและโครงการส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: สร้าง แก้ไข เรียกดูฐานข้อมูล SQLite</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio ได้ปล่อยเวอร์ชัน 3.4.6 ซึ่งแก้ไขปัญหา &quot;เส้นโค้ด SQL สีดำ&quot; จากเวอร์ชันก่อนหน้า 3.4.5 และแก้ไขปัญหาเพิ่มเติมอีกสองประการ</li>
<li>ซอฟต์แวร์นี้เป็นโอเพ่นซอร์ส รองรับหลายแพลตฟอร์ม และพกพาได้ มีให้ใช้ฟรีภายใต้ใบอนุญาต GPL และเข้ากันได้กับ Windows, Linux และ MacOS X</li>
<li>ที่สำคัญ SQLiteStudio ไม่ต้องการการติดตั้ง ทำให้สะดวกสำหรับผู้ใช้ในการสร้าง แก้ไข และเรียกดูฐานข้อมูล SQLite</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio เป็นเครื่องมือที่ใช้งานง่าย ออกแบบมาเพื่อสร้าง แก้ไข และเรียกดูฐานข้อมูล SQLite ได้รับการยกย่องในเรื่องความพกพาและคุณสมบัติที่ทรงพลัง</li>
<li>มันรวมถึงการสนับสนุนสำหรับแผนภาพความสัมพันธ์ระหว่างเอนทิตี (ERD) ซึ่งช่วยในการจัดการงานฐานข้อมูลที่ซับซ้อนและให้ข้อเสนอแนะเชิงภาพ ซึ่งเป็นประโยชน์ทั้งสำหรับมืออาชีพและนักศึกษา</li>
<li>แม้ว่าผู้ใช้บางรายจะพบปัญหาเฉพาะแพลตฟอร์ม แต่โดยทั่วไปแล้ว SQLiteStudio ถือว่าเป็นเครื่องมือจัดการ SQLite ที่เชื่อถือได้และมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">สองฝ่ายของ C++</a></h2>
<ul>
<li>ชุมชน C++ ถูกแบ่งออกเป็นสองกลุ่มระหว่างบริษัทเทคโนโลยีสมัยใหม่ที่ต้องการฟีเจอร์ขั้นสูงและผู้ใช้ระบบเก่าที่พึ่งพาระบบที่ล้าสมัย ซึ่งสร้างความตึงเครียดในการพัฒนาภาษานี้ - กลุ่มทำงานด้านการพัฒนา C++ มุ่งเน้นที่ความเข้ากันได้ย้อนหลังซึ่งขัดแย้งกับความต้องการฟีเจอร์สมัยใหม่และความปลอดภัย ทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้เล่นเทคโนโลยีรายใหญ่บางราย - เพื่อตอบสนองต่อความท้าทายเหล่านี้ รัฐบาลสหรัฐฯ และบริษัทอย่าง Google กำลังสำรวจหรือพัฒนาภาษาอื่น ๆ เช่น Rust ซึ่งให้ความสำคัญกับความปลอดภัยและความสามารถสมัยใหม่มากกว่าความเข้ากันได้ย้อนหลัง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ชุมชน C++ ถูกแบ่งออกระหว่างการรักษาฐานรหัสเก่าและการนำคุณลักษณะของภาษาที่ทันสมัยและปลอดภัยมากขึ้นมาใช้ โดยเน้นไปที่ความท้าทายของการปรับโครงสร้างใหม่โดยไม่มีการทดสอบอัตโนมัติ</li>
<li>บทความเน้นย้ำถึงอิทธิพลที่สำคัญของ Google ในคณะกรรมการมาตรฐาน C++ และความยากลำบากในการพัฒนาภาษาโดยไม่ทำให้โค้ดที่มีอยู่เดิมเกิดความเสียหาย</li>
<li>มีการสังเกตเห็นการแบ่งแยกกลุ่มและความซับซ้อนที่คล้ายคลึงกันในการพัฒนาภาษาของภาษาโปรแกรมอื่น ๆ เช่น Python และ Rust</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky กำลังจะก้าวขึ้นมาแซงหน้า Threads ในทุกด้านที่สำคัญ</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มแบบกระจายศูนย์ที่เริ่มต้นโดยมีความเกี่ยวข้องกับ Jack Dorsey กำลังได้รับความนิยมเพิ่มขึ้นและขณะนี้มีผู้ใช้งานรายวันถึง 3.5 ล้านคน ใกล้เคียงกับ Threads ของ Meta</li>
<li>แพลตฟอร์มมีผู้ใช้เพิ่มขึ้น 300% ตั้งแต่การเลือกตั้งวันที่ 5 พฤศจิกายน เนื่องจากนักข่าวและนักวิชาการย้ายมาจาก X ของ Elon Musk เพื่อแสวงหาการสนทนาสาธารณะที่เปิดกว้างมากขึ้น</li>
<li>การเติบโตของ Bluesky ถูกท้าทายด้วยปัญหาต่างๆ เช่น การหยุดชะงักและการหลอกลวง แต่ความน่าสนใจของมันกลับเพิ่มขึ้นจากการตัดสินใจของ Mark Zuckerberg ซีอีโอของ Meta ที่จะจำกัดเนื้อหาทางการเมืองบน Threads</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky กำลังดึงดูดผู้ใช้ด้วยฟีเจอร์ต่างๆ เช่น ป้ายกำหนดเอง การเลือกอัลกอริทึม และฟีดตามลำดับเวลา ซึ่งมอบประสบการณ์ที่ผู้ใช้ควบคุมได้มากขึ้นเมื่อเทียบกับ Threads</li>
<li>มันถูกมองว่าเป็นทางเลือกที่เป็นไปได้แทน X (เดิมคือ Twitter) เนื่องจากเน้นที่การเลือกของผู้ใช้และการลดการแทรกแซงของอัลกอริทึม</li>
<li>แม้จะได้รับความนิยมเพิ่มขึ้น แต่ความกังวลเกี่ยวกับความยั่งยืนและการสร้างรายได้ของ Bluesky ยังคงมีอยู่ เนื่องจากยังอยู่ในช่วงพัฒนาต้นๆ เมื่อเทียบกับแพลตฟอร์มที่มีความมั่นคงมากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">การผลักดัน AMD&#39;s Infinity Fabric ให้ถึงขีดจำกัด</a></h2>
<ul>
<li>Infinity Fabric ของ AMD ซึ่งเป็นส่วนหนึ่งของสถาปัตยกรรม Zen ทำหน้าที่เชื่อมต่อแกนประมวลผลของ CPU และจัดการความหน่วงของหน่วยความจำ โดย Zen 5 แสดงให้เห็นถึงการจัดการแบนด์วิดท์ที่ดีขึ้นเนื่องจาก DDR5 ที่เร็วขึ้นและการจัดการการจราจรที่ดีขึ้น</li>
<li>Zen 2 ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับคอรคอมเพล็กซ์ (CCX) และคอรคอมเพล็กซ์ได (CCD) ที่เป็นคอขวด แม้ว่าจะเป็นสถาปัตยกรรมที่เก่ากว่า</li>
<li>ในขณะที่แอปพลิเคชันทั่วไปอย่างเกมไม่ได้ใช้แบนด์วิดท์มากนัก งานที่ต้องการสูงอย่าง RawTherapee สามารถเผยให้เห็นถึงจุดแข็งและข้อจำกัดในการจัดการความหน่วง โดยเฉพาะใน Zen 4 เมื่ออยู่ภายใต้โหลดหนัก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ Infinity Fabric ของ AMD และข้อจำกัดของแบนด์วิดท์หน่วยความจำ โดยมีการเปรียบเทียบกับความสามารถของ Apple Silicon</li>
<li>ผู้ใช้ถกเถียงถึงความเป็นไปได้ของการอ้างสิทธิ์เช่น Apple M1 Max ที่สามารถทำความเร็วแบนด์วิดท์ได้ถึง 400GB/s โดยสังเกตถึงความแตกต่างในการใช้งานคอร์ระหว่างสถาปัตยกรรมของ AMD Zen 3 และ Apple</li>
<li>การสนทนายังเน้นถึงความสำคัญของการกำหนดค่า Non-Uniform Memory Access (NUMA) และความซับซ้อนของการปรับซอฟต์แวร์ให้เหมาะสมกับสถาปัตยกรรม CPU ที่เกิดขึ้นใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: ตัวอย่างการใช้คำสั่ง Recursive Query ที่แปลกใหม่</a></h2>
<ul>
<li>นิพจน์ตารางทั่วไป (CTEs) ใน SQL ทำหน้าที่เป็นมุมมองชั่วคราวสำหรับคำสั่งเดียว โดยมีสองประเภท: ปกติและแบบวนซ้ำ ซึ่งช่วยให้การสืบค้นที่ซับซ้อนง่ายขึ้นและจัดการข้อมูลแบบลำดับชั้นตามลำดับ</li>
<li>CTE ถูกสร้างขึ้นโดยใช้คำสั่ง WITH และสามารถรวม CTE หลายตัวในคำสั่งเดียว โดย CTE แบบ recursive ต้องการกฎเฉพาะ เช่น การใช้ตัวดำเนินการ UNION หรือ UNION ALL</li>
<li>คำแนะนำการทำให้เป็นรูปธรรม ซึ่งมีให้ใช้งานใน SQLite เวอร์ชัน 3.35.0 และใหม่กว่า ช่วยแนะนำตัววางแผนการสืบค้นเกี่ยวกับการใช้งาน CTE โดยมีข้อจำกัดเช่นการไม่สามารถใช้ WITH ใน CREATE TRIGGER ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ฟังก์ชัน Common Table Expressions (CTEs) แบบวนซ้ำของ SQLite ทำงานเหมือนลูป ช่วยให้คำสั่ง query สามารถอ้างอิงตัวเองได้ ซึ่งมีประโยชน์สำหรับงานที่ซับซ้อน เช่น การแก้ปริศนา Sudoku หรือการคำนวณ transitive closures</li>
<li>การเชี่ยวชาญในไวยากรณ์ โดยเฉพาะ &quot;WITH&quot; และ &quot;WITH RECURSIVE&quot; เป็นสิ่งสำคัญสำหรับการใช้ CTEs แบบวนซ้ำอย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งทำงานโดยการเริ่มต้นการค้นหาและดำเนินการวนซ้ำจนกว่าจะไม่มีผลลัพธ์ใหม่เกิดขึ้น</li>
<li>สำหรับผู้ที่พบว่า recursive CTEs เป็นเรื่องท้าทาย ทรัพยากรอย่าง O&#39;Reilly SQL Pocket Guide และความเข้าใจที่ดีในพีชคณิตเชิงสัมพันธ์สามารถเป็นประโยชน์ในการทำให้คำสั่ง SQL ที่ซับซ้อนง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">เฮ้ เดี๋ยวก่อน – การทำงานของพนักงานมีการแจกแจงแบบเกาส์เซียนหรือเปล่า?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้ท้าทายสมมติฐานที่ว่าประสิทธิภาพการทำงานของพนักงานเป็นไปตามการแจกแจงแบบเกาส์เซียน (ปกติ) โดยเสนอแนะว่ามุมมองนี้อาจนำไปสู่การปฏิบัติด้านการจัดการประสิทธิภาพที่ล้าสมัยในองค์กร</li>
<li>มันวิจารณ์การปฏิบัติในการตัดพนักงานที่อยู่ใน 5% ล่างสุด โดยสนับสนุนให้มุ่งเน้นที่ผลผลิตรวมมากกว่าผลการปฏิบัติงานของแต่ละบุคคล และเสนอว่าผลการปฏิบัติงานอาจเป็นไปตามการกระจายแบบพาเรโต ซึ่งพนักงานเพียงไม่กี่คนอาจมีส่วนร่วมต่อผลผลิตอย่างมีนัยสำคัญมากกว่า</li>
<li>การอภิปรายครอบคลุมมุมมองต่าง ๆ เกี่ยวกับการประเมินผลการปฏิบัติงาน แนวทางการจ้างงาน และบทบาทของการจัดการในการส่งเสริมความสำเร็จของพนักงาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">หนึ่งวันในชีวิต: ตาราง BGP ทั่วโลก</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้เจาะลึกถึงความผันผวนรายวันของตาราง BGP (Border Gateway Protocol) ทั่วโลก โดยมุ่งเน้นไปที่พฤติกรรมระยะสั้น เช่น คุณลักษณะเส้นทางที่ผิดปกติและเส้นทางที่มีการเปลี่ยนแปลงบ่อย</li>
<li>ผู้เขียนใช้เครื่องมือที่เรียกว่า bgpsee ในการวิเคราะห์ข้อความ BGP เพื่อค้นหาข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการอัปเดตเส้นทาง พฤติกรรมแบบวงจร และความยาวเส้นทาง AS (Autonomous System) ที่สุดขั้ว</li>
<li>การสำรวจนี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความยืดหยุ่นของระบบ BGP โดยเน้นถึงพลวัตที่ซับซ้อนของการกำหนดเส้นทางอินเทอร์เน็ตทั่วโลก แม้ว่าจะก่อให้เกิดคำถามมากกว่าคำตอบก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงตาราง Border Gateway Protocol (BGP) ระดับโลก โดยมุ่งเน้นไปที่ปัญหาต่างๆ เช่น การกระพือของเส้นทางและการปฏิบัติในการลดความผันผวนของเส้นทางเพื่อบรรเทาการเปลี่ยนแปลงของ BGP ที่มากเกินไป</li>
<li>ผู้ใช้คนหนึ่งชี้ให้เห็นถึงการเปลี่ยนแปลงบ่อยครั้งของพรีฟิกซ์ EpicUp 140.99.244.0/23 โดยแนะนำว่าควรมีการลดความถี่ในการเปลี่ยนแปลง ขณะที่อีกคนหนึ่งระบุว่าการลดความถี่ในการเปลี่ยนแปลงเส้นทางนั้นไม่ค่อยพบในปัจจุบันเนื่องจากการตั้งค่าที่ผิดพลาดในอดีตและความสามารถของเราเตอร์ที่ได้รับการปรับปรุง</li>
<li>การสนทนารวมถึงลักษณะเฉพาะของ BGP, ข้อมูลเชิงลึกทางประวัติศาสตร์จากผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISPs), และแหล่งข้อมูลสำหรับผู้ที่สนใจในการวิเคราะห์ข้อมูล BGP พร้อมข้อเสนอแนะสำหรับโครงการที่เป็นไปได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">เทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่าที่ถูกใช้เพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจากเคมบริดจ์ค้นพบว่าเทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่า เช่น กล้องดักถ่ายและโดรน ถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดในอินเดียเพื่อสอดแนมผู้หญิง ส่งผลกระทบต่อสุขภาพจิตและความปลอดภัยของพวกเธอ.- เทคโนโลยีเหล่านี้ซึ่งเดิมมีวัตถุประสงค์เพื่อการอนุรักษ์ ถูกกล่าวหาว่าใช้โดยเจ้าหน้าที่ท้องถิ่นเพื่อข่มขู่ผู้หญิง ละเมิดสิทธิของพวกเธอ.- การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการพิจารณาผลกระทบทางสังคมอย่างรอบคอบในการใช้เทคโนโลยีดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เทคโนโลยีการติดตามสัตว์ป่า เช่น กล้องดักถ่ายภาพ กำลังถูกนำไปใช้ในทางที่ผิดในป่าอินเดียเพื่อข่มขู่และสอดแนมผู้หญิง ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลอย่างมากเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและสุขภาพจิต - การใช้ในทางที่ผิดนี้สะท้อนถึงปัญหาทั่วโลกที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับการเฝ้าระวังและความเป็นส่วนตัว โดยเฉพาะในภูมิภาคที่มีความท้าทายด้านสิทธิสตรีอยู่แล้ว และไม่ได้จำกัดอยู่แค่ในอินเดียเท่านั้น - การแก้ไขปัญหาเหล่านี้ต้องการวิธีแก้ปัญหาที่ซับซ้อน รวมถึงการบังคับใช้กฎหมายที่เข้มงวดขึ้นและการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมเพื่อปกป้องความเป็นส่วนตัวและรับรองความปลอดภัยสำหรับทุกคน</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20Do-Not-Stab%20(2023)&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2025%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">กระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA</a></h2>
<ul>
<li>คู่มือสำรวจการสร้างเอฟเฟกต์กระจกฝ้าใน HTML โดยได้รับแรงบันดาลใจจากเกม AAA อย่าง Forza Horizon 3 และ Forza Motorsport 7 พร้อมตัวอย่างโค้ดและทรัพยากร</li>
<li>เทคนิคหลักประกอบด้วยการใช้ <code>backdrop-filter</code> ของ CSS สำหรับเอฟเฟกต์เบลอ, <code>box-shadow</code> สำหรับความลึก, และ JavaScript สำหรับการสะท้อนแสงแบบไดนามิก โดยมีทั้งเวอร์ชันที่ใช้ JavaScript และไม่ใช้ JavaScript เพื่อความเข้ากันได้ข้ามแพลตฟอร์ม</li>
<li>บทแนะนำประกอบด้วยส่วน &quot;สูตรสุดท้าย&quot; สำหรับการเริ่มต้นอย่างรวดเร็ว ช่วยให้ผู้ใช้สามารถสร้าง UI กระจกที่น่าทึ่งของตนเองได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่การใช้เอฟเฟกต์ UI กระจกฝ้าในการพัฒนาเว็บ ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจากการออกแบบเกมระดับสูง โดยเน้นทั้งความดึงดูดทางสุนทรียะและความกังวลเกี่ยวกับต้นทุนการคำนวณ</li>
<li>มีการถกเถียงเกี่ยวกับการแลกเปลี่ยนระหว่างแบนด์วิดท์ของเซิร์ฟเวอร์และการประมวลผลฝั่งไคลเอนต์ โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันตามประสบการณ์ส่วนตัวและมุมมองทางเทคโนโลยี</li>
<li>การสนทนายังพิจารณาถึงประสิทธิภาพของ GPU สมัยใหม่และผลกระทบต่อสิ่งแวดล้อมของวิธีการคำนวณที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker ที่ถูกพัฒนาในประมาณ 100 บรรทัดของ Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker เป็นการใช้งาน Docker แบบมินิมอลที่เขียนด้วย bash ประมาณ 100 บรรทัด ออกแบบมาเพื่อการจัดการคอนเทนเนอร์ที่เบา</li>
<li>มันต้องการแพ็กเกจระบบและการกำหนดค่าที่เฉพาะเจาะจง รวมถึงระบบไฟล์ btrfs และการตั้งค่าเครือข่าย และเหมาะสมที่สุดที่จะรันในเครื่องเสมือนเนื่องจากต้องการการเข้าถึงระดับรูท</li>
<li>Bocker รองรับฟังก์ชันพื้นฐานของ Docker เช่น การสร้าง การดึง การรันคอนเทนเนอร์ และการจัดการทรัพยากร แต่ขาดคุณสมบัติเช่น คอนเทนเนอร์ข้อมูลปริมาณและการส่งต่อพอร์ต</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Bocker เป็นการนำ Docker มาทำให้เรียบง่ายขึ้น โดยเขียนด้วย Bash เพื่อแสดงให้เห็นว่าฟังก์ชันหลักของ Docker สามารถย่อให้เล็กลงได้อย่างไร</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการเปรียบเทียบกับเครื่องมือสภาพแวดล้อมน้ำหนักเบาอื่น ๆ เช่น proot และ chroot และทางเลือกอื่น ๆ เช่น Podman</li>
<li>หัวข้อสำคัญรวมถึงวิวัฒนาการของ Docker, คุณค่าของระบบนิเวศของมัน, และความท้าทายในการรันคอนเทนเนอร์บนระบบที่ไม่ใช่ Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">วิธีให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงโดยไม่ถูกไล่ออก</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter ให้กลยุทธ์ในการให้ข้อเสนอแนะกับผู้นำระดับสูงอย่างปลอดภัย เช่น เทคนิค &quot;even more&quot; และการใช้ภาษาทางการทูต</li>
<li>จดหมายข่าวเน้นการสนับสนุนข้อเสนอแนะด้วยข้อมูลและการแบ่งปันประสบการณ์ส่วนตัวเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพในการสื่อสาร</li>
<li>นอกจากนี้ยังส่งเสริมหลักสูตรการสื่อสารและอิทธิพลของผู้บริหารของ Wes ซึ่งมุ่งเน้นการพัฒนาทักษะการสื่อสารในที่ทำงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">หลักฐานของการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักถูกค้นพบในเมืองโบราณของซีเรีย</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจากมหาวิทยาลัยจอห์นส์ฮอปกินส์ได้ค้นพบสิ่งที่อาจเป็นการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จัก ซึ่งมีอายุประมาณ 2400 ปีก่อนคริสต์ศักราช ในสุสานแห่งหนึ่งในซีเรีย</li>
<li>การค้นพบนี้บ่งชี้ว่าการเขียนด้วยตัวอักษรมีอายุเก่าแก่กว่าที่เคยเชื่อถึง 500 ปี ซึ่งอาจเปลี่ยนแปลงความเข้าใจเกี่ยวกับต้นกำเนิดของมัน</li>
<li>ลายลักษณ์อักษรที่พบในกระบอกดินเหนียวที่ Tell Umm-el Marra ในซีเรีย มีอายุเก่ากว่าตัวอักษรที่รู้จักจากอียิปต์ และจะถูกนำเสนอในการประชุมประจำปีของสมาคมวิจัยต่างประเทศแห่งอเมริกา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักวิจัยได้ค้นพบการเขียนอักษรที่เก่าแก่ที่สุดที่รู้จักในเมืองโบราณของซีเรีย ซึ่งมีอายุย้อนไปถึงประมาณ 2400 ปีก่อนคริสต์ศักราช บ่งชี้ว่าการเขียนอักษรอาจมีต้นกำเนิดก่อนที่เคยเชื่อกัน - การเขียนนี้ถูกพบในกระบอกดินเหนียวสี่อัน แต่เนื่องจากไม่มีวิธีการแปล เนื้อหาจึงยังคงเป็นการคาดเดา ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับวิวัฒนาการและการแพร่กระจายของระบบการเขียนอักษร - การค้นพบนี้มีความสำคัญเนื่องจากท้าทายทฤษฎีที่มีอยู่เกี่ยวกับไทม์ไลน์และอิทธิพลของการเขียนอักษรในสังคมโบราณ</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">ไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียม</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกของ Ken Shirriff เจาะลึกประวัติศาสตร์คอมพิวเตอร์ โดยเน้นที่คอมพิวเตอร์วินเทจและการวิศวกรรมย้อนกลับของวงจรรวม (IC) ซึ่งให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนของการออกแบบและการผลิตชิป</li>
<li>ในโพสต์เกี่ยวกับโปรเซสเซอร์เพนเทียม เขาอธิบายถึง &#39;ไดโอดเสาอากาศ&#39; ซึ่งปกป้องวงจรจากประจุที่เกิดจากพลาสมาระหว่างกระบวนการแกะสลัก ซึ่งเป็นแง่มุมที่สำคัญของการผลิต</li>
<li>แม้จะเปิดตัวในปี 1993 ด้วยจำนวนทรานซิสเตอร์ 3.1 ล้านตัว แต่การใช้ไดโอดเสาอากาศของเพนเทียมก็มีข้อจำกัดเนื่องจากข้อจำกัดด้านพื้นที่ ซึ่งเน้นถึงความท้าทายที่ยังคงมีอยู่ในปัจจุบันในการออกแบบวงจรรวมสมัยใหม่เพื่อบรรเทาผลกระทบจากเสาอากาศ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ไดโอดเสาอากาศในโปรเซสเซอร์เพนเทียมถูกใช้ในระหว่างการผลิตเพื่อป้องกันการสะสมของประจุบนสายไฟยาว ๆ ซึ่งช่วยปกป้องวงจรจากความเสียหาย</li>
<li>ไดโอดเหล่านี้ไม่ทำงานในดีไซน์ที่ใช้งานของชิป โดยเน้นบทบาทของพวกมันเฉพาะในขั้นตอนการผลิตเท่านั้น</li>
<li>การอภิปรายนี้ให้ความกระจ่างเกี่ยวกับกระบวนการที่ซับซ้อนของการผลิตชิป รวมถึงการใช้ชั้นและวัสดุหลายชนิด เช่น ทังสเตนสำหรับเวีย ซึ่งน่าสนใจสำหรับผู้ที่สนใจในการออกแบบและการผลิตชิป</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">ความผิดพลาดที่ทำให้จบอาชีพ</a></h2>
<ul>
<li>บทความเน้นย้ำถึงความสำคัญของการวางแผนสิ้นสุดอาชีพ โดยมุ่งเน้นไปที่การบรรลุเป้าหมายในอาชีพที่มากกว่าแค่การเกษียณอายุ</li>
<li>มันสรุปเส้นทางอาชีพที่เป็นไปได้สามเส้นทาง: ความอาวุโส (การเป็นผู้มีส่วนร่วมอาวุโส), การจัดการ (การเปลี่ยนไปสู่บทบาทผู้จัดการ), และความเป็นอิสระ (การทำงานเพื่อตัวเอง)</li>
<li>ข้อความเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการสะท้อนตนเอง การพัฒนาทักษะ และความยืดหยุ่น โดยกระตุ้นให้ผู้อ่านวางแผนเส้นทางอาชีพของตนอย่างกระตือรือร้นและเปิดรับการเปลี่ยนแปลงและโอกาสที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ในอุตสาหกรรมเทคโนโลยี การมีส่วนร่วมสามารถกลายเป็นล้าสมัยได้อย่างรวดเร็วหลังจากการออกจากงาน เนื่องจากโค้ดถูกเขียนใหม่และเอกสารสูญหาย</li>
<li>โพสต์นี้แนะนำให้ให้ความสำคัญกับการได้ประโยชน์ทางการเงินและความเป็นอยู่ที่ดีของตนเองมากกว่าการยึดติดกับเส้นทางอาชีพที่ตายตัว โดยเน้นว่าบทบาทการจัดการอาจให้คุณค่าระยะยาวมากกว่าตำแหน่งผู้มีส่วนร่วมรายบุคคล</li>
<li>เน้นย้ำถึงความสำคัญของความสามารถในการปรับตัวในเส้นทางอาชีพ และแนะนำว่าความสัมพันธ์และความพึงพอใจส่วนบุคคลมักมีความสำคัญมากกว่าความสำเร็จในอาชีพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">ผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com, Marshall Brain, ได้เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มาร์แชล เบรน ผู้สร้างเว็บไซต์ Howstuffworks.com และผู้เขียนนิยายวิทยาศาสตร์เชิงสมมุติ &quot;Manna&quot; ได้เสียชีวิตลงแล้ว ทิ้งไว้ซึ่งผลกระทบสำคัญต่อหลายคนผ่านผลงานของเขา</li>
<li>เขาเป็นศาสตราจารย์ที่มหาวิทยาลัย NC State ซึ่งเขาได้มีอิทธิพลและสร้างอนาคตให้กับนักศึกษาจำนวนมาก</li>
<li>การจากไปของเขาซึ่งมีรายงานว่าเป็นการฆ่าตัวตาย เน้นย้ำถึงความสำคัญอย่างยิ่งของการตระหนักรู้เกี่ยวกับสุขภาพจิต ในขณะที่มรดกของเขายังคงสร้างแรงบันดาลใจให้เกิดความอยากรู้อยากเห็นและความเข้าใจ</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="กระจกฝ้า จากเกมสู่เว็บ: อินเทอร์เฟซกระจก HTML ที่ได้รับแรงบันดาลใจจากการพัฒนาเกม AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%88%E0%B8%81%E0%B8%9D%E0%B9%89%E0%B8%B2%20%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A1%E0%B8%AA%E0%B8%B9%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%3A%20%E0%B8%AD%E0%B8%B4%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%97%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%9F%E0%B8%8B%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%88%E0%B8%81%20HTML%20%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%84%E0%B8%94%E0%B9%89%E0%B8%A3%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%81%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%94%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B9%83%E0%B8%88%E0%B8%88%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%9E%E0%B8%B1%E0%B8%92%E0%B8%99%E0%B8%B2%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%A1%20AAA&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2024%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">การโกหกเกี่ยวกับ &#39;การกลับไปทำงานที่สำนักงาน&#39;</a></h2>
<ul>
<li>บล็อกโพสต์วิจารณ์การผลักดันให้กลับไปทำงานที่สำนักงาน โดยให้เหตุผลว่า บทบาทเช่นการป้อนข้อมูลและการสื่อสารดิจิทัลไม่จำเป็นต้องมีการปรากฏตัวทางกายภาพ</li>
<li>ผู้เขียนเน้นถึงประโยชน์ของการทำงานทางไกล เช่น การเพิ่มประสิทธิภาพในการทำงาน ลดความเครียด และการเข้าถึงที่ดีขึ้นสำหรับพนักงานที่พิการและมีโรคเรื้อรัง</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการสูญเสียบุคลากรที่มีความสามารถรุ่นใหม่ หากมีการจำกัดตัวเลือกการทำงานทางไกล โดยเฉพาะอย่างยิ่งเมื่อไม่มีโบนัสผลงานแม้ว่าจะมีปริมาณงานที่เพิ่มขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หลายคนชอบการทำงานทางไกลมากกว่าการได้รับเงินเดือนสูงขึ้น เพราะเห็นคุณค่าของการหลีกเลี่ยงการเดินทางและมีเวลาส่วนตัวมากขึ้น</li>
<li>คนงานบางคนยอมรับการลดเงินเดือนเพื่อความยืดหยุ่นและสุขภาพจิตที่ดีขึ้นที่การทำงานทางไกลมอบให้</li>
<li>การถกเถียงเกี่ยวกับการทำงานทางไกลกับการกลับไปทำงานที่สำนักงาน (RTO) เกี่ยวข้องกับประเด็นเรื่องการควบคุม ผลผลิต การทำงานร่วมกันแบบพบหน้า และผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อสมดุลระหว่างชีวิตและการทำงาน รวมถึงสภาพแวดล้อมการทำงานในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">ภาพความละเอียดสูงสุดที่เคยถ่ายของพื้นผิวทั้งหมดของดวงอาทิตย์</a></h2>
<ul>
<li>องค์การอวกาศยุโรป (ESA) ได้เผยแพร่ภาพพื้นผิวของดวงอาทิตย์ที่มีความละเอียดสูงที่สุด ซึ่งถูกบันทึกโดยยาน Solar Orbiter ในเดือนมีนาคม 2023 จากระยะทางน้อยกว่า 46 ล้านไมล์</li>
<li>ยานโซลาร์ออร์บิเตอร์ ซึ่งเป็นภารกิจร่วมกับนาซาที่เปิดตัวในปี 2020 ได้บรรลุความสำเร็จสำคัญ เช่น การถ่ายภาพที่ใกล้ที่สุดของดวงอาทิตย์และบริเวณขั้วของมัน</li>
<li>ภาพใหม่ที่ถ่ายโดยเครื่อง Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) และ Extreme Ultraviolet Imager (EUI) ให้รายละเอียดที่ไม่เคยมีมาก่อนเกี่ยวกับสนามแม่เหล็กและบรรยากาศชั้นนอกของดวงอาทิตย์ โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มความเข้าใจในธรรมชาติที่เปลี่ยนแปลงของดวงอาทิตย์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ยานโซลาร์ออร์บิเตอร์ได้บันทึกภาพความละเอียดสูงที่สุดของพื้นผิวดวงอาทิตย์ทั้งหมด ซึ่งมีให้ในรูปแบบต่างๆ เช่น แสงที่มองเห็นได้, แมกนีโตแกรม, แผนที่ความเร็ว, และมุมมองอัลตราไวโอเลต</li>
<li>ภาพเหล่านี้สามารถเข้าถึงได้ทางออนไลน์ ทำให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับคุณภาพ การประมวลผล และปัญหาบางประการที่สังเกตได้ เช่น สิ่งประดิษฐ์และการซูมที่ช้า</li>
<li>ภาพถ่ายถูกถ่ายในช่วงเวลาหลายชั่วโมง แสดงให้เห็นถึงพลังงานและขนาดมหาศาลของดวงอาทิตย์ และกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบของมันและความเป็นไปได้ของสิ่งมีชีวิตขั้นสูงภายในดวงดาว</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">การทบทวนซอร์สโค้ดของ Quake 3: โมเดลเครือข่าย (2012)</a></h2>
<ul>
<li>บทวิจารณ์ของ Fabien Sanglard ชื่นชมโมเดลเครือข่ายของ Quake 3 สำหรับการใช้ UDP/IP อย่างมีประสิทธิภาพ ซึ่งเป็นที่นิยมมากกว่า TCP/IP เพื่อลดความหน่วงในสภาพแวดล้อมการเล่นเกมที่รวดเร็ว</li>
<li>เซิร์ฟเวอร์จัดการกับความไม่น่าเชื่อถือของ UDP โดยใช้ประวัติภาพรวมเพื่อสร้างแพ็กเก็ตเดลต้า เพื่อให้การสื่อสารระหว่างไคลเอนต์และเซิร์ฟเวอร์มีประสิทธิภาพ</li>
<li>โมดูล NetChannel ทำการแบ่งข้อความล่วงหน้าเพื่อป้องกันการแตกของข้อมูลที่เราเตอร์ และจัดการการส่งมอบที่รับประกันสำหรับข้อความบางประเภท ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพโดยรวมของเครือข่าย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การทบทวนโมเดลเครือข่ายของ Quake 3 ได้เริ่มต้นการสนทนาเกี่ยวกับสมดุลระหว่างการทำงานและชีวิตส่วนตัว โดยเน้นประสบการณ์ของผู้ใช้ที่รู้สึกเหนื่อยล้าและข้อดีของการลดชั่วโมงการทำงานเพื่อทำกิจกรรมที่ชื่นชอบ</li>
<li>โค้ดเครือข่ายของ Quake 3 มีประสิทธิภาพสำหรับการเล่นในเครือข่ายท้องถิ่น (LAN) แต่ประสบปัญหาความล่าช้าเมื่อเล่นระยะไกล ซึ่งแตกต่างจากโปรโตคอลเกมสมัยใหม่ที่ต้องการตรรกะขั้นสูงสำหรับการซิงโครไนซ์และการจัดการแบนด์วิดท์</li>
<li>การอภิปรายได้ให้ทรัพยากรสำหรับการทำความเข้าใจโปรโตคอลเกมแบบเรียลไทม์และสะท้อนถึงวิวัฒนาการของความเร็วอินเทอร์เน็ตและประสบการณ์การเล่นเกมตลอดเวลา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">ชาวอเมริกันเห็นเงินออมของพวกเขาหายไปในวิกฤตฟินเทค Synapse</a></h2>
<ul>
<li>การล่มสลายของบริษัทฟินเทค Synapse ส่งผลให้ชาวอเมริกันหลายพันคนสูญเสียเงินออม โดยบัญชีที่เคยเชื่อว่าได้รับการสนับสนุนจากรัฐบาล</li>
<li>ข้อพิพาทระหว่าง Synapse และ Evolve Bank นำไปสู่การสูญหายของเงินทุนและปัญหาที่ยังไม่ได้รับการแก้ไข ทำให้ลูกค้าไม่สามารถเข้าถึงบัญชีของตนได้เป็นเวลาหลายเดือน</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่เกี่ยวข้องกับบริษัทฟินเทคที่ขาดความสัมพันธ์โดยตรงกับธนาคารแบบดั้งเดิม เนื่องจากหน่วยงานกำกับดูแลยังไม่ได้เข้ามาแก้ไขวิกฤตนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิกฤตการณ์ทางการเงินของ Synapse ส่งผลให้ชาวอเมริกันสูญเสียเงินออมของพวกเขา โดยมีเงินจำนวน 96 ล้านดอลลาร์ที่ยังไม่สามารถระบุได้ เนื่องจาก Synapse ซึ่งเป็นผู้ประมวลผลทางการเงินได้ล้มละลาย</li>
<li>Yotta ซึ่งเป็นแอปฟินเทคที่เกี่ยวข้องกับวิกฤต เสนออัตราดอกเบี้ยต่ำและสิ่งจูงใจจากการจับสลาก แต่ไม่ใช่ธนาคาร หมายความว่า FDIC (Federal Deposit Insurance Corporation) จะไม่ครอบคลุมความสูญเสียเนื่องจากไม่มีธนาคารใดล้มเหลว</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความเสี่ยงที่มีอยู่ในบริษัทฟินเทคและเน้นความจำเป็นในการปรับปรุงมาตรการกำกับดูแลในอุตสาหกรรมนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: ไลบรารีนามธรรมหน้าต่างแบบหัวเดียว C99</a></h2>
<ul>
<li>ไลบรารีกราฟิกของไรลีย์ FrameWork (RGFW) เป็นไลบรารีแบบเฮดเดอร์เดียวที่มีน้ำหนักเบาสำหรับการสร้างแอปพลิเคชันกราฟิก โดยเสนอทางเลือกที่ยืดหยุ่นแทน GLFW.- RGFW รองรับหลายแพลตฟอร์ม รวมถึง UNIX, MacOS, Windows และ webASM พร้อมการสนับสนุนแบบทดลองสำหรับ Wayland และทำงานร่วมกับแบ็กเอนด์กราฟิกต่างๆ เช่น OpenGL และ Vulkan.- มันถูกออกแบบมาสำหรับ RSGL แต่สามารถใช้ได้อย่างอิสระหรือร่วมกับไลบรารีอื่นๆ โดยมีระบบเหตุการณ์ที่ยืดหยุ่นและความเข้ากันได้กับคอมไพเลอร์หลายตัว ภายใต้ใบอนุญาต Zlib/libPNG</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RGFW เป็นไลบรารีการย่อหน้าต่างแบบหัวเดียวในภาษา C99 โดยมีการอภิปรายที่มุ่งเน้นไปที่ความเข้ากันได้กับ Windows โดยเฉพาะกับคอมไพเลอร์ MSVC (Microsoft Visual C++) และ MinGW (Minimalist GNU for Windows)</li>
<li>การสนับสนุน Wayland ของห้องสมุดยังอยู่ในขั้นทดลอง และผู้ใช้แสดงความต้องการทางเลือกที่ดีกว่าสำหรับ X11 ซึ่งเป็นระบบหน้าต่างสำหรับการแสดงผลแบบบิตแมป</li>
<li>การสนทนานี้เน้นถึงข้อดีและข้อเสียของไลบรารีแบบหัวเดียว โดยเปรียบเทียบ RGFW กับไลบรารีอื่น ๆ เช่น SDL (Simple DirectMedia Layer) และ GLFW และกล่าวถึงความท้าทายของการสนับสนุนหลายแพลตฟอร์ม รวมถึงมือถือด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- น้องชายตัวเล็กของ SGI Desktop ที่ยอดเยี่ยมบน IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ได้ปล่อยเวอร์ชันใหม่ที่เน้นประสิทธิภาพสูง ความเสถียร และการเพิ่มผลผลิต ด้วยการออกแบบที่เรียบง่ายและการใช้ทรัพยากรต่ำ - สภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปนี้ถูกออกแบบมาเพื่อเพิ่มความคิดสร้างสรรค์โดยให้ความสำคัญกับแอปพลิเคชันของผู้ใช้และลดสิ่งรบกวนทางสายตา เหมาะสำหรับผู้ใช้ IRIX ศิลปินกราฟิก และนักพัฒนา - โครงการนี้กำลังเปลี่ยนไปสู่รูปแบบที่ขับเคลื่อนโดยชุมชน ส่งเสริมการมีส่วนร่วมและความร่วมมือของผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop ซึ่งได้รับแรงบันดาลใจจาก SGI Desktop บน IRIX กำลังพัฒนาสำหรับ Linux โดยมีแผนในอนาคตที่จะรองรับ FreeBSD และ Windows11 WSL2</li>
<li>โครงการนี้มีเป้าหมายที่จะสร้างประสบการณ์เดสก์ท็อปแบบคลาสสิกขึ้นมาใหม่ แต่กำลังดำเนินไปอย่างช้าๆ และไม่ได้เป็นโอเพ่นซอร์ส ซึ่งอาจจำกัดการมีส่วนร่วมจากชุมชน</li>
<li>ผู้ใช้แสดงความคิดถึงต่อคุณสมบัติที่เป็นเอกลักษณ์และองค์ประกอบ UI จากสภาพแวดล้อมเดสก์ท็อปเก่า ๆ โดยเน้นถึงความท้าทายในการทำให้เข้ากันได้กับยุคสมัยใหม่</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การโกหกเกี่ยวกับ 'การกลับไปทำงานที่สำนักงาน'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%82%E0%B8%81%E0%B8%AB%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%20'%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%9B%E0%B8%97%E0%B8%B3%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%B1%E0%B8%81%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99'&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%A8%E0%B8%88%E0%B8%B4%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%99%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
