<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">การห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนส่งผลให้การนอนหลับดีขึ้นและอารมณ์ดีขึ้น: การศึกษา</a></h2>
<ul>
<li>การศึกษาจากนักจิตวิทยาที่มหาวิทยาลัยยอร์กพบว่าการห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนช่วยปรับปรุงการนอนหลับและอารมณ์ของเด็ก ๆ - นักเรียนชั้นปีที่ 8 ที่โรงเรียนสแตนเวย์ในโคลเชสเตอร์เข้าร่วมการห้ามใช้สมาร์ทโฟนเป็นเวลา 21 วัน ส่งผลให้หลับเร็วขึ้นและมีเวลาพักผ่อนเพิ่มขึ้นหนึ่งชั่วโมงต่อคืน - การศึกษารายงานว่ามีการลดลงของภาวะซึมเศร้า 17% และลดความวิตกกังวล 18% ซึ่งเน้นถึงประโยชน์ที่อาจเกิดขึ้นจากการห้ามใช้สมาร์ทโฟนในขณะที่รัฐบาลประเมินผลกระทบต่อเยาวชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาพบว่าการห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนส่งผลให้การนอนหลับดีขึ้นและอารมณ์ดีขึ้นในหมู่นักเรียนชั้นปีที่ 8 ซึ่งได้รับการนอนหลับเพิ่มขึ้นอีกหนึ่งชั่วโมงในช่วง 21 วัน การศึกษานี้เน้นถึงการถกเถียงว่าปัญหาเกิดจากแอปที่เสพติดหรือโทรศัพท์เอง เนื่องจากการห้ามใช้โทรศัพท์ให้ช่วงเวลาพักจากหน้าจอที่ผู้ปกครองและครูเห็นว่ามีประโยชน์ การอภิปรายยังคงดำเนินต่อไปว่าจะจำกัดการใช้โทรศัพท์ในโรงเรียนหรือมุ่งเน้นไปที่การควบคุมการออกแบบแอปเพื่อบรรเทาการเสพติด</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">พวกเขาเห็นรูปถ่ายของคุณ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ TheySeeYourPhotos.com สำรวจความเสี่ยงด้านความเป็นส่วนตัวที่เกี่ยวข้องกับการแชร์ภาพถ่ายออนไลน์และให้คำแนะนำเกี่ยวกับการลบข้อมูลเมตาดาทาโดยใช้เครื่องมือบรรทัดคำสั่ง - การอภิปรายรวมถึงความสามารถของ AI ในการตรวจจับการแก้ไขภาพ ความท้าทายในการลบลายน้ำ และประสิทธิภาพของการแฮชเชิงการรับรู้ - ความกังวลด้านความเป็นส่วนตัวเกี่ยวกับบริการภาพถ่ายบนคลาวด์และความสำคัญของการทำความเข้าใจว่าบริษัทใช้ข้อมูลส่วนบุคคลอย่างไรยังถูกกล่าวถึงด้วย</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">การพิสูจน์ด้วยภาพว่า a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>การพิสูจน์ด้วยภาพแสดงให้เห็นถึงเอกลักษณ์ทางพีชคณิต (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) ซึ่งเป็นแนวคิดพื้นฐานในพีชคณิต</li>
<li>คำกล่าวของโซฟี เจอร์เมน เน้นย้ำถึงความเชื่อมโยงระหว่างพีชคณิตและเรขาคณิต โดยเสนอว่าพีชคณิตสามารถแสดงออกในรูปแบบภาพผ่านแผนภาพเรขาคณิตได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพิสูจน์ด้วยภาพสำหรับเอกลักษณ์ทางคณิตศาสตร์ (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) ได้เริ่มต้นการถกเถียงเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของการพิสูจน์ด้วยภาพ</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าหลักฐานทางภาพสามารถทำให้เข้าใจผิดได้ ดังที่แสดงโดยวิดีโอที่อ้างว่า &quot;พิสูจน์&quot; อย่างผิด ๆ ว่า (\pi) เท่ากับ 4 ซึ่งเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการตั้งสมมติฐานอย่างรอบคอบ</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำว่าแม้การพิสูจน์ด้วยภาพจะสามารถเสริมสร้างความเข้าใจได้ แต่บ่อยครั้งที่มันขาดความเข้มงวดที่ครอบคลุมของการพิสูจน์ทางพีชคณิตและอาจไม่ครอบคลุมทุกกรณีที่เป็นไปได้ โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับตัวเลขเชิงลบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: ชุมชนสำหรับผู้ที่ชื่นชอบคอมพิวเตอร์ย้อนยุค</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE เป็นแพลตฟอร์มชุมชนสำหรับผู้ที่ชื่นชอบคอมพิวเตอร์ย้อนยุค โดยใช้ระบบที่มีพื้นฐานจาก PLATO ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความสามารถในการใช้งานหลายผู้ใช้ กราฟิก และการโต้ตอบ - รองรับแพลตฟอร์มคอมพิวเตอร์คลาสสิกหลากหลาย เช่น Atari, Commodore และ Apple ทำให้ผู้ใช้สามารถเชื่อมต่อผ่านเว็บเทอร์มินัลหรือซอฟต์แวร์เฉพาะอย่าง PLATOTERM - แพลตฟอร์มนี้มีเกมหลายผู้เล่น ฟีเจอร์ทางสังคม และสภาพแวดล้อมการพัฒนาที่ใช้ภาษาโปรแกรม TUTOR เพื่อตอบสนองความสนใจทั้งในด้านการเล่นเกมและการพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE เป็นชุมชนที่มุ่งเน้นการใช้คอมพิวเตอร์ย้อนยุค โดยใช้ระบบ PLATO สำหรับการส่งข้อความ การเล่นเกม และแอปพลิเคชัน - ชุมชนนี้ฟื้นฟูสภาพแวดล้อมการเรียนรู้แบบเครือข่ายของ PLATO พร้อมการสนทนาเกี่ยวกับประวัติศาสตร์และโครงการที่เกี่ยวข้อง - สามารถเข้าถึงได้ผ่านซอฟต์แวร์ไคลเอนต์ต่างๆ รวมถึง microM8 Apple IIe emulator โดยมีการแชร์ข่าวสารบน Facebook และมีข้อเสนอแนะสำหรับแพลตฟอร์มประกาศทางเลือก</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent และสถานะของสตาร์ทอัพฮาร์ดแวร์ AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent และสตาร์ทอัพฮาร์ดแวร์ AI อื่น ๆ กำลังสำรวจศักยภาพของ RISC-V CPU IP เนื่องจากค่าใช้จ่ายในการให้สิทธิ์ใช้งานของ ARM เพิ่มขึ้น ซึ่งเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงในภูมิทัศน์สถาปัตยกรรม CPU</li>
<li>ข้อพิพาททางกฎหมายที่กำลังดำเนินอยู่ระหว่าง Qualcomm และ ARM เกี่ยวกับข้อตกลงใบอนุญาตสถาปัตยกรรม (ALAs) ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข โดยทั้งสองบริษัทต่างยืนยันว่าปฏิบัติตามเงื่อนไขของสัญญา ซึ่งเพิ่มความไม่แน่นอนให้กับตลาด</li>
<li>Nvidia ยังคงครองตลาดฮาร์ดแวร์ AI สร้างความท้าทายให้กับคู่แข่งอย่าง Tenstorrent ในขณะที่การสนทนายังพิจารณาถึงผลกระทบสองด้านของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ต่อการเรียนรู้และความเข้าใจของวิศวกรระดับจูเนียร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">เมื่อคริสตัลบอลไม่เพียงพอที่จะทำให้คุณรวย</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 2023 ในการแข่งขัน &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; ผู้ใหญ่หนุ่มสาวที่ได้รับการฝึกฝนด้านการเงินจำนวน 118 คน ได้รับเงิน $50 เพื่อทำการซื้อขาย S&amp;P 500 และพันธบัตรรัฐบาลสหรัฐอายุ 30 ปี โดยใช้ข่าวล่วงหน้าหนึ่งวัน แต่ไม่มีข้อมูลราคา</li>
<li>แม้จะมีข่าวล่วงหน้า แต่ครึ่งหนึ่งของผู้เข้าร่วมสูญเสียเงิน และหนึ่งในหกคนล้มละลาย โดยมีผลกำไรเฉลี่ยเพียง 3.2% เนื่องจากการทำนายตลาดที่ไม่ถูกต้องและการกำหนดขนาดการซื้อขายที่ไม่ดี</li>
<li>การทดลองเน้นให้เห็นว่าแม้จะมีการคาดการณ์ล่วงหน้า การซื้อขายที่ประสบความสำเร็จยังคงต้องการทักษะและกลยุทธ์ ดังที่แสดงโดยนักเทรดที่มีประสบการณ์ห้าคนซึ่งได้ผลลัพธ์ที่ดีกว่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจความยากลำบากในการใช้ข่าวการเงินเพื่อทำนายการเคลื่อนไหวของตลาดหุ้น โดยเน้นถึงความซับซ้อนและความไม่สามารถคาดเดาได้ของปฏิกิริยาตลาด</li>
<li>การศึกษาชิ้นหนึ่งแสดงให้เห็นว่านักเทรดที่มีประสบการณ์ทำผลงานได้ดีกว่า ซึ่งน่าจะเป็นเพราะความทรงจำของพวกเขาเกี่ยวกับเหตุการณ์ในอดีต แต่โดยรวมแล้ว ข่าวการเงินถือว่าเป็นเสียงรบกวนส่วนใหญ่</li>
<li>มันแนะนำว่าแนวโน้มระยะยาวมีความน่าเชื่อถือมากกว่าสำหรับการตัดสินใจลงทุนเมื่อเทียบกับข่าวระยะสั้น โดยสังเกตถึงการลดลงของคุณภาพของแหล่งข่าวและอิทธิพลของการซื้อขายความถี่สูง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="การห้ามใช้สมาร์ทโฟนในโรงเรียนส่งผลให้การนอนหลับดีขึ้นและอารมณ์ดีขึ้น: การศึกษา" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%B2%E0%B8%A1%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%E0%B8%AA%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B9%82%E0%B8%9F%E0%B8%99%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%A3%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%99%E0%B8%AA%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%9C%E0%B8%A5%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%99%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%B6%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A1%E0%B8%93%E0%B9%8C%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%82%E0%B8%B6%E0%B9%89%E0%B8%99%3A%20%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%A8%E0%B8%B6%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2015%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">ผู้เปิดโปง OpenAI ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ที่ซานฟรานซิสโก</a></h2>
<ul>
<li>อดีตพนักงาน OpenAI และผู้เปิดโปง Suchir Balaji ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ของเขาในซานฟรานซิสโก โดยทางการระบุว่าเป็นการฆ่าตัวตาย</li>
<li>บาลาจีได้กล่าวหา OpenAI ว่าละเมิดลิขสิทธิ์ในการฝึกโปรแกรม ChatGPT ของตน ซึ่งนำไปสู่การฟ้องร้องหลายคดีต่อบริษัท</li>
<li>OpenAI ปฏิเสธข้อกล่าวหา โดยยืนยันว่าการปฏิบัติของตนถูกกฎหมายภายใต้กฎหมาย &quot;การใช้งานที่เป็นธรรม&quot; ในขณะที่ Balaji เป็นบุคคลสำคัญในข้อพิพาททางกฎหมายที่กำลังดำเนินอยู่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สุชีร์ บาลาจี อดีตพนักงานของ OpenAI ที่เป็นที่รู้จักในเรื่องมุมมองวิพากษ์วิจารณ์เกี่ยวกับการใช้ข้อมูลที่มีลิขสิทธิ์ของบริษัท ถูกพบว่าเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ของเขาในซานฟรานซิสโก</li>
<li>การเสียชีวิตของเขาซึ่งถูกตัดสินว่าเป็นการฆ่าตัวตาย ได้จุดประกายให้เกิดการคาดเดาและการสนทนาในที่สาธารณะ โดยเฉพาะอย่างยิ่งเนื่องจากบทบาทที่คาดหวังของเขาในการให้ข้อมูลสำคัญในคดีความกับ OpenAI</li>
<li>สถานการณ์ที่เกี่ยวข้องกับการเสียชีวิตของเขาได้นำไปสู่ความสนใจและการถกเถียงที่เพิ่มขึ้นภายในชุมชนเทคโนโลยี</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk ต้องการให้ OpenAI เป็นองค์กรแสวงหากำไร</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อีลอน มัสก์เริ่มต้นด้วยการมองเห็น OpenAI เป็นองค์กรที่แสวงหากำไร แต่มีความสงสัยเกี่ยวกับความก้าวหน้าและผลกระทบของมัน</li>
<li>นักวิจารณ์ตั้งคำถามเกี่ยวกับคำกล่าวอ้างที่ทะเยอทะยานของ OpenAI เช่น การกำหนดชะตากรรมของโลกและการแก้ปัญหาหุ่นยนต์ภายในปี 2020 โดยเน้นถึงการถกเถียงเกี่ยวกับความเหมาะสมของผลิตภัณฑ์ในตลาดและความสามารถในการทำกำไร</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงศักยภาพในการเปลี่ยนแปลงของเครื่องมือ AI เช่น ChatGPT, อิทธิพลของผู้นำด้านเทคโนโลยี, และความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างนวัตกรรมกับความรับผิดชอบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company จ่ายเงิน 650 ล้านดอลลาร์สำหรับบทบาทในวิกฤต opioid</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 650 ล้านดอลลาร์สหรัฐ เพื่อยุติการสอบสวนของรัฐบาลกลางเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมในการส่งเสริมการขายยาโอปิออยด์ให้กับ Purdue Pharma ซึ่งครอบคลุมทั้งข้อหาทางแพ่งและอาญา</li>
<li>การยุติคดีนี้เกิดขึ้นหลังจากที่ได้มีการยุติคดีมูลค่าเกือบ 900 ล้านดอลลาร์กับรัฐบาลของรัฐและท้องถิ่นก่อนหน้านี้ และ McKinsey ได้ให้คำมั่นว่าจะหลีกเลี่ยงการทำงานในอนาคตที่เกี่ยวข้องกับสารควบคุมและจะต้องอยู่ภายใต้การกำกับดูแลของรัฐบาลกลางที่เข้มงวดมากขึ้น</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey มาร์ติน เอลลิง จะยอมรับผิดในข้อหาขัดขวางกระบวนการยุติธรรมจากการลบเอกสาร ซึ่งเน้นย้ำถึงการวิพากษ์วิจารณ์ที่ยังคงมีอยู่ว่าผู้นำองค์กรมักหลีกเลี่ยงการจำคุกแม้จะถูกปรับเป็นจำนวนมากก็ตาม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company จะจ่ายเงิน 650 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติคดีแพ่งและอาญาของรัฐบาลกลางที่เกี่ยวข้องกับการมีส่วนร่วมในวิกฤต opioid รวมถึงข้อตกลงการฟ้องร้องที่เลื่อนออกไป</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าจำนวนเงินชดเชยนั้นไม่เพียงพอเมื่อพิจารณาถึงความรุนแรงของวิกฤตที่นำไปสู่การเสียชีวิตของผู้คนนับแสน และเรียกร้องให้มีบทลงโทษที่รุนแรงขึ้น รวมถึงการตั้งข้อหาทางอาญาต่อผู้บริหาร</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงการอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับความรับผิดชอบขององค์กรและว่าการลงโทษทางการเงินสามารถยับยั้งการปฏิบัติทางธุรกิจที่ไม่เหมาะสมได้อย่างมีประสิทธิภาพหรือไม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 ทำให้ไม่สามารถคัดลอกระบบปฏิบัติการไปยังไดรฟ์อื่นได้</a></h2>
<ul>
<li>ปัญหาสำคัญใน macOS 15.2 ทำให้เกิดการขัดข้องในระบบจำลองข้อมูล ส่งผลให้เกิดข้อผิดพลาด Resource Busy ระหว่างการจำลองข้อมูล ซึ่งส่งผลกระทบต่อการคัดลอกระบบปฏิบัติการของบุคคลที่สาม</li>
<li>แนะนำให้ผู้ใช้ใช้ &quot;Backup - all files&quot; ร่วมกับ &quot;Smart Update&quot; เพื่อสำรองข้อมูล โดยไม่รวมระบบปฏิบัติการ จนกว่า Apple จะมีการแก้ไข</li>
<li>บั๊กที่ถูกระบุว่าเป็น FB16090831 ไม่น่าจะได้รับการแก้ไขในเร็ว ๆ นี้เนื่องจากช่วงเทศกาลวันหยุด ตามที่รายงานโดย Dave Nanian จาก Shirt Pocket</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 ได้ทำให้การสร้างการสำรองข้อมูลที่สามารถบูตได้โดยใช้เครื่องมืออย่าง SuperDuper และอาจรวมถึง Carbon Copy Cloner เกิดปัญหา ซึ่งทำให้ผู้ใช้รู้สึกหงุดหงิด</li>
<li>ปัญหาเกิดจากข้อจำกัดของ Apple ต่อเครื่องมือของบุคคลที่สาม ซึ่งจำกัดความสามารถในการจัดการระบบปฏิบัติการ และทำให้เครื่องมือที่มีอยู่ในตัวไม่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ผู้ใช้กังวลเกี่ยวกับการควบคุมอุปกรณ์ของ Apple ที่เพิ่มขึ้น โดยเปรียบเทียบว่าเป็นแนวทางแบบ &quot;สวนที่มีกำแพงล้อม&quot; และบางคนกำลังพิจารณาที่จะเปลี่ยนไปใช้ทางเลือกอื่นเช่น Linux</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">แบ่งปันงานวิจัยใหม่ โมเดล และชุดข้อมูลจาก Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR ได้ปล่อยสิ่งประดิษฐ์วิจัยแบบโอเพ่นซอร์สใหม่เพื่อพัฒนาปัญญาประดิษฐ์ รวมถึง Meta Motivo และ Meta Video Seal - Meta Motivo ใช้การเรียนรู้เสริมแบบไม่มีการควบคุมเพื่อเปิดใช้งานพฤติกรรมคล้ายมนุษย์ในตัวแทนเสมือน ในขณะที่ Meta Video Seal เสนอความสามารถในการฝังลายน้ำในวิดีโอที่มีความทนทาน - การปล่อยเพิ่มเติมรวมถึง Flow Matching สำหรับ AI เชิงสร้างสรรค์, Meta Explore Theory-of-Mind สำหรับปัญญาสังคม, และ Meta Large Concept Models สำหรับการให้เหตุผลทางภาษาที่มีลำดับชั้น ซึ่งเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของ Meta ในการพัฒนา AI อย่างรับผิดชอบและการร่วมมือกับชุมชนวิจัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR กำลังแนะนำงานวิจัยใหม่ โมเดล และชุดข้อมูล โดยเน้นนวัตกรรมเช่น โมเดลแนวคิดขนาดใหญ่ ตัวแปลงไบต์แฝงแบบไดนามิก และชั้นหน่วยความจำแบบกระจัดกระจาย เพื่อเพิ่มคุณภาพและประสิทธิภาพของ AI</li>
<li>มีการคาดการณ์เกี่ยวกับความก้าวหน้าเหล่านี้ที่จะถูกรวมเข้ากับโมเดลในอนาคตเช่น Llama 4 ซึ่งบ่งบอกถึงการลงทุนเชิงกลยุทธ์ของ Meta ใน AI เพื่อรักษาความสามารถในการแข่งขันและลดการพึ่งพาผู้ให้บริการภายนอก</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีส่วนร่วมในโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลที่เป็นไปได้ของ AI ต่อการสร้างเนื้อหาและการกำหนดเป้าหมายโฆษณา</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: แพตช์ปรับขนาดได้ดีกว่าโทเค็น</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) เป็นสถาปัตยกรรมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ระดับไบต์ใหม่ที่มีประสิทธิภาพเทียบเท่ากับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ที่ใช้การแยกคำ โดยมีประสิทธิภาพและความทนทานที่ดียิ่งขึ้น</li>
<li>BLT ใช้แพตช์ที่มีขนาดปรับเปลี่ยนได้เป็นหน่วยคำนวณ ซึ่งปรับตามความซับซ้อนของข้อมูล ส่งผลให้ประสิทธิภาพในการฝึกอบรมและการอนุมานดีขึ้น</li>
<li>การศึกษานี้แสดงให้เห็นว่า BLT สามารถขยายได้ถึง 8 พันล้านพารามิเตอร์ด้วยข้อมูลการฝึกอบรม 4 ล้านล้านไบต์ โดยมีประสิทธิภาพเหนือกว่ารุ่นที่ใช้การแยกโทเค็นด้วยการขยายขนาดทั้งแพตช์และโมเดลอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดล Byte Latent Transformer (BLT) โดย Meta นำเสนอวิธีการใหม่โดยใช้แพตช์แทนโทเค็นแบบดั้งเดิม เพื่อแก้ไขปัญหาความไม่มีประสิทธิภาพในการจัดการคำที่อยู่นอกพจนานุกรม - BLT ประกอบด้วยสามส่วน: ตัวเข้ารหัสสำหรับการจัดกลุ่มไบต์, ทรานส์ฟอร์เมอร์สำหรับการประมวลผล, และตัวถอดรหัสสำหรับการส่งออก โดยใช้เกณฑ์เอนโทรปีสำหรับการจัดกลุ่มไบต์แบบไดนามิก - โมเดลนี้มุ่งหวังที่จะเพิ่มประสิทธิภาพและประสิทธิผลในหลายภาษา แก้ไขข้อจำกัดของโมเดลก่อนหน้า และเน้นถึงความท้าทายและศักยภาพที่ยังคงมีอยู่ในกระบวนการประมวลผลภาษาของ AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">การบรรยายของ Ilya Sutskever ที่ NeurIPS [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การบรรยายของ Ilya Sutskever ที่ NeurIPS ได้เน้นถึงข้อจำกัดของข้อมูลอินเทอร์เน็ตในปัจจุบันสำหรับการฝึกอบรมโมเดล AI โดยเปรียบเทียบกับธรรมชาติที่มีจำกัดของเชื้อเพลิงฟอสซิล และเสนอความจำเป็นในการใช้วิธีการฝึกอบรมใหม่ ๆ - การบรรยายนี้ได้เริ่มต้นการอภิปรายเกี่ยวกับความไม่แน่นอนในการให้เหตุผล การใช้ชุดข้อมูลสังเคราะห์ และการพัฒนาโมเดล AI เฉพาะด้าน - ผู้เข้าร่วมได้สังเกตถึงความสำคัญของการยอมรับข้อจำกัดของข้อมูลและได้อภิปรายถึงการพัฒนาของ AI ที่อาจเกิดขึ้นด้วยสถาปัตยกรรมใหม่และการพิจารณาด้านจริยธรรมสำหรับผู้นำ AI ในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">ภาษาโปรแกรม Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมระดับสูงที่ผสมผสานองค์ประกอบของ Oberon และ Lua ซึ่งออกแบบมาโดยเฉพาะสำหรับ LuaJIT Virtual Machine (VM)</li>
<li>มันแนะนำการพิมพ์แบบสถิตให้กับ Lua ทำให้สามารถผสานรวมกับไลบรารี Lua และ C ได้อย่างราบรื่น และรวมถึงคุณสมบัติต่างๆ เช่น การอ้างอิงเชิงความหมาย ประเภท HASHMAP และประเภทข้อมูล STRING ที่ไม่เปลี่ยนแปลง</li>
<li>โครงการนี้มีคอมไพเลอร์, สภาพแวดล้อมการพัฒนาแบบบูรณาการ (IDE), และเวอร์ชันที่คอมไพล์ล่วงหน้าสำหรับ Linux และ Windows และเป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต GPL 2 หรือ 3</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Luon เป็นภาษาโปรแกรมใหม่ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Lua และ Oberon พัฒนาโดย Rochus Keller โดยมุ่งเน้นที่ความปลอดภัยของประเภทและประเภทข้อมูลที่มีโครงสร้าง</li>
<li>มันมีระบบที่กำหนดประเภทแบบคงที่และคอมไพล์เป็นไบต์โค้ดของ LuaJIT โดยมุ่งเน้นที่ความเรียบง่ายและประสิทธิภาพ โดยเฉพาะอย่างยิ่งบนฮาร์ดแวร์รุ่นเก่า</li>
<li>Luon เป็นส่วนหนึ่งของโครงการออกแบบภาษาที่กว้างขึ้นของ Keller ซึ่งรวมถึง Oberon+ และ Micron โดยนำเสนอแนวทางที่ทันสมัยในการทำให้การเขียนโปรแกรมง่ายขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">เปิดตัว Htmx 2.0.4</a></h2>
<ul>
<li>การอัปเดตล่าสุด เวอร์ชัน 2.0.4 นำเสนอการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ เช่น การตั้งค่าเป้าหมายเริ่มต้นสำหรับ htmx.ajax ไปที่ body การแก้ไขปัญหารากเงาซ้อนกัน และการปรับปรุงการจัดการเหตุการณ์และพฤติกรรมของแท็ก</li>
<li>การอัปเดตนี้ยังรวมถึงการอัปเดตความเข้ากันได้และการแก้ไขข้อบกพร่องสำหรับส่วนขยาย โดยเน้นการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องในไลบรารี htmx ซึ่งใช้สำหรับการเพิ่มประสิทธิภาพ HTML ด้วย AJAX, การเปลี่ยนผ่าน CSS, WebSockets และ Server-Sent Events (SSE)</li>
<li>บันทึกการเปลี่ยนแปลงสะท้อนถึงความพยายามอย่างต่อเนื่องในการปรับปรุงคุณสมบัติและแก้ไขปัญหา โดยมีการอัปเดตที่สำคัญเช่น การปรับปรุงการรองรับ shadow DOM และการเพิ่มฟังก์ชันใหม่ ๆ ตามกาลเวลา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการเปิดตัว Htmx 2.0.4 ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการนำไปใช้เพื่อเพิ่มความโต้ตอบของเว็บโดยการแทนที่ JavaScript สำหรับงานที่ง่ายขึ้น</li>
<li>การอัปเดตนี้แนะนำการเปลี่ยนแปลงในพฤติกรรมเริ่มต้นของ <code>htmx.ajax</code> ซึ่งผู้ใช้บางคนถือว่าเป็นการเปลี่ยนแปลงที่ทำให้เกิดปัญหา ส่งผลกระทบต่อการใช้งานที่มีอยู่</li>
<li>Htmx เป็นที่รู้จักในการปรับปรุงการเรนเดอร์ฝั่งเซิร์ฟเวอร์โดยไม่จำเป็นต้องใช้เฟรมเวิร์กฝั่งหน้ากว้างขวาง แม้ว่ามันอาจไม่เหมาะสำหรับการโต้ตอบฝั่งไคลเอนต์ที่ซับซ้อนเมื่อเทียบกับเฟรมเวิร์กอย่าง React หรือ Alpine</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, แพ็คเกจและผู้จัดการโครงการ Python ที่รวดเร็ว</a></h2>
<ul>
<li>uv&quot; เป็นแพ็กเกจและผู้จัดการโปรเจกต์ของ Python ที่ทำงานได้อย่างรวดเร็ว เขียนด้วยภาษา Rust ออกแบบมาเพื่อแทนที่เครื่องมือหลายอย่างเช่น pip, poetry และ virtualenv โดยมีความเร็วที่เพิ่มขึ้นอย่างมากถึง 10-100 เท่าเมื่อเทียบกับ pip</li>
<li>มันให้การจัดการโครงการอย่างครอบคลุมด้วยคุณสมบัติต่างๆ เช่น ไฟล์ล็อกสากล การจัดการเวอร์ชัน Python และการสนับสนุนพื้นที่ทำงานแบบ Cargo-style และสามารถติดตั้งได้โดยไม่ต้องใช้ Rust หรือ Python</li>
<li>&quot;uv&quot; ได้รับการสนับสนุนจาก Astral และรองรับระบบปฏิบัติการหลายระบบ รวมถึง macOS, Linux และ Windows โดยมีคุณสมบัติขั้นสูงและประสิทธิภาพในการจัดการการพึ่งพาและสภาพแวดล้อมต่าง ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Uv เป็นแพ็กเกจและผู้จัดการโครงการ Python ที่เติบโตอย่างรวดเร็ว โดดเด่นด้วยความเร็วและการจัดการที่ครอบคลุมของเวอร์ชัน Python และการพึ่งพา</li>
<li>เครื่องมือนี้ได้รับความสนใจหลังจากการประกาศ Model Context Protocol ของ Anthropic ซึ่งเน้นถึงผลกระทบที่อาจเกิดขึ้นต่อการพัฒนา Python</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนชื่นชมข้อดีของมันเมื่อเทียบกับเครื่องมือที่มีอยู่เช่น pip และ poetry แต่ความกังวลเกี่ยวกับการระดมทุนจาก VC การใช้ Rust และการสร้าง Python ที่ไม่เป็นทางการทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความยั่งยืนในระยะยาวและความเป็นไปได้ในการกระจายตัวของระบบนิเวศ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">เอนโทรปีคืออะไร? มาตรวัดว่าความรู้ของเราน้อยเพียงใด</a></h2>
<ul>
<li>เอนโทรปี ซึ่งถูกนำเสนอครั้งแรกโดย Sadi Carnot วัดความไม่เป็นระเบียบและมีความสำคัญต่อการทำความเข้าใจในกฎข้อที่สองของอุณหพลศาสตร์ ซึ่งระบุว่าเอนโทรปีจะเพิ่มขึ้นเสมอ แนวคิดของเอนโทรปีได้ขยายออกไปนอกเหนือจากอุณหพลศาสตร์ไปสู่ทฤษฎีสารสนเทศ ซึ่งมันแสดงถึงความไม่แน่นอนและถูกมองว่าเป็นเรื่องอัตวิสัย ขึ้นอยู่กับความรู้ของผู้สังเกตการณ์ นักวิจัยกำลังสำรวจการใช้ข้อมูลเป็นทรัพยากร ด้วยการทดลองในเครื่องยนต์ข้อมูลและอุณหพลศาสตร์ควอนตัม ซึ่งเปิดโอกาสใหม่สำหรับนวัตกรรมทางวิทยาศาสตร์และความเข้าใจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอนโทรปีเป็นมาตรวัดความไม่แน่นอนหรือความไม่เป็นระเบียบในระบบ ซึ่งมีความเกี่ยวข้องในสาขาต่าง ๆ เช่น ฟิสิกส์และทฤษฎีสารสนเทศ โดยบ่งบอกถึงระดับความไม่รู้เกี่ยวกับสถานะรายละเอียดของระบบ</li>
<li>แนวคิดของเอนโทรปีบางครั้งถือว่าเป็นเรื่องอัตวิสัย เนื่องจากสามารถเปลี่ยนแปลงได้ตามมุมมองของผู้สังเกตการณ์และการวัดที่มีอยู่สำหรับพวกเขา</li>
<li>เอนโทรปีมีความสำคัญอย่างยิ่งในการสนทนาเกี่ยวกับอุณหพลศาสตร์ ทฤษฎีข้อมูล และแม้กระทั่งจิตสำนึก เนื่องจากมันอธิบายว่าระบบต่าง ๆ พัฒนาไปสู่สถานะที่มีความน่าจะเป็นมากขึ้นและมีระเบียบน้อยลงอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">ฉันสร้างไลบรารี Figma ฟรีที่เต็มไปด้วยคอมโพเนนต์สำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็ว</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Veryfront ซึ่งก่อตั้งร่วมโดย Koji ได้ปล่อยห้องสมุด Figma ฟรีที่มีส่วนประกอบสำหรับการสร้างต้นแบบอย่างรวดเร็วเพื่อช่วยในการพัฒนาเว็บแอป</li>
<li>ไลบรารีนี้ประกอบด้วยส่วนประกอบและเทมเพลตโอเพ่นซอร์สที่เข้ากันได้กับ Figma และ React โดยผสานรวมกับ Veryfront Studio เพื่อการพัฒนาและการปรับใช้ที่มีประสิทธิภาพ</li>
<li>ผู้ใช้สามารถเข้าถึงเครื่องมือเช่น Veryfront Studio, Components, Templates และ Figma Kit ได้ฟรี โดยมีตัวเลือกในการอัปเกรดในภายหลัง</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, ไลบรารี JavaScript สำหรับการทำงานกับสิ่งพิมพ์ EPUB</a></h2>
<ul>
<li>มีการพัฒนาและปล่อยห้องสมุด EPUB ใหม่สำหรับ Node.js ในรูปแบบแพ็กเกจ NPM โดยมีเป้าหมายเพื่อให้เป็นโซลูชันที่ได้รับการดูแลอย่างดีสำหรับการสร้างหนังสือ EPUB</li>
<li>ห้องสมุดนี้ถูกสร้างขึ้นในช่วงการพัฒนาของโครงการที่เรียกว่า Storyteller และตอนนี้มีให้สำหรับชุมชน Node.js ที่กว้างขึ้น</li>
<li>การเปิดตัวนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากคำขอคำแนะนำเกี่ยวกับการสร้างหนังสือ EPUB ซึ่งเน้นถึงความต้องการเครื่องมือดังกล่าวในชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub เป็นไลบรารี JavaScript ที่ออกแบบมาเพื่อจัดการไฟล์ EPUB พัฒนาเป็นส่วนหนึ่งของโครงการ Storyteller และเผยแพร่เป็นแพ็กเกจ NPM แยกต่างหาก</li>
<li>ห้องสมุดนี้ตอบสนองความต้องการเครื่องมือสำหรับการสร้างและแก้ไข EPUB ในชุมชน Node.js โดยเป็นการเสริม Readium ซึ่งใช้สำหรับการอ่าน EPUB</li>
<li>โครงการนี้สนับสนุนฟีเจอร์ต่าง ๆ เช่น การโฮสต์หนังสือและการซิงค์ความคืบหน้าในการอ่านข้ามอุปกรณ์ โดยมีการอภิปรายอย่างต่อเนื่องเกี่ยวกับการแชร์สื่อซ้อนทับเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการประมวลผล</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ผู้เปิดโปง OpenAI ถูกพบเสียชีวิตในอพาร์ตเมนต์ที่ซานฟรานซิสโก" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%9B%E0%B8%87%20OpenAI%20%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%9E%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B5%E0%B8%A2%E0%B8%8A%E0%B8%B5%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%9E%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%95%E0%B9%80%E0%B8%A1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%8B%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%9F%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%8B%E0%B8%B4%E0%B8%AA%E0%B9%82%E0%B8%81&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2014%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">ฉันออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ</a></h2>
<ul>
<li>โครงการเดี่ยวนี้เกี่ยวข้องกับการออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซที่มีนวัตกรรมใหม่ด้วยปั๊มที่ไม่เหมือนใครและแรงดันที่ปรับได้ โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงเทคโนโลยีที่ล้าสมัยเช่นปั๊มสั่นสะเทือนในปี 1977 - เครื่องนี้มีความเรียบง่าย ใช้งานง่าย และยังสามารถชงกาแฟกรองได้ แก้ไขปัญหาทั่วไปเช่นความจำเป็นในการใช้ตาชั่งและถาดรองน้ำหยด - โครงการนี้รวมถึงชุดอัพเกรดปั๊มเกียร์สำหรับเครื่องอื่น ๆ และมีเครื่องบดที่มีเฟืองทรงกระบอก แม้ว่าจะเผชิญกับความท้าทายกับการคั่วที่มีน้ำมัน ทั้งสองเครื่องต้องการแหล่งพลังงาน DC</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการเดี่ยวนี้นำไปสู่การออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ โดยเน้นที่ระบบภายในที่ทันสมัยและความงามแบบมินิมอล - เครื่องชงเอสเปรสโซมีปั๊มที่เป็นเอกลักษณ์สำหรับปรับแรงดันได้ เหมาะสำหรับทั้งกาแฟเอสเปรสโซและกาแฟกรอง ในขณะที่เครื่องบดใช้เฟืองทรงกระบอกเพื่อปรับปรุงคุณภาพของผงกาแฟ - อุปกรณ์ทั้งสองทำงานด้วยพลังงาน DC ซึ่งจำเป็นต้องมีอะแดปเตอร์ไฟฟ้า และมีชุดอัปเกรดปั๊มเกียร์สำหรับเครื่องอื่น ๆ; ข้อเสนอแนะชี้ให้เพิ่มภาพและวิดีโอที่ใช้งานได้จริงเพื่อการนำเสนอผลิตภัณฑ์ที่ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">วิดีโอใหม่จับภาพการสาธิตในปี 1968 ของ IBM’s Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>ในปี 1968 IBM ได้สาธิต Executive Terminal ซึ่งเป็นความพยายามในช่วงแรกในการผสานคอมพิวเตอร์ วิดีโอ และข้อมูลดิจิทัลเพื่อปรับปรุงการตัดสินใจของผู้บริหาร</li>
<li>การสาธิตได้เน้นย้ำถึงแนวทางนวัตกรรมของ IBM ในการใช้เทคโนโลยีเพื่อวัตถุประสงค์ทางธุรกิจเชิงกลยุทธ์ ซึ่งเป็นช่วงเวลาสำคัญในประวัติศาสตร์ของเทคโนโลยี</li>
<li>งานนี้มีความโดดเด่นในการแสดงศักยภาพของเครื่องมือดิจิทัลในสภาพแวดล้อมองค์กร เปิดทางสำหรับความก้าวหน้าในอนาคตของโซลูชันเทคโนโลยีสำหรับผู้บริหาร</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิดีโอที่เพิ่งเผยแพร่แสดงการสาธิตในปี 1968 ของ IBM&#39;s Executive Terminal ซึ่งมีจอแสดงผล IBM 3270 และหูฟังโทรศัพท์สำหรับการดำเนินงานสเปรดชีตจากระยะไกล ระบบนี้ได้รับแรงบันดาลใจจากศูนย์ควบคุมภารกิจอพอลโลของ NASA โดยเน้นความพยายามในยุคแรกในการผสานการคำนวณเข้ากับการทำงานของผู้บริหาร คล้ายกับเครื่องมือการทำงานร่วมกันระยะไกลในปัจจุบัน การสาธิตนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับการปฏิบัติการคำนวณในอดีตและวิวัฒนาการของเทคโนโลยีในสภาพแวดล้อมทางธุรกิจ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">ยุคของค่าเฉลี่ย (2023)</a></h2>
<ul>
<li>ในช่วงต้นทศวรรษ 1990 ศิลปินชาวรัสเซีย Komar และ Melamid ใช้การวิจัยตลาดเพื่อเปิดเผยว่าผู้คนในประเทศต่าง ๆ ชอบภูมิทัศน์สีน้ำเงินที่คล้ายคลึงกัน ซึ่งบ่งบอกถึงการขาดความเป็นเอกลักษณ์ในความชอบทางศิลปะ</li>
<li>แนวโน้มของความเหมือนกันนี้ถูกสังเกตเห็นในหลากหลายสาขา เช่น การออกแบบภายใน สถาปัตยกรรม รถยนต์ ลักษณะส่วนบุคคล สื่อ และการสร้างแบรนด์ ซึ่งบ่งบอกถึงการครอบงำของธรรมเนียมปฏิบัติและความซ้ำซากจำเจ</li>
<li>บทความชี้ให้เห็นว่า &#39;ยุคของความธรรมดา&#39; นี้เป็นโอกาสสำหรับแบรนด์ที่กล้าหาญในการสร้างความแตกต่างด้วยการยอมรับความคิดสร้างสรรค์และความเป็นเอกลักษณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจความเป็นเอกภาพในสถาปัตยกรรม การออกแบบ และวัฒนธรรมสมัยใหม่ โดยระบุว่าเกิดจากปัจจัยทางเศรษฐกิจ โลกาภิวัตน์ และการปฏิบัติที่มุ่งเน้นประสิทธิภาพ - นักวิจารณ์โต้แย้งว่าความเหมือนกันนี้ถูกขับเคลื่อนด้วยแรงจูงใจทางกำไรและความต้องการที่จะดึงดูดผู้ชมในวงกว้าง ส่งผลให้สูญเสียความหลากหลายและความคิดสร้างสรรค์ในระดับภูมิภาค - การอภิปรายเน้นว่าแม้ว่าแนวโน้มเหล่านี้จะไม่ใช่เรื่องใหม่ แต่ระดับของการทำให้เป็นเนื้อเดียวกันในปัจจุบันนั้นไม่เคยมีมาก่อน โดยบางคนมองว่าเป็นผลลัพธ์ตามธรรมชาติของการสื่อสารและแรงตลาดระดับโลก ในขณะที่บางคนโศกเศร้ากับการสูญเสียเอกลักษณ์และอัตลักษณ์ทางวัฒนธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">ท่ามกลางการตัดงบประมาณสำหรับการวิจัยพื้นฐาน นิวซีแลนด์ยกเลิกการสนับสนุนทั้งหมดสำหรับสังคมศาสตร์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นิวซีแลนด์ได้ลดการสนับสนุนทางการเงินสำหรับสังคมศาสตร์ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับคุณค่าและวิธีการของสาขาเหล่านี้</li>
<li>นักวิจารณ์อ้างว่าวิทยาศาสตร์สังคมบางสาขาได้เบี่ยงเบนจากวิธีการทางวิทยาศาสตร์ ในขณะที่ผู้สนับสนุนเน้นย้ำถึงบทบาทของพวกเขาในการแก้ไขปัญหาสังคม</li>
<li>การตัดงบประมาณนี้ถูกมองว่าเป็นส่วนหนึ่งของแนวโน้มที่ใหญ่ขึ้นซึ่งให้ความสำคัญกับการวิจัยที่มีประโยชน์ทางเศรษฐกิจในทันที ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบระยะยาวที่อาจเกิดขึ้นต่อสังคมและวงการวิชาการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">บางผู้ก่อตั้งกล่าวว่า Carta ทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยากเกินไป</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ก่อตั้งสตาร์ทอัพได้วิจารณ์ Carta ซึ่งเป็นซอฟต์แวร์จัดการตารางทุน ว่าทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกเป็นเรื่องยาก โดยมักจะต้องมีการนัดหมายหลังจากวันที่ต่ออายุ</li>
<li>Carta ระบุว่าปัญหาการยกเลิกเกิดจาก &quot;ความท้าทายด้านการจัดหาพนักงานครั้งเดียว&quot; และมุ่งหวังที่จะชี้แจงกระบวนการให้กับลูกค้า</li>
<li>คู่แข่งอย่าง AngelList และ Pulley เสนอวิธีการยกเลิกที่ง่ายกว่า และแม้จะมีคำวิจารณ์ แต่ผู้ใช้บางคนยังคงชื่นชมผลิตภัณฑ์ของ Carta</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ก่อตั้งบางคนกล่าวหาว่า Carta ทำให้การยกเลิกการสมัครสมาชิกซับซ้อนขึ้นโดยการกำหนดให้มีการประชุมที่ยากต่อการนัดหมายก่อนการต่ออายุอัตโนมัติ - นักวิจารณ์เรียกการปฏิบัตินี้ว่าเป็น &quot;รูปแบบมืด&quot; ซึ่งเป็นการออกแบบที่เลือกเพื่อบังคับให้ผู้ใช้ทำสิ่งที่พวกเขาอาจไม่ทำหากไม่มีการบังคับ ในขณะที่บางคนมองว่าเป็นเพียงการมองข้าม - สถานการณ์นี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับกฎระเบียบที่อาจบังคับให้มีการยกเลิกที่ง่ายขึ้น โดยคู่แข่งเน้นย้ำถึงวิธีการที่เป็นมิตรกับผู้ใช้มากกว่า</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">การสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>คู่มือเจาะลึกการสลับโค้ดแบบร้อนใน Elixir/Erlang ซึ่งช่วยให้สามารถอัปเดตโค้ดได้โดยไม่ต้องหยุดระบบ ซึ่งเป็นคุณสมบัติสำคัญสำหรับการรักษาเวลาทำงาน - อธิบายแนวคิดที่จำเป็น รวมถึงแอปพลิเคชัน Erlang, ไฟล์ .app และ .rel และเครื่องมือต่างๆ เช่น Relups และ Distillery สำหรับการจัดการการอัปเกรดและการปล่อย - คู่มือเน้นถึงความซับซ้อนของการจัดการการปล่อยใน Elixir และการพัฒนาอย่างต่อเนื่องของเครื่องมือเพื่อสนับสนุนกระบวนการนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir&#39;s hot code swapping ช่วยให้สามารถอัปเดตได้โดยไม่ต้องหยุดทำงาน ซึ่งเป็นประโยชน์สำหรับระบบที่ต้องการความพร้อมใช้งานสูง เช่น โดรนและโทรศัพท์</li>
<li>แม้จะมีข้อดี แต่ความซับซ้อนในการจัดการการเปลี่ยนแปลงสถานะและการรับประกันความเสถียรทำให้การสลับโค้ดแบบร้อนเป็นที่นิยมน้อยกว่าในแอปพลิเคชันเว็บ ซึ่งมักจะชอบการปรับใช้แบบสีน้ำเงิน-สีเขียวมากกว่า</li>
<li>แม้ว่านักพัฒนาบางคนจะใช้การสลับร้อนสำหรับความต้องการเฉพาะ แต่ก็ยังคงเป็นคุณสมบัติเฉพาะกลุ่มและไม่จำเป็นสำหรับแอปพลิเคชันส่วนใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">ทดสอบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แม่แบบเอกสารของรัฐบาลในควิเบกมีชื่อแทนที่ว่า &quot;sdf fdsfdsfg&quot; ในข้อมูลเมตา ส่งผลให้เอกสารทางการหลายฉบับมีชื่อเรื่องนี้ร่วมกัน</li>
<li>การสนทนาที่มีอารมณ์ขันบน Hacker News พูดถึงผลกระทบต่าง ๆ พร้อมกับมุกตลกเกี่ยวกับสายลับที่หลับใหล ตัวย่อทางทหาร และโพสต์ที่เกิดขึ้นโดยบังเอิญ</li>
<li>หมายเลขประจำโพสต์ 4000004 ได้จุดประกายความสนใจและการคาดเดาในหมู่ผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">นักคณิตศาสตร์ค้นพบวิธีใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะ</a></h2>
<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ Ben Green และ Mehtaab Sawhney ได้พัฒนาวิธีการใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะประเภทหนึ่ง ซึ่งช่วยเพิ่มความเข้าใจของเราเกี่ยวกับองค์ประกอบทางคณิตศาสตร์ที่สำคัญเหล่านี้</li>
<li>งานของพวกเขาสร้างขึ้นบนข้อสันนิษฐานของ Friedlander และ Iwaniec โดยพิสูจน์ว่ามีจำนวนเฉพาะในรูปแบบ p² + 4q² อย่างไม่สิ้นสุด ซึ่งทั้ง p และ q เป็นจำนวนเฉพาะ</li>
<li>ความก้าวหน้านี้เน้นถึงศักยภาพในการประยุกต์ใช้ใหม่ ๆ ของบรรทัดฐานของ Gowers ซึ่งเป็นเครื่องมือทางคณิตศาสตร์ในสาขาทฤษฎีจำนวน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักคณิตศาสตร์ได้พัฒนาวิธีการใหม่ในการนับจำนวนเฉพาะ โดยแสดงให้เห็นว่ามีจำนวนเฉพาะที่สามารถแสดงเป็นผลรวมของกำลังสองของจำนวนเต็มสองจำนวนได้อย่างไม่มีที่สิ้นสุด</li>
<li>การค้นพบนี้มีความสำคัญอย่างยิ่งต่อทฤษฎีจำนวนและอาจส่งผลกระทบต่อสาขาต่าง ๆ เช่น การเข้ารหัสและการคำนวณ แสดงให้เห็นถึงคุณค่าของการใช้วิธีการแบบสหวิทยาการในคณิตศาสตร์</li>
<li>แม้ว่าการประยุกต์ใช้ในทางปฏิบัติทันทีจะยังเป็นที่ถกเถียงกันอยู่ แต่การวิจัยพื้นฐานเช่นนี้มักนำไปสู่ความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีและวิทยาศาสตร์ที่ไม่คาดคิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">การควบคุม LLMs – คู่มือปฏิบัติเพื่อหลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดของ LLM ด้วยซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส</a></h2>
<ul>
<li>Taming LLMs&quot; เป็นคู่มือเชิงปฏิบัติที่กล่าวถึงความท้าทายและข้อผิดพลาดในการใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการประยุกต์ใช้งาน โดยให้แนวทางแก้ไขสำหรับการจัดการผลลัพธ์ที่ไม่มีโครงสร้างและการจัดการหน้าต่างบริบท</li>
<li>หนังสือเล่มนี้นำเสนอตัวอย่าง Python ที่ใช้งานได้จริงและโซลูชันโอเพ่นซอร์ส ครอบคลุมหัวข้อต่างๆ เช่น การสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ขีดจำกัดของโทเค็น ช่องว่างในการประเมิน การหลอน ความกังวลด้านความปลอดภัย ปัจจัยด้านต้นทุน และการหลีกเลี่ยงการผูกขาดกับผู้ขาย</li>
<li>มันมีเป้าหมายที่จะให้ความรู้แก่วิศวกรและผู้จัดการผลิตภัณฑ์ในการใช้ประโยชน์จาก LLMs อย่างมีประสิทธิภาพในขณะที่หลีกเลี่ยงข้อผิดพลาดทั่วไป ทำให้เป็นทรัพยากรที่มีค่าสำหรับผู้ที่ทำงานกับโมเดลเหล่านี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คู่มือกล่าวถึงการจัดการข้อผิดพลาดในโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) โดยใช้ซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์ส โดยมีผู้ใช้บางคนสงสัยว่าอาจถูกสร้างขึ้นโดย AI</li>
<li>มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับการพัฒนาอย่างรวดเร็วและความไม่เสถียรที่อาจเกิดขึ้นของ LangChain ทำให้นักพัฒนาบางคนเลือกที่จะใช้ Python โดยตรงสำหรับงาน LLM เนื่องจากระดับการนามธรรมที่สูงของ LangChain</li>
<li>มีการแนะนำทางเลือกเช่น magentic และ pydantic-ai โดยเน้นถึงความจำเป็นในการทำความเข้าใจรูปแบบ LLM และการควบคุมอินพุตและเอาต์พุตเพื่อการใช้งานที่มีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">สิ่งที่นักโปรแกรมระบบทุกคนควรรู้เกี่ยวกับการทำงานพร้อมกัน (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทวิจารณ์ในปี 2020 เน้นย้ำถึงความซับซ้อนและความเป็นไปได้ที่จะเกิดข้อผิดพลาดในการเปลี่ยนแปลงโมเดลหน่วยความจำของภาษาโปรแกรมตั้งแต่ต้นปี 2010 ซึ่งอาจส่งผลให้เกิดบั๊กที่มีค่าใช้จ่ายสูง - Russ Cox แนะนำให้ใช้ sequentially-consistent atomics ในการเขียนโปรแกรมระบบเพื่อบรรเทาปัญหาเหล่านี้ - การอภิปรายครอบคลุมถึงการมุ่งเน้นของเอกสารใน C++ ความท้าทายในการทำงานหลายเธรด และบทบาทที่เปลี่ยนแปลงของโปรแกรมเมอร์ระบบ โดยมีความคิดเห็นที่หลากหลายเกี่ยวกับการทำงานพร้อมกันและโมเดลหน่วยความจำ</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">รัฐบาลกลางช่วยผู้ประกันสุขภาพซ่อนความลับสกปรกของพวกเขา: การปฏิเสธเพิ่มขึ้น</a></h2>
<ul>
<li>บริษัทประกันสุขภาพได้เพิ่มอัตราการปฏิเสธการเคลมอย่างมีนัยสำคัญจาก 1-2% ในปี 2013 เป็นเฉลี่ย 15% ภายในปี 2022 โดยบางบริษัทปฏิเสธเกือบครึ่งหนึ่งของการเคลมทั้งหมด</li>
<li>พระราชบัญญัติการดูแลสุขภาพที่สามารถจ่ายได้กำหนดให้มีความโปร่งใสในอัตราการปฏิเสธ แต่การขาดการบังคับใช้ทำให้ผู้ประกันภัยได้รับประโยชน์จากการปฏิเสธเหล่านี้ โดยที่ผู้ป่วยมักไม่ค่อยยื่นอุทธรณ์แม้จะมีอัตราความสำเร็จสูง</li>
<li>เบ็ตซี่ แมคคอเฮย์ สนับสนุนการแทรกแซงของรัฐบาลกลางเพื่อให้เกิดความโปร่งใสและความรับผิดชอบในตลาดประกันภัยโดยการเปิดเผยอัตราการปฏิเสธของผู้ประกันภัย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การปฏิเสธการเคลมประกันสุขภาพได้เพิ่มขึ้นอย่างมากในช่วงทศวรรษที่ผ่านมา ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความยุติธรรมและความโปร่งใส</li>
<li>พระราชบัญญัติการดูแลสุขภาพที่สามารถจ่ายได้กำหนดให้มีการเปิดเผยอัตราการปฏิเสธต่อผู้บริโภค แต่ข้อมูลนี้มักจะเข้าถึงไม่ได้ ซึ่งแสดงให้เห็นถึงการขาดความโปร่งใส</li>
<li>บทความนี้สนับสนุนให้มีการตรวจสอบและความรับผิดชอบอย่างสม่ำเสมอในอุตสาหกรรมประกันภัย เนื่องจาก 41% ของการปฏิเสธที่ถูกอุทธรณ์ถูกพลิกกลับ ซึ่งบ่งชี้ว่าการปฏิเสธครั้งแรกหลายครั้งอาจไม่มีความชอบธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">แบตเตอรี่ลิเธียม-อากาศที่ใช้ Li2O ที่อุณหภูมิห้องซึ่งทำงานได้ด้วยอิเล็กโทรไลต์แบบแข็ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แบตเตอรี่ลิเธียม-แอร์แบบใหม่ที่ใช้ Li2O ได้ถูกพัฒนาขึ้น ซึ่งอาจมีความหนาแน่นของพลังงานเทียบเท่ากับน้ำมันเบนซิน</li>
<li>แบตเตอรี่มีอิเล็กโทรไลต์ที่เป็นของแข็งและชั้นกระจายก๊าซที่มีอนุภาคนาโนไตรโมลิบดีนัมฟอสไฟด์ ทำให้ได้ความหนาแน่นกระแสไฟฟ้า 0.1 mA/cm²</li>
<li>ด้วยพลังงานเฉพาะที่ 685 Wh/kg และความหนาแน่นพลังงานเชิงปริมาตรที่ 614 Wh/L เทคโนโลยีนี้สามารถเพิ่มประสิทธิภาพของยานพาหนะไฟฟ้าและเครื่องบินได้ แม้ว่าจะยังคงมีความท้าทายในการลดปฏิกิริยาออกซิเจนอยู่ก็ตาม</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ฉันออกแบบเครื่องชงเอสเปรสโซและเครื่องบดกาแฟ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%AD%E0%B8%81%E0%B9%81%E0%B8%9A%E0%B8%9A%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%8A%E0%B8%87%E0%B9%80%E0%B8%AD%E0%B8%AA%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%AA%E0%B9%82%E0%B8%8B%E0%B9%81%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B7%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B9%81%E0%B8%9F&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2013%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">กุเคชกลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D กลายเป็นแชมป์โลกที่อายุน้อยที่สุดในการแข่งขันหมากรุกชิงแชมป์โลกปี 2024 โดยเอาชนะ GM Ding Liren ในรอบที่ 14</li>
<li>การแข่งขันนี้โดดเด่นด้วยการเล่นเชิงกลยุทธ์และการเตรียมตัวอย่างลึกซึ้งของ Gukesh ที่สามารถใช้ประโยชน์จากความผิดพลาดของ Ding ในตอนจบเกมที่มีเพียงราชาและเบี้ย</li>
<li>Lichess ให้การถ่ายทอดสดพร้อมคำบรรยายจาก GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk และแขกรับเชิญ GM Ivan Cheparinov โดยเน้นถึงความสำคัญของงานและช่วงเวลาที่เต็มไปด้วยอารมณ์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh วัย 18 ปี กลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดด้วยการเอาชนะ Ding Liren แสดงให้เห็นถึงความมุ่งมั่นและทักษะของเขา</li>
<li>การแข่งขันเป็นไปอย่างเข้มข้น โดยในตอนแรก Ding ได้รับการคาดหมายว่าจะได้เปรียบเนื่องจากทักษะการเล่นเร็วและบลิทซ์ของเขา แต่แรงกดดันจาก Gukesh ทำให้ Ding ทำพลาดอย่างร้ายแรง</li>
<li>ชุมชนหมากรุกกำลังคาดการณ์เกี่ยวกับการแข่งขันในอนาคต โดยเฉพาะอย่างยิ่งในแง่ของการขาดหายไปของ Magnus Carlsen จากวงการชิงแชมป์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – แผนที่ประวัติศาสตร์แบบโต้ตอบ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org เป็นโครงการแผนที่ประวัติศาสตร์เชิงโต้ตอบที่เพิ่งเปิดตัวใหม่บน Product Hunt พัฒนาโดย Klokan โดยใช้ Linked Data และ OpenHistoricalMaps เพื่อแสดงภาพประวัติศาสตร์ โครงการนี้ร่วมมือกับสถาบันที่มีชื่อเสียง เช่น มหาวิทยาลัยสแตนฟอร์ดและหอสมุดแห่งชาติอังกฤษ โดยมีเป้าหมายเพื่อปรับปรุงความเข้าใจในประวัติศาสตร์ผ่านความคิดเห็นของผู้ใช้และการมีส่วนร่วมของชุมชน ผู้ใช้สามารถสำรวจแผนที่ประวัติศาสตร์ แนะนำการปรับเปลี่ยนไทม์ไลน์ และขอปรับปรุงความถูกต้องของข้อมูล เพื่อเสริมสร้างการพัฒนาและความแม่นยำของโครงการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">การพบเห็นโดรนลึกลับในนิวเจอร์ซีย์กระตุ้นให้มีการเรียกร้อง &#39;ภาวะฉุกเฉิน&#39;</a></h2>
<ul>
<li>มีการพบเห็นโดรนมากกว่า 3,000 ครั้งในนิวเจอร์ซีย์และภาคตะวันออกเฉียงเหนือของสหรัฐฯ ซึ่งนำไปสู่การเรียกร้องให้มีการประกาศ &quot;ภาวะฉุกเฉินจำกัด&quot; และการห้ามใช้โดรนชั่วคราวโดยวุฒิสมาชิกรัฐ Jon Bramnick</li>
<li>ความกังวลเพิ่มขึ้นเนื่องจากมีการพบเห็นโดรนใกล้สถานที่ที่มีความอ่อนไหว เช่น สนามกอล์ฟของประธานาธิบดีที่ได้รับเลือก ทรัมป์ และโครงสร้างพื้นฐานที่สำคัญ</li>
<li>แม้จะมีการพบเห็นจำนวนมาก แต่ FBI ยังไม่ได้ให้คำอธิบาย และเพนตากอนได้ปฏิเสธข้อกล่าวหาเกี่ยวกับการมีส่วนร่วมของต่างชาติ รวมถึงจาก &#39;ยานแม่ของอิหร่าน&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การพบเห็นโดรนลึกลับในนิวเจอร์ซีย์ได้สร้างความกังวลขึ้น ซึ่งคล้ายกับเหตุการณ์ที่สนามบินแกตวิคในปี 2018 ที่มีรายงานเกี่ยวกับโดรนทำให้ต้องปิดสนามบินโดยไม่มีการจับภาพหรือเรดาร์ตรวจจับโดรนได้</li>
<li>เจ้าหน้าที่ รวมถึง FBI, กระทรวงกลาโหม และทำเนียบขาว ได้ปฏิเสธการมีส่วนร่วมของต่างชาติหรือทางทหาร ซึ่งนำไปสู่การคาดเดาเกี่ยวกับปฏิบัติการลับของรัฐบาลหรือการระบุเครื่องบินผิดพลาด</li>
<li>การขาดหลักฐานที่ชัดเจนหรือการแก้ไขปัญหาได้ส่งผลให้เกิดความวิตกกังวลในสาธารณะและการถกเถียงที่ยังคงดำเนินต่อไป</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">โคลน ChatGPT ใน 3000 ไบต์ของ C ที่สนับสนุนโดย GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>นิโคลัส คาร์ลินีได้พัฒนา ChatGPT โคลนโดยใช้การใช้งาน GPT-2 ด้วยภาษา C ที่มีขนาดเพียงประมาณ 3000 ไบต์ โครงการนี้ไม่มีการพึ่งพาและได้รับการปรับให้เหมาะสมเพื่อรัน GPT-2 Small บนเครื่องสมัยใหม่ แม้ว่าจะผลิตผลลัพธ์ที่มีคุณภาพต่ำก็ตาม ความคิดริเริ่มนี้เน้นถึงความเรียบง่ายของเครือข่ายประสาทและความสามารถในการย่อแบบจำลองการเรียนรู้ของเครื่องที่ซับซ้อนให้เป็นโค้ดที่กระชับ โดยมีซอร์สโค้ดให้ใช้งานบน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โคลนของ ChatGPT ที่ถูกพัฒนาในเพียง 3000 ไบต์ของภาษา C และขับเคลื่อนโดย GPT-2 แสดงให้เห็นถึงความเรียบง่ายและโค้ดที่น้อยที่สุดที่จำเป็นในการรันโมเดลภาษา - แม้จะไม่ค่อยมีฟังก์ชันการทำงานสูง แต่โครงการนี้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับธรรมชาติของ AI บทบาทของข้อมูลการฝึกอบรม และศักยภาพในการพัฒนาโค้ดที่เล็กและมีประสิทธิภาพ - มันทำหน้าที่เป็นเครื่องมือการศึกษา แสดงให้เห็นถึงแนวคิดหลักของทรานส์ฟอร์เมอร์และความเป็นไปได้ของโซลูชัน AI ที่กะทัดรัด</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="กุเคชกลายเป็นแชมป์โลกหมากรุกที่อายุน้อยที่สุดในประวัติศาสตร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%81%E0%B8%B8%E0%B9%80%E0%B8%84%E0%B8%8A%E0%B8%81%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B9%80%E0%B8%9B%E0%B9%87%E0%B8%99%E0%B9%81%E0%B8%8A%E0%B8%A1%E0%B8%9B%E0%B9%8C%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%B8%E0%B8%99%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%A2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B8%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B8%9B%E0%B8%A3%E0%B8%B0%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%95%E0%B8%B4%E0%B8%A8%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%A4%E0%B8%AB%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%9A%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2012%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">ผู้พิพากษาล้มละลายปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion</a></h2>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาได้ระงับการขาย Infowars ให้กับ The Onion ซึ่งมีความตั้งใจที่จะเปลี่ยนให้เป็นแพลตฟอร์มเสียดสี</li>
<li>การตัดสินใจนี้เกิดขึ้นแม้จะได้รับการสนับสนุนจากครอบครัวของเหยื่อ Sandy Hook ทำให้อนาคตของ Infowars อยู่ในสภาวะไม่แน่นอน</li>
<li>ผู้ดูแลทรัพย์สินที่ศาลแต่งตั้งขึ้นมีหน้าที่รับผิดชอบในการกำหนดแนวทางใหม่ ในขณะที่ The Onion ยังคงสนใจในการเข้าซื้อกิจการ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้พิพากษาล้มละลายได้ปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion โดยระบุว่ากระบวนการประมูลไม่ได้เพิ่มผลตอบแทนสูงสุดให้กับเจ้าหนี้ รวมถึงครอบครัวของ Sandy Hook ด้วย - ผู้พิพากษาวิจารณ์กระบวนการเสนอราคาที่ปิดผนึกว่าไม่ได้ส่งเสริมการเสนอราคาที่แข่งขันกัน ซึ่งเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการปฏิบัติการประมูลที่เป็นธรรม - การเสนอราคาของ The Onion รวมเงินสด 1.75 ล้านดอลลาร์ พร้อมกับเงินเพิ่มเติมจากการตัดสินคดีหมิ่นประมาทที่อาจเกิดขึ้นของครอบครัว Sandy Hook ทำให้เกิดคำถามเกี่ยวกับความเป็นธรรมและความถูกต้องตามกฎหมายของการประมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: โมเดล AI ใหม่ของเราสำหรับยุคแห่งการเป็นตัวแทน</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind ได้เปิดตัว Gemini 2.0 ซึ่งเป็นโมเดล AI ขั้นสูงที่ออกแบบมาสำหรับ &quot;ยุคแห่งตัวแทน&quot; โดยมีความสามารถเช่น การสร้างภาพและเสียงโดยธรรมชาติ และการใช้เครื่องมือ - Gemini 2.0 Flash ขณะนี้สามารถเข้าถึงได้สำหรับนักพัฒนาและผู้ทดสอบที่เชื่อถือได้ โดยคาดว่าจะมีการเปิดตัวในวงกว้างมากขึ้นในต้นปีหน้า ซึ่งบ่งบอกถึงกลยุทธ์การเปิดตัวแบบเป็นขั้นตอน - Google กำลังมุ่งเน้นไปที่การพัฒนา AI อย่างรับผิดชอบ โดยเน้นที่ความปลอดภัยและความมั่นคง พร้อมกับการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ในด้านการค้นหา เกม และหุ่นยนต์ ซึ่งเน้นถึงความหลากหลายของโมเดลและความมุ่งมั่นต่อการปฏิบัติด้าน AI ที่มีจริยธรรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดล AI Gemini 2.0 ของ Google ถูกออกแบบมาสำหรับ &quot;ยุคแห่งตัวแทน&quot; ซึ่งสามารถเขียนและดำเนินการโค้ด Python ได้ แต่ไม่สามารถทำการเรียกเครือข่ายได้ - โมเดลนี้มีความชำนาญในงานด้านการมองเห็นและสามารถเข้าถึงได้สำหรับนักพัฒนาและผู้ทดสอบผ่าน AI Studio แม้ว่าจะยังพบปัญหาเช่นการสร้างข้อมูลที่ไม่ถูกต้องและการใช้คำฟุ่มเฟือย - ชุมชน AI กำลังถกเถียงเกี่ยวกับคำศัพท์ที่ใช้ เช่น &quot;agentic&quot; และ &quot;reasoning&quot; โดยบางคนมองว่าคำเหล่านี้เป็นเพียงคำโฆษณา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">จีเอ็มถอนตัวจากตลาดรถแท็กซี่ไร้คนขับ จะนำการดำเนินงานของครูซกลับมาภายในบริษัท</a></h2>
<ul>
<li>เจเนอรัล มอเตอร์ส (GM) กำลังยุติการสนับสนุนทางการเงินสำหรับแผนก Cruise robotaxi โดยเลือกที่จะรวมเข้ากับทีมเทคโนโลยีเพื่อมุ่งเน้นไปที่ระบบอัตโนมัติสำหรับยานพาหนะส่วนบุคคล</li>
<li>จีเอ็มตั้งเป้าที่จะเข้าซื้อหุ้นที่เหลือของครูซภายในปี 2025 เพื่อลดค่าใช้จ่ายประจำปีในส่วนนี้ลงมากกว่าครึ่งหนึ่ง</li>
<li>ครูซต้องเผชิญกับความท้าทาย เช่น การถูกปรับ 1.5 ล้านดอลลาร์เนื่องจากไม่รายงานอุบัติเหตุ ในขณะที่คู่แข่งอย่างเวย์โมและเทสลายังคงก้าวหน้าในตลาดรถแท็กซี่หุ่นยนต์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เจเนอรัล มอเตอร์ส (GM) กำลังถอนตัวจากตลาดรถแท็กซี่หุ่นยนต์และผนวกการดำเนินงานของครูซเข้าภายในเนื่องจากการแข่งขันที่เพิ่มขึ้น</li>
<li>แม้จะมีเทคโนโลยีอัตโนมัติขั้นสูง แต่กลยุทธ์ของ GM ก็ถูกตั้งคำถาม โดยมีปัญหาเช่น การที่ Super Cruise ไม่พร้อมสำหรับการทดสอบขับขี่</li>
<li>ตลาดสำหรับยานพาหนะอัตโนมัติยังคงไม่แน่นอน โดยมีความสนใจที่ลดลงและบริษัทต่าง ๆ เช่น Ford กำลังลดต้นทุนสำหรับคุณสมบัติที่คล้ายกัน ในขณะที่ระบบขับเคลื่อนอัตโนมัติเต็มรูปแบบ (FSD) ของ Tesla ยังคงเผชิญกับความท้าทายในบางสถานการณ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">การเปิดตัวรุ่นเบต้าของ Electric (Postgres sync engine)</a></h2>
<ul>
<li>เอนจินซิงค์ของ Electric ซึ่งขณะนี้อยู่ในเวอร์ชัน BETA กับเวอร์ชัน 1.0.0-beta.1 ช่วยให้การจำลองข้อมูล Postgres แบบเรียลไทม์บางส่วนเข้าสู่แอปพลิเคชันในเครื่องเป็นไปได้ ทำให้สามารถเข้าถึงข้อมูลในเครื่องได้ทันทีโดยไม่ต้องเปลี่ยนแปลงเทคโนโลยีสแต็กที่มีอยู่ - เอนจินนี้รวมถึง PGlite ซึ่งเป็นเวอร์ชัน WebAssembly (WASM) ที่มีน้ำหนักเบาของ Postgres สำหรับเบราว์เซอร์ และพร้อมสำหรับการผลิตหลังจากการเขียนใหม่เป็นเวลา 6 เดือน โดยมีบริษัทอย่าง Google และ Supabase ใช้งานแล้ว - Electric รองรับการทำงานที่มีปริมาณงานสูงด้วยความหน่วงต่ำ ใช้งานง่ายด้วย API ที่เรียบง่าย และสามารถผสานรวมได้ทีละน้อย โดยมี Electric Cloud ซึ่งเป็นบริการโฮสติ้งที่มีการจัดการอยู่ระหว่างการพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL ได้ปล่อยเวอร์ชันเบต้าของเครื่องยนต์ซิงค์ Postgres ซึ่งได้รับความสนใจเนื่องจากคุณภาพทางวิศวกรรมและการพิจารณารูปแบบธุรกิจ - เครื่องยนต์นี้ซิงค์ข้อมูลจาก Postgres ไปยังแอปพลิเคชันท้องถิ่นในรูปแบบสำเนาอ่านอย่างเดียว เหมาะสำหรับบริการที่มีการอ่านสูงและเขียนต่ำ แต่ไม่รองรับการซิงค์เส้นทางการเขียน - ผู้ใช้กำลังพูดคุยถึงศักยภาพของมันเมื่อเปรียบเทียบกับทางเลือกอื่น ๆ เช่น PowerSync และ Triplit และโครงการนี้มีเป้าหมายเพื่อทำให้การพัฒนาแอปท้องถิ่น/ออฟไลน์เป็นเรื่องง่ายขึ้น แม้จะมีความท้าทายในการซิงค์หลายตารางและการเปลี่ยนแปลงสคีมา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">บริษัท WPEngine, Inc. กับ Automattic – คำสั่งเกี่ยวกับคำร้องขอคำสั่งห้ามเบื้องต้น</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คดีในศาลระหว่าง WPEngine, Inc. และ Automattic เกี่ยวข้องกับคำสั่งห้ามเบื้องต้นเนื่องจากการกระทำของ Matt Mullenweg ที่ถูกกล่าวหาว่าทำให้ WPEngine เสียหาย - ศาลตัดสินให้ WPEngine ชนะคดี โดยกำหนดให้ Automattic คืนสิทธิ์การเข้าถึงบัญชี คืนปลั๊กอิน ACF และลบช่องทำเครื่องหมายที่เป็นที่ถกเถียงออกโดยไม่ต้องใช้พันธบัตร - คดีนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดในชุมชน WordPress และกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการกำกับดูแลโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลของทุนส่วนตัวในบริษัทเทคโนโลยี</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ผู้พิพากษาล้มละลายปฏิเสธการขาย Infowars ให้กับ The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%9E%E0%B8%B4%E0%B8%9E%E0%B8%B2%E0%B8%81%E0%B8%A9%E0%B8%B2%E0%B8%A5%E0%B9%89%E0%B8%A1%E0%B8%A5%E0%B8%B0%E0%B8%A5%E0%B8%B2%E0%B8%A2%E0%B8%9B%E0%B8%8F%E0%B8%B4%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%98%E0%B8%81%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%B2%E0%B8%A2%20Infowars%20%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B9%89%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%20The%20Onion&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2011%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ</a></h2>
<ul>
<li>ลุยจิ มันโจเน่ ชายวัย 26 ปีจากครอบครัวที่มีชื่อเสียงในบัลติมอร์ ถูกตั้งข้อหาฆาตกรรมไบรอัน ทอมป์สัน ซีอีโอของ UnitedHealthcare ในนครนิวยอร์ก</li>
<li>มานโจนถูกจับกุมในเพนซิลเวเนียพร้อมกับปืนเถื่อนและเอกสารที่บ่งบอกถึงแรงจูงใจที่เกี่ยวข้องกับความโกรธต่อบริษัทอเมริกา</li>
<li>แม้จะมีความสำเร็จทางวิชาการและอาชีพในฐานะวิศวกรข้อมูล แต่โซเชียลมีเดียของ Mangione บ่งบอกถึงการแยกตัวจากครอบครัวและเพื่อนฝูงในช่วงที่ผ่านมา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คดีของผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอได้ก่อให้เกิดทฤษฎีมากมาย ตั้งแต่แผนการจงใจเพื่อเผยแพร่ข้อความไปจนถึงความไร้ความสามารถและโชคดีเท่านั้น - พฤติกรรมของผู้ต้องสงสัย รวมถึงการพกพาหลักฐานและปรากฏตัวในที่สาธารณะระหว่างการล่าตัว ได้เพิ่มความเข้มข้นให้กับการคาดเดาของสาธารณชน - เหตุการณ์นี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับปัญหาสังคม โดยเฉพาะความไม่พอใจของสาธารณชนต่อระบบสุขภาพและความเหลื่อมล้ำในการปฏิบัติต่ออาชญากรรมตามสถานะของเหยื่อ</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">นี่ไม่ใช่เรื่องตลก Funko เพิ่งโทรหาคุณแม่ของฉัน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Funko ได้ออกคำร้องขอให้ลบเนื้อหาที่มุ่งเป้าไปที่หน้าหนึ่งบน itch.io แต่กลับส่งผลให้เว็บไซต์ทั้งหมดถูกลบออกชั่วคราว ซึ่งนำไปสู่การวิพากษ์วิจารณ์จากสาธารณชน</li>
<li>Funko ชี้แจงว่าความตั้งใจของพวกเขาคือการมุ่งเป้าไปที่หน้าเฉพาะเท่านั้น ไม่ใช่ทั้งแพลตฟอร์ม itch.io</li>
<li>เหตุการณ์ดังกล่าวได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับความรับผิดชอบของบริษัทและพันธมิตรของพวกเขาในการจัดการคำขอการลบออกอย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">แคลคูลัสต้นไม้</a></h2>
<ul>
<li>แคลคูลัสต้นไม้เป็นโมเดลการคำนวณที่สมบูรณ์แบบทัวริงที่มีตัวดำเนินการเพียงตัวเดียว ซึ่งช่วยให้สามารถวิเคราะห์โปรแกรม ตรวจสอบประเภท การคอมไพล์ และการเพิ่มประสิทธิภาพได้โดยตรงภายในโค้ด - รองรับระบบประเภทใด ๆ และการพิมพ์แบบค่อยเป็นค่อยไป ทำให้สามารถใช้ลูปการอ่าน-ประเมิน-พิมพ์ (REPLs) ที่ทรงพลังและการปรับใช้โปรแกรมได้โดยไม่ต้องใช้เครื่องมือภายนอก - ไวยากรณ์และความหมายที่เรียบง่ายทำให้สามารถพกพาและง่ายต่อการสร้างตัวแปลบนแพลตฟอร์มใด ๆ เหมาะสำหรับการสร้างแบบจำลอง ข้อกำหนดทางการ และวัตถุประสงค์ทางการศึกษา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus เป็นภาษาการเขียนโปรแกรมที่พัฒนาโดยศาสตราจารย์ Barry Jay โดยมุ่งเน้นที่ต้นไม้ที่ไม่มีป้ายกำกับและอนุญาตให้มีการตรวจสอบและการจัดการฟังก์ชัน</li>
<li>มันเป็น Turing complete หมายความว่าสามารถทำการคำนวณใด ๆ ได้หากมีเวลาและทรัพยากรเพียงพอ และมีคุณสมบัติเฉพาะเช่นการกลับฟังก์ชัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากภาษาเช่น Lisp หรือ Forth</li>
<li>ชุมชนกำลังพูดคุยกันอย่างแข็งขันเกี่ยวกับผลกระทบและการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ แม้ว่าจะมีความสับสนบางประการเกี่ยวกับการนำเสนอและวัตถุประสงค์บนเว็บไซต์ treecalcul.us</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – โมเดลสร้างตาข่าย 3 มิติ</a></h2>
<ul>
<li>โพสต์นี้แนะนำวิธีการสร้าง 3D แบบใหม่โดยใช้การแทนค่าที่มีโครงสร้างแบบรวม (SLAT) ซึ่งช่วยเพิ่มการสร้างสินทรัพย์ 3D ที่หลากหลายและมีคุณภาพสูง</li>
<li>โมเดลที่มีชื่อว่า TRELLIS ใช้ตัวแปลงการไหลที่ปรับแก้แล้วและได้รับการฝึกฝนบนชุดข้อมูลขนาดใหญ่ ซึ่งมีประสิทธิภาพเหนือกว่าวิธีการที่มีอยู่ในด้านการสร้าง 3D</li>
<li>วิธีการนี้รองรับรูปแบบผลลัพธ์ที่ยืดหยุ่นและการแก้ไข 3D ในท้องถิ่น โดยมีแผนที่จะเผยแพร่โค้ด โมเดล และข้อมูลสู่สาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, โมเดลการสร้างตาข่าย 3D, ได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลายเนื่องจากความสามารถในการผลิตสินทรัพย์คุณภาพสูง ซึ่งอาจเปลี่ยนโฟกัสการพัฒนาเกมจากกราฟิกไปสู่การเล่าเรื่อง</li>
<li>ในขณะที่บางคนแสดงความกังวลเกี่ยวกับบทบาทที่ลดลงของศิลปะที่ทำด้วยมือ คนอื่นๆ มองเห็นศักยภาพที่ศิลปินสามารถปรับตัวและใช้ AI เพื่อเสริมสร้างผลงานของพวกเขา</li>
<li>Trellis ได้รับการยอมรับในด้านศักยภาพในการสร้างต้นแบบและการทำให้การสร้างแบบจำลอง 3 มิติเป็นที่เข้าถึงได้ง่ายขึ้น แม้ว่าจะมีข้อจำกัดในปัจจุบัน เช่น คุณภาพของโครงลวดที่ไม่ดีและความท้าทายกับรูปร่างบางประเภท</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">รักษาดนตรี รักษาคลังข้อมูล</a></h2>
<ul>
<li>นักดนตรีกว่า 500 คนกำลังเรียกร้องให้ค่ายเพลงใหญ่ถอนฟ้องคดีมูลค่า 621 ล้านดอลลาร์ต่อ Internet Archive ซึ่งเป็นสถาบันวัฒนธรรมที่ไม่แสวงหาผลกำไร</li>
<li>นักดนตรีเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการได้รับค่าตอบแทนที่เป็นธรรม การปกป้องมรดกทางดนตรี และการลงทุนในศิลปินที่ยังมีชีวิตอยู่แทนที่จะสนับสนุนการปฏิบัติแบบผูกขาด</li>
<li>พวกเขาโต้แย้งว่าการอยู่รอดของอุตสาหกรรมดนตรีขึ้นอยู่กับการให้ความสำคัญกับอนาคตของศิลปินและการอนุรักษ์ผลงานของพวกเขา โดยเรียกร้องการสนับสนุนจากสาธารณชนผ่านจดหมายเปิดผนึก</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการโอเพ่นซอร์ส เช่น Relisten ใช้ Internet Archive ในการเก็บบันทึกคอนเสิร์ตที่บันทึกอย่างถูกกฎหมาย ช่วยเหลือแฟนเพลงและอนุรักษ์ประวัติศาสตร์วัฒนธรรม</li>
<li>Internet Archive กำลังเผชิญกับความท้าทายทางกฎหมายจากค่ายเพลงใหญ่ ๆ โดยเฉพาะเกี่ยวกับโครงการต่าง ๆ เช่น Great 78 Project ซึ่งมุ่งเน้นการอนุรักษ์บันทึกเสียงทางประวัติศาสตร์</li>
<li>มีการถกเถียงอย่างต่อเนื่องในอุตสาหกรรมดนตรีเกี่ยวกับการชดเชยที่เป็นธรรมสำหรับศิลปิน โดยมีการพูดคุยเกี่ยวกับลิขสิทธิ์ รายได้จากการสตรีม และโมเดลรายได้ทางเลือก เช่น การขายตรงและแพลตฟอร์มอย่าง Patreon</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">จากจุดที่ฉันหยุด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ข้อโต้แย้งมุ่งเน้นไปที่การที่ Redis เปลี่ยนใบอนุญาตโอเพ่นซอร์ส ซึ่งทำให้เกิดความไม่พอใจในหมู่ผู้ร่วมให้ข้อมูลที่รู้สึกถูกหักหลังจากการเปลี่ยนแปลงนี้ - ใบอนุญาตใหม่ถูกมองว่าโดยบางคนว่าเป็นการทำให้การใช้งานทางกฎหมายซับซ้อนขึ้น ในขณะที่คนอื่นมองว่าเป็นสิ่งจำเป็นเพื่อป้องกันการแสวงหาผลประโยชน์โดยบริษัทขนาดใหญ่ - การเกิดขึ้นของ Valkey ซึ่งเป็นการแยกตัวของ Redis ที่ได้รับการสนับสนุนจากบริษัทเทคโนโลยีรายใหญ่ และการกลับมาของผู้ก่อตั้ง Redis Salvatore Sanfilippo เป็นพัฒนาการที่สำคัญในข้อถกเถียงที่กำลังดำเนินอยู่เกี่ยวกับการออกใบอนุญาตโอเพ่นซอร์สและอิทธิพลของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">นักพัฒนาเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้โทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักพัฒนาในบังกลาเทศเขียนโค้ดปลั๊กอิน Neovim จำนวน 25,000 บรรทัดโดยใช้เพียงโทรศัพท์และหน้าจอสัมผัส แสดงให้เห็นถึงความทุ่มเทและความสามารถในการปรับตัวที่น่าทึ่ง</li>
<li>มีการจัดงานระดมทุนเพื่อจัดหาคอมพิวเตอร์แล็ปท็อปให้กับเขา เนื่องจากแล็ปท็อปมีราคาสูงในบังกลาเทศ ซึ่งเน้นถึงอุปสรรคทางการเงินที่นักพัฒนาในประเทศกำลังพัฒนาต้องเผชิญ</li>
<li>นักพัฒนาใช้เครื่องมืออย่าง Termius, tmux, และ Vim บนโทรศัพท์ของเขา และความพยายามของเขาได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับความท้าทายของการเขียนโค้ดบนโทรศัพท์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">การยกเลิกบัญชีธนาคาร (และการหักล้าง?)</a></h2>
<ul>
<li>การปิดบัญชีธนาคารโดยไม่สมัครใจ หรือที่เรียกว่า Debanking เป็นประเด็นที่มีการถกเถียงกันอย่างมาก โดยเฉพาะอย่างยิ่งในธุรกิจคริปโต ซึ่งมีความกังวลว่าอาจถูกใช้เป็นเครื่องมือทางการเมือง</li>
<li>การอภิปรายเกี่ยวข้องกับปฏิสัมพันธ์ที่ซับซ้อนระหว่างผู้มีบทบาทภาคเอกชนและรัฐ โดยบางคนมองว่าการยกเลิกบัญชีธนาคารเป็นสิ่งจำเป็นสำหรับการจัดการความเสี่ยง ในขณะที่คนอื่นมองว่าไม่ยุติธรรมและขาดกระบวนการที่เหมาะสม</li>
<li>การดำเนินการทางกฎหมายในอดีตเช่น Operation Choke Point ซึ่งกดดันให้ธนาคารตัดความสัมพันธ์กับอุตสาหกรรมบางประเภท ถูกวิจารณ์ว่าเหมือนกับการดำเนินการในปัจจุบันต่อธุรกิจคริปโตที่ถูกเรียกว่า &#39;Choke Point 2.0&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การยกเลิกบัญชีธนาคารหมายถึงการที่ธนาคารปิดบัญชีหรือปฏิเสธการให้บริการ ซึ่งมักเกิดจากแรงกดดันด้านกฎระเบียบ เช่น กฎหมายป้องกันการฟอกเงิน (AML) ที่มีเป้าหมายเพื่อป้องกันกิจกรรมทางการเงินที่ผิดกฎหมาย</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงการขาดความโปร่งใสและกระบวนการที่เหมาะสมในกระบวนการยกเลิกบัญชีธนาคาร ซึ่งอาจส่งผลกระทบอย่างไม่เป็นธรรมต่อบุคคลและธุรกิจ ทำให้การมีส่วนร่วมทางเศรษฐกิจของพวกเขาถูกจำกัด</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ว่าธนาคารควรถูกบังคับให้เสนอบริการพื้นฐานแก่ทุกคนหรือไม่ โดยไม่คำนึงถึงความเสี่ยงที่รับรู้ และประเด็นนี้เกี่ยวข้องกับข้อกังวลทางการเมืองและสังคมที่กว้างขึ้นอย่างไร</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ดับเบิ้ล (YC W24) – การลงทุนในดัชนีด้วยอัตราค่าใช้จ่าย 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการเงินที่อนุญาตให้ลงทุนในดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนี โดยไม่มีอัตราส่วนค่าใช้จ่าย และคิดค่าธรรมเนียมคงที่ $1/เดือน สำหรับการจัดการ การปรับสมดุล และการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี</li>
<li>แพลตฟอร์มนี้เสนอการจัดทำดัชนีโดยตรงโดยการซื้อหุ้นรายตัวจากดัชนียอดนิยม ให้การปรับแต่งและการเพิ่มประสิทธิภาพพอร์ตโฟลิโอรายวัน ซึ่งทำให้แตกต่างจากที่ปรึกษาโรโบอื่น ๆ</li>
<li>Double ได้บรรลุเป้าหมายในการจัดการสินทรัพย์มูลค่า 10 ล้านดอลลาร์ และมุ่งหวังที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมที่มีมูลค่า 100 พันล้านดอลลาร์ต่อปี โดยการเสนอแผนการลงทุนที่มีค่าธรรมเนียมต่ำ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Double เป็นแพลตฟอร์มการลงทุนที่นำเสนอการลงทุนในดัชนีด้วยค่าธรรมเนียมคงที่ $1 ต่อเดือนและอัตราค่าใช้จ่าย 0% โดยมีเป้าหมายที่จะเปลี่ยนแปลงตลาด ETF และกองทุนรวมแบบดั้งเดิม - ก่อตั้งโดย JJ และ Mark แพลตฟอร์มนี้จัดการดัชนีตลาดหุ้นกว่า 50 ดัชนีและดูแลงานต่างๆ เช่น การปรับสมดุลและการเก็บเกี่ยวผลขาดทุนทางภาษี โดยมีสินทรัพย์ภายใต้การจัดการมูลค่า $10 ล้าน - แม้จะมีโครงสร้างค่าธรรมเนียมที่เป็นนวัตกรรม แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับความยั่งยืน ความปลอดภัยของ Double และการเปรียบเทียบกับสถาบันการเงินที่มีชื่อเสียงเช่น Vanguard และ Fidelity</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สิ่งที่เรารู้เกี่ยวกับผู้ต้องสงสัยยิงซีอีโอ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%B4%E0%B9%88%E0%B8%87%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%80%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%A2%E0%B8%A7%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%9C%E0%B8%B9%E0%B9%89%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%87%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%A2%E0%B8%A2%E0%B8%B4%E0%B8%87%E0%B8%8B%E0%B8%B5%E0%B8%AD%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2010%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">เว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โดเมนของ Itch.io ถูกปิดใช้งานเนื่องจากรายงานการฉ้อโกงและฟิชชิ่งที่ผิดพลาดโดย BrandShield เกี่ยวกับหน้าแฟนเพจสำหรับเกม Funko Pop - เหตุการณ์นี้เน้นถึงปัญหากับการบังคับใช้เครื่องหมายการค้าอัตโนมัติและการขาดการตรวจสอบจากมนุษย์ รวมถึงการตอบสนองที่ล่าช้าจากผู้รับจดทะเบียน iwantmyname - สถานการณ์นี้ได้จุดประกายการสนับสนุนจากผู้ใช้ต่อ itch.io และการวิพากษ์วิจารณ์ต่อฝ่ายที่เกี่ยวข้องในการปิดใช้งาน</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">การประนีประนอมในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>วิศวกรความปลอดภัยได้ระบุช่องโหว่ในกระบวนการอัปเกรดเฟิร์มแวร์ของ OpenWrt ซึ่งรวมถึงการฉีดคำสั่งและปัญหาการชนกันของแฮช SHA-256 - ช่องโหว่เหล่านี้เปิดโอกาสให้ผู้โจมตีสามารถฉีดคำสั่งและสร้างการชนกันของแฮช ซึ่งนำไปสู่การติดตั้งเฟิร์มแวร์ที่เป็นอันตราย - ทีม OpenWrt ได้แก้ไขช่องโหว่เหล่านี้อย่างรวดเร็ว โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรักษาความปลอดภัยที่แข็งแกร่งในห่วงโซ่อุปทานซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ช่องโหว่ในห่วงโซ่อุปทานของ OpenWrt ทำให้สามารถดำเนินการโค้ดที่กำหนดเป้าหมายได้โดยไม่ต้องมีการตรวจสอบความถูกต้อง ซึ่งก่อให้เกิดความเสี่ยงต่อการสร้างซอฟต์แวร์ที่มีช่องโหว่ - เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความสำคัญของการสร้างซอฟต์แวร์ที่สามารถทำซ้ำได้และมีความโปร่งใส เช่นเดียวกับแนวปฏิบัติในที่เก็บ ebuild ของ Gentoo - การตอบสนองอย่างรวดเร็วของ OpenWrt แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพของโครงการโอเพนซอร์สในการจัดการปัญหาด้านความปลอดภัยเมื่อเทียบกับทางเลือกที่เป็นซอฟต์แวร์ปิด</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger ไม่เหมาะสมสำหรับอินเทล</a></h2>
<ul>
<li>แม้ว่า Pat Gelsinger จะมีความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและทักษะการบริหารจัดการ แต่เขาถูกมองว่าไม่เหมาะสมที่จะเป็น CEO ของ Intel เนื่องจากไม่สามารถแก้ไขปัญหาด้านวัฒนธรรมและกลยุทธ์ของบริษัทได้</li>
<li>การตัดสินใจในการเป็นผู้นำของเขา เช่น การรักษาเงินปันผลและการโฆษณาเชิงรุก ถูกวิพากษ์วิจารณ์ว่าเป็นการสะท้อนถึงแนวทางในยามสงบมากกว่าการเป็นผู้นำที่จำเป็นในยามสงคราม</li>
<li>การบริหารจัดการของ Gelsinger ในบริการโรงหล่อของ Intel และการยุติโครงการ Tofino ซึ่งเป็นซิลิคอนสวิตช์ที่สามารถโปรแกรมได้ที่มีศักยภาพ ถูกมองว่าเป็นความผิดพลาดที่สำคัญ ทำให้ปัญหาทางวัฒนธรรมของ Intel ยังคงไม่ได้รับการแก้ไข</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO ของ Intel, เผชิญกับความท้าทายรวมถึงความล่าช้าในการผลิต 10nm และการแข่งขันจาก TSMC ซึ่งนำไปสู่การลดลงของหุ้นอย่างมีนัยสำคัญแม้จะมีการลงทุนเชิงกลยุทธ์ในโรงงานการผลิตก็ตาม</li>
<li>นักวิจารณ์เสนอแนะว่าคณะกรรมการของ Intel ซึ่งประกอบด้วยสมาชิกที่ไม่ใช่สายเทคนิคเป็นหลัก อาจเป็นปัญหาหลัก โดยตั้งคำถามว่าความเชี่ยวชาญทางเทคนิคของ Gelsinger หรือบุคคลภายนอกจำเป็นต่อการแก้ไขปัญหาของ Intel หรือไม่</li>
<li>การถกเถียงที่กำลังดำเนินอยู่มุ่งเน้นไปที่ว่ายุทธศาสตร์ของ Gelsinger นั้นเหมาะสมหรือไม่ หรือว่าการจัดองค์ประกอบและการตัดสินใจของคณะกรรมการกำลังขัดขวางความก้าวหน้าของ Intel</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON สำหรับมนุษย์</a></h2>
<ul>
<li>JSON5 ซึ่งเป็นส่วนขยายของ JSON ถูกออกแบบมาเพื่อให้ง่ายต่อการแก้ไขด้วยมือ ทำให้เหมาะสำหรับไฟล์การกำหนดค่า แต่ไม่เหมาะสำหรับการสื่อสารระหว่างเครื่องจักร</li>
<li>ตั้งแต่เปิดตัวในปี 2012 JSON5 ได้รับความนิยมอย่างมาก โดยมีการดาวน์โหลดมากกว่า 65 ล้านครั้งต่อสัปดาห์ และถูกใช้งานโดยโครงการใหญ่ ๆ เช่น Chromium และ Next.js</li>
<li>JSON5 เป็นส่วนขยายของ JSON ที่รวมคุณสมบัติของ ECMAScript 5.1 ทำให้มีไวยากรณ์ที่ยืดหยุ่น และเข้ากันได้กับ ES5 โดยมีไลบรารี JavaScript สำหรับการแยกวิเคราะห์และการทำให้เป็นอนุกรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 เป็นส่วนขยายของ JSON ที่ออกแบบมาให้เป็นมิตรกับมนุษย์มากขึ้น โดยอนุญาตให้มีคุณสมบัติเช่น คอมเมนต์และเครื่องหมายจุลภาคท้าย</li>
<li>มีการถกเถียงกันว่าควรให้ JSON ยังคงความเรียบง่ายหรือพัฒนาด้วยคุณสมบัติเพิ่มเติม เช่นที่เห็นใน JSON5 ซึ่งไม่ใช่การอัปเดตอย่างเป็นทางการแต่เป็นรูปแบบทางเลือก</li>
<li>บางคนแนะนำให้ใช้รูปแบบอื่น ๆ เช่น TOML หรือ HJSON สำหรับการกำหนดค่าที่อ่านง่ายขึ้นสำหรับมนุษย์ ซึ่งเน้นถึงการอภิปรายที่กำลังดำเนินอยู่เกี่ยวกับการพัฒนาของ JSON</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">สหราชอาณาจักรห้ามโฆษณาทางทีวีในช่วงกลางวันสำหรับซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์</a></h2>
<ul>
<li>รัฐบาลสหราชอาณาจักรกำลังดำเนินการห้ามโฆษณาทางโทรทัศน์ในช่วงกลางวันสำหรับอาหารที่มีน้ำตาลและ &quot;ไม่ดีต่อสุขภาพ&quot; เช่น ซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์ เพื่อแก้ไขปัญหาโรคอ้วนในเด็ก</li>
<li>เริ่มตั้งแต่เดือนตุลาคมปีหน้า โฆษณาเหล่านี้จะได้รับอนุญาตให้ออกอากาศหลังเวลา 21:00 น. เท่านั้น โดยมีเป้าหมายเพื่อป้องกัน 20,000 กรณีของโรคอ้วนในเด็กในแต่ละปี</li>
<li>รัฐมนตรีสาธารณสุข เวส สตรีทิง เน้นย้ำถึงความสำคัญของการหยุดการโฆษณาอาหารขยะที่มุ่งเป้าไปที่เด็ก ๆ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สหราชอาณาจักรได้ดำเนินการห้ามโฆษณาอาหารขยะทางโทรทัศน์ในช่วงกลางวัน ซึ่งรวมถึงซีเรียล มัฟฟิน และเบอร์เกอร์ เพื่อเป็นมาตรการในการต่อสู้กับโรคอ้วนในเด็ก</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการห้ามนี้ไม่เพียงพอ เนื่องจากเด็ก ๆ ได้รับอิทธิพลจากโฆษณาออนไลน์บนแพลตฟอร์มอย่าง YouTube และ TikTok มากกว่า ซึ่งไม่ได้รวมอยู่ในการห้ามนี้</li>
<li>การถกเถียงยังคงมีอยู่ว่ารัฐบาลควรบังคับใช้กฎหมายที่มีอยู่และควบคุมโฆษณาออนไลน์ที่มุ่งเป้าไปที่เด็กหรือไม่ หรือว่าผู้ปกครองควรมีความรับผิดชอบมากขึ้นในการปกป้องเด็กจากโฆษณาที่เป็นอันตราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner ได้ตัดสินใจยกเลิกบัญชีของเราและยุติการให้บริการเซิร์ฟเวอร์ทั้งหมด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การยกเลิกบัญชีและการยุติเซิร์ฟเวอร์ของ Hetzner ได้กระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความจำเป็นของการสำรองข้อมูลและแผนการกู้คืนจากภัยพิบัติ</li>
<li>ผู้ใช้ได้แบ่งปันประสบการณ์เกี่ยวกับการบังคับใช้ข้อกำหนดการให้บริการ (ToS) ที่เข้มงวดของ Hetzner ซึ่งรวมถึงการปิดเซิร์ฟเวอร์ทันทีเมื่อมีการละเมิด ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับความน่าเชื่อถือของผู้ให้บริการคลาวด์</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงความเสี่ยงของการพึ่งพาผู้ให้บริการเพียงรายเดียวและความสำคัญของการใช้ผู้ให้บริการหลายรายสำหรับการสำรองข้อมูลเพื่อให้มั่นใจในความปลอดภัยของข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">วิลโลว์, ชิปควอนตัมของเรา</a></h2>
<ul>
<li>Google ได้เปิดตัว Willow ซึ่งเป็นชิปควอนตัมที่แสดงถึงความก้าวหน้าที่สำคัญในด้านการแก้ไขข้อผิดพลาดของควอนตัมและความเร็วในการคำนวณ - Willow ได้แสดงความสามารถของมันโดยการทำการคำนวณในเวลาน้อยกว่าห้านาที ซึ่งเป็นงานที่ซูเปอร์คอมพิวเตอร์ต้องใช้เวลา 10 เซปทิลเลียนปี ซึ่งบ่งบอกถึงศักยภาพในการจัดการกับปัญหาที่ซับซ้อนเกินกว่าคอมพิวเตอร์แบบดั้งเดิม - การพัฒนานี้มีความสำคัญต่ออนาคตของคอมพิวเตอร์ควอนตัมที่สามารถใช้งานได้ในเชิงพาณิชย์ โดยมีผลกระทบต่อการปฏิวัติอุตสาหกรรมต่าง ๆ เช่น การแพทย์ พลังงาน และปัญญาประดิษฐ์ (AI)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การประกาศของ Google เกี่ยวกับชิปควอนตัม Willow ที่มีมากกว่า 100 คิวบิตพร้อมความเสถียร ถือเป็นก้าวสำคัญในวงการคอมพิวเตอร์ควอนตัม - การพัฒนานี้อาจมีผลต่อ AI และความปลอดภัยของข้อมูล เนื่องจากคอมพิวเตอร์ควอนตัมสร้างความท้าทายต่อวิธีการเข้ารหัสแบบดั้งเดิม - แม้จะมีความสำเร็จนี้ แต่การใช้งานจริงเช่นอัลกอริทึมของ Shor ยังคงต้องการจำนวนคิวบิตที่มากกว่านี้มาก ทำให้เกิดปฏิกิริยาที่หลากหลายเกี่ยวกับผลกระทบในทันทีของชิปนี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: โซระ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องมือสร้างวิดีโอ Sora ของ OpenAI กำลังได้รับการวิจารณ์ที่หลากหลายเนื่องจากความท้าทายในการสร้างเนื้อหาที่แม่นยำ เนื่องจากเทคโนโลยี AI ในปัจจุบันยังคงมีปัญหาในการจัดการกับคำสั่งที่ละเอียดและความแม่นยำในการเคลื่อนไหว</li>
<li>เครื่องมือนี้ยังไม่พร้อมใช้งานในสหภาพยุโรป และการเปิดตัวได้เผชิญกับปัญหาเซิร์ฟเวอร์ ซึ่งส่งผลกระทบต่อประสบการณ์ของผู้ใช้</li>
<li>ในขณะที่ผู้ใช้บางคนชื่นชมความแปลกใหม่และศักยภาพของเนื้อหาที่สร้างโดย AI แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับคุณภาพและโครงสร้างการกำหนดราคา โดยบางคนสังเกตว่ามันล้าหลังกว่าคู่แข่ง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เว็บไซต์ Itch.io ถูกปิดโดย Funko" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%A7%E0%B9%87%E0%B8%9A%E0%B9%84%E0%B8%8B%E0%B8%95%E0%B9%8C%20Itch.io%20%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%9B%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B9%82%E0%B8%94%E0%B8%A2%20Funko&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%209%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt เป็นเบราว์เซอร์ที่ออกแบบมาสำหรับผู้ใช้ขั้นสูง โดยเน้นการนำทางด้วยแป้นพิมพ์และประสิทธิภาพในการวิเคราะห์และดึงข้อมูลออนไลน์</li>
<li>มีเครื่องมือที่ทรงพลัง เช่น การบอกใบ้ลิงก์, Jump Headings สำหรับการนำทางเอกสาร, และการค้นหาแบบคลุมเครือสำหรับการจัดการแท็บและการดำเนินการคำสั่งได้อย่างง่ายดาย</li>
<li>ฟังก์ชันเพิ่มเติมรวมถึง REPL (Read-Eval-Print Loop) ในตัวสำหรับการเขียนโปรแกรม, การค้นหาบุ๊กมาร์คอัจฉริยะ, การเติมข้อมูลอัตโนมัติที่ปรับแต่งได้, ประวัติคลิปบอร์ด, และประวัติแบบต้นไม้สำหรับติดตามหน้าที่เข้าชม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt เป็นเบราว์เซอร์ที่ผสานรวมเครื่องมือ AI และเครื่องมือเชิงความหมาย โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มประสบการณ์ของผู้ใช้ด้วยการทำหน้าที่เป็น &quot;สมองที่สอง&quot; แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะสงสัยเกี่ยวกับความสามารถของ AI และผลกระทบต่อประสิทธิภาพ</li>
<li>เขียนด้วย Common Lisp, Nyxt ถูกออกแบบมาให้สามารถขยายได้อย่างมากเหมือนกับ Emacs แต่ไม่รองรับ WebExtensions ทำให้มีข้อจำกัดในการใช้งานร่วมกับส่วนขยายยอดนิยมเช่น uBlock Origin</li>
<li>แม้ว่าจะมีคุณสมบัติพิเศษเช่นประวัติแบบต้นไม้และการทำงานที่ขับเคลื่อนด้วยแป้นพิมพ์ แต่ความเป็นประโยชน์ของมันยังคงเป็นที่ถกเถียงเมื่อเทียบกับเบราว์เซอร์อย่าง qutebrowser และ Firefox; มันมีให้ใช้งานบน Linux โดยมีการสนับสนุนอย่างไม่เป็นทางการสำหรับ BSD, macOS และ Windows</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">รัฐบาลซีเรียล่มสลาย สิ้นสุดการปกครอง 50 ปีของตระกูลอัสซาด</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การปกครองของตระกูลอัสซาดในซีเรียที่ยาวนานถึง 50 ปีได้สิ้นสุดลงแล้ว ซึ่งบ่งบอกถึงความอ่อนแอของผู้สนับสนุนหลักของพวกเขาอย่างรัสเซียและอิหร่านที่กำลังมีส่วนร่วมในความขัดแย้งอื่น ๆ</li>
<li>สุญญากาศทางอำนาจในซีเรียได้นำไปสู่สถานการณ์ที่ซับซ้อน โดยมีหลายฝ่ายแข่งขันกันเพื่อควบคุม ซึ่งสร้างความไม่แน่นอนเกี่ยวกับอนาคตของประเทศ</li>
<li>การล่มสลายของอัสซาดอาจส่งผลให้เกิดความไม่มั่นคงในภูมิภาคและมีผลกระทบที่กว้างขึ้นต่อการเมืองโลก รวมถึงความขัดแย้งในยูเครน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">วิศวกรรมย้อนกลับรูปแบบไฟล์ภาพเกมของ Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>เซก้าแชนแนลเป็นบริการเกมตามความต้องการที่บุกเบิกสำหรับเซก้าเจเนซิส ซึ่งเปิดให้บริการตั้งแต่ปี 1994 ถึง 1998 โดยมีเกมประมาณ 50 เกมต่อเดือน ในปี 2024 ผู้ใช้คนหนึ่งค้นพบซีดีภาพเกมของเซก้าแชนแนลจากปี 1996 ซึ่งนำไปสู่ความพยายามในการวิศวกรรมย้อนกลับเพื่อดึงและอนุรักษ์ข้อมูลของมัน โครงการนี้ประสบความสำเร็จในการถอดรหัสเกมพิเศษ โดยเน้นย้ำถึงบทบาทของความพยายามของชุมชนและวิศวกรรมย้อนกลับในการอนุรักษ์ประวัติศาสตร์การเล่นเกม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ช่องเซก้าเป็นบริการที่ล้ำสมัยในยุค 1990 ที่อนุญาตให้ผู้ใช้ดาวน์โหลดเกมผ่านทางเคเบิลทีวี โดยทำงานคล้ายกับ Teletext ที่มีการวนข้อมูลอย่างต่อเนื่อง</li>
<li>มันเป็นบรรพบุรุษของการจัดจำหน่ายเกมดิจิทัลสมัยใหม่ โดยเสนอเกมที่หมุนเวียนให้เลือกเล่นสำหรับค่าธรรมเนียมการสมัครสมาชิก แม้จะมีความท้าทายทางเทคนิคและการเข้าถึงที่จำกัด</li>
<li>บริการนี้ต้องการฮาร์ดแวร์พิเศษและใช้การส่งผ่านดาวเทียมไปยังหัวเคเบิล แต่เป็นที่รู้จักในเรื่องความไม่น่าเชื่อถือในบางพื้นที่</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">มหาวิหารน็อทร์-ดามเปิดอีกครั้ง</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มหาวิหารน็อทร์-ดามได้เปิดอีกครั้ง โดยได้รับการบูรณะให้กลับคืนสู่ลักษณะยุคกลางดั้งเดิมพร้อมการปรับปรุงสมัยใหม่ เช่น ยอดแหลมใหม่</li>
<li>การบูรณะมุ่งเน้นไปที่การสะท้อนการออกแบบเริ่มแรกของมหาวิหารมากกว่าสภาพก่อนเกิดไฟไหม้ในปี 2018 ได้รับคำชมเชยในด้านฝีมือและเทคนิคดั้งเดิม</li>
<li>โครงการนี้ได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับการสร้างสมดุลระหว่างความถูกต้องทางประวัติศาสตร์กับองค์ประกอบสมัยใหม่ โดยดึงดูดความสนใจอย่างมากต่อความสำคัญทางวัฒนธรรมและประวัติศาสตร์ของนอเทรอดาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs สืบสวนแฮกเกอร์ที่โหดร้ายที่สุดบนอินเทอร์เน็ตจากสถานที่ลับ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, นักข่าวด้านความปลอดภัยทางไซเบอร์ที่มีชื่อเสียง, เป็นที่รู้จักจากการสืบสวนกิจกรรมการแฮ็ก รวมถึงการเปิดโปงข้อบกพร่องสำคัญในการติดตามโทรศัพท์มือถือในปี 2018</li>
<li>บทความกล่าวถึงความง่ายดายที่แฮกเกอร์วัยรุ่นสามารถเรียนรู้ทักษะผ่านชุมชนออนไลน์ โดยเน้นถึงการเข้าถึงความรู้เกี่ยวกับการแฮ็ก</li>
<li>นอกจากนี้ยังกล่าวถึงความเสี่ยงที่แฮกเกอร์ต้องเผชิญ ซึ่งมักจะได้รับผลตอบแทนทางการเงินเพียงเล็กน้อย โดยเน้นถึงความสำคัญและความท้าทายของสาขาความปลอดภัยทางไซเบอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">ผู้ให้ข้อมูลสายการบินได้รับเงินหลายพันจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ให้ข้อมูลของสายการบินได้รับแรงจูงใจทางการเงินจากการยึดเงินสดของผู้โดยสาร ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการละเมิดสิทธิพลเมืองที่อาจเกิดขึ้น</li>
<li>การค้นหาแบบ &quot;ยินยอม&quot; ของ DEA ที่สนามบิน ซึ่งมักถูกวิจารณ์ว่าอิงจากเกณฑ์ที่อ่อนแอ ได้ถูกระงับหลังจากรายงานของผู้ตรวจการกระทรวงยุติธรรม</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการยึดทรัพย์สินทางแพ่งขัดต่อรัฐธรรมนูญและสนับสนุนการปฏิรูประบบเพื่อป้องกันการใช้อำนาจในทางที่ผิดของการบังคับใช้กฎหมาย</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">การท่องเนื้อหาที่เป็นลบทางออนไลน์ทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลง: การศึกษา</a></h2>
<ul>
<li>นักวิจัยจาก MIT ได้สร้างปลั๊กอินเว็บชื่อ &quot;Digital Diet&quot; เพื่อช่วยผู้ใช้ในการตัดสินใจเกี่ยวกับเนื้อหาออนไลน์อย่างมีข้อมูลเพื่อปกป้องสุขภาพจิตของพวกเขา</li>
<li>เครื่องมือนี้ใช้การประมวลผลภาษาธรรมชาติ (NLP) เพื่อประเมินหน้าเว็บโดยอิงจากอารมณ์ ความรู้ และความสามารถในการดำเนินการ เพื่อชี้นำผู้ใช้ไปยังเนื้อหาที่เป็นบวกมากขึ้น</li>
<li>งานวิจัยเน้นย้ำถึงความสัมพันธ์สองทางระหว่างพฤติกรรมออนไลน์และสุขภาพจิต โดยมีผลการวิจัยที่ตีพิมพ์ในวารสาร Nature Human Behavior</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาแสดงให้เห็นว่าการสัมผัสกับเนื้อหาออนไลน์ที่เป็นลบสามารถทำให้ปัญหาสุขภาพจิตแย่ลงได้ โดยส่งผลให้เกิดความรู้สึกวิตกกังวลและสิ้นหวัง - การจัดการการบริโภคออนไลน์เป็นสิ่งสำคัญ เนื่องจากการสัมผัสกับข้อมูลเชิงลบอย่างต่อเนื่องสามารถส่งผลกระทบอย่างมากต่อความคิดและอารมณ์ - แม้ว่าการรับรู้ข้อมูลจะสำคัญต่อการเปลี่ยนแปลงของสังคม แต่หลายคนพบว่าการลดการสัมผัสกับข่าวเชิงลบและมุ่งเน้นที่ความเป็นอยู่ที่ดีของตนเองสามารถช่วยบรรเทาได้</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: เบราว์เซอร์ของแฮกเกอร์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20%E0%B9%80%E0%B8%9A%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%8C%E0%B9%80%E0%B8%8B%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B4%E0%B8%95%E0%B8%A2%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%208%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">ปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">องค์ประกอบการสนทนา</a></h2>
<ul>
<li>องค์ประกอบ HTML `` ใช้สำหรับสร้างกล่องโต้ตอบ ซึ่งสามารถเป็นแบบโมดอล (หยุดการโต้ตอบกับหน้า) หรือแบบไม่ใช่โมดอล (อนุญาตให้มีการโต้ตอบได้)</li>
<li>เมธอด JavaScript <code>.showModal()</code> และ <code>.show()</code> ใช้สำหรับแสดงไดอะล็อกแบบโมดอลและไม่ใช่โมดอลตามลำดับ ในขณะที่ <code>.close()</code> ใช้สำหรับปิดไดอะล็อกเหล่านั้น</li>
<li>การเข้าถึงเป็นสิ่งสำคัญ ควรตรวจสอบให้แน่ใจว่าการโฟกัสถูกตั้งค่าอย่างถูกต้องและมีวิธีการปิด เช่น ปุ่ม ในขณะที่ใช้ CSS <code>::backdrop</code> สำหรับการจัดสไตล์พื้นหลังของโมดอล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>องค์ประกอบ dialog บน developer.mozilla.org ได้เริ่มต้นการถกเถียงเกี่ยวกับการใช้ HTML องค์ประกอบเชิงโต้ตอบ เช่น ตัวเลือกไฟล์และเครื่องเล่นสื่อ โดยมีความคิดเห็นที่แตกต่างกันเกี่ยวกับความสม่ำเสมอและความสามารถในการคาดเดาของพวกมันในเบราว์เซอร์ต่าง ๆ</li>
<li>ในขณะที่นักพัฒนาบางคนวิจารณ์องค์ประกอบ dialog ว่าไม่มีสไตล์และไม่ทำงานเหมือนป๊อปอัพพื้นเมือง คนอื่นๆ กลับให้คุณค่ากับประโยชน์ด้านความหมายและการเข้าถึงของมัน</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความท้าทายในการรักษาความสม่ำเสมอของการออกแบบและความกังวลเกี่ยวกับการใช้งานที่ไม่เหมาะสมโดยผู้โฆษณา ซึ่งบ่งชี้ว่าองค์ประกอบการสนทนาเป็นก้าวที่ก้าวหน้าแต่ยังคงต้องการการปรับปรุงเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">ผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดตัว Organic Maps โครงการโอเพ่นซอร์สที่แยกออกมา</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps ได้ปล่อยซอร์สโค้ดสำหรับ &quot;เมตาเซิร์ฟเวอร์&quot; ซึ่งช่วยเพิ่มความเร็วในการดาวน์โหลดแผนที่โดยการนำผู้ใช้ไปยังเซิร์ฟเวอร์ Content Delivery Network (CDN) ที่ดีที่สุดตามตำแหน่งที่ตั้งของพวกเขา</li>
<li>โค้ดที่เคยปิดไว้เพื่อป้องกันการแยกโครงการโดยไม่ได้รับอนุญาต ตอนนี้เปิดภายใต้ใบอนุญาต MIT ส่งเสริมความโปร่งใสและการมีส่วนร่วมของชุมชน</li>
<li>ทีมกำลังพิจารณาใหม่เกี่ยวกับการใช้ Cloudflare Workers เพื่อป้องกันการผูกขาดกับผู้ให้บริการ และได้ย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงที่ไม่ได้รับอนุญาตซึ่งทำโดยผู้ร่วมงาน โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นของพวกเขาต่อความเป็นส่วนตัวและความโปร่งใส</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อเล็กซานเดอร์ บอร์ซุก ผู้ร่วมก่อตั้ง Maps.me พยายามปิดโครงการแยกของ Organic Maps ที่เป็นโอเพ่นซอร์สโดยการเปลี่ยนแปลงใบอนุญาต MIT และเพิ่มการบันทึกลงในที่เก็บข้อมูลส่วนตัว - โรมัน ซิสซิค ผู้ดูแลโครงการอีกคนหนึ่งได้ย้อนกลับการเปลี่ยนแปลงเหล่านี้และทำให้ที่เก็บข้อมูลเป็นสาธารณะ นำไปสู่ความขัดแย้งและการเพิกถอนสิทธิ์ของเขา - เหตุการณ์นี้เน้นถึงความขัดแย้งภายในเกี่ยวกับธรรมชาติของโครงการที่เป็นโอเพ่นซอร์ส แต่ Organic Maps ยังคงเป็นแอปพลิเคชันแผนที่ออฟไลน์ที่มีการใช้งานอย่างกว้างขวาง</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">วิธีใช้ Postgres สำหรับทุกสิ่ง</a></h2>
<ul>
<li>“Postgres for Everything” เป็นคลังข้อมูลที่ส่งเสริมการใช้ PostgreSQL ซึ่งเป็นฐานข้อมูลเชิงสัมพันธ์แบบโอเพ่นซอร์สที่ได้รับความนิยม สำหรับการใช้งานที่หลากหลายเกินกว่าหน้าที่ฐานข้อมูลแบบดั้งเดิม - คลังข้อมูลนี้เชิญชวนให้มีการร่วมมือและติดตามการใช้งาน PostgreSQL ในรูปแบบที่สร้างสรรค์ต่างๆ เช่น งาน cron, คิวข้อความ, การวิเคราะห์ และอื่นๆ โดยเน้นถึงความหลากหลายในการใช้งาน - โครงการนี้รวมถึง 11 รายการที่เกี่ยวข้องกับ Supabase ซึ่งเป็นแพลตฟอร์มที่ให้บริการแบ็กเอนด์โดยใช้ PostgreSQL แสดงให้เห็นถึงการบูรณาการและประโยชน์ในการพัฒนาแอปพลิเคชันสมัยใหม่</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงความหลากหลายของ Postgres ในการใช้งานต่าง ๆ แต่ก็ชี้ให้เห็นข้อจำกัด เช่น การจัดการอักขระ null ในสตริงและการต้องใช้ SQL ที่กำหนดเองสำหรับการสแกนข้ามดัชนี - ความคิดเห็นแตกต่างกันเกี่ยวกับการใช้ Postgres สำหรับทุกวัตถุประสงค์ โดยบางคนเตือนถึงการพึ่งพาฐานข้อมูลเดียวมากเกินไปสำหรับทีมขนาดใหญ่ ในขณะที่คนอื่น ๆ ชื่นชมความเรียบง่ายและความซับซ้อนที่ลดลง - มีการกล่าวถึงทางเลือกอื่น ๆ เช่น Redis พร้อมกับความท้าทายในการขยายขนาดและความสำคัญของการหลีกเลี่ยงการออกแบบที่ซับซ้อนเกินไปในช่วงเริ่มต้นของโครงการ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">เรื่องโกหกที่ฉันถูกบอกเกี่ยวกับการแก้ไขร่วมกัน, ตอนที่ 1: อัลกอริทึมสำหรับการแก้ไขแบบออฟไลน์</a></h2>
<ul>
<li>เมื่อต้นปี 2024 การวิจัยเกี่ยวกับระบบการแก้ไขร่วมกันสำหรับโปรแกรมแก้ไขข้อความของ Moment ได้เน้นถึงความท้าทายในการแก้ไขแบบออฟไลน์ ซึ่งอัลกอริธึมยอดนิยมอย่าง CRDTs (Conflict-free Replicated Data Types) และ OT (Operational Transformation) มักจะล้มเหลว - การแก้ไขแบบออฟไลน์เพิ่มความขัดแย้งโดยตรง โดย 20-30% ของความขัดแย้งเหล่านี้ส่งผลให้เกิดผลลัพธ์ที่ไม่เป็นที่ยอมรับ ซึ่งบ่งชี้ว่าปัญหานี้เป็นความท้าทายด้านอินเทอร์เฟซผู้ใช้/ประสบการณ์ผู้ใช้ (UI/UX) มากกว่าปัญหาด้านอัลกอริธึม - นักวิจัยกำลังมุ่งเน้นไปที่การปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้ในการแก้ไขแบบออฟไลน์ โดยเปรียบเทียบกับวิธีที่ git จัดการการรวมเอกสาร ซึ่งเป็นการพัฒนาที่มีแนวโน้มดี</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงความท้าทายของการแก้ไขร่วมกัน โดยเฉพาะในโหมดออฟไลน์ และวิจารณ์อัลกอริทึมปัจจุบันเช่น Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) และ Operational Transformation (OT) ที่ไม่สามารถให้ผลลัพธ์ที่มีความหมายทางความหมายเสมอไป มีความเห็นพ้องต้องกันถึงความจำเป็นในการปรับปรุงการแก้ไขความขัดแย้ง ซึ่งอาจทำได้ผ่านการป้อนข้อมูลจากผู้ใช้หรือเครื่องมือขั้นสูงเช่น Large Language Models (LLMs) เพื่อจัดการกับความขัดแย้งทางความหมายอย่างมีประสิทธิภาพ การอภิปรายยังพิจารณาถึงบทบาทของโซลูชัน User Interface/User Experience (UI/UX) ในการเพิ่มประสบการณ์การแก้ไขร่วมกัน โดยเน้นว่าปัญหานี้ขยายเกินกว่าอัลกอริทึมไปถึงการเข้าใจเจตนาของผู้ใช้</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">ผลลัพธ์ที่มีโครงสร้างด้วย Ollama</a></h2>
<ul>
<li>โอแลม่าได้แนะนำการสนับสนุนสำหรับการสร้างผลลัพธ์ที่มีโครงสร้าง ทำให้โมเดลสามารถสร้างผลลัพธ์ในรูปแบบเฉพาะโดยใช้สคีมา JSON</li>
<li>ฟีเจอร์นี้พร้อมใช้งานแล้วในไลบรารี Ollama Python และ JavaScript ที่อัปเดต ซึ่งมีประโยชน์สำหรับงานต่าง ๆ เช่น การแยกวิเคราะห์ข้อมูลจากเอกสารและภาพ</li>
<li>ผู้ใช้ควรอัปเดตเป็นเวอร์ชันล่าสุดของ Ollama และใช้พารามิเตอร์รูปแบบในคำขอ cURL หรือไลบรารี โดยการอัปเดตในอนาคตจะมีการปรับปรุงประสิทธิภาพและตัวเลือกการจัดรูปแบบเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ollama นำเสนอวิธีการสร้างข้อมูลที่มีโครงสร้าง เช่น JSON จากโมเดลภาษา พร้อมการอภิปรายเกี่ยวกับการใช้ไวยากรณ์ GBNF สำหรับรูปแบบผลลัพธ์ที่หลากหลายมากขึ้น เช่น XML หรือ SQL - ผู้ใช้ถกเถียงกันถึงความน่าเชื่อถือของผลลัพธ์ JSON เมื่อเทียบกับภาษาธรรมชาติ พร้อมข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับวิธีที่โมเดลภาษา (LLMs) สร้างข้อความและบทบาทของคำสั่งที่มีโครงสร้าง - การผสานรวมของ Ollama กับ llama.cpp ถูกกล่าวถึงว่าเป็นการทำให้การใช้งานโมเดลง่ายขึ้น แม้ว่าบางคนจะมองว่าเป็นเพียงตัวห่อหุ้ม และฟีเจอร์นี้รองรับโมเดลต่างๆ ที่มีระดับความแม่นยำที่แตกต่างกัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon เป็นเกมสุดท้ายในประเภทของมัน [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon ซึ่งพัฒนาขึ้นเป็นหลักด้วยภาษาแอสเซมบลีโดยทีมงานขนาดเล็ก กลายเป็นเกมขายดีในปี 1999 แสดงให้เห็นถึงรูปแบบการพัฒนาที่หายาก</li>
<li>แฟน ๆ แนะนำ OpenRCT2 สำหรับฟีเจอร์ที่ปรับปรุงและความเข้ากันได้ และ Roller Coaster Tycoon Classic สำหรับอุปกรณ์สมัยใหม่ ในขณะที่ทางเลือกอื่น ๆ อย่าง Parkitect และ Planet Coaster มอบประสบการณ์ที่หลากหลาย</li>
<li>วิดีโอนี้เน้นถึงวิวัฒนาการของการพัฒนาเกมและความท้าทายที่ทีมเล็กต้องเผชิญเมื่อแข่งขันกับสตูดิโอขนาดใหญ่ โดยมีความสำเร็จของเกมอินดี้อย่าง Minecraft เป็นตัวอย่างที่แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของความสำเร็จจากทีมเล็ก</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">ฟรุกโตสในอาหารช่วยเพิ่มการเติบโตของเนื้องอก: งานวิจัย</a></h2>
<ul>
<li>การบริโภคฟรุกโตสเพิ่มขึ้นอย่างมากในช่วง 50 ปีที่ผ่านมา ส่วนใหญ่เนื่องจากน้ำเชื่อมข้าวโพดที่มีฟรุกโตสสูงในเครื่องดื่มและอาหารแปรรูป</li>
<li>งานวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันในเซนต์หลุยส์ระบุว่า แม้ฟรุกโตสจะไม่เป็นแหล่งพลังงานโดยตรงให้กับเนื้องอก แต่ตับจะเปลี่ยนฟรุกโตสเป็นสารอาหารที่สนับสนุนการเจริญเติบโตของเนื้องอกในมะเร็ง เช่น มะเร็งผิวหนัง มะเร็งเต้านม และมะเร็งปากมดลูก</li>
<li>การศึกษานี้เสนอแนวทางการรักษามะเร็งใหม่ ๆ โดยการสำรวจวิธีการป้องกันไม่ให้ฟรุกโตสช่วยในการเจริญเติบโตของเนื้องอก ซึ่งอาจทำได้ผ่านการเปลี่ยนแปลงทางอาหารหรือการใช้ยา โดยได้รับการสนับสนุนทางการเงินบางส่วนจากสถาบันสุขภาพแห่งชาติ (NIH)</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>งานวิจัยจากมหาวิทยาลัยวอชิงตันระบุว่าการบริโภคฟรุกโตสในปริมาณสูงอาจส่งเสริมการเติบโตของเนื้องอกโดยการเพิ่มระดับไขมันในเลือด ซึ่งเซลล์มะเร็งใช้ในการเจริญเติบโต - แม้ว่าฟรุกโตสในผลไม้จะปลอดภัยเนื่องจากมีสารอาหารเพิ่มเติม แต่การบริโภคมากเกินไปจากแหล่งเช่นน้ำเชื่อมข้าวโพดฟรุกโตสสูงอาจมีความเสี่ยง - การศึกษานี้เน้นย้ำถึงความซับซ้อนของการเผาผลาญมะเร็งและอิทธิพลที่อาจเกิดขึ้นของอาหารต่อการพัฒนามะเร็ง แม้ว่าจะจำเป็นต้องมีการวิจัยเพิ่มเติมเพื่อทำความเข้าใจกลไกเหล่านี้อย่างเต็มที่</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">โปรแกรมเชลล์ที่ใหญ่ที่สุด</a></h2>
<ul>
<li>หน้าดังกล่าวเน้นโปรแกรมเชลล์ที่สำคัญ โดยมุ่งเน้นไปที่สคริปต์ที่เขียนด้วยมืออย่างมาก แทนที่จะเป็นสคริปต์ที่สร้างโดยเครื่องมือเช่น autoconf.- รายการที่น่าสนใจรวมถึง akinomyoga/ble.sh ซึ่งเป็น Bash Line Editor ที่มี 61K บรรทัดของโค้ด (LoC) และ kalua ซึ่งเป็นส่วนเสริมของ OpenWRT ที่มี 56K บรรทัดของโค้ดต้นฉบับ (SLoC).- รายการนี้ให้ข้อมูลเชิงลึกเกี่ยวกับความซับซ้อนและความหลากหลายของการเขียนสคริปต์เชลล์ โดยมีโปรแกรมที่ใช้โครงสร้างข้อมูลและอัลกอริทึม ซึ่งมักจะมีมากกว่า 5,000 บรรทัดของโค้ด</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ความซับซ้อนและความท้าทายของการใช้สคริปต์เชลล์ขนาดใหญ่ เช่น ปัญหาด้านการอ่าน ความผิดพลาดในการจัดการ และความสามารถในการพกพา - ผู้ใช้แนะนำให้พิจารณาทางเลือกอื่น ๆ เช่น Python หรือ AWK สำหรับงานที่ซับซ้อนเนื่องจากการบำรุงรักษาที่ดีกว่า ในขณะที่เครื่องมืออย่าง ShellCheck สามารถช่วยปรับปรุงคุณภาพของสคริปต์เชลล์ได้ - การสนทนานี้เน้นถึงความสมดุลระหว่างการใช้สคริปต์เชลล์สำหรับงานที่รวดเร็วและการเลือกใช้ภาษาการเขียนโปรแกรมที่มีความแข็งแกร่งมากขึ้นสำหรับโครงการขนาดใหญ่</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – การเขียนโปรแกรม–ไม่ใช่การกระตุ้น–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อสร้างระบบ AI แบบโมดูลาร์โดยใช้โค้ด Python แบบองค์ประกอบ โดยมุ่งเน้นที่การปรับปรุงผลลัพธ์ของโมเดลภาษา (LM) โดยไม่พึ่งพาเพียงแค่คำสั่งเท่านั้น - รองรับผู้ให้บริการโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) หลายราย เช่น OpenAI, Anthropic และ Databricks ช่วยให้ผู้ใช้สามารถอธิบายพฤติกรรม AI เป็นโค้ด ทำให้การทำซ้ำและการปรับแต่งง่ายขึ้น - มีต้นกำเนิดจาก Stanford NLP, DSPy มีชุมชนที่แข็งแกร่งบน GitHub และ Discord ซึ่งมีส่วนร่วมในการวิจัย AI แบบโอเพนซอร์สและพัฒนาสถาปัตยกรรมโปรแกรมและตัวปรับแต่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DSPy เป็นกรอบการทำงานที่ออกแบบมาเพื่อเพิ่มประสิทธิภาพของคำสั่งสำหรับโมเดลภาษา (LMs) โดยการทำให้การเลือกชุดข้อมูลการฝึกอบรมเป็นอัตโนมัติ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและลดการปรับแต่งด้วยตนเอง</li>
<li>มันสนับสนุนการฝึกอบรมแบบครบวงจรของโปรแกรมโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ป้องกันการใช้พรอมต์ที่ล้าสมัยในโค้ด และมีประโยชน์อย่างยิ่งสำหรับงานต่างๆ เช่น การสกัดข้อมูลและการสรุปข้อมูล</li>
<li>แม้ว่าผู้ใช้บางคนจะพบว่าความซับซ้อนของ DSPy เป็นเรื่องท้าทาย แต่ก็มีคุณค่าในด้านวิธีการที่มีโครงสร้างและคุณสมบัติต่าง ๆ เช่น การยืนยันและข้อเสนอแนะที่บังคับใช้ข้อจำกัดของผลลัพธ์</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ปีที่สองของฉันที่ไม่มีงานทำ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%9B%E0%B8%B5%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%89%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%84%E0%B8%A1%E0%B9%88%E0%B8%A1%E0%B8%B5%E0%B8%87%E0%B8%B2%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%B3&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B9%80%E0%B8%AA%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%207%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">จำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์</a></h2>
<ul>
<li>เว็บไซต์ The Verge ได้เปิดตัวรูปแบบการสมัครสมาชิกที่มีเวอร์ชันที่ต้องชำระเงิน โดยมอบสิทธิประโยชน์เช่น ฟีด RSS แบบเต็มข้อความให้กับสมาชิก</li>
<li>การสมัครสมาชิกมีเป้าหมายเพื่อลดการเห็นโฆษณา แต่มีการวิจารณ์ว่าผู้ที่จ่ายค่าสมาชิกไม่ควรเห็นโฆษณาเลย</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับการขายข้อมูลให้กับผู้โฆษณา โดยเสนอว่าผู้สมัครสมาชิกไม่ควรต้องเผชิญกับทั้งโฆษณาและการสร้างรายได้จากข้อมูล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การถกเถียงเกี่ยวกับโฆษณาในสื่อมุ่งเน้นไปที่ความจำเป็นของมัน โดยบางคนมองว่าเป็นสิ่งสำคัญสำหรับการกระจายรายได้และลดต้นทุน ในขณะที่คนอื่นสนับสนุนประสบการณ์ที่ปราศจากโฆษณาสำหรับสมาชิกที่จ่ายเงิน</li>
<li>นักวิจารณ์ชี้ให้เห็นถึงปัญหาความเป็นส่วนตัวและลักษณะที่ล่วงล้ำของโฆษณาออนไลน์เมื่อเทียบกับโฆษณาสิ่งพิมพ์แบบดั้งเดิม ซึ่งก่อให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับประสบการณ์ของผู้บริโภคและความซื่อสัตย์ของสื่อ</li>
<li>การสนทนานี้รวมถึงความยั่งยืนของโมเดลที่สนับสนุนโดยโฆษณาและสำรวจวิธีการระดมทุนทางเลือก เช่น การสมัครสมาชิกหรือการสนับสนุนโดยตรงผ่านแพลตฟอร์มอย่าง Patreon</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">ปัญหา 70%: ความจริงที่ยากเกี่ยวกับการเขียนโค้ดด้วย AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เครื่องมือการเขียนโค้ดที่ใช้ AI สามารถสร้างโค้ดได้อย่างรวดเร็ว คล้ายกับนักพัฒนาระดับจูเนียร์ แต่บ่อยครั้งที่ต้องการการตรวจสอบอย่างละเอียดโดยนักพัฒนาที่มีประสบการณ์เนื่องจากข้อผิดพลาดที่เกิดขึ้นบ่อยครั้ง</li>
<li>แม้ว่าเครื่องมือ AI จะเก่งในการจัดการงานที่ซ้ำซากและเสนอร่างโค้ดเบื้องต้น แต่พวกมันยังคงมีปัญหาในการแก้ปัญหาที่ซับซ้อนและความคิดสร้างสรรค์ ซึ่งจำกัดความสามารถในการแทนที่โปรแกรมเมอร์มนุษย์อย่างสมบูรณ์</li>
<li>การผนวกเครื่องมือ AI เข้ากับกระบวนการทำงานในการพัฒนานำเสนอความท้าทาย: การเพิ่มพูนการเรียนรู้และประสิทธิภาพโดยไม่ขัดขวางการพัฒนาทักษะการแก้ปัญหาที่จำเป็น</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">สนามบินพอร์ตแลนด์ขยายตัวด้วยหลังคาไม้ขนาดใหญ่</a></h2>
<ul>
<li>สนามบินพอร์ตแลนด์ (PDX) ได้ขยายอาคารผู้โดยสารหลักด้วยหลังคาไม้ที่ยั่งยืน ออกแบบโดย ZGF โดยใช้ไม้กลูแลมจากต้นดักลาสเฟอร์ที่หาได้ในท้องถิ่น</li>
<li>หลังคาขนาดเก้าเอเคอร์นี้มีเป้าหมายเพื่อเพิ่มขีดความสามารถของสนามบินและประสบการณ์ของผู้โดยสาร ในขณะเดียวกันก็ลดการปล่อยคาร์บอน โดยผสมผสานองค์ประกอบทางชีวภาพเพื่อสร้างบรรยากาศที่เป็นมิตร</li>
<li>โครงการนี้กำหนดมาตรฐานใหม่สำหรับการออกแบบสนามบินที่ยั่งยืน โดยคาดว่าจะแล้วเสร็จในปี 2026</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>สนามบินพอร์ตแลนด์ได้เปิดตัวหลังคาไม้ขนาดใหญ่ใหม่ ซึ่งช่วยเพิ่มแสงธรรมชาติและยกเพดานขึ้น เป็นส่วนหนึ่งของโครงการปรับปรุงหลายขั้นตอน</li>
<li>การออกแบบได้รับการชื่นชมในด้านความสวยงามและการปรับปรุงด้านเสียง แต่ผู้ใช้บางรายรายงานว่ามีความสับสนในการหาทาง</li>
<li>การใช้ไม้ถือเป็นทางเลือกในการก่อสร้างที่ยั่งยืน แม้ว่าจะมีการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบต่อการปล่อยคาร์บอน โดยเปรียบเทียบกับสนามบินสมัยใหม่อื่น ๆ ที่มีธีมธรรมชาติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">คณะกรรมการของ Intel และตัวอย่างเมื่อคณะกรรมการและการมองระยะสั้นล้มเหลว</a></h2>
<ul>
<li>การออกจาก Intel ของ Pat Gelsinger ถูกมองว่าเป็นการไล่ออกมากกว่าการเกษียณอายุ โดยเน้นถึงความล้มเหลวของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นระยะสั้นมากกว่ากลยุทธ์ระยะยาว - การขาดความเชี่ยวชาญด้านเซมิคอนดักเตอร์ของคณะกรรมการและการมุ่งเน้นที่มูลค่าผู้ถือหุ้นในทันทีได้รับการวิพากษ์วิจารณ์ ซึ่งอาจเป็นอันตรายต่อแนวโน้มระยะยาวของ Intel และอุตสาหกรรมเซมิคอนดักเตอร์ของสหรัฐฯ - ความล้มเหลวของคณะกรรมการในการสนับสนุนกลยุทธ์ IDM 2.0 ของ Gelsinger บ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงไปสู่การขายส่วนต่างๆ ของบริษัท ซึ่งอาจเป็นประโยชน์ต่อผู้ถือหุ้นในระยะสั้นแต่สามารถทำลายอนาคตของ Intel ได้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>คณะกรรมการของ Intel ได้เผชิญกับการวิพากษ์วิจารณ์ว่าไม่มีความเชี่ยวชาญทางเทคนิคและให้ความสำคัญกับผลประโยชน์ระยะสั้น ซึ่งบางคนเชื่อว่าส่งผลให้บริษัทประสบปัญหาในช่วงหลัง</li>
<li>Pat Gelsinger, ซีอีโอคนปัจจุบัน, ถูกมองว่ามีความสามารถแต่มีรายงานว่าขาดการสนับสนุนที่เพียงพอจากคณะกรรมการ ซึ่งในอดีตมุ่งเน้นไปที่เงินปันผลและผลประโยชน์ของผู้ถือหุ้นมากกว่าการนวัตกรรม</li>
<li>มีการเรียกร้องให้เกิดการเปลี่ยนแปลงทางวัฒนธรรมภายในบริษัท Intel โดยเน้นย้ำถึงความจำเป็นในการปรับแนวทางให้สอดคล้องกับเป้าหมายระยะยาวเพื่อรักษาอนาคตของบริษัท</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: เซิร์ฟเวอร์แอปแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส สร้างขึ้นโดยใช้ Rust และ SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase เป็นเซิร์ฟเวอร์แอปพลิเคชันแบบโอเพนซอร์สที่ออกแบบมาสำหรับ API ที่รวดเร็วและปลอดภัยต่อประเภท โดยใช้ Rust, SQLite และ V8 และเหมาะสำหรับแอปพลิเคชันบนมือถือ เว็บ หรือเดสก์ท็อป</li>
<li>มันมีความหน่วงต่ำกว่ามิลลิวินาที ทำให้ไม่จำเป็นต้องมีแคชเฉพาะ และรองรับแพลตฟอร์มต่าง ๆ ด้วยไบนารีที่สร้างไว้ล่วงหน้าและแพ็กเกจไคลเอนต์ที่มีให้สำหรับ Linux, MacOS และหลายภาษาโปรแกรม</li>
<li>TrailBase ได้รับอนุญาตภายใต้ OSL-3.0 ทำให้สามารถใช้เป็นเฟรมเวิร์กได้โดยไม่ต้องมีข้อกำหนดการอนุญาตเพิ่มเติม และสนับสนุนให้มีการมีส่วนร่วมจากชุมชน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase เป็นเซิร์ฟเวอร์แอปพลิเคชันแบบไฟล์เดียวที่รวดเร็วและโอเพ่นซอร์ส พัฒนาด้วย Rust และ SQLite ซึ่งได้เริ่มการสนทนาเกี่ยวกับความปลอดภัย โดยเฉพาะความเสี่ยงจากการโจมตี SQL injection - ผู้ใช้ได้เสนอการปรับปรุง เช่น การใช้ prepared statements หรือ tagged template strings เพื่อเพิ่มความปลอดภัยของการสืบค้น SQL และได้เปรียบเทียบ Trailbase กับโครงการที่คล้ายกันอย่าง Pocketbase และ Supabase - แม้จะมีความกังวลบางประการเกี่ยวกับความชัดเจนของเอกสารและการถกเถียงเรื่องใบอนุญาต แต่ Trailbase ก็ได้รับการตอบรับในเชิงบวกสำหรับศักยภาพและการเปรียบเทียบที่เคารพต่อโครงการอื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่</a></h2>
<ul>
<li>GitLab ได้แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่ โดย Sid Sijbrandij ผู้ร่วมก่อตั้งย้ายไปดำรงตำแหน่งประธานกรรมการบริหารเนื่องจากเหตุผลด้านสุขภาพ</li>
<li>Staples อดีต CEO ที่ New Relic นำประสบการณ์มากมายในแพลตฟอร์มนักพัฒนามาสู่ GitLab ซึ่งเป็นแพลตฟอร์ม DevSecOps ที่ขับเคลื่อนด้วย AI ที่มีชื่อเสียง</li>
<li>GitLab ให้บริการลูกค้ามากกว่า 10,000 ราย สร้างรายได้มากกว่า 750 ล้านดอลลาร์ และได้รับความไว้วางใจจากผู้ใช้มากกว่า 40 ล้านคน รวมถึงบริษัทใน Fortune 100 กว่าครึ่ง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GitLab ได้แต่งตั้ง Bill Staples เป็น CEO คนใหม่ แทนที่ Sid Sijbrandij ซึ่งก้าวลงจากตำแหน่งเพื่อมุ่งเน้นการรักษามะเร็งของเขา</li>
<li>การเปลี่ยนแปลงผู้นำบ่งบอกถึงการเปลี่ยนแปลงเชิงกลยุทธ์ของ GitLab จากแนวทางที่เน้นนักพัฒนาไปสู่การมุ่งเน้นการขายให้กับองค์กร โดยที่ Staples มีประสบการณ์ในการเตรียมบริษัทสำหรับการเข้าซื้อกิจการ</li>
<li>การแต่งตั้งดังกล่าวได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับอนาคตของ GitLab, การขายที่อาจเกิดขึ้น, และการแข่งขันกับ GitHub, พร้อมกับความกังวลของผู้ใช้เกี่ยวกับการตั้งราคาและการมุ่งเน้นผลิตภัณฑ์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">โรงไฟฟ้านิวเคลียร์สามแห่งของยูเครนได้ฟื้นฟูการผลิตไฟฟ้าแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ของยูเครนได้กลับมาผลิตไฟฟ้าอีกครั้งหลังจากการโจมตีโครงข่ายไฟฟ้าล่าสุด ซึ่งเน้นย้ำถึงความสำคัญของการมีแหล่งจ่ายไฟที่เสถียรเพื่อความปลอดภัยของนิวเคลียร์</li>
<li>สำนักงานพลังงานปรมาณูระหว่างประเทศ (IAEA) กำลังติดตามสถานการณ์ในยูเครนอย่างใกล้ชิด โดยเน้นย้ำถึงความมุ่งมั่นในการรักษาความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
<li>อุปกรณ์มูลค่ากว่า 14 ล้านยูโรได้ถูกจัดหาให้กับยูเครนเพื่อเสริมสร้างมาตรการความปลอดภัยและความมั่นคงทางนิวเคลียร์</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โรงไฟฟ้านิวเคลียร์ของยูเครนได้กลับมาผลิตไฟฟ้าอีกครั้ง แสดงถึงความยืดหยุ่นแม้จะมีความขัดแย้งที่ยังคงดำเนินอยู่</li>
<li>การไฟฟ้าดับมักจะได้รับการแก้ไขภายใน 48 ชั่วโมง แสดงให้เห็นถึงประสิทธิภาพของการจัดการและความสามารถในการซ่อมแซมโครงข่ายไฟฟ้าของยูเครน</li>
<li>การใช้ทางเลือกอื่น เช่น แบตเตอรี่อินเวอร์เตอร์พลังงานแสงอาทิตย์ โดยผู้อยู่อาศัยและธุรกิจต่าง ๆ แสดงให้เห็นถึงความสามารถในการปรับตัวเพื่อรักษาการดำเนินงานในช่วงที่เกิดการหยุดชะงักของพลังงานไฟฟ้า</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">แคมเปญจ้างแฮ็กที่ถูกกล่าวหาของ ExxonMobil ที่มุ่งเป้าไปที่นักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศ</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการแคมเปญจ้างแฮ็กเกอร์ที่ชื่อว่า &quot;Fox Hunt&quot; ซึ่งมีเป้าหมายโจมตีนักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศและนักข่าวกว่า 500 คน โดยใช้ความสามารถทางไซเบอร์ขั้นสูง</li>
<li>ปฏิบัติการดังกล่าวถูกกล่าวหาว่ามีการโจมตีแบบฟิชชิ่งและการรั่วไหลของอีเมลเพื่อบ่อนทำลายผู้สนับสนุนด้านสิ่งแวดล้อมและสนับสนุนกลยุทธ์ทางกฎหมายของ Exxon แม้ว่าบริษัทจะปฏิเสธการมีส่วนร่วมก็ตาม</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงแนวโน้มที่เพิ่มขึ้นของสงครามดิจิทัลในข้อพิพาททางธุรกิจ ซึ่งกระตุ้นให้มีการสอบสวนจาก FBI และเรียกร้องให้มีมาตรการทางกฎหมายที่เข้มงวดขึ้นเพื่อต่อสู้กับปฏิบัติการไซเบอร์ดังกล่าว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil ถูกกล่าวหาว่าเป็นผู้บงการแคมเปญจ้างแฮ็กเกอร์เพื่อโจมตีนักเคลื่อนไหวด้านสภาพภูมิอากาศและองค์กร Fight for the Future ซึ่งสนับสนุนความเป็นกลางทางอินเทอร์เน็ต</li>
<li>การโจมตีที่ในตอนแรกถูกมองว่าเป็นการสุ่ม ถูกระบุในภายหลังว่าเป็นความพยายามในการเข้าถึงการสื่อสารภายใน ทำให้องค์กรต้องนำเอานโยบายการเก็บรักษาอีเมลเป็นเวลา 3 เดือนมาใช้เพื่อการป้องกัน</li>
<li>เหตุการณ์นี้เน้นย้ำถึงความจำเป็นในการรับผิดชอบและการกำหนดกฎระเบียบที่เข้มงวดขึ้นเกี่ยวกับการกระทำผิดของบริษัท โดยมีความเชื่อมโยงที่เป็นไปได้กับผู้ให้บริการอินเทอร์เน็ต (ISP) รายใหญ่ของอเมริกาหรือกลุ่มล็อบบี้ของพวกเขา</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams ซึ่งมีกำหนดเปิดตัวในวันที่ 5 ธันวาคม 2024 มอบเครื่องมือค้นหาและ AI ที่เน้นความเป็นส่วนตัวให้กับธุรกิจ โดยเน้นว่าไม่มีโฆษณา การติดตาม หรือการเก็บข้อมูล</li>
<li>บริการนี้รวมถึงเครื่องมือค้นหาระดับพรีเมียมและการเข้าถึง AI แบบสากล โดยมีการกำหนดราคาที่ยืดหยุ่นตามจำนวนผู้ใช้ที่ใช้งานอยู่ พร้อมแผน Professional และ Ultimate</li>
<li>คากิให้คำมั่นสัญญาการติดตั้งที่รวดเร็ว การสนับสนุนที่พร้อมใช้งาน และผลตอบแทนจากการลงทุน (ROI) ที่สำคัญผ่านเวลาการวิจัยที่เร็วขึ้น โดยรับประกันความเป็นส่วนตัวของข้อมูลสำหรับธุรกิจ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams เป็นเครื่องมือค้นหาที่ได้รับการยกย่องในเรื่องผลการค้นหาคุณภาพสูงที่ปราศจากโฆษณา มอบประสบการณ์ที่สะอาดตากว่าเมื่อเทียบกับ Google</li>
<li>ผู้ใช้บางคนยินดีจ่าย $120 ต่อปีสำหรับ Kagi โดยชื่นชมความสามารถในการกรองโฆษณาและการหลอกลวง แต่ก็มีความกังวลเกี่ยวกับการใช้ Yandex ซึ่งเป็นเครื่องมือค้นหาของรัสเซียที่มีความเชื่อมโยงกับเครมลิน</li>
<li>Kagi ยังมีการผสานรวม AI และแผนทีมสำหรับธุรกิจ แม้ว่าการเชื่อมโยงกับ Yandex ยังคงเป็นข้อกังวลสำคัญสำหรับผู้ใช้บางราย</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">ฉันใช้เวลาหนึ่งปีในการสร้างหลักสูตร Android สำหรับผู้สูงอายุ</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนได้พัฒนาคอร์สวิดีโอเพื่อสอนผู้สูงอายุในการใช้สมาร์ทโฟนระบบ Android โดยแก้ไขปัญหาทั่วไป เช่น ความกลัวต่ออินเทอร์เฟซและการขาดทักษะพื้นฐานอย่างการเลื่อนหรือปัดหน้าจอ</li>
<li>หลักสูตรนี้ประกอบด้วยสคริปต์ 400 หน้า, การบันทึกวิดีโอ, และแอป Android ที่มีแบบฝึกหัด ซึ่งเริ่มต้นโฮสต์บน Udemy และต่อมาย้ายไปยังเว็บไซต์เฉพาะที่ชื่อว่า &quot;Smartphone How-To&quot;</li>
<li>การทำการตลาดหลักสูตรนี้มีความท้าทายเนื่องจากกลุ่มเป้าหมายมีปัญหาในการลงทะเบียนและชำระเงินออนไลน์ และผู้เขียนต้องการความคิดเห็นเพื่อปรับปรุง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการพัฒนาหลักสูตร Android ขึ้นมาโดยเฉพาะสำหรับผู้สูงอายุเพื่อช่วยในการใช้งานสมาร์ทโฟนขั้นพื้นฐาน ซึ่งได้รับรีวิวเชิงบวกบน Udemy แม้ว่าจะมีความท้าทายบางประการ - ข้อเสนอแนะระบุถึงปัญหาเช่นการเตือนเกี่ยวกับคุกกี้และความสับสนเกี่ยวกับการสมัครสมาชิก โดยมีข้อเสนอแนะให้ทำเนื้อหาให้ง่ายขึ้นและรวมแอปยอดนิยมเช่น WhatsApp - การปรับปรุงในอนาคตอาจรวมถึงการแปลและการแก้ไขปัญหาการเข้าถึงเพื่อสนับสนุนผู้สูงอายุในการใช้งานสมาร์ทโฟนและทรัพยากรออนไลน์ได้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">หน่วยงานของ McKinsey จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาว่าติดสินบนเจ้าหน้าที่แอฟริกาใต้</a></h2>
<ul>
<li>บริษัทในเครือของ McKinsey &amp; Company ได้ตกลงที่จะจ่ายเงินจำนวน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาเรื่องการติดสินบนเจ้าหน้าที่ของแอฟริกาใต้ ตามรายงานของกระทรวงยุติธรรมสหรัฐฯ</li>
<li>โครงการติดสินบนที่เกี่ยวข้องกับ McKinsey Africa ส่งผลให้มีกำไร 85 ล้านดอลลาร์จากสัญญากับบริษัทสาธารณูปโภคที่ควบคุมโดยรัฐ</li>
<li>อดีตหุ้นส่วนของ McKinsey, Vikas Sagar ยอมรับความผิดในข้อหาสมรู้ร่วมคิดภายใต้กฎหมาย Foreign Corrupt Practices Act และ McKinsey Africa ได้ตกลงทำข้อตกลงเลื่อนการดำเนินคดีเป็นเวลา 3 ปี โดยให้คำมั่นที่จะปรับปรุงมาตรการการปฏิบัติตามกฎหมาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey ตกลงที่จะจ่ายเงิน 123 ล้านดอลลาร์เพื่อยุติข้อกล่าวหาเรื่องการติดสินบนเจ้าหน้าที่ในแอฟริกาใต้ ซึ่งเน้นย้ำถึงความกังวลเกี่ยวกับการทุจริตภายในบริษัทที่ปรึกษา</li>
<li>การยุติคดีนี้กระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับประสิทธิภาพของบทลงโทษทางการเงินในฐานะการยับยั้งและความรับผิดชอบของบรรษัทขนาดใหญ่</li>
<li>กรณีนี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นของการทุจริตในธุรกิจและรัฐบาล ซึ่งอาจมีผลกระทบต่อการค้าระหว่างประเทศและการกำกับดูแล</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เมตาได้เปิดซอร์ส Llama-3.3-70B-Instruct ซึ่งเป็นการเคลื่อนไหวเพื่อทำให้ AI เข้าถึงได้มากขึ้นและเสริมสร้างแพลตฟอร์มโซเชียลของพวกเขา</li>
<li>โมเดลนี้มีความสามารถในการแข่งขันกับ Llama 3.2 405B และมีความคุ้มค่ามากกว่า GPT-4o โดยมอบเครื่องมือที่ทรงพลังให้กับนักพัฒนาในการปรับแต่ง</li>
<li>แม้ว่ารุ่น Llama จะเปิดกว้าง แต่ก็มีข้อจำกัดทางการค้า ซึ่งบ่งบอกถึงความพยายามเชิงกลยุทธ์ในการท้าทายความเป็นผู้นำของ OpenAI และเป็นประโยชน์ต่อชุมชน AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">ติดตั้ง postmarketOS บนโทรศัพท์ Android และใช้ Docker เป็นเซิร์ฟเวอร์ที่บ้าน</a></h2>
<ul>
<li>คู่มืออธิบายการติดตั้ง Docker บน OnePlus 6T โดยใช้ postmarketOS ซึ่งสามารถเปลี่ยนโทรศัพท์ให้เป็นเซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านได้อย่างมีประสิทธิภาพ แต่จะลบข้อมูลทั้งหมดในโทรศัพท์</li>
<li>ข้อกำหนดหลักประกอบด้วย OnePlus 6 หรือ 6T, Fastboot บนพีซี, และไฟล์ postmarketOS โดยมีขั้นตอนที่เกี่ยวข้องกับการเปิดใช้งานโหมดนักพัฒนา, แฟลช postmarketOS, และการตั้งค่า SSH</li>
<li>แม้ว่าการตั้งค่านี้จะเป็นทางเลือกแทน Raspberry Pi ที่มีหน้าจอและแบตเตอรี่ในตัว แต่ก็ขาดการรองรับ Ethernet และจำกัดเฉพาะการเก็บข้อมูลภายใน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>บทความนี้สำรวจการใช้ postmarketOS ซึ่งเป็นระบบปฏิบัติการที่ใช้ Linux บนโทรศัพท์ Android เพื่อเปลี่ยนให้เป็นเซิร์ฟเวอร์ภายในบ้านด้วย Docker โดยเสนอสิ่งแวดล้อมที่มีเสถียรภาพมากกว่า Android - เน้นข้อดีของ postmarketOS หรือ Mobian ในการเพิ่มความปลอดภัยของเคอร์เนลและการสนับสนุนอุปกรณ์รุ่นเก่า เช่น OnePlus 6/6T ในขณะที่แก้ไขข้อกังวลเกี่ยวกับอายุการใช้งานแบตเตอรี่และการทำงานต่อเนื่อง - การอภิปรายรวมถึงข้อจำกัดของการใช้ musl (ไลบรารีมาตรฐาน C ที่มีน้ำหนักเบา) แทน glibc (GNU C Library) และแนวคิดนวัตกรรมในการใช้โทรศัพท์เก่าเป็นเซิร์ฟเวอร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">แฮกเกอร์ เฮรัลด์ – คล้าย HN แต่มีภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้คน</a></h2>
<ul>
<li>ผู้เขียนร่วมกับอดีตผู้สอน Arnav และนักเรียน Archis ได้เปิดตัวโครงการที่ชื่อว่า Hacker Herald ซึ่งเป็นส่วนหน้าสำหรับ Hacker News.- โครงการนี้ถูกพัฒนาขึ้นระหว่างการเรียนหลักสูตรการเขียนโปรแกรม JavaScript ออนไลน์และมีเป้าหมายเพื่อให้มีรูปแบบที่น่าดึงดูดคล้ายกับเว็บไซต์หนังสือพิมพ์ยอดนิยม.- การรวมภาพ เช่น รูปภาพ มีจุดประสงค์เพื่อเพิ่มประสบการณ์การเล่าเรื่องโดยให้บริบททันทีโดยไม่จำเป็นต้องคลิกผ่านบทความ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald เป็นโครงการใหม่ที่ได้รับแรงบันดาลใจจาก Hacker News โดยมีการจัดรูปแบบคล้ายหนังสือพิมพ์พร้อมภาพและคำบรรยายที่มาจากการร่วมมือของผู้ใช้สำหรับข่าวเทคโนโลยี</li>
<li>โครงการนี้ได้รับความคิดเห็นที่หลากหลาย โดยบางผู้ใช้ชื่นชมความสวยงามของภาพลักษณ์ ในขณะที่บางคนชอบความเรียบง่ายของรูปแบบ Hacker News ดั้งเดิมมากกว่า</li>
<li>มีการแสดงความกังวลเกี่ยวกับความถูกต้องของภาพและปัญหาความเป็นส่วนตัวจากการเชื่อมโยงลิงก์โดยตรง พร้อมกับข้อเสนอแนะในการปรับปรุง เช่น การเพิ่มการค้นหา หมวดหมู่ และลิงก์ถาวร</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">รัฐบาลคองโกกล่าวว่ากำลัง &#39;เฝ้าระวัง&#39; เกี่ยวกับโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ลึกลับที่คร่าชีวิตผู้คนหลายสิบคน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>รัฐบาลคองโกอยู่ในภาวะเตรียมพร้อมสูงเนื่องจากโรคคล้ายไข้หวัดใหญ่ที่ไม่ทราบสาเหตุซึ่งทำให้มีผู้เสียชีวิตหลายสิบราย ทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับลักษณะและที่มาของโรคนี้</li>
<li>ผู้เชี่ยวชาญกำลังพิจารณาความเป็นไปได้ต่าง ๆ รวมถึงการเป็นโรคประจำถิ่น โรคติดเชื้อที่เกิดขึ้นใหม่ หรือเชื้อโรคชนิดใหม่ โดยมีการทดสอบเพื่อระบุสาเหตุอยู่ในระหว่างดำเนินการ</li>
<li>พื้นที่ที่ได้รับผลกระทบเป็นที่รู้จักในเรื่องภาวะทุพโภชนาการ ซึ่งอาจทำให้ผลกระทบแย่ลงได้ แต่ปัจจุบันยังไม่มีหลักฐานของการแพร่ระบาดอย่างรวดเร็วหรือแพร่หลาย</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="จำนวนโฆษณาที่ถูกต้องคือศูนย์" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%88%E0%B8%B3%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%86%E0%B8%A9%E0%B8%93%E0%B8%B2%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%96%E0%B8%B9%E0%B8%81%E0%B8%95%E0%B9%89%E0%B8%AD%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B7%E0%B8%AD%E0%B8%A8%E0%B8%B9%E0%B8%99%E0%B8%A2%E0%B9%8C&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A8%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%206%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
