<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></title>
        <description><![CDATA[ไฮม์ดัลล์]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>ไฮม์ดัลล์</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/th.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[th]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">สวัสดีปีใหม่ 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">ดูม แคปช่า</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA เป็นโครงการสร้างสรรค์ที่ต้องการให้ผู้ใช้เล่นระดับหนึ่งของเกมคลาสสิก DOOM เป็นการทดสอบ CAPTCHA โดยเน้นทักษะทางเทคนิคและความคิดถึง - ผู้ใช้พบว่ามันท้าทายเนื่องจากการขาดการควบคุมที่ทันสมัย ทำให้เกิดปฏิกิริยาผสมเกี่ยวกับความเป็นไปได้และการเข้าถึง - โครงการนี้ แม้จะเป็นนวัตกรรมใหม่ แต่ก็เน้นถึงความไม่พอใจที่ยังคงมีต่อระบบ CAPTCHA แบบดั้งเดิม แม้ว่าจะถูกสร้างขึ้นด้วยผู้ช่วย AI ของ Vercel และการรวมเกมด้วยตนเอง</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">ต้นไม้ค้นหาแบบคงที่: เร็วกว่าการค้นหาแบบทวิภาค</a></h2>
<ul>
<li>บทความนี้กล่าวถึงการนำไปใช้และการปรับแต่งต้นไม้ค้นหาแบบสถิต (S+ trees) เพื่อการค้นหาข้อมูลที่เรียงลำดับได้เร็วขึ้นอย่างมาก โดยมีความเร็วถึง 40 เท่าของการค้นหาแบบไบนารีแบบดั้งเดิม - เทคนิคการปรับแต่งเช่นการจัดกลุ่ม, การดึงข้อมูลล่วงหน้า, และ SIMD (Single Instruction, Multiple Data) แบบแมนนวลถูกนำมาใช้เพื่อเพิ่มประสิทธิภาพการประมวลผลคำค้นหา - บทความยังสำรวจรูปแบบต้นไม้ต่างๆ, ขนาดของโหนด, และกลยุทธ์การจัดการหน่วยความจำ พร้อมกับการอภิปรายเกี่ยวกับงานในอนาคตเช่นการค้นหาแบบมีสาขาและการค้นหาแบบแทรกเพื่อปรับปรุงประสิทธิภาพการค้นหาให้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายเน้นถึงการเปลี่ยนแปลงจาก C/C++ ไปสู่ Rust สำหรับเนื้อหาเชิงอัลกอริทึม โดยเฉพาะในต้นไม้ค้นหาแบบสถิต เนื่องจากประโยชน์ด้านความปลอดภัยและประสิทธิภาพของ Rust</li>
<li>ความนิยมที่เพิ่มขึ้นของ Rust ในการเขียนโปรแกรมระดับต่ำได้รับการสังเกต โดยมีผู้ใช้บางคนที่ชอบ C หรือ pseudocode เพื่อความเข้าถึงง่าย ในขณะที่คนอื่นๆ ให้คุณค่ากับคุณสมบัติที่ทันสมัยของ Rust</li>
<li>การสนทนายังสำรวจถึงศักยภาพของภาษาโปรแกรม Zig และความท้าทายที่เกี่ยวข้องกับการเรียนรู้ภาษาใหม่ ๆ ซึ่งสะท้อนถึงภูมิทัศน์ที่เปลี่ยนแปลงของภาษาโปรแกรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">ความแม่นยำของการพรีวิว o1 ลดลง 30% เมื่อปัญหา Putnam มีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อย</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM เป็นเกณฑ์มาตรฐานที่ออกแบบมาเพื่อประเมินโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ในการใช้เหตุผลทางคณิตศาสตร์ขั้นสูงโดยใช้ปัญหาจากการแข่งขันคณิตศาสตร์ Putnam - เกณฑ์มาตรฐานนี้รวมถึงปัญหาต้นฉบับ 236 ข้อและรูปแบบที่มีการเปลี่ยนแปลง 52 ข้อเพื่อหลีกเลี่ยงการปนเปื้อนของข้อมูล - โมเดลที่มีประสิทธิภาพสูงสุดของ OpenAI ทำได้ 41.95% ความแม่นยำในปัญหาต้นฉบับ แต่ประสบกับการลดลงของประสิทธิภาพอย่างมีนัยสำคัญประมาณ 30% ในปัญหาที่มีการเปลี่ยนแปลง ซึ่งเน้นถึงความท้าทายในการปรับตัวให้เข้ากับความหลากหลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การศึกษาเผยให้เห็นว่าความแม่นยำของโมเดล o1-Preview ลดลง 30% เมื่อมีการแนะนำการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อยในปัญหา Putnam ซึ่งบ่งชี้ถึงความท้าทายสำหรับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) เมื่อมีการเปลี่ยนแปลงเล็กน้อย - ผลการวิจัยนี้กระตุ้นการถกเถียงว่า LLMs สามารถให้เหตุผลได้จริงหรือไม่ หรือว่าพวกมันพึ่งพาการจับคู่รูปแบบและการจดจำเป็นหลัก คล้ายกับข้อผิดพลาดของมนุษย์ภายใต้ความกดดัน - แม้จะมีความท้าทายเหล่านี้ โมเดลอย่าง o1 และ o3 ยังคงทำงานได้ดีในปัญหาคณิตศาสตร์ที่ซับซ้อน แม้ว่าความสามารถในการสรุปของพวกมันยังคงอยู่ภายใต้การตรวจสอบ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">ฐานข้อมูลในปี 2024: สรุปประจำปี</a></h2>
<ul>
<li>ภูมิทัศน์ของฐานข้อมูลในปี 2024 มีการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญ รวมถึงการเข้าซื้อกิจการครั้งใหญ่ การเปลี่ยนแปลงใบอนุญาต และการแข่งขันอย่างต่อเนื่องระหว่างผู้เล่นหลักอย่าง Redis, Elasticsearch, Databricks และ Snowflake - DuckDB ได้รับความนิยมสำหรับการวิเคราะห์ข้อมูล โดยมีการผสานรวมเข้ากับ Postgres ในขณะที่การเปิดตัวที่น่าสนใจรวมถึง Amazon Aurora DSQL และ Microsoft Garnet - การเข้าซื้อกิจการเช่น Tabular โดย Databricks และ OrioleDB โดย Supabase มีความสำคัญ และแม้จะมีอุปสรรคเช่นการปิดตัวของ OtterTune อุตสาหกรรมยังคงมีความเคลื่อนไหวด้วยโครงการใหม่และการระดมทุน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายวิจารณ์ API ของ Redis โดยบางคนโต้แย้งว่าการวิจารณ์นั้นขาดความเข้าใจอย่างลึกซึ้งเกี่ยวกับการออกแบบของ Redis และโมเดลข้อมูลที่เป็นเอกลักษณ์ของมัน</li>
<li>Redis ได้รับการยอมรับในด้านการใช้งานที่มีประสิทธิภาพในแอปพลิเคชันเฉพาะ เช่น กระดานผู้นำและระบบเรียลไทม์ แม้ว่าจะมีการวิจารณ์บางประการเกี่ยวกับ API ก็ตาม</li>
<li>การสนทนายังสำรวจภูมิทัศน์ของฐานข้อมูลในวงกว้าง รวมถึงความท้าทายสำหรับสตาร์ทอัพ บทบาทของ SQL และวิวัฒนาการของเทคโนโลยีฐานข้อมูล โดยเน้นย้ำถึงความสำคัญของการทำความเข้าใจระบบก่อนที่จะวิจารณ์มัน</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">หนังสือที่ฉันชอบอ่านในปี 2024</a></h2>
<ul>
<li>รายการนี้ประกอบด้วยหนังสือหลากหลายประเภท รวมถึงประวัติศาสตร์ ปรัชญา วิทยาศาสตร์ และเรื่องเล่าส่วนบุคคล ซึ่งแต่ละเล่มมอบมุมมองที่เป็นเอกลักษณ์และประสบการณ์ที่เสริมสร้างความรู้</li>
<li>ไฮไลท์รวมถึงจดหมายของซิเซโรเพื่อให้เข้าใจชีวิตชาวโรมัน, ผลงานของเบน-อารีเกี่ยวกับตรรกะวิทยาการคอมพิวเตอร์และการตรวจสอบโปรแกรม, และบันทึกความทรงจำของสตีฟ มาร์ตินเกี่ยวกับความสำเร็จในด้านตลก</li>
<li>คอลเลกชันนี้ยังรวมถึงการสำรวจทางปรัชญาโดย Pierre Hadot และ Nietzsche, โศกนาฏกรรมกรีกโดย Aeschylus, และผลงานวรรณกรรมโดย Ursula Le Guin และ Rabindranath Tagore</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">เทอเรนซ์ เทา: หนึ่งในงานวิจัยของฉันถูกปฏิเสธในวันนี้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เทอเรนซ์ เทา นักคณิตศาสตร์ที่มีชื่อเสียง ได้แบ่งปันประสบการณ์การถูกปฏิเสธบทความ ซึ่งเน้นย้ำถึงการเกิดขึ้นบ่อยครั้งของการถูกปฏิเสธในวงการวิชาการ - เรื่องราวของเขาก่อให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับธรรมชาติที่ไม่แน่นอนของการตรวจสอบโดยเพื่อนและความท้าทายที่พบในกระบวนการตีพิมพ์ทางวิชาการ - การสนทนานี้ชี้ให้เห็นว่าการถูกปฏิเสธเป็นส่วนปกติของกระบวนการทางวิชาการ แม้แต่สำหรับนักวิจัยชั้นนำ และเน้นย้ำถึงความสำคัญของการแบ่งปันความล้มเหลวเพื่อจัดการกับอาการแอบอ้างเป็นคนอื่น</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – วิศวกรรมย้อนกลับ HTTP APIs โดยอัตโนมัติ</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot เป็นเครื่องมือใหม่ที่ออกแบบมาเพื่อทำให้การทำงานอัตโนมัติของกระบวนการทางธุรกิจง่ายขึ้น โดยการระบุความสัมพันธ์ของข้อมูลระหว่างคำขอ API โดยอัตโนมัติและให้การแสดงผลการไหลในรูปแบบกราฟิก - มันช่วยให้ผู้ใช้สามารถบันทึกคำขอ กำหนดอินพุตและเอาต์พุต และส่งออกการไหลเหล่านี้เป็นโค้ด JavaScript ทำให้กระบวนการมีประสิทธิภาพมากกว่าการวิศวกรรมย้อนกลับด้วยตนเองหรือการใช้เทคโนโลยีที่ไม่เหมาะสมเช่น Robotic Process Automation (RPA) - เครื่องมือนี้สร้างขึ้นบน Electron และสามารถใช้งานได้ทั้งบนแพลตฟอร์ม Windows และ Linux พร้อมด้วยบทแนะนำสำหรับการวิศวกรรมย้อนกลับ USPS API</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot เป็นเครื่องมือที่ช่วยในการวิศวกรรมย้อนกลับของ HTTP APIs โดยอัตโนมัติ ช่วยให้การทำงานของกระบวนการธุรกิจเป็นไปโดยอัตโนมัติผ่านการระบุความสัมพันธ์ของข้อมูลระหว่างคำขอ - มีคุณสมบัติเช่น การบันทึกคำขอ การกำหนดอินพุตและเอาต์พุต และการส่งออกโฟลว์เป็นโค้ด JavaScript พร้อมการแสดงผลโฟลว์แบบกราฟิก - ปัจจุบันมีให้ใช้งานสำหรับ Windows และ Linux โดย API Parrot เป็นฟรีแวร์ และมีแผนที่จะออกเวอร์ชัน &quot;โปร&quot; สำหรับธุรกิจ รวมถึงแผนการเปิดตัวสำหรับ macOS ในอนาคต</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">เอฟบีไอ: พบคลังวัตถุระเบิดทำเองที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของหน่วยงานในเวอร์จิเนีย</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เอฟบีไอค้นพบคลังวัตถุระเบิดทำเองที่ใหญ่ที่สุดในประวัติศาสตร์ของตนในรัฐเวอร์จิเนีย ซึ่งนำไปสู่การถกเถียงทางกฎหมายและสาธารณะอย่างมาก</li>
<li>ผู้ต้องสงสัยในขณะนี้ถูกตั้งข้อหาเพียงแค่ครอบครองปืนไรเฟิลลำกล้องสั้นเท่านั้น เนื่องจากความถูกต้องตามกฎหมายของอาวุธปืนของเขากำลังอยู่ระหว่างการตรวจสอบ</li>
<li>กรณีนี้ได้จุดประกายการอภิปรายเกี่ยวกับกฎหมายปืน การแก้ไขครั้งที่สอง และความสมดุลระหว่างการควบคุมของรัฐบาลกับสิทธิส่วนบุคคล</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">เดจาวู: CVE ผีในชื่อเทอร์มินัลของฉัน</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, เทอร์มินัลอีมูเลเตอร์ใหม่, มีช่องโหว่ด้านความปลอดภัยคล้ายกับช่องโหว่ในปี 2003 ที่อนุญาตให้ตัวอักษร ASCII escape สามารถรันคำสั่งเช่นการเปิดแอปพลิเคชันได้ - ปัญหานี้มีความรุนแรงโดยเฉพาะกับ Zsh และ Bash ในโหมด vi แต่ Ghostty 1.0.1 ได้แก้ไขปัญหานี้โดยการปิดฟีเจอร์นี้เป็นค่าเริ่มต้น - แม้จะมีข้อบกพร่องด้านความปลอดภัย แต่ Ghostty ก็ได้รับคำชมเชยในเรื่องของฟีเจอร์ และนักพัฒนาได้แก้ไขปัญหาอย่างรวดเร็ว โดยให้การแก้ไขและวิธีแก้ปัญหาสำหรับผู้ใช้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่ช่องโหว่ด้านความปลอดภัยของเทอร์มินัล โดยเฉพาะที่เกี่ยวข้องกับลำดับการหลบหนี และสำรวจวิธีการลดความเสี่ยงเหล่านี้ - ข้อเสนอแนะในการเพิ่มความปลอดภัยของเทอร์มินัลรวมถึงการนำระบบที่คล้ายกับวงแหวนป้องกันของ CPU หรือ syscall pledge() ของ OpenBSD มาใช้ ซึ่งจำกัดความสามารถเพื่อป้องกันการโจมตี - ผู้เข้าร่วมยอมรับความท้าทายในการสร้างสมดุลระหว่างความปลอดภัยกับการใช้งานในแอปพลิเคชันเทอร์มินัล และแสดงความสนใจในการสำรวจและร่วมมือเพิ่มเติมเพื่อปรับปรุงแนวทางปฏิบัติด้านความปลอดภัย</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">โมเดลแนวคิดขนาดใหญ่: การสร้างแบบจำลองภาษาในพื้นที่การแทนประโยค</a></h2>
<ul>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีการใช้งานสำหรับโมเดลแนวคิดขนาดใหญ่ (LCM) ซึ่งใช้ &quot;แนวคิด&quot; เป็นการแทนความหมายในระดับสูงสำหรับการสร้างแบบจำลองภาษา</li>
<li>LCM รองรับ 200 ภาษาข้อความและ 57 ภาษาพูดโดยใช้พื้นที่ฝังตัว SONAR และได้รับการฝึกฝนสำหรับการทำนายประโยคแบบอัตโนมัติถอยหลังด้วยวิธีการเช่น การถดถอย MSE และการสร้างแบบกระจาย</li>
<li>ที่เก็บข้อมูลนี้มีคำแนะนำในการติดตั้ง การเตรียมข้อมูล การฝึกอบรม การปรับแต่ง และแนวทางการประเมินผล และเผยแพร่ภายใต้ใบอนุญาต MIT โดยใช้ fairseq2 พร้อมตัวเลือกการติดตั้ง UV และ pip</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โมเดลแนวคิดขนาดใหญ่เน้นการแทนภาษาด้วย &quot;แนวคิด&quot; แทนที่จะเป็นโทเค็นเดี่ยว ๆ โดยมีเป้าหมายเพื่อเพิ่มการจัดกลุ่มเชิงความหมายและการทำนาย</li>
<li>วิธีการนี้เสนอการใช้การแทนค่าระดับสูงเพื่อเลียนแบบการวางแผนและการสื่อสารของมนุษย์ ซึ่งอาจให้ข้อได้เปรียบเหนือกว่ารูปแบบที่ใช้โทเค็นแบบดั้งเดิม</li>
<li>วิธีการนี้แก้ไขข้อจำกัดในสถาปัตยกรรมของโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLM) ในปัจจุบันโดยเน้นโครงสร้างลำดับชั้นที่ชัดเจนเพื่อจำลองการใช้เหตุผลของมนุษย์ได้ดียิ่งขึ้น</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สวัสดีปีใหม่ 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%AA%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B8%9B%E0%B8%B5%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%A1%E0%B9%88%202025&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%201%20%E0%B8%A1%E0%B8%81%E0%B8%A3%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202568%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">สุขสันต์วันคริสต์มาสทุกคน</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">ปฏิกิริยา</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">แอปแถบเมนู macOS ที่แสดงระดับความเต็มของถังปัสสาวะบนสถานีอวกาศนานาชาติแบบเรียลไทม์</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream เป็นแอปพลิเคชันในแถบเมนูของ macOS ที่แสดงสถานะความจุของถังปัสสาวะของสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) แบบเรียลไทม์ - แอปนี้พัฒนาด้วย Swift และ macOS ซึ่งเป็นความพยายามครั้งแรกของนักพัฒนา อาจส่งผลให้เกิดข้อบกพร่องและการจัดการข้อผิดพลาดที่จำกัด - ข้อมูลสำหรับแอปนี้มาจากโครงการ ISS Mimic แม้ว่านักพัฒนาจะไม่มีแผนที่จะรวมสถิติเพิ่มเติมจากแหล่งข้อมูลนี้</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แอปแถบเมนู macOS แสดงสถานะเรียลไทม์ของถังปัสสาวะสถานีอวกาศนานาชาติ (ISS) ได้รับแรงบันดาลใจจากข้อมูล ISS-Mimic และมีให้ใช้งานบน GitHub</li>
<li>สร้างโดย jaennaet ในฐานะโครงการเรียนรู้ Swift แอปนี้สำรวจการสื่อสารแบบโอเพ่นซอร์สและเป้าหมายที่ไม่ใช่เป้าหมายอย่างขบขัน กระตุ้นการสนทนาเกี่ยวกับการจัดการขยะในอวกาศและการพัฒนาในอนาคต</li>
<li>โครงการนี้ได้รับปฏิกิริยาที่หลากหลาย ตั้งแต่ความขบขันไปจนถึงความสงสัย พร้อมกับการสนทนาเกี่ยวกับความแปลกใหม่ของมัน การดัดแปลงเป็นภาพยนตร์ที่เป็นไปได้ และความเป็นไปได้ในการสร้างรายได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">ที * ไซน์ (ที)&#39; ≈ ต้นคริสต์มาสประดับ (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ต้นคริสต์มาส T * sin(t) เป็นโพสต์เทศกาลที่ปรากฏซ้ำบน Hacker News โดยในปีนี้มีการเน้นการปรับปรุงของ Silvia Hao - โพสต์นี้รวมถึงการอภิปรายเกี่ยวกับแนวคิดทางคณิตศาสตร์เบื้องหลังต้นไม้และแสดงโครงการเทศกาลสร้างสรรค์อื่น ๆ เช่น Bauble dweet และวิธีการ Chaos Game - ชุมชนมีส่วนร่วมในการแบ่งปันและเฉลิมฉลองการสร้างสรรค์ทางคณิตศาสตร์และศิลปะในช่วงวันหยุด</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">ปัญหาเปิดนี้สอนให้ฉันรู้ว่าทอพอโลยีคืออะไร [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>วิดีโอได้อธิบายแนวคิดของพีชคณิตเชิงโทโพโลยีอย่างมีประสิทธิภาพ ทำให้เข้าถึงได้ง่ายขึ้นสำหรับผู้ชมที่กว้างขวางนอกเหนือจากนักวิชาการ - มันได้จุดประกายการสนทนาเกี่ยวกับการมองเห็นแนวคิดทางคณิตศาสตร์ที่ซับซ้อน เช่น พื้นที่ 4 มิติ และเน้นคุณค่าทางการศึกษาของแอนิเมชัน - แม้ว่าผู้ชมบางคนจะพบว่าคำอธิบายท้าทาย วิดีโอนี้ได้แสดงให้เห็นถึงศักยภาพของวิธีการสอนที่เป็นนวัตกรรมในวิชาคณิตศาสตร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 แนะนำคุณสมบัติใหม่ เช่น การอ้างอิงพารามิเตอร์บล็อกโดยใช้ <code>it</code>, Prism เป็นตัวแยกวิเคราะห์เริ่มต้น และ Happy Eyeballs Version 2 เพื่อปรับปรุงการเชื่อมต่อเครือข่าย</li>
<li>การอัปเดตนี้รวมถึงการปรับปรุงประสิทธิภาพ ตัวเลือกบรรทัดคำสั่งใหม่ และการแก้ไขข้อบกพร่องต่าง ๆ พร้อมกับคำเตือนการเลิกใช้สำหรับตัวอักษรสตริงที่เปลี่ยนแปลงได้และการสนับสนุนการกระจายคีย์เวิร์ด nil</li>
<li>ปัญหาความเข้ากันได้และการอัปเดต C API ได้รับการแก้ไขแล้ว พร้อมกับการอัปเดตคลาสหลักและไลบรารีมาตรฐาน ทำให้เป็นการเปิดตัวที่สำคัญสำหรับนักพัฒนา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 แนะนำตัวแปลภาษาใหม่ที่เขียนด้วยมือ แทนที่ตัวแปลภาษาที่สร้างขึ้นก่อนหน้านี้ ซึ่งเป็นการเปลี่ยนแปลงที่สำคัญเพื่อการบำรุงรักษาระยะยาวที่ดีขึ้น</li>
<li>การอัปเดตได้เริ่มต้นการอภิปรายเกี่ยวกับข้อดีและข้อเสียของตัวสร้างพาร์เซอร์เมื่อเทียบกับพาร์เซอร์ที่เขียนด้วยมือ โดยนักพัฒนาบางคนชอบอย่างหลังเนื่องจากความเรียบง่ายและประสิทธิภาพ</li>
<li>การปรับปรุงประสิทธิภาพของ Ruby โดยเฉพาะอย่างยิ่งกับ YJIT (Yet Another Ruby JIT) ได้รับการตอบรับในเชิงบวก ทำให้มีความน่าสนใจมากขึ้นสำหรับการพัฒนาเว็บ แม้ว่าจะมีความท้าทายในการติดตั้งก็ตาม</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">ลองใช้ QvQ – โมเดลการให้เหตุผลทางภาพใหม่ของ Qwen</a></h2>
<ul>
<li>อาลีบาบาได้เปิดตัวโมเดลการให้เหตุผลทางภาพใหม่ชื่อ QvQ-72B-Preview ในเดือนธันวาคม 2024 ซึ่งผสานการมองเห็นกับข้อความเพื่อเพิ่มความสามารถในการให้เหตุผลทางภาพ</li>
<li>โมเดลนี้สามารถทดสอบได้บน Hugging Face Spaces และสามารถรันได้ในเครื่องโดยใช้แพ็กเกจ mlx-vlm ของ Prince Canuma ซึ่งแสดงให้เห็นถึงลักษณะโอเพ่นซอร์สและการเข้าถึงได้ง่าย</li>
<li>บล็อกของ Simon Willison เน้นถึงศักยภาพของโมเดลในการประยุกต์ใช้เชิงสร้างสรรค์ แม้จะมีผลลัพธ์ที่หลากหลาย และเน้นย้ำถึงวิธีการแก้ปัญหาที่ให้ความบันเทิง</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, โมเดลการให้เหตุผลทางภาพใหม่ของ Qwen, ต้องการพื้นที่ดิสก์ 38GB และมีความสามารถในการให้คำอธิบายภาพที่ละเอียด แต่ยังคงมีปัญหาในการจัดการกับงานการให้เหตุผลทางภาพที่ซับซ้อน</li>
<li>การจัดการของโมเดลเกี่ยวกับหัวข้อที่ละเอียดอ่อน เช่น จัตุรัสเทียนอันเหมิน ถูกกระทบโดยการเซ็นเซอร์ ซึ่งทำให้เกิดความกังวลในหมู่ผู้ใช้เกี่ยวกับสถานะโอเพ่นซอร์สและกลไกการเซ็นเซอร์</li>
<li>ผู้ใช้ได้สังเกตว่า QvQ มีสไตล์การเขียนที่ยืดยาวและไม่เป็นทางการ และแม้ว่ามันจะสามารถจัดการกับงานบางอย่างเช่นสมการคณิตศาสตร์ได้ แต่มันมักจะล้มเหลวเมื่อเจอกับความท้าทายที่ซับซ้อนมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">หน้ากาก ควัน และกระจก: เรื่องราวของเที่ยวบิน EgyptAir 804</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสืบสวนเหตุเครื่องบิน EgyptAir เที่ยวบินที่ 804 ตก เผยให้เห็นความไม่สอดคล้องกันระหว่างรายงานของ BEA ฝรั่งเศส (สำนักงานสอบสวนและวิเคราะห์ความปลอดภัยการบินพลเรือน) และ EAAID อียิปต์ (สำนักสอบสวนอุบัติเหตุเครื่องบินอียิปต์)</li>
<li>ประเด็นสำคัญที่ถูกพูดถึงรวมถึงกฎระเบียบเกี่ยวกับการสูบบุหรี่ในห้องนักบิน การใช้ออกซิเจนบริสุทธิ์ในการบิน และความยากลำบากของการสืบสวนที่เป็นกลางในระบอบเผด็จการ</li>
<li>การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การที่ทางการอียิปต์ให้ความสำคัญกับทฤษฎีระเบิด แม้จะมีหลักฐานที่ขัดแย้งกัน ซึ่งเน้นย้ำถึงผลกระทบของอิทธิพลทางการเมืองต่อวัฒนธรรมความปลอดภัยและการสืบสวนอุบัติเหตุ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – เว็บเบราว์เซอร์น้ำหนักเบาที่สร้างขึ้นใหม่ทั้งหมด</a></h2>
<ul>
<li>มีการพัฒนาเว็บเบราว์เซอร์ใหม่ที่เน้นความเป็นส่วนตัวและมีน้ำหนักเบา ซึ่งทำงานโดยไม่ใช้ JavaScript โดยใช้สคริปต์ที่อัปเดตเพื่อปรับปรุงเว็บไซต์แทน - เบราว์เซอร์นี้ใช้กลยุทธ์รายการที่อนุญาตเพื่อบล็อกทรัพยากรจากโดเมนต่างๆ ซึ่งช่วยหลีกเลี่ยงตัวติดตามและเพิ่มความเป็นส่วนตัวของผู้ใช้ - นักพัฒนากำลังจัดการระดมทุนเพื่อสนับสนุนความก้าวหน้าของโครงการนี้ โดยเชิญชวนให้ผู้ที่สนใจมีส่วนร่วม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser เป็นเว็บเบราว์เซอร์ที่มีน้ำหนักเบาและเน้นความเป็นส่วนตัว โดยเพิ่มความเป็นส่วนตัวด้วยการบล็อกทรัพยากรจากโดเมนต่าง ๆ โดยใช้วิธีการอนุญาตเฉพาะที่อยู่ในรายการขาว</li>
<li>มันถูกพัฒนาใน FixScript ซึ่งเป็นภาษาที่ปลอดภัยและพกพาได้ และไม่รองรับ JavaScript แม้ว่าจะมีศักยภาพในการรวมเครื่องมือสคริปต์อื่น ๆ</li>
<li>โครงการนี้เป็นโอเพ่นซอร์สและกำลังมองหาการระดมทุนเพื่อการพัฒนาต่อไป โดยมีเป้าหมายที่จะรองรับหลายแพลตฟอร์ม รวมถึง Linux และ MacOS</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">ฉันสร้างเว็บไซต์เพื่อค้นหาเอกสาร ArXiv ด้วยวิธีการค้นหาเชิงความหมาย</a></h2>
<ul>
<li>นักศึกษาระดับบัณฑิตศึกษาที่มีภาวะสมาธิสั้น (ADHD) ได้พัฒนาเว็บไซต์เพื่อช่วยในการทบทวนวรรณกรรมอย่างเป็นระบบ โดยการค้นหางานวิจัยที่คล้ายกันตามความหมาย - เว็บไซต์นี้ใช้โมเดลการฝังตัวของ MixedBread สำหรับการแสดงผลแบบเวกเตอร์, Milvus สำหรับการจัดเก็บและค้นหา, และ Gradio สำหรับการให้บริการแอปพลิเคชัน - ฐานข้อมูลเวกเตอร์จะได้รับการอัปเดตทุกสัปดาห์โดยใช้ข้อมูลจาก Kaggle และประสิทธิภาพการค้นหาจะถูกปรับปรุงโดยการทำให้การฝังตัวเป็นแบบไบนารีและใช้ระยะทาง Hamming</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>เว็บไซต์ใหม่ได้รับการพัฒนาสำหรับการค้นหาเอกสาร ArXiv แบบเชิงความหมาย โดยใช้โมเดลฝังตัวของ MixedBread, Milvus สำหรับการจัดเก็บเวกเตอร์ และ Gradio สำหรับส่วนหน้าของเว็บไซต์</li>
<li>ฐานข้อมูลได้รับการอัปเดตทุกสัปดาห์จาก Kaggle และใช้ระยะทาง Hamming เพื่อการค้นหาที่รวดเร็วขึ้น โดยมีข้อเสนอแนะจากผู้ใช้เกี่ยวกับคุณสมบัติเพิ่มเติมและการประยุกต์ใช้ที่กว้างขึ้น</li>
<li>การอภิปรายรวมถึงการใช้การค้นหาเชิงความหมายในด้านการตลาดและอีคอมเมิร์ซ รวมถึงแง่มุมทางเทคนิคเช่น โมเดลการฝังและกลยุทธ์การจัดอันดับใหม่</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">การจำลอง CRT ใน GPU Shader ดูดีกว่าการแทรกเฟรมสีดำ</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon ร่วมกับ Timothy Lottes ได้แนะนำอัลกอริทึมโอเพ่นซอร์สใหม่สำหรับการจำลองหน้าจอ CRT (Cathode Ray Tube) ซึ่งมีให้ใช้งานบน Shadertoy และ GitHub อัลกอริทึมนี้ช่วยลดการเบลอของการเคลื่อนไหวบนหน้าจอที่มีความถี่ 240Hz ขึ้นไป และให้การกระพริบที่นุ่มนวลกว่าเมื่อเทียบกับ BFI (Black Frame Insertion) และได้ถูกรวมเข้ากับอีมูเลเตอร์ Retroarch การจำลองนี้สามารถใช้งานได้กับ LCD และ OLED โดยมีโหมดเรียลไทม์และสโลว์โมชั่น และมีประสิทธิภาพเป็นพิเศษในการลดการเบลอของการเคลื่อนไหวในเนื้อหา 60fps แบบเก่า</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่การจำลอง CRT (Cathode Ray Tube) ใน GPU shaders ซึ่งผู้ใช้บางคนพบว่าดีกว่าการแทรกเฟรมสีดำสำหรับการเลียนแบบภาพวิดีโอเกมเก่า - ผู้ใช้รายงานปัญหาเช่นการเกิดแถบสีที่คงอยู่ การกะพริบ และการเปลี่ยนสี ซึ่งบ่งชี้ถึงความท้าทายในการสร้างเอฟเฟกต์ CRT ที่น่าเชื่อถือบนจอแสดงผลสมัยใหม่ - การจำลองที่สมจริงอาจต้องการอัตราการรีเฟรชที่สูง อาจสูงถึง 1000Hz เพื่อลดการเบลอของการเคลื่อนไหว แม้ว่าสิ่งนี้อาจทำให้เกิดการกะพริบและสิ่งประดิษฐ์ได้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">กอร์ดอน มาห์ อุง ได้เสียชีวิตแล้ว</a></h2>
<ul>
<li>กอร์ดอน มาห์ อุง บรรณาธิการและนักข่าวฮาร์ดแวร์ที่ได้รับการยอมรับจาก PCWorld เสียชีวิตในวัย 58 ปีหลังจากต่อสู้กับโรคมะเร็งตับอ่อน ทิ้งผลกระทบสำคัญต่อวงการสื่อสารมวลชนด้านเทคโนโลยี</li>
<li>ด้วยประสบการณ์กว่า 25 ปีในวงการ เขาเป็นที่รู้จักในด้านความรู้ลึกซึ้ง การเขียนที่น่าสนใจ และความมุ่งมั่นต่อความซื่อสัตย์ในงานข่าว โดยได้มีส่วนร่วมกับ Maximum PC และ PCWorld</li>
<li>Gordon&#39;s work, including &quot;The Full Nerd&quot; podcast, inspired many in the tech community, and he was admired for his dedication to consumer advocacy and simplifying complex technology.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, บุคคลที่ได้รับความเคารพในชุมชนเทคโนโลยีและเป็นที่รู้จักจากผลงานของเขากับ Maximum PC ได้เสียชีวิตลงแล้ว ทิ้งผลกระทบสำคัญต่อผู้ที่ชื่นชอบพีซีผ่านการสนับสนุนผู้บริโภคและการรีวิวฮาร์ดแวร์ของเขา - การยกย่องจากบุคคลที่มีชื่อเสียงเช่น Steve จาก GamersNexus และ Ian เน้นย้ำถึงอิทธิพลและความทุ่มเทของเขาต่อเทคโนโลยี รวมถึงอารมณ์ขันของเขา - การจากไปของเขายังได้นำความสนใจไปสู่ปัญหาของมะเร็งตับอ่อน ซึ่งเป็นโรคที่รู้จักกันดีว่ามีความท้าทายในการตรวจพบในระยะแรก</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">ฉันเพิ่งอัปเดต Chrome ของภรรยา และ uBlock ไม่รองรับอีกต่อไป</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้แสดงความไม่พอใจเนื่องจากการอัปเดต Chrome ล่าสุดไม่รองรับ uBlock ซึ่งเป็นส่วนขยายบล็อกโฆษณายอดนิยม ทำให้เกิดความกังวลว่า Google ให้ความสำคัญกับโฆษณามากกว่าประสบการณ์ของผู้ใช้</li>
<li>ในการตอบสนอง ผู้ใช้บางคนกำลังเปลี่ยนไปใช้เบราว์เซอร์ทางเลือกอื่น ๆ เช่น Firefox ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านความเป็นส่วนตัวและคุณสมบัติการบล็อกโฆษณาที่แข็งแกร่ง หรือ Brave ซึ่งมีการบล็อกโฆษณาในตัว</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความท้าทายที่ต่อเนื่องในการรักษาการบล็อกโฆษณาอย่างมีประสิทธิภาพในเบราว์เซอร์ที่ใช้ Chromium ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการอภิปรายเกี่ยวกับการเลือกเบราว์เซอร์เพื่อเพิ่มความเป็นส่วนตัว</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">นักบินวิ่งผ่านสนามบินเพื่อเซอร์ไพรส์ผู้หญิงที่ช่วยชีวิตเขาไว้</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>นักบินสร้างความประหลาดใจให้กับผู้หญิงที่ช่วยชีวิตเขาไว้ ทำให้เกิดการถกเถียงเกี่ยวกับจริยธรรมของการบริจาคอวัยวะ - ผู้ใช้ได้ถกเถียงกันว่าผู้บริจาคอวัยวะควรพิจารณาความเชื่อของผู้รับหรือไม่ โดยมีความคิดเห็นที่แบ่งแยกระหว่างการให้ความสำคัญกับการช่วยชีวิตและการเลือกของผู้บริจาค - การสนทนานี้ได้เน้นถึงความซับซ้อนของจริยธรรมในการแจกจ่ายอวัยวะและกระตุ้นให้พิจารณาการบริจาคเซลล์ต้นกำเนิดหรือไขกระดูก</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="สุขสันต์วันคริสต์มาสทุกคน" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B8%AA%E0%B8%B8%E0%B8%82%E0%B8%AA%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%84%E0%B8%A3%E0%B8%B4%E0%B8%AA%E0%B8%95%E0%B9%8C%E0%B8%A1%E0%B8%B2%E0%B8%AA%E0%B8%97%E0%B8%B8%E0%B8%81%E0%B8%84%E0%B8%99&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%9E%E0%B8%B8%E0%B8%98%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2025%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">เกิดอะไรขึ้นกับทีวีจอหลอดที่ใหญ่ที่สุดในโลก? [วิดีโอ]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>อินฟลูเอนเซอร์บน YouTube ได้ช่วยชีวิตทีวีจอหลอดที่ใหญ่ที่สุดในโลก ซึ่งเป็นรุ่นหายากของ Sony จากการถูกทำลาย โดยย้ายจากญี่ปุ่นไปยังสหรัฐอเมริกาเพื่อใช้ส่วนตัว - การตัดสินใจนี้ได้จุดประกายการถกเถียงว่า สิ่งประดิษฐ์ที่มีเอกลักษณ์เช่นนี้ควรถูกเก็บรักษาไว้ในพิพิธภัณฑ์แทนที่จะเป็นคอลเลกชันส่วนตัวหรือไม่ - สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงความยากลำบากในการอนุรักษ์สิ่งของหายากและประเด็นที่ซับซ้อนเกี่ยวกับการเป็นเจ้าของและมรดกทางวัฒนธรรม</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">จำนวนพายมีฝาแฝดที่ชั่วร้าย</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ค่าคงที่เลมนิสเคต ซึ่งแสดงด้วยสัญลักษณ์ ϖ เกี่ยวข้องกับเส้นโค้งเลมนิสเคตรูป ∞ และเป็นคู่เปรียบเทียบกับจำนวนพาย</li>
<li>การอภิปรายเน้นถึงการประยุกต์ใช้ที่เป็นไปได้ในนิยายวิทยาศาสตร์ การสะกดคำที่หลากหลาย และความสำคัญทางคณิตศาสตร์</li>
<li>การสนทนายังสำรวจอิทธิพลทางวัฒนธรรมและประวัติศาสตร์ต่อภาษาและคณิตศาสตร์ โดยเฉพาะอย่างยิ่งการมีส่วนร่วมของกรีกและอาหรับ</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">การประชุม Chaos Communication Congress ครั้งที่ 38</a></h2>
<ul>
<li>การประชุม Chaos Communication Congress ครั้งที่ 38 (38C3) มีกำหนดจัดขึ้นที่เมืองฮัมบูร์กตั้งแต่วันที่ 27-30 ธันวาคม 2024 โดยจัดโดย Chaos Computer Club งานประจำปีนี้เน้นที่จุดตัดของเทคโนโลยี สังคม และยูโทเปีย โดยมีการบรรยาย เวิร์กช็อป และการอภิปรายเกี่ยวกับผลกระทบของเทคโนโลยี ผู้เข้าร่วมได้รับเชิญให้มีส่วนร่วมโดยการเป็นอาสาสมัคร จัดกิจกรรม หรือเสนอผลงาน โดยมีข้อมูลสำคัญที่สามารถเข้าถึงได้บนหน้าข้อมูลและบล็อกของงาน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การประชุม Chaos Communication Congress (CCC) ครั้งที่ 38 กำลังดึงดูดความสนใจด้วยการพูดคุยที่หลากหลายเกี่ยวกับ AI ชีววิทยา และระบบฝังตัว โดยเน้นที่ซีรีส์ &quot;From Computation to Consciousness&quot; ของ Joscha Bach - งานนี้เป็นที่รู้จักในเรื่องการอภิปรายที่ไม่ใช่กระแสหลักและจะมีการถ่ายทอดสด โดยจะกล่าวถึงความท้าทายต่างๆ เช่น การจำหน่ายบัตรและความสมดุลระหว่างหัวข้อทางเทคนิคและสังคม - CCC เป็นงานสำคัญสำหรับชุมชนแฮ็กเกอร์ โดยมุ่งเน้นที่ความเปิดกว้างและการมีส่วนร่วม และสำรวจแง่มุมทางการเมืองและวัฒนธรรม รวมถึงการใช้ภาษา</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">สร้างโดรนต้นทุนต่ำโดยใช้ ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ระบบนิเวศของโดรน DIY กำลังขยายตัว โดยมีส่วนประกอบที่สามารถหาซื้อได้ในราคาย่อมเยา เช่น หน่วยควบคุมไมโครคอนโทรลเลอร์สำหรับการบิน (MCUs), ไดรเวอร์มอเตอร์, และกล้อง ที่สามารถปรับแต่งได้ตามต้องการ</li>
<li>ซอฟต์แวร์โอเพ่นซอร์สอย่าง Betaflight และ ArduPilot สนับสนุนการสร้าง DIY เหล่านี้ โดยเสนอทางเลือกแทนระบบที่มีเจ้าของลิขสิทธิ์อย่าง DJI แม้ว่าปัจจุบันจะยังล้าหลังในบางด้าน</li>
<li>ไมโครคอนโทรลเลอร์ ESP32 เป็นตัวเลือกที่คุ้มค่าสำหรับโครงการโดรน โดยมีการตั้งค่าระดับเริ่มต้นที่มีค่าใช้จ่ายประมาณ $500 แม้ว่าจะมีความท้าทายเช่นการควบคุมแบบเรียลไทม์ผ่าน WiFi</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">ทำให้ GPU ของ AMD มีความสามารถในการแข่งขันสำหรับการอนุมาน LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM ช่วยในการคอมไพล์และปรับใช้โมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) บน GPU ของ AMD โดยใช้ ROCm ซึ่งสามารถทำงานได้ใกล้เคียงกับ GPU ระดับสูงของ NVIDIA - AMD Radeon RX 7900 XTX มีประสิทธิภาพที่แข่งขันได้ โดยสามารถทำความเร็วได้ถึง 80% ของ NVIDIA RTX 4090 และ 94% ของ RTX 3090 Ti สำหรับโมเดลเฉพาะ ในขณะที่มีราคาที่ถูกกว่ามาก - โครงการนี้เน้นถึงศักยภาพของ GPU ของ AMD สำหรับการอนุมาน LLM โดยมีการปรับปรุงซอฟต์แวร์อย่างต่อเนื่องและแผนการพัฒนาในอนาคต เช่น การจัดการแบตช์และการสนับสนุนหลาย GPU</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>GPU สำหรับผู้บริโภคของ AMD เช่น RX7900XTX มีสถาปัตยกรรมที่แตกต่างจาก GPU สำหรับศูนย์ข้อมูลของพวกเขาอย่าง MI300X ซึ่งส่งผลต่อระดับประสิทธิภาพ - มีความพยายามที่เพิ่มขึ้นในการผสานรวมสถาปัตยกรรม CDNA ของ AMD และการสนับสนุน HIP (Heterogeneous-compute Interface for Portability) เข้ากับแพลตฟอร์มการเรียนรู้เชิงลึก โดยมีเป้าหมายเพื่อท้าทายการครอบงำของ Nvidia ในงาน AI - แม้จะมีความสนใจที่เพิ่มขึ้น แต่ความท้าทายเช่นการสนับสนุนซอฟต์แวร์และความสม่ำเสมอของประสิทธิภาพยังคงมีอยู่ ทำให้นักพัฒนาบางรายกลับไปใช้ Nvidia ซึ่งยังคงมีข้อได้เปรียบที่สำคัญด้วยแพลตฟอร์ม CUDA (Compute Unified Device Architecture) ของตน</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">ทำไมแนวทางการรักษามะเร็งถึงยังคงอยู่ในรูปแบบ PDF?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>แนวทางการรักษามะเร็งมักถูกเก็บในรูปแบบ PDF เนื่องจากความทนทานและความสะดวกในการพกพา แม้ว่าจะมีข้อจำกัดในด้านการใช้งานและการบูรณาการกับระบบการแพทย์ การเปลี่ยนไปใช้ข้อมูลที่มีโครงสร้างอาจช่วยปรับปรุงการใช้งานได้ แต่ก็มีความท้าทาย เช่น ความซับซ้อนของข้อมูลทางการแพทย์ การขาดมาตรฐาน และอุปสรรคด้านกฎระเบียบ การอภิปรายมุ่งเน้นไปที่การสร้างสมดุลระหว่างความน่าเชื่อถือของ PDF กับข้อได้เปรียบที่เป็นไปได้ของโซลูชันข้อมูลที่สามารถตีความโดยเครื่องจักรได้ โดยคำนึงถึงความจำเป็นในการอัปเดตอย่างสม่ำเสมอและการจัดการข้อผิดพลาดในระบบอัตโนมัติ</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">การถอดรหัสอย่างสมบูรณ์ของ Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>โครงการนี้เกี่ยวข้องกับการถอดรหัส LEGO Island (เวอร์ชัน 1.1, ภาษาอังกฤษ) อย่างสมบูรณ์ โดยมีเป้าหมายเพื่อจำลองรหัสเครื่องต้นฉบับให้ใกล้เคียงที่สุดเท่าที่จะเป็นไปได้</li>
<li>มันใช้ CMake สำหรับการสร้าง โดยแนะนำให้ใช้ Microsoft Visual C++ 4.20 เพื่อผลลัพธ์ที่ดีที่สุด และเกี่ยวข้องกับการตั้งค่าสภาพแวดล้อม การกำหนดค่าด้วย CMake และการสร้างด้วย nmake</li>
<li>ขอเชิญชวนให้มีการร่วมมือกัน โดยเน้นไปที่การเผยแพร่ภาษาอังกฤษของเวอร์ชัน 1.1 พร้อมกับการปรับปรุงอย่างต่อเนื่องของไฟล์ ISLE.EXE และ LEGO1.DLL ที่ถูกถอดรหัส</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โครงการ GitHub ได้ทำการถอดรหัสเกมคลาสสิก Lego Island สำเร็จ ซึ่งช่วยเสริมความพยายามก่อนหน้านี้ในการแก้ไขข้อบกพร่องในเกมต้นฉบับ - MattKC, YouTuber ที่เป็นที่รู้จักในด้านเนื้อหาทางเทคนิค มีบทบาทสำคัญในโครงการถอดรหัสนี้ ซึ่งเน้นความแม่นยำและรวมถึงเครื่องมือต่างๆ เช่น เครื่องมือตรวจสอบโค้ดและโปรแกรมแก้ไขทรัพยากร - โครงการนี้ได้จุดประกายความสนใจในการสร้างเกม LEGO วินเทจขึ้นมาใหม่ โดยแฟนๆ แสดงความคิดถึงต่อเกมอย่าง Rock Raiders และ Lego Loco ซึ่งเน้นถึงความชื่นชมของชุมชนในการอนุรักษ์และปรับปรุงเกมคลาสสิกเหล่านี้</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">ผู้ถือหุ้นของ Intel ยื่นฟ้องขอให้อดีต CEO และ CFO คืนเงินเดือน 3 ปี</a></h2>
<ul>
<li>ผู้ถือหุ้นของ Intel กำลังเรียกร้องให้คืนค่าตอบแทนจากอดีต CEO Pat Gelsinger และ CFO David Zinsner โดยกล่าวหาว่าพวกเขาหลอกลวงผู้ถือหุ้นเกี่ยวกับผลการดำเนินงานทางการเงินของหน่วยผลิตชิ้นส่วนของ Intel</li>
<li>คดีความกล่าวหาว่ามีการละเมิดหน้าที่ความไว้วางใจ หลังจากแผนการพลิกฟื้นของ Intel ล้มเหลวและขาดทุนรายไตรมาสเป็นประวัติการณ์ถึง 16.6 พันล้านดอลลาร์ ซึ่งส่งผลให้หุ้นของ Intel ลดลง 9.2%</li>
<li>หน่วยหล่อโลหะซึ่งในตอนแรกคาดว่าจะเป็นตัวขับเคลื่อนการเติบโต ต่อมาถูกระบุว่าเป็นศูนย์ต้นทุนที่สำคัญ ทำให้เกิดความพยายามในการปรับโครงสร้างโดย Zinsner ซึ่งปัจจุบันเป็นซีอีโอร่วมชั่วคราว ในขณะที่ Gelsinger ได้ลาออกแล้ว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ถือหุ้นของ Intel ได้ยื่นฟ้องอดีต CEO และ CFO โดยเรียกร้องให้คืนเงินเดือนสามปีเนื่องจากแผนธุรกิจที่ล้มเหลว</li>
<li>นักวิจารณ์โต้แย้งว่าการฟ้องร้องไม่มีมูลความจริง เนื่องจากผู้บริหารได้ยอมรับถึงความท้าทายที่หน่วยงาน Foundry ของ Intel ต้องเผชิญ</li>
<li>คดีความนี้เน้นย้ำถึงความตึงเครียดระหว่างผู้ถือหุ้นและผู้นำบริษัท โดยบางคนมองว่าเป็นการกระทำที่ไร้สาระซึ่งมีแรงจูงใจจากผลประโยชน์ทางการเงิน</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">โตเกียวปล่อยข้อมูลจุดเมฆของทั้งเมืองให้ใช้ฟรี</a></h2>
<ul>
<li>โตเกียวได้เปิดให้บริการข้อมูลจุดเมฆฟรีของทั้งเมือง ซึ่งสามารถดาวน์โหลดได้โดยสาธารณะ</li>
<li>ข้อมูลจุดเมฆคือการรวบรวมข้อมูลจุดในอวกาศ ซึ่งมักใช้ในการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและระบบสารสนเทศภูมิศาสตร์ (GIS)</li>
<li>การเปิดตัวนี้มีความสำคัญเนื่องจากให้ทรัพยากรที่มีค่าสำหรับนักพัฒนา นักวิจัย และนักวางผังเมืองที่สนใจในการสร้างแบบจำลอง 3 มิติและการวิเคราะห์เชิงพื้นที่ของโตเกียว</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>โตเกียวได้เปิดให้บริการข้อมูลจุดเมฆฟรีของทั้งเมือง ซึ่งช่วยให้สามารถนำทางและสำรวจในรูปแบบ 3D ได้อย่างโต้ตอบ - โครงการนี้คล้ายกับที่มีในสวิตเซอร์แลนด์และฝรั่งเศส ที่ได้ปล่อยโมเดล 3D ที่ละเอียดและข้อมูลไลดาร์ - ชุดข้อมูลเหล่านี้มีคุณค่าอย่างยิ่งสำหรับการใช้งานในภาพที่สร้างจากคอมพิวเตอร์ (CGI) วิดีโอเกม และเทคโนโลยี 3D อื่น ๆ</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">การไขความลับของดีบักเกอร์, ตอนที่ 2: กายวิภาคของโปรแกรมที่กำลังทำงาน</a></h2>
<ul>
<li>บทความ &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; อธิบายถึงองค์ประกอบที่เกี่ยวข้องกับการทำงานของโปรแกรม เช่น พื้นที่ที่อยู่เสมือน, เธรด, และกระบวนการ - โดยให้รายละเอียดเกี่ยวกับวิธีที่ระบบปฏิบัติการใช้หน่วยความจำเสมือนและการจัดตารางเวลาเพื่อจัดการโปรแกรมหลายๆ โปรแกรมที่ทำงานพร้อมกัน - โพสต์นี้เป็นส่วนหนึ่งของซีรีส์ที่มุ่งเน้นการอธิบายวิธีที่ดีบักเกอร์โต้ตอบกับกระบวนการเหล่านี้เพื่อวิเคราะห์การทำงานของโปรแกรม</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ดีบักเกอร์มีความสำคัญอย่างยิ่งในการวิเคราะห์โปรแกรมที่กำลังทำงานอยู่ และการผสานรวมกับโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) อาจช่วยเพิ่มประสิทธิภาพการทำงานของพวกมันได้</li>
<li>มีการถกเถียงกันในหมู่นักพัฒนาเกี่ยวกับศักยภาพของ LLMs ในการดีบัก โดยบางคนมองในแง่ดีเกี่ยวกับความสามารถในการติดตามข้อผิดพลาดของพวกเขา ในขณะที่คนอื่นๆ สงสัยในประสิทธิภาพปัจจุบันของพวกเขา</li>
<li>การอภิปรายเน้นย้ำถึงมุมมองที่แตกต่างกันเกี่ยวกับแนวทางการดีบักและบทบาทที่เปลี่ยนแปลงของ LLMs ในการพัฒนาซอฟต์แวร์</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">การทำให้การค้นหาชีวิตเทียมเป็นอัตโนมัติด้วยโมเดลพื้นฐาน</a></h2>
<ul>
<li>อัลกอริทึมการค้นหาชีวิตเทียมอัตโนมัติ (ASAL) ใช้โมเดลพื้นฐานด้านวิสัยทัศน์และภาษาของ AI เพื่อค้นหาชีวิตเทียมในแบบจำลอง ช่วยเสริมสร้างการวิจัยในสาขาชีวิตเทียม (ALife) - ASAL ได้ระบุชีวิตรูปแบบใหม่ในแบบจำลองต่างๆ เช่น Lenia, Boids, Particle Life และ Game of Life โดยแสดงรูปแบบที่มีพลวัตและกฎออโตมาตาเซลลูลาร์ใหม่ๆ - วิธีการนี้ทำให้กระบวนการค้นพบเป็นอัตโนมัติ แก้ไขข้อจำกัดของแบบจำลองที่ออกแบบด้วยมือ และส่งเสริมการสำรวจและความร่วมมือเพิ่มเติมเพื่อบูรณาการแนวคิด ALife เข้ากับ AI เพื่อระบบที่ปรับตัวและสร้างสรรค์มากขึ้น</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การบูรณาการโมเดลพื้นฐานในการทำให้การค้นหาชีวิตเทียม (ALife) เป็นอัตโนมัติกำลังกลายเป็นหัวข้อที่น่าสนใจ โดยเน้นความแตกต่างระหว่างปัญญาประดิษฐ์ (AI) และ ALife.- &quot;The Self-Assembling Brain&quot; เป็นหนังสือที่ตรวจสอบปัญญาจากมุมมองหลายด้าน ซึ่งมีส่วนร่วมในวาทกรรมที่กำลังดำเนินอยู่.- Sakana AI บริษัทที่ก่อตั้งโดยผู้เขียนบทความที่มีอิทธิพล &quot;Attention Is All You Need&quot; กำลังมุ่งเน้นไปที่การพาณิชย์ของ AI โดยได้รับการสนับสนุนจากการลงทุนของทุนร่วม และเป็นส่วนหนึ่งของการสนทนาเกี่ยวกับบทบาทของ AI ในการวิเคราะห์ข้อมูลการค้นหาปัญญานอกโลก (SETI)</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">การแยกวิเคราะห์ URL หลายล้านรายการต่อวินาที (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การสนทนามุ่งเน้นไปที่ความท้าทายในการแยกวิเคราะห์ URL หลายล้านรายการต่อวินาที โดยเฉพาะปัญหาที่เกี่ยวข้องกับการทำให้ URL เป็นมาตรฐานและข้อผิดพลาดในการแยกวิเคราะห์</li>
<li>มีการถกเถียงเกี่ยวกับความจำเป็นในการเปลี่ยน &quot;http://&quot; เป็น &quot;https://&quot; และความน่าเชื่อถือของ HTTPS โดยมีความสงสัยบางประการเกี่ยวกับข้อกล่าวอ้างด้านประสิทธิภาพของตัวแยกวิเคราะห์</li>
<li>ผู้เข้าร่วมยังได้พูดคุยถึงความยากลำบากในการเขียนตัวแยกวิเคราะห์ที่มีประสิทธิภาพ ข้อจำกัดของการใช้การแสดงออกปกติ (regex) สำหรับการแยกวิเคราะห์ URL และความซับซ้อนของการปฏิบัติตามข้อกำหนดต่างๆ ของ URL</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">การเดินทางโดยรถไฟจากปารีสไปเบอร์ลินตอนนี้เร็วขึ้นกว่าห้าชั่วโมง</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn และ SNCF ได้เปิดตัวบริการรถไฟตรงใหม่ในช่วงกลางวันจากปารีสไปเบอร์ลิน ลดเวลาการเดินทางลงห้าชั่วโมงเหลือ 7 ชั่วโมง 59 นาที</li>
<li>เส้นทางนี้รวมถึงวิวทิวทัศน์ที่สวยงามและจุดแวะพักในสตราสบูร์ก คาร์ลสรูห์ และแฟรงก์เฟิร์ต โดยตั๋วเริ่มต้นที่ €59.99 สำหรับชั้นสอง</li>
<li>ในขณะที่บริการนี้มอบประสบการณ์การเดินทางที่ผ่อนคลายมากขึ้น บางคนโต้แย้งว่าจำเป็นต้องเร็วขึ้นเพื่อแข่งขันกับการเดินทางทางอากาศได้อย่างมีประสิทธิภาพ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>การเชื่อมต่อรถไฟตรงใหม่ระหว่างปารีสและเบอร์ลินลดเวลาการเดินทางลงห้าชั่วโมง มอบการเดินทางที่ผ่อนคลายมากขึ้นเมื่อเทียบกับการเดินทางทางอากาศ</li>
<li>รถไฟเป็นมิตรต่อสิ่งแวดล้อม โดยปล่อยก๊าซ CO2 น้อยกว่า แต่ต้องการการลงทุนในโครงสร้างพื้นฐานอย่างมาก</li>
<li>แม้ว่าการเดินทางโดยรถไฟอาจมีค่าใช้จ่ายสูงกว่าและมีความยืดหยุ่นน้อยกว่าการบิน แต่ผู้เดินทางหลายคนก็ชื่นชอบเพราะความสะดวกสบายและความสะดวกในการเดินทาง</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="เกิดอะไรขึ้นกับทีวีจอหลอดที่ใหญ่ที่สุดในโลก? [วิดีโอ]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%AD%E0%B8%B0%E0%B9%84%E0%B8%A3%E0%B8%82%E0%B8%B6%E0%B9%89%E0%B8%99%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B8%A7%E0%B8%B5%E0%B8%88%E0%B8%AD%E0%B8%AB%E0%B8%A5%E0%B8%AD%E0%B8%94%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B9%83%E0%B8%AB%E0%B8%8D%E0%B9%88%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%E0%B8%AA%E0%B8%B8%E0%B8%94%E0%B9%83%E0%B8%99%E0%B9%82%E0%B8%A5%E0%B8%81%3F%20%5B%E0%B8%A7%E0%B8%B4%E0%B8%94%E0%B8%B5%E0%B9%82%E0%B8%AD%5D&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%AD%E0%B8%B1%E0%B8%87%E0%B8%84%E0%B8%B2%E0%B8%A3%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2024%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">United Healthcare ใช้ DMCA กับภาพของ Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>มีรายงานว่า United Healthcare กำลังใช้คำร้อง DMCA เพื่อลบเนื้อหาออนไลน์ที่เกี่ยวข้องกับ Luigi Mangione แม้ว่าจะไม่ได้ถือครองลิขสิทธิ์ ซึ่งทำให้เกิดความกังวลเกี่ยวกับการใช้กฎหมายลิขสิทธิ์ในทางที่ผิด - สถานการณ์นี้เน้นให้เห็นว่า DMCA สามารถถูกใช้โดยผู้แอบอ้างลิขสิทธิ์เพื่อกดดันผู้ให้บริการเนื้อหาให้ปฏิบัติตามข้อเรียกร้องที่อาจไม่มีมูล - ยังไม่แน่ชัดว่า United Healthcare เป็นผู้รับผิดชอบโดยตรงต่อคำร้องเหล่านี้หรือไม่ หรือมีบุคคลที่สามแอบอ้างเป็นพวกเขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการกล่าวหาว่า United Healthcare ใช้การแจ้งเตือน DMCA เพื่อลบภาพของ Luigi Mangione ซึ่งถูกกล่าวหาว่าสังหาร CEO ของพวกเขา แต่มีการคาดเดาว่ามีการปลอมแปลงเพื่อใช้ประโยชน์จากช่องโหว่ของ DMCA</li>
<li>กระบวนการ DMCA อนุญาตให้มีการร้องขอการลบเนื้อหาด้วยการตรวจสอบที่น้อยที่สุด ซึ่งอาจนำไปสู่การใช้งานในทางที่ผิดและการละเมิดได้</li>
<li>การเพิกเฉยต่อการแจ้งเตือน DMCA อาจส่งผลให้สูญเสียการคุ้มครองท่าเรือปลอดภัย ทำให้ผู้รับต้องรับผิดชอบต่อการละเมิดลิขสิทธิ์ ซึ่งเน้นถึงปัญหาในการดำเนินการตาม DMCA</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt เป็นบริการไมโครบล็อกแบบกระจายศูนย์และมินิมอลสำหรับแฮกเกอร์</a></h2>
<ul>
<li>twtxt ได้ปล่อยเวอร์ชัน v1.3.2-dev ซึ่งเป็นบริการไมโครบล็อกแบบกระจายศูนย์และมินิมอลที่มุ่งเน้นสำหรับแฮกเกอร์</li>
<li>เอกสารประกอบด้วยส่วนต่าง ๆ เกี่ยวกับการติดตั้ง, การเริ่มต้นใช้งานอย่างรวดเร็ว, การใช้งาน, การกำหนดค่า, และ API โดยมีการสนับสนุนจากชุมชนที่สามารถเข้าถึงได้ผ่าน IRC</li>
<li>บทเกี่ยวกับ API ให้รายละเอียดเกี่ยวกับจุดเชื่อมต่อสำหรับผู้ใช้, ทวีต, การกล่าวถึง, แท็ก และการค้นพบ พร้อมทั้งสนับสนุนการมีส่วนร่วมบน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt เป็นบริการไมโครบล็อกแบบกระจายศูนย์ที่ออกแบบมาสำหรับแฮกเกอร์ ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านอินเทอร์เฟซที่เรียบง่ายและมินิมอล</li>
<li>ผู้ใช้เน้นถึงความท้าทาย เช่น การหาสถานที่ที่ใช้งานอยู่และการขาดคุณสมบัติเช่นภาพที่มองเห็นได้ แม้ว่าบางคนจะชื่นชมความเรียบง่ายและความน่าสนใจเฉพาะกลุ่มของมัน</li>
<li>ชุมชนยังคงมีขนาดเล็ก โดยมีผู้ใช้บางส่วนย้ายไปยังแพลตฟอร์มอื่น ๆ เช่น Mastodon หรือ Nostr แต่ Twtxt ยังคงเป็นทางเลือกที่ไม่เหมือนใครและสามารถโฮสต์เองได้สำหรับสื่อสังคมออนไลน์กระแสหลัก</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">การคาดการณ์สำหรับปี 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ภายในปี 2025 คาดว่าจะมีความก้าวหน้าในด้านปัญญาประดิษฐ์ (AI) รวมถึงโมเดลภาษาขนาดใหญ่ (LLMs) ที่มีความเชี่ยวชาญมากขึ้น และ AI ที่สามารถสร้างสรรค์ดนตรีและวิดีโอได้</li>
<li>แพลตฟอร์มโซเชียลมีเดียอาจเผชิญกับความท้าทายทางกฎหมายที่เกี่ยวข้องกับอันตรายจากอัลกอริทึม โดยมีความเป็นไปได้ที่จะมีการจำกัดการใช้งานของเด็กเพิ่มขึ้น</li>
<li>การคาดการณ์ทางเศรษฐกิจบ่งชี้ถึงวิกฤตการเงินที่อาจเกิดขึ้นเนื่องจากหนี้สินของสหรัฐฯ ในขณะที่งานด้านการค้าอาจมีความคุ้มค่ามากขึ้น ควบคู่ไปกับความก้าวหน้าทางเทคโนโลยีในพลังงานแสงอาทิตย์ หุ่นยนต์ และเครื่องมือที่ขับเคลื่อนด้วย AI</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">ถุงชาชีวภาพปล่อยไมโครพลาสติกเข้าสู่เซลล์มนุษย์</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ถุงชาชีวภาพที่ทำจากพอลิเมอร์ เช่น ไนลอน-6, โพลิโพรพิลีน และเซลลูโลส สามารถปล่อยไมโครพลาสติก ซึ่งมีศักยภาพในการเข้าสู่เซลล์ของมนุษย์ได้</li>
<li>การศึกษานี้มีเป้าหมายเพื่อพัฒนาวิธีการวิเคราะห์ไมโครพลาสติกมากกว่าการทำข้ออ้างเฉพาะเกี่ยวกับถุงชากระดาษ โดยเน้นถึงการถกเถียงที่ยังคงดำเนินอยู่เกี่ยวกับพอลิเมอร์ที่เกิดขึ้นตามธรรมชาติเช่นเซลลูโลส</li>
<li>ความกังวลเกี่ยวกับไมโครพลาสติกไม่ได้จำกัดอยู่แค่ในถุงชาเท่านั้น แต่ยังรวมถึงสิ่งของในชีวิตประจำวันอื่น ๆ เช่น ถ้วยที่มีซับพลาสติกและอุปกรณ์รับประทานอาหาร ซึ่งบ่งชี้ถึงปัญหาด้านสิ่งแวดล้อมและสุขภาพที่กว้างขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">AI สามารถทำคณิตศาสตร์ได้หรือยัง? ความคิดเห็นจากนักคณิตศาสตร์</a></h2>
<ul>
<li>โมเดลภาษาตัวใหม่ของ OpenAI ชื่อ o3 ได้คะแนน 25% ในชุดข้อมูล FrontierMath ซึ่งประกอบด้วยคำถามคณิตศาสตร์ที่ท้าทายและมีคำตอบที่ชัดเจน</li>
<li>ชุดข้อมูลนี้ถูกเก็บเป็นความลับเพื่อป้องกันไม่ให้โมเดลภาษาฝึกฝนจากมัน และมันรวมถึงปัญหาที่ต้องการความเชี่ยวชาญในด้านคณิตศาสตร์เฉพาะทาง</li>
<li>แม้ว่าประสิทธิภาพของ o3 จะโดดเด่น แต่ความก้าวหน้าที่แท้จริงจะเกิดขึ้นเมื่อ AI สามารถแก้ปัญหาที่ซับซ้อนมากขึ้นและอิงตามการพิสูจน์ได้ เนื่องจากโมเดลปัจจุบันอย่าง AlphaProof ของ DeepMind ยังคงจำกัดอยู่ที่ปัญหาระดับมัธยมปลาย</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ความสามารถของ AI ในด้านคณิตศาสตร์ยังคงเป็นที่ถกเถียงกัน เนื่องจากมันสามารถช่วยแก้ปัญหาและจดจำรูปแบบได้ แต่บ่อยครั้งก็ทำผิดพลาดในด้านการให้เหตุผลเชิงตรรกะและการคำนวณเลขคณิต</li>
<li>โมเดลอย่าง ChatGPT มีประโยชน์สำหรับการทำความเข้าใจแนวคิด แต่ต้องการคำแนะนำจากมนุษย์สำหรับคณิตศาสตร์ที่ซับซ้อน ซึ่งเน้นให้เห็นถึงข้อจำกัดของ AI ในการใช้เหตุผล</li>
<li>มีความกังวลเกี่ยวกับผลกระทบของ AI ต่อการจ้างงานและความสมบูรณ์ของเกณฑ์มาตรฐาน แม้ว่ามันจะแสดงให้เห็นถึงศักยภาพในการช่วยเหลือการวิจัยทางคณิตศาสตร์ แต่ยังไม่สามารถพัฒนาความรู้ทางคณิตศาสตร์ได้อย่างอิสระ</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA Moat ยังคงอยู่</a></h2>
<ul>
<li>การทดสอบประสิทธิภาพของ GPU รุ่น MI300X, H100, และ H200 แสดงให้เห็นว่า MI300X ของ AMD มีประสิทธิภาพต่ำกว่าที่คาดเนื่องจากปัญหาด้านซอฟต์แวร์ แม้ว่าจะมีสเปคที่น่าประทับใจก็ตาม</li>
<li>GPU ของ Nvidia แสดงประสิทธิภาพที่เหนือกว่าได้ทันทีหลังจากเปิดใช้งาน ในขณะที่ AMD&#39;s MI300X ต้องการการปรับแต่งและการแก้ไขข้อบกพร่องอย่างมากเพื่อให้ถึงศักยภาพสูงสุด</li>
<li>คำแนะนำสำหรับ AMD รวมถึงการปรับปรุงคุณภาพซอฟต์แวร์ การเพิ่มการทดสอบภายใน และการร่วมมือกับพันธมิตรเพื่อปรับปรุงตำแหน่งการแข่งขันกับ Nvidia</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>AMD เผชิญกับความท้าทายในการพัฒนาซอฟต์แวร์ ซึ่งส่งผลต่อความสามารถในการแข่งขันกับ Nvidia โดยเฉพาะในภาค AI และการเรียนรู้ของเครื่อง - แม้จะมีฮาร์ดแวร์ที่แข็งแกร่ง แต่ปัญหาของ AMD กับการสนับสนุนไดรเวอร์และความเข้ากันได้ย้อนหลังจำกัดประสิทธิภาพของมัน ซึ่งตรงข้ามกับระบบนิเวศ CUDA ที่ประสบความสำเร็จของ Nvidia - นักวิจารณ์แนะนำว่า AMD ควรเสริมสร้างความพยายามด้านวิศวกรรมซอฟต์แวร์เพื่อปรับปรุงตำแหน่งในตลาด AI และแข่งขันกับ Nvidia ได้อย่างมีประสิทธิภาพมากขึ้น</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">ข้อมูลจำเพาะของเครื่องบินรบที่เป็นความลับรั่วไหลบนฟอรัม War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>มีการรั่วไหลของข้อมูลจำเพาะที่เป็นความลับของเรดาร์ Eurofighter Typhoon บนฟอรัม War Thunder ซึ่งก่อให้เกิดความขัดแย้งและความกังวลด้านความปลอดภัย</li>
<li>เหตุการณ์นี้เป็นส่วนหนึ่งของรูปแบบ เนื่องจากการรั่วไหลก่อนหน้านี้บนแพลตฟอร์มได้เกี่ยวข้องกับระบบทหารอื่น ๆ เช่น รถถัง Challenger 2</li>
<li>ผู้ใช้ที่รับผิดชอบต่อการรั่วไหลถูกระงับ และเนื้อหาถูกลบออกอย่างรวดเร็ว ซึ่งเน้นย้ำถึงความท้าทายที่ War Thunder เผชิญในการสร้างสมดุลระหว่างความแม่นยำทางทหารกับความปลอดภัยของข้อมูล</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการรั่วไหลของข้อมูลจำเพาะของเครื่องบินรบที่เป็นความลับบนฟอรัม War Thunder ซึ่งเน้นย้ำถึงปัญหาด้านความปลอดภัยของข้อมูลในชุมชนออนไลน์</li>
<li>การอภิปรายชี้ให้เห็นว่าการรั่วไหลเหล่านี้มักเป็นการโพสต์ซ้ำของเอกสารที่หมุนเวียนอยู่แล้ว โดยความแปลกใหม่คือแพลตฟอร์มที่ใช้สำหรับการรั่วไหล—ฟอรัมเกม</li>
<li>แม้จะมีการรั่วไหล นักพัฒนาเกมก็ไม่ได้เปลี่ยนแปลงเกมตามข้อมูลเหล่านั้น ซึ่งบ่งบอกถึงผลกระทบที่จำกัดของการรั่วไหล</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">แผ่นงาน Google ใหม่บนครึ่งหนึ่งของหน้าจอ MacBook Air ขนาด 13.6 นิ้วถูกป๊อปอัปครอบคลุมเต็มที่</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ผู้ใช้วิจารณ์การออกแบบ UX ของ Google สำหรับ Google Sheets บน MacBook Air ขนาด 13.6 นิ้ว โดยระบุว่ามีป๊อปอัพมากเกินไปและองค์ประกอบ UI ที่ใหญ่เกินไปซึ่งขัดขวางการใช้งาน</li>
<li>การอภิปรายเปรียบเทียบการออกแบบของ Google ในทางที่ไม่ดีเมื่อเทียบกับแพลตฟอร์มอื่น ๆ โดยชี้ให้เห็นถึงแนวโน้มของการให้ความสำคัญกับอินเทอร์เฟซมือถือและการสัมผัสมากกว่าการใช้งานบนเดสก์ท็อป</li>
<li>มีการแสดงความไม่พอใจเกี่ยวกับการที่ Google มุ่งเน้นไปที่คุณสมบัติ AI ซึ่งบางคนรู้สึกว่าทำให้การปรับปรุงประสบการณ์ผู้ใช้พื้นฐานและการออกแบบอินเทอร์เฟซลดลง</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">ซีร็อกซ์เตรียมเข้าซื้อเล็กซ์มาร์ก</a></h2>
<ul>
<li>ซีร็อกซ์วางแผนที่จะเข้าซื้อเล็กซ์มาร์คในราคา 1.5 พันล้านดอลลาร์ โดยมีเป้าหมายเพื่อเสริมบริการการพิมพ์และขยายการเข้าถึงทั่วโลก</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการซึ่งคาดว่าจะเสร็จสิ้นในครึ่งหลังของปี 2025 จะได้รับการสนับสนุนทางการเงินผ่านเงินสดและหนี้สิน โดยมีการลดเงินปันผลเพื่อจัดการหนี้สิน</li>
<li>การอนุมัติตามกฎระเบียบยังอยู่ระหว่างการพิจารณา และข้อตกลงนี้มุ่งหวังที่จะรวมจุดแข็งของทั้งสองบริษัทเพื่อเสนอพอร์ตโฟลิโอที่ครอบคลุมและปรับปรุงผลการดำเนินงานทางการเงิน</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>ซีร็อกซ์กำลังเข้าซื้อกิจการเล็กซ์มาร์ค โดยมีเจตนาที่จะรักษาและอาจขยายการดำเนินงานของเล็กซ์มาร์คโดยใช้ทรัพยากรของตน</li>
<li>Lexmark ซึ่งเป็นที่รู้จักในด้านแบรนด์และการมุ่งเน้นไปที่พื้นที่การเติบโตเช่น Internet of Things (IoT) ได้เป็นพันธมิตรกับ Xerox อยู่แล้ว</li>
<li>การเข้าซื้อกิจการนี้เน้นย้ำถึงการเปลี่ยนแปลงในอุตสาหกรรมเครื่องพิมพ์ โดยที่ Xerox พยายามเสริมสร้างตำแหน่งทางการตลาดของตนด้วยการใช้ประโยชน์จากความสามารถของ Lexmark</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: โครงสร้างพื้นฐานข้อมูลทั้งหมดของคุณใน Ruby gem เดียว</a></h2>
<ul>
<li>Litestack เป็น Ruby gem ที่รวมส่วนประกอบโครงสร้างพื้นฐานข้อมูลหลายอย่างเข้าไว้ในแพ็กเกจเดียวสำหรับแอปพลิเคชัน Ruby และ Ruby on Rails โดยใช้ SQLite.- มันมีฟังก์ชันการทำงานเช่นฐานข้อมูล SQL, แคช, คิวงาน, ตัวกลางข้อความ, เครื่องมือค้นหาข้อความเต็มรูปแบบ และแพลตฟอร์มเมตริกส์ ซึ่งช่วยเพิ่มประสิทธิภาพและลดค่าใช้จ่ายโดยไม่จำเป็นต้องใช้เซิร์ฟเวอร์แยกต่างหาก.- Gem นี้สามารถรวมเข้ากับกรอบงาน IO ที่ใช้ Fiber เพื่อการใช้งาน CPU และหน่วยความจำที่เหมาะสมที่สุด และเป็นโอเพนซอร์สภายใต้ใบอนุญาต MIT โดยยินดีต้อนรับการมีส่วนร่วมบน GitHub</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Litestack เป็น Ruby gem ที่ให้โครงสร้างพื้นฐานข้อมูลที่ครอบคลุมและผสานรวมอย่างมีประสิทธิภาพกับ Rails 8 ซึ่งปัจจุบันรองรับ SQLite สำหรับฐานข้อมูล, คิวงาน, และการแคช</li>
<li>ผู้ใช้ชื่นชมประสิทธิภาพของ Litestack โดยเฉพาะเมื่อใช้ร่วมกับ Litestream สำหรับการสำรองข้อมูล แม้ว่าจะยังมีความกังวลเกี่ยวกับการขยายตัวของ SQLite สำหรับโครงการขนาดใหญ่ก็ตาม</li>
<li>มีความสนใจในโซลูชันที่คล้ายกันสำหรับ Python และ Django เนื่องจากผู้ใช้เปรียบเทียบข้อกล่าวอ้างด้านประสิทธิภาพของ Litestack โดยเฉพาะเมื่อเทียบกับ Redis ซึ่งต้องการการตรวจสอบเพิ่มเติม</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: สิ่งของและเรื่องราวของปี 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus สะท้อนถึงประสบการณ์และการค้นพบของเขาจากปี 2024 ครอบคลุมหัวข้อต่าง ๆ มากมายรวมถึงการเขียนโปรแกรม สื่อ และความสนใจส่วนตัว</li>
<li>เขาพูดคุยเกี่ยวกับงานของเขากับภาษาโปรแกรม Clojure และแผนการในอนาคตของเขา เช่น การสำรวจภาษาคอนคาเทเนทีฟและการทำให้บล็อกของเขาง่ายขึ้น</li>
<li>การกล่าวถึงที่น่าสนใจรวมถึงเกม Elite, ประวัติของวิทยุ Ham, และผีในห้องน้ำญี่ปุ่น พร้อมกับการยกย่องบุคคลที่เป็นแรงบันดาลใจให้เขา</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>Fogus เน้นย้ำแนวโน้มเทคโนโลยีสำหรับปี 2024 รวมถึงอุปกรณ์อย่างแท็บเล็ต Boox Go และวิจารณ์ reMarkable™ ในเรื่องแนวทางชุมชน - แนะนำให้ใช้ TypeScript แทน JavaScript เพื่อประสบการณ์การพัฒนาที่ดีขึ้น ในขณะที่ Zig ถูกมองว่ามีประสิทธิภาพน้อยกว่า Go และ Python แม้จะมีศักยภาพในบางพื้นที่เฉพาะ - บทความยังกล่าวถึงผลกระทบที่ไม่ค่อยมีการพูดถึงของ Large Language Models (LLMs) ต่อการเขียนโปรแกรมในปี 2024 และกล่าวถึงการเขียนโปรแกรมแบบผสมผสานและเทคโนโลยีในอดีตอย่าง Wordstar</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">หน่วยงานกำกับดูแลของเยอรมันสั่งให้โครงการบัตรประจำตัวชีวมิติของ Sam Altman ชื่อ World ลบข้อมูล</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>หน่วยงานกำกับดูแลของเยอรมันได้สั่งให้โครงการ Worldcoin ซึ่งนำโดย Sam Altman ลบข้อมูลชีวมิติ โดยอ้างถึงความกังวลเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและการจัดการข้อมูล</li>
<li>Worldcoin ใช้การสแกนม่านตาเพื่อป้องกันบัญชีซ้ำซ้อน แต่ผู้วิจารณ์กังวลเกี่ยวกับข้อมูลส่วนบุคคลจำนวนมากที่บริษัทเก็บรวบรวม</li>
<li>สถานการณ์นี้เน้นย้ำถึงปัญหาที่กว้างขึ้นเกี่ยวกับระบบระบุตัวตนดิจิทัลและความเป็นส่วนตัว โดยทางการเยอรมันเน้นย้ำถึงการปฏิบัติตาม GDPR (กฎระเบียบการคุ้มครองข้อมูลทั่วไป) สำหรับการลบข้อมูล</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">ฉันสร้างแพลตฟอร์มสำหรับการค้นหาและแบ่งปันคอลเลกชันส่วนขยายของ Chrome</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net เป็นแพลตฟอร์มที่รวบรวมคอลเลกชันของส่วนขยายและธีมของ Chrome โดยเน้นที่การเพิ่มประสิทธิภาพ เครื่องมือ AI และโซเชียลมีเดีย - ผู้ใช้สามารถสำรวจหมวดหมู่ต่างๆ รวมถึงส่วนขยายที่ได้รับความนิยมและกำลังเป็นที่นิยม โดยมีการวิเคราะห์ที่จัดทำขึ้นสำหรับส่วนขยายใน Chrome Web Store - แพลตฟอร์มนี้เป็นอิสระและไม่ได้มีความเกี่ยวข้องกับ Google หรือ Chrome Web Store โดยข้อมูลทั้งหมดมาจากแหล่งข้อมูลสาธารณะ</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">ปฏิกิริยา</a></h3>
<ul>
<li>มีการพัฒนาแพลตฟอร์มใหม่สำหรับการแบ่งปันคอลเลกชันของส่วนขยาย Chrome ซึ่งกระตุ้นให้เกิดการสนทนาเกี่ยวกับความเป็นส่วนตัวและการพัฒนาส่วนขยายที่กำหนดเอง - ผู้ใช้แสดงความสนใจในการสนับสนุนส่วนขยายของ Firefox และให้ข้อเสนอแนะเพื่อปรับปรุงแพลตฟอร์ม ในขณะเดียวกันก็แสดงความกังวลเกี่ยวกับการใช้ข้อมูลในทางที่ผิดโดยส่วนขยายบางตัว เช่น Honey - ส่วนติดต่อผู้ใช้ของแพลตฟอร์มได้รับคำชมเชย และมีการคาดหวังการอัปเดตในอนาคต</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="United Healthcare ใช้ DMCA กับภาพของ Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=United%20Healthcare%20%E0%B9%83%E0%B8%8A%E0%B9%89%20DMCA%20%E0%B8%81%E0%B8%B1%E0%B8%9A%E0%B8%A0%E0%B8%B2%E0%B8%9E%E0%B8%82%E0%B8%AD%E0%B8%87%20Luigi%20Mangione&subheading=%E0%B8%A7%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%88%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%97%E0%B8%A3%E0%B9%8C%E0%B8%97%E0%B8%B5%E0%B9%88%2023%20%E0%B8%98%E0%B8%B1%E0%B8%99%E0%B8%A7%E0%B8%B2%E0%B8%84%E0%B8%A1%202567%3A%20%E0%B8%AA%E0%B8%A3%E0%B8%B8%E0%B8%9B%E0%B8%82%E0%B9%88%E0%B8%B2%E0%B8%A7%E0%B9%81%E0%B8%AE%E0%B9%87%E0%B8%81%E0%B9%80%E0%B8%81%E0%B8%AD%E0%B8%A3%E0%B9%8C" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/th/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
