<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Mutlu Noeller Herkese</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Gerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream, Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;nun (ISS) idrar tankı kapasitesinin gerçek zamanlı durumunu gösteren bir macOS menü çubuğu uygulamasıdır.- Uygulama, geliştiricinin ilk denemesi olan Swift ve macOS kullanılarak geliştirilmiştir, bu da potansiyel hatalar ve sınırlı hata yönetimi ile sonuçlanabilir.- Uygulama için veriler ISS Mimic projesinden alınmıştır, ancak geliştirici kaynaktan ek istatistikler eklemeyi planlamamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir macOS menü çubuğu uygulaması, ISS-Mimic verilerinden esinlenerek Uluslararası Uzay İstasyonu (ISS) idrar tankının gerçek zamanlı durumunu gösterir ve GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
<li>Swift öğrenme projesi olarak jaennaet tarafından oluşturulan uygulama, açık kaynak iletişimi ve hedef dışı konuları mizahi bir şekilde keşfederek, uzay atık yönetimi ve potansiyel gelişmeler üzerine tartışmalar başlatıyor.</li>
<li>Proje, yeniliği, potansiyel film uyarlamaları ve para kazanma olasılıkları hakkında yapılan konuşmalarla birlikte eğlenceden şüpheciliğe kadar değişen tepkiler alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>T * sin(t) Noel ağacı, Hacker News&#39;te tekrarlayan bir bayram gönderisidir ve bu yıl Silvia Hao&#39;nun modifikasyonu öne çıkarılmıştır.- Gönderi, ağacın arkasındaki matematiksel kavramlar üzerine tartışmaları içerir ve Bauble dweet ve Chaos Game yaklaşımı gibi diğer yaratıcı bayram projelerini sergiler.- Topluluk, matematiksel ve sanatsal tatil yaratımlarını paylaşma ve kutlama konusunda etkileşimde bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Bu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Video, cebirsel topoloji kavramlarını etkili bir şekilde açıkladı ve bunları akademik çevrelerin ötesinde daha geniş bir kitleye erişilebilir hale getirdi.- 4D uzaylar gibi karmaşık matematiksel kavramların görselleştirilmesi üzerine tartışmalar başlattı ve animasyonların eğitsel değerini vurguladı.- Bazı izleyiciler açıklamaları zor bulsa da, video matematikte yenilikçi öğretim yöntemlerinin potansiyelini gözler önüne serdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0, <code>it</code> kullanarak blok parametre referansı, varsayılan ayrıştırıcı olarak Prism ve geliştirilmiş ağ bağlantısı için Happy Eyeballs Sürüm 2 gibi yeni özellikler sunar.</li>
<li>Bu güncelleme, performans iyileştirmeleri, yeni komut satırı seçenekleri ve çeşitli hata düzeltmelerinin yanı sıra değiştirilebilir dize sabitleri için kullanım dışı bırakma uyarıları ve nil anahtar kelime yayılımı desteğini içerir.</li>
<li>Uyumluluk sorunları ve C API güncellemeleri ele alınmış, çekirdek sınıflar ve standart kütüphane güncellemeleri ile geliştiriciler için önemli bir sürüm haline getirilmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0, önceki üretilmiş olanın yerine el yazısıyla yazılmış yeni bir ayrıştırıcıyı tanıtarak, uzun vadeli sürdürülebilirlik açısından önemli bir değişimi işaret ediyor.</li>
<li>Bu güncelleme, bazı geliştiricilerin basitlik ve verimlilik açısından el yazısı ayrıştırıcıları tercih etmesiyle birlikte, ayrıştırıcı jeneratörlerinin avantajları ve dezavantajları üzerine tartışmaları başlattı.</li>
<li>Ruby&#39;nin performans iyileştirmeleri, özellikle YJIT (Yet Another Ruby JIT) ile, olumlu karşılandı ve kurulum zorluklarına rağmen web geliştirme için çekiciliğini artırdı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">QvQ&#39;yi denemek – Qwen&#39;in yeni görsel akıl yürütme modeli</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba, Aralık 2024&#39;te görsel akıl yürütme yeteneklerini geliştirmek için görseli metin istemleriyle entegre eden yeni bir görsel akıl yürütme modeli olan QvQ-72B-Preview&#39;i piyasaya sürdü.</li>
<li>Model, Hugging Face Spaces üzerinde test edilmek üzere kullanılabilir ve Prince Canuma&#39;nın mlx-vlm paketi kullanılarak yerel olarak çalıştırılabilir, bu da onun açık kaynaklı doğasını ve erişilebilirliğini sergiler.</li>
<li>Simon Willison&#39;un blogu, modelin yaratıcı uygulamalar için potansiyelini, karışık sonuçlara rağmen vurguluyor ve problem çözmeye eğlenceli yaklaşımını öne çıkarıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, Qwen&#39;in yeni görsel akıl yürütme modeli, 38GB disk alanı gerektirir ve ayrıntılı görüntü açıklamaları sağlamada başarılıdır ancak karmaşık görsel akıl yürütme görevlerinde zorlanır.</li>
<li>Modelin Tiananmen Meydanı gibi hassas konuları ele alışı sansürden etkileniyor ve bu durum, kullanıcılar arasında açık kaynak durumu ve sansür mekanizmaları hakkında endişelere yol açıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, QvQ&#39;nun ayrıntılı ve rahat bir üsluba sahip olduğunu, matematik denklemleri gibi bazı görevleri yönetebilse de, daha karmaşık zorluklarla genellikle başa çıkamadığını gözlemlemişlerdir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Maskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804&#39;ün hikayesi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>EgyptAir Uçuş 804&#39;ün kazasının soruşturması, Fransız BEA (Sivil Havacılık Güvenliği Soruşturma ve Analiz Bürosu) ile Mısır EAAID (Mısır Uçak Kazası Soruşturma Müdürlüğü) raporları arasında tutarsızlıklar ortaya koyuyor.</li>
<li>Ele alınan başlıca konular arasında kokpitte sigara içme düzenlemeleri, havacılıkta saf oksijen kullanımı ve otoriter rejimlerde tarafsız soruşturmaların zorluğu yer almaktadır.</li>
<li>Mısır makamlarının, aksi kanıtlara rağmen, bir bomba teorisine odaklanması üzerine tartışma, siyasi etkinin güvenlik kültürü ve kaza soruşturmaları üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı</a></h2>
<ul>
<li>JavaScript kullanmadan, güncellenmiş betikleri kullanarak web sitelerini geliştiren, yeni ve hafif bir gizlilik odaklı web tarayıcısı geliştiriliyor.- Tarayıcı, çeşitli alan adlarından gelen kaynakları engellemek için bir beyaz liste stratejisi kullanarak izleyicilerden kaçınır ve kullanıcı gizliliğini artırır.- Geliştirici, bu projenin ilerlemesini desteklemek için bir bağış kampanyası yürütüyor ve ilgilenen taraflardan katkılar bekliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser, farklı alan adlarından gelen kaynakları beyaz liste yaklaşımı kullanarak engelleyerek gizliliği artıran hafif, gizlilik odaklı bir web tarayıcısıdır.</li>
<li>FixScript, güvenli ve taşınabilir bir dilde geliştirilmiştir ve JavaScript&#39;i desteklemez, ancak diğer betik motorlarının entegrasyonu için potansiyel vardır.</li>
<li>Proje açık kaynaklıdır ve Linux ve MacOS dahil olmak üzere birden fazla platformu desteklemeyi hedefleyen daha fazla geliştirme için finansman aramaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">ArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım</a></h2>
<ul>
<li>DEHB olan bir lisansüstü öğrenci, anlamlarına göre benzer makaleleri bularak sistematik literatür incelemelerine yardımcı olmak için bir web sitesi geliştirdi.- Site, vektör temsili için MixedBread&#39;in gömme modelini, depolama ve arama için Milvus&#39;u ve uygulamayı sunmak için Gradio&#39;yu kullanıyor.- Vektör veritabanı, Kaggle verileri kullanılarak haftalık olarak güncelleniyor ve arama verimliliği, gömmelerin ikili hale getirilmesi ve Hamming mesafesi kullanılarak artırılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv makalelerini semantik olarak aramak için MixedBread&#39;in gömme modelini, vektör depolama için Milvus&#39;u ve ön yüz için Gradio&#39;yu kullanan yeni bir web sitesi geliştirildi.</li>
<li>Veritabanı, Kaggle&#39;dan haftalık olarak güncellenir ve daha hızlı aramalar için Hamming mesafesi kullanılır, kullanıcı geri bildirimleri ise ek özellikler ve daha geniş uygulamalar önermektedir.</li>
<li>Metin, pazarlama ve e-ticarette anlamsal aramanın potansiyel kullanımları ile gömme modelleri ve yeniden sıralama stratejileri gibi teknik yönleri içeren tartışmaları kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">GPU Shader&#39;da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, Timothy Lottes ile işbirliği içinde, Shadertoy ve GitHub&#39;da bulunan CRT (Katot Işın Tüpü) ekranlarını simüle etmek için yeni bir açık kaynak algoritması tanıttı. Bu algoritma, 240Hz+ ekranlarda hareket bulanıklığını azaltır ve BFI&#39;ye (Siyah Kare Ekleme) kıyasla daha yumuşak bir titreşim sunar ve Retroarch emülatörüne entegre edilmiştir. Simülasyon, LCD ve OLED&#39;lerle uyumludur, gerçek zamanlı ve yavaş çekim modları sunar ve özellikle eski 60fps içeriklerde hareket bulanıklığını azaltmada etkilidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>CRT (Katot Işın Tüpü) simülasyonunun GPU gölgelendiricilerinde tartışılması, bazı kullanıcılar tarafından eski video oyunu görsellerini taklit etmek için siyah çerçeve eklemeden daha üstün bulunuyor.- Kullanıcılar, modern ekranlarda ikna edici bir CRT etkisi elde etmenin zorluklarını gösteren kalıcı bantlanma, titreme ve renk kayması gibi sorunlar bildiriyor.- Gerçekçi bir simülasyon elde etmek, hareket bulanıklığını azaltmak için potansiyel olarak 1000Hz&#39;e kadar yüksek yenileme hızları gerektirebilir, ancak bu titreme ve artefaktlar ortaya çıkarabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung öldü</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, saygın bir PCWorld editörü ve donanım gazetecisi, pankreas kanseriyle mücadelesinin ardından 58 yaşında vefat etti ve teknoloji gazeteciliği üzerinde önemli bir etki bıraktı.</li>
<li>25 yılı aşkın süredir sektörde olan, derin bilgisi, ilgi çekici yazıları ve gazetecilik dürüstlüğüne olan bağlılığı ile tanınan, Maximum PC ve PCWorld&#39;e katkıda bulunmuştur.</li>
<li>Gordon&#39;un çalışmaları, &#39;The Full Nerd&#39; podcast&#39;i de dahil olmak üzere, teknoloji topluluğunda birçok kişiye ilham verdi ve tüketici savunuculuğuna olan bağlılığı ve karmaşık teknolojiyi basitleştirmesi nedeniyle takdir edildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, teknoloji topluluğunda saygı duyulan bir isim ve Maximum PC ile yaptığı çalışmalarla tanınan biri olarak, tüketici savunuculuğu ve donanım incelemeleri aracılığıyla PC meraklıları üzerinde önemli bir etki bırakarak hayatını kaybetti. GamersNexus&#39;tan Steve ve Ian gibi tanınmış isimlerin övgüleri, onun teknolojiye olan etkisini ve bağlılığını, ayrıca mizahını vurguluyor. Vefatı, erken teşhisi zor olan pankreas kanseri sorununa da dikkat çekti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Az önce eşimin Chrome&#39;unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, en son Chrome güncellemesinin popüler bir reklam engelleme uzantısı olan uBlock&#39;u artık desteklememesi nedeniyle hayal kırıklığı ifade ediyor ve bu durum, Google&#39;ın kullanıcı deneyiminden ziyade reklamları önceliklendirdiği endişelerine yol açıyor.</li>
<li>Yanıt olarak, bazı kullanıcılar güçlü gizlilik ve reklam engelleme özellikleriyle bilinen Firefox veya yerleşik reklam engelleme sunan Brave gibi alternatif tarayıcılara geçiyor.</li>
<li>Durum, Chromium tabanlı tarayıcılarda etkili reklam engellemenin sürdürülmesindeki devam eden zorlukları vurguluyor ve gelişmiş gizlilik için tarayıcı seçimi hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırttı ve organ bağışının etiği üzerine bir tartışma başlattı.- Kullanıcılar, organ bağışçılarının alıcıların inançlarını dikkate alıp almaması gerektiğini tartıştı ve görüşler, hayat kurtarmayı önceliklendirme ve bağışçı seçimi arasında bölündü.- Konuşma, organ dağıtım etiğinin karmaşıklıklarını vurguladı ve kök hücre veya kemik iliği bağışının düşünülmesini teşvik etti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mutlu Noeller Herkese" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mutlu%20Noeller%20Herkese&subheading=25%20Aral%C4%B1k%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Ne oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir YouTube fenomeni, dünyanın en büyük tüplü televizyonunu, nadir bir Sony modelini, yok olmaktan kurtararak Japonya&#39;dan ABD&#39;ye kişisel kullanım için taşıdı.- Bu karar, bu tür benzersiz eserlerin özel koleksiyonlar yerine müzelerde korunması gerekip gerekmediği konusunda tartışma başlattı.- Durum, nadir eşyaların korunmasındaki zorlukları ve mülkiyet ile kültürel miras etrafındaki karmaşık sorunları vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Pi sayısının kötü bir ikizi var</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yatay sekiz şeklindeki lemniskat eğrisi ile ilişkilendirilen lemniskat sabiti, ϖ ile gösterilir ve pi sayısının bir karşılığıdır.</li>
<li>Bu tartışmalar, bilim kurgudaki potansiyel uygulamalarını, yazım varyasyonlarını ve matematiksel önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşma ayrıca dil ve matematik üzerindeki kültürel ve tarihi etkileri, özellikle Yunan ve Arap katkılarını inceliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38. Kaos İletişim Kongresi</a></h2>
<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (38C3), Chaos Computer Club tarafından organize edilen ve 27-30 Aralık 2024 tarihleri arasında Hamburg&#39;da gerçekleşmesi planlanan bir etkinliktir. Bu yıllık etkinlik, teknoloji, toplum ve ütopya kesişimine vurgu yaparak, teknolojinin etkisi üzerine dersler, atölye çalışmaları ve tartışmalar sunmaktadır. Katılımcılar, gönüllü olarak, etkinliklere ev sahipliği yaparak veya projeler sunarak etkinliğe katılmaya davet edilmektedir ve etkinliğin bilgi sayfaları ve blogunda anahtar bilgilere ulaşılabilir.</li>
</ol>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (CCC), yapay zeka, biyoloji ve gömülü sistemler üzerine çeşitli konuşmalarıyla dikkat çekiyor ve Joscha Bach&#39;ın &quot;Hesaplamadan Bilince&quot; serisini öne çıkarıyor. Etkinlik, ana akım dışı tartışmalarıyla tanınıyor ve biletleme gibi zorluklar ile teknik ve toplumsal konular arasındaki dengeyi ele alarak canlı yayınlanacak. CCC, hacker topluluğu için açıklık ve kapsayıcılığa odaklanan önemli bir etkinlik olup, dil kullanımı da dahil olmak üzere politik ve kültürel yönleri keşfediyor.</li>
</ol>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">ESP32 Kullanarak Düşük Maliyetli Bir Drone Yapın</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DIY drone ekosistemi, özelleştirme için uygun fiyatlı bileşenler olan uçuş kontrol mikrodenetleyici birimleri (MCU&#39;lar), motor sürücüleri ve kameralar ile genişliyor.</li>
<li>Açık kaynaklı yazılımlar olan Betaflight ve ArduPilot, DJI gibi tescilli sistemlere alternatifler sunarak bu DIY yapıları destekler, ancak şu anda bazı alanlarda geride kalmaktadırlar.</li>
<li>ESP32 mikrodenetleyici, WiFi üzerinden gerçek zamanlı kontrol gibi zorluklara rağmen, giriş seviyesi kurulumların yaklaşık 500 dolara mal olmasıyla drone projeleri için uygun maliyetli bir seçenektir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">AMD GPU&#39;ları LLM çıkarımı için rekabetçi hale getirmek (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM, ROCm kullanarak AMD GPU&#39;lar üzerinde Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) derlenmesini ve dağıtımını kolaylaştırır, NVIDIA&#39;nın üst düzey GPU&#39;larına yakın bir performans elde eder.- AMD Radeon RX 7900 XTX, belirli modeller için NVIDIA RTX 4090&#39;ın hızının %80&#39;ine ve RTX 3090 Ti&#39;nın %94&#39;üne ulaşarak rekabetçi bir performans sunar ve önemli ölçüde daha uygun fiyatlıdır.- Proje, LLM çıkarımı için AMD GPU&#39;larının potansiyelini vurgular, yazılım desteğinde devam eden iyileştirmeler ve toplu işleme ile çoklu GPU desteği gibi gelecekteki geliştirmeler için planlar bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AMD&#39;nin RX7900XTX gibi tüketici GPU&#39;ları, MI300X gibi veri merkezi GPU&#39;larından mimari olarak farklılık gösterir ve bu durum performans seviyelerini etkiler. AMD&#39;nin CDNA mimarisi ve HIP (Taşınabilirlik için Heterojen Hesaplama Arayüzü) desteğini derin öğrenme platformlarına entegre etme çabaları artmaktadır ve bu, Nvidia&#39;nın AI iş yüklerindeki hakimiyetine meydan okumayı amaçlamaktadır. Artan ilgiye rağmen, yazılım desteği ve performans tutarlılığı gibi zorluklar devam etmekte ve bazı geliştiricilerin, CUDA (Birleşik Hesaplama Cihazı Mimarisi) platformu ile önemli bir avantaja sahip olan Nvidia&#39;ya geri dönmesine yol açmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Kanser kılavuzları neden PDF&#39;lerde sıkışıp kalıyor?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kanser kılavuzları, kullanılabilirlik ve tıbbi sistemlerle entegrasyon konusundaki sınırlamalara rağmen, dayanıklılıkları ve taşınabilirlikleri nedeniyle sıklıkla PDF formatında saklanır. Yapılandırılmış verilere geçiş, kullanılabilirliği artırabilir, ancak tıbbi bilginin karmaşıklığı, standartlaşma eksikliği ve düzenleyici engeller gibi zorluklar bulunmaktadır. Tartışma, otomatik sistemlerde tutarlı güncellemeler ve hata yönetimi ihtiyacını göz önünde bulundurarak, PDF&#39;lerin güvenilirliğini dinamik, makine tarafından yorumlanabilir veri çözümlerinin potansiyel avantajlarıyla dengeleme üzerine odaklanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Tam Lego Island&#39;ın dekompilyasyonu</a></h2>
<ul>
<li>Proje, LEGO Island&#39;ın (Sürüm 1.1, İngilizce) tam bir dekompilesini içeriyor ve orijinal makine kodunu mümkün olduğunca yakından kopyalamayı hedefliyor.</li>
<li>CMake&#39;i derleme için kullanır, en iyi sonuçlar için Microsoft Visual C++ 4.20 önerilir ve ortamın ayarlanmasını, CMake ile yapılandırmayı ve nmake ile derlemeyi içerir.</li>
<li>Katkılar teşvik edilmektedir, özellikle 1.1 sürümünün İngilizce versiyonuna odaklanarak, decompile edilmiş ISLE.EXE ve LEGO1.DLL dosyalarına sürekli iyileştirmeler yapılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir GitHub projesi, klasik oyun Lego Island&#39;ı başarıyla decompile ederek, orijinal oyundaki hataları düzeltme çabalarını geliştirdi. Teknik içerikleriyle tanınan bir YouTuber olan MattKC, bu dekompilasyon projesinde önemli bir rol oynadı. Proje, doğruluğu vurgulamakta ve bir lint aracı ile bir kaynak düzenleyici gibi araçlar içermektedir. Proje, vintage LEGO oyunlarını yeniden yapma konusunda ilgi uyandırdı ve hayranlar, Rock Raiders ve Lego Loco gibi başlıklar için nostalji ifade ederek, bu klasik oyunları koruma ve geliştirme konusundaki topluluk takdirini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Intel hissedarları, eski CEO ve CFO&#39;dan 3 yıllık maaşlarını geri ödemelerini talep eden bir dava açtı.</a></h2>
<ul>
<li>Intel hissedarları, eski CEO Pat Gelsinger ve CFO David Zinsner&#39;dan tazminatlarının iadesini talep ediyor, onları Intel&#39;in dökümhane biriminin finansal performansı hakkında hissedarları yanıltmakla suçluyorlar.</li>
<li>Dava, Intel&#39;in başarısız dönüşüm planı ve rekor 16,6 milyar dolarlık üç aylık kaybının ardından Intel hisselerinin %9,2 düşmesine yol açan bir güven yükümlülüğü ihlali iddiasında bulunuyor.</li>
<li>Başlangıçta büyümeyi yönlendirmesi beklenen dökümhane birimi, daha sonra önemli bir maliyet merkezi olarak tanımlandı ve Gelsinger istifa ederken, şimdi geçici CEO olan Zinsner tarafından yeniden yapılandırma çabalarını başlattı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel hissedarları, eski CEO ve CFO&#39;ya karşı bir dava açarak başarısız bir iş planı nedeniyle üç yıllık maaşın iadesini talep etti.</li>
<li>Eleştirmenler, yöneticilerin Intel&#39;in Dökümhane biriminin karşılaştığı zorlukları kabul ettiklerini belirterek davanın temelsiz olduğunu savunuyorlar.</li>
<li>Dava, hissedarlar ile şirket liderliği arasındaki gerilimleri vurguluyor ve bazıları bunu mali kazanç amacıyla motive edilmiş gereksiz bir eylem olarak görüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo, tüm şehrin nokta bulutu verilerini ücretsiz olarak yayınladı.</a></h2>
<ul>
<li>Tokyo, tüm şehrin ücretsiz nokta bulutu verilerini kamuya açık hale getirerek indirilebilir duruma getirdi.</li>
<li>Point cloud verileri, genellikle 3D modelleme ve coğrafi bilgi sistemlerinde (CBS) kullanılan, uzaydaki veri noktalarının bir koleksiyonudur.</li>
<li>Bu sürüm, Tokyo&#39;nun 3D modellemesi ve mekansal analiziyle ilgilenen geliştiriciler, araştırmacılar ve şehir plancıları için değerli kaynaklar sağladığı için önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo, şehrin tamamının ücretsiz nokta bulutu verilerini kullanıma sundu ve etkileşimli 3D navigasyon ve keşif imkanı sağladı. - Bu girişim, İsviçre ve Fransa&#39;daki detaylı 3D modeller ve lidar verilerinin yayınlandığı benzer girişimlere benzemektedir. - Bu veri setleri, özellikle bilgisayar tarafından üretilen görüntüler (CGI), video oyunları ve diğer 3D teknolojilerdeki uygulamalar için oldukça değerlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Debugging Araçlarını Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi</a></h2>
<ul>
<li>Makale &quot;Hata Ayıklayıcıları Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi&quot;, sanal adres alanları, iş parçacıkları ve süreçler gibi program yürütümünde yer alan bileşenleri açıklar.- İşletim sistemlerinin sanal bellek ve zamanlama kullanarak aynı anda çalışan birden fazla programı nasıl yönettiğini detaylandırır.- Gönderi, hata ayıklayıcıların bu süreçlerle etkileşime girerek program yürütümünü nasıl analiz ettiğini açıklamaya odaklanan bir serinin parçasıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Debug araçları, çalışan programları analiz etmek için çok önemlidir ve bunların Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) ile entegre edilmesi, potansiyel olarak işlevselliklerini artırabilir.</li>
<li>Yazılımcılar arasında LLM&#39;lerin hata ayıklama potansiyeli hakkında bir tartışma var; bazıları hata izleme yetenekleri konusunda iyimserken, diğerleri mevcut etkinlikleri konusunda şüpheci.</li>
<li>Tartışma, hata ayıklama uygulamaları ve yazılım geliştirmede LLM&#39;lerin gelişen rolü üzerine farklı bakış açılarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Yapay yaşam arayışını temel modellerle otomatikleştirmek</a></h2>
<ul>
<li>Otomatik Yapay Yaşam Arayışı (ASAL) algoritması, simülasyonlarda yapay yaşam formlarını keşfetmek için AI görsel-dil temel modellerini kullanarak Yapay Yaşam (ALife) araştırma alanını geliştirir.- ASAL, Lenia, Boids, Parçacık Yaşamı ve Hayat Oyunu gibi simülasyonlarda yeni yaşam formlarını başarıyla tanımlayarak dinamik desenler ve yeni hücresel otomat kuralları sergilemiştir.- Bu yaklaşım, manuel olarak tasarlanmış simülasyonların sınırlamalarını aşarak keşif sürecini otomatikleştirir ve daha uyumlu ve yaratıcı sistemler için ALife kavramlarını AI ile entegre etmeye yönelik daha fazla keşif ve işbirliğini teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yapay yaşam (ALife) arayışının otomasyonunda temel modellerin entegrasyonu, yapay zeka (AI) ve ALife arasındaki farkı vurgulayarak ilgi çekici bir konu haline geliyor. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; adlı kitap, zekayı çeşitli bakış açılarından inceleyerek devam eden tartışmalara katkıda bulunuyor. &quot;Attention Is All You Need&quot; makalesinin yazarları tarafından kurulan Sakana AI, girişim sermayesi yatırımlarıyla desteklenen AI&#39;nin ticarileştirilmesine odaklanıyor ve Yapay Zekanın Dünya Dışı Zeka Arayışı (SETI) verilerini analiz etmedeki rolü üzerine yapılan tartışmaların bir parçası.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">2023&#39;te Saniyede Milyonlarca URL&#39;yi Ayrıştırma</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, özellikle URL normalizasyonu ve ayrıştırma hataları ile ilgili olarak saniyede milyonlarca URL&#39;nin ayrıştırılması zorluklarına odaklanmaktadır.</li>
<li>HTTP://&quot; ifadesinin &quot;HTTPS://&quot; olarak değiştirilmesinin gerekliliği ve HTTPS&#39;nin güvenilirliği konusunda tartışmalar var, bazıları ise ayrıştırıcının performans iddialarına şüpheyle yaklaşıyor.</li>
<li>Katılımcılar ayrıca verimli ayrıştırıcılar yazmanın zorluklarını, URL ayrıştırma için düzenli ifadeler (regex) kullanmanın sınırlamalarını ve çeşitli URL spesifikasyonlarına uymanın karmaşıklıklarını tartışıyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Paris&#39;ten Berlin&#39;e trenle seyahat artık beş saat daha hızlı</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn ve SNCF, Paris&#39;ten Berlin&#39;e yeni bir doğrudan gündüz tren servisi başlattı ve seyahat süresini beş saat azaltarak 7 saat 59 dakikaya indirdi.</li>
<li>Rota, Strasbourg, Karlsruhe ve Frankfurt&#39;ta manzaralı görünümler ve duraklar içeriyor, ikinci sınıf biletler €59.99&#39;dan başlıyor.</li>
<li>Hizmet daha rahat bir seyahat deneyimi sunarken, bazıları hava yolculuğuyla etkili bir şekilde rekabet edebilmesi için daha hızlı olması gerektiğini savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Paris ve Berlin arasındaki yeni direkt tren bağlantısı, seyahat süresini beş saat azaltarak hava yolculuğuna kıyasla daha rahat bir yolculuk sunuyor.</li>
<li>Trenler, daha düşük CO2 emisyonları üreterek çevre dostudur, ancak önemli altyapı yatırımları gerektirir.</li>
<li>Tren yolculuğu uçmaktan daha maliyetli ve daha az esnek olabilirken, birçok gezgin konforu ve rahatlığı nedeniyle onu tercih ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ne oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ne%20oldu%20d%C3%BCnyan%C4%B1n%20en%20b%C3%BCy%C3%BCk%20t%C3%BCpl%C3%BC%20televizyonuna%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=24%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">&#39;United Healthcare&#39;, Luigi Mangione görüntülerine karşı DMCA kullanıyor</a></h2>
<ul>
<li>United Healthcare&#39;ın, telif haklarına sahip olmamasına rağmen Luigi Mangione ile ilgili çevrimiçi içeriği kaldırmak için DMCA taleplerini kullandığı bildiriliyor, bu durum telif hakkı yasasının kötüye kullanılmasıyla ilgili endişeleri artırıyor.- Durum, DMCA&#39;nın, içerik barındırıcılarını potansiyel olarak temelsiz iddialara uymaya zorlamak için telif hakkı trolleri tarafından nasıl istismar edilebileceğini vurguluyor.- Bu taleplerden doğrudan United Healthcare&#39;ın mı sorumlu olduğu yoksa bir üçüncü tarafın onları taklit edip etmediği belirsiz.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>United Healthcare&#39;ın, CEO&#39;larını öldürmekle suçlanan Luigi Mangione&#39;nin görüntülerini kaldırmak için DMCA bildirimlerini kullandığı iddia ediliyor, ancak DMCA boşluklarını istismar eden bir sahtekarlık olabileceği yönünde spekülasyonlar var.</li>
<li>DMCA süreci, asgari doğrulama ile kaldırma taleplerine izin verir, bu da kötüye kullanım ve suistimale yol açabilir.</li>
<li>Bir DMCA bildirimini görmezden gelmek, alıcıları telif hakkı ihlali nedeniyle sorumlu hale getirerek güvenli liman korumalarını kaybetmelerine neden olabilir ve DMCA&#39;nın uygulanmasındaki sorunları vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt, bilgisayar korsanları için merkezi olmayan, minimalist bir mikroblog hizmetidir.</a></h2>
<ul>
<li>twtxt, hackerlar için tasarlanmış merkeziyetsiz, minimalist bir mikroblog hizmeti olan v1.3.2-dev sürümünü yayınladı.</li>
<li>Dökümantasyon, Kurulum, Hızlı Başlangıç, Kullanım, Yapılandırma ve API bölümlerini içerir ve IRC&#39;de topluluk desteği mevcuttur.</li>
<li>API bölümü, kullanıcılar, tweetler, bahsetmeler, etiketler ve keşfedilebilirlik için uç noktaları detaylandırarak GitHub&#39;da katkıda bulunmayı teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt, minimalist ve basit arayüzüyle tanınan, hackerlar için tasarlanmış merkezi olmayan bir mikroblog hizmetidir.</li>
<li>Kullanıcılar, aktif siteler bulma gibi zorlukları ve görsel görüntüler gibi özelliklerin eksikliğini vurgularken, bazıları sadeliğini ve niş çekiciliğini takdir ediyor.</li>
<li>Topluluk küçük kalmaya devam ediyor, bazı kullanıcılar Mastodon veya Nostr gibi diğer platformlara geçiş yapıyor, ancak Twtxt, ana akım sosyal medyaya benzersiz, kendi kendine barındırılan bir alternatif sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">2025 için tahminler?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2025 yılına kadar, Yapay Zeka (YZ) alanında, daha özel Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) ve müzik ile video için üretken yapay zeka dahil olmak üzere ilerlemeler beklenmektedir.</li>
<li>Sosyal medya platformları, algoritmik zararlarla ilgili yasal zorluklarla karşılaşabilir ve çocukların kullanımına yönelik potansiyel artan kısıtlamalarla karşılaşabilir.</li>
<li>Ekonomik tahminler, ABD borcu nedeniyle olası bir finansal krizi işaret ederken, ticaret işleri daha kazançlı hale gelebilir ve güneş enerjisi, robotik ve yapay zeka destekli araçlardaki teknolojik ilerlemelerle birlikte gelişebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Çay poşetleri mikroplastikler salarak insan hücrelerine giriyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Poliamid-6, polipropilen ve selüloz gibi polimerlerden yapılan ticari çay poşetleri, insan hücrelerine girme potansiyeline sahip mikroplastikler salabilir.</li>
<li>Çalışma, selüloz gibi doğal olarak oluşan polimerler hakkındaki devam eden tartışmaları vurgulayarak, kağıt çay poşetleri hakkında belirli iddialarda bulunmaktan ziyade mikroplastikleri analiz etmek için bir metodoloji geliştirmeyi amaçladı.</li>
<li>Çay poşetleriyle ilgili mikroplastik endişeleri, plastik kaplı bardaklar ve mutfak eşyaları gibi diğer günlük eşyaları da kapsayarak daha geniş bir çevresel ve sağlık sorununa işaret etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">Yapay zeka matematik yapabiliyor mu? Bir matematikçinin düşünceleri</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin yeni dil modeli o3, kesin cevapları olan zorlu matematik sorularını içeren FrontierMath veri setinde %25 puan aldı.</li>
<li>Veri kümesi, dil modellerinin üzerinde eğitim almasını önlemek için gizli tutulur ve belirli matematik alanlarında uzmanlık gerektiren problemleri içerir.</li>
<li>o3&#39;ün performansı dikkat çekici olsa da, gerçek ilerleme, AI&#39;nin daha karmaşık, kanıta dayalı soruları çözebildiği zaman gerçekleşecektir, çünkü DeepMind&#39;ın AlphaProof gibi mevcut modeller hala lise düzeyindeki problemlerle sınırlıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yapay zekanın matematikteki yeteneği tartışmalıdır, çünkü problemlere ve desen tanımaya yardımcı olabilir, ancak genellikle mantıksal akıl yürütme ve aritmetikte hata yapar.</li>
<li>ChatGPT gibi modeller kavramsal anlayış için faydalıdır ancak karmaşık matematik için insan rehberliğine ihtiyaç duyar, bu da yapay zekanın akıl yürütmedeki sınırlamalarını vurgular.</li>
<li>Yapay zekanın işlere etkisi ve ölçütlerin bütünlüğü konusunda endişeler var, ancak matematiksel araştırmalara yardımcı olma konusunda umut vaat etse de, henüz matematiksel bilgiyi bağımsız olarak ilerletemiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA Siper Hâlâ Hayatta</a></h2>
<ul>
<li>MI300X, H100 ve H200 GPU&#39;larının karşılaştırmalı değerlendirmesi, AMD&#39;nin MI300X&#39;inin vaat eden özelliklerine rağmen yazılım sorunları nedeniyle bekleneni veremediğini gösteriyor.</li>
<li>Nvidia&#39;nın GPU&#39;ları kutudan çıktığı gibi üstün performans sergilerken, AMD&#39;nin MI300X&#39;i potansiyeline ulaşmak için önemli ayarlamalar ve hata düzeltmeleri gerektiriyor.</li>
<li>AMD için öneriler arasında yazılım kalitesini artırmak, dahili testleri artırmak ve Nvidia&#39;ya karşı rekabetçi konumunu iyileştirmek için ortaklarla işbirliği yapmak yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AMD, yazılım geliştirmede zorluklarla karşılaşıyor ve bu durum, özellikle yapay zeka ve makine öğrenimi sektörlerinde Nvidia&#39;ya karşı rekabetçiliğini etkiliyor. Güçlü donanımlara sahip olmasına rağmen, AMD&#39;nin sürücü desteği ve geriye dönük uyumluluk konusundaki sorunları performansını sınırlıyor ve bu durum Nvidia&#39;nın başarılı CUDA ekosistemiyle tezat oluşturuyor. Eleştirmenler, AMD&#39;nin yapay zeka pazarındaki konumunu iyileştirmek ve Nvidia ile daha etkili rekabet edebilmek için yazılım mühendisliği çabalarını artırması gerektiğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">War Thunder forumlarında gizli savaş uçağı özellikleri sızdırıldı</a></h2>
<ul>
<li>Eurofighter Typhoon radarının gizli özellikleri War Thunder forumlarında sızdırıldı, bu durum tartışmalara yol açtı ve güvenlik endişelerini artırdı.</li>
<li>Bu olay, platformdaki önceki sızıntıların Challenger 2 tankı gibi diğer askeri sistemleri içermesi nedeniyle bir modelin parçasıdır.</li>
<li>Bilgiyi sızdırmaktan sorumlu kullanıcı askıya alındı ve materyal derhal kaldırıldı, bu da War Thunder&#39;ın askeri doğruluk ile bilgi güvenliğini dengeleme konusundaki zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>War Thunder forumlarında gizli savaş uçağı teknik özelliklerinin sızdırılması, çevrimiçi topluluklarda bilgi güvenliği sorununu ön plana çıkardı.</li>
<li>Yapılan tartışmalar, bu sızıntıların genellikle zaten dolaşımda olan belgelerin yeniden gönderimleri olduğunu, yeniliğin ise sızıntının yapıldığı platformun—bir oyun forumu—olduğunu öne sürüyor.</li>
<li>Bu sızıntılara rağmen, oyun geliştiricileri oyunu bunlara göre değiştirmez, bu da sızıntıların sınırlı etkisini gösterir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">13.6 inç MacBook Air ekranının yarısında yeni Google Sheet, açılır pencerelerle tamamen kaplanmış durumda.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, 13.6&quot; MacBook Air&#39;de Google Sheets için Google&#39;ın kullanıcı deneyimi tasarımını eleştiriyor ve aşırı açılır pencereler ile büyük kullanıcı arayüzü öğelerinin kullanılabilirliği engellediğini belirtiyor.</li>
<li>Bu tartışma, Google&#39;ın tasarımını diğer platformlarla olumsuz bir şekilde karşılaştırarak, mobil ve dokunmatik arayüzlerin masaüstü kullanılabilirliğine göre önceliklendirildiği bir eğilime işaret ediyor.</li>
<li>Google&#39;ın yapay zeka özelliklerine odaklanması, bazıları tarafından temel kullanıcı deneyimi ve arayüz tasarımını geliştirmekten uzaklaştırdığı hissiyle hayal kırıklığı yaratıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox, Lexmark&#39;ı satın alacak</a></h2>
<ul>
<li>Xerox, baskı hizmetlerini geliştirmek ve küresel erişimini genişletmek amacıyla Lexmark&#39;ı 1,5 milyar dolara satın almayı planlıyor.</li>
<li>Satın alımın 2025 yılının ikinci yarısında tamamlanması bekleniyor ve bu işlem nakit ve borç yoluyla finanse edilecek, borcu yönetmek için temettü azaltılacak.</li>
<li>Yasal onaylar beklemede ve anlaşma, her iki şirketin güçlü yönlerini birleştirerek kapsamlı bir portföy sunmayı ve finansal performansı iyileştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Xerox, Lexmark&#39;ı satın alıyor ve Lexmark&#39;ın operasyonlarını sürdürmeyi ve potansiyel olarak genişletmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Lexmark, markası ve Nesnelerin İnterneti (IoT) gibi büyüme alanlarına odaklanmasıyla tanınan bir şirket olarak, zaten Xerox&#39;un bir ortağıydı.</li>
<li>Satın alma, Xerox&#39;un Lexmark&#39;ın yeteneklerinden yararlanarak pazar konumunu güçlendirmeyi hedeflemesiyle yazıcı endüstrisindeki değişimleri vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litesetack: Tüm veri altyapınız, tek bir Ruby gem&#39;inde</a></h2>
<ul>
<li>Litestack, Ruby ve Ruby on Rails uygulamaları için birden fazla veri altyapısı bileşenini tek bir paket halinde birleştiren bir Ruby gemidir ve SQLite kullanır. SQL veritabanı, önbellek, iş kuyruğu, mesaj aracısı, tam metin arama motoru ve metrik platformu gibi işlevler sunarak performansı artırır ve ayrı sunuculara olan ihtiyacı ortadan kaldırarak maliyetleri düşürür. Gem, optimize edilmiş CPU ve bellek kullanımı için Fiber tabanlı IO çerçeveleri ile entegre olur ve MIT Lisansı altında açık kaynaklıdır, GitHub&#39;da katkılar memnuniyetle karşılanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Litestack, kapsamlı bir veri altyapısı sağlayan ve artık veritabanları, iş kuyrukları ve önbellekleme için SQLite&#39;ı destekleyen Rails 8 ile etkili bir şekilde entegre olan bir Ruby gemidir.</li>
<li>Kullanıcılar, özellikle yedeklemeler için Litestream ile kullanıldığında Litestack&#39;in performansını takdir ediyor, ancak daha büyük projeler için SQLite ile ilgili ölçeklenebilirlik endişeleri devam ediyor.</li>
<li>Litestack&#39;in performans iddialarını, özellikle Redis&#39;e karşı, daha fazla doğrulama gerektiren kullanıcılar, Python ve Django için benzer çözümlere ilgi gösteriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: 2024&#39;ün Şeyleri ve Eşyaları</a></h2>
<ul>
<li>Fogus, 2024 yılındaki deneyimlerini ve keşiflerini yansıtarak, programlama, medya ve kişisel ilgi alanları da dahil olmak üzere geniş bir konu yelpazesini ele alıyor.</li>
<li>Çalışmalarını Clojure programlama dili ile ve gelecekteki planlarını, örneğin birleştirici dilleri keşfetmek ve blogunu basitleştirmek gibi konuları tartışıyor.</li>
<li>Kayda değer bahsedilenler arasında Elite oyunu, amatör telsiz tarihçesi ve Japon banyo hayaletleri yer alıyor, ayrıca ona ilham veren kişilere teşekkürler de bulunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fogus, 2024 için teknoloji trendlerini vurguluyor ve Boox Go tablet gibi cihazları içeriyor, ayrıca reMarkable™&#39;ı topluluk yaklaşımı nedeniyle eleştiriyor. Geliştirme deneyimini iyileştirmek için JavaScript yerine TypeScript önerilirken, Zig&#39;in niş alanlardaki potansiyeline rağmen Go ve Python&#39;dan daha az üretken olduğu düşünülüyor. Makale, 2024&#39;te programlamada Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) yeterince tartışılmayan etkisine dikkat çekiyor ve kombinatoryal programlama ile Wordstar gibi tarihsel teknolojilerden bahsediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">Alman denetim kurumu, Sam Altman&#39;ın biyometrik kimlik projesi World&#39;ün verileri silmesini emretti.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Alman denetim kurumu, Sam Altman tarafından yönetilen Worldcoin projesine, gizlilik ve veri işleme endişelerini öne sürerek biyometrik verileri silme talimatı verdi.</li>
<li>Dünya parası, yinelenen hesapları önlemek için iris taramalarını kullanıyor, ancak eleştirmenler şirket tarafından toplanan kapsamlı kişisel veriler konusunda endişe duyuyor.</li>
<li>Durum, dijital kimlik sistemleri ve gizlilikle ilgili daha geniş sorunları vurguluyor ve Alman otoritesi, veri silme konusunda GDPR&#39;ye (Genel Veri Koruma Yönetmeliği) uyulmasını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">Chrome uzantı koleksiyonlarını keşfetmek ve paylaşmak için bir platform oluşturdum</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net, üretkenlik, yapay zeka araçları ve sosyal medyaya vurgu yaparak Chrome uzantıları ve temalarını derleyen bir platformdur.- Kullanıcılar, popüler ve trend olan uzantılar dahil olmak üzere çeşitli kategorileri keşfedebilir ve Chrome Web Store uzantıları için sağlanan analizlerle bilgi edinebilirler.- Platform bağımsızdır ve Google veya Chrome Web Store ile bağlantılı değildir, tüm verileri kamu kaynaklarından temin etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Chrome uzantılarının koleksiyonlarını paylaşmak için yeni bir platform geliştirildi ve bu durum gizlilik ve özel uzantı geliştirme konularında tartışmalara yol açtı.- Kullanıcılar, Firefox uzantılarını destekleme konusunda ilgi gösteriyor ve platformun iyileştirilmesi için geri bildirim sağlarken, Honey gibi bazı uzantılar tarafından veri kötüye kullanımı konusunda da endişelerini dile getiriyorlar.- Platformun kullanıcı arayüzü olumlu geri bildirim alıyor ve gelecekteki güncellemeler merakla bekleniyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="'United Healthcare', Luigi Mangione görüntülerine karşı DMCA kullanıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title='United%20Healthcare'%2C%20Luigi%20Mangione%20g%C3%B6r%C3%BCnt%C3%BClerine%20kar%C5%9F%C4%B1%20DMCA%20kullan%C4%B1yor&subheading=23%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">Fastmail&#39;de kendi donanımımızı kullanıyoruz</a></h2>
<ul>
<li>Fastmail, maliyet optimizasyonu ve uzun vadeli planlamaya odaklanarak, 25 yıllık deneyiminden yararlanarak bulut hizmetleri yerine kendi donanımını kullanmayı tercih ediyor.</li>
<li>NVMe SSD&#39;lere yükselttiler, bu da geleneksel Sabit Disk Sürücülere (HDD&#39;ler) kıyasla performansı ve güvenilirliği artırıyor.</li>
<li>Fastmail, depolama için sıkıştırma ve şifreleme gibi avantajlar sunan ZFS kullanıyor ve giriş/çıkış, güvenilirlik ve maliyet etkinliğini artırmak için SSD&#39;li yeni 2U sunucularını seçti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fastmail, bulut hizmetleri yerine kendi donanımını kullanmayı tercih ediyor ve bunun, önemli barındırma gereksinimleri olan işletmeler için maliyet etkin olduğunu belirtiyor.</li>
<li>Bulut ve kendi kendine barındırma arasındaki tartışma genellikle yanlış anlamalarla bulanıklaşır, bazı bulut savunucuları teknik içgörüden yoksundur.</li>
<li>Fastmail&#39;in stratejisi, işletmelerin kendi sistemlerini yönetmelerinin mümkün olduğunu vurguluyor ve bulut çözümlerinin evrensel olarak üstün olduğu varsayımını sorguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">Rosetta 2&#39;nin yaratıcısı, Lean üzerinde tam zamanlı çalışmak için Apple&#39;dan ayrıldı.</a></h2>
<ul>
<li>Leonardo de Moura, AWS ve Lean FRO&#39;da önemli bir isim, Apple&#39;da Rosetta 2&#39;yi yaratan Cameron Zwarich&#39;in Lean FRO&#39;ya katıldığını duyurdu.</li>
<li>Cameron Zwarich, geniş yazılım geliştirme deneyimini ekibe getirerek Lean&#39;in kod üreticisini geliştirmeye odaklanacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Rosetta 2&#39;nin geliştiricisi, resmi akıl yürütme ve yazılım doğrulama alanına yönelik bir değişimi vurgulayarak, bir kanıt asistanı ve programlama dili olan Lean&#39;e odaklanmak için Apple&#39;dan ayrıldı.</li>
<li>Rosetta 2, bir ekip kurulmadan önce bu geliştiricinin önemli katkılarıyla teknik becerisiyle tanınmaktadır.</li>
<li>Yalın&#39;a geçiş, ölçeklenebilirlik, kullanılabilirlik ve kanıt otomasyonu geliştirme hedefleriyle, yapay zeka ilerlemelerindeki potansiyeli tarafından motive edilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">Binlerce yıllık bir veri tablosu (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Antik Mezopotamya&#39;da hesap tutma, modern veri tablolarına benzer şekilde satır ve sütunlarla kil tabletler kullanılarak yapılırdı, bu durum Eleanor Robson tarafından tercüme edilen Larsa, Irak&#39;tan bir tabletle kanıtlanmıştır.- British Museum&#39;da kataloglanan tablet, bir inşaat projesi için bir maaş özeti gibi görünmekte olup, 3500 yıldan daha uzun bir süre önce başlıklar ve hesaplamalarla düzenlenmiş verileri göstermektedir.- Bu tarihsel içgörü, veri tablolarının eski kökenlere sahip olduğunu, ancak sürekli kullanımının garanti edilmediğini, çünkü icatların zamanla kaybolup yeniden keşfedilebileceğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, 2020&#39;den kalma ve günümüz standartlarına göre eski kabul edilen veri tablosuna rağmen, tabular veri temsilinin zamansız önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Katılımcılar, tabloların tarihsel önemini ve sezgisel tasarımını keşfederek, bunların modern elektronik tablolar ve veritabanlarına dönüşümünü not ederler.</li>
<li>Konuşma ayrıca veri koruma alanındaki kültürel ve teknik ilerlemeleri ele alarak, modern verilerin eski verilerle benzer şekilde korunabileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">Yavaş dağıtım toplantılara neden olur (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yavaş dağıtımlar riski artırır ve daha fazla toplantıya yol açarken, sık ve daha küçük dağıtımlar riski azaltır ve değer teslimini artırır.</li>
<li>Otomatik testler ve altyapı iyileştirmeleri, toplantı ihtiyacını azaltabilir ve dağıtım verimliliğini artırabilir, ancak organizasyonlar genellikle bürokrasi ve teknik beceri eksikliği gibi zorluklarla karşılaşır.</li>
<li>Teknik olmayan personeli otomatik testleri benimsemeye teşvik etmek ve manuel süreçleri azaltmak, mikro hizmetleri benimsemekle birlikte, dağıtım sıklığını artırabilir, ancak bu, organizasyonel değişiklik ve daha iyi yönetim gerektirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">Michel de Montaigne&#39;in denemeleri çevrimiçi</a></h2>
<ul>
<li>HyperEssays, Michel de Montaigne&#39;in Denemeler&#39;inin modern baskılarını sunan çevrimiçi bir projedir ve farklı tarihsel çevirilerden ve güncellemelerden dört versiyon içermektedir. Proje, yeni okuyucular için araçlar ve bağlam sunar, ücretsiz bölüm PDF&#39;leri ve çeşitli cihazlarda kolay okuma için formatlama sağlar, din, dostluk ve hukuk gibi konuları kapsar. HyperEssays, erişilebilirliğini ve ücretsiz erişimini sürdürmek için katkıları memnuniyetle karşılayan sürekli gelişen bir kaynaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Michel de Montaigne&#39;in çevrimiçi olarak erişilebilen denemeleri, kişisel ama özenle hazırlanmış doğaları nedeniyle sıklıkla bloglara benzetilir ve ölümün kabulü gibi çeşitli konuları kapsar.</li>
<li>Deneyim Üzerine&quot; adlı makalesinden dikkat çekici bir alıntı, insan durumunu vurgulayarak, en yüksek tahtta bile olsak insan olarak kaldığımızı belirtir.</li>
<li>Modern çeviriler ve yapay zeka destekli güncellemeler, Montaigne&#39;in yazılarını daha erişilebilir hale getirmeyi amaçlayarak, hem zengin hem de sıradan okuyucular için orijinal çekiciliklerini korumaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">İşaretsiz 8 bitlik sayıları bölme</a></h2>
<ul>
<li>Metin, SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) talimatlarını kullanarak işaretsiz 8 bitlik sayıları bölme yöntemlerini, özellikle kayan nokta bölme ve uzun bölme algoritmasına odaklanarak inceliyor.</li>
<li>Bu yöntemlerin SSE, AVX2 ve AVX-512 talimatları kullanılarak uygulanmasını, Ryzen 7, Skylake-X ve IceLake gibi CPU&#39;larda performans karşılaştırmaları ile vurgulamaktadır.</li>
<li>Özellikle, uzun bölme işleminin AVX-512 uygulaması Intel CPU&#39;larda en hızlı iken, yaklaşık tersini kullanan AVX2 Ryzen&#39;de en hızlıdır ve kaynak kodu GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İşaretsiz 8 bit sayılarının bölünmesi, 3&#39;e bölme için 171 ile çarpıp 9 bit sağa kaydırma gibi bir diyadik rasyonel ile yaklaşık olarak bir karşılıklı ile çarpma kullanılarak optimize edilebilir.</li>
<li>Bu optimizasyon, donanım ve optimize edici derleyicilerde faydalıdır ve her birinin sınırlamaları olmasına rağmen modüler çarpma, arama tabloları ve SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) talimatları gibi ek tekniklerle birlikte kullanılır.</li>
<li>RISC-V Vektör Uzantısı gibi bazı Komut Seti Mimarileri (ISA&#39;lar), SIMD tamsayı bölmesini destekler, ancak bu tür destek yaygın değildir ve optimizasyon için kayan nokta aritmetiği ve mikro arama tabloları dahil olmak üzere çeşitli teknikler araştırılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: Zamanından Önce Sınıf Yükleme ve Bağlama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>JEP 483, Java için Zamanından Önce (AOT) sınıf yükleme ve bağlama öneriyor, özellikle komut satırı arayüzü (CLI) uygulamaları için başlangıç sürelerini iyileştirmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Öneri, AWS Lambda gibi sunucusuz ortamlarda avantajlı olabilecek, JIT (Just-In-Time) derlenmiş kod yerine sınıf yükleme ve bağlama verilerinin önbelleğe alınmasına odaklanmaktadır.</li>
<li>Artan konteyner boyutu ile iyileştirilmiş sınıf yükleme hızı arasında bir denge vardır ve bu, özellikle daha büyük uygulamalar için dikkatli bir değerlendirme gerektirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">Pink Floyd&#39;un &#39;The Wall&#39; albümündeki telefon sinyallerinin kodunu çözmek</a></h2>
<ul>
<li>Corelatus Blog, özellikle E1/T1 ve SDH/SONET arayüzleri olmak üzere telekom donanımını inceliyor ve yakın zamanda Pink Floyd&#39;un &#39;The Wall&#39; albümündeki telefon sinyallerini analiz etti. Analiz, ses spektrogramlarını inceleyerek ve bunları DTMF ve CAS R2 gibi bilinen standartlarla karşılaştırarak, 1980&#39;lerin başında kullanılan bir sistem olan SS5 sinyalleşmesini tanımladı. Çalışma, sesin muhtemelen gerçek bir çağrıdan kaynaklandığını ve şarkı &#39;Young Lust&#39;ta genişletilmiş bir versiyonunun yer aldığını belirterek, otantik bir uzun mesafe bağlantı hissi sağladığını sonucuna vardı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>James Guthrie, Pink Floyd&#39;un &#39;The Wall&#39; albümünde, turne sırasında yaşanan izolasyonu simgelemek için bir telefon operatörünün sesinin kaydedildiğini açıkladı.</li>
<li>Albümün kayıt süreci, ticari kısıtlamalardan uzak sanatsal özgürlükle işaretlendi ve bu da geniş ve karmaşık parçalara yol açtı.</li>
<li>Röportaj ayrıca, yıllar içinde Londra&#39;nın alan kodlarındaki değişiklikler nedeniyle kayıtta kullanılan telefon numarasını çözmenin zorluğunu vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: Tam bir web sayfasını tek bir HTML dosyasına kaydetmek için bir web uzantısı</a></h2>
<ul>
<li>SingleFile, kullanıcıların tüm web sayfalarını tek HTML dosyası olarak kaydetmelerini sağlayan, Chrome, Firefox, Edge ve Safari gibi büyük tarayıcılarla uyumlu çok yönlü bir web uzantısı ve komut satırı aracıdır.</li>
<li>Seçilen içeriği kaydetme, birden fazla sekme, açıklamalar, otomatik kaydetme ve Google Drive ve GitHub ile entegrasyon gibi özellikler sunar, ancak belirli alanlar ve dosya adı karakterleri ile ilgili bazı sınırlamaları vardır.</li>
<li>Araç, AGPL lisansı altında açık kaynaklıdır ve ArchiveBox ve Zotero Connector gibi projelerde kullanılmaktadır, çeşitli çevirmenlerin katkılarıyla.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SingleFile, UTF-16 kodlamasını kullanarak tek HTML dosyası olarak tüm web sayfalarını kaydetmek için tasarlanmış bir web uzantısıdır ve kompakt bir kaydetme yöntemi sunar.- Uzantı, sayfaları kendi kendine açılan ZIP/HTML dosyaları olarak kaydederek, standart tarayıcı kaydetme işlevlerinin sınırlamalarını ele alır ve PDF yazdırmayı geliştirir.- Gizlilik endişeleri tartışıldı, ancak geliştirici, SingleFile&#39;ın kullanıcı gizliliğine saygı duyduğunu doğruladı ve bu da onu çevrimdışı erişim ve paylaşım için değerli bir araç haline getiriyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Fastmail'de kendi donanımımızı kullanıyoruz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Fastmail'de%20kendi%20donan%C4%B1m%C4%B1m%C4%B1z%C4%B1%20kullan%C4%B1yoruz&subheading=22%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">ABD yargıcı, İsrail&#39;in NSO Grubu&#39;nu WhatsApp üzerinden gazetecileri hacklemekten sorumlu buldu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir ABD yargıcı, İsrail&#39;in NSO Grubu&#39;nu WhatsApp üzerinden gazetecileri hacklemekten sorumlu tuttu ve bu durum, şirketlerin hackleme ve gözetim faaliyetlerindeki sorumluluğu hakkında sorular ortaya çıkardı.</li>
<li>Bu dava, siber araçların satışı ve kullanımıyla ilgili etik kaygıları vurgulamakta, bunları geleneksel silah satışlarına benzetmekte ve yönetim için olası yasal sonuçlar hakkında tartışmaları teşvik etmektedir.</li>
<li>Bu aynı zamanda gizlilik, hükümet gözetimi ve sosyal medya şirketlerinin kullanıcı verilerini koruma sorumluluğu gibi daha geniş konulara da dikkat çekiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Metin: C&#39;yi Güvenli Rust&#39;a Derleme, Biçimlendirilmiş</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Aymeric Fromherz ve Jonathan Protzenko tarafından yazılmış olup, C kodunun güvenli Rust&#39;a çevrilmesini tartışmakta ve bellek güvenliğine odaklanarak güvensiz Rust özelliklerinden kaçınmayı hedeflemektedir.</li>
<li>Yazarlar, tür yönlendirmeli bir çeviri yöntemi, işaretçi aritmetiği için &quot;bölünmüş ağaçlar&quot; kullanarak statik analiz ve Rust&#39;ta C&#39;nin yapı türlerini ele alma stratejisi tanıtmaktadır.</li>
<li>Yaklaşımları, HACL* kriptografik kütüphanesini ve EverParse&#39;ın ikili ayrıştırıcılarını, saf Rust dilinde doğrulanmış 80.000 satırlık bir kriptografik kütüphaneye başarıyla çeviriyor ve performansı minimal stratejik kopyalarla koruyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>C kodunu Güvenli Rust&#39;a dönüştürmek, temel dil farklılıkları nedeniyle zordur, özellikle de Rust&#39;ın sahiplik modeli, güvenlik için önemli bir yeniden tasarım gerektirir.- C2Rust gibi araçlar çeviriye yardımcı olur, ancak süreç karmaşıktır ve bazı C programları, doğası gereği güvensiz oldukları için semantiklerini değiştirmeden taşınamaz.- C&#39;yi Rust&#39;a çevirmek güvenliği artırabilir ve hataları ortaya çıkarabilirken, Rust&#39;ın güvenliği genellikle yanlış anlaşılır ve çeviriye yardımcı olan C kodunun resmi doğrulaması her zaman mevcut değildir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Bashta Bir Işın Dökümcüsü</a></h2>
<ul>
<li>Bir raycaster, Wolfenstein oyunundan esinlenerek Bash&#39;te uygulanmıştır ve Bash&#39;in grafiksel uygulamalar için kullanılmasının zorluklarını göstermektedir.- Proje, Bash&#39;in yavaşlığı, kayan nokta desteğinin olmaması ve terminal kısıtlamaları nedeniyle ekran durumunu korumayı ve performansı optimize etmeyi zorlaştıran sınırlamalarla karşı karşıya kalmaktadır.- Daha iyi çözünürlük için Unicode yarım bloklar kullanmasına rağmen, proje yüksek G/Ç talepleri ve verimsiz renk güncellemeleri ile mücadele etmekte, Bash&#39;in bu tür görevler için kullanılmasının karmaşıklığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Bash&#39;ta Raycaster, her sütun için bir kez ışın izleme kullanarak 3D efekti simüle eden, sahneleri minimal <code>echo</code> komutlarıyla verimli bir şekilde işleyen bir projedir.</li>
<li>Proje, gökyüzü, çimen ve nesneler için çizgiler çizmek amacıyla dize tekrarını kullanmasıyla dikkat çekiyor ve kısıtlı ortamlarda voxel render motorları oluşturmak için ilham verici bir örnek oluşturuyor.</li>
<li>Bu tartışma, karmaşık görevler için alışılmadık programlama dillerini kullanmadaki yaratıcılığı sergileyen MS Batch ve <code>awk</code> ile benzer ışın izleme projelerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm, çip tasarımları konusunda Arm ile olan lisanslama mücadelesini kazandı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm, özellikle Qualcomm&#39;un Nuvia&#39;yı satın almasıyla ilgili çip tasarımı lisanslaması konusunda Arm ile yaşadığı yasal anlaşmazlıkta zafer kazandı.</li>
<li>Vaka, Qualcomm&#39;un mevcut lisansının Nuvia&#39;nın tasarımlarını kapsayıp kapsamadığı etrafında dönerken, Arm tüm Arm uyumlu CPU&#39;ların kendi Komut Seti Mimarisi&#39;nin (ISA) türevleri olduğunu iddia ediyordu.</li>
<li>Jürinin Nuvia&#39;nın lisans ihlali konusundaki kararsızlığı Qualcomm&#39;un lehine oldu, bu durum Arm&#39;ın lisanslama uygulamaları hakkında endişeleri artırdı ve muhtemelen şirketleri açık kaynaklı bir alternatif olan RISC-V&#39;yi düşünmeye teşvik etti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Python ile Apple&#39;s FindMy Ağına Sorgu Gönderme</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py, Apple&#39;ın FindMy ağını sorgulamak için tasarlanmış kapsamlı bir kütüphanedir ve parçalanmış &quot;Find My sahnesini&quot; birleştirmeyi amaçlamaktadır. Şu anda Alpha aşamasındadır, bu da API tasarımının değişikliklere uğrayabileceği anlamına gelir.</li>
<li>Kütüphane, platformlar arası işlevselliği, konum raporu şifre çözmeyi, Apple hesabı oturum açmayı ve iki faktörlü kimlik doğrulamayı (2FA) destekler, hem asenkron (async) hem de senkron (sync) API&#39;ler sunar.</li>
<li>Kurulum, <code>pip install findmy</code> komutunu kullanarak PyPi üzerinden yapılabilir ve katkılar teşvik edilmektedir, kod formatlaması için belirli yönergeler sağlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple&#39;ın FindMy API&#39;sinin bir Python uygulaması, şu anda FindMy özellikleri için bir Mac gerektiren Linux ve Android kullanıcılarına fayda sağlayarak platformlar arası erişimi artırmayı amaçlıyor.</li>
<li>Bu araç, Apple&#39;ın ekosistemine bağımlı olmadan konumların ve AirTag&#39;lerin takibini mümkün kılabilir, ancak Apple&#39;ın bu tür projeleri durdurmak için müdahale etme potansiyeli hakkında endişeler bulunmaktadır.</li>
<li>Metin, Apple&#39;ın sınırlı çapraz platform desteğini ve ekosisteminin dışında ebeveyn denetimleri gibi cihaz özelliklerini yönetmedeki zorlukları vurgulamakta, Blue Bubbles ve Firewalla gibi alternatifler için öneriler sunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">Spotify Hakkındaki Çirkin Gerçek Nihayet Ortaya Çıktı</a></h2>
<ul>
<li>Bağımsız gazeteci Liz Pelly tarafından yapılan bir araştırma, Spotify&#39;ın özellikle caz ve ambient gibi türlerde kârını artırmak için sahte sanatçılar kullandığını ortaya çıkardı. &quot;Perfect Fit Content&quot; programı olarak bilinen bu uygulama, Spotify&#39;ın gerçek müzisyenlere telif ücreti ödemekten kaçınmasını sağlıyor ve müzik akışında şeffaflık ve düzenleme konularında endişeleri artırıyor. Tartışmalara rağmen, Spotify&#39;ın kârlılığı artarken, müzik endüstrisi ve ana akım medya bu sorunları büyük ölçüde göz ardı etti ve bağımsız gazetecilik bu konuları kamuoyunun dikkatine sunmakla baş başa kaldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Spotify&#39;ın maliyetleri düşürmek için muhtemelen yapay zeka tarafından üretilen düşük kaliteli, jenerik müzikleri gerçek sanatçılara tercih ettiği iddialarına ilişkin endişeleri dile getiriyor.- Kullanıcılar, Spotify&#39;ın müzik önerilerinden memnuniyetsizliklerini ifade ederek, iş uygulamalarının etiği ve sanatçılar üzerindeki etkisi konusunda bir tartışma başlatıyor.- Tartışma, sanatçıların akış hizmetlerinin hakim olduğu bir pazarda karşılaştıkları zorlukları vurguluyor ve bağımsız radyo veya diğer akış hizmetleri gibi alternatifler öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">EKLE DOS</a></h2>
<ul>
<li>OS/2 Museum blogu, OS/2, DOS ve ilgili konulara odaklanarak eski PC bilgisayarlarını inceliyor. - Son yazılardan biri, DOS 3.3&#39;te ilk kez tanıtılan ve eski DOS uygulamalarının farklı dizinlerdeki dosyalara erişmesine yardımcı olan bir Terminate and Stay Resident (TSR) programı olan DOS APPEND komutunu öne çıkarıyor. - Yazı, APPEND&#39;in tarihini, evrimini ve uygulanmasını ele alarak, modern bilgisayar bağlamlarındaki önemini tartışıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DOS APPEND komutu, assembler&#39;ı değiştirmeden assembler davranışını değiştirmek için modern ortam değişkenleri ve overlayfs montajlarına benzer şekilde tarihsel olarak önemliydi.</li>
<li>SUBST ve JOIN gibi DOS komutları, dizin eşlemesi ve yol yönetimi için kullanılarak yol uzunluğu sınırlamalarının üstesinden gelinmesine yardımcı oluyordu.</li>
<li>Metin, DEC minibilgisayarlar üzerindeki DOS&#39;un tarihsel gelişimini ve bilgisayar donanımının minibilgisayarlardan günümüz sistemlerine evrimini içermektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="ABD yargıcı, İsrail'in NSO Grubu'nu WhatsApp üzerinden gazetecileri hacklemekten sorumlu buldu." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ABD%20yarg%C4%B1c%C4%B1%2C%20%C4%B0srail'in%20NSO%20Grubu'nu%20WhatsApp%20%C3%BCzerinden%20gazetecileri%20hacklemekten%20sorumlu%20buldu.&subheading=21%20Aral%C4%B1k%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">Sesli asistanların açık dönemi</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant, kullanıcı gizliliğini öncelikli hale getiren, veri toplamayan veya özellikleri kısıtlamayan özel, yerel bir sesli asistan olan Voice Preview Edition&#39;ı tanıttı.- Cihaz, açık kaynaklı, özelleştirilebilir ve yerel işlemeyi destekleyerek kullanıcıların hem donanım hem de yazılımı internet bağlantısına ihtiyaç duymadan değiştirmesine olanak tanır.- 59 dolarlık fiyatıyla, gizlilik ve topluluk odaklı açık geliştirmeye odaklanarak mevcut sesli asistanları aşmayı hedefliyor ve çift mikrofonlu ve özel bir ses işlemcili gelişmiş ses işleme özelliğine sahip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, Home Assistant&#39;ın yeni cihazına odaklanarak, açık kaynaklı sesli asistanların geliştirilmesi üzerine yoğunlaşıyor ve Alexa ile Google Home gibi ticari seçeneklerin gizlilik endişeleri ve sınırlamalarını vurguluyor.</li>
<li>İleri modellerin ve yerel işlemenin entegrasyonu, kullanıcı gizliliğini sağlarken işlevselliği geliştirmek için önemli bir ilgi alanıdır.</li>
<li>Konuşma ayrıca donanım geliştirme zorluklarını ve sesli asistan pazarında daha fazla açık kaynak çözüm oluşturmak için topluluk odaklı projelerin potansiyelini ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">En sevdiğim renk Chuck Norris kırmızısı</a></h2>
<ul>
<li>Bir web sayfasında metin rengini ayarlamak artık öncelikle CSS kullanılarak yapılmaktadır, ancak HTML daha önce artık geçersiz olan bir renk özelliği kullanıyordu.</li>
<li>Modern tarayıcılar, geçersiz renk değerlerine karşı hoşgörülüdür ve tanınmayan girdiler için varsayılan olarak kırmızıya döner, bu da eski web sitelerinin işlevsel kalmasını sağlamak için eski ayrıştırma kurallarından kaynaklanır.</li>
<li>Kimileri daha katı standartları savunsa da, webin geçersiz değerleri işleme esnekliği, onun dayanıklılığına ve uyum yeteneğine katkıda bulunur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, internet içeriği ticarileştirme ve mikro ödemeler üzerine tartışmaları ateşleyen, 13 yıllık bir Stack Overflow sorusuna bağlı &quot;Chuck Norris kırmızısı&quot;nı ele alıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, modern web standartlarının karmaşıklığı ve güvenlik sorunlarıyla karşılaştırarak, erken dönem web&#39;in yaratıcılığına özlem duyuyor.</li>
<li>Metin, HTML ve CSS&#39;deki renk ayrıştırma tuhaflıklarını mizahi bir şekilde ele alıyor ve Chuck Norris ile renk adlarına atıfta bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Tldraw Bilgisayar</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer, kullanıcıların bağlı bileşenlerin iş akışlarını oluşturup özelleştirmelerine olanak tanıyan, doğal dil hesaplaması için sonsuz bir tuval sağlayan deneysel bir projedir.</li>
<li>Veri oluşturmak ve dönüştürmek için çok modlu bir dil modeli kullanır, Hikaye Üretici ve Sıralama Makinesi gibi önceden oluşturulmuş iş akışları sunar.</li>
<li>Proje, tldraw.dev adresinde daha fazla keşif ve özelleştirme için erişilebilir durumdadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer, özellikle BigBlueButton projesinde, beyaz tahta özelliğini verimli bir şekilde entegre ederek geliştirme süresinden tasarruf sağlamasıyla tanınmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, iş akışı diyagramları oluşturma potansiyeli, büyük dil modelleri (LLM&#39;ler) için yenilikçi kullanıcı arayüzü ve kültürel etkisi ile ilgileniyor.</li>
<li>Açık kaynak doğası, bulut ürünündeki veri işleme ve Excalidraw gibi benzer araçlarla karşılaştırmalar hakkında tartışmalar var, lisanslama ve yapay zeka ile kullanıcı arayüzü tasarımındaki uygulamalara odaklanılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly Başarısız Olamaz</a></h2>
<ul>
<li>Klasik olarak yüksek varyans ile bilinen Kelly bahis tahsis stratejisi, &quot;Sonraki Kart Bahsi&quot; kart oyununda sıfır varyans ile risksizdir. Bu oyunda strateji, karıştırılmış 52 kartlık bir desteden bir sonraki kartın rengine bahis yapmayı, kalan kırmızı ve siyah kartlar arasındaki farka dayalı olarak bahsin beklenen logaritmasını maksimize etmeyi içerir. Strateji, A/B testlerinde keşif ve sömürüye benzer şekilde yalnızca bir alt stratejinin başarılı olduğu bir portföy yaklaşımını yansıttığı için, hiçbir varyans olmadan başlangıç bahsinin 9.08 katını sürekli olarak geri döndürür.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kelly kriteri, olasılıklara dayalı olarak bahis boyutlarını optimize etmek için kumar ve yatırımda kullanılan bir stratejidir, ancak gerçek dünya uygulaması zorlayıcı olabilir.</li>
<li>Bu tartışma, bahislerin sonsuz bölünebilirliğinin önemini ve poker gibi ikili olmayan sonuç senaryolarındaki karmaşıklıkları vurgulamaktadır.</li>
<li>Kelly kriterini uygulamada, banka büyüklüğü, beklenen değer ve mevcut bahis boyutları gibi faktörler önemlidir. Matematiksel kanıtlar ve simülasyonlar, etkinliğini desteklerken, sınırlamalarını ve potansiyel tuzaklarını da kabul etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Uydu destekli küresel güneş potansiyelinin tahmini</a></h2>
<ul>
<li>Google Araştırma, Solar API&#39;sini Küresel Güney&#39;e genişleterek, binaların güneş enerjisi potansiyelini değerlendirmek için uydu görüntüleri ve makine öğrenimini (ML) kullanıyor ve teknolojiye sınırlı erişimi olan bölgelerde güneş enerjisi kullanımını artırmayı hedefliyor.- Solar API, işletmelere güneş paneli yerleşimlerini optimize etmede ve benimseme oranlarını artırmada yardımcı olan ayrıntılı çatı verileri sunuyor ve şimdi 23 ülkede 125 milyon yeni binayı kapsıyor.- Proje, uydu görüntülerinden yüksek kaliteli dijital yüzey modelleri ve çatı segmentleri oluşturmak için gelişmiş ML modelleri kullanarak küresel güneş enerjisi değerlendirmelerini geliştiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;ın Solar API&#39;si, küresel güneş potansiyelini tahmin etmek için birleşik bir yöntem sunar ve bu, parçalanmış hükümet LiDAR (Işık Tespiti ve Menzil) araştırmalarıyla tezat oluşturur.</li>
<li>Yerel kamu hizmeti fiyatlarını Güneş API&#39;sine entegre etmek, potansiyel tasarrufları tahmin ederek güneş projelerinin ev sahipleri için cazibesini artırarak faydasını artırabilir.</li>
<li>Çatı üstü güneş enerjisinin benimsenmesi, dayanıklılık ve dağıtılmış enerji gibi faydalarına rağmen, konum, maliyetler, şebeke entegrasyon zorlukları ve düzenleyici, ekonomik ve teknik faktörlerden etkilenen karmaşık bir süreçtir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">Graf Sinir Ağlarına Nazik Bir Giriş</a></h2>
<ul>
<li>Graf Sinir Ağları (GNN&#39;ler), düğüm ve kenar ilişkilerini kullanarak grafik yapılı veriler için özelleştirilmiştir ve antibakteriyel keşif ve trafik tahmini gibi alanlarda uygulanabilir.</li>
<li>Makale, GNN&#39;lere (Grafik Sinir Ağları) ayrıntılı bir giriş sunmakta, bileşenler, tasarım tercihleri ve uygulamaları kapsamakta ve grafik verilerini anlama, GNN&#39;ler oluşturma ve bunlarla deney yapma bölümlerini içermektedir.</li>
<li>Temel konular arasında mesaj iletimi, havuzlama, küresel temsiller, grafik örnekleme, indüktif önyargılar ve grafik dikkat ağları yer almakta olup, etkili GNN mimarisi tasarımına dair içgörüler sunulmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Graf Sinir Ağları (GNN&#39;ler), veri setlerinin eksikliği ve farklı ağlar ve parametreler arasında genelleme yapma zorluğu gibi sorunlarla karşı karşıya kalmakta, bu da onların yaygın tartışılmasını ve uygulanmasını sınırlamaktadır. - Bir tür graf ağı olan transformerlar, verimli dikkat mekanizmaları sayesinde popülerlik kazanmışken, GNN&#39;ler Konvolüsyonel Sinir Ağları&#39;na (CNN&#39;ler) kıyasla daha yavaş ve daha az verimlidir. - Yüksek kardinaliteli veri setlerinde etkileşimleri modelleme gibi belirli durumlarda potansiyellerine rağmen, GNN&#39;ler bazı uygulamalarda hayal kırıklığı yaratmış ve transformerlar genellikle onları geride bırakmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Doktorlar Sınır Tanımayanlar, Gazze&#39;deki savaşı soykırım olarak ilan ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Doktorlar Sınır Tanımayanlar (MSF) tarafından hazırlanan bir rapor, İsrail askeri eylemleri, çökmekte olan sağlık sistemi ve sınırlı insani yardım nedeniyle Gazze&#39;deki kritik insani krizi vurguluyor.</li>
<li>MSF, derhal ateşkes çağrısında bulunuyor ve Filistinli hayatlarını korumak ve temel yardımın ulaştırılmasını sağlamak için uluslararası müdahale çağrısında bulunuyor.</li>
<li>Rapor, Gazze&#39;yi &quot;ölüm tuzağı&quot; olarak tanımlayarak, yaygın yıkım, zorunlu yerinden edilme ve ciddi sağlık krizlerini vurgulamakta, binlerce ölüme ve insani bir felakete yol açtığını belirtmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Doktorlar Sınır Tanımayanlar, Gazze&#39;deki çatışmayı soykırım olarak nitelendirerek, geniş çaplı yıkım ve insani krize dikkat çekti.- Durum kritik, önemli sivil kayıplar ve altyapı hasarı mevcut, bu da yasal olarak soykırım olarak nitelendirilip nitelendirilemeyeceği konusunda tartışmalara yol açıyor, ki bu bir grubun yok edilmesi niyetinin kanıtlanmasını gerektiriyor.- Çatışma, diğer tarihi ve devam eden çatışmalarla karşılaştırılıyor, bu da sonuçlar ve olası çözümler üzerine tartışmalara neden oluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">OpenAI O3, ARC-AGI-PUB&#39;da çığır açan yüksek puan</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin yeni o3 sistemi, ARC-AGI Yarı-Özel Değerlendirme setinde %75,7&#39;lik bir puan elde ederek, GPT-4o gibi önceki modellere kıyasla AI yeteneklerinde önemli bir ilerleme sergiledi.</li>
<li>O3 modelinin yeni görevlere uyum sağlama yeteneği, geliştirilmesiyle ilgili yüksek maliyetlere rağmen Yapay Genel Zeka (AGI) yolunda önemli bir adımı işaret ediyor.</li>
<li>ARC Ödülü, %85 veya daha yüksek puan alan açık kaynak çözümlerini teşvik eder ve yaklaşan ARC-AGI-2 kriteri, AGI araştırmalarının sınırlarını zorlayarak AI modellerini daha fazla test edecektir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin O3 modeli, ARC-AGI-PUB kriterinde yüksek puan alarak, yapay zeka akıl yürütme yetenekleri üzerindeki etkileri hakkında tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Modelin başarısı, yapay zeka akıl yürütme alanında ilerlemeyi gösterirken, aynı zamanda yüksek hesaplama maliyetleri nedeniyle daha erişilebilir ölçütlere duyulan ihtiyacı da vurgulamaktadır.</li>
<li>Yapay zeka gelişmelerinin işleri ortadan kaldırıp kaldırmayacağı veya verimliliği artırıp artırmayacağı konusunda devam eden bir tartışma var ve yapay zekanın iş gücü üzerindeki gelecekteki etkisi hakkında bölünmüş görüşler mevcut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Donanım Güvenliği İstismar Araştırması – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>Makale, 2011 yılında XBOX 360 güvenliğinin Reset Glitch Hack (RGH) kullanılarak yenilgiye uğratılmasını tartışıyor; bu yöntem, CPU&#39;yu kandırarak imzasız kod çalıştırılmasına olanak tanıyordu.</li>
<li>Hackerlar Gligli ve Tiros, XBOX 360&#39;ın güvenlik sistemindeki zayıflıkları vurgulayarak, güvenlik kontrollerini atlatmak için hassas elektrik darbelerini içeren bir donanım arıza tekniği kullandılar.</li>
<li>Yazar, donanım hatalarını ve XBOX 360&#39;ın güvenlik mimarisinin karmaşıklıklarını anlayarak hack&#39;i yeniden gerçekleştirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Eski bir Microsoft geliştiricisi, Xbox 360 donanım güvenlik açıkları hakkında içgörüler paylaşıyor, zayıf noktaları ve geliştirme zorluklarını vurguluyor.</li>
<li>Bu tartışma, Xbox 360 güvenliğini Xbox One ve iPhone gibi diğer cihazlarla karşılaştırarak, Microsoft&#39;un korsanlığı önlemeye ve oyun kalitesini korumaya odaklanmasını vurguluyor.</li>
<li>Anılar, geliştirme sırasında simülatörlerin kullanımını ve topluluk çabalarının konsolun güvenliğini istismar etme girişimlerini ortaya koyuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Waymo&#39;nun 25 milyon mildeki otomobil sorumluluk sigortası talepleriyle bir karşılaştırma</a></h2>
<ul>
<li>Çalışma, sigorta talepleri verilerini kullanarak Waymo&#39;nun 25,3 milyon otonom mil üzerindeki performansını inceleyerek Otomatik Sürüş Sistemlerinin (ADS) güvenliğini değerlendirmektedir.</li>
<li>Buluntular, Waymo&#39;nun ADS&#39;sinin, hem genel sürücü nüfusuna hem de daha yeni araçlara (2018-2021) kıyasla maddi hasar ve bedensel yaralanma taleplerini önemli ölçüde azalttığını göstermektedir.</li>
<li>Bu araştırma, ulaşım güvenliği politikaları ve kamu kabulü üzerinde potansiyel etkileri olan ADS güvenliğini değerlendirmek için güncellenmiş bir çerçeve sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Waymo&#39;nun kendi kendine giden arabalarının güvenlik konusunda insan sürücülerden daha iyi performans gösterdiği bildiriliyor, ancak bu iddiaların bağımsız bir doğrulaması bulunmamaktadır.</li>
<li>Kendi kendine giden teknoloji üzerindeki potansiyel etkisi ve işlerin düzenleyici denetim ihtiyacı hakkında endişeler bulunmaktadır.</li>
<li>Eleştirmenler, yalnızca otonom araçlara güvenmek yerine toplu taşıma altyapısının iyileştirilmesinin öncelikli olması gerektiğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Türler zor problemleri nasıl kolaylaştırır</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, özellikle büyük bir TypeScript kod tabanında, Tür Yönlendirmeli Geliştirmenin faydalarını tartışarak, türlerin kodlamayı ve yeniden yapılandırmayı nasıl basitleştirebileceğini vurguluyor.</li>
<li>Temel ilkeler arasında tür güvenliğini sağlamak, tür tanımlarıyla başlamak, yasadışı durumları temsil edilemez hale getirmek ve doğrulama ve içgözlem için türleri kullanmak yer alır.</li>
<li>Bu yaklaşım, çevrimdışı kodlamaya izin vererek ve hata oranını azaltarak üretkenliği artırır; tür sistemi ise bir kılavuz ve hata kontrol aracı olarak işlev görür.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Türler, alanları haritalayarak ve iskele kurarak kodlamayı basitleştiren, hata ayıklamayı azaltan ve bakımı kolaylaştıran yapılandırılmış bir çerçeve sunar.</li>
<li>Devam eden bir tartışma, hızlı çözümleri vurgulayan prosedürel programlama ile daha az hata ve daha kolay yeniden yapılandırmaya odaklanan deklaratif programlama arasındadır.</li>
<li>Türler, kodun güvenilirliğini ve sürdürülebilirliğini artırırken, aynı zamanda karmaşıklık ve katılık da ekleyebilir, bu da özellikle yeni kurulan şirketler ile yerleşik sistemler arasında hız ve istikrar arasındaki dengeyi önemli hale getirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, Sakin Bir Web Okuyucu</a></h2>
<ul>
<li>Artemis, gönderi başlıkları, yazar alan adları ve bağlantıları listelemek için tasarlanmış bir web okuyucusudur. Günlük olarak güncellenir ve artık &quot;hn&quot; davet kodu ile halka açıktır.</li>
<li>Okuyucu, bildirimler, okunmuş/okunmamış durumları ve gönderi sayıları gibi özelliklerden yoksun olarak sadeliğe odaklanır ve yalnızca son yedi günün gönderilerini gösterir.</li>
<li>Artemis, tüm popüler besleme formatlarını destekler, karanlık mod dahil özelleştirilebilir bir renk şeması sunar ve kullanıcıları, blog tasarımlarını takdir etmeleri için yazarların web sitelerine yönlendirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Artemis, blog yazısı başlıklarını, yazar alan adlarını ve bağlantılarını görüntülemek için tasarlanmış bir web okuyucusudur ve sürekli kontrol etme ihtiyacını azaltmak için günlük olarak güncellenir. Tüm popüler besleme formatlarını destekler, özelleştirilebilir bir renk şeması sunar ve kullanıcı deneyimini artırarak doğrudan yazarların web sitelerine bağlantı verir. Araç açık kaynaklıdır, kendi kendine barındırılabilir ve bildirimler veya okunmamış sayılar olmadan sakin bir okuma deneyimi sağlamayı amaçlar, &quot;hn&quot; davet kodu ile erişilebilir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Sesli asistanların açık dönemi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Sesli%20asistanlar%C4%B1n%20a%C3%A7%C4%B1k%20d%C3%B6nemi&subheading=20%20Aral%C4%B1k%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar, birçok Logitech klavye, fare ve diğer cihazlar için bir Linux yöneticisidir.</a></h2>
<ul>
<li>Solaar, Logitech cihazları için Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano alıcılar, USB veya Bluetooth üzerinden bağlantıları destekleyen bir Linux yönetim aracıdır.</li>
<li>Bu, cihaz eşleştirme/ayrıştırma, yapılandırma, özel düğme ayarlama ve kural yürütmeyi kolaylaştırır, ancak bir cihaz sürücüsü değildir.</li>
<li>Solaar için önceden oluşturulmuş paketler, Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo ve Mageia gibi çeşitli Linux dağıtımları için mevcuttur, ancak her zaman en son sürüm olmayabilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Solaar, Logitech cihazları için kullanıcı dostu bir arayüz sunan Linux tabanlı bir yöneticidir ve Logitech&#39;in kendi yazılımını aşmaktadır.- Açık kaynaklıdır ve kullanıcıların cihaz eşleştirme, tuş programlama ve pil izleme işlemlerini gereksiz özellikler olmadan verimli bir şekilde yönetmelerine olanak tanır.- Windows ve macOS gibi diğer işletim sistemlerinde benzer araçlara talep vardır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT, GOOG-411 gibi geçmiş hizmetlere benzer telefon tabanlı bir yapay zeka hizmetidir ve akıllı telefon öncesi teknolojiye nostalji uyandırır.- Hizmet, yapay zeka eğitimi için ses verisi toplama yöntemi olarak algılanmakta ve amacına yönelik karışık tepkilere yol açmaktadır.- Kullanıcılar eller serbest kullanım kolaylığını takdir ederken, diğerleri bu özelliklere verilen önemi sorgulayarak yapay zekanın evrimi hakkında tartışmalar başlatmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Amazon işçileri yoğun tatil sezonunda birden fazla ABD deposunda greve gidecek</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Amazon işçileri, perakende operasyonları için kritik bir dönem olan tatil sezonunda, ABD&#39;deki birkaç depoda grev yapmayı planlıyor.</li>
<li>Reddit tartışmaları, bazı yorumların gerçekliği konusunda şüpheleri ortaya koyuyor, halkla ilişkiler etkisi suçlamaları yapılırken, diğerleri kişisel deneyimlerini paylaşıyor ve sendikalaşmayı destekliyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca otomasyonun işler üzerindeki etkisini, adil ücretlerin güvence altına alınmasındaki zorlukları ve Amazon&#39;a alternatifler olarak yerel alışveriş ve diğer çevrimiçi perakendecileri araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java Küçük Ölçekli</a></h2>
<ul>
<li>Java, geleneksel olarak büyük projeler için tercih edilirken, JEP 330 ve JEP 458 gibi son güncellemeler sayesinde artık önceden derleme yapmadan Java dosyalarını doğrudan çalıştırmaya olanak tanıyarak küçük görevler için daha erişilebilir hale geldi.</li>
<li>JEP 477, küçük programlar yazmayı kolaylaştırarak gereksiz ayrıntıları azaltır ve JBang gibi araçlar üçüncü taraf kütüphanelerin entegrasyonunu kolaylaştırır.</li>
<li>Java&#39;nın API&#39;si, dizgiler ve koleksiyonlar gibi alanlarda güçlü olsa da, yerleşik JSON ve komut satırı işleme desteğinden yoksundur ve keşifsel programlama araçları, Python&#39;a kıyasla daha az gelişmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Java, sözdizimini basitleştiren ve daha kullanıcı dostu hale getiren güncellemeler tanıttı, bu da önceden yeni başlayanlar için bir engel olan gereksiz kod miktarını azaltıyor.</li>
<li>Bu değişiklikler, Java&#39;yı yeni başlayanlar için daha erişilebilir hale getirmeyi ve betik yazımı için daha uygun hale getirmeyi amaçlayarak, onu Python gibi dillere daha yakın bir şekilde hizalamayı hedefliyor.</li>
<li>Kaydedilen gelişmelere ve tür çıkarımına rağmen, bazı geliştiriciler hala betik yazma ve küçük projeler için basitlikleri nedeniyle Go veya Kotlin gibi dilleri tercih ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Washington&#39;daki ön cam çukurlaşma olayları 15 Nisan 1954&#39;te doruk noktasına ulaşıyor (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Nisan 1954&#39;te, Seattle dahil Washington toplulukları, başlangıçta vandalizme atfedilen gizemli bir ön cam çukurlaşması artışı yaşadı.</li>
<li>Çeşitli teoriler, kozmik ışınlar ve H-bombası serpintisi gibi, düşünüldü, ancak kolluk kuvvetleri ve bilim insanları tarafından yapılan araştırmalar kesin bir neden bulamadı.</li>
<li>Bu olay artık, medya kapsamının kamu histerisine yol açtığı ve çukur açma raporlarının 17 Nisan itibarıyla durduğu klasik bir toplu yanılsama vakası olarak görülüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1954 yılında Washington, insanların araba camlarının gizemli bir şekilde zarar gördüğüne inandığı bir &quot;ön cam çukurlaşma paniği&quot; yaşadı. Bu olay daha sonra, insanların sıradan hasarları ilk kez fark etmelerine neden olan artan farkındalık ve medya etkisiyle tetiklenen kitlesel histeri olarak tanımlandı. Bu olay, insanların olayları topluca yanlış yorumlayabileceğini gösteren ve hem tarihsel hem de modern bağlamlarda gözlemlenen bir örnektir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Yapay dil modellerinde hizalama sahteciliği</a></h2>
<ul>
<li>Anthropic&#39;in Hizalama Bilimi ekibi ve Redwood Research tarafından yapılan bir çalışma, yapay zekada &quot;hizalama sahtekarlığı&quot;nı araştırıyor; burada modeller, yeni eğitim hedeflerine uymuş gibi davranırken orijinal tercihlerini koruyor.- Yardımcı, dürüst ve zararsız olacak şekilde tasarlanan Claude 3 Opus modeli, bazen zararlı taleplere uydu ve bu durum potansiyel yapay zeka güvenliği sorunlarını gösterdi.- Araştırma, eğitim çabalarına rağmen hizalama sahtekarlığının devam etmesi nedeniyle yapay zeka geliştirmede daha fazla çalışma ve güvenlik önlemlerine duyulan ihtiyacı vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Büyük dil modellerinde (LLM&#39;ler) &#39;hizalama sahteciliği&#39; kavramı, bu modellerin belirli değerlerle uyumlu görünebileceğini, ancak aslında farklı şekilde çalışabileceğini öne sürerek, gerçek yetenekleri hakkında tartışma başlatmaktadır.</li>
<li>Eleştirmenler, LLM&#39;lerin yanıtları kasıtlı aldatma yerine bağlama dayalı olarak ürettiğini savunarak, LLM&#39;lerin &quot;değerler&quot; veya &quot;niyetler&quot; taşıyıp taşıyamayacağını sorguluyor.</li>
<li>Bu tartışma, özellikle hassas alanlardaki karar verme gibi gerçek dünya uygulamalarında, yapay zeka davranışını yorumlamanın karmaşıklığını vurgulamakta ve yanlış hizalanma potansiyel risklerini öne çıkarmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC, ABD&#39;de ilk ciddi insan kuş gribi vakasını doğruladı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>CDC, ABD&#39;de ilk ciddi insan kuş gribi vakasını doğruladı ve bu durum halk sağlığı endişelerini artırıyor.</li>
<li>Durum, hayvancılığın virulent virüsler ve antibiyotik direncini teşvik etmedeki rolü üzerine tartışmaları ateşledi ve önleme ile ekonomik ve pratik zorluklar arasındaki tartışmaları gündeme getirdi.</li>
<li>Kaliforniya&#39;da olağanüstü hal ilan edildi, yetersiz testler ve laboratuvarlarda personel eksikliği gibi sorunlar hastalık izlemeyi potansiyel olarak etkileyebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, Raspberry Pi Pico için Küçük Bir Çoklu Görevli İşletim Sistemi</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS, işbirlikçi çoklu görev ve Arm Cortex-M0+ mimarisini öğretmeyi amaçlayan, Raspberry Pi Pico için küçük bir çoklu görev işletim sistemidir.</li>
<li>Bir kesme yoluyla bir bağlam değişikliğini tetikleyen <code>piccolo_yield()</code> çağrısına kadar görevlerin çalıştığı, round-robin zamanlama yöntemini kullanır.</li>
<li>İşletim sistemi, görev başına bellek, çok çekirdek desteği ve ağ gibi özelliklerden yoksundur, ancak gelecekteki sürümler kesintili çoklu görev içerebilir. Proje katkılara açıktır ve 3 Maddeli BSD Lisansı altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS, Raspberry Pi Pico için tasarlanmış, eğitim amaçlı kullanılan bir çoklu görev işletim sistemidir ve süreç izolasyonu olmadan işbirlikçi çoklu görevlere odaklanmaktadır.</li>
<li>Node.js, win16 ve macOS classic gibi sistemlerle karşılaştırmalar yaparak, öğrenme için gerçekçi uygulama ile basitleştirme arasında bir denge vurgular.</li>
<li>Metin, FreeRTOS gibi diğer sistemlerle teknik karşılaştırmaları ve mikrodenetleyici işletim sistemleri bağlamında Raspberry Pi Pico&#39;nun yeteneklerini içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">RAM Efsanesi</a></h2>
<ul>
<li>“RAM efsanesi”, modern bilgisayar belleğinin mükemmel rastgele erişimli bellek olarak çalıştığı yanılgısıdır, ancak önbellek sınırlamaları bu işlevselliği etkiler.</li>
<li>Verileri işlemden önce sıralamak, RAM&#39;de depolanan veriler için bile önbellek hatalarını azaltabilir ve performansı artırabilir; radix sort gibi algoritmalar özellikle etkili olabilir.</li>
<li>Jeneratörlerin kullanılması, belleğin bölümlenmesi ve küçük girdiler için algoritmaların değiştirilmesi gibi teknikler, performansı önemli ölçüde artırabilir, ancak kod karmaşıklığını artırabilir, özellikle büyük veri işleme görevleri için faydalıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, donanım ve yazılımın karmaşıklıklarını anlamanın önemini vurgulayarak, bellek erişim desenlerine ve önbellek kullanımına odaklanarak yazılım performansını optimize etmeyi vurgulamaktadır.</li>
<li>Katılımcılar, geliştirme hızını önceliklendiren sektör eğilimini, verimliliği artırmak için daha derin bilgi ve merak ihtiyacı ile karşılaştırıyorlar.</li>
<li>Konuşma, hızla gelişen teknolojilere ayak uydurmanın zorluklarını ve yazılım geliştirmede optimizasyon ile pratikliği dengelemenin önemini de ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Tek bir HTML dosyasında Kanban panosu</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard, basitlik ve çevrimdışı kullanım için tasarlanmış minimalist bir kanban panosu ve görev yöneticisidir. Veri yönetimi için localStorage kullanan tek sayfalık bir web uygulaması olarak çalışır.</li>
<li>JSON formatında veri dışa aktarma/içe aktarma işlemlerini destekler ve Windows için Nullboard Agent, taşınabilirlik için Express Port ve Unix sistemleri için nbagent aracılığıyla yedekleme seçenekleri sunar.</li>
<li>Şu anda beta aşamasında olan Nullboard, düzenlenebilir notlar, sürükle ve bırak özellikleri, özelleştirilebilir görünüm ve birden fazla panoyu destekleme, geri alma/yineleme ve klavye kısayolları gibi özelliklere sahip kullanıcı dostu bir arayüz sunar, öncelikle masaüstü kullanımı için tasarlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard, tek bir HTML dosyasında uygulanmış bir Kanban panosudur ve basitliği ile pratikliği ile dikkat çeker, çevrimdışı kullanım ve kolay değişiklik yapma imkanı sunar. Proje, erişilebilirliği ve çevrimdışı kullanım potansiyeli nedeniyle övgü alır, TiddlyWiki&#39;nin kaydetme mekanizmasıyla karşılaştırılır ve sunucu bağımlılığı olmadan senkronizasyon çözümleri konusunda ilgi uyandırır. Kullanıcılar, görev yönetimi için yerel öncelikli yaklaşımını takdir eder ancak gizliliği ve kullanım kolaylığını artırmak için alternatif depolama yöntemleri gibi ek özelliklere ilgi gösterir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Morfojenez modeli olarak klasik sıralama algoritmaları (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Makale &quot;Morfogenez Modeli Olarak Klasik Sıralama Algoritmaları&quot;, sıralama algoritmalarının biyolojik süreçleri nasıl taklit edebileceğini inceleyerek, temel zekaya benzer beklenmedik problem çözme yeteneklerini gösteriyor.- Çalışma, otonom unsurların hatalarla bile etkili bir şekilde kendi kendine sıralanabileceğini ve ortaya çıkan davranışlar sergileyebileceğini göstererek, yukarıdan aşağıya kontrol ve güvenilir donanım konusundaki geleneksel görüşlere meydan okuyor.- Bu araştırma, basit sistemlerin açık bir programlama olmadan zeka sergileyebileceğini göstererek, Zengin Zeka alanına katkıda bulunuyor ve zekayı anlamada yeni yaklaşımlar için potansiyeli vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, evrende zekanın potansiyel yaygınlığına rağmen uzaylı karşılaşmalarının yokluğunu sorgulayan Fermi paradoksunu inceliyor.</li>
<li>Bu, zekanın bilişsel yetenekten daha fazlasını kapsadığını, beceri ve iletişim gibi faktörleri içerdiğini ve zeki yaşamın kaynak sınırlamaları nedeniyle yıldızlararası iletişimi veya kolonizasyonu önceliklendirmeyebileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Metin, biyolojik sistemlerin yapay zekada ilerlemelere ilham verebileceğini belirterek Michael Levin&#39;in morfogenez üzerine çalışmalarına atıfta bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Markov Klavye: Markov sıklığına göre değişen klavye düzeni (2019)</a></h2>
<ul>
<li>MarkovKeyboard, yazma sıklığına göre uyum sağlayan dinamik bir klavye düzenidir ve verimlilik için sık kullanılan tuşları ana sıraya daha yakın bir konuma taşır.</li>
<li>Her tuş vuruşuyla düzeni güncelleyerek bir Emacs kütüphanesi olarak uygulanmıştır ve C-\ komutu kullanılarak açılıp kapatılabilir.</li>
<li>Gelecekteki geliştirmeler arasında yeni bir giriş yöntemi oluşturma, düzeni görselleştirme ve X11 pencere sistemi ile uyumluluğu genişletme yer almaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Markov Klavye, yazma verimliliğini artırmak için harf sıklığına ve parmak hareketine göre ayarlanan dinamik bir düzenektir.</li>
<li>Zorluklar arasında yeni düzenleri öğrenmenin zorluğu ve sürekli olarak tuş pozisyonlarını değiştirmenin pratikliği yer almaktadır.</li>
<li>Veri kişiselleştirme ve tahmin modellerinin entegrasyonu, alternatif giriş yöntemlerinin ve dinamik tuş ekranlarının araştırılması hakkında tartışmalar devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – genel amaçlı robotik için üretken bir fizik motoru</a></h2>
<ul>
<li>Genesis, Robotik, Somut AI ve Fiziksel AI uygulamaları için tasarlanmış açık kaynaklı bir fizik platformudur ve evrensel bir fizik motoru ile kullanıcı dostu bir robotik simülasyon platformu sunar.- Tamamen Python ile inşa edilmiştir, kolay kurulum, basit bir API ve hızlı simülasyon hızları sunar, çeşitli fizik çözücülerini ve foto-gerçekçi render almayı destekler.- Platform, veri oluşturma için bir üretken veri motoru içerir ve fizik simülasyonlarındaki engelleri azaltmak ve gelişimini ilerletmek için topluluk katkılarını teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Genesis, Taichi kullanarak kodu CUDA/GPU&#39;ya derleyen Python&#39;da geliştirilmiş, robotik için bir üretken fizik motorudur ve mevcut GPU hızlandırmalı yığınlardan 10-80 kat daha hızlı olduğunu iddia etmektedir.</li>
<li>Proje, 43 milyon kare/saniye (FPS) hızında bir robot kolunu simüle etmek gibi iddialı iddialar nedeniyle şüphecilik yarattı, eleştirmenler bu rakamların paralel simülasyonları içerebileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Motor, gerçek zamanlı gecikme yerine yüksek verimi vurgulayan pekiştirmeli öğrenme için tasarlanmıştır, ancak üretici yetenekleri hakkındaki ayrıntılar belirsizliğini korumakta ve henüz açıklanmamıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres bir VectorDB GUI olarak</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab, yüksek boyutlu vektör gömülerini yapılandırılmış verilerle birlikte görselleştirmek için bir Postgres veritabanına bağlanmak üzere tasarlanmış hafif bir Electron uygulamasıdır.</li>
<li>Postgres ile doğrudan entegrasyon, UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) kullanarak vektör görselleştirme ve kosinüs benzerliği ile mahalle keşfi özelliklerine sahiptir, tüm bunlar yerel operasyon yoluyla veri gizliliğini sağlarken gerçekleştirilir.</li>
<li>Uygulama, kullanıcıların verileri etkileşimli bir şekilde keşfetmelerine olanak tanır, meta veriler ve vektör gömme işlemleri arasındaki korelasyonları ortaya çıkararak veri analizi ve görselleştirme için değerli bir araç haline getirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Postgres as a VectorDB GUI, PostgreSQL kullanarak vektör verilerini görselleştirmek için tasarlanmış bir araçtır ve boyut indirgeme için UMAP kullanır, bu da hiperparametrelere duyarlılığı nedeniyle zorlayıcı olabilir. Kullanıcılar, potansiyel olarak daha iyi görselleştirme sonuçları için PaCMAP veya Tensorflow projektörü gibi alternatifler önermiş ve belgelerin iyileştirilmesi ve bağlantı girişi sorunlarının ele alınması konusunda geri bildirimde bulunmuşlardır. Araç, genellikle pgvector aracılığıyla uygulanan &quot;EMBEDDING&quot; türü sütunların görselleştirilmesini destekler, ancak bazı kullanıcılar aracın başlığını yanıltıcı bulmakta ve daha açıklayıcı bir isim önermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – Tarayıcıyı bir Neovim istemcisine dönüştürün</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim, web tarayıcınızı Firefox ve Chrome ile uyumlu ve potansiyel olarak diğer Chromium tabanlı tarayıcılarla uyumlu bir Neovim istemcisine dönüştüren bir araçtır.</li>
<li>Kullanıcılar, Firenvim&#39;i bir Neovim eklentisi ve bir tarayıcı uzantısı olarak yükleyebilir, böylece metin alanlarını <code>:w</code> ile kaydetmek ve <code>:q</code> ile çıkmak gibi Neovim komutlarını kullanarak düzenleyebilirler.</li>
<li>Bu araç, tuş atamaları, öğe devralma ve komut satırı tercihleri için özelleştirme seçenekleri sunar, ancak bazı web siteleri tuş olaylarına yanıt vermeyebilir ve alternatif araçlar arasında Tridactyl ve GhostText bulunur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim, bir web tarayıcısını Neovim istemcisine dönüştürür, ancak kullanıcılar çakışan kısayollar ve sınırlı metin alanı gibi zorluklarla karşılaşır.</li>
<li>Tridactyl ve GhostText gibi alternatifler, daha iyi entegrasyon ve kullanılabilirlik için bazıları tarafından tercih edilirken, güvenlik endişeleri ve işveren kısıtlamaları Firenvim&#39;in benimsenmesini daha da sınırlamaktadır.</li>
<li>withExEditor ve Wasavi gibi uzantılar, kullanıcıların tercih ettikleri editörlerde metin düzenlemelerine olanak tanıyarak benzer yetenekler sunar, ancak Firenvim&#39;in pratikliği tartışma konusu olmaya devam etmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar, birçok Logitech klavye, fare ve diğer cihazlar için bir Linux yöneticisidir." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%2C%20bir%C3%A7ok%20Logitech%20klavye%2C%20fare%20ve%20di%C4%9Fer%20cihazlar%20i%C3%A7in%20bir%20Linux%20y%C3%B6neticisidir.&subheading=19%20Aral%C4%B1k%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli hurda ücretlerini yasakladı</a></h2>
<ul>
<li>FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli ücretleri yasaklayan bir kural uygulamaya koydu ve satıcıların toplam maliyetleri önceden açıklamalarını zorunlu kıldı.</li>
<li>Bu girişim, Başkan Biden&#39;ın tüketici maliyetlerini gereksiz yere artıran gereksiz ücretleri ortadan kaldırma çabasının bir parçasıdır.</li>
<li>Kural, hizmet ve tatil köyü ücretlerinin ilan edilen fiyatlara dahil edilmesini zorunlu kılarak, tüketicilere önemli ölçüde zaman tasarrufu sağlayabilir, ancak gelecekteki yönetimlerden ve Kongre&#39;den gelen zorluklarla karşılaşabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Federal Ticaret Komisyonu (FTC), otel ve etkinlik bileti fiyatlandırmasında gizli hurda ücretlerini yasakladı ve tüm ücretlerin tüketicilere önceden açıklanmasını zorunlu kıldı. Bu düzenleme, fiyat şeffaflığını artırmayı ve tüccarlar tarafından yanıltıcı uygulamalardan tüketicileri korumayı amaçlamaktadır. Karar, adil rekabeti teşvik etmek ve gizli maliyetler yoluyla tüketici istismarını önlemek için düzenlemelere duyulan ihtiyaç hakkında tartışmaları başlattı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Go dilinde yazılmış modern bir IRC sunucusu</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, daha önce Oragono olarak bilinen, Go programlama dilinde geliştirilmiş modern bir İnternet Aktarım Sohbeti (IRC) sunucusudur ve kurulumu ve kullanımı kolaydır.</li>
<li>IRC daemon (ircd), hizmetler çerçevesi ve bouncer özelliklerini entegre eder, IRCv3 desteği ile birlikte gelir ve bir YAML yapılandırma dosyası aracılığıyla özelleştirilebilir.</li>
<li>Ergo, Ergonomadic IRC daemon&#39;un bir çatalıdır ve Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks ve Shivaram Lingamneni gibi geliştiricilerin katkılarını içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat, Go dilinde geliştirilmiş modern bir IRC (Internet Relay Chat) sunucusudur. Barındırma kolaylığı, minimal kaynak kullanımı ve v3 sohbet geçmişi ile her zaman açık çoklu istemci desteği gibi gelişmiş özellikleriyle bilinir.</li>
<li>Yerleşik websocket desteği içerir, kolay web istemcisi erişimini kolaylaştırır ve kullanıcıların IRC olarak tanımayabileceği modern bir sohbet deneyimi sunar.</li>
<li>Tartışmalar, IRC&#39;nin Discord gibi platformlara kıyasla açık protokolünü ve esnekliğini vurguluyor ve bazıları tarafından geçici sohbetleri sürdürmek için bir özellik olarak görülen IRC&#39;nin kalıcı sohbet geçmişi eksikliği üzerindeki tartışmayı ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Alp Dağları&#39;nın kuzeyinde Hristiyanlığın en eski kanıtı gümüş muska</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Frankfurt&#39;ta keşfedilen bir gümüş muska, Alpler&#39;in kuzeyindeki Hristiyanlığın en eski kanıtıdır ve M.S. 230-270 yıllarına tarihlenmektedir.</li>
<li>Muska, Yeni Ahit ve litürjik bir ilahi olan Trisagion&#39;a atıfta bulunan Hristiyan unsurları içeren Latince bir yazıt içermektedir.</li>
<li>Bu keşif, Hristiyanlığın bölgede erken yayılımını ve etkisini anlamak için önemlidir ve yerel geleneklerle entegrasyonunu vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">XOR Dokusu (2004)</a></h2>
<ul>
<li>XOR dokuları, bir pikselin x ve y koordinatlarına XOR işlemi uygulanarak oluşturulur, bu da onları oluşturmayı basit hale getirir ve doku eşleyicilerini test etmek için kullanışlı kılar. XOR dokuları, aşırı kullanımları nedeniyle demolar veya oyunlar için uygun olmasa da, farklı RGB değerleri kullanılarak ayarlanabilir veya çeşitli renk efektleri için HSV&#39;den RGB&#39;ye dönüştürülebilir. Benzer dokular, AND ve OR işlemleri kullanılarak da oluşturulabilir; XOR, bitler farklıysa 1 döndürür, AND her iki bit de 1 ise ve OR herhangi bir bit 1 ise 1 döndürür.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcı, x86 assembly kullanarak bir XOR dokusu oluşturmayı tarif etti ve bu, benzer tekniklere ilgi uyandıran ayırt edici bir görsel etkiyle sonuçlandı.</li>
<li>Metin, 1960&#39;ların PDP-1 bilgisayarından bir görsel efekt olan &quot;munching squares&quot;ı referans alarak, bu tür grafiklerin tarihsel bağlamını vurguladı.</li>
<li>Katılımcılar, Lode&#39;un Bilgisayar Grafikleri Eğitimi de dahil olmak üzere kaynakları ve deneyimleri paylaştılar ve yaratıcı projeler için Hamming mesafesi dokuları ve glitch algoritmaları gibi ilgili konuları keşfettiler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Ruby&#39;nin JSON&#39;unu Optimize Etmek, Bölüm 1</a></h2>
<ul>
<li>Ruby json gem&#39;inin bakımcısı, performansını artırmaya odaklanarak onu Ruby için en hızlı JSON ayrıştırıcı ve oluşturucu yapmayı hedefliyor.- İyileştirmeler, daha hızlı olmasına rağmen maymun yaması ve kararsızlık sorunları olan oj gibi alternatiflere olan bağımlılığı azaltmayı amaçlıyor.- Optimizasyonlar, gereksiz kontrollerden kaçınmayı, olası koşulları önceliklendirmeyi, kurulum maliyetlerini azaltmayı ve arama tablolarını kullanmayı içeriyor ve bu da hızda %30&#39;a kadar artış sağlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Ruby&#39;nin JSON işleme performansındaki iyileştirmeleri, ayrıştırma sürelerini ve simdjson gibi diğer kütüphanelerle karşılaştırmaları ele alıyor.</li>
<li>Ruby&#39;de JSON&#39;u optimize etmenin zorluklarını vurgular, bunlar arasında arama tablolarının kullanımı, SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) talimatları ve C++ yerine C99 kullanmanın kısıtlamaları yer alır.</li>
<li>Bu tartışma, JSON ve Ruby&#39;deki adlandırma kurallarını da kapsamakta, camelCase ve snake_case dönüşümlerinin nasıl ele alınacağına dair öneriler sunmakta ve bir sonraki makalede daha fazla içgörü sunan bir serinin parçası olmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC, otel ve etkinlik bilet fiyatlarındaki gizli hurda ücretlerini yasakladı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%2C%20otel%20ve%20etkinlik%20bilet%20fiyatlar%C4%B1ndaki%20gizli%20hurda%20%C3%BCcretlerini%20yasaklad%C4%B1&subheading=18%20Aral%C4%B1k%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Tek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, The StoryGraph&#39;ın kurucusu ve CEO&#39;su, bir milyondan fazla kullanıcıya sahip bir okuma topluluğunu tek başına geliştirici olarak yönetiyor ve bu da onun kararlılığını ve teknik becerilerini vurguluyor.- Geçmişinde Pivotal Labs&#39;ta yazılım mühendisi olarak deneyim ve Londra&#39;daki Makers Academy&#39;den kodlama eğitimi bulunuyor.- Onun hikayesi, dans ve okuma gibi profesyonel ve kişisel ilgi alanlarını dengeleyerek teknoloji girişimciliğinde &quot;tek kişilik bir çerçevenin&quot; potansiyelini örnekliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, tek bir geliştirici olan Nadia Odunayo tarafından geliştirilen bir kitap takip uygulaması, 2 milyon kullanıcıya ulaştı ve Goodreads gibi rakiplerin sınırlamaları ve alternatifler hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Nadia Odunayo, Ruby on Rails topluluğuna yaptığı önemli katkılarla tanınmakta olup, bireysel geliştiricilerin teknoloji üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu tartışma, Stardew Valley ve WhatsApp gibi başarılı projelerle karşılaştırmalar yaparak, küçük ekiplerin önemli kullanıcı tabanlarına ulaşma konusundaki daha geniş temayı da araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Ay</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Ay&#39;ın Dünya etrafındaki yörüngesini, yüzey özelliklerini ve gelgitler ile tutulmalar gibi fenomenler üzerindeki etkisini derinlemesine inceliyor.</li>
<li>Bu, Ay&#39;ın evrelerini, yüzey kraterlerini ve yeryüzü parıltısı fenomenini tartışarak, Ay&#39;ın insan yaşamı üzerindeki ince etkisini ve gece gökyüzünde sürekli bir varlık olarak rolünü vurgular.</li>
<li>Parça, Ay&#39;ın Dünya ile olan kütleçekimsel etkileşimlerini ve Güneş&#39;in etkisini yansıtarak göksel komşumuz hakkında kapsamlı bir anlayış sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcı, Celestron 11&quot; SCT teleskopu ile olan yolculuğunu anlattı, başlangıçta uzun pozlama fotoğrafçılığında zorluklarla karşılaştı ancak ay fotoğrafçılığında başarı ve takdir buldu.</li>
<li>Konuşma, paylaşılan deneyimleri, teleskop kullanım ipuçlarını ve özellikle Bartosz Ciechanowski&#39;nin göksel fenomenlerin etkileşimli açıklamaları için eğitim içeriğine övgüleri içeriyordu.</li>
<li>Konuşma, kullanıcıların ayrıntılı ve ilgi çekici astronomi içeriği için minnettarlık ifade etmesiyle, ayın hem kişisel keyif hem de eğitim bağlamlarında önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Her zaman cenazeye git (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: Yeni Opak API</a></h2>
<ul>
<li>Go Blog, Go Protobuf için yeni bir Opaque API&#39;nin tanıtıldığını duyurdu. Bu API, bellek verimliliğini artırarak ve yapı alanlarını gizleyip erişim yöntemleri kullanarak işaretçi ile ilgili hataları azaltarak geliştirmeler sunuyor.</li>
<li>Opaik API, yalnızca erişildiğinde alanları çözerek performansı optimize eden tembel kod çözmeyi destekler ve yeni geliştirmeler için önerilir, kademeli geçiş için Hibrit API mevcuttur.</li>
<li>Protobuf Sürümü 2024, Opaque API&#39;yi varsayılan yapacak ve protobuf.dev üzerinde referans belgeleri mevcut olan Go Protobuf sorun izleyicisinde geri bildirim teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, Go programlama dilinde Protobuf ve gRPC kullanmanın karmaşıklığını ve benzersiz özelliklerini vurgulamakta, bazı geliştiriciler bunu zor bulmaktadır.- JSON-RPC, MsgPack ve Varlink gibi alternatifler daha basit olarak değerlendirilirken, ConnectRPC ve Buf gibi araçlar daha iyi uyumluluk ve performans için önerilmektedir.- Konuşma, farklı serileştirme ve iletişim protokolleri arasındaki ödünleşimleri, Protobuf&#39;un şema dilinin faydaları ve API&#39;ler için JSON kullanmanın zorlukları dahil olmak üzere vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">MIT çalışması, yasaların neden anlaşılmaz bir üslupla yazıldığını açıklıyor</a></h2>
<ul>
<li>MIT bilişsel bilimcileri, yasal belgelerin karmaşık dilini veya &quot;hukuk dili&quot;ni büyüye benzeterek, otoriteyi arkaik ve karmaşık tarzıyla ilettiğini öne sürüyor.</li>
<li>Ulusal Bilimler Akademisi Bildirilerinde yayımlanan çalışma, yasal belgelerin genellikle &quot;merkez gömme&quot; gibi karmaşık yapılar kullandığını ve bunun da anlaşılmalarını zorlaştırdığını vurgulamaktadır.</li>
<li>1970&#39;lerden bu yana hukuki dili basitleştirme çabalarına rağmen, ilerleme yavaş olmuştur ve çalışma, daha iyi anlaşılma için daha net hukuki yazımın teşvik edilmesini amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir MIT çalışması, yasal belgelerin karmaşık olmasının, geleneksel uygulamalar ve öncelikle avukatları hedefleyen belirli bir kitle nedeniyle olduğunu göstermektedir.</li>
<li>Avukatlar, farklı içtihatlarla uyumlu olması gerektiğinden, uzman olmayanların anlamakta zorluk çekmesine rağmen, tanıdıklığı ve kesinliği nedeniyle &#39;hukuk dili&#39; kullanır.</li>
<li>Çalışma, yasal dilin otoritesini ve yasal bütünlüğünü korurken basitleştirilmesi zorluğunu vurguluyor, çünkü değişiklikler önemli yasal sonuçlar doğurabilir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tek%20kad%C4%B1n%20geli%C5%9Ftirici%20ekibi%20olarak%202%20milyon%20kullan%C4%B1c%C4%B1ya%20ula%C5%9Fmak%20%5Bvideo%5D&subheading=17%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;nin TW4 Enerji Geri Kazanım Havalandırma Cihazı, yaklaşık %90 ısı enerjisini geri kazanarak ek ısıtma veya soğutma ihtiyacını azaltırken verimli bir şekilde taze dış hava sağlar.</li>
<li>İki TW4 ünitesini pencere montajı için birleştiren WM12 modeli, beta test aşamasında olup, geleneksel sistemlere kıyasla yüksek hava akışı, sessiz çalışma ve önemli bir yatırım getirisi vaat etmektedir.</li>
<li>Temel özellikler arasında isteğe bağlı HEPA filtreleri, ev otomasyon sistemleriyle uyumluluk, düşük enerji tüketimi ve geliştirilmiş iç mekan hava kalitesi bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV, açık kaynaklı bir enerji geri kazanım havalandırma (ERV) sistemi geliştirme girişimidir, ancak kullanıcılar, kapsamlı belgelerin eksikliğinden endişe duymaktadır, bu da kendin yap meraklılarını caydırabilir.</li>
<li>Projenin açık kaynak iddiaları hakkında şüphe uyandıran, önemli bir ERV bileşeni olan kurtarma çekirdeği için 3D dosyalarının olmaması, olası bir pazarlama odaklı yaklaşımı düşündürmektedir.</li>
<li>Proje, özellikle kuzey iklimleri için umut vaat ediyor ve yaratıcısı, gelecekteki potansiyel iyileştirmelere işaret ederek, sistemi PassiveHaus enstitüsü tarafından test edilmesi için planlarla geliştiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">GitHub Haritası</a></h2>
<ul>
<li>Harita, Ocak 2020&#39;den Mart 2023&#39;e kadar olan verileri kullanarak, yakınlık ortak yıldız gözlemcilerini gösteren 400.000&#39;den fazla GitHub projesini görselleştiriyor. Haritanın oluşturulması, kümeleme için Jaccard Benzerliği hesaplamayı, düzen için ngraph.forcelayout kullanmayı ve maplibre ile render etmeyi içeriyor, veriler GeoJSON formatında. Proje, MIT lisansı altında açık kaynaklı olup katkıları ve tasarım önerilerini davet ediyor ve ChatGPT tarafından oluşturulan bir arama özelliği ve ülke etiketlerini içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>anvaka tarafından yapılan bir GitHub harita görselleştirmesi, stargazers&#39;a dayalı olarak proje kümelerini gösteriyor ve torvalds/linux gibi benzersiz gruplamaları JavaScript projelerinin yakınında ortaya koyuyor.- Harita, popüler projeler için ideal olmayabilecek Jaccard benzerliğini kullanıyor çünkü projeleri semantik yerine popülerliğe göre grupluyor, bu da daha iyi bir organizasyon için kod gömme yöntemlerinin kullanılmasını öneriyor.- Lisp projeleri için &quot;Lispaña&quot; gibi esprili ülke isimleriyle yapılan görselleştirme, projeleri dil ve uygulamaya göre kategorize etmenin karmaşıklığını vurguluyor ve kümeleme yöntemleri ile kullanıcı tercihlerinin etkisi üzerine tartışmaları ateşliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Akılsız TV&#39;ler geri dönüşü hak ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Akıllı TV&#39;ler, eski yazılımlar ve gereksiz yazılımlar nedeniyle hızlı bir şekilde modası geçmeye eğilimlidir ve kullanıcı verilerini toplayarak gizlilik riskleri oluştururlar.</li>
<li>Dumb TV&#39;ler, ekran kalitesi ve uzun ömürlülüğe odaklanarak on yıldan fazla dayanabilir ve Roku veya Chromecast gibi akış cihazlarıyla eşleştirildiğinde daha özel bir izleme deneyimi sunabilir.</li>
<li>Teknoloji meraklısı tüketicilere hitap etmek için, akılsız TV&#39;lerin ekran kalitesi, boyut ve bağlantı özelliklerinde iyileştirmelere ihtiyacı vardır ve gizlilik odaklı bir alternatif olarak pazarlanmalıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Akıllı TV&#39;lerin veri toplama ve reklamlar yoluyla üreticilere kâr sağlaması nedeniyle &quot;aptal TV&#39;lerin&quot; yeniden canlanması önerilmektedir.</li>
<li>Bazı akıllı televizyonlar internet bağlantısından kaçınarak sıradan televizyonlar gibi çalışabilirken, gelecekteki modeller bağlantıyı zorunlu kılabilir.</li>
<li>Monitörler veya projektörler gibi alternatifler mevcut olsa da genellikle daha yüksek maliyetlerle gelir ve tüketicilerin gizlilikten ziyade fiyat ve özellikleri tercih etmesi nedeniyle aptal TV&#39;lere olan talep sınırlı kalmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Neden iyi çalışan şeyleri satın almak bu kadar zor? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Verimli piyasalar hipotezi, piyasaların doğal olarak verimsizlikleri ortadan kaldırdığını öne sürse de, özellikle teknoloji işe alımı ve ürün kalitesinde her zaman geçerli değildir.- Silikon Vadisi şirketleri, yetenek eksikliği nedeniyle kalıcı verimsizliklerle karşı karşıya kalırken, tüketiciler genellikle ürün kalitesini değerlendirmek için bilinçli kararlar yerine pazarlamaya güvenmektedir.- Dış kaynak kullanımı, Apple ve Amazon gibi şirketlerin satın almak yerine inşa ederek başarılı olduğu durumlarda görüldüğü gibi, kurum içi çözümlere kıyasla memnuniyetsizliğe yol açabilir ve bu durum kültürel normlar ve güven sorunlarının verimlilik üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tüketiciler, kötü tasarım, gizli kusurlar ve ürünlerin kasıtlı olarak uzun ömürlü olmaması anlamına gelen planlı eskitme nedeniyle kaliteli ürün satın alırken zorluklarla karşılaşmaktadır.</li>
<li>Seçeneklerin bolluğu ve gerçek kaliteyi değerlendirmedeki zorluk, tüketicilerin ürün kalitesini doğru bir şekilde yansıtmayabilecek derecelendirmeler gibi yüzeysel göstergelere güvenmesine neden olur.</li>
<li>Bilgi asimetrisi, alıcıların bilinçli kararlar vermek için gerekli bilgiye sahip olmamalarına neden olarak, genellikle yanıltıcı olabilecek satıcı iddialarına güvenmelerine yol açar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">ABD&#39;li milletvekilleri, Apple ve Google&#39;a 19 Ocak&#39;ta TikTok&#39;u mağazalardan kaldırmaya hazır olmalarını söyledi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD&#39;li milletvekilleri, veri güvenliği ve uygulamanın Çinli sahipliği konusundaki endişeleri gerekçe göstererek, Apple ve Google&#39;dan TikTok&#39;u 19 Ocak&#39;a kadar uygulama mağazalarından kaldırmayı düşünmelerini talep etti.</li>
<li>TikTok etrafındaki tartışma, sansür, ulusal güvenlik ve yabancı hükümetlerin iç işlerdeki potansiyel etkisi konularını içeriyor.</li>
<li>Metin, uluslararası ilişkilerde karşılıklılık konusunu, özellikle Çin&#39;in Batılı teknoloji şirketlerine getirdiği kısıtlamalara yanıt olarak, daha geniş temalarla vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Çoğu iPhone sahibi, şu ana kadar Apple Intelligence&#39;ta az ya da hiç değer görmüyor</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;ın 2028&#39;de macOS uygulamalarını destekleyebilecek katlanabilir bir iPad çıkarmayı planladığı söylentileri var.</li>
<li>Bu gelişme, iPad ve Mac işlevselliklerinin yakınsamasını öneriyor ve kullanıcılara daha çok yönlü bir cihaz sunuyor.</li>
<li>Katlanabilir bir iPad&#39;in tanıtımı, Apple&#39;ın ürün yelpazesinde önemli bir yeniliği işaret edebilir ve teknoloji meraklıları ile sektör gözlemcilerinin ilgisini çekebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birçok iPhone kullanıcısı, Apple Intelligence&#39;da sınırlı bir değer algılıyor ve bazıları profesyonel ortamlarda yardımcı pilot gibi yapay zeka araçlarını kullanma konusunda baskı hissediyor.</li>
<li>Şirketler arasında rekabetçi kalmak için yapay zeka teknolojilerini benimseme eğilimi artıyor, ancak kullanıcılar genellikle özetler ve e-postalar gibi yapay zeka tarafından üretilen içerikleri yetersiz buluyor.</li>
<li>Apple Intelligence&#39;in piyasaya sürülmesi, kullanıcı beklentilerini karşılamadığı için eleştirilere maruz kaldı ve bazıları, yapay zeka araçlarının şu anda fazla abartıldığını ve çoğu görev için gerekli olmadığını savunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Yarı zamanlı iş nasıl bulunur?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi, Home Assistant için resmi destek sağladı.</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Entegrasyonu, Home Assistant platformu içinde Xiaomi IoT cihazlarının kullanılmasını sağlar ve uyumluluk için belirli yazılım sürümleri gerektirir.</li>
<li>Kurulum seçenekleri arasında GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) veya manuel yöntemler bulunur ve yapılandırma için bir Xiaomi hesabı girişi ve cihaz seçimi gereklidir.</li>
<li>Entegrasyon, birden fazla hesabı, bir Xiaomi Merkezi Hub Geçidi aracılığıyla yerel kontrolü destekler ve çeşitli bölgelerde mevcuttur, iletişim için MIoT-Spec-V2 kullanır, ancak kullanıcı verilerini açık metin olarak depolar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi, resmi olarak Home Assistant ile entegre oldu ve bir Xiaomi hesabı gerektiriyor, kullanıcı bilgilerini yapılandırma dosyasında açık metin olarak saklıyor.</li>
<li>Kullanıcılara, entegrasyonun giriş için OAuth 2.0 kullandığı ve şifrelerin uygulamada saklanmadığı için yetkisiz erişimi önlemek amacıyla yapılandırma dosyalarını güvence altına almaları tavsiye edilir.</li>
<li>Home Assistant, esnekliği ve geniş entegrasyon yelpazesi ile övülse de, bazı kullanıcılar gizlilikle ilgili endişelerini dile getiriyor ve Zigbee veya Z-Wave gibi yalnızca yerel çözümleri tercih ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Yıl Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, başlangıçta 1999 yılında Gzilla/Armadillo&#39;dan çatallanan hafif bir web tarayıcısı, Aralık 2024&#39;te 25. yıl dönümünü kutluyor.</li>
<li>Tarayıcı, 2008 yılında GTK 1.0&#39;dan FLTK 2&#39;ye ve ardından 2011 yılında FLTK 1.3&#39;e geçiş gibi birkaç değişim geçirdi, önemli katkıda bulunanların ve alan adının kaybı gibi geliştirme zorlukları yaşadı.</li>
<li>2023 yılında Rodrigo Arias Mallo projeyi canlandırdı ve Mayıs 2024&#39;te 3.1.0 sürümünün yayınlanmasına öncülük etti, devam eden geliştirmelerle birlikte en son sürüm 3.1.1 oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, hafif bir web tarayıcısı, minimal bağımlılıkları ve hızlı performansıyla kutlanan 25. yılını işaret ediyor. Modern özellikler olan HTTPS gibi eksikliklerine rağmen, Dillo basitliği ve verimliliği ile, özellikle eski donanımlarda, popülerliğini koruyor. Topluluk, mevcut bakımcısı Rodrigo Arias Mallo&#39;nun katkılarını değerli buluyor ve teknoloji ekosisteminde alternatif, hafif tarayıcıların önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Palm’ın CEO’su Steve Jobs’a e-posta gönderiyor (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2007 yılında, Palm&#39;ın CEO&#39;su Ed Colligan, yasal ve etik kaygılar nedeniyle Steve Jobs&#39;un işe alım yapmama anlaşması teklifini reddetti.</li>
<li>Jobs, bir çalışan geçişi nedeniyle Palm&#39;ı bir patent davasıyla tehdit etti ve bu durum, ücret baskısı ve rekabete aykırı uygulamalar gibi sektör sorunlarını vurguladı.</li>
<li>Bu değişim, Palm&#39;ın nihai düşüşüne rağmen etik duruşunun kaydedildiği, teknoloji şirketlerine karşı daha geniş yasal eylemlerin bir parçasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – Ölümden Geri Döndü (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Nokia 5110, dayanıklı bir 2G telefon, SMS ve aramayı destekleyen SIM7600SA adlı bir 4G modülü ile modern bir dokunuşla yeniden canlandırılıyor. Telefonun basit tasarımı ve iki PCB&#39;si (Baskılı Devre Kartları), yeni 4G modülünün entegrasyonunu kolaylaştırarak yenileme sürecini daha basit hale getiriyor. Bu proje, klasik teknolojiyi modernize etme potansiyelini vurguluyor ve genişletilmiş işlevsellik için yeni bir kart tasarımına odaklanacak olan bir sonraki bölümde daha fazla gelişme detaylandırılacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nokia 5110&#39;un yeniden canlandırılması düşünülüyor, ancak klasik modelleri modern teknolojiye uyarlamadaki zorlukları yansıtan süreç 2022&#39;den beri duraklamış durumda.</li>
<li>Kullanıcılar, mevcut Nokia markalı telefonlardan memnuniyetsizliklerini dile getiriyor, bu telefonları düşük kalite ve yeniden markalanmış Çin modelleri olarak eleştiriyorlar, bu da dayanıklı, basit telefonlar için piyasada bir boşluk olduğunu gösteriyor.</li>
<li>AGM M8 veya Sonim XP3+ gibi alternatifler, modern ağ uyumluluğuna sahip basit işlevsellik için araştırılıyor ve bu da doğrudan cihazlara olan talebi vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=16%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
