<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 19:07:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko tarafından Itch.io kaldırıldı</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io&#39;nun alan adı, BrandShield tarafından bir Funko Pop oyunu için oluşturulmuş bir hayran sayfası hakkında yapılan yanlış bir dolandırıcılık ve kimlik avı raporu nedeniyle devre dışı bırakıldı. - Olay, otomatik marka uygulama sistemlerindeki sorunları ve insan denetiminin eksikliğini, ayrıca alan adı kayıt şirketi iwantmyname&#39;in yavaş tepkisini gözler önüne seriyor. - Durum, itch.io&#39;ya kullanıcı desteği ve olayda yer alan taraflara yönelik eleştirileri tetikledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt Tedarik Zincirini Tehlikeye Atmak</a></h2>
<ul>
<li>Bir güvenlik mühendisi, OpenWrt&#39;nin ürün yazılımı yükseltme sürecinde komut enjeksiyonu ve SHA-256 hash çakışması sorunları da dahil olmak üzere güvenlik açıkları tespit etti.- Bu güvenlik açıkları, potansiyel saldırganların komut enjekte etmesine ve hash çakışmaları oluşturmasına olanak tanıyarak kötü amaçlı ürün yazılımının yüklenmesine yol açtı.- OpenWrt ekibi bu güvenlik açıklarını hızla ele alıp düzeltti ve yazılım tedarik zincirlerinde güçlü güvenliğin önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenWrt&#39;nin tedarik zincirindeki bir güvenlik açığı, doğrulama olmadan hedeflenmiş kod yürütülmesine olanak tanıyarak arka kapılı yapıların riskini ortaya koydu. - Olay, Gentoo&#39;nun ebuild deposundaki uygulamalara benzer şekilde yazılım yapılarında tekrarlanabilirlik ve şeffaflığın önemini vurguluyor. - OpenWrt&#39;nin hızlı tepkisi, açık kaynak projelerinin güvenlik sorunlarını kapalı kaynak alternatiflerine kıyasla ele alma konusundaki verimliliğini öne çıkarıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger, Intel için yanlıştı</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, teknik uzmanlığı ve yöneticilik becerilerine rağmen, şirketin kültürel ve stratejik zorluklarını ele alamaması nedeniyle Intel&#39;in CEO&#39;su olarak uygun görülmedi.</li>
<li>Onun liderlik kararları, temettüleri sürdürmek ve agresif reklamcılık gibi, gerekli savaş zamanı liderliği yerine barış zamanı yaklaşımını yansıttığı için eleştirildi.</li>
<li>Gelsinger&#39;in Intel&#39;in Dökümhane Hizmetleri yönetimi ve umut vaat eden programlanabilir anahtar silikon projesi Tofino&#39;nun sonlandırılması, Intel&#39;in kültürel sorunlarını çözmeden önemli hatalar olarak görüldü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel CEO&#39;su Pat Gelsinger, 10nm üretim gecikmeleri ve TSMC&#39;den gelen rekabet dahil olmak üzere zorluklarla karşılaştı, bu da üretim tesislerine yapılan stratejik yatırımlara rağmen önemli hisse düşüşlerine yol açtı.</li>
<li>Eleştirmenler, çoğunlukla teknik olmayan üyelerden oluşan Intel&#39;in yönetim kurulunun temel bir sorun olabileceğini öne sürerek, Intel&#39;in sorunlarını çözmek için Gelsinger&#39;ın teknik uzmanlığına mı yoksa bir dışarıdan gelen birine mi ihtiyaç duyulduğunu sorguluyorlar.</li>
<li>Devam eden tartışma, Gelsinger&#39;ın stratejilerinin uygun olup olmadığı veya yönetim kurulunun yapısı ve kararlarının Intel&#39;in ilerlemesini engelleyip engellemediği üzerinde yoğunlaşıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – İnsanlar için JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir uzantısı olup, elle düzenlemeyi kolaylaştırmak için tasarlanmıştır ve bu nedenle yapılandırma dosyaları için idealdir ancak makine iletişimi için uygun değildir.</li>
<li>2012&#39;de piyasaya sürülmesinden bu yana, JSON5 önemli bir popülerlik kazanmış, haftalık 65 milyondan fazla indirme sayısına ulaşmış ve Chromium ve Next.js gibi büyük projeler tarafından kullanılmaktadır.</li>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir üst kümesidir ve ECMAScript 5.1 özelliklerini içermektedir. Esnek bir sözdizimi sunar ve ES5 ile uyumludur. Ayrıştırma ve serileştirme için bir JavaScript kütüphanesi mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>JSON5, yorumlar ve sonrasında virgüller gibi özelliklere izin vererek daha kullanıcı dostu olacak şekilde tasarlanmış JSON&#39;un bir uzantısıdır.</li>
<li>JSON&#39;un basit kalması mı yoksa JSON5 ile görüldüğü gibi ek özelliklerle evrimleşmesi mi gerektiği konusunda bir tartışma var; JSON5 resmi bir güncelleme değil, alternatif bir formattır.</li>
<li>JSON&#39;un evrimi hakkındaki devam eden tartışmayı vurgulayarak, bazıları daha okunabilir yapılandırmalar için TOML veya HJSON gibi diğer formatların kullanılmasını öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">İngiltere, tahıllar, muffinler ve hamburgerler için gündüz TV reklamlarını yasakladı</a></h2>
<ul>
<li>Birleşik Krallık hükümeti, çocuk obezitesini ele almak için tahıllar, muffinler ve burgerler gibi şekerli ve &quot;daha az sağlıklı&quot; yiyecekler için gündüz TV reklamlarına bir yasak uyguluyor.</li>
<li>Önümüzdeki Ekim ayından itibaren, bu reklamların yalnızca saat 21:00&#39;den sonra yayınlanmasına izin verilecek ve her yıl 20.000 çocukluk çağı obezitesi vakasının önlenmesi hedefleniyor.</li>
<li>Sağlık Sekreteri Wes Streeting, çocukların abur cubur reklamlarıyla hedef alınmasının durdurulmasının önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birleşik Krallık, çocukluk çağı obezitesiyle mücadele etmek amacıyla tahıllar, muffinler ve burgerler gibi abur cubur yiyecekler için gündüz TV reklamlarına bir yasak getirdi.</li>
<li>Eleştirmenler, yasağın yetersiz olduğunu savunuyorlar çünkü çocuklar, yasağa dahil olmayan YouTube ve TikTok gibi platformlardaki çevrimiçi reklamlardan daha fazla etkileniyorlar.</li>
<li>Devletin mevcut yasaları uygulayıp çocukları hedef alan çevrimiçi reklamları düzenlemesi mi yoksa ebeveynlerin çocukları zararlı reklamlardan koruma konusunda daha fazla sorumluluk alması mı gerektiği konusundaki tartışma devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hertzner, hesabımızı iptal etmeye ve tüm sunucuları sonlandırmaya karar verdi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hertzner&#39;in hesap iptali ve sunucu sonlandırması, yedeklemelerin ve felaket kurtarma planlarının gerekliliği üzerine tartışmaları tetikledi.</li>
<li>Kullanıcılar, ihlaller için anında sunucu kapatmaları da dahil olmak üzere Hetzner&#39;in katı Hizmet Şartları (ToS) uygulamasıyla ilgili deneyimlerini paylaştı ve bu durum bulut sağlayıcısının güvenilirliği konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Bu tartışma, tek bir sağlayıcıya bağımlı olmanın risklerini ve veri güvenliğini sağlamak için yedeklemeler için birden fazla sağlayıcı kullanmanın önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Kuantum Çipimiz</a></h2>
<ul>
<li>Google, kuantum hata düzeltme ve hesaplama hızında önemli bir ilerlemeyi işaret eden Willow adlı bir kuantum çipini tanıttı.- Willow, bir süper bilgisayarın 10 septilyon yıl alacağı bir hesaplamayı beş dakikadan kısa bir sürede gerçekleştirerek, klasik bilgisayarların ötesinde karmaşık problemleri çözme potansiyelini gösterdi.- Bu gelişme, ticari olarak uygulanabilir kuantum bilgisayarların geleceği için çok önemli olup, tıp, enerji ve yapay zeka (AI) gibi endüstrileri devrim niteliğinde değiştirme potansiyeline sahiptir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;un 100&#39;den fazla kararlı kubit içeren kuantum çipi Willow&#39;u duyurması, kuantum bilişimde önemli bir dönüm noktasını işaret ediyor.- Bu gelişme, kuantum bilişimin geleneksel şifreleme yöntemlerine meydan okuması nedeniyle yapay zeka ve veri güvenliğini etkileyebilir.- Başarıya rağmen, Shor&#39;un algoritması gibi pratik uygulamalar çok daha yüksek sayıda kubit gerektiriyor, bu da çipin anlık etkisi konusunda karışık tepkilere yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">AçıkAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin Sora video oluşturma aracı, mevcut yapay zeka teknolojisinin ayrıntılı komutlar ve hareket doğruluğu ile ilgili zorluklar yaşaması nedeniyle kesin içerik oluşturma konusunda karışık yorumlar alıyor.</li>
<li>Bu araç henüz AB&#39;de mevcut değil ve piyasaya sürülmesi sunucu sorunlarıyla karşılaştı, bu da kullanıcı deneyimini etkiledi.</li>
<li>Bazı kullanıcılar, yapay zeka tarafından üretilen içeriğin yeniliğini ve potansiyelini takdir ederken, kalite ve fiyatlandırma yapısı hakkında endişeler bulunmaktadır ve bazıları bunun rakiplerinin gerisinde kaldığını belirtmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko tarafından Itch.io kaldırıldı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20taraf%C4%B1ndan%20Itch.io%20kald%C4%B1r%C4%B1ld%C4%B1&subheading=9%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Hacker&#39;ın Tarayıcısı</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt, gelişmiş kullanıcılar için tasarlanmış, çevrimiçi bilgi analizi ve çıkarımında klavye navigasyonu ve verimliliği vurgulayan bir tarayıcıdır.</li>
<li>Bağlantı ipuçları, belge gezinimi için Başlık Atlama ve kolay sekme yönetimi ve komut yürütme için bulanık arama gibi güçlü araçlar içerir.</li>
<li>Ek işlevler arasında programlanabilirlik için yerleşik bir REPL (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü), akıllı yer imi araması, özelleştirilebilir otomatik doldurmalar, pano geçmişi ve ziyaret edilen sayfaları izlemek için ağaç tabanlı bir geçmiş bulunur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt, kullanıcı deneyimini geliştirmeyi amaçlayan ve &quot;ikinci beyin&quot; olarak işlev gören AI ve anlamsal araçları entegre eden bir tarayıcıdır, ancak bazı kullanıcılar AI yetenekleri ve performans etkisi konusunda şüphecidir.</li>
<li>Common Lisp ile yazılmış olan Nyxt, Emacs gibi yüksek derecede genişletilebilir olacak şekilde tasarlanmıştır, ancak WebExtensions&#39;ı desteklemez, bu da uBlock Origin gibi popüler uzantılarla uyumluluğunu sınırlar.</li>
<li>Qutebrowser ve Firefox gibi tarayıcılarla karşılaştırıldığında, ağaç tabanlı geçmiş ve klavye odaklı iş akışları gibi benzersiz özelliklere sahip olmasına rağmen, pratikliği tartışılmaktadır; Linux&#39;ta mevcuttur ve BSD, macOS ve Windows için resmi olmayan desteği bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Suriyeli hükümet, Esad ailesinin 50 yıllık yönetiminin sona ermesiyle düştü</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Esad ailesinin Suriye&#39;deki 50 yıllık yönetimi sona erdi, bu da diğer çatışmalara dahil olan ana destekçileri Rusya ve İran&#39;ın zayıflamış bir durumda olduğunu gösteriyor.</li>
<li>Suriye&#39;deki güç boşluğu, kontrol için yarışan birden fazla fraksiyonla karmaşık bir duruma yol açtı ve ülkenin geleceği hakkında belirsizlik yarattı.</li>
<li>Esad&#39;ın düşüşü, bölgesel istikrarsızlığa katkıda bulunabilir ve Ukrayna&#39;daki çatışma da dahil olmak üzere küresel siyaset için daha geniş sonuçlar doğurabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">SEGA Channel oyun görüntü dosyası formatının tersine mühendisliği</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel, 1994&#39;ten 1998&#39;e kadar aktif olan Sega Genesis için öncü bir talep üzerine oyun hizmetiydi ve aylık yaklaşık 50 oyun sunuyordu. 2024 yılında, bir kullanıcı 1996&#39;dan kalma bir Sega Channel oyun görüntü CD&#39;si keşfetti ve bu, verilerini çıkarmak ve korumak için tersine mühendislik çabalarına yol açtı. Proje, özel oyunları başarıyla çözdü ve oyun tarihini korumada topluluk çabalarının ve tersine mühendisliğin rolünü vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sega Channel, 1990&#39;larda kullanıcıların oyunları kablo TV üzerinden indirmelerine olanak tanıyan yenilikçi bir hizmetti ve sürekli bir veri döngüsü ile Teletext&#39;e benzer şekilde çalışıyordu.</li>
<li>Teknik zorluklar ve sınırlı erişime rağmen, abonelik ücreti karşılığında dönen bir oyun seçkisi sunarak modern dijital oyun dağıtımının öncüsüydü.</li>
<li>Bu hizmet, özel donanım gerektiriyor ve kablo başlıklarına uydu iletimini kullanıyordu, ancak belirli bölgelerde güvenilmezliği ile biliniyordu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame Katedrali yeniden açılıyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame Katedrali, yeni bir kule gibi modern güncellemelerle orijinal ortaçağ görünümüne restore edilerek yeniden açıldı.</li>
<li>Restorasyon, 2018 yangınından önceki durumundan ziyade katedralin ilk tasarımını yansıtmak üzerine odaklanarak, zanaatkarlık ve geleneksel teknikler için övgü aldı.</li>
<li>Proje, tarihi özgünlük ile modern unsurların dengelenmesi konusunda tartışmalara yol açarak, Notre Dame&#39;ın kültürel ve tarihi önemine önemli bir dikkat çekti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs, internetin en acımasız hackerlarını gizli bir konumdan araştırıyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, tanınmış bir siber güvenlik gazetecisi, 2018&#39;de önemli bir cep telefonu izleme açığını ortaya çıkarmak da dahil olmak üzere, hackleme faaliyetlerine yönelik araştırmalarıyla tanınmaktadır.</li>
<li>Makale, genç bilgisayar korsanlarının çevrimiçi topluluklar aracılığıyla becerileri ne kadar kolay öğrenebileceğini tartışarak, korsanlık bilgisine erişilebilirliği vurguluyor.</li>
<li>Bu aynı zamanda, genellikle minimal finansal ödül için karşılaştıkları riskleri ele alarak, siber güvenlik alanının önemini ve zorluklarını vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Bir havayolu muhbiri, yolcu nakit el koymalarından binlerce dolar aldı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir havayolu muhbiri, yolcuların nakit paralarına el konulmasından mali teşvikler aldı ve bu durum olası sivil hak ihlalleri konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Adalet Bakanlığı Müfettişi&#39;nin raporunun ardından, genellikle zayıf kriterlere dayandığı için eleştirilen DEA&#39;nın havaalanlarındaki &#39;rızaya dayalı&#39; aramaları askıya alındı.</li>
<li>Eleştirmenler, sivil mal varlığına el koymanın anayasaya aykırı olduğunu savunuyor ve kolluk kuvvetlerinin suistimalini önlemek için sistematik reformlar yapılmasını öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Çevrimiçi olumsuz içeriklere göz atmak, zihinsel sağlık sorunlarını daha da kötüleştiriyor: Araştırma</a></h2>
<ul>
<li>MIT araştırmacıları, kullanıcıların zihinsel sağlıklarını korumak için çevrimiçi içerik hakkında bilinçli seçimler yapmalarına yardımcı olmak amacıyla &quot;Dijital Diyet&quot; adlı bir web eklentisi oluşturdu.</li>
<li>Bu araç, kullanıcıları daha olumlu içeriğe yönlendirmek için web sayfalarını duygu, bilgi ve eyleme geçirilebilirlik temelinde değerlendirmek amacıyla doğal dil işleme (NLP) kullanır.</li>
<li>Bu araştırma, çevrimiçi davranış ile ruh sağlığı arasındaki iki yönlü ilişkiyi vurgulamakta olup, bulgular Nature Human Behavior dergisinde yayımlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, olumsuz çevrimiçi içeriğe maruz kalmanın, kaygı ve çaresizlik duygularına katkıda bulunarak ruh sağlığı sorunlarını kötüleştirebileceğini göstermektedir. Çevrimiçi tüketimi yönetmek çok önemlidir, çünkü olumsuz bilgilere sürekli maruz kalmak düşünceleri ve duyguları önemli ölçüde etkileyebilir. Bilgili kalmak toplumsal değişim için önemli olsa da, birçok kişi olumsuz haberlere maruz kalmayı azaltmanın ve kişisel refaha odaklanmanın rahatlama sağlayabileceğini bulmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Hacker'ın Tarayıcısı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Hacker'%C4%B1n%20Taray%C4%B1c%C4%B1s%C4%B1&subheading=8%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">İşsiz geçen ikinci yılım</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Dialog Öğesi</a></h2>
<ul>
<li>HTML `` elementi, etkileşimi duraklatan modal veya etkileşime izin veren non-modal diyalog kutuları oluşturmak için kullanılır.</li>
<li>JavaScript yöntemleri <code>.showModal()</code> ve <code>.show()</code>, sırasıyla modal ve modal olmayan diyalogları görüntülemek için kullanılırken, <code>.close()</code> bunları kapatmak için kullanılır.</li>
<li>Erişilebilirlik çok önemlidir; odak noktasının doğru ayarlandığından emin olun ve modal arka planları stilize etmek için CSS <code>::backdrop</code> kullanırken bir düğme gibi bir kapatma mekanizması sağlayın.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>developer.mozilla.org üzerindeki dialog öğesi, dosya seçiciler ve medya oynatıcılar gibi etkileşimli HTML öğelerinin kullanımı hakkında, tarayıcılar arasında tutarlılık ve öngörülebilirlik konularında farklı görüşlerle bir tartışma başlattı.</li>
<li>Bazı geliştiriciler, dialog öğesini stilize edilmemiş ve yerel açılır pencereler gibi çalışmadığı için eleştirirken, diğerleri onun anlamsal ve erişilebilirlik avantajlarını değerli buluyor.</li>
<li>Bu tartışma, tasarım tutarlılığını koruma zorluklarını ve reklamverenler tarafından potansiyel kötüye kullanım endişelerini vurgulamakta, diyalog unsurunun ilerici bir adım olduğunu ancak hala geliştirmelere ihtiyaç duyduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Maps.me kurucu ortağı, Organic Maps açık kaynak çatallanmasını kapatmaya çalışıyor</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps, kullanıcıları konumlarına göre en iyi İçerik Dağıtım Ağı (CDN) sunucularına yönlendirerek harita indirme hızlarını optimize eden &quot;metaserver&quot; kaynak kodunu yayınladı.</li>
<li>Kod, başlangıçta yetkisiz çatallamaları önlemek için kapalıydı, şimdi MIT lisansı altında açık hale getirildi ve bu da şeffaflığı ve topluluk katılımını teşvik ediyor.</li>
<li>Takım, satıcıya bağımlılığı önlemek için Cloudflare Workers kullanımını yeniden değerlendiriyor ve bir katkıda bulunan tarafından yapılan izinsiz değişiklikleri geri aldı, gizlilik ve şeffaflığa olan bağlılıklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, Maps.me&#39;nin kurucu ortağı, MIT lisansını değiştirerek ve özel bir depoya günlük kaydı ekleyerek Organic Maps&#39;in açık kaynak çatallanmasını kapatmaya çalıştı. - Başka bir proje sorumlusu olan Roman Tsisyk, bu değişiklikleri geri aldı ve depoyu herkese açık hale getirdi, bu da bir çatışmaya ve izinlerinin iptaline yol açtı. - Olay, projenin açık kaynak doğası hakkındaki iç anlaşmazlıkları vurguluyor, ancak Organic Maps, yaygın olarak kullanılan bir çevrimdışı harita uygulaması olmaya devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Her şey için Postgres nasıl kullanılır</a></h2>
<ul>
<li>Her Şey İçin Postgres&quot;, popüler bir açık kaynaklı ilişkisel veritabanı olan PostgreSQL&#39;in, geleneksel veritabanı görevlerinin ötesinde geniş bir uygulama yelpazesi için kullanımını teşvik eden bir depodur. - Depo, katkıları davet eder ve PostgreSQL&#39;in çok yönlülüğünü vurgulayan cron işleri, mesaj kuyrukları, analizler ve daha fazlası dahil olmak üzere çeşitli yenilikçi kullanımlarını izler. - Girişim, PostgreSQL kullanarak arka uç hizmetleri sağlayan bir platform olan Supabase ile ilgili 11 öğeyi içerir ve modern uygulama geliştirmedeki entegrasyonunu ve faydasını sergiler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, Postgres&#39;in çeşitli uygulamalardaki çok yönlülüğünü vurgularken, dizelerdeki null karakterleri işleme ve atlama-indeks taramaları için özel SQL gerektirme gibi sınırlamaları da belirtmektedir. Postgres&#39;in her amaç için kullanılmasına dair görüşler farklılık göstermekte, bazıları büyük ekipler için tek bir veritabanına aşırı güvenilmemesi konusunda uyarırken, diğerleri basitliği ve azalan karmaşıklığı övmektedir. Redis gibi alternatiflerden bahsedilmekte, ölçeklendirme zorlukları ve bir projenin erken aşamalarında aşırı mühendislikten kaçınmanın önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Yalanlar: Ortak Düzenleme Hakkında Bana Söylenenler, Bölüm 1: Çevrimdışı Düzenleme için Algoritmalar</a></h2>
<ul>
<li>2024&#39;ün başlarında, Moment&#39;in metin düzenleyicisi için işbirlikçi düzenleme sistemleri üzerine yapılan araştırmalar, CRDT&#39;ler (Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türleri) ve OT (Operasyonel Dönüşüm) gibi popüler algoritmaların genellikle başarısız olduğu çevrimdışı düzenleme ile ilgili zorlukları vurguladı. Çevrimdışı düzenleme, doğrudan çatışmaları artırır ve bu çatışmaların %20-30&#39;u kabul edilemez sonuçlara yol açar, bu da sorunun algoritmikten ziyade bir kullanıcı arayüzü/kullanıcı deneyimi (UI/UX) zorluğu olduğunu düşündürmektedir. Araştırmacılar şimdi, belgelerin birleştirilmesini ele alan git&#39;e benzer şekilde, çevrimdışı düzenlemede kullanıcı deneyimini iyileştirmeye odaklanıyorlar, bu da umut verici bir gelişme.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, özellikle çevrimdışı durumda, işbirlikçi düzenlemenin zorluklarını ele alıyor ve Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türleri (CRDT&#39;ler) ve Operasyonel Dönüşüm (OT) gibi mevcut algoritmaları, her zaman anlamsal olarak anlamlı sonuçlar vermedikleri için eleştiriyor. Anlamsal çatışmaları etkili bir şekilde ele almak için kullanıcı girdisi veya Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) gibi gelişmiş araçlar aracılığıyla iyileştirilmiş çatışma çözümüne ihtiyaç duyulduğu konusunda bir fikir birliği var. Tartışma ayrıca, kullanıcı niyetini anlamanın algoritmaların ötesine geçtiğini vurgulayarak, Kullanıcı Arayüzü/Kullanıcı Deneyimi (UI/UX) çözümlerinin işbirlikçi düzenleme deneyimini geliştirmedeki rolünü de değerlendiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Yapılandırılmış Çıktılar ile Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama, modellerin JSON şeması kullanarak belirli bir formatta çıktılar üretmesini sağlayan yapılandırılmış çıktılar için destek sunmuştur.</li>
<li>Bu özellik artık belgelerden ve görüntülerden veri ayrıştırma gibi görevler için yararlı olan güncellenmiş Ollama Python ve JavaScript kütüphanelerinde mevcuttur.</li>
<li>Kullanıcılar, en son Ollama sürümüne güncellemeli ve cURL isteklerinde veya kütüphanelerinde format parametresini kullanmalıdır, gelecekteki güncellemeler performans iyileştirmeleri ve daha fazla format seçeneği vaat etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ollama, dil modellerinden JSON gibi yapılandırılmış veriler oluşturmak için bir yöntem sunar ve XML veya SQL gibi daha esnek çıktı formatları için GBNF gramerlerinin kullanımını tartışır. Kullanıcılar, JSON çıktılarının güvenilirliğini doğal dil ile karşılaştırarak, dil modellerinin (LLM&#39;ler) metin oluşturma süreci ve yapılandırılmış istemlerin rolü hakkında içgörüler sunar. Ollama&#39;nın llama.cpp ile entegrasyonu, model kullanımını basitleştirdiği için dikkat çeker, ancak bazıları bunu sadece bir sarmalayıcı olarak görür ve bu özellik, farklı doğruluk seviyelerine sahip çeşitli modelleri destekler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon kendi türünün son örneğiydi [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, küçük bir ekip tarafından öncelikle assembly dilinde geliştirilen, nadir bir geliştirme tarzını sergileyerek 1999 yılında en çok satanlar arasına girdi.</li>
<li>Hayranlar, gelişmiş özellikler ve uyumluluk için OpenRCT2&#39;yi ve modern cihazlar için Roller Coaster Tycoon Classic&#39;i önerirken, Parkitect ve Planet Coaster gibi alternatifler çeşitli deneyimler sunar.</li>
<li>Video, oyun geliştirmesinin evrimini ve küçük ekiplerin daha büyük stüdyolarla rekabet ederken karşılaştıkları zorlukları vurguluyor; Minecraft gibi bağımsız başarılar, küçük ekiplerin başarı potansiyelini gösteriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Beslenmedeki fruktoz, tümör büyümesini artırıyor: araştırma</a></h2>
<ul>
<li>Fruktoz tüketimi, son 50 yılda, öncelikle içecekler ve işlenmiş gıdalardaki yüksek fruktozlu mısır şurubu nedeniyle önemli ölçüde artmıştır.</li>
<li>St. Louis&#39;deki Washington Üniversitesi&#39;nden yapılan araştırma, fruktozun doğrudan tümörleri beslemediğini, ancak karaciğerin fruktozu melanom, meme ve serviks kanseri gibi kanserlerde tümör büyümesini destekleyen besinlere dönüştürdüğünü göstermektedir.</li>
<li>Çalışma, tümör büyümesine yardımcı olan fruktozun önlenmesi için yöntemler araştırarak, olası yeni kanser tedavilerini önermektedir. Bu yöntemler, diyet değişiklikleri veya ilaçlar yoluyla olabilir ve kısmen Ulusal Sağlık Enstitüleri (NIH) tarafından finanse edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Washington Üniversitesi&#39;nden yapılan araştırmalar, yüksek fruktoz tüketiminin dolaşımdaki lipidleri artırarak tümör büyümesini teşvik edebileceğini, bu lipidlerin kanser hücreleri tarafından büyüme için kullanıldığını göstermektedir. Meyvelerdeki fruktoz genellikle ek besinler nedeniyle güvenli olsa da, yüksek fruktozlu mısır şurubu gibi kaynaklardan aşırı alım riskli olabilir. Çalışma, kanser metabolizmasının karmaşıklığını ve diyetin kanser ilerlemesi üzerindeki potansiyel etkisini vurgulamakta, ancak bu mekanizmaları tam olarak anlamak için daha fazla araştırmaya ihtiyaç duyulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">En büyük kabuk programları</a></h2>
<ul>
<li>Sayfa, önemli shell programlarını vurgulamakta ve autoconf gibi araçlar tarafından üretilenlerden ziyade elle yazılmış önemli betiklere odaklanmaktadır.- Dikkate değer girişler arasında 61K kod satırına (LoC) sahip bir Bash Satır Düzenleyici olan akinomyoga/ble.sh ve 56K kaynak kod satırına (SLoC) sahip bir OpenWRT eklentisi olan kalua bulunmaktadır.- Liste, genellikle 5.000 kod satırını aşan veri yapıları ve algoritmalar kullanan programları içeren shell betiklerinin karmaşıklığı ve çeşitliliği hakkında içgörüler sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, büyük kabuk betiklerinin kullanımıyla ilgili karmaşıklıklar ve zorluklar üzerinde yoğunlaşıyor; okunabilirlik, hata yönetimi ve taşınabilirlik gibi sorunlar ele alınıyor.- Kullanıcılar, daha iyi sürdürülebilirlik nedeniyle karmaşık görevler için Python veya AWK gibi alternatifleri düşünmeyi öneriyor, ShellCheck gibi araçlar ise kabuk betiklerinin kalitesini artırmaya yardımcı olabilir.- Konuşma, hızlı görevler için kabuk betiklerini kullanma ile daha büyük projeler için daha sağlam programlama dillerini tercih etme arasındaki dengeyi vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Programlama–yönlendirme değil–LM&#39;ler</a></h2>
<ul>
<li>DSPy, modüler yapay zeka sistemleri oluşturmak için kompozisyonel Python kodu kullanan bir çerçevedir ve dil modeli (LM) çıktılarının iyileştirilmesine odaklanır, yalnızca istemlere dayanmaz.- OpenAI, Anthropic ve Databricks gibi birden fazla büyük dil modeli (LLM) sağlayıcısını destekler, kullanıcıların yapay zeka davranışını kod olarak tanımlamasına olanak tanır, bu da daha kolay yineleme ve optimizasyon sağlar.- Stanford NLP&#39;den kaynaklanan DSPy, GitHub ve Discord&#39;da güçlü bir topluluk varlığına sahiptir, açık kaynak yapay zeka araştırmalarına katkıda bulunur ve program mimarilerini ve optimizasyon araçlarını geliştirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DSPy, dil modelleri (LM&#39;ler) için istemleri optimize etmek amacıyla tasarlanmış bir çerçevedir ve bu, eğitim veri alt kümelerinin seçimini otomatikleştirerek performansı artırır ve manuel ayarlamaları en aza indirir.</li>
<li>Büyük dil modeli (LLM) programlarının uçtan uca eğitimini destekler, kodda eski istemlerin kullanılmasını önler ve özellikle veri çıkarma ve özetleme gibi görevler için kullanışlıdır.</li>
<li>Bazı kullanıcılar DSPy&#39;nin karmaşıklığını zorlayıcı bulsa da, yapılandırılmış yaklaşımı ve çıktı kısıtlamalarını zorlayan doğrulamalar ve öneriler gibi özellikleri nedeniyle değer verilmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="İşsiz geçen ikinci yılım" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%B0%C5%9Fsiz%20ge%C3%A7en%20ikinci%20y%C4%B1l%C4%B1m&subheading=7%20Aral%C4%B1k%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Doğru reklam miktarı sıfırdır</a></h2>
<ul>
<li>The Verge, abonelere tam metin RSS beslemeleri gibi avantajlar sunan, ücretli bir versiyonla bir abonelik modeli tanıttı.</li>
<li>Abonelik, reklam maruziyetini azaltmayı amaçlıyor, ancak ücretli abonelerin hiç reklam görmemesi gerektiği yönünde eleştiriler var.</li>
<li>Reklamverenlere potansiyel veri satışı hakkında endişeler dile getiriliyor ve abonelerin hem reklamlara hem de veri paraya çevrilmesine maruz kalmaması gerektiği öneriliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Medya üzerindeki reklam tartışması, bazıları için gelir çeşitlendirmesi ve maliyet azaltımı açısından hayati görülürken, diğerleri için ödeme yapan abonelere reklamsız bir deneyim sunulması gerektiği yönünde odaklanıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, çevrimiçi reklamların geleneksel basılı reklamlara kıyasla gizlilik sorunlarını ve müdahaleci doğasını vurgulayarak, tüketici deneyimi ve medya bütünlüğü hakkında endişeler dile getiriyorlar.</li>
<li>Bu tartışma, reklam destekli modellerin sürdürülebilirliğini içerir ve Patreon gibi platformlar aracılığıyla abonelikler veya doğrudan destek gibi alternatif finansman yöntemlerini araştırır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Yüzde 70 sorunu: Yapay zeka destekli kodlama hakkında acı gerçekler</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yapay zeka destekli kodlama araçları, junior geliştiricilere benzer şekilde hızla kod üretebilir, ancak sık yapılan hatalar nedeniyle genellikle deneyimli geliştiriciler tarafından kapsamlı bir inceleme gerektirir.</li>
<li>Yapay zeka araçları, tekrarlayan görevleri yerine getirme ve başlangıç kod taslakları sunma konusunda başarılı olsa da, karmaşık problem çözme ve yaratıcılıkta zorlanırlar, bu da insan programcıların yerini tamamen almalarını sınırlar.</li>
<li>Yapay zeka araçlarının geliştirme iş akışlarına entegrasyonu, temel problem çözme becerilerinin gelişimini engellemeden öğrenmeyi ve verimliliği artırma zorluğunu sunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Portland havaalanı geniş kütle ahşap çatı kanopisi ile büyüyor</a></h2>
<ul>
<li>Portland Havalimanı (PDX), ZGF tarafından tasarlanan ve yerel kaynaklı lamine Douglas Göknarı kullanılarak yapılan sürdürülebilir bir kütle ahşap çatı kanopisi ile ana terminalini genişletti.</li>
<li>Dokuz dönümlük kanopi, havaalanı kapasitesini ve yolcu deneyimini artırmayı hedeflerken, karbon ayak izini azaltmayı ve davetkar bir atmosfer için biyofilik unsurları içermeyi amaçlıyor.</li>
<li>Bu proje, 2026 yılında tamamlanması öngörülen sürdürülebilir havaalanı tasarımı için yeni bir standart belirliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Portland havaalanı, çok aşamalı bir yenileme projesinin parçası olarak doğal ışığı artıran ve tavanı yükselten yeni bir kütle ahşap çatı kanopisi tanıttı.</li>
<li>Tasarım, estetiği ve geliştirilmiş akustiği ile takdir ediliyor, ancak bazı kullanıcılar yol bulma konusunda kafa karışıklığı yaşadıklarını bildiriyor.</li>
<li>Ahşap kullanımı, sürdürülebilir bir inşaat seçeneği olarak kabul edilir, ancak karbon emisyonları üzerindeki etkisi hakkında tartışmalar vardır ve bu, doğal temalara sahip diğer modern havaalanlarıyla karşılaştırmalar yapmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Intel&#39;in yönetim kurulu ve yönetim kurullarının ve kısa vadeli düşüncenin başarısız olduğu bir örnek</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger&#39;in Intel&#39;den ayrılışı, emeklilikten ziyade bir kovulma olarak gösteriliyor ve bu durum, yönetim kurulunun başarısızlıklarını ve uzun vadeli strateji yerine kısa vadeli odaklanmalarını vurguluyor. Yönetim kurulunun yarı iletken uzmanlığının eksikliği ve anında hissedar değerine odaklanması eleştirilmiş, bu durum Intel&#39;in uzun vadeli beklentilerini ve ABD yarı iletken endüstrisini potansiyel olarak zarar verebilir. Yönetim kurulunun Gelsinger&#39;in IDM 2.0 stratejisini desteklememesi, şirketin parçalarını satmaya yönelik bir kaymaya işaret ediyor, bu durum kısa vadede hissedarlara fayda sağlayabilir ancak Intel&#39;in geleceğine zarar verebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel&#39;in yönetim kurulu, teknik uzmanlık eksikliği ve kısa vadeli kazançları önceliklendirdiği için eleştirilere maruz kaldı, bu da bazılarına göre şirketin son dönemdeki sıkıntılarına katkıda bulundu.</li>
<li>Mevcut CEO Pat Gelsinger, yetenekli olarak görülüyor ancak iddialara göre, yenilikten ziyade temettüler ve hissedar çıkarlarına daha fazla odaklanan yönetim kurulundan yeterli desteği alamıyor.</li>
<li>Intel içinde, şirketin geleceğini güvence altına almak için uzun vadeli hedeflerle daha iyi uyum sağlanması gerektiğini vurgulayan kültürel bir değişim çağrıları var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Hızlı, tek dosyalı, açık kaynaklı uygulama sunucusu, Rust ve SQLite kullanılarak oluşturulmuştur.</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase, hızlı ve tür güvenli API&#39;ler için tasarlanmış, Rust, SQLite ve V8 kullanan açık kaynaklı bir uygulama sunucusudur ve mobil, web veya masaüstü uygulamaları için uygundur.</li>
<li>Milisaniyenin altında gecikmeler sunar, özel önbelleklere olan ihtiyacı ortadan kaldırır ve Linux, MacOS ve çeşitli programlama dilleri için önceden oluşturulmuş ikili dosyalar ve istemci paketleri ile çeşitli platformları destekler.</li>
<li>TrailBase, OSL-3.0 lisansı altında lisanslanmıştır ve ek lisans gereksinimleri olmadan bir çerçeve olarak kullanılmasına izin verir, ayrıca topluluktan katkılar teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase, Rust ve SQLite kullanılarak geliştirilen hızlı, tek dosyalı, açık kaynaklı bir uygulama sunucusudur ve özellikle SQL enjeksiyonu riskleriyle ilgili güvenliği hakkında tartışmalar başlatmıştır. Kullanıcılar, SQL sorgularının güvenliğini artırmak için hazırlıklı ifadeler veya etiketli şablon dizeleri kullanma gibi iyileştirmeler önermiş ve Trailbase&#39;i Pocketbase ve Supabase gibi benzer projelerle karşılaştırmışlardır. Belge netliği ve lisanslama tartışmalarıyla ilgili bazı endişelere rağmen, Trailbase potansiyeli ve diğer projelere saygılı karşılaştırmaları nedeniyle olumlu bir şekilde karşılanmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab, Bill Staples&#39;ı yeni CEO olarak atadı</a></h2>
<ul>
<li>GitLab, Bill Staples&#39;ı yeni CEO olarak atadı ve kurucu ortak Sid Sijbrandij, sağlık nedenleriyle Yönetim Kurulu İcra Başkanı pozisyonuna geçti.</li>
<li>Staples, daha önce New Relic&#39;te CEO olarak görev yapmış olup, geliştirici platformları konusundaki geniş deneyimini, önde gelen bir yapay zeka destekli DevSecOps platformu olan GitLab&#39;a getiriyor.</li>
<li>GitLab, 10.000&#39;den fazla müşteriye hizmet vermekte, 750 milyon dolardan fazla gelir elde etmekte ve Fortune 100 şirketlerinin yarısından fazlası dahil olmak üzere 40 milyondan fazla kullanıcı tarafından güvenilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GitLab, Sid Sijbrandij&#39;nin kanser tedavisine odaklanmak için görevinden ayrılmasıyla, yeni CEO olarak Bill Staples&#39;ı atadı.</li>
<li>Yönetim değişikliği, GitLab&#39;ın geliştirici odaklı yaklaşımdan kurumsal satışları hedeflemeye yönelik stratejik değişimini gösteriyor; Staples, şirketleri satın alma için hazırlama konusunda deneyime sahip.</li>
<li>Bu atama, GitLab&#39;ın geleceği, olası satışı ve GitHub ile rekabeti hakkında tartışmaların yanı sıra, kullanıcıların fiyatlandırma ve ürün odaklı endişelerini de gündeme getirdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ukrayna&#39;nın üç nükleer santrali elektrik üretimini yeniden başlattı</a></h2>
<ul>
<li>Ukrayna&#39;nın nükleer santralleri, son şebeke saldırılarının ardından elektrik üretimine yeniden başladı ve bu durum, nükleer güvenlik için istikrarlı bir güç kaynağının önemini vurguluyor.</li>
<li>Uluslararası Atom Enerjisi Ajansı (IAEA), nükleer güvenlik ve emniyete olan bağlılığını vurgulayarak Ukrayna&#39;daki durumu aktif bir şekilde izliyor.</li>
<li>Ekipman, nükleer güvenlik ve emniyet önlemlerini güçlendirmek amacıyla Ukrayna&#39;ya sağlanmış olup, değeri 14 milyon avronun üzerindedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ukrayna&#39;nın nükleer santralleri, devam eden çatışmalara rağmen dayanıklılık göstererek elektrik üretimine yeniden başladı.</li>
<li>Elektrik kesintileri genellikle 48 saat içinde çözülür, bu da Ukrayna&#39;nın elektrik şebekesi yönetimi ve onarım yeteneklerinin verimliliğini göstermektedir.</li>
<li>Alternatif çözümlerin, örneğin güneş enerjisi invertör pillerinin, sakinler ve işletmeler tarafından kullanılması, güç kesintileri sırasında operasyonları sürdürmede uyum sağlama yeteneğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">ExxonMobil&#39;in İklim Aktivistlerini Hedef Alan İddia Edilen Kiralık Hacker Kampanyası</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil, gelişmiş siber yetenekler kullanarak 500&#39;den fazla iklim aktivisti ve gazeteciyi hedef alan &quot;Fox Hunt&quot; adlı bir kiralık hack kampanyasını düzenlemekle suçlanıyor.</li>
<li>Operasyonun, çevre savunucularını zayıflatmak ve Exxon&#39;un yasal stratejilerini desteklemek amacıyla kimlik avı saldırılarını ve sızdırılmış e-postaları içerdiği iddia ediliyor, şirketin bu işin içinde olmadığını reddetmesine rağmen.</li>
<li>Bu vaka, kurumsal anlaşmazlıklarda dijital savaşın artan eğilimini vurgulamakta, FBI soruşturmalarına ve bu tür siber operasyonlarla mücadele için daha güçlü yasal önlemler çağrılarına yol açmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil, iklim aktivistlerini ve net tarafsızlığı savunan Fight for the Future adlı organizasyonu hedef alan bir kiralık hack kampanyası düzenlemekle suçlanıyor.</li>
<li>Başlangıçta rastgele olarak algılanan saldırı, daha sonra iç iletişimlere erişim girişimi olarak tanımlandı ve bu durum, organizasyonu koruma amacıyla 3 aylık bir e-posta saklama politikası benimsemeye yöneltti.</li>
<li>Bu olay, büyük bir Amerikan İnternet Servis Sağlayıcısı (ISP) veya onun lobi grubuyla olası bağlantılarla birlikte, kurumsal suistimallerde hesap verebilirlik ve daha sıkı düzenlemelerin gerekliliğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Takımları</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, 5 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülecek olup, işletmelere reklam, izleme veya veri toplama olmaksızın gizliliğe odaklanan bir arama ve yapay zeka aracı sunmaktadır.</li>
<li>Hizmet, aktif kullanıcılara dayalı esnek fiyatlandırma ile premium bir arama motoru ve evrensel yapay zeka erişimi içerir ve Profesyonel ve Ultimate planlar sunar.</li>
<li>Kagi, hızlı kurulum, mevcut destek ve daha hızlı araştırma süreleri sayesinde önemli bir yatırım getirisi (ROI) vaat ederek işletmeler için veri gizliliğini sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams, Google&#39;a kıyasla daha temiz bir deneyim sunan, reklamsız ve yüksek kaliteli arama sonuçlarıyla övülen bir arama motorudur.</li>
<li>Bazı kullanıcılar, reklamları ve dolandırıcılıkları filtreleme yeteneğini takdir ederek Kagi için yılda 120 dolar ödemeye istekli, ancak Kremlin bağlantıları olan Rus arama motoru Yandex&#39;in kullanımı konusunda endişeler mevcut.</li>
<li>Kagi ayrıca AI entegrasyonları ve işletmeler için bir ekip planı sunar, ancak Yandex ile olan ilişki bazı kullanıcılar için önemli bir endişe kaynağı olmaya devam etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Yaşlılar için bir Android kursu oluşturmak için bir yıl harcadım.</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, yaşlı bireylere Android akıllı telefonları nasıl kullanacaklarını öğretmek için bir video kursu geliştirdi ve arayüzlerden korkma ve kaydırma veya sürükleme gibi temel becerilerin eksikliği gibi yaygın zorlukları ele aldı.</li>
<li>Bu kurs, başlangıçta Udemy&#39;de barındırılan ve daha sonra &quot;Akıllı Telefon Nasıl Yapılır&quot; adlı özel bir web sitesine taşınan, 400 sayfalık bir senaryo, video kayıtları ve egzersizlerle dolu bir Android uygulamasını içermektedir.</li>
<li>Bu kursun pazarlanması, hedef kitlenin çevrimiçi kayıt ve ödeme konusundaki zorlukları nedeniyle zordur ve yazar, iyileştirme için geri bildirim aramaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yaşlılar için temel akıllı telefon kullanımına yardımcı olmak amacıyla özel olarak geliştirilen bir Android kursu, bazı zorluklara rağmen Udemy&#39;de olumlu yorumlar aldı.- Geri bildirimler, çerez uyarıları ve abonelik karışıklığı gibi sorunları belirtti ve içeriğin basitleştirilmesi ile WhatsApp gibi popüler uygulamaların eklenmesi önerildi.- Gelecekteki iyileştirmeler, yaşlıların akıllı telefonları ve çevrimiçi kaynakları daha iyi kullanabilmeleri için çeviriler ve erişilebilirlik sorunlarının ele alınmasını içerebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">McKinsey birimi, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödeyecek.</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company&#39;nin bir yan kuruluşu, ABD Adalet Bakanlığı tarafından bildirildiği üzere, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet verdiği iddialarını çözmek için 123 milyon dolar ödemeyi kabul etti.</li>
<li>McKinsey Africa&#39;yı içeren rüşvet planı, devlet kontrolündeki kamu hizmeti şirketleriyle yapılan sözleşmeler aracılığıyla 85 milyon dolar kâr elde edilmesiyle sonuçlandı.</li>
<li>Eski McKinsey ortağı Vikas Sagar, Yabancı Yolsuzluk Uygulamaları Yasası kapsamında komplo suçlamalarını kabul etti ve McKinsey Afrika, uyum önlemlerini artırma taahhüdü vererek üç yıllık ertelenmiş kovuşturma anlaşmasını kabul etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey, Güney Afrikalı yetkililere rüşvet vermekle ilgili iddiaları çözmek için 123 milyon dolar ödemeyi kabul etti ve bu durum, danışmanlık firmaları içindeki yolsuzluk endişelerini vurguluyor.</li>
<li>Uzlaşma, mali cezaların caydırıcı olarak etkinliği ve büyük şirketlerin hesap verebilirliği konularında tartışmaları teşvik ediyor.</li>
<li>Bu dava, uluslararası ticaret ve düzenleme için potansiyel etkileri olan iş dünyası ve hükümetteki yolsuzluğun daha geniş sorunlarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Meta, yapay zekayı daha erişilebilir hale getirmek ve sosyal platformlarını geliştirmek amacıyla Llama-3.3-70B-Instruct&#39;u açık kaynaklı hale getirdi.</li>
<li>Model, Llama 3.2 405B ile rekabetçi olup, GPT-4o&#39;dan daha maliyet-etkin bir seçenek sunarak geliştiricilere özelleştirme için güçlü araçlar sunmaktadır.</li>
<li>Her ne kadar Llama modelleri açık olsa da, ticari kısıtlamalar içermektedir, bu da OpenAI&#39;nin hakimiyetine meydan okumak ve yapay zeka topluluğuna fayda sağlamak için stratejik bir çaba olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Android telefona postmarketOS yükleyin ve Docker&#39;ı ev sunucusu olarak kullanın</a></h2>
<ul>
<li>Rehber, bir OnePlus 6T&#39;ye postmarketOS kullanarak Docker kurulumunu detaylandırıyor ve bu işlemi etkili bir şekilde bir ev sunucusuna dönüştürüyor, ancak bu işlem telefonun tüm verilerini siliyor.</li>
<li>Temel gereksinimler arasında bir OnePlus 6 veya 6T, bir PC&#39;de Fastboot ve postmarketOS dosyaları bulunmakta olup, adımlar arasında Geliştirici Modunu etkinleştirme, postmarketOS&#39;u flaşlama ve SSH kurma yer almaktadır.</li>
<li>Bu kurulum, entegre ekran ve bataryaya sahip bir Raspberry Pi&#39;ye alternatif sunarken, Ethernet desteğinden yoksundur ve dahili depolama ile sınırlıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Android telefonları ev sunucuları olarak yeniden kullanmak için Linux tabanlı bir işletim sistemi olan postmarketOS&#39;un kullanımını ve Docker ile daha kararlı bir ortam sunmasını inceliyor. - postmarketOS veya Mobian&#39;ın, OnePlus 6/6T gibi eski cihazlar için gelişmiş çekirdek güvenliği ve destek avantajlarını vurgularken, pil ömrü ve sürekli çalışma ile ilgili endişelere de değiniyor. - Tartışma, glibc (GNU C Kütüphanesi) yerine musl (hafif bir C standart kütüphanesi) kullanmanın sınırlamaları ve eski telefonları sunucu olarak kullanma konusundaki yenilikçi fikri içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – HN gibi ama topluluk kaynaklı resimler ve altyazılarla</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, eski eğitmen Arnav ve öğrenci Archis ile birlikte, Hacker News için bir ön yüz olan Hacker Herald adlı bir proje başlattı. Proje, çevrimiçi bir JavaScript programlama kursu sırasında geliştirildi ve popüler gazete sitelerine benzer görsel olarak çekici bir düzen sunmayı amaçlıyor. Görsellerin, örneğin resimlerin dahil edilmesi, makalelere tıklamaya gerek kalmadan anında bağlam sağlayarak hikaye anlatım deneyimini geliştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald, Hacker News&#39;ten ilham alan yeni bir projedir ve teknoloji haberleri için kalabalık kaynaklı görüntüler ve altyazılarla gazete benzeri bir düzen sunmaktadır.</li>
<li>Proje, bazı kullanıcıların görsel çekiciliği takdir etmesiyle karışık geri bildirimler aldı, diğerleri ise orijinal Hacker News formatının sadeliğini tercih ediyor.</li>
<li>Hotlinking nedeniyle görüntülerin özgünlüğü ve gizlilik sorunları hakkında endişeler dile getirilmiş olup, arama, kategoriler ve kalıcı bağlantılar eklemek gibi iyileştirme önerileri sunulmuştur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Kongo hükümeti, onlarca kişinin ölümüne neden olan gizemli grip benzeri hastalık konusunda &#39;alarmda&#39; olduğunu söylüyor.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kongo hükümeti, doğası ve kökeni hakkında endişelere yol açan, onlarca ölüme neden olan gizemli grip benzeri bir hastalık nedeniyle yüksek alarmda.</li>
<li>Uzmanlar, nedeni belirlemek için testler yapılırken, bunun endemik bir hastalık, ortaya çıkan bir enfeksiyon hastalığı veya yeni bir patojen olma olasılıkları da dahil olmak üzere çeşitli olasılıkları değerlendiriyorlar.</li>
<li>Etki alanı, etkisini kötüleştirebilecek yetersiz beslenme ile bilinir, ancak şu anda hızlı veya yaygın bir bulaşma olduğuna dair bir kanıt yoktur.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doğru reklam miktarı sıfırdır" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Do%C4%9Fru%20reklam%20miktar%C4%B1%20s%C4%B1f%C4%B1rd%C4%B1r&subheading=6%20Aral%C4%B1k%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Teknik dokümantasyon yazımına sistematik bir yaklaşım</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis, içeriği dört türe ayırarak kullanıcı ihtiyaçlarına odaklanan teknik dokümantasyon için sistematik bir yaklaşımdır: öğreticiler, nasıl yapılır kılavuzları, teknik referans ve açıklama.</li>
<li>Bu yöntem, içerik, stil ve organizasyonla ilgili sorunları ele alarak, hem kullanıcılar hem de yaratıcılar için dokümantasyon kalitesini ve erişilebilirliğini artırır.</li>
<li>Diátaxis, Gatsby ve Cloudflare gibi projelerde başarıyla uygulanmış olup, netliği ve kullanıcı erişilebilirliğini artırmadaki pratik etkinliğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis, teknik dokümantasyonu geliştirmek için içeriği öğreticiler, nasıl yapılır kılavuzları, referans materyalleri ve açıklamalar olarak kategorize eden ve her biri farklı kullanıcı ihtiyaçlarına hizmet eden bir çerçevedir.</li>
<li>Bu yaklaşım, tek tip belgeler oluşturma tuzağından kaçınarak dokümantasyon kalitesini artırmayı hedeflediği için teknoloji yazımında popülerlik kazanmaktadır.</li>
<li>Çerçeve faydalı olsa da, bazı uzmanlar değişen dokümantasyon gereksinimlerine uyum sağlamak için esnekliği korumayı tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Bağlam kantizasyonunu Ollama&#39;ya getirmek</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Key/Value (Anahtar/Değer) bağlam kuantizasyonunun Ollama&#39;ya entegrasyonu, Ollama ekibi ve topluluk arasında işbirlikçi bir çaba olup, tamamlanması yaklaşık beş ay sürdü.</li>
<li>Özelliğin projeye entegre edilmesinde zorluklar yaşandı, bu da büyük ölçekli projelere katkıda bulunmanın karmaşıklıklarını vurguladı.</li>
<li>Proje, yapay zeka geliştirmedeki hobi sahiplerinin bağlılığını vurgulamakta ve OpenWebUI ve LibreChat gibi araçların önerildiği GUI (Grafik Kullanıcı Arayüzü) seçenekleri ve mobil uyumluluk gibi çeşitli kullanım yöntemleri üzerine tartışmaları içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Sonraki durak: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One, Jaguar I-PACE araçlarını kullanarak 2026 yılında Miami&#39;de otonom, tamamen elektrikli yolculuk paylaşım hizmetini genişletmeye hazırlanıyor.</li>
<li>Bu genişleme, Moove ile ortaklık içinde olup, Miami&#39;nin zorlu hava koşullarında yapılan başarılı testlerin ardından gelmektedir.</li>
<li>Bu hamle, Miami&#39;nin sürdürülebilir ve temiz enerji taşımacılığına verdiği öncelikle uyumlu olup, hizmet Waymo One uygulaması aracılığıyla erişilebilir olacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Waymo, sürücüsüz araç hizmetini zorlu sürüş koşullarına sahip bir şehir olan Miami&#39;ye genişletiyor ve bu, çeşitli şehirlerde operasyonları ölçeklendirme stratejisinin bir parçası.- Bu genişleme, Waymo&#39;nun sık sık sel baskınları ve agresif sürüş davranışları gibi Miami&#39;nin benzersiz zorluklarını ele alma yeteneği hakkında sorular ortaya çıkarıyor.- Waymo, operasyonları yönetmek için yerel şirketlerle ortaklık kurarak, insan sürücülü taksilerin yüksek maliyet ve güvenlik sorunlarını ele almak için kendi kendine sürüş teknolojisine odaklanıyor ve daha verimli bir kentsel ulaşım çözümü hedefliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Federal Mahkeme, Bir Telefona Yazılım Yüklemek İçin Telefonu Sökmenin &#39;Arama&#39; Olmadığını Söylüyor</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6, bilinen bir güvenlik açığı olan checkm8 açığına karşı savunmasızdır.</li>
<li>iPhone XS ve daha yeni modeller gibi cihazlar şu anda bu açıktan etkilenmemektedir, bu da daha yeni modellerdeki güvenlik önlemlerinin iyileştirildiğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir federal mahkeme, bir telefona firmware yüklemek için sökülmesinin, veriye erişimin geçerli bir izinle yapılması durumunda &quot;arama&quot; olarak nitelendirilmediğine karar verdi. - Hükümet, bir cihaza erişimde zorluklarla karşılaştı ve bu nedenle cihazı tamir ve firmware güncellemesi için gönderdi, gerçek veri aramasından önce yeni bir izin alındı. - Bu dava, yasal yorumlardaki karmaşıklıkları ve teknik yasal konular için net başlıklar oluşturmanın zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: PostgreSQL&#39;de 400k Vektörü 1 Dolara Depolayın</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord, verimli vektör araması için tasarlanmış yeni bir PostgreSQL uzantısıdır ve sadece 1 dolara 400.000 vektör depolayabilir, bu da onu rakiplerinden daha maliyet etkin hale getirir. Arama hızını ve bellek verimliliğini artırmak için IVF (Ters Dosya) ve RaBitQ (Rastgele Bit Kantizasyonu) tekniklerini kullanır, bu da onu büyük veri kümelerini işlemek için uygun hale getirir. VectorChord, hem fiyat hem de performans açısından Pinecone ve pgvector gibi alternatiflerden daha iyi performans gösterir, hızlı ve doğru yanıtlar gerektiren uygulamalar için geliştirilmiş hız ve hassasiyetle ölçeklenebilir vektör araması sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord, vektör depolama için uygun maliyetli bir çözüm sunarak 400.000 vektörün 1 dolarlık bir maliyetle depolanmasına olanak tanıyan bir PostgreSQL uzantısı tanıttı.</li>
<li>Datastax&#39;ın AstraDB&#39;si ile yapılan karşılaştırmalar, çoğaltma stratejilerindeki farklılıkları ve buna bağlı maliyetleri ortaya koyarak performans ve güncelleme işlemleri üzerine tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Proje, pgvecto.rs&#39;den özellikleri entegre etmeyi ve sonunda bunun için desteği aşamalı olarak kaldırmayı planlıyor; kullanıcılar, vektör veritabanı yönetiminde VectorChord&#39;un potansiyelini ve sınırlamalarını keşfediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin 100 bin doların üzerinde</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bitcoin&#39;in son zamanlarda 100 bin doları aşması, değerine ilişkin tartışmaları yeniden alevlendirdi ve bu tartışmalar, onun spekülatif bir varlık mı yoksa bir değer saklama aracı mı olduğu üzerinde yoğunlaşıyor.</li>
<li>Bu artış, servet eşitsizliği, kripto paranın çevresel etkisi ve merkezi olmayan bir finansal araç olarak potansiyeli hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Karışık görüşlere rağmen, Bitcoin&#39;in büyümesi dikkat çekmeye devam ediyor, daha fazla artış tahminleri ve doğasında bulunan oynaklık hakkında uyarılarla birlikte.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Teknik dokümantasyon yazımına sistematik bir yaklaşım" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Teknik%20dok%C3%BCmantasyon%20yaz%C4%B1m%C4%B1na%20sistematik%20bir%20yakla%C5%9F%C4%B1m&subheading=5%20Aral%C4%B1k%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>2009 ve 2012 yılları arasında, iPhone&#39;larda Fotoğraflar uygulamasında &quot;YouTube&#39;a Gönder&quot; düğmesi bulunuyordu ve bu, varsayılan IMG_XXXX dosya adlarıyla birçok yüklemeye neden oldu. Ben Wallace&#39;tan ilham alınarak geliştirilen bir bot, bu videolardan 5 milyonunu bulmak için tasarlandı ve ham ve düzenlenmemiş anları sergiledi. Videoların koleksiyonu, o dönemin filtresiz içeriğine bir bakış sunarak rastgele bir sırayla izlenebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, videoların görüntülenme sayılarını gösteren minimalist bir kullanıcı arayüzü (UI) özelliği etrafında dönüyor ve erken internetin daha kişisel ve otantik içeriğine duyulan nostaljiyi uyandırıyor. Kullanıcılar, bazıları kişisel videoları mahremiyetin ihlali olarak görse de, bunların kamuya açık olmasına rağmen, internet kültüründeki devam eden gizlilik endişelerini vurgulayarak karışık duygular ifade ediyor. Konuşma, internet kültürünün evrimini yansıtıyor ve geçmişteki çevrimiçi deneyimlerin ham otantikliğini, günümüz web&#39;inin daha steril ve potansiyel olarak gizliliği ihlal edici doğasıyla karşılaştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">9 yaşındaki oğlum düz JavaScript kullanarak bir oyun yaptı ve geri bildiriminizi istiyor.</a></h2>
<ul>
<li>9 yaşındaki bir çocuk, HTML ve CSS öğrenerek kodlama becerilerini geliştiriyor ve son zamanlarda Google Gemini&#39;yi kullanarak yeteneklerini artırdı.- VSCode&#39;da HTML, CSS ve JavaScript kodlayarak bir oyun oluşturdu ve animasyonlu grafikler için Piskel kullandı, ebeveynlerinin ve Google Gemini&#39;nin rehberliğiyle.- Çocuk, süreci tartışarak ve yazısını geliştirmek için programcı ebeveynlerinden geri bildirim alarak deneyimini bir blog yazısında belgeledi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>9 yaşındaki bir çocuk, JavaScript kullanarak bir oyun yarattı ve HTML, CSS ve VSCode ile Piskel gibi araçlarla oyun tasarımı becerilerini sergiledi.- Genç geliştirici, programcı ebeveynlerinden rehberlik aldı ve kodlama becerilerini geliştirmek için Google Gemini&#39;yi kullandı.- Topluluk geri bildirimi olumlu oldu ve iyileştirme önerileri, kodlama yolculuğunda destekleyici bir ortam olduğunu gösterdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egosuz Mühendislik</a></h2>
<ul>
<li>Konuşma, gereksiz rol bölünmelerini ortadan kaldırarak ve roller arasında işbirliğini teşvik ederek daha iyi çalışma ortamları oluşturmanın önemini vurguluyor.- Aşırı rol bölünmesinin neden olduğu verimsizlikleri ve işbirliğini teşvik etmek yerine engeller yaratan &quot;devops&quot; uygulamalarının yanlış anlaşılmasını öne çıkarıyor.- Konuşmacı, işbirliği, merak ve ortak sorumluluğun değerini savunarak, mutsuzluğun verimlilikle eşit tutulmaması gerektiğini öneriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Egosuz Mühendislik, ekip verimliliğini artırmak için iş birliğine, sahiplenmeye ve gereksiz süreçleri en aza indirmeye odaklanır.</li>
<li>Bu, üretkenliği artırmak için yüksek güven ortamları oluşturmanın önemini vurgular ve modern ekip yapılarında politikaların neden olduğu verimsizliklere karşı uyarıda bulunur.</li>
<li>Otonomi ile gerekli denetimi dengelemek, özellikle büyük projelerde, güven ve işbirliği kültürünü teşvik ederken ego gibi insan özelliklerini yönetmek için çok önemlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 burada</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 yayınlandı ve JavaScript ihtiyacını azaltarak ve gerçek zamanlı yetenekleri artırarak dinamik sunucu tarafından oluşturulan uygulamaları basitleştiren büyük bir güncelleme sunuyor. Bu sürümün ana özellikleri arasında verimli güncellemeler için bir fark motoru, geliştirilmiş HTML bileşenliği için HEEx bileşenleri ve etkileşimli yüklemeler yer alıyor; tümü, üstün gecikme süresi ve ölçeklenebilirlik için Elixir ve Erlang VM&#39;den yararlanıyor. Güncelleme ayrıca akışlar ve eşzamanlı olmayan işlemler gibi yeni özellikler tanıtıyor ve gelecekte JavaScript kancaları ve Web Bileşenleri entegrasyonunu planlayarak geliştiricileri kolay kurulumunu keşfetmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0, daha kolay kurulum için yeni bir yükleyici ve geliştirilmiş işlevsellikler sunarak yayınlandı.</li>
<li>Yayın, Elixir ve Phoenix projeleri için önemli bir dönüm noktası olarak kabul ediliyor ve kullanıcılar, diğer çerçevelerle karşılaştırıldığında verimliliği ve kullanım kolaylığını övüyor.</li>
<li>Topluluk, güvenilmez bağlantıları yönetmek gibi bazı zorluklara rağmen aktif olarak çözümler arıyor ve yaratıcısı Chris McCord, geri bildirimlere açık.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Büyük ölçekli bir temel dünya modeli</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, 4 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülen, AI ajan eğitimi için çeşitli 3D ortamlar oluşturmak üzere tasarlanmış büyük ölçekli bir temel dünya modelidir.- Jack Parker-Holder&#39;ın ekibi tarafından geliştirilen Genie 2, tek bir görüntü isteminden eylem kontrol edilebilir, oynanabilir dünyalar yaratabilir, hızlı prototipleme ve etkileşimli deneyimleri destekler.- Genie 2, nesne etkileşimlerini, karakter animasyonlarını ve çevresel fiziği modelleyerek, somutlaşmış ajanlar için zengin eğitim ortamları oluşturma zorluğunu ele alarak AI araştırmalarını ilerletir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DeepMind tarafından geliştirilen Genie 2, fotoğraflar ve metin kullanarak ortamları gezinme potansiyelini gösteren yeni bir dünya modelidir, ancak teknik detaylar, kod ve açık erişim eksikliği bulunmaktadır.</li>
<li>Bu, daha çok bir araştırma ve geliştirme prototipi olarak kabul edilir ve bu da erişilemezliği ve sınırlı pratik uygulaması hakkında eleştirilere yol açar.</li>
<li>Genie 2 etrafındaki tartışma, AI tarafından üretilen içeriğin zorluklarını, gelecekteki uygulama potansiyelini ve AI gelişiminin rekabetçi doğasını vurgularken, gerçek dünya kullanımı ve etkisi hala belirsizliğini koruyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD, Transport Tycoon Deluxe&#39;a dayanan açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1, 3 Mayıs 2024&#39;te yayınlandı ve ilk sürümden bu yana hata düzeltmelerine odaklandı.- Ana güncellemeler arasında çok oyunculu senkronizasyon hatasının çözülmesi ve gemi yol bulucu ile sıkışıklık giderme özelliğinin iyileştirilmesi yer alıyor.- Oyuncular, geçen hafta 17.219 oyunda 34.700 saat kaydederek önemli bir katılım gösterdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD, Transport Tycoon Deluxe&#39;tan esinlenen açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur ve birçok diğer açık kaynaklı yeniden yapımın aksine, ek varlıklara ihtiyaç duymadan oynanabilir olmasıyla dikkat çeker. 2004 yılında piyasaya sürülen OpenTTD, 2009 yılına kadar orijinal oyun grafiklerini değiştirdi ve varlık kopyalamadan orijinal tarzını koruyarak Steam gibi platformlarda dağıtımını mümkün kıldı. Oyun, çok oyunculu desteği sunar ve yapay zeka geliştirme gibi eğitimsel uygulamalara sahiptir. Nostaljik çekiciliği ve sürükleyici oynanışı nedeniyle popülerliğini sürdürmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Benim C derleyicim kendini derledi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcı, kendi kendini derleyen bir C derleyicisi geliştirme sürecindeki yolculuğunu detaylandırarak, sürecin zorluklarını ve ödüllerini vurguladı.</li>
<li>Geribildirim, DRY (Kendini Tekrarlama) ilkelerine uymaya ve C dilinde bir bellek tahsis fonksiyonu olan malloc() ile gereksiz tür dönüştürmelerinden kaçınmaya odaklanmıştır.</li>
<li>Konuşma, derleyici uyumluluğu, kodlama stili, önyükleme ve proje derlemeleri için Makefile&#39;lar yerine Python betiklerinin kullanılmasının artıları ve eksileri gibi konuları içerecek şekilde genişledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Profesyonel ilişkiler nasıl geliştirilir</a></h2>
<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) İşbirliği Modeli, işbirliğini artırmak için rekabetten paylaşılan kimliğe kadar uzanan yedi profesyonel ilişki durumunu özetlemektedir.</li>
<li>Model, sıfır toplamlı bir zihniyetten yüksek kaliteli sinerjiye geçişi vurgulamakta, bolluk zihniyetini ve kişisel hedefler ve değerlerle uyumu teşvik etmektedir.</li>
<li>Temel aşamalar arasında Rekabet, Birlikte Var Olma, İletişim Kurma, İşbirliği Yapma, Koordinasyon, Ortak Çalışma ve &quot;Biz Aynıyız&quot; yer alır ve nihai hedef bireysel olarak elde edilenden daha fazlasını kolektif olarak başarmaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Liseli öğrenciler için bir parçacık fiziği dersi</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;in Fizik Eğitimi Araştırma ekibi, lise öğrencileri için 16 bölümden oluşan, videolar ve testler içeren bir pilot parçacık fiziği kursu geliştirdi.- Yaklaşık 4 saat süren kurs, &quot;Parçacık nedir?&quot; ve &quot;Parçacık hızlandırıcı nedir?&quot; gibi temel konuları kapsar ve kendin yap deneyleri içerir.- Katılımcılar bölümleri herhangi bir sırayla tamamlayabilir ve tüm testleri tamamladıktan sonra dijital bir sertifika kazanabilir, geri bildirimler gelecekteki sürümleri geliştirmek için teşvik edilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birleşik Krallık&#39;taki lise öğrencileri için düzenlenen bir parçacık fiziği kursu, 36 okuldan 54 gencin katılımıyla sekiz hafta boyunca çevrimiçi olarak gerçekleştirildi. Sınırlı etkileşim ve özsaygı sorunları gibi zorluklara rağmen, öğrencilerin %80&#39;inden fazlası Oxford lisansüstü kuantum fiziği sınavından alınan sorularla yapılan bir testi geçti ve yarısı üstün başarı elde etti. Karmaşık matematik olmadan elde edilen bu başarının ardından, çevrimiçi derslerde kamera kullanımının zorunlu hale getirilmesi, öğrencilerin derse katılımının sağlanması ve İngilizce bilmeyenler için dil erişilebilirliği konularında tartışmalar başladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Kasım Ayında NAT Yok: IPv4 Olmadan Geçirdiğim Ay</a></h2>
<ul>
<li>“No NAT November” meydan okuması, IPv4&#39;ü devre dışı bırakmayı ve yalnızca IPv6 kullanmayı içeriyordu, bu da yalnızca IPv6 ağlarına geçişin potansiyelini ve zorluklarını vurguluyordu. Yazar, IPv6&#39;yı önceliklendiren ancak çift yığın ağları koruyan, bakımı azaltan ve IPv4&#39;süz bir geleceğe hazırlanan bir &quot;çoğunlukla IPv6&quot; yaklaşımını öneriyor. NAT64 ve DNS64 gibi geçiş teknolojileri uyumluluk sorunlarını ele almaya yardımcı oldu; Apple cihazları iyi uyum sağlarken, Windows ve Linux karışık sonuçlar gösterdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, IPv4&#39;ten IPv6&#39;ya geçişteki zorlukları vurguluyor; bunlar arasında ISP destek sorunları, donanım sınırlamaları ve iş ile teknik engeller yer alıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, NAT (Ağ Adresi Çevirisi) karmaşıklıklarından kaçınarak iyileştirilmiş gecikme süresi ve basitleştirilmiş ağ yönetimi gibi IPv6&#39;nın faydalarını not ediyor.</li>
<li>Konuşma, IPv6 benimsenmesi konusundaki şüpheciliği içeriyor ve teknik çözümler, yapılandırmalar ile güvenlik ve ağ yönetimi üzerindeki etkisini araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehit, Diğer Toksik Hava Kirleticilerinden Daha Fazla Kansere Neden Oluyor</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehit, araba egzozu ve fabrikalar gibi kaynaklardan gelen yaygın bir hava kirleticisi olup, özellikle miyeloid lösemi ile bağlantılı olarak önemli kanser riskleri taşır. Formaldehiti düzenleme çabaları, sanayi etkisi ve siyasi değişiklikler tarafından engellenmiş, Trump yönetimi sırasında önemli aksaklıklar yaşanmıştır. ProPublica&#39;nın araştırması, formaldehit maruziyetinin hafife alınan risklerini ve Biden yönetimi altında bazı ilerlemelere rağmen etkili düzenlemelerin uygulanmasındaki devam eden zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehit, başta miyeloid lösemi olmak üzere, düzenlenmesi ve ilişkili sağlık riskleri hakkında devam eden tartışmalarla birlikte, önemli bir kanserojen hava kirletici olarak kabul edilmektedir.</li>
<li>Çevre Koruma Ajansı (EPA), formaldehitin riskleri konusundaki değerlendirmesi nedeniyle bazı bilim insanlarından eleştiri alıyor ve bu durum kamu güvenliği ile ekonomik çıkarlar arasındaki gerilimi vurguluyor.</li>
<li>Formaldehit, yapı malzemeleri ve saç tedavileri gibi ürünlerde yaygın olarak bulunur ve maruz kalma endişelerini artırır, daha geniş tartışmalar ise araç lastiklerinden kaynaklanan kirlilik ve araba bağımlılığının azaltılmasını içerir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024, 7-8 Aralık tarihlerinde çevrimiçi olarak düzenlenecek ve GNU Emacs ile Emacs Lisp etrafında şekillenen konuşmalar, gönüllü fırsatları ve tartışmalar içerecek.</li>
<li>Etkinlik, yayın için ücretsiz yazılım kullanacak ve İsviçre&#39;nin Lucerne kentinde hibrit bir deneyim sunan bir uydu etkinliği içerecek.</li>
<li>Katılımcılar, emacsconf-discuss posta listesi aracılığıyla tartışmalara katılabilir, emacsconf-org üzerinden organize olabilir ve irc.libera.chat üzerindeki #emacsconf IRC kanalında bağlantı kurabilirler. İçerik, CC BY-SA 4.0 ve GPLv3+ lisansları altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024, Emacs topluluğunun kalıcı bağlılığını vurguluyor ve VS Code gibi editörler kadar popüler olmasa da benzersiz özelliklerini sergiliyor.- Ana tartışmalar, Emacs&#39;in niş çekiciliği, popülerlik ile yazılım sürdürülebilirliği arasındaki ilişki ve konferanstaki yenilikçi sunumlar üzerinde yoğunlaşıyor.- Dikkate değer konular arasında Emacs&#39;in yapay zeka ile entegrasyonu ve gptel gibi benzersiz modlar yer alıyor, bu da onun uyarlanabilirliğini ve devam eden önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">UnitedHealthcare CEO&#39;su Manhattan&#39;ın merkezinde vurularak öldürüldü.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthcare CEO&#39;su Manhattan&#39;da trajik bir şekilde vuruldu, bu olayın arkasındaki motivasyon hakkında geniş çapta spekülasyonlara yol açtı.</li>
<li>Kimileri, motivasyonun UnitedHealthcare&#39;in terminal hastalıklar için talepleri reddetmek gibi tartışmalı uygulamalarıyla bağlantılı olabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Etkinlik, yüksek profilli bireylerin güvenliği ve kurumsal eylemlerin kamuoyu üzerindeki etkisi hakkında tartışmaları ateşledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King, Maine&#39;deki 3 radyo istasyonunu kapatacak</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King, mali kayıplar ve yaşı nedeniyle, 40 yılı aşkın süredir sahip olduğu Maine, Bangor&#39;daki üç radyo istasyonunu kapatıyor.</li>
<li>King&#39;in rock müziğe ve yerel medyaya olan tutkusunu yansıtan istasyonlar, Yılbaşı Gecesi&#39;nde faaliyetlerini durduracak.</li>
<li>Bu karar, King&#39;in girişimlerini yeniden düzenlemesiyle iş meselelerinde önemli bir değişikliği işaret ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King, küçük istasyonların rekabet etmesini zorlaştıran kurumsal yayıncılığın yükselişinin getirdiği zorluklar nedeniyle Maine&#39;deki üç radyo istasyonunu kapatıyor.</li>
<li>Radyo endüstrisi, podcast&#39;ler ve YouTube gibi dijital platformlar daha popüler hale geldikçe ve izleyicileri geleneksel radyodan uzaklaştırdıkça zorluklarla karşı karşıya kalıyor.</li>
<li>King&#39;s istasyonlarının kapanışı, bağımsız radyo işletmelerinin hızla değişen medya ortamına uyum sağlama konusundaki daha geniş mücadelelerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Porsche Macan EV, farlarının çok parlak olması nedeniyle geri çağrılıyor.</a></h2>
<ul>
<li>Porsche, farları çok parlak olduğu için ABD&#39;de 2.941 Macan Electric modelini geri çağırıyor ve bu durum bir yazılım güncellemesi için servis merkezi ziyaretini gerektiriyor.</li>
<li>Bu sorun, bir hava güncellemesi ile çözülemez, ücretsiz onarım için bir servis merkezine fiziksel bir ziyaret gerektirir.</li>
<li>Bu geri çağırma, 15 Mart ve 4 Kasım 2024 tarihleri arasında üretilen araçları etkilemektedir ve bayiler ile araç sahiplerine sırasıyla Aralık 2024 ve Ocak 2025&#39;te bildirim yapılacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Porsche Macan EV, aşırı parlak olan farları nedeniyle sürücüler için rahatsızlık ve güvenlik endişelerine yol açtığı için geri çağrılıyor.</li>
<li>Bu geri çağırma, ABD ve Avrupa arasındaki far düzenlemelerindeki farklılıkların altını çizmektedir; ABD, daha sıkı parlaklık sınırlarına sahipken, doğru ayarlama konusunda daha az denetim yapmaktadır.</li>
<li>Sorun, özellikle SUV&#39;lar ve kamyonlar gibi daha büyük araçlarda, modern araba farlarının artan parlaklığına ilişkin sürücüler arasında daha geniş bir hayal kırıklığını vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=4%20Aral%C4%B1k%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebook&#39;un Küçük Kırmızı Kitabı</a></h2>
<ul>
<li>2012 yılında, Facebook kimliğini ve odağını korumak için &quot;Küçük Kırmızı Kitap&quot; oluşturdu ve bir milyar kullanıcıya genişlerken, şeyleri bozmak, büyük düşünmek ve hızlı hareket etmek gibi ilkelere vurgu yaptı.</li>
<li>Ben Barry tarafından tasarlanan kitap, Facebook&#39;un hızlı büyüme sırasında ethosunu korumak için bir manifesto olarak hizmet etti ve şirket kültürünü ölçeklendirirken hikaye anlatımının önemini sergiledi.</li>
<li>Nadir bulunan bu kitabın yüksek kaliteli dijital bir versiyonu, başarılı şirketlerin kimliklerini ve kültürlerini nasıl koruduklarını göstermek için oluşturulmuştur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Facebook&#39;un &quot;Küçük Kırmızı Kitap&quot;ı, 2012 yılında çalışanlar için hazırlanmış bir rehberdi ve bir misyon duygusu ile teknoloji iyimserliği aşılamayı amaçlıyordu.</li>
<li>Kılavuz, özellikle Facebook&#39;un daha sonraki veri gizliliği ve yanlış bilgilendirme ile ilgili tartışmaları ışığında, saflığı ve öz farkındalık eksikliği nedeniyle eleştirilere maruz kaldı.</li>
<li>Kitap, sosyal medyanın mevcut karmaşık gerçekleriyle tezat oluşturan, teknolojide daha umut dolu bir dönemin kalıntısı olarak görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Güney Kore Devlet Başkanı acil sıkıyönetim ilan etti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Güney Kore Devlet Başkanı Yoon Suk Yeol, olağanüstü hal sıkıyönetimi ilan etti, ancak Ulusal Meclis, kaldırılmasını talep etmek için oy kullandı ve bu da ilanı geçersiz kıldı.</li>
<li>Ordu, sıkıyönetimin başkan resmen sona erdirene kadar devam edeceğinde ısrar ediyor, bu da anayasal yükümlülükler ve olası azil hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Bildiri, bir darbe girişimiyle karşılaştırılarak, askerin rolü ve başkanın skandal soruşturmalarından kaçınma gibi motivasyonları hakkında endişeleri artırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Bir sanat galerisinde çalışırken öğrendiğim dersler</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, sanat değerlendirmesinin öznel doğasını ve bir sanatçının kariyer başarısında ağ kurmanın önemini vurguluyor.- Başarılı sanat sergilerini tahmin etmenin zorluklarını ve erken profesyonel bağlantıların rolünü tartışıyor.- Konuşma, &quot;büyük sanat&quot;ı tanımlamanın karmaşıklıklarına, ticari başarının etkisine ve profesyonel ortamlarda iletişimin önemine kadar uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator ve Silikon Vadisi&#39;ndeki Güç</a></h2>
<ul>
<li>2010 yılında, küçük bir girişim olan AdGrok, eski işvereni Adchemy&#39;den gelen ve mali istikrarlarını tehdit eden bir dava ile karşı karşıya kaldı. AdGrok&#39;u destekleyen bir girişim hızlandırıcısı olan Y Combinator, Adchemy&#39;nin yatırımcıları ve potansiyel iş ortakları üzerindeki etkisini kullanarak davanın çözülmesinde önemli bir rol oynadı. Davayı kazanmalarına rağmen, bu zorlu süreç AdGrok&#39;un 2011 yılında Twitter&#39;a satılmasına yol açtı, Adchemy ise daha sonra Walmart Labs&#39;e yangın satışı şeklinde bir satın alma ile satıldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), Silikon Vadisi&#39;nde önemli bir oyuncu olup, hızlandırıcı sonrası hangi girişimlerin ivme kazandığını etkilemektedir. Eleştirmenler, YC&#39;nin seçicilik ve kalite yerine girişim sayısını önceliklendiren bir &quot;saç ve dua et&quot; stratejisi benimsediğini öne sürmektedir. Tartışma, YC&#39;nin operasyonlarını ölçeklendirmesi mi yoksa daha az sayıda, yüksek kaliteli girişimlere mi odaklanması gerektiği üzerinde yoğunlaşmakta olup, bu durum girişim kültürü ve yatırım stratejilerindeki daha geniş karmaşıklıkları yansıtmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">Üretimde 8 yıl Haskell&#39;den sonra 8 ay OCaml (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, deneyimlerine dayanarak Haskell ve OCaml&#39;ı karşılaştırıyor, Haskell&#39;in daha fazla özelliğe ve pakete sahip olduğunu, ancak OCaml&#39;ın sadeliğinin verimliliği artırdığını vurguluyor.- Haskell&#39;in araçları güçlü ancak tutarsızken, OCaml&#39;ın araçları basit ve güvenilir olup, özlü derleyici mesajlarına sahiptir.- Her iki dil de endüstriyel kullanım için uygundur, ancak yazar, Haskell&#39;in daha kapsamlı belgelerine rağmen, OCaml&#39;ı aşırı düşünmek yerine geliştirmeye odaklandığı için tercih ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, Haskell ve OCaml ile olan deneyimlerini karşılaştırarak, Haskell&#39;in zarif ama karmaşık sözdizimi ve özellikle belirli GHC (Glasgow Haskell Compiler) sürümleriyle tutarsız araçlarını vurguluyor.- OCaml, daha basit modül sistemi, daha hızlı derleyici ve üretimdeki pratikliği, daha az dil uzantısı ve daha yönetilebilir bir öğrenme eğrisi ile övülüyor.- Yazar, bir programlama dilinin başarısı için sağlam bir standart kütüphanenin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Yılda İki Kez Yapılan HIV Aşısı Kadınlarda %100 Etkinlik Gösteriyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir yılda iki kez uygulanan HIV iğnesi, kadınlarda %100 etkililik göstererek günlük haplar veya aylık iğnelere umut verici bir alternatif sunuyor.</li>
<li>Bu gelişme, günlük ilaç rejimlerine uymakta zorlanan bireyler için çok önemlidir ve potansiyel olarak HIV önleme çabalarını basitleştirebilir.</li>
<li>Enjeksiyon formunun vaatlerine rağmen maliyeti bir endişe kaynağıdır, ancak Gilead, 120 düşük gelirli ülkede daha uygun fiyatlı, jenerik versiyonlar sunmayı planlıyor ve bu da yüksek HIV yaygınlığı olan bölgelerde halk sağlığını potansiyel olarak etkileyebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Blizzard&#39;ın Warcraft I ve II&#39;yi geri çekmesi, GOG&#39;un yeni Koruma Programını test ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard, remastered sürümlerinin piyasaya sürülmesi nedeniyle GOG&#39;dan Warcraft I &amp; II&#39;nin DRM&#39;siz paketini mağazasından kaldırmasını istedi.</li>
<li>GOG, paketi kaldırmadan önce indirimli olarak sunuyor ve alıcıların modern sistemlerle uyumluluk için güncellemeleri alacaklarını ve erişimlerinin devam edeceğini garanti ediyor.</li>
<li>Bu durum, GOG&#39;un yayıncı kararlarına rağmen klasik oyunları korumaya çalışmasıyla birlikte, yeniden düzenlenmiş ve orijinal oyun sürümleri arasındaki devam eden gerilimi vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blizzard&#39;ın Warcraft I ve II&#39;yi GOG&#39;dan kaldırması, özellikle Warcraft 3 remaster&#39;ı hakkındaki olumsuz geri bildirimler ışığında eleştiri aldı.</li>
<li>Hayranlar, Blizzard&#39;ın Activision ile birleşmesinden sonra, oyun kalitesini korumaktan ziyade kısa vadeli kârlara daha fazla odaklandığı konusunda endişelerini dile getiriyorlar.</li>
<li>Bu durum, GOG&#39;un Koruma Programı tarafından vurgulanan oyun tarihini koruma zorluklarını ve endüstrinin kâr odaklı modellere yönelme eğilimini yansıtıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi, SDRAM ayarlaması ile Pi 5 performansını artırıyor</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi mühendisleri, SDRAM (Eşzamanlı Dinamik Rastgele Erişimli Bellek) zamanlamalarını optimize ederek, Pi 5 ve Pi 4 için 2.4 GHz&#39;de %10-20 performans artışı sağladı.</li>
<li>Üreticinin belirttiği özelliklerin ötesinde saat hızını artırmayı içeren overclocking, %32&#39;ye kadar hız artışı sağlayabilir ve çoğu Pi 5, 2.6-3.0 GHz&#39;e ulaşabilir.</li>
<li>Bu performans iyileştirmeleri, daha iyi çok çekirdekli iş yükü yönetimi için NUMA (Non-Uniform Memory Access) emülasyonu da dahil olmak üzere, yakında ürün yazılımı güncellemeleri aracılığıyla kullanılabilir hale gelebilir ve potansiyel olarak standart özellikler haline gelebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5, SDRAM ayarlamaları sayesinde performansını artırdı ve bu durum, alternatif olarak Intel N100&#39;lerin kullanılmasını tartışmaya açtı.- Raspberry Pi&#39;lerin artan fiyatları, performans başına maliyeti önceliklendirenler için Intel N100&#39;leri daha çekici hale getiriyor, Pi&#39;nin GPIO (Genel Amaçlı Giriş/Çıkış) ve kompakt boyut avantajlarına rağmen.- Tartışma, en iyi kullanım alanları üzerinde yoğunlaşıyor; bazıları basitlik için Raspberry Pi&#39;leri tercih ederken, diğerleri üstün güç ve çok yönlülükleri nedeniyle N100&#39;leri seçiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Benimle Cisco AnyConnect hakkında e-posta göndermeye gerek yok</a></h2>
<ul>
<li>Yazarın adı ve e-posta adresi, curl kütüphanesinin kullanımı nedeniyle Cisco&#39;nun AnyConnect VPN istemcisinde yer almakta ve bu durum, destek arayan kullanıcılar arasında karışıklığa yol açmaktadır.- Yazar, uygulamada kullanılan bir bileşen olan curl&#39;ün baş geliştiricisi olduğunu, ancak Cisco veya AnyConnect ile bağlantılı olmadığını açıklamaktadır.- AnyConnect için desteğe ihtiyaç duyan kullanıcılar, doğrudan Cisco ile <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> adresinden iletişime geçmelidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, curl&#39;ün yaratıcısı, sık sık Cisco AnyConnect için yanlış yönlendirilmiş destek talepleri alıyor, bu da şirketlerin destek kanallarını gizlemeleriyle ilgili sorunları gösteriyor. Kullanıcılar, muhtemelen önceki olumsuz etkileşimler nedeniyle, genellikle BT departmanlarını atlayarak, ilgisiz taraflardan yardım aramaya yöneliyorlar. Konuşma ayrıca, spam endişeleri nedeniyle, çevrimiçi olarak bireylerle doğrudan iletişim kurmanın zorluklarını da vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo, Perl ve Raku Vakfı&#39;na 25 bin dolar bağışladı.</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Giving Tuesday&quot; günü DuckDuckGo, Perl ve Raku programlama dillerini geliştirme misyonlarına katkıda bulunarak Perl ve Raku Vakfı&#39;na (TPRF) 25.000 dolar bağışta bulundu.</li>
<li>2011 yılından bu yana DuckDuckGo, çevrimiçi güveni destekleyen kuruluşlara 6 milyon dolardan fazla bağışta bulunarak, güvenli ve güvenilir çevrimiçi ortamların geliştirilmesine olan bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Bağış, temel Perl geliştirme ve topluluk projelerinin finansmanına yardımcı olacak ve TPRF, DuckDuckGo&#39;nun desteği ve misyonlarına olan güveni için minnettarlığını ifade ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGo&#39;nun Perl ve Raku Vakfı&#39;na yaptığı 25 bin dolarlık bağış, açık kaynak projelerinin sürdürülebilirliği üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Perl kullanımındaki düşüş ve ona güvenen şirketlerden gelen katkıların eksikliği, gelecekteki finansmanı ve teknoloji borcu sorunları hakkındaki endişeleri vurgulamaktadır.</li>
<li>Bağışlar ve gönüllü çalışmalara dayanan açık kaynak modeline ilişkin tartışma, alternatif finansman yöntemlerinin araştırılmasını önermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Şirket, %1000 fiyat artışının kendisini VMware&#39;den açık kaynak rakibine yönlendirdiğini iddia ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, bir İngiltere bulut operatörü, Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın almasının ardından %1000&#39;lik bir fiyat artışı sonrasında 20.000 sanal makineyi (VM) VMware&#39;den OpenNebula&#39;ya geçirdi.</li>
<li>Bu geçiş, VM verimliliğini %200 artırdı ve Beeks&#39;in müşteri iş yüklerine daha fazla kaynak ayırmasına olanak tanıdı.</li>
<li>Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın alması, artan maliyetlere ve azalan desteğe yol açtı, bu da AT&amp;T dahil birçok şirketin müşteri memnuniyetsizliği nedeniyle alternatifler aramasına neden oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Önemli bir fiyat artışı, bir şirketi VMware&#39;den açık kaynaklı bir alternatife geçmeye yönlendirdi ve bu durum, sektördeki daha geniş bir eğilimi yansıtıyor.</li>
<li>Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın alması ve ardından gelen fiyat değişiklikleri, işletmeleri diğer seçenekleri keşfetmeye yönlendiriyor ve bu durum sonucunda Red Hat yeni müşteriler kazanıyor.</li>
<li>Endüstrinin konteynerleştirme ve Kubernetes&#39;e doğru kayması, geleneksel sanal makinelerin cazibesini azaltıyor ve satıcıya bağımlılığı dikkate alarak Proxmox veya OpenNebula gibi alternatifleri keşfetme ihtiyacını vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebook'un Küçük Kırmızı Kitabı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebook'un%20K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk%20K%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1%20Kitab%C4%B1&subheading=3%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel, Pat Gelsinger&#39;ın emekli olacağını duyurdu</a></h2>
<ul>
<li>Intel&#39;in CEO&#39;su Pat Gelsinger, 40 yılı aşkın bir sürenin ardından 1 Aralık 2024 itibarıyla emekli olacağını açıkladı. David Zinsner ve Michelle Johnston Holthaus geçici ortak CEO olarak görev yapacaklar.</li>
<li>Yönetim kurulu, yeni bir CEO arayışı sırasında geçici yönetim kurulu başkanı olarak Frank Yeary ile ürün liderliğini ve verimliliği sürdürmeye kararlıdır.</li>
<li>Intel, Moore Yasası&#39;ndan ilham alarak yenilik ve liderlik sürekliliğine odaklanarak yarı iletken teknolojisinde liderliğini sürdürmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel CEO&#39;su Pat Gelsinger&#39;ın emekliliği, şirketin geleceği hakkında spekülasyonlara yol açtı ve görüşler, onun agresif stratejisinin faydalı mı yoksa altta yatan sorunların göstergesi mi olduğu konusunda bölünmüş durumda.</li>
<li>AMD ile birleşme gibi potansiyel birleşmeler hakkında tartışmalar ortaya çıktı, bu da bir tekel oluşturma endişelerini artırıyor.</li>
<li>Duyuru, bazıları tarafından bir hata olarak görülürken, diğerleri tarafından Intel&#39;in ilerlemesi için gerekli bir değişiklik olarak değerlendirilerek karışık tepkilere yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">2025&#39;te Kamu Malı Olacaklar Nelerdir?</a></h2>
<ul>
<li>1 Ocak 2025&#39;te, 1954 ve 1974&#39;te ölen yaratıcıların eserleri ve 1929&#39;dan kalma ABD filmleri/kitapları da dahil olmak üzere yeni eserler kamu malı olacak.</li>
<li>Public Domain Review, bir Birleşik Krallık Toplum İlgi Şirketi, kârlarını topluluk yararına kullanır ve okuyucu bağışlarına güvenir.</li>
<li>Okuyucular, kamu malı hakkında daha fazla bilgi için John Mark Ockerbloom&#39;un “Kamu Malı Günü Geri Sayımı” ve Communia&#39;nın Manifestosu gibi kaynakları keşfetmeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2025 yılında, h.264 (AVC) video codec&#39;inin son patentlerinin süresinin dolması, onu ücretsiz olarak erişilebilir hale getirecek ve bu da kullanıcılar için erişilebilirliği artırabilir ve maliyetleri azaltabilir.</li>
<li>HEVC codec, video codec erişilebilirliğinde devam eden zorlukları vurgulayarak patent karmaşıklıklarına dolanmış durumda kalıyor.</li>
<li>Telif hakkı reformu üzerine tartışmalar devam ediyor, daha kısa süreler ve kamu erişimi ile yaratıcıların haklarını dengelemek için daha fazla zorunlu lisans önerileri sunuluyor, mevcut uzun sürelerin öncelikle şirketlere fayda sağladığı endişelerini ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Matematik Nasıl Çalışılır (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Lawrence Neff Stout&#39;un makalesi, üniversite düzeyinde matematik çalışmak için stratejiler sunar ve lise matematiğine kıyasla teori, tanımlar ve ispatların daha derin bir şekilde anlaşılması gerektiğini vurgular.- Anahtar stratejiler arasında kesin tanımları anlamak, teoremleri ve ispatları ezberlemek ve anlamak, ve kavramların nasıl birbirine bağlandığını görmek için geriye doğru çalışma gibi teknikler kullanmak yer alır.- Makale, teknikler ve yargı geliştirmek için problem çözme pratiğinin önemini vurgular ve üniversite matematiğinde anlamanın ezberlemeden daha önemli olduğunu belirtir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matematik çalışmaktan keyif almak, anlayışı artırabilir ve başarıya yol açabilir, çünkü birçok öğrenci, ilgi çekici olmayan öğretim yöntemleri nedeniyle bu konuda zorlanmaktadır. Matematiğin keyifli yönlerini ortaya çıkaracak bir mentora sahip olmak ve erken dönemde güven inşa etmek, öğrencilerin erken pes etmesini önleyebilir. Etkili stratejiler, materyalle derinlemesine ilgilenmek, problemleri çözmek ve tanımlar ile kanıtları anlamak, sezgiyi sıkı bir çalışma ile dengeleyerek ustalık kazanmaktır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Turuncu kürke sahip kedilerdeki gen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Son araştırmalar, GTP seviyelerini ve MC1R reseptör aktivitesini etkileyen Arhgap36 geninin, insanlarda kızıl saçla bağlantılı olan Mc1r geninden ziyade, kedilerdeki turuncu kürkten sorumlu olabileceğini göstermektedir.</li>
<li>Bu keşif, tek bir genin birden fazla özelliği etkileyebileceği genetiğin karmaşıklığını vurgulamakta ve genetik mekanizmaları anlamaya yönelik daha geniş araştırma çabalarının bir parçasıdır.</li>
<li>Bu genetik faktörlerin anlaşılması, üreme ve sağlık açısından potansiyel etkiler taşımakta olup, genellikle oyuncu davranışlarıyla dikkat çeken turuncu kedilerin popülerliğine katkıda bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Beyin çürümesi’ 2024 Oxford Yılın Kelimesi olarak seçildi</a></h2>
<ul>
<li>Oxford&#39;un 2024 Yılı Kelimesi, 37.000&#39;den fazla katılımcının oylarıyla seçilen &quot;beyin çürümesi&quot; oldu ve bu, kelimenin artan önemini vurguluyor. &quot;Beyin çürümesi,&quot; önemsiz çevrimiçi içerik tüketiminden kaynaklanan zihinsel gerilemeyi tanımlıyor ve 2023&#39;ten 2024&#39;e kullanımında %230 artış göstererek dijital tüketimin zihinsel sağlık üzerindeki etkileri hakkındaki endişeleri yansıtıyor. İlk olarak 1854&#39;te Henry David Thoreau tarafından ortaya atılan bu terim, TikTok gibi platformlarda popülerlik kazanarak, özellikle Z Kuşağı ve Alfa Kuşağı arasında aşırı çevrimiçi içeriğin etkileri hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Oxford 2024 Yılın Kelimesi olarak &quot;beyin çürümesi&quot; seçildi, bu terim önemsiz çevrimiçi içeriğin aşırı tüketiminden kaynaklanan zihinsel durumdaki düşüşü ifade ediyor.- Terim, dikkat sürelerinin kısalması ve sosyal medya, TV ve video oyunları gibi dijital medyanın bağımlılık yapıcı özellikleri hakkındaki endişeleri vurguluyor.- &quot;Beyin çürümesi&quot; etrafındaki konuşmalar, rahatlamayı dengelemek ve aşırı uyarılmadan kaçınmak için ölçülülüğün gerekliliğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Visual Studio Code ile C64 Programlama</a></h2>
<ul>
<li>VS64 uzantısı, Commodore 64&#39;ü Mac, Windows ve Linux üzerinde Visual Studio Code kullanarak programlamaya olanak tanır ve yalnızca Windows&#39;a özgü CBM PRG Studio&#39;ya modern, çapraz platform bir alternatif sunar.</li>
<li>VS64, sözdizimi vurgulama, araçlar ve otomatik numaralandırma ve etiket kullanımı gibi özelliklerle BASIC, Assembly ve C programlamayı destekleyerek geliştirme deneyimini artırır.</li>
<li>ACME ve Kick assembler&#39;ları, CC65 ve LLVM-MOS C/C++ derleyicileri ve hata ayıklama için VICE C64 emülatörü ile entegre olarak, C64 geliştirme için kapsamlı bir araç haline getirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, özellikle Commodore 64 (C64) programlamada Visual Studio Code kullanımı üzerinden retro bilgisayarlarla ilgili nostalji ve devam eden ilgiyi vurguluyor.</li>
<li>Katılımcılar, yazılım geliştirme kariyerlerine ilham verdikleri için eski sistemlerle ilgili deneyimlerini paylaşıyor ve eski oyunlar ve demolar hakkında bilgi edinmek için &#39;retro hata ayıklayıcı&#39; ve YouTube eğitimleri gibi araçları tartışıyorlar.</li>
<li>Konuşma, assembly dili ve BASIC&#39;te programlamanın zorluklarını ve keyiflerini vurgulamakta ve retro kodlama deneyimini geliştiren modern araçlar ve uzantılardan bahsetmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel, Pat Gelsinger'ın emekli olacağını duyurdu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%2C%20Pat%20Gelsinger'%C4%B1n%20emekli%20olaca%C4%9F%C4%B1n%C4%B1%20duyurdu&subheading=2%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">2024 Kodun Gelişi</a></h2>
<ul>
<li>Eric Wastl tarafından oluşturulan Advent of Code, her beceri seviyesine uygun programlama bulmacaları içeren bir Advent takvimidir ve herhangi bir programlama dilinde çözülebilir.</li>
<li>Bulmacalar, eski donanımlarda verimli bir şekilde çalışacak şekilde tasarlanmıştır ve bilgisayar bilimi geçmişi gerektirmeden pratik, mülakatlar veya eğlence amaçlıdır.</li>
<li>Katılımcılar, deneyimlerini paylaşmaya, örneklerle çözümleri test etmeye ve gerektiğinde yardım istemeye teşvik edilirken, bulmacaları çözmek için yapay zeka kullanmamak ve ticari marka kurallarına saygı göstermek gibi yönergelere uymaları gerekmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2024 Yılı Advent of Code başladı, katılımcılar yaratıcı problem çözme ve deneyimlerini paylaşma konusunda aktifler.- Bazı katılımcılar, standart kütüphaneler olmadan C kullanmak veya Swift ya da Ada gibi yeni programlama dillerini keşfetmek gibi benzersiz yaklaşımlar deniyorlar.- Yapay zekanın liderlik tablosu üzerindeki etkisiyle ilgili endişeler olsa da, etkinlik öncelikle kişisel keyif, öğrenme ve topluluk etkileşimini teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Yalnızca Microsoft tarafından güvenilen bir Brezilya CA&#39;sı, google.com için bir sertifika vermiştir.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yalnızca Microsoft tarafından güvenilen bir Brezilya Sertifika Yetkilisi (CA), Google&#39;ın Sertifika Yetkilisi Yetkilendirme (CAA) kurallarını ihlal ederek google.com için bir sertifika verdi.</li>
<li>Bu olay, diğer büyük tarayıcıların güvenmediği bir CA&#39;ya Microsoft&#39;un güvenme kararı ve CA&#39;nın güvenilirliği hakkında endişeleri artırıyor.</li>
<li>Bu sertifika, saldırganların Google&#39;ı taklit ederek kötü amaçlı yazılım dağıtmasına olanak tanıyan ortadaki adam saldırılarını kolaylaştırabilir ve CA güven kararlarında daha sıkı denetim ve şeffaflık ihtiyacını vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Açık kaynaklı özel ev güvenlik kamerası sistemi (uçtan uca şifreleme)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, OpenMLS ile uçtan uca şifreleme kullanarak ve çoğunlukla Rust dilinde uygulayarak gizliliğe odaklanan Privastead adlı bir ev güvenlik kamerası sistemi geliştirdi.- Privastead, gizlilik endişesi olanlar için açık kaynaklıdır ve kurulum için uyumlu bir IP kamera, yerel bir makine, bir sunucu ve bir Android akıllı telefon gerektirir.- Şu anda sistem yalnızca bir IP kamerayı ve Android&#39;i desteklemektedir, ancak yazar, yeteneklerini artırmak için topluluk geri bildirimleri ve katkıları aramaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Privastead, mevcut çözümlerle ilgili gizlilik endişelerini gidermek için geliştirilen açık kaynaklı bir ev güvenlik kamerası sistemidir ve OpenMLS aracılığıyla uçtan uca şifreleme kullanır.- Sistem öncelikle Rust dilinde uygulanmıştır ve çalışması için desteklenen bir IP kamera, yerel bir makine, bir sunucu ve bir Android akıllı telefon gerektirir.- Proje GitHub&#39;da mevcuttur ve işlevselliğini artırmak için topluluktan geri bildirim ve katkılar davet etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs, NTFS dosya sistemini açık kaynaklı Btrfs&#39;ye yerinde dönüştürme işlemi yapar.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs, NTFS dosya sistemlerini yerinde Btrfs&#39;ye dönüştürmek için tasarlanmış bir araçtır ve potansiyel alan kurtarımı için orijinal görüntüyü reflink kopyası olarak korur.</li>
<li>Bu araç, her platform için belirli kurulum talimatları ve bağımlılıklarla birlikte hem Windows hem de Linux için mevcuttur ve sıkıştırma desteği ve NTFS&#39;ye geri alma gibi özellikler içerir.</li>
<li>Limitasyonlar arasında, daha eski genişletilmiş öznitelikler, büyük alternatif veri akışları (ADS) ve şifreli dosyalar için destek eksikliği bulunmaktadır; ayrıca, Windows&#39;un bir Btrfs dosya sisteminden önyüklenmesi için belirli koşullar gereklidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs, NTFS&#39;den (Yeni Teknoloji Dosya Sistemi) Btrfs&#39;ye (B-ağacı Dosya Sistemi) yerinde dönüşümü sağlayan bir araçtır ve büyük veri transferleri için faydası ve zamanlaması üzerine tartışmalara yol açmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, anlık görüntüler gibi özellikleri takdir ederek Btrfs ile karışık deneyimler paylaşıyorlar ancak geçmişteki kararlılık sorunlarını hatırlıyorlar ve aynı zamanda ZFS ve bcachefs gibi diğer dosya sistemlerini de tartışıyorlar.</li>
<li>Konuşma, bazı kullanıcıların dönüşüm araçları yerine yedeklemeleri ve yeni formatları savunmasıyla dosya sistemi yönetiminin karmaşıklıklarını ve risklerini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD, Zen 4&#39;ün Döngü Tamponunu Devre Dışı Bırakıyor</a></h2>
<ul>
<li>AMD, Zen 4 işlemcilerinde güç optimizasyonu için tasarlanmış olan döngü tamponunu devre dışı bıraktı, bu özellik performans artırımı için değil.- Performans testleri, döngü tamponu devre dışı bırakıldığında fark edilebilir bir değişiklik olmadığını, çünkü op önbelleğinin yeterli bant genişliği ile bunu telafi ettiğini gösteriyor.- Döngü tamponunu devre dışı bırakma kararı, muhtemelen bir donanım hatası nedeniyle, performans veya güç tüketimini önemli ölçüde etkilemeyecek ve bu özellik AMD tarafından geniş çapta belgelenmemişti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AMD, muhtemelen açıklanmayan donanım güvenlik açıkları nedeniyle Zen 4 işlemcilerinde döngü tamponunu devre dışı bıraktı ve bu durum belirli durumlarda küçük bir performans düşüşüne neden oldu.- Döngü tamponu, güç verimliliğini ve performansı artırmak için tasarlanmıştı, ancak kaldırılması, önemli avantajlar sunmamış olabileceğini gösteriyor.- Döngü tamponunun sessizce devre dışı bırakılması, şeffaflık ve donanım güvenlik açıklarının yönetimi konusunda endişelere yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Yayınlandı: Özellikle OpenWrt için Tasarlanan İlk Yönlendirici</a></h2>
<ul>
<li>Yazılım Özgürlüğü Koruma Derneği (SFC) ve OpenWrt, yazılım özgürlüğünü ve tamir hakkını teşvik etmek amacıyla tasarlanmış bir kablosuz yönlendirici olan OpenWrt One&#39;ı piyasaya sürdü. Cihaz, kasalı olarak 89 dolara veya sadece kart olarak 68,42 dolara satılmaktadır.</li>
<li>Yönlendirici, tamamen copyleft uyumlu, tuğla haline getirilemez ve MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM özelliklerine sahiptir, Ethernet Üzerinden Güç (PoE) ve USB-C güç desteği sunar, ileri düzey kullanıcılar için bir USB seri arayüzü bulunmaktadır.</li>
<li>Bu cihaz, yazılımın onarım hakkının düzenleyici gerekliliklerle uyumlu olabileceğini gösteren FCC uyumluluğuna sahiptir ve her satın alma, Yazılım Özgürlüğü Koruma Derneği&#39;ndeki OpenWrt&#39;ye 10 dolarlık bir bağış içermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, OpenWrt açık kaynaklı yazılımı için özel olarak tasarlanmış ilk yönlendirici olarak piyasaya sürüldü ve fiyatı 89 dolar olarak belirlendi. Bu cihaz, copyleft uyumluluğunu FCC düzenlemeleriyle dengelemeyi amaçlıyor, ancak yine de Wi-Fi işlevselliği için bazı tescilli ikili bloblar içeriyor. Bu sürüm, ağ donanımında daha fazla esneklik sağlamak için yönlendirici ve Wi-Fi işlevlerinin ayrılmasının faydaları üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean, AlphaChip hakkında EDA endüstrisine yanıt veriyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean, Google&#39;ın AlphaChip&#39;i hakkındaki eleştirileri ele alarak, eleştirmenlerin ön eğitim gibi temel tekrarlama adımlarına uymadıklarını belirtti. Tartışma, AlphaChip&#39;in performansının mevcut araçlarla eşdeğer olup olmadığını sorguluyor ve bazıları Google&#39;ın iddialarının abartılı olabileceğini öne sürüyor. Bu tartışma, Google ile Elektronik Tasarım Otomasyonu (EDA) endüstrisi arasındaki gerilimleri, önyargı suçlamalarını ve Google&#39;ın araştırmalarının tekrarlanabilirliği konusundaki endişeleri vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2024 Kodun Gelişi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2024%20Kodun%20Geli%C5%9Fi&subheading=1%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Bu düğme ne işe yarıyor? – Yeni arabamda gizemli ve belgelenmemiş bir anahtar var.</a></h2>
<ul>
<li>2020 model bir Opel Corsa sahibi, muhtemelen önceki sahibi olan büyük bir şirket tarafından takılmış olan bir filo takip sistemiyle bağlantılı gizemli bir düğme keşfetti.</li>
<li>Sistem, sürücünün hareketlerini izleyen ve bir filo yöneticisine veri gönderen bir GPS takip cihazı ve muhtemelen bir immobilizer olarak işlev görür.</li>
<li>Sahibi, gizlilik endişeleri nedeniyle sistemi kaldırmayı planlıyor ve izleme cihazlarıyla farkında olmadan araç kullanma sorununu vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir araba modeli, devre dışı bırakılamayan bu özelliklerin veri toplamayı ve hükümet gözetimini potansiyel olarak mümkün kılabileceği endişelerini artırarak GPS ve eSIM teknolojisine bağlı bir anahtar içeriyor.</li>
<li>Bağlantı özellikleri nedeniyle modern araçlar sıklıkla &quot;tekerlekli akıllı telefonlar&quot; ile karşılaştırıldığından, bazı tüketiciler gizlilik sorunlarından kaçınmak için daha eski arabaları tercih ediyor.</li>
<li>Mahremiyet çalışmaları, yeni arabalarla ilgili önemli endişeleri vurgularken, bazı markalar veri paylaşımından vazgeçme seçenekleri sunarak teknolojik ilerlemeler ile mahremiyet hakları arasında denge kurma konusunda devam eden tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA&#39;sını Kırmak</a></h2>
<ul>
<li>Proje, 4Chan CAPTCHA&#39;larını %80&#39;in üzerinde doğrulukla çözmek için TensorFlow kullanarak bir makine öğrenimi modeli geliştirmeyi hedefledi ve nihayetinde %90&#39;ın üzerinde doğruluk elde etti.</li>
<li>Model, CTC kodlaması ile LSTM CNN mimarisini kullandı, 500 elle çözülmüş ve 50.000 sentetik görüntü üzerinde eğitildi ve TensorFlow.js ile tarayıcı kullanımı için dönüştürüldü.</li>
<li>Proje, veri toplama, sentetik veri üretimi ve uyumluluk sorunları gibi zorlukların üstesinden gelerek makine öğrenimi ve bilgisayarlı görü konularında değerli içgörüler sağladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>4Chan&#39;ın CAPTCHA sistemi tehlikeye girdi ve bu durum, bilgisayarların artık metin tabanlı CAPTCHA&#39;ları çözmede insan yeteneklerini aşmasıyla bu tür CAPTCHA&#39;ların sınırlamalarını gözler önüne serdi.</li>
<li>Zayıf yönlerine rağmen, CAPTCHA&#39;lar hâlâ spam maliyetini artırmada rol oynamakta ve bu nedenle bazı potansiyel spam göndericilerini caydırmaktadır.</li>
<li>CAPTCHA kırmanın etik sonuçları tartışılmaktadır, çünkü bu durum daha fazla spam ve yapay zeka tarafından üretilen içeriği kolaylaştırarak, web sitesi sahiplerini ve kullanıcıları etkiler ve daha etkili anti-spam çözümlerine olan ihtiyacı vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrik çizgi sanatı Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Wacław Szpakowski&#39;nin geometrik çizgi sanatı, karmaşık tasarımlarıyla tanınmaya başlıyor ve Op Art ile Bridget Riley ve Bernard Cohen gibi sanatçılarla karşılaştırmalar yapılıyor. Matematiksel desenlere benzeyen bu sanat, dijital ve üretken sanat yaratıcılarına ilham veriyor ve modern dijital platformlardaki potansiyelini vurguluyor. Tartışmalar, Szpakowski&#39;nin eserlerinin tarihsel önemine ve matematik ile sanatın birleşimine dikkat çekiyor, ilgili sanat ve sergilerle bağlantılar paylaşılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Uyku Mühendisliği</a></h2>
<ul>
<li>Doğal Ailevi Kısa Uyku (FNSS), bireylerin genetik bir mutasyon nedeniyle, özellikle oreksin seviyelerini etkileyen DEC2 geninde, olumsuz etkiler olmadan daha az uyuyabildikleri bir durumdur.- Oreksin, uyku düzenlemesinde kilit bir rol oynar ve dengesizlikler uykululuk veya uykusuzluğa yol açabilir; araştırmalar, oreksin agonistleri veya gen terapisi yoluyla FNSS replikasyonunu keşfetmektedir.- Potansiyeline rağmen, FNSS yeterince araştırılmamıştır ve bu durum, geliştirilmiş uyku mühendisliği yöntemleri geliştirmek için daha fazla çalışmaya ihtiyaç olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Doğal Ailevi Kısa Uyku (FNSS), bireylerin olumsuz etkiler olmadan daha az uyumasını sağlayan genetik bir mutasyondur ve potansiyel faydaları ve riskleri konusunda ilgi uyandırmaktadır.</li>
<li>Uyku optimizasyonunun başarılı olduğuna dair bazı kişisel anekdotlara rağmen, azalan uykunun uzun vadeli sağlık etkileri, bunama riskinin artması da dahil olmak üzere endişe yaratmaktadır.</li>
<li>Bu tartışma ayrıca uykunun evrimsel rolünü, uyku biyohackleme potansiyelini ve toplumsal etkilerini ele alarak, azalmış uyku ihtiyacının nihayetinde faydalı mı yoksa zararlı mı olduğunu sorguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Google&#39;un Bozulması</a></h2>
<ul>
<li>Giant Freakin Robot&#39;un kapanışı, bağımsız yayıncıların karşılaştığı zorlukları vurguluyor, çünkü birçok site Google ve Facebook gibi büyük platformlardan gelen trafiğin azalması nedeniyle kapanıyor.- Arama sonuçlarını iyileştirmek için tasarlanan Google&#39;ın makine öğrenimi sistemi, birçok küçük siteyi istemeden listeden çıkardı ve bu da içerik oluşturucular için mali zorluklara yol açtı.- Algoritmanın karmaşıklığı ve Google&#39;ın baskın pazar konumu, devam eden soruna katkıda bulunarak içerik oluşturucuları sınırlı alternatifler ve çözümlerle baş başa bırakıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;un düşüşü, arama kalitesinden ziyade reklam gelirine odaklanmasıyla bağlantılıdır ve bu durum, yenilik ve vizyonun azalmasına neden olmuştur.</li>
<li>Kullanıcılar, son yıllarda Google&#39;dan önemli bir başarı olmaksızın, Google Haritalar ve Google Dokümanlar gibi hizmetlerin kalitesinde bir düşüş bildirmektedir.</li>
<li>Arama Motoru Optimizasyonu (SEO) ve yapay zeka tarafından üretilen içeriğin yükselişi, arama sonuçlarını karmaşık hale getirdi ve kullanıcıları daha iyi arama deneyimleri için Kagi ve DuckDuckGo gibi alternatifleri keşfetmeye yönlendirdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark üreticisinin, ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bıraktığı bildirildi.</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark, ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bırakarak, bölgesel kısıtlamalar hakkında bir mesajla onları kasıtlı olarak kullanılamaz hale getirerek ev sahiplerini rahatsız etti.</li>
<li>Sol-Ark, ABD&#39;deki münhasır satış haklarına sahip olarak, etkilenen müşterilere indirimli bir değiştirme programı sundu ve bu durum, internete bağlı güneş invertörlerinin kontrolü ve güvenliği hakkında endişeleri artırdı.</li>
<li>Bu olay, özellikle Çin malı ürünlerle benzer kesintileri önlemek için güvenilir destek ve güvenli ağ bağlantısına sahip invertörlerin seçilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark&#39;ın iddiaya göre ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bıraktığı, internet bağlantılı cihazlar ve bulut hizmetlerine olan bağımlılık konusunda hayal kırıklığına yol açtı. Kullanıcılar, yerel cihazlar için bulut hizmetlerine olan bağımlılıktan endişe duyuyor, olası gelecekteki kesintilerden korkuyor ve yerel kontrolü savunuyor. Olay, bulut bağımlı teknolojilerle ilgili riskleri vurguluyor ve tüketici korumasının iyileştirilmesi ve alternatif çözümler için çağrılara neden oluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bu düğme ne işe yarıyor? – Yeni arabamda gizemli ve belgelenmemiş bir anahtar var." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bu%20d%C3%BC%C4%9Fme%20ne%20i%C5%9Fe%20yar%C4%B1yor%3F%20%E2%80%93%20Yeni%20arabamda%20gizemli%20ve%20belgelenmemi%C5%9F%20bir%20anahtar%20var.&subheading=30%20Kas%C4%B1m%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
