<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon, kendi kameramızı web kamerası olarak kullanmamız için bizden ödeme yapmamızı istiyor.</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, macOS&#39;ta Canon G5 X II kamerayı bir web kamerası olarak kullanmak için Canon&#39;un yazılımıyla ilgili uyumluluk ve sunucu hataları sorunlarını vurgulayarak hayal kırıklığını dile getiriyor. - macOS 15 ile yazılım sorunları çözülmüş olsa da, birçok özellik abonelik gerektiriyordu ve bu durum, sahip olunan donanımı kullanmak için ek ücretler konusunda endişelere yol açtı. - Gönderi, donanım şirketlerinin yazılım özellikleri için ücret talep etme eğilimini eleştirerek bu tür uygulamaların adilliğini sorguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Canon&#39;un kullanıcılarından kameralarını web kamerası olarak kullanmaları için ücret talep etme kararı, tüketiciler arasında hayal kırıklığına neden oldu ve şirketlerin belirli işlevler için ücret talep ettiği diğer durumlarla benzerlikler kurdu.</li>
<li>Bu durum, kullanıcıların genellikle bu tür kısıtlamaları aşmak için üçüncü taraf yazılımlar veya ek donanımlar kullandığı, AB tarifeleri nedeniyle kameralardaki 30 dakikalık video kaydı sınırına benzemektedir.</li>
<li>Bu sorun, tüketici elektroniğinde, şirketlerin teknik olarak ek maliyet olmaksızın sunulabilecek özellikleri finansal veya düzenleyici nedenlerle kısıtlayabileceği daha geniş bir eğilimi vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Starship Uçuş 7</a></h2>
<ul>
<li>SpaceX&#39;in Dragon uzay aracı, Uluslararası Uzay İstasyonu (ISS) ile kenetlenmek için bir dizi manevrayı başarıyla tamamlayarak uzay operasyonlarındaki gelişmiş yeteneklerini sergiledi.</li>
<li>Yerleştirme süreci, Falcon 9&#39;un kalkışı, yörünge aktivasyonu ve ISS&#39;ye hizalanma ve yaklaşma için bir dizi yanmayı içeren birden fazla aşamayı kapsar.</li>
<li>Bu etkinlik, SpaceX&#39;in ISS görevlerini desteklemedeki devam eden rolünü ve ticari uzay uçuşu teknolojisini ilerletmesini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Starship Uçuş 7, oksijen/yakıt sızıntısı şüphesi nedeniyle basınç birikmesi sonucu Karayipler üzerinde parçalandı ve bu durum arızaya yol açtı. - Olay, roket güvenliği ve uzay yolculuğunun doğasında bulunan zorluklar üzerine tartışmaları yeniden alevlendirdi ve geçmiş NASA görevleriyle karşılaştırmalar yapıldı. - SpaceX, başarısızlıkları nihai başarıya giden yolda adımlar olarak görerek, yinelemeli geliştirme yaklaşımına bağlı kalmaya devam ediyor ve yakında bir sonraki fırlatmayı gerçekleştirmeyi planlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Yüksek Mahkeme, TikTok yasağını onaylayarak kapatma için zemin hazırladı.</a></h2>
<ul>
<li>Yüksek Mahkeme, ByteDance&#39;in belirli bir son tarihe kadar TikTok&#39;u elden çıkarmasını zorunlu kılan bir yasayı onayladı, aksi takdirde uygulama ABD&#39;de yasakla karşı karşıya kalacak.</li>
<li>Elden çıkarma gerçekleşmezse, Apple ve Google gibi hizmet sağlayıcıların TikTok&#39;u desteklemeye devam edip etmeyeceği konusunda belirsizlik var.</li>
<li>TikTok&#39;un ABD&#39;deki geleceği belirsizliğini korurken, kullanıcılar alternatif platformları keşfediyor ve Çin hükümeti operasyonlarını sürdürmek için stratejiler düşünüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yüksek Mahkeme, TikTok&#39;un ABD&#39;de kapatılmasına yol açabilecek bir yasağı onayladı ve bu durum, Amerikan içeriği olmadan küresel sosyal ağların geleceği hakkında sorular ortaya çıkardı.</li>
<li>Karar, Birinci Değişiklik sorunlarından ziyade TikTok&#39;un yabancı sahipliğiyle ilgili ulusal güvenlik endişelerine dayanıyor ve bu durum, Amerikan reklam gelirinin kaybı nedeniyle TikTok&#39;un mali sürdürülebilirliğini potansiyel olarak etkileyebilir.</li>
<li>Bu durum, veri gizliliği ve yabancı sahipli teknoloji şirketlerinin etkisi konusundaki daha geniş endişeleri vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Dünya sigortalanamaz hale mi geliyor?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dünyanın sigortalanamaz hale geldiği düşüncesi, doğal afetlere daha az duyarlı alanların varlığıyla çürütülmektedir; bu alanlarda sigorta yapılabilirliği devam etmektedir. - Uygun bina yönetmelikleri ve kontrollü yakma gibi uygulamalar, kasırgalar ve orman yangınları gibi olaylardan kaynaklanan riskleri azaltabilir ve sigortalanabilirliği sürdürebilir. - İklim değişikliği aşırı hava olaylarını artırsa da, mühendislik çözümleri ve geliştirilmiş risk yönetimi bu zorlukların üstesinden gelmeye yardımcı olabilir, ancak yüksek riskli bölgelerde sigorta maliyetleri artabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Yjs&#39;i Etkileşimli Olarak Öğrenin</a></h2>
<ul>
<li>Yjs Öğren, kullanıcılara Yjs CRDT (Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türü) kütüphanesini kullanarak gerçek zamanlı işbirlikçi uygulamalar geliştirmeyi öğretmek için tasarlanmış etkileşimli bir öğreticidir. - Öğretici, Yjs temellerini, dağıtılmış uygulamalarda durum yönetimini ve işbirlikçi uygulama geliştirmedeki zorlukları kapsayan canlı örnekler, demolar ve kod alıştırmaları içerir. - Jamsocket tarafından geliştirilen öğretici, Y-Sweet&#39;i kullanır ve Astro, React ve Yjs ile inşa edilmiştir, kullanıcılara otomatik senkronizasyon ve ağ etkileşimi ayarlamaları ile uygulamalı bir deneyim sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yjs&#39;i Etkileşimli Olarak Öğrenin&quot;, etkileşimli demolar ve kodlama alıştırmaları aracılığıyla işbirlikçi uygulamalar için bir Çatışmasız Çoğaltılmış Veri Türü (CRDT) kütüphanesi olan Yjs&#39;i öğrenmeyi basitleştirmek için tasarlanmış bir öğreticidir. - Bu öğretici, mevcut kaynaklardaki yaygın eksiklikleri, dağıtılmış durum yönetimi hakkında daha derin bir anlayış sağlayarak ele alır. - Yjs için bir arka uç çözümü olarak öne çıkan Y-Sweet, Amazon S3 aracılığıyla depolama yetenekleri sunan açık kaynaklı bir Rust sunucusudur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Devin ile Geçen Bir Ay Üzerine Düşünceler</a></h2>
<ul>
<li>Mart 2024&#39;te, yeni bir yapay zeka şirketi, yeni teknolojileri öğrenmekten uygulamaları dağıtmaya kadar görevleri otomatikleştirmeyi amaçlayan Devin adlı bir yapay zeka yazılım mühendisini, 21 milyon dolarlık önemli bir yatırımla tanıttı. - Devin&#39;in ilk gösterimleri etkileyiciydi, ancak Answer.AI tarafından yapılan testler karışık sonuçlar ortaya koydu; Devin, API entegrasyonları gibi basit görevlerde başarılı olurken, karmaşık projelerde zorlandı. - Kullanıcı dostu bir arayüze rağmen, Devin&#39;in otonom doğası verimsizliklere yol açtı ve 20 görevden sadece 3&#39;ünde başarılı oldu, bu da yapay zeka beklentileri ile pratik performans arasındaki farkı vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AI ajanları, Devin gibi, basit görevleri yöneterek verimliliği artırır ancak yazılım mühendislerini henüz tamamen değiştiremezler çünkü kapsamlı kod incelemesi ve test gereksinimi vardır. - Mühendislik için yalnızca AI&#39;ya güvenen şirketler, kod kalitesiyle ilgili sorunlarla karşılaşmış ve bu da AI&#39;nın karmaşık problem çözmedeki mevcut sınırlamalarını vurgulamıştır. - AI araçları hızla gelişirken, şu anda insan geliştiriciler için destekleyici araçlar olarak en etkili şekilde çalışmaktadırlar ve gelecekte daha önemli görevleri üstlenme potansiyeline sahiptirler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">2025&#39;te beklenmesi gereken bazı şeyler</a></h2>
<ul>
<li>LWN.net, 2025 yılına kadar daha fazla dağıtımda genişletilebilir zamanlama sınıfının (sched-ext) yükselişini ve Linux çekirdeğinde Rust kodunun artışını öngörüyor. - XZ arka kapısı benzeri potansiyel güvenlik tehditleri ve AI tarafından üretilen koddan kaynaklanan zorluklar bekleniyor, tek bakımcıya sahip projelerle ilgili endişelerle birlikte. - Yıl, daha fazla açık donanım, mobil cihaz dağıtımlarında bir canlanma ve bulut tabanlı ürünlerde güvenlik sorunlarına tanık olabilir, küresel çatışmaların geliştirme topluluğunu potansiyel olarak etkilemesiyle.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2025 yılına kadar, büyük projeler, geliştiricilerin StackOverflow&#39;dan kopyalanan kodlarla ilgili geçmişte yaşanan sorunlara benzer şekilde, AI tarafından üretilen kodu tam olarak anlamadan entegre etmeleri nedeniyle zorluklarla karşılaşabilir.</li>
<li>Yazılım geliştirmede AI araçlarının artan kullanımı, geliştiricilerin temel kodu anlamadan AI&#39;ya güvenmeleri durumunda &quot;öğrenme borcu&quot;na yol açabilir ve bu da sorumlu kod anlama ihtiyacını vurgular.</li>
<li>Teknoloji endüstrisi, kod kalitesini ve hesap verebilirliği sağlamak için yetenekli ve bilgili geliştiricilere duyulan ihtiyaç ile AI&#39;nın avantajlarını dengeleyerek bu değişikliklere uyum sağlamalıdır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon, kendi kameramızı web kamerası olarak kullanmamız için bizden ödeme yapmamızı istiyor." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%2C%20kendi%20kameram%C4%B1z%C4%B1%20web%20kameras%C4%B1%20olarak%20kullanmam%C4%B1z%20i%C3%A7in%20bizden%20%C3%B6deme%20yapmam%C4%B1z%C4%B1%20istiyor.&subheading=17%20Ocak%202025%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Karar verdim, Hindenburg Research&#39;i dağıtıyorum.</a></h2>
<ul>
<li>Hindenburg Research, dolandırıcılık ve yolsuzlukla mücadele etmesiyle tanınan, kurucu Nate Anderson tarafından açıklandığı üzere dağılıyor. - Dağılma kararı, Anderson&#39;un kişisel rahatlama isteği ve araştırma yöntemlerini kamuoyuyla paylaşmak için süreçlerini açık kaynak haline getirme isteğiyle yönlendiriliyor. - Anderson, yolculukları boyunca aldıkları etki ve destekleri vurgulayarak ekibine, ailesine ve okuyucularına minnettarlığını ifade ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hindenburg Research, kurucusu Nate Anderson&#39;un kişisel nedenler ve araştırma yöntemlerini kamuoyuyla paylaşma isteği nedeniyle dağılıyor. - Nikola Motors gibi sahtekarlıkları ortaya çıkarmadaki başarılarına rağmen, Anderson kapanışa neden olan belirli bir tehdit olmadığını belirtiyor. - Anderson, benzer araştırma çabalarını teşvik etmek için eğitici materyaller yayınlamayı planlarken, çeşitli ekip yeni bağımsız girişimlere yönelecek.</li>
</ul>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Arama Yok</a></h2>
<ul>
<li>Keygen&#39;in kurucusu Zeke Gabrielse, içe dönük yapısı nedeniyle başlangıçta satış görüşmelerinden kaçındı ve daha doğrudan etkileşimlere ve ilk kurumsal satışına yol açan bir &#39;görüşme yok&#39; politikası uyguladı.</li>
<li>Gabrielse, başarılı bir &#39;çağrısız&#39; yaklaşım için ele alınması gereken dört ana sorunu belirledi: belirsiz teklifler, zayıf işe alım süreci, gizli fiyatlandırma ve güven eksikliği. Açık mesajlaşma, şeffaf fiyatlandırma, kendi kendine hizmet veren işe alım ve güven oluşturucu belgeler önerdi.</li>
<li>Bazı işletmeler hala aramalar beklerken, Keygen e-posta tartışmalarına geçiş yapmak için kısa &#39;keşif aramaları&#39; kullanıyor ve Gabrielse, tarzlarına uyuyorsa başkalarını da #aramayok yaklaşımını düşünmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, temel ürün bilgileri için telefon görüşmelerini zorunlu kılan şirketleri eleştiriyor ve zaman tasarrufu sağlamak ve hayal kırıklığını azaltmak için şeffaf çevrimiçi iletişimi savunuyor.</li>
<li>Yorumcular büyük ölçüde hemfikir, bazı şirketlerin bilgileri gizlemek veya manipülatif satış taktikleri kullanmak için telefon görüşmelerini kullandığını öne sürüyorlar.</li>
<li>Kimileri karmaşık kurumsal satışlar için aramaların gerekli olduğunu savunsa da, genel kanı şeffaflık ve etkili iletişimin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo, Switch 2&#39;yi duyurdu [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nintendo, hem taşınabilir hem de yerleştirilmiş oyun için hibrit tasarımını koruyarak, köklü değişiklikler yerine kademeli iyileştirmelere vurgu yaparak Switch 2&#39;yi duyurdu.</li>
<li>Potansiyel iyileştirmeler, daha iyi özellikler ve özellikler sunmayı hedefleyen OLED ekranlar ve geliştirilmiş kontrol cihazlarını içermektedir.</li>
<li>Switch 2, yenilik ile aşinalığı dengelemeye çalışarak, hem yeni hem de mevcut hayranlara hitap etmek için istikrarlı oyun deneyimlerine odaklanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">İsrail, Hamas ile Gazze&#39;de 15 aylık savaşı sona erdirmek için ateşkes anlaşmasına vardı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İsrail ve Hamas, Gazze&#39;de 15 aylık çatışmayı sona erdiren bir ateşkes üzerinde anlaştı, bu da bölgede önemli bir gelişmeyi işaret ediyor.</li>
<li>Batı medyası ve politikacıların krizin çözüldüğünü erken ilan edebileceği, Gazze&#39;nin yıkımı ve Batı Şeria&#39;nın ilhakı gibi devam eden sorunları göz ardı edebileceği endişeleri sürüyor.</li>
<li>Durum karmaşık olmaya devam ediyor, güvenlik, toprak iddiaları ve kalıcı barışın nasıl sağlanacağı konusundaki tartışmalar, farklı bakış açılarını ve diğer jeopolitik çatışmalarla olan paralellikleri yansıtıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">İsveç, okullarına daha fazla kitap ve el yazısı pratiği geri getiriyor (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İsveç, tamamen dijital bir eğitim yaklaşımından fiziksel kitaplar ve el yazısı pratiğini okullara yeniden dahil ediyor.</li>
<li>Fiziksel kitapların duygusal ve dokunsal faydalarının, dijital formatların sağladığı kolaylığa rağmen giderek daha fazla kabul gördüğü bir gerçektir.</li>
<li>Devam eden tartışma, eğitimde dijital ve fiziksel öğrenme araçlarının dengeli bir entegrasyonunu bulmaya odaklanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nokia&#39;nın iPhone piyasaya sürüldükten sonraki iç sunumu (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nokia&#39;nın 2007&#39;de iPhone lansmanından sonra yaptığı iç sunum, Apple&#39;ın yeniliğinden gelen tehdidi kabul etti, ancak yönetim etkili bir şekilde uyum sağlayamadı.</li>
<li>Nokia, güçlü yazılım ve mühendislik yeteneğine sahip olmasına rağmen, yazılımın önemini hafife aldı, Symbian&#39;a bağlı kaldı ve Meego ve Meltemi gibi Linux tabanlı platformlarla fırsatları kaçırdı.</li>
<li>Nihayetinde, Nokia&#39;nın iOS ve Android ile rekabet edemeyen Windows Phone&#39;u destekleme kararı, donanımdan yazılım odaklı stratejilere geçişte yaşadıkları zorlukları vurguladı; bu, yıkıcı yeniliklerle karşı karşıya kalan birçok büyük organizasyon için bir meydan okumaydı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth, kanser hastalarına ilaçlar için %1,000&#39;den fazla fazla ücret aldı.</a></h2>
<ul>
<li>UnitedHealth&#39;in bazı kanser hastalarına ilaçlar için %1,000&#39;den fazla fazla ücret aldığı ortaya çıktı.</li>
<li>FTC Başkanı Lina Khan, daha geniş kapsamlı bir soruşturmanın parçası olarak UnitedHealth&#39;in OptumRx, Cigna&#39;nın Express Scripts ve CVS Caremark Rx dahil olmak üzere büyük eczane fayda yöneticilerine odaklanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealth, sigortacı ve eczane fayda yöneticisi (PBM) olarak çift rolünü kullanarak kanser hastalarına ilaçlar için %1,000&#39;den fazla fazla ücretlendirme yapmakla suçlandı.</li>
<li>Bu dikey entegrasyon, UnitedHealth&#39;in ilaç fiyatlarını şişirmesine olanak tanıyarak hasta masraflarını etkiler ve kâr sınırlamalarını aşarak, hasta bakımından ziyade kârın önceliklendirildiği endişelerini artırır.</li>
<li>Durum, sağlık sistemindeki karmaşıklığı ve şeffaflık eksikliğini vurguluyor, artan maliyetler ve verimsizliklerle başa çıkmak ve hasta refahına odaklanmak için düzenleyici reform çağrılarını tetikliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin, devasa New Glenn roketinin ilk uçuşunda yörüngeye ulaştı.</a></h2>
<ul>
<li>Blue Origin&#39;in New Glenn roketi, şirket için önemli bir dönüm noktası olan ilk kez yörüngeye başarıyla ulaştı. - Fırlatma, motor soğutma sorunları ve yoldan çıkan bir tekne gibi başlangıç zorluklarıyla karşılaştı, ancak sonunda 28.800 km/s&#39;lik bir yörünge hızına ulaştı. - İlk aşama güçlendiricisi Dünya&#39;ya geri dönmese de, başarılı fırlatma Blue Origin&#39;in ilerlemesini ve Jeff Bezos&#39;un yatırımlarının etkisini gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blue Origin&#39;in New Glenn roketi, ilk uçuşunda başarıyla yörüngeye ulaştı ve şirket için önemli bir dönüm noktasını işaret etti.</li>
<li>İlk aşama başarılı bir şekilde iniş yapmasa da, bu durum ilk denemeler için tipiktir ve başarıyı gölgede bırakmaz.</li>
<li>New Glenn roketi, rekabetçi fırlatma fiyatları ve yük kapasitesi sunarak, SpaceX ve ULA (United Launch Alliance) gibi köklü şirketlere rakip olarak konumlanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100x hata toleransı: Verimlilik sorununu nasıl çözdük</a></h2>
<ul>
<li>Cerebras, çip boyutu ile hata toleransı arasındaki ilişkiyi yeniden tasarlayarak standart çiplerden önemli ölçüde daha büyük bir wafer ölçekli çip geliştirdi. - Wafer Scale Engine (WSE), 970.000 küçük, hata toleranslı çekirdek ve sofistike bir yönlendirme mimarisi içerir, yüksek verim ve %93 silikon kullanımı sağlar. - Bu yenilik, wafer ölçekli hesaplamanın ticari olarak uygulanabilir olduğunu gösterir ve Nvidia&#39;nın H100 gibi geleneksel GPU&#39;lara kıyasla daha büyük bir kusur toleransı sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Cerebras, çip üretiminde hata toleranslı bir yönlendirme mimarisi tanıttı ve bu sayede daha büyük çipler üretmek için transistörler yerine yönlendirme için kalıp alanı kullanarak arızalı çekirdekleri atlamayı sağladı. - Bu yenilikçi yaklaşım, arızalı çipleri atan geleneksel yöntemlerle tezat oluşturuyor, çünkü Cerebras, işlevselliği sürdürmek için yerleşik yedekliliğe sahip tek bir büyük wafer ölçekli çip kullanıyor. - Bu gelişme, potansiyeli konusunda görüşlerin bölündüğü AI bağlamında önemlidir; bazıları bunu bir balon olarak görürken, diğerleri endüstriyi dönüştürücü potansiyel olarak görüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes, yapay zeka web tarayıcılarını yakalamak için bir tuzak çukurudur.</a></h2>
<ul>
<li>Nepenthes, özellikle Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) için veri toplayan web tarayıcılarını tuzağa düşürmek ve caydırmak amacıyla tasarlanmış bir tuzak yazılımıdır ve sonsuz, döngüsel sayfalar oluşturarak çalışır. - Yazılım, önemli ölçüde CPU yükü oluşturabilir ve gerçek içeriği korumak veya yapay zeka modellerini alakasız verilerle bunaltmak için kullanılır, bu da arama motoru görünürlüğünü potansiyel olarak etkileyebilir. - Kurulum seçenekleri arasında Docker veya manuel kurulum bulunur ve yapılandırma bir YAML dosyası aracılığıyla yönetilir, ancak kullanıcılar, kötü niyetli olarak değerlendirilebileceği için dikkatli olmalıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TEXT: Nepenthes, AI web tarayıcılarını tuzağa düşürmek için tasarlanmış bir zift çukuru olup, ChatGPT API&#39;sinde aşırı HTTP isteklerine ve hizmet reddine yol açabilecek bir güvenlik açığını potansiyel olarak istismar edebilir. - Bu güvenlik açığı OpenAI ve Microsoft tarafından göz ardı edilmiştir ve OpenAI ve BugCrowd&#39;a bildirilmesi, yanıt vermemeleri nedeniyle zor olmuştur. - Zift çukuru, AI ve meşru arama motoru tarayıcıları arasında ayrım yapmaz, her ikisi için de risk oluşturur ve agresif tarayıcıları yönetmedeki zorlukları ve robots.txt gibi mevcut çözümlerin etkisizliğini vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Algoritmayı Bıraktım ve RSS&#39;e Geçtim - Siz de Geçmelisiniz</a></h2>
<ul>
<li>Makale, içerikleri reklamsız veya gereksiz dikkat dağıtıcı unsurlar olmadan sunma yeteneğini vurgulayarak, sosyal medya algoritmalarına alternatif olarak RSS (Gerçekten Basit Dağıtım) kullanımını savunuyor.</li>
<li>RSS, kullanıcıların YouTube ve Reddit dahil olmak üzere favori web sitelerine doğrudan abone olmalarına olanak tanır ve bu da daha düzenli ve kişiselleştirilmiş bir içerik deneyimi sunar.</li>
<li>RSS beslemelerinin kurulmasının kolaylığı ve yerel RSS desteği olmayan siteler için besleme oluşturucuların bulunabilirliği, onu bilgilenmek ve zaman kazanmak için pratik bir araç haline getiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, içeriği doğrudan algoritmaların etkisi olmadan sunan RSS beslemelerinin avantajlarını vurguluyor ve daha kişiselleştirilmiş ve kontrollü bir deneyim sunuyor.</li>
<li>Kullanıcılar, RSS desteği olmayan modern web sitelerinden memnuniyetsizliklerini dile getirirken, diğerleri RSS kullanımını iyileştirmek için araçlar ve projeler öneriyor.</li>
<li>Bu tartışma, daha gerçek bir web deneyimi için RSS&#39;ye dönüşü savunarak çeşitli RSS okuyucuları ve araçları için öneriler içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI, fotoğrafçılar için vazgeçme sistemini sunmada başarısız oluyor</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI, fotoğrafçıların çalışmalarının yapay zeka eğitim verilerinde kullanılmaması için tasarlanan bir araç olan Media Manager&#39;ı piyasaya sürme konusunda 2025 son tarihini kaçırdı.</li>
<li>Bu araç, telif hakkıyla korunan içeriği tanımlamayı ve telif hakkı anlaşmazlıklarını çözmeyi amaçlıyordu, ancak Ağustos ayından bu yana güncelleme yapılmadığı için önceliği düşürülmüş gibi görünüyor.</li>
<li>Fotoğrafçılar şu anda hariç tutulmasını istedikleri her çalışmayı sunma konusunda zahmetli bir süreçle karşı karşıya kalıyorlar, bu da sistemin adil olmadığı ve yaygın olarak benimsenmesinin olası olmadığı yönünde eleştirilere yol açıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI, fotoğrafçıların çalışmalarını yapay zeka eğitim veri setlerinden hariç tutmaları için bir vazgeçme sistemine şu anda sahip değil, bu da yaratıcıların hakları konusunda endişelere yol açıyor.</li>
<li>Eleştirmenler, OpenAI gibi şirketlerin yalnızca yasal olarak zorunlu kılındığında vazgeçme sistemlerini uygulayabileceğini öne sürerek, müzik endüstrisindeki geçmiş telif hakkı sorunlarıyla paralellikler kuruyor.</li>
<li>Mevcut süreç, fotoğrafçıların eserlerini hariç tutmak için bireysel olarak sunmalarını gerektiriyor, bu da hantal bir caydırıcı olarak görülüyor ve muhtemelen yaratıcıların haklarının korunmasını sağlamak için yasal işlem gerektirebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: .NET hata ayıklayıcı ve montaj düzenleyici</a></h2>
<ul>
<li>dnSpyEx, dnSpy projesinin resmi olmayan bir devamıdır ve kaynak kod olmadan .NET ve Unity derlemelerini düzenlemek ve hata ayıklamak için bir hata ayıklayıcı ve .NET derleme düzenleyicisi sağlar.</li>
<li>Bu araç, .NET Framework, .NET ve Unity oyun derlemelerinin hata ayıklamasını destekler ve kesme noktaları ayarlama, ifadeleri değerlendirme ve meta veri düzenleme gibi özellikler içerir.</li>
<li>En son kararlı sürüm ve beta yapıları GitHub&#39;da mevcuttur ve GPLv3 lisansı altında ILSpy ve Roslyn gibi açık kaynaklı kütüphaneler kullanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>dnSpyEx, d4d adlı orijinal yazarın depolarını arşivlemesinin ardından electrokill tarafından sürdürülen bir .NET hata ayıklayıcı ve montaj düzenleyicisidir. - .NET tersine mühendislik, ikili analiz, hata ayıklama, oyun modlama ve uygulama yaması gibi işlemler için kullanılan açık kaynaklı bir araçtır ve çalışma zamanı Ara Dil (IL) kodunda derleme ve kesme noktaları ayarlama gibi özelliklere sahiptir. - dnSpyEx&#39;in devam eden geliştirilmesi, orijinal sürüm arşivlendikten sonra bile açık kaynak projelerinin dayanıklılığını ve sürdürülebilirliğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">FOSDEM&#39;de Milyarder Yok</a></h2>
<ul>
<li>Jack Dorsey, Twitter&#39;ın eski CEO&#39;su, blockchain şirketinin sponsorluğu nedeniyle özgür yazılım meraklıları için önemli bir etkinlik olan FOSDEM&#39;de bir açılış konuşması yapması planlanıyor. - Dorsey&#39;in önemli net serveti ve Elon Musk&#39;a Twitter&#39;ı satışı da dahil olmak üzere tartışmalı geçmişine rağmen, katılımı eleştirilere yol açtı ve konuşması sırasında bir protesto oturma eylemi planlandı. - Protesto, saat 11:45&#39;te mekanın dışında gerçekleşecek şekilde organize edildi ve ilgilenen katılımcıların organizatörle e-posta yoluyla iletişime geçmeleri teşvik ediliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Anlaşmazlık, Jack Dorsey gibi milyarderlerin servetleri ve etkileri nedeniyle ücretsiz ve açık kaynaklı bir yazılım etkinliği olan FOSDEM&#39;de konuşup konuşmaması gerektiği etrafında dönüyor. - Eleştirmenler, servetin etiğini ve merkezi sosyal medya platformlarının etkisini sorgularken, diğerleri milyarderlerin teknoloji ve yeniliklere katkılarını savunuyor. - Tartışma ayrıca, bu tür etkinliklerde ifade özgürlüğü ve protesto taktiklerinin uygunluğu konusundaki farklı görüşleri de araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Intel&#39;in Tofino P4 Yazılımı Artık Açık Kaynak</a></h2>
<ul>
<li>Intel, daha önce tescilli olan Tofino P4 yazılımını açık kaynak haline getirerek programlanabilir ağları dönüştürmeyi ve P4 topluluğu içinde yeniliği teşvik etmeyi amaçlıyor. - Bu girişim, gelişmiş ağ programlama araçlarına erişimi demokratikleştirerek dünya genelindeki girişimlere, akademik kurumlara ve geliştiricilere fayda sağlıyor. - Kaynak kodu, p4c ve open-p4studio depolarındaki bileşenlerle birlikte p4lang yapısında erişilebilir olup, katkıları ve topluluk katılımını teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel, Tofino donanımı durdurulmuş olmasına rağmen topluluğu desteklemeyi amaçlayarak Tofino P4 yazılımını açık kaynaklı hale getirdi.</li>
<li>Bu hamle takdir edilmekle birlikte gecikmiş olarak değerlendiriliyor, çünkü platform eskimeye yaklaşıyor ve bu durum P4 ve Tofino&#39;nun geleceği hakkında sorular ortaya çıkarıyor.</li>
<li>Yayın, mevcut donanımın kullanılmaya devam edilmesine olanak tanıyan ve potansiyel olarak yeni gelişmeleri ve donanım satıcılarını teşvik eden olumlu bir adımdır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Karar verdim, Hindenburg Research'i dağıtıyorum." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Karar%20verdim%2C%20Hindenburg%20Research'i%20da%C4%9F%C4%B1t%C4%B1yorum.&subheading=16%20Ocak%202025%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Kosinüs benzerliğini dikkatsizce kullanmayın</a></h2>
<ul>
<li>Kosinüs benzerliği, vektörleri karşılaştırmak için kullanılan bir yöntemdir, ancak bağlamı anlamadan kullanıldığında yanıltıcı olabilir, çünkü anlamsal benzerlikleri doğru bir şekilde yakalayamayabilir. - Word2vec veya Büyük Dil Modellerinden (LLM&#39;ler) gelen cümle gömmeleri gibi gömmeler, istenen ilişkileri yansıttıklarından emin olmak için dikkatli ve kasıtlı bir kullanım gerektirir. - Vektör benzerliği sonuçlarını iyileştirmek için, LLM&#39;leri doğrudan kullanmayı, ince ayar yaparak göreve özel gömmeler oluşturmayı ve metnin temiz olduğundan ve gömme işleminden önce istemlerin iyi tasarlandığından emin olmayı düşünün.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Retrieval-Augmented Generation (RAG) uygulamalarında, &quot;anlamsal yeniden sıralayıcı&quot; kullanmak, kosinüs benzerliği kullanıldığında kullanıcı sorgularının eşleştirilmesini geliştirebilir. - Boş içeriğin vektör gömülerini depolamaktan kaçının, çünkü bunlar yanlış eşleşmelere yol açabilir; bazı projeler bu sorunu önlemek için &quot;hiçlik&quot;i temsil eden özel kodlamalar kullanır. - Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler), çapraz kodlayıcılar, L2 yeniden sıralama modelleri veya grafik tabanlı yöntemler gibi alternatifleri keşfetmek, yalnızca kosinüs benzerliğine güvenmekten daha doğru alma sonuçları sağlayabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Mahkeme, Polislerin Federal Açığı Kullanarak Mülkiyetin Hukuksuz El Konulmasını Durdurdu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nevada&#39;daki bir mahkeme, polisin, sahibini bir suçla suçlamadan varlıkların el konulmasına olanak tanıyan federal bir boşluktan yararlanmasına karşı karar verdi.</li>
<li>Bu karar, suçluluğu varsaydığı ve potansiyel olarak yolsuzluğa yol açabileceği için eleştirilen sivil el koyma yasaları üzerindeki tartışmayı vurguluyor.</li>
<li>Vaka, bir trafik durdurma sırasında bir adamın hayat birikimlerinin el konulmasını içeriyordu ve bu durum, vatandaşların haklarını korumak için yasal işlem ve medya dikkatine ihtiyaç duyulduğunu vurguluyordu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok, Pazar günü ABD&#39;de kapatılmaya hazırlanıyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TikTok, ABD&#39;de olası bir kapatmayla karşı karşıya kalırken, kullanıcılar Xiaohongshu, YouTube Shorts ve Instagram Reels gibi alternatifleri keşfetmeye yöneliyor. - Çin&#39;de popüler olan Xiaohongshu, Batılı izleyiciler için uyarlanmamış olup, Çinli ve ABD&#39;li kullanıcılar arasında doğrudan etkileşimler konusunda endişeler yaratıyor. - ABD hükümeti, TikTok yasağını düşünmesinin nedenleri arasında yabancı etki ve propaganda korkuları da dahil olmak üzere ulusal güvenlik endişelerini gösteriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">E-kitaplardan sesli kitaplar oluşturmak için Kokoro-82M kullanın</a></h2>
<ul>
<li>Kokoro v0.19, 82 milyon parametreye sahip yeni bir metinden sese dönüştürme modelidir ve Amerikan ve İngiliz İngilizcesi, Fransızca, Korece, Japonca ve Mandarin dahil olmak üzere birden fazla dilde yüksek kaliteli ses çıktısı sunmaktadır.</li>
<li>Claudio Santini, .epub dosyalarını işleyerek ses dosyaları üreten ve e-kitapları sesli kitaplara dönüştüren bir araç olan Audiblez&#39;i geliştirdi. Bu işlem, bir M2 MacBook Pro&#39;da 100.000 kelimelik bir kitap için yaklaşık 2 saat sürmektedir.</li>
<li>Audiblez, pip aracılığıyla kurulum gerektirir, çeşitli dilleri ve sesleri destekler ve .m4b dosyası oluşturmak için ffmpeg&#39;e ihtiyaç duyar, araç GitHub&#39;da daha fazla geliştirme ve iyileştirme için mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kokoro-82M, özellikle kurgu dışı eserler için kolaylık sağlayarak e-kitapları sesli kitaplara dönüştürmek üzere tasarlanmış bir yapay zeka aracıdır.</li>
<li>Yapay zeka tarafından üretilen sesli kitaplar, insan anlatımlı versiyonların bulunmadığı boşlukları doldurabilse de, şu anda insan anlatıcıların sağladığı duygusal derinlik ve karakterden yoksundur.</li>
<li>Bu araç, yaratıcı meslekler üzerindeki yapay zekanın etkisi konusunda tartışma başlatıyor, tarihsel teknolojik değişimlerle paralellikler kuruyor ve bu alanlarda eğitim ve deneyim fırsatlarının azalmasıyla ilgili endişeleri gündeme getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Kirlenmiş bölgelerde radyasyona maruz kalmayı sınırlamak için insanlara yardımcı olacak yol işaretleri</a></h2>
<ul>
<li>MUTCD (Tekdüzen Trafik Kontrol Cihazları El Kitabı), radyolojik kirlenme bölgeleri için tasarlanmış &quot;MAKSİMUM GÜVENLİ HIZI KORUYUN&quot; gibi Soğuk Savaş dönemi işaretlerini içerir.</li>
<li>Bu işaretler, potansiyel bir nükleer kıyamet sırasında vatandaşları korumak için Sivil Savunma stratejilerinin bir parçasıydı, ancak hiçbir zaman kullanılmadılar.</li>
<li>Bu işaretlerden bazıları, o dönemin tarihsel korkularını ve hazırlık çabalarını vurgulayarak, hala MUTCD&#39;de Acil Durum Yönetimi işaretleri olarak yer almaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yetkililer, bu bölgelerde geçirilen süreyi en aza indirerek radyasyon maruziyetini azaltmak için kirlenmiş alanlardan yüksek hızda geçişi tavsiye eden yol işaretlerini değerlendirmektedir. - Tartışma, Çernobil ve Fukuşima ile paralellikler kurarak radyoaktif tozdan kaynaklanan soluma ve kirlenme endişelerini vurgulamaktadır. - Milliyetçilik ve nükleer caydırıcılık da dahil olmak üzere daha geniş jeopolitik meseleler, tarihi ve mevcut küresel gerilimleri yansıtarak konuşmanın bir parçasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF 1971&#39;de Ne Oldu? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1971&#39;de Ne Oldu?&quot; adlı web sitesi, genellikle altın standardının sona ermesiyle ilişkilendirilen, 1971&#39;de başlayan önemli ekonomik ve toplumsal değişiklikleri inceliyor.</li>
<li>Bu değişikliklerin nedenleri üzerine tartışma, artan yönetici tazminatları, petrol krizi ve ekonomik politikalardaki değişiklikler gibi çeşitli bakış açılarını içermektedir.</li>
<li>Bu tartışma ayrıca Nixon Şoku&#39;nun etkilerini, kredi ve itibari para biriminin rolünü ve kentleşme ile enerji fiyatları gibi daha geniş faktörleri de ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">rqlite nasıl test edilir</a></h2>
<ul>
<li>rqlite, SQLite ve Raft&#39;ı birleştiren hafif bir dağıtılmış veritabanıdır ve yapılandırılmış bir test stratejisi aracılığıyla güvenilirlik ve kaliteye odaklanır. - Test stratejisi, izole bileşenler için birim testlerini, sistem düzeyinde doğrulama için entegrasyon testlerini ve temel işlem kontrolleri için minimal uçtan uca testleri vurgulayan test piramidini takip eder. - rqlite&#39;ın test yaklaşımından alınan önemli dersler arasında testlere erken başlamak, test kodunu basitleştirmek ve deterministikliği sağlamak yer alır; bu da minimal ek yükle yüksek kaliteyi korumaya yardımcı olur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, SQLite tabanlı dağıtık bir veritabanı olan rqlite için test stratejilerine odaklanmakta olup, başlangıç testleri, test piramidi ve parametreli ve özellik testlerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Kompleks sistemlerde uçtan uca (E2E) testlerle ilgili zorluklar, rqlite için Go programlama dilinin seçimi ve güvenlik endişeleri vurgulanmaktadır.</li>
<li>Deterministik simülasyon testi, FoundationDB gibi diğer veritabanlarına referanslarla birlikte, veritabanı güvenilirliği için yüksek bir standart olarak belirtilmekte ve etkili test uygulamaları üzerine çeşitli bakış açılarını sergilemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Web sitemi basit HTML ve CSS ile yeniden yazmak</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, sitelerini basit HTML ve CSS kullanarak yeniden inşa etti, SvelteKit&#39;ten uzaklaşarak siteyi basitleştirdi ve Cloudflare Pages üzerinde barındırdı. - Markdown&#39;u HTML&#39;ye dönüştürmek için Pandoc ve betik yazımı için Python kullandılar, bu da daha küçük bir web sitesi ile sonuçlandı ve varlık boyutunu ~356kb&#39;den ~88kb&#39;ye düşürdü. - Proje, kod tekrarı ve canlı yeniden yükleme eksikliği gibi zorlukları vurguladı ve bu sorunları ele almak için web bileşenleri ve FastAPI&#39;yi keşfetme planları ile, potansiyel olarak Markdown gönderileri ile çerçevesiz bir web sitesi arayanlar için bir şablon olarak hizmet edebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, sağladığı minimal zaman taahhüdü ve beceri geliştirme avantajlarını takdir ederek, düz HTML ve CSS kullanarak kişisel bir web sitesi yönetmektedir.</li>
<li>Web sitesi GitHub Pages üzerinde barındırılmakta ve içerik, manuel olarak güncellenmeden önce MS Word&#39;de taslak olarak hazırlanmakta.</li>
<li>Yazar, Jekyll veya Hugo gibi statik site jeneratörleri ya da sunucu tarafı eklemeleri kullanma önerilerine rağmen, mevcut yöntemlerinin kontrol ve sadeliğini değerli buluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Kosinüs benzerliğini dikkatsizce kullanmayın" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Kosin%C3%BCs%20benzerli%C4%9Fini%20dikkatsizce%20kullanmay%C4%B1n&subheading=15%20Ocak%202025%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Bir Snyk güvenlik araştırmacısı, cursor.com&#39;u hedef alan kötü niyetli NPM paketleri dağıtıyor.</a></h2>
<ul>
<li>Bir Snyk güvenlik araştırmacısı, sistem verilerini toplamak ve saldırgan kontrolündeki bir hizmete göndermek amacıyla, bir yapay zeka kodlama şirketi olan Cursor.com&#39;u hedef alan kötü niyetli NPM paketleri yayımladı.</li>
<li>Bu paketler, &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local&quot; ve &quot;cursor-shadow-workspace&quot; olarak tanımlandı ve OpenSSF paket analiz tarayıcısı tarafından işaretlenerek MAL-2025-27, MAL-2025-28 ve MAL-2025-29 uyarılarına yol açtı.</li>
<li>Bu olay, potansiyel güvenlik tehditlerinden kaçınmak için NPM paketlerini yüklemeden önce dikkatlice incelemenin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Snyk güvenlik araştırmacısı, cursor.com&#39;u hedef alan kötü amaçlı NPM (Node Package Manager) paketlerini yayınlayarak bağımlılık karışıklığı açıklarını vurguladı. - Olay, özellikle ortam değişkenlerinin kamuya açıklanması konusunda güvenlik araştırmalarının etiği üzerine bir tartışma başlattı. - Cursor.com, bu eylemi yetkilendirmediklerini açıkladı ve Snyk, saldırgan güvenlik araştırmalarını etik standartlarla dengelemenin zorluklarını vurgulayarak özür diledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Firefox&#39;a Geçtim ve Bir Daha Asla Geriye Bakmadım</a></h2>
<ul>
<li>Firefox, üstün sekme yönetimi, bağlantıları kaydetmek için yerleşik Pocket özelliği ve gizlilik odaklı e-posta yönlendirmesi ile övülmekte olup, Chrome&#39;a güçlü bir alternatif oluşturmaktadır. - Kullanıcı dostu ekran görüntüsü aracı, ChatGPT düğmesi, Resim içinde Resim, özelleştirilebilir arama seçenekleri ve akıcı kaydırma gibi ek özellikler, gezinme deneyimini geliştirmektedir. - Firefox, Chrome&#39;un web uygulama özelliğinden yoksun olsa da, düşünceli tasarımı ve azaltılmış kaynak talepleri, bazı kullanıcılar için tercih edilen bir seçenek haline getirmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Firefox kullanıcıları, YouTube gibi platformlardan, özellikle Google dışı tarayıcılar veya reklam engelleyiciler kullanan kullanıcılar için deneyimi kasıtlı olarak kötüleştirebilecek zorluklarla karşı karşıya kalıyor. - Bu eğilim, reklamsız ve gözetimsiz bir web deneyimi tercih edenleri cezalandırdığı için kullanıcı özerkliği konusunda endişeleri artırıyor. - Firefox, gizliliği ve kullanılabilirliği artıran konteyner sekmeleri gibi benzersiz özellikler sunarak, büyük şirketlerin kontrolündeki tarayıcılardan bağımsızlık arayan kullanıcılar için tercih edilen bir seçenek haline geliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">Sonos CEO&#39;su, uygulama güncelleme fiyaskosunun ardından istifa etti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sonos CEO&#39;su, kullanıcıların pahalı ses sistemlerini değiştirmesini gerektiren tartışmalı bir uygulama güncellemesinin ardından istifa etti ve bu durum müşteri memnuniyetsizliğine yol açtı. - Güncelleme, güvenilir Universal Plug and Play (UPnP) sisteminden uzaklaşarak bulut tabanlı bir sistem tanıttı ve bu da bağlantı sorunlarına ve artan karmaşıklığa neden oldu. - Bu durum, iş stratejileri ile müşteri güvenini sürdürme arasındaki çatışmayı vurgularken, CEO bir kıdem tazminatı paketi ile danışmanlık rolüne geçiş yapıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">MrBeast&#39;in karnında</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, YouTube&#39;un algoritmasının içerik oluşturmayı nasıl etkilediğini inceliyor ve MrBeast&#39;i bir vaka çalışması olarak kullanarak, anlamlı içerikten ziyade etkileşim odaklı bir kaymaya dikkat çekiyor. - Medya okuryazarlığı ve YouTube ile TikTok gibi platformların kültürel etkileri için daha geniş sonuçları tartışıyor ve yüzeysel ve tepkisel içeriğe doğru bir eğilim öneriyor. - Algoritmaların içeriği şekillendirmedeki rolü ve popüler içerik oluşturucuların kültürel normlar üzerindeki etkisi hakkında çeşitli bakış açıları ele alınıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">GithHub Git İşlemleri Çalışmıyor</a></h2>
<ul>
<li>GitHub, 13 Ocak 2025&#39;te, iç yük dengeleyicisini etkileyen bir yapılandırma değişikliği nedeniyle 23:35&#39;ten 00:24 UTC&#39;ye kadar süren bir Git operasyonları kesintisi yaşadı. - Sorun, yapılandırma değişikliğinin geri alınmasıyla çözüldü ve GitHub, benzer olayları önlemek için izleme ve dağıtım süreçlerini iyileştirmeye çalışıyor. - Kesinti, GitHub&#39;ın Actions ve Pages hizmetlerini de etkiledi ve platform hizmetlerinin birbirine bağlı doğasını vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GitHub, git işlemlerini etkileyen büyük bir kesinti yaşadı ve bu durum, başlangıçta SSH anahtarları veya yerel yapılandırmalarla ilgili sorunlar olduğunu düşünen geliştiriciler arasında kafa karışıklığına neden oldu. - Olay, merkezi hizmetlere güvenmenin zorluklarını vurguladı ve kendi kendine barındırma ve merkezi olmayan sistemlerin avantajları üzerine tartışmaları tetikledi. - Sorun çözülmüş olmasına rağmen, GitHub&#39;ın güvenilirliği ve temel görevler için üçüncü taraf platformlara bağımlılığın riskleri konusundaki endişeleri gündeme getirdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3, ZFS raidz genişletmesi ile yayınlandı</a></h2>
<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0, RAIDZ Genişletme, Hızlı Tekilleştirme, Doğrudan Giriş/Çıkış, JSON çıktısı ve uzun dosya adları desteği gibi önemli özellikler sunarak yayınlandı. - Sürüm, Linux çekirdekleri 4.18 - 6.12 ve FreeBSD sürümleri 13.3, 14.0 - 14.2 ile uyumlu olan temel hata düzeltmeleri ve performans iyileştirmelerini içeriyor. - Güncelleme, 134 katkıda bulunanın işbirliğiyle hazırlandı ve incelenmek üzere kapsamlı bir dokümantasyon ve değişiklik günlüğü mevcut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ZFS 2.3, RAIDZ genişletme, hızlı veri tekilleştirme, doğrudan IO, JSON çıktısı ve uzun dosya adları desteği gibi özellikler sunarak piyasaya sürüldü. - RAIDZ genişletme, özellikle dikkat çekicidir çünkü kullanıcıların mevcut bir RAIDZ havuzuna yeni cihazlar eklemesine olanak tanır ve bu da depolama kapasitesini artırırken kesinti süresi olmadan yapılabilir. - Bu sürüm, ZFS kullanıcıları için önemli bir ilerleme olarak kabul edilir ve Btrfs ve Windows Storage Spaces gibi diğer dosya sistemleriyle karşılaştırmalar yapılır, havuzları küçültme yeteneği gibi bazı sınırlamalar olmasına rağmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Tam masaüstü ortamları içeren Alpine, Ubuntu, Fedora ve Arch konteynerleri</a></h2>
<ul>
<li>Linuxserver/webtop, web tarayıcılar aracılığıyla erişilebilen tam masaüstü ortamları sunan, Alpine, Ubuntu, Fedora ve Arch tabanlı konteynerler sağlar ve hem x86-64 hem de arm64 mimarilerini destekler.</li>
<li>Kullanıcılar, belirli imaj etiketlerini kullanarak XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox ve IceWM gibi çeşitli masaüstü ortamlarından seçim yapabilir ve belirlenmiş URL&#39;ler aracılığıyla Webtop&#39;a erişebilirler.</li>
<li>Metin: Güvenlik özellikleri arasında Docker&#39;ın seccomp seçeneği ve kimlik doğrulama kurulumu bulunur, ortam değişkenleri aracılığıyla özelleştirme seçenekleri mevcuttur ve açık kaynak sürücülerle GPU hızlandırma desteği sunulmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Webtop, Alpine, Ubuntu, Fedora ve Arch için tam masaüstü ortamlarına sahip konteynerler sunar ve bir VPN arkasında hızlı kurulumlar için uygundur.</li>
<li>Kullanıcılar, Webtop&#39;un hızını ve kullanım kolaylığını, özellikle güvenli bağlantılar için Gluetun konteyneri ile kullanıldığında övüyorlar, ancak varsayılan kimlik doğrulama eksikliği nedeniyle konteynerleri internete güvenlik önlemleri olmadan açma konusunda uyarıda bulunuyorlar.</li>
<li>Proje, açık kaynaklı ve esnek olması nedeniyle değerli bulunmakta, kullanıcılar yapılandırmaları paylaşmakta ve Kasm ile Selkies gibi alternatifler benzer amaçlar için belirtilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">Çalışma, çevrimiçi iş ilanlarının 5&#39;te 1&#39;inin ya sahte olduğunu ya da hiç doldurulmadığını ortaya koyuyor.</a></h2>
<ul>
<li>Son yapılan bir çalışma, çevrimiçi iş ilanlarının %20&#39;sinin ya sahte olduğunu ya da doldurulmadığını, bu durumun iş arayanların hayal kırıklığını artırdığını gösteriyor. - Bu &quot;hayalet iş&quot; trendi, şirketlerin büyüme imajı yansıtmak için bir taktik olabilir. - Greenhouse ve LinkedIn gibi iş platformları, kullanıcıların gerçek iş fırsatlarını belirlemelerine yardımcı olmak için iş doğrulama hizmetleri sunmaya başladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, çevrimiçi iş ilanlarının %20&#39;sinin ya sahte olduğunu ya da doldurulmadığını, bunun genellikle şirketlerin ABD göçmenlik politikalarına uyması gerektiğinden kaynaklandığını ortaya koyuyor. - Şirketler ayrıca ideal adayları bulmak, gereksinimleri değiştirmek veya önceden seçilmiş iç adaylara sahip olmak için iş ilanlarını açık bırakabilir. - İş piyasası, sık sık hayalet muamele ve otomatik reddedilme ile karşılaşan başvuru sahipleri için zordur ve bu durum düzenleyici müdahale çağrılarına yol açmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Yayalar için bir kavşağı güvensiz hale getirerek sürücüler için saniyeler kazanmak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, kavşakların yaya güvenliğini mi yoksa sürücü verimliliğini mi önceliklendirmesi gerektiği etrafında dönüyor; bazıları ışık kontrollü kavşakları ve yaya geçitlerini 4 yönlü duraklara tercih ediyor.</li>
<li>Fikirler, trafik yasaları ve altyapı tasarımı konusunda farklılık göstermektedir; bu, yaya geçidi olmayan yerlerde karşıdan karşıya geçmenin güvenliği ve kırmızı ışıkta sağa dönüşle ilgili riskler üzerine tartışmaları içermektedir.</li>
<li>Kimileri, hem güvenliği hem de verimliliği artırmak için dönel kavşaklar veya Hollanda trafik mühendisliği standartlarının benimsenmesi gibi alternatif çözümleri savunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL, 2024 Yılının Veritabanı Yönetim Sistemi oldu.</a></h2>
<ul>
<li>PostgreSQL, 423 diğer veritabanı yönetim sistemini geride bırakarak, DB-Engines tarafından 2024 Yılının DBMS&#39;si ödülüne layık görüldü ve bu tanınırlığı beşinci kez elde etti.</li>
<li>PostgreSQL, neredeyse 35 yıllık bir geçmişe sahip olup, Eylül 2024&#39;te piyasaya sürülen PostgreSQL 17&#39;nin son geliştirmelerinde görüldüğü gibi yenilik yapmaya devam ediyor.</li>
<li>Snowflake ve Microsoft sırasıyla ikinci ve üçüncü sırayı aldı; Snowflake bulut tabanlı veri ambarı ve çoklu bulut desteği ile dikkat çekerken, Microsoft Azure SQL Veritabanı ve SQL Server aracılığıyla güçlü yönetilen ilişkisel veritabanları sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>PostgreSQL, db-engines.com tarafından 2024 Yılının Veritabanı Yönetim Sistemi ödülüne layık görüldü ve bu, endüstrideki artan popülaritesini ve tanınırlığını vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar, olası geçiş zorluklarına rağmen yüksek lisans maliyetleri ve kaynak sınırlamaları nedeniyle Microsoft SQL Server&#39;dan PostgreSQL&#39;e geçmeyi düşünüyor.</li>
<li>PostgreSQL, sağlam özellikleri ve maliyet etkinliği nedeniyle gelecekteki projeler için tercih edilen bir seçenek olup, bazı kullanıcılar maliyetleri azaltmak için Babelfish gibi alternatifleri de araştırmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Google’ın OAuth girişi, başarısız bir girişim alan adının satın alınmasına karşı koruma sağlamaz.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, başarısız bir girişimin alan adının yeni bir sahip tarafından satın alındığında, Google&#39;ın OAuth giriş sisteminde yetkisiz erişime izin verebilecek bir güvenlik açığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu sorun, Google&#39;ın orijinal ve yeni alan adı sahiplerini ayırt edememesi nedeniyle ortaya çıkar ve alan adı tabanlı kimlik doğrulama kullanan herhangi bir sistemi etkileyebilir.</li>
<li>Önerilen bir çözüm, zamanla sabit kalan benzersiz tanımlayıcılar kullanmaktır, ancak bu çözümün uygulanması kimlik sağlayıcıları arasında farklılık göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Pasif gelir elde etmek için kodlama becerilerini kullanma</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, CTO rolünden soloprenörlüğe geçiş yaparak, bir dizi yazılım ürünü aracılığıyla daha fazla kazanç elde etti.</li>
<li>Temel stratejiler arasında derin çalışmaya odaklanmak, küçük projelerle başlamak, hızlı bir şekilde yinelemek ve pazarlama çabalarına zaman ayırmak yer alır.</li>
<li>Yolculuk, belirsizlikler nedeniyle dayanıklılığı vurgularken, bu kariyer yolunun eşsiz özerklik ve özgürlüğünü öne çıkarıyor ve kodlama becerilerine sahip olanları pasif gelir için bunu düşünmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcı, etik kaygılara ve Google&#39;ın nihai baskısına rağmen, sona eren alan adlarını kullanarak SEO spam web siteleri aracılığıyla pasif gelir elde etmeyi ve yıllık yaklaşık 30 bin dolar kazanmayı tarif etti.</li>
<li>Bu gönderi, pasif gelir konusunda bir tartışma başlattı ve bazı kullanıcılar bunun gerçekten pasif kazançlardan ziyade bir iş yürütmeye daha çok benzediğini savundu.</li>
<li>Katılımcılar, yan projelerdeki deneyimlerini ve zorluklarını paylaşarak zamanın, dayanıklılığın ve stratejik planlamanın önemini vurguladılar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">İspanya, AB üyesi olmayan sakinler tarafından satın alınan evlere %100 vergi öneriyor</a></h2>
<ul>
<li>İspanya, konut krizini ele almak ve spekülatif alımları sınırlamak amacıyla AB üyesi olmayan sakinler tarafından yapılan gayrimenkul alımlarına %100 vergi getirmeyi düşünüyor.</li>
<li>Başbakan Pedro Sánchez&#39;in teklifi, konut fiyatları ile gelirler arasındaki eşitsizliği ele almak için sosyal konutların genişletilmesini ve turistik kiralamaların düzenlenmesini içeriyor.</li>
<li>Teklifin yasa olarak geleceği belirsiz, bazı analistler bunu kesin bir yasal değişiklikten ziyade yabancı yatırımcılar için bir caydırıcı olarak görüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İspanya, konutların uygun fiyatlı olma sorunlarını ele almak için AB dışı sakinler tarafından satın alınan evlere %100 vergi getirmeyi düşünüyor. - Eleştirmenler, yabancı alıcıların yüksek konut fiyatlarının birincil nedeni olmadığını, yavaş bürokrasi ve imar yasalarının daha önemli faktörler olduğunu öne sürüyor. - Öneri, konut piyasalarında yabancı mülkiyetin rolü ve uygun fiyatlılık sorunlarını çözmedeki etkinliği konusunda bir tartışma başlattı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple yakında TSMC&#39;nin Arizona fabrikasından &#39;Amerika&#39;da üretilmiş&#39; çipler alacak</a></h2>
<ul>
<li>Apple, TSMC&#39;nin Arizona tesisinden işlemcileri test ediyor ve ilk çeyrekte seri üretime geçmeyi planlıyor, bu da TSMC&#39;nin yerel olarak üretilen çipler için ilk ABD müşterisi olma potansiyelini taşıyor. - Bu girişim, ABD&#39;nin silikon bağımsızlığını güçlendirmeyi, jeopolitik ve doğal risklere karşı savunmasız olan Tayvan&#39;a bağımlılığı azaltmayı amaçlıyor. - TSMC&#39;nin Arizona fabrikası, gelişmiş 3nm ve 2nm çipler üretecek ve yerel işe alım ile ABD üniversiteleriyle ortaklıkları geliştirme çabaları devam ediyor, ancak paketleme başlangıçta Tayvan&#39;da gerçekleşecek ve Peoria tesisi faaliyete geçene kadar bu durum sürecek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple, TSMC&#39;nin Arizona tesisinden çip alacak, ancak ABD&#39;deki yetersiz tesisler nedeniyle paketleme için Tayvan&#39;a geri gönderilmeleri gerekiyor. - Arizona tesisindeki iş gücünün %50&#39;den fazlası Tayvan&#39;dan, bu da ABD&#39;nin STEM (Bilim, Teknoloji, Mühendislik ve Matematik) alanında bir boşluk olduğunu gösteriyor. - ABD yarı iletken üretimini artırmayı amaçlayan CHIPS Yasası girişimi, paketleme sürecinin Tayvan&#39;da gerçekleşmesi nedeniyle &quot;Amerika&#39;da Üretildi&quot; etiketinin sorgulanmasıyla zorluklarla karşılaşıyor, 2027 yılına kadar ABD&#39;de paketleme yetenekleri için planlar yapılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">Yoğunluk fiyatlandırması devreye girdikten sonra Manhattan yollarında 43 bin daha az sürücü var.</a></h2>
<ul>
<li>Yoğunluk fiyatlandırması uygulandıktan sonra, 60. Cadde&#39;nin altındaki Manhattan&#39;a giren sürücülerde %7,5&#39;lik bir azalma oldu, bu da her hafta içi 43.000 daha az sürücüye eşdeğer.</li>
<li>Trafikteki azalma, trafik akışını iyileştirmiş ve otobüs hızlarını artırmıştır, bazı ekspres otobüsler daha yüksek yolcu sayısı yaşamaktadır.</li>
<li>MTA, bazı siyasi muhalefetlere rağmen, yıllık yaklaşık 500 milyon dolar olarak tahmin edilen geçiş ücreti gelirini ulaşım iyileştirmeleri için kullanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Manhattan&#39;da tıkanıklık fiyatlandırmasının uygulanması, 43.000 daha az sürücüye yol açarak otobüs hızlarının artmasına ve potansiyel olarak daha iyi acil durum müdahale sürelerine neden oldu.</li>
<li>Politika, trafik sıkışıklığını azaltmak ve hava kalitesini iyileştirmek için tasarlanmıştır, ancak düşük gelirli bireyler üzerindeki etkisi konusunda tartışmalara yol açmıştır.</li>
<li>Destekleyenler, faydalar arasında daha verimli toplu taşıma ve daha temiz hava olduğunu savunurken, bu avantajların sürücülerin ihtiyaçlarıyla nasıl dengeleneceği konusunda tartışmalar devam ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bir Snyk güvenlik araştırmacısı, cursor.com'u hedef alan kötü niyetli NPM paketleri dağıtıyor." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bir%20Snyk%20g%C3%BCvenlik%20ara%C5%9Ft%C4%B1rmac%C4%B1s%C4%B1%2C%20cursor.com'u%20hedef%20alan%20k%C3%B6t%C3%BC%20niyetli%20NPM%20paketleri%20da%C4%9F%C4%B1t%C4%B1yor.&subheading=14%20Ocak%202025%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Uv&#39;nin en önemli özelliği, geçici ortamları kolayca oluşturabilmesidir.</a></h2>
<ul>
<li>Uv, Python&#39;da bağımlılık ve ortam yönetimini kolaylaştırarak ad-hoc betik yazmayı basitleştiren benzersiz bir özellik sunar. - Kullanıcılar, küresel ortamı değiştirmeden betikleri çalıştırmak için <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> tek komutunu çalıştırabilirler. - Bu kullanım kolaylığı ve akılda kalıcılığı, uv&#39;yi Python paket yönetimi için çekici bir seçenek haline getirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Uv, Python bağımlılıklarını ve sürümlerini yönetmeyi basitleştiren, pip, pyenv ve poetry gibi geleneksel araçlara göre avantajlar sunan bir paket yöneticisidir. - Satır içi betik bağımlılıkları, hızlı ortam oluşturma ve önceden derlenmiş Python ikili dosyaları gibi özellikleri, popülerliğine katkıda bulunur. - Girişim sermayesi desteği ve Python Yazılım Vakfı (PSF) dışı ikili dosyalara olan bağımlılığı konusundaki endişelere rağmen, kullanıcılar Python proje yönetimi için hızını ve kullanıcı dostu olmasını değerli bulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Ben sosyal medya hesaplarımı sildim</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Meta ve Twitter gibi platformların etik kaygılar yerine kârı önceliklendirmesi konusundaki endişeleri nedeniyle sosyal medya hesaplarını sildi.</li>
<li>Vurgulanan sorunlar arasında Mark Zuckerberg&#39;in doğruluk kontrolü yapanları bırakma ve Trump ile işbirliği yapma kararı ile Elon Musk&#39;ın tartışmalı eylemleri, zehirli bir ortamın oluşmasına katkıda bulunması yer alıyor.</li>
<li>Yazar, sosyal medyanın özellikle gençler üzerindeki zihinsel sağlık üzerindeki olumsuz etkisini vurgulamakta ve blog yazma ve yeni platformlar gibi alternatifleri dikkatli bir şekilde araştırmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir sosyal medya hesabını silmek, tanıdıklardan gelen yaşam güncellemelerini kaçırmaya neden olabilir ve bu durum, platformun bağlantıları sürdürmedeki rolünü vurgular.</li>
<li>Kimileri önemli ilişkilerin doğrudan iletişim yoluyla devam edeceğine inanırken, sosyal medya genellikle bırakıldığında kaybolabilecek yüzeysel bağlantıları kolaylaştırır.</li>
<li>İnsanların sosyal medyayı terk etme kararı, kişisel öncelikler ve farklı türdeki ilişkilere verilen değer tarafından etkilenir ve öznel bir tercihtir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Root erişim hakkı</a></h2>
<ul>
<li>Tüketiciler, sahip oldukları cihazlara istedikleri yazılımı yükleme hakkına sahip olmalıdır, ancak şirketler genellikle önyükleyicileri kilitler ve kök erişimini kısıtlar, bu da kullanıcı kontrolünü sınırlar. - Güvenlik geçerli bir endişe olsa da, bu kısıtlamalar tüketici karşıtı ve rekabet karşıtı olarak görülmekte, elektronik atıkların artmasına ve onarım seçeneklerinin sınırlanmasına katkıda bulunmaktadır. - Savunucular, onarım hakkı tartışmalarına &quot;kök erişim hakkı&quot;nın dahil edilmesi gerektiğini, ancak risklerin çok yüksek olduğu kritik sistemler için istisnalar yapılması gerektiğini önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Root erişimi konusundaki tartışma, tüketici özgürlüğü ile satıcı kontrolü arasındaki çatışmayı vurguluyor ve birçok kişi, sahip olunan cihazlara herhangi bir yazılım yükleme hakkını savunuyor. - Eleştirmenler, satıcı tarafından dayatılan kısıtlamaların, kullanıcıların cihazlarını değiştirme yeteneklerini sınırlayarak, tüketici kontrolü ve gizliliği yerine karı önceliklendirdiğini savunuyor. - Tartışma, mülkiyet hakları ve kişinin kendi cihazlarını yönetme özerkliği gibi daha geniş temalara kadar uzanıyor ve kilitli cihazların güvenlik faydaları ile bilinçli tüketici seçimi arasındaki farklı görüşleri içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">PDF formatında Doom (1993)</a></h2>
<ul>
<li>Bir geliştirici, benzer bir Tetris projesinden esinlenerek bir PDF dosyası içinde çalışan bir Doom kaynak portu oluşturdu. - Proje, C kodunu asm.js&#39;ye derlemek için eski bir Emscripten sürümünü kullanıyor ve bu sayede PDF&#39;in JavaScript çalışma zamanında çalışmasına olanak tanıyor. - Uygulama, 6 renkli monokrom bir ekran içeriyor ve yalnızca PDFium motorunu kullanan Chromium tabanlı tarayıcılarla uyumlu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir geliştirici, bir PDF dosyası içinde çalışan bir Doom kaynak portu oluşturdu; bu, daha önce bir PDF&#39;de Tetris çalıştıran benzer bir projeyi takip ediyor. - Proje, C&#39;yi asm.js&#39;ye derlemek için Emscripten kullanıyor ve bu sayede PDF&#39;in sınırlı JavaScript çalışma zamanında çalışmasına olanak tanıyor ve orijinal Doom kaynağının doomgeneric çatalını kullanıyor. - Bu yenilik, PDF&#39;ler içinde kod çalıştırmanın potansiyeli ve güvenlik etkileri hakkında tartışmalara yol açtı; kaynak kodu GitHub&#39;da mevcut ve işlevsellik, PDFium motorunu kullanan Chromium tabanlı tarayıcılarla sınırlı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: En Zor Bulunan Sorunları Bile Bulmak İçin Vazgeçilmez Kurallar (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler, David J. Agans tarafından yazılan &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; kitabını inceleyerek, geliştiriciler için klasik bir kaynak olarak öne çıkarıyor.</li>
<li>Kitap, dokuz temel kuralını açıklamak için pratik örnekler ve gerçek hayattan &quot;savaş hikayeleri&quot; kullanarak, hem acemi hem de deneyimli geliştiricilere uygulanabilir temel hata ayıklama ilkelerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Wheeler, kitabı veri toplama ve aralıklı sorunları ele alma konusundaki odaklanması nedeniyle övüyor, ancak daha spesifik araç tavsiyeleri istemesine rağmen, nihayetinde zamansız hata ayıklama içgörüleri nedeniyle tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Debugging, karmaşık sorunları çözmek için gereklidir ve sakin kalmanın, sistemi anlamanın ve varsayımları doğrulamanın önemini vurgular. - <code>git bisect</code> gibi araçlar, bir hatayı ortaya çıkaran belirli değişikliği belirleyerek etkili problem çözmeye yardımcı olabilir. - Düzeltmeleri doğrulamak ve gelecekteki gerilemeleri önlemek için testler yazmayı düşünmek önemlidir, bu da sistematik bir yaklaşımın gerekliliğini ve bazen kauçuk ördek hata ayıklama gibi tekniklerin kullanılmasını vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Eski filmlerde arabaların parçalanmasını nasıl sağladılar (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Eski filmlerde, arabaların parçalanmasını sağlamak için pratik efektler kullanılırdı, 1965 yapımı Fransız filmi &quot;Le Corniaud&quot;da görüldüğü gibi, bir sahne için araba kancalar ve patlayıcı cıvatalarla sökülüp yeniden monte edilmiştir.</li>
<li>Bu gösteriler, o dönemdeki arabaların daha basit yapısı sayesinde ayrıntılı planlama ve mühendislik gerektiriyordu.</li>
<li>Modern filmler, benzer sahneler için muhtemelen CGI (Bilgisayar Üretimli Görüntü) kullanırdı çünkü çağdaş araçların karmaşıklığı ve güvenlik standartları bunu gerektirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Seçim tabanlı oyunlarda standart kalıplar (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Sam Kabo Ashwell tarafından yazılan blog yazısı, oyun oynanışı ve anlatı yapısını etkileyen, Zaman Mağarası, Eldiven, Dal ve Dar Boğaz gibi seçim tabanlı oyunlardaki tekrar eden tasarım kalıplarını inceliyor.</li>
<li>Bu kalıplar, etkileşimli kurgudan örneklerle uygulamalarını göstererek, oyuncu deneyimini ve hikaye ilerlemesini etkiler.</li>
<li>Yazı, bu kalıpların esnek olduğunu ve oyun tasarımında katı kategoriler olmaktan ziyade örtüşebileceğini belirtmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Seçim tabanlı oyunlar, oyuncu etkileşimini artırmak için anlatı dallanmasını kullanır, ancak bu, bazı yolların aşırı ayrıntılı, bazılarının ise yetersiz gelişmiş olduğu &quot;Zaman Mağaraları&quot;na yol açabilir ve bu da oyuncuların önemli içerikleri kaçırmasına neden olabilir.</li>
<li>Araçlar, yan yollarla birleşen bir ana hikaye gövdesi oluşturmada yardımcı olabilir, ancak dallanma karmaşık ve kaynak yoğun olmaya devam eder, bu da bazılarını doğrusal hikayeler veya sandbox mekanikleri savunmaya yönlendirir.</li>
<li>Disco Elysium ve Nier Automata gibi oyunlar, dallanma yapısını başarılı bir şekilde kullanmalarıyla dikkat çekiyor ve AI&#39;nın hikaye yollarını dinamik olarak oluşturma potansiyeli üzerine tartışmalar var, ancak mevcut teknoloji henüz tutarlı anlatılar oluşturmayı başaramayabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Ücretsiz Film: &quot;The Bee Movie&quot;nin kare kare, elle çizilmiş yeniden yapımı (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive, kullanıcıların BEE Movie&#39;yi kare kare yeniden oluşturduğu işbirlikçi bir proje olan &quot;The FREE Movie&quot;yi başlattı ve karelerin %92&#39;si zaten tamamlandı.</li>
<li>Katılımcılar, projeye katkılarını çizerek, silerek ve önizleyerek aktif bir şekilde katılabilirler.</li>
<li>MSCHF Interactive tarafından planlanan bir sonraki iddialı proje, DUNE filminin kare kare yeniden yaratılmasıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hayran yapımı, kare kare elle çizilmiş bir &quot;The Bee Movie&quot; versiyonu, &quot;Shrek Retold&quot; ve &quot;Star Wars Uncut&quot; gibi işbirlikçi projelerin trendini takip ederek oluşturuldu.</li>
<li>Bu projeler, kısa bölümler katkıda bulunan birden fazla yaratıcının yer aldığı, kalite ve mizahi sonuçların karışımına yol açan, meme merkezli bir yaklaşımı yansıtmaktadır.</li>
<li>‘Ücretsiz Film’ hakkındaki görüşler farklılık gösteriyor; bazı izleyiciler düşük kaliteli kareleri rahatsız edici bulurken, diğerleri projenin kaotik ve kitle kaynaklı doğasından keyif alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Disco Elysium Kaşifi</a></h2>
<ul>
<li>Disco Elysium Explorer Projesi, kullanıcıların Disco Elysium oyunundaki diyalogları görselleştirmesine ve dinlemesine olanak tanır, tüm hakları ZA/UM stüdyosuna aittir. - Proje, diyalogları arama, konuşmalar oluşturma ve görselleştirme gibi özellikler sunarak etkileşimli deneyimi geliştirir. - Çince, Almanca ve Korece dahil olmak üzere birden fazla dili destekleyerek daha geniş bir kitleye erişilebilirlik sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium, karmaşık konuşma grafiklerini oluşturmak için bir ara yazılım aracı olan Articy:draft&#39;ı kullanır ve büyük projelerdeki performans zorluklarına rağmen teknik bir başarı sergiler.</li>
<li>Oyun, hikaye anlatımı ve karmaşık diyalog sistemleriyle övgü alıyor ve Pentiment ve Alpha Protocol gibi diğer anlatı odaklı oyunlarla karşılaştırılıyor.</li>
<li>Disco Elysium, dövüşten ziyade diyalog ve hikayeyi vurgulayan benzersiz RPG mekanikleriyle dikkat çekerken, politik temaları üzerine karışık görüşler toplar ancak hikaye odaklı oyunlarda önemli bir başarı olarak kabul edilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Eğer en iyi ürün mühendisliği organizasyonuna sahip olsaydık, nasıl görünürdü?</a></h2>
<ul>
<li>Tokyo&#39;daki Bölgesel Scrum Toplantısı&#39;nda Mühendislik Başkan Yardımcısı tarafından yapılan açılış konuşması, başarılı bir ürün mühendisliği organizasyonunun ana unsurlarına odaklandı: İnsanlar, İç Kalite, Sevilirlik, Görünürlük, Çeviklik ve Karlılık.</li>
<li>En iyi yetenekleri çekmenin önemini vurguladı, israfı azaltarak iç kaliteyi korumayı ve paydaş ihtiyaçlarını anlayarak ürün beğenilirliğini sağlamayı belirtti.</li>
<li>Extreme Programming (XP) ve Akışkan Ölçekleme Teknolojisi (FaST) kullanımını vurgulayarak, ürünleri kârlılık için iş hedefleriyle hizalarken çeviklik ve uyum yeteneğini artırmak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, yönetim tarzları, karar alma süreçleri ve verimliliğe odaklanarak ideal bir ürün mühendisliği organizasyonunun özelliklerini inceliyor. - Görüşler farklılık gösteriyor; bazıları hiyerarşik yapılar yerine dağıtılmış karar almayı savunurken, diğerleri CEO&#39;ların kesin kararlar almadaki önemini vurguluyor. - Konuşma ayrıca verimliliği ölçmenin zorluklarını ve organizasyon kültürünün yenilikçilik ve çalışan memnuniyeti üzerindeki etkisini ele alıyor, Meta ve Amazon gibi şirketleri örnek olarak referans gösteriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">TfL ticari marka şikayeti nedeniyle canlı Londra Metrosu / otobüs haritaları kaldırıldı</a></h2>
<ul>
<li>Haziran 2010&#39;da, Londra Ulaşım Kurumu&#39;nun (TfL) açık veri API&#39;si kullanılarak canlı bir Londra Metrosu haritası oluşturuldu ve bu harita popülerlik kazanarak medyanın dikkatini çekti.</li>
<li>7 Ocak 2025&#39;te TfL, ticari marka endişeleri nedeniyle haritanın kaldırılmasını talep etti ve bu durum, olası düzenlemelere rağmen haritanın kullanımının durdurulmasına yol açtı.</li>
<li>Yaratıcının sitesi traintimes.org.uk aktif kalmaya devam ediyor ve canlı otobüs bilgileri bustimes.org&#39;da mevcut.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL), bir ticari marka şikayetinin ardından traintimes.org.uk web sitesinden canlı Londra Metrosu ve otobüs haritalarını kaldırdı. - TfL&#39;den gelen şikayet e-postası, netlik eksikliği ve web sitesinin Birleşik Krallık&#39;ta bulunmasına rağmen ABD yasalarına atıfta bulunması nedeniyle eleştirildi. - Olay, hobi geliştiricileri ile ticari marka uygulaması arasındaki devam eden gerilimleri vurguluyor ve TfL&#39;nin ticari olmayan kullanım için ücretsiz lisanslar sağlaması gerekip gerekmediği konusunda tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Makul derecede güvenli bir işletim sistemi</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS, güçlü izolasyon yetenekleri sayesinde hassas görevler için uygun olan ve Edward Snowden gibi uzmanlar tarafından onaylanan son derece güvenli bir işletim sistemidir. - Birden fazla işletim sistemini çalıştırmayı destekler ve kullanıcı gizliliğini artırmak için Whonix ile entegre olur, bu da gazeteciler ve Özgür Basın Vakfı gibi kuruluşlar için cazip hale getirir. - Qubes topluluğu, yeni gelenlere destek, kaynaklar ve katkıda bulunma veya bağış yapma fırsatları sunarak misafirperverdir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS, görevleri bölümlere ayırmak için sanallaştırmayı kullanan, güvenliğe odaklanmış bir işletim sistemidir ve uygulamaları ve görevleri izole ederek güvenliği artırır. - Kullanıcılar, yazılım işleme bağımlılığı nedeniyle grafik performansı ve pil ömrü ile ilgili sorunlar bildirmiştir, bu da video oynatma ve genel sistem performansını etkilemektedir. - Güvenlik özellikleri nedeniyle övülse de, Qubes OS yüksek grafik veya pil talepleri olan kullanıcılar için uygun olmayabilir, ancak gazeteciler veya BT güvenlik profesyonelleri gibi yüksek güvenlik ihtiyacı olanlar için önerilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Canva kesintisi: doygunluk ve dayanıklılığın bir başka hikayesi</a></h2>
<ul>
<li>Canva kesintisi, yeni bir editör sayfası sürümünün dağıtılmasıyla meydana geldi ve API Gateway&#39;i aşırı yükleyen saniyede 1,5 milyon istekle &quot;gürleyen sürü&quot; etkisine yol açtı. - Eski bir trafik kuralı, kullanıcı trafiğini genel internet üzerinden yönlendirerek yüksek gecikme ve birikime neden oldu, bu arada API Gateway&#39;deki bilinen bir performans sorunu durumu daha da kötüleştirdi. - Canva mühendisleri, kapasiteyi artırarak ve Cloudflare&#39;ın güvenlik duvarını kullanarak trafiği geçici olarak engelleyerek manuel müdahalede bulundu, bu da kriz sırasında sistem performans sorunlarını yönetmede insan müdahalesinin önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Canva kesintisi, birçok kullanıcının aynı anda sunuculara erişmesiyle aşırı yüklenmelere yol açan İçerik Dağıtım Ağı (CDN) doygunluğu ve dayanıklılığı ile ilgili zorlukları vurguluyor. - Kademeli dağıtım ve ön ısıtma gibi önerilen çözümler genellikle yetersiz kalırken, BitTorrent gibi Eşler Arası (P2P) protokoller korsanlık ve kontrol endişeleriyle karşı karşıya kalıyor, bu da Spotify ve Blizzard gibi şirketlerin bunlardan vazgeçmesine yol açıyor. - Bağlantıları sınırlamak ve üstel geri çekilme kullanmak gibi etkili yük yönetimi stratejileri, bu sorunları hafifletmek için çok önemlidir ve yüksek trafiği verimli bir şekilde yönetmek için sağlam altyapı ve stratejik planlamanın önemini vurgular.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Uv'nin en önemli özelliği, geçici ortamları kolayca oluşturabilmesidir." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Uv'nin%20en%20%C3%B6nemli%20%C3%B6zelli%C4%9Fi%2C%20ge%C3%A7ici%20ortamlar%C4%B1%20kolayca%20olu%C5%9Fturabilmesidir.&subheading=13%20Ocak%202025%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Benimle bir görüşme ayarlamaya çalışmayı bırakın</a></h2>
<ul>
<li>Yeni hizmet denemeleri genellikle kalıcı takipler ve pazarlama e-postaları ile sonuçlanır, başlangıçtaki iletişimi amansız satış konuşmalarına dönüştürür.</li>
<li>Satış süreci, özellikle büyük şirketlerde, genellikle sıkıcı ve zaman alıcıdır; ürünler sıklıkla beklentileri karşılamaz ve sınırlı destek sunar.</li>
<li>Müşteriler genellikle daha iyi açık kaynak alternatiflerine geçiş yapar, bu da elde tutma çabalarına rağmen orijinal hizmetten sessiz bir ayrılışa yol açar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Küçük girişim sahipleri, büyük işletmelerle uğraşırken gereksiz demolar, fiyat karşılaştırmaları ve uzun satın alma süreçleri gibi zorluklarla karşılaşır, bu da büyük işletmeler için artan maliyetlere yol açar. - Satış süreci genellikle verimsizdir, gereksiz toplantılar ve sinir bozucu taktikler içerir, bu da şeffaflık, doğrudan iletişim ve esnek seçeneklere olan ihtiyacı vurgular. - Başarılı bir yaklaşım, kolay entegre edilebilen, müşterileri memnun eden ve basit bir fiyatlandırma modeli sunan bir hizmet yaratmayı içerir, okunmayan belgeler ve etik olmayan satış taktikleri gibi yaygın sorunlara rağmen.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Ücretsiz Oyun Varlıkları</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl, özellikle oyun geliştirme ve hızlı prototipleme için son derece faydalı olan yüksek kaliteli, ücretsiz oyun varlıkları sağlamasıyla tanınır.</li>
<li>Platform, Kenney&#39;ye oyun geliştirme topluluğuna yaptığı katkılardan dolayı &quot;Varlık İsa&quot; lakabını kazandırarak güçlü bir takipçi kitlesi edindi.</li>
<li>Ücretsiz oyun varlıkları için ek kaynaklar arasında OpenGameArt.org ve Itch.io bulunurken, telifsiz müzikler Kevin MacLeod ve Heatly Bros gibi sanatçılardan temin edilebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Doktora İçin Resimli Kılavuz</a></h2>
<ul>
<li>Yeni doktora öğrencilerine, bir doktora derecesinin insan bilgisinin sınırlarını nasıl genişlettiğini açıklamak için resimli bir kılavuz kullanılır, bu genişleme küçük bir girinti olarak sembolize edilir.</li>
<li>Basılı kılavuzdan elde edilen gelirler, yazarın oğlunun nadir görülen durumu ile kişisel bağlantısından dolayı motive olarak genetik bozukluklar üzerine yapılan araştırmaları desteklemektedir.</li>
<li>Rehber, atıf yapılarak paylaşılmasına izin veren Creative Commons lisansı altında olup, birden fazla dilde mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matt Might tarafından yazılan &#39;Doktora için Resimli Kılavuz&#39;, sevdiğiniz bir problemi takip etmenin ve doktora yolculuğunda sürekli bilgi arayışının önemini vurgular.</li>
<li>Bu tartışma, akademideki yayın yapma baskısı ve araştırmalarda niceliği niteliğin önüne koyma riskini içeren zorlukları ele alıyor.</li>
<li>Rehber, kişisel gelişim ve kariyer fırsatları için doktora deneyiminin değerini vurgulamakta, doğru danışmanı seçmenin ve disiplinler arası çalışmaları keşfetmenin önemini belirtmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Ortak Lisp&#39;i Neden Seçtim</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Clojure&#39;un komut satırı arayüzü (CLI) uygulamaları için yavaş başlangıç süreleri ve topluluğun bu konudaki ilgisizliği nedeniyle Clojure&#39;dan Common Lisp&#39;e geçti.</li>
<li>Common Lisp, hızlı başlayan bağımsız çalıştırılabilir dosyalar oluşturma yeteneği, Vim metin düzenleyicisi ile uyumluluğu, Windows, Mac ve Linux üzerinde desteklenmesi ve güçlü topluluğu ve ekosistemi nedeniyle seçildi.</li>
<li>Yazar, Common Lisp&#39;in faydalarını anlamalarına yardımcı olmak ve onu etkili bir şekilde kullanmaya nasıl adapte olduklarını göstermek için deneyimlerini paylaşıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, Common Lisp&#39;in esnekliğini ve sağlamlığını sergileyen dinamik sistemini vurguluyor; bu sistem, orijinal kaynak kodu olmadan bile sorun çözmeye olanak tanır.</li>
<li>SBCL, bir Common Lisp uygulaması, kaynak kodun mevcut olmadığı durumlarda bile hızlı sorun çözümüne olanak tanıdığı için övülmektedir.</li>
<li>Bu tartışma, özellikle depo kaybolduğunda sürüm kontrolünün önemi ve sınırlamaları üzerinde durmakta ve Lisp&#39;in Clojure ve Julia gibi dillerle karşılaştırmalarını içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Yapay zeka kurucuları acı dersi öğrenecekler</a></h2>
<ul>
<li>Tarihsel olarak, genel yapay zeka yaklaşımları, konuşma tanıma ve bilgisayarla görme gibi alanlarda görüldüğü üzere, uzmanlaşmış olanlardan daha iyi performans göstermiştir. - Richard Sutton&#39;ın &quot;Acı Ders&quot;i, hesaplama kullanan genel yöntemlerin, insan alan bilgisini kullananlardan daha etkili olduğunu vurgular. - Gönderi, yapay zeka kurucularının, mevcut model sınırlamalarını telafi etmek yerine model iyileştirmelerinden yararlanan ürünler yaratmaya odaklanmaları gerektiğini, bunun daha sürdürülebilir bir strateji olduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yapay zeka girişimleri, bağlam sağlama konusunda temel bir zorlukla karşılaşır, çünkü yapay zeka sistemlerinin etkili bir şekilde çalışabilmesi için belirli bilgilere ve adımlara ihtiyacı vardır. - Başarılı yapay zeka girişimleri, gerekli bağlamı sağlamak için ETL (Çıkar, Dönüştür, Yükle) süreçlerine odaklanacak ve eğitim verilerinin ve arama yeteneklerinin önemini vurgulayacaktır. - Yapay zeka endüstrisi, veri sahipliği nedeniyle büyük şirketlerin hakim olduğu akıllı telefon sektörüne benzer şekilde evrilebilir, ancak girişimler, alanına özgü modeller geliştirerek ve karmaşık sistem entegrasyonu ve veri yönetimini yöneterek başarılı olabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz ve Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz, RSS, Markdown ve Creative Commons gibi projelere katkıda bulunan ünlü bir teknik deha ve aktivistti, ancak JSTOR&#39;dan akademik makaleler indirdiği için yasal zorluklarla karşılaştı.</li>
<li>Metin, Swartz&#39;ın aktivizmini Sam Altman&#39;ın OpenAI&#39;deki kurumsal başarısıyla karşılaştırarak teknoloji endüstrisinde yasallık ve etik konularını gündeme getiriyor.</li>
<li>Tartışma, her iki bireyin de teknoloji kültürüne olumlu katkılarına ve bireyler ile şirketler arasındaki yasal muameledeki farklılıklara dair farklı bakış açılarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Bariz şeyler C&#39;nin yapması gerekenler</a></h2>
<ul>
<li>Dlang topluluğu, C23&#39;teki Standart C&#39;deki çözülmemiş sorunları ele almak için D derleyicisine ImportC olarak bilinen bir C derleyicisi entegre etti. - ImportC, derleme zamanında birim testlerini ayrı derlemelere ihtiyaç duymadan kolaylaştırarak, işlevlerin derleme zamanında yürütülmesini sağlar. - Ayrıca, geliştirme sürecini basitleştirerek .h dosyalarına ihtiyaç duymadan ileriye dönük referansları ve bildirimleri içe aktarmayı destekler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Başlık dosyaları, bazı geliştiriciler tarafından sadelik ve kullanım kolaylığı için takdir edilen C dilinde, genel ve özel arayüzler arasında ayrım yapar. - Rust&#39;ın <code>cargo doc</code> gibi modern araçları, kod tekrarı olmadan belgelerin ve arayüzlerin verimli yönetimini sağlar, bu da diğerlerine çekici gelir. - Bu yöntemler arasındaki seçim genellikle kişisel tercihlere, proje ihtiyaçlarına ve ekip iş akışına bağlıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Dünyanın en karanlık ve en berrak gökyüzü, endüstriyel mega projeden dolayı risk altında</a></h2>
<ul>
<li>Avrupa Güney Gözlemevi (ESO), Şili&#39;deki Paranal Gözlemevi yakınlarında AES Andes tarafından önerilen bir sanayi kompleksinin, astronomik araştırmaları etkileyebilecek ışık kirliliğine neden olabileceğinden endişe duyuyor. - Paranal Gözlemevi, Aşırı Büyük Teleskop (ELT) gibi projeler için hayati öneme sahiptir ve karanlık gökyüzünün korunmasının önemini vurgulamaktadır. - ESO, gözlemevinin çevresini korumak için sanayi projesinin başka bir yere taşınmasını savunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Şili&#39;de AES Andes tarafından yönetilen bir endüstriyel mega proje, hidrojen, elektrik ve amonyak üretmeyi hedefliyor ve bu süreçte rüzgar ve güneş enerjisi kullanıyor, bu da dünyanın en karanlık ve en berrak gökyüzünü potansiyel olarak etkileyebilir.</li>
<li>Eleştirmenler, önemli bir teleskop alanının yakınında bulunan projenin astronomik gözlemleri engelleyebileceği endişesini dile getiriyor ve bu durum projenin taşınıp taşınmaması gerektiği konusunda bir tartışma başlatıyor.</li>
<li>Durum, bazıları ekonomik faydaları savunurken diğerlerinin çevresel korumayı önceliklendirdiği, sanayi gelişimi ile benzersiz doğal kaynakların korunması arasındaki çatışmayı vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple ama Vim&#39;de aradığım 6.500 regex</a></h2>
<ul>
<li>Bir &quot;Bad Apple&quot; videosu, her biri 120x90 boyutunda ikili rakamlar ızgarası olarak temsil edilen 6.500 kare ile arama sorguları kullanılarak metin düzenleyici Vim&#39;de yeniden oluşturuldu.</li>
<li>Python, çerçeveleri işlemek için kullanıldı ve Vim&#39;de daha iyi performans için arama dizgilerini optimize etmek amacıyla çeşitli algoritmalar test edildi.</li>
<li>Proje, arama desenleri arasında geçiş yaparak videoyu oynatmak için Vim makrolarının kullanımını sergileyen The Recurse Center&#39;da gerçekleştirilen yaratıcı bir deneydi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Vim&#39;de &quot;Bad Apple&quot;ı canlandırmak için 6.500 normal ifade (regex) kullanan bir proje, yaratıcı ve teknik beceriyi sergileyen canlı bir tartışma başlattı.</li>
<li>Katılımcılar, Nintendo Entertainment System (NES) üzerinde &quot;Bad Apple&quot; çalıştırmak ve Vim makrolarını kullanmak gibi benzer projeleri paylaştılar, algoritmik zorlukları ve teknoloji demolarını vurguladılar.</li>
<li>Konuşma ayrıca &quot;Bad Apple&quot;ın kültürel etkisini araştırdı ve Touhou oyunlarının içeriği hakkında tartışmaları içerdi, çeşitli görüş ve ilgi alanlarını yansıttı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom&#39;un AI Kaldırma özelliği, uçan kuş fotoğrafına bir Bitcoin ekledi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Adobe Lightroom&#39;un AI Kaldırma özelliği, bir kuş fotoğrafına yanlışlıkla bir Bitcoin görüntüsü ekledi ve bu durum, fotoğrafçılıkta yapay zekanın etkisi üzerine tartışmalara yol açtı. - Kullanıcılar, AI&#39;nın &quot;parıltı&quot; efektini eleştirerek orijinal fotoğrafı tercih etti, bu da dijital fotoğrafçılıktaki kesilmiş vurguların yönetimi ve AI araçlarının sınırlamaları gibi zorlukları vurguluyor. - Bu olay, yaratıcı araçlarda yapay zekanın rolü ve yapay zeka tarafından üretilen içeriğin kalitesi konusundaki daha geniş endişeleri öne çıkarıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg, WordPress Sürdürülebilirlik Ekibini Kapattı, Tepki Çekti</a></h2>
<ul>
<li>WordPress&#39;in kurucu ortağı Matt Mullenweg, WordPress Sürdürülebilirlik Ekibini dağıttı ve bu durum topluluktan önemli bir tepki aldı.</li>
<li>Takım temsilcisi Thijs Buijs&#39;in liderlik sorunlarını gerekçe göstererek istifasının ardından ve Mullenweg&#39;in takımın hedeflerine ulaşmadığını iddia etmesi üzerine takım dağıtıldı.</li>
<li>Eleştirmenler, Mullenweg&#39;i ikiyüzlülükle suçladılar, çünkü başlangıçta ekibin oluşumunu desteklemişti ve dağılma, WordPress içindeki sürdürülebilirlik girişimlerinin geleceği hakkında endişeleri artırdı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, WordPress Sürdürülebilirlik Ekibini dağıttı, bu da WordPress&#39;in markası ve topluluğu üzerindeki etkisi hakkında eleştirilere ve endişelere yol açtı.</li>
<li>Muhalifler, Mullenweg&#39;in WordPress üzerindeki önemli kontrolünü sorunlu olarak vurguluyor ve yönetimde değişikliklere ihtiyaç olabileceğini öne sürüyorlar.</li>
<li>Dağıtılan ekip, WordPress&#39;in sürdürülebilirliğe ve liderlik istikrarına olan bağlılığı hakkında sorular ortaya çıkaran bir karbon ayak izi eklentisi gibi girişimler üzerinde çalışıyordu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">2024 yılına kadar IP adresleri</a></h2>
<ul>
<li>Geoff Huston tarafından yazılan makale, daha büyük bir adres alanına duyulan ihtiyaç öngörülmesine rağmen IPv4&#39;ten IPv6&#39;ya yavaş geçişe odaklanarak IP adresleri hakkında yıllık bir güncelleme sunuyor.</li>
<li>IPv4 adreslerinin tükenmesi, adres transferlerinin rolü ve IPv6&#39;nın benimsenmesindeki zorlukları tartışıyor, IPv4 adreslerinin parçalanması ve piyasa dinamiklerini vurguluyor.</li>
<li>Parça, IPv6 tahsis eğilimlerini inceleyerek bölgesel farklılıkları ve büyük tahsislerin etkisini not eder ve ağ tarafsızlığı ile pazar konsolidasyonu dahil olmak üzere internetin geleceği için daha geniş yansımaları ele alır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, IPv6 adres alanının IPv4&#39;e kıyasla ne kadar geniş olduğunu vurgulamakta ve IPv6&#39;nın önemli ölçüde daha fazla adres sağladığını belirtmektedir. - Büyük şirketlerin aşırı büyük IPv6 blokları almasıyla ilgili verimsiz tahsis uygulamaları hakkında endişeler dile getirilmekte, bu durumun gelecekte kıtlıklara yol açabileceği belirtilmektedir. - IPv6&#39;nın benimsenmesindeki zorluklar, teknik sınırlamalar ve şirketlerin doğrudan cihaz bağlantılarına izin verme konusundaki isteksizlikleri, IPv4 kıtlığı ve piyasa fiyatlandırma dinamikleriyle ilgili devam eden sorunlarla birlikte tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Benimle bir görüşme ayarlamaya çalışmayı bırakın" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Benimle%20bir%20g%C3%B6r%C3%BC%C5%9Fme%20ayarlamaya%20%C3%A7al%C4%B1%C5%9Fmay%C4%B1%20b%C4%B1rak%C4%B1n&subheading=12%20Ocak%202025%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Makefile Etkisinin Farkında Olun</a></h2>
<ul>
<li>“Makefile etkisi”, mühendislerin sıfırdan yeni bir yapı oluşturmak yerine, mevcut karmaşık yapılandırmaları, örneğin Makefile&#39;ları kopyalayıp değiştirme uygulamasını tanımlar. - Bu yaklaşım, Sürekli Entegrasyon/Sürekli Dağıtım (CI/CD) yapılandırmaları ve derleme sistemleri gibi çeşitli sistemlerde yaygındır ve aşırı karmaşık veya kötü tasarlanmış araçları gösterebilir. - Doğası gereği olumsuz olmasa da, Makefile etkisi öğrenmeyi engelleyebilir, güvenliği karmaşıklaştırabilir ve verimsiz hata ayıklamaya yol açabilir, bu da yapılandırılabilirlik ve kullanım kolaylığını dikkate alan düşünceli araç tasarımının gerekliliğini vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makefile Etkisi&quot;, geliştiricilerin genellikle araçların karmaşıklığı veya nadiren kullanılması nedeniyle kod veya yapılandırmaları tam olarak anlamadan kopyalama ve değiştirme eğilimini tanımlar.</li>
<li>Bu fenomen, geliştiricilerin zaman ve çaba tasarrufu sağlamak için bilinen çözümleri kullandığı, potansiyel olarak bakımı zor koda yol açabilecek programlama ve yapılandırma görevlerinde yaygındır.</li>
<li>Bu tartışma, kullanılan şablonlar ve mevcut çözümler ile ilgili araçlar ve sistemler hakkında daha derin bir anlayış kazanma ihtiyacını dengelemenin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portallar ve Deprem</a></h2>
<ul>
<li>Makale, piksellerin birden çok kez işlendiği aşırı çizimi ele almak için Quake&#39;in önceden hesaplanmış görünürlük sistemine odaklanan &quot;PVS&#39;yi Anlamak&quot; serisinin ilkidir. - Quake, dünyayı hücrelere ve portallara bölerek, portal kırpma ve potansiyel görünür setler (PVS) kullanarak görünürlüğü önceden hesaplayarak render işlemini optimize eder. - Makale, Quake&#39;in görünürlük algoritmasının Python&#39;da yeniden uygulanması olan vis.py&#39;deki Portal ve Leaf sınıflarını tanıtarak, yapraklar arası görünürlük matrisinin kullanımını vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Quake seviye tasarımcıları, oyun performansını optimize etmek için &quot;ipucu&quot; fırçaları ve &quot;alan portalları&quot; kullandılar, bu teknik 3D grafiklerde temel bir yöntem olmuştur. - Prey ve Portal gibi oyunlar, oyun mekaniği için portalları ön plana çıkardı, ancak bu konsept erken 3D grafiklerden beri renderlemede kullanılmaktadır. - Unreal Engine 1, optimizasyon için bölgeler kullandı ve günümüz motorları olan Unreal Engine 5 gibi motorlar, renderleme verimliliğini artırmak için benzer yöntemleri kullanmaya devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Phi-4 Hata Düzeltmeleri</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen, Microsoft&#39;un Phi-4 Büyük Dil Modeli&#39;ndeki (LLM) cümle sonlandırma sorunları ve sohbet şablon istemleri gibi hataları keşfetti ve ele aldı. - Phi-4&#39;ü Llama mimarisine dönüştürerek performansı artırdı ve düzeltmeleri makine öğrenimi modelleri için bir platform olan Hugging Face&#39;te paylaştı. - Phi-4&#39;ü ince ayar yapmak için bir Colab defteri mevcut ve düzeltmeler bazı kıyaslamalarda performansı artırırken, diğerlerinde azalttı; Phi-4 ekibi bu iyileştirmeleri orijinal modele entegre etmek için çalışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Çok Yanlış Matematik</a></h2>
<ul>
<li>Bir tasarım ve inşaat şirketi, Facebook&#39;ta matematik hatası yaparak Dünya&#39;nın yarıçapını yanlış bir şekilde 4,333 fit olarak hesapladı ve bu da sadece 5 milin biraz üzerinde büyük ölçüde düşük bir çevre uzunluğuna yol açtı.</li>
<li>Yanlışlık, yaklaşık 3.959 mil olan Dünya&#39;nın gerçek yarıçapını kullanmadan yay uzunluklarını hesaplamaktan kaynaklandı.</li>
<li>Yazı, dış yayının iç yaydan %1&#39;den daha az uzun olduğunu vurguladı ve bu durumun azalan hava direnci nedeniyle uçuş süresinde potansiyel bir azalmaya işaret ettiğini öne sürdü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir YouTube yapımcısı, su terazilerinin düz bir Dünya üzerinde paralel olacağını yanlış bir şekilde iddia etti ve bu, Dünya&#39;nın eğriliğini yanlış anlamaktı; bu tür ölçümlerde ihmal edilebilir. - Tartışma, büyük ölçekli kavramları anlamada sezginin başarısızlığını vurguladı ve düz Dünya teorilerini, yerçekimi yanlış anlamalarını ve Dünya&#39;nın dönüşünün uçuş üzerindeki etkilerini ele aldı. - Konuşma, yanlış inançların ısrarını ve yerleşik bilimi reddedenlere bilimsel kavramları açıklamanın zorluğunu mizahi bir şekilde inceledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Yapı Süsü</a></h2>
<ul>
<li>Bauble, karmaşık şekiller ve animasyonlar oluşturmak için imzalı mesafe fonksiyonlarını (SDF&#39;ler) kullanan bir 3D modelleme ve render aracıdır. - Başlangıçta GLSL gölgelendiricileri oluşturmak için temel bir sistem olan Bauble, 3D model ihracatı, etkileşimli düzenleme ve özel aydınlatma gibi özellikleri içerecek şekilde yeniden yazılmıştır. - Araç artık web gömme, etkileşimli vektör düzenleme desteklemekte ve yaratıcı projeler ve 3D tasarımla ilgilenen kullanıcılar için erişilebilir kılan kapsamlı belgeler sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ianthehenry.com&#39;da yer alan bir proje olan Building Bauble, özellikle kodlama ve grafiklerde programlamanın büyüsünü ve keyfini sergileyerek heyecan yarattı.</li>
<li>Proje, yaratıcılığı ve detaylı yazımı nedeniyle övgü alıyor, okuyucuları tamamlanmamış projelere yeniden göz atmaya ve Janet (bir programlama dili) ve GLSL (OpenGL Shading Language) gibi yeni teknolojileri keşfetmeye teşvik ediyor.</li>
<li>Safari&#39;deki bazı teknik sorunlara rağmen, proje etkileyici uygulaması ve ilgi çekici gelişim hikayesiyle kutlanıyor, kişisel projeler ve RSS okuyucularının kullanımı hakkında tartışmalar başlatıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">2006 yılında neredeyse tüm ikili aramalar ve birleştirme sıralamaları bozuldu</a></h2>
<ul>
<li>2006 yılında Joshua Bloch, Jon Bentley&#39;nin &quot;Programming Pearls&quot; adlı eserinde ilk kez belirtilen ikili arama algoritmasında, &#39;low&#39; ve &#39;high&#39; maksimum int değerini aştığında bir taşma meydana geldiğini belirten bir hata tespit etti.</li>
<li>Bu hata, uzunluğu 2^30 veya daha fazla olan dizileri etkileyen, 1980&#39;lerde nadirdi ancak bugün daha yaygındır ve ayrıca mergesort ve diğer böl ve fethet algoritmalarını da etkilemektedir.</li>
<li>Bloch, sorunu <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> olarak ortalamayı hesaplayarak çözmeyi öneriyor ve hatasız kod yazmanın zorluklarını ve kapsamlı test yapmanın gerekliliğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birçok ikili arama ve birleştirme sıralaması, özellikle daha eski uygulamalarda, 2006 yılında yayınlanan bir makalede vurgulandığı gibi, tamsayı taşması sorunlarına eğilimlidir.</li>
<li>Makale, programlamada uç durumlar ve donanım sınırlamalarını dikkate almanın önemini vurguluyor, bu da günümüzde hala geçerliliğini koruyor.</li>
<li>Yazılımcılara, bu tür hataları önlemek için yerleşik fonksiyonları veya daha büyük tamsayı türlerini kullanmaları tavsiye edilir, bu da veri türleri ve giriş boyutları konusunda dikkatli olma gerekliliğini vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Apple FindMy ağı üzerinden cihazlarınızı Go/TinyGo ile takip edin</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack, OpenHaystack ve Macless-Haystack ile Go/TinyGo araçlarını kullanarak, Apple donanımı gerektirmeden Apple&#39;ın &quot;Find My&quot; ağı üzerinden kişisel Bluetooth cihazlarının takibini sağlar.</li>
<li>Kullanıcılar, Adafruit Bluefruit kartları ve BBC Microbit gibi donanımlar üzerinde TinyGo yazılımını kullanarak kendi işaretçilerini oluşturabilirler, kurulum için iki faktörlü kimlik doğrulama (2FA) ile bir Apple Kimliği gereklidir.</li>
<li>Bu süreç, go-haystack aracının kurulmasını, cihazları bulmak için <code>haystack scan</code> gibi komutların kullanılmasını, anahtarların üretilmesini, cihazın flaşlanmasını ve cihazın web arayüzünde görünürlüğü için JSON dosyasının macless-haystack&#39;e yüklenmesini içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple FindMy ağı, cihazları izlemek için Go/TinyGo ile kullanılabilir ve bir Apple hesabına ihtiyaç duymadan ağı genişletmenin bir yolunu sunar.</li>
<li>Apple&#39;ın tasarımı gizlilik endişelerini hafifletiyor ve şirket, kullanıcı gizliliğini koruma konusunda güçlü bir üne sahip, ancak bazı kullanıcılar olası gözetim konusunda temkinli kalıyor.</li>
<li>FindMy ağı iki bölümde çalışır: Apple cihazları eşyaları bulur ve kullanıcı cihazları konum verilerini Apple&#39;a yükler, kullanıcıların isterlerse bu özelliği devre dışı bırakma seçeneği vardır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Vim&#39;in Durumu</a></h2>
<ul>
<li>Vim&#39;in kurucusu Bram Moolenaar&#39;ın 2023&#39;te vefatının ardından, Vim topluluğu projenin devam eden gelişimini sağlamak için yeniden organize oldu ve şu anki sorumlu kişi Christian Brabandt. - VimConf 2024&#39;te, ekibin genişlediği, Vim web sitesinin güncellenmesine, güvenliğin yönetilmesine ve iletişim kanallarının geliştirilmesine odaklanıldığı tartışıldı. - Vim, topluluk ihtiyaçlarını önceliklendirerek ve yeni özellikleri dikkatlice entegre ederek bakım modunda kalmaya devam ediyor ve Moolenaar tarafından kurulan bir hayır kurumu olan ICCF Holland&#39;ı desteklemeye devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Uzun süredir Vim kullanıcıları, yaratıcısı Bram Moolenaar&#39;ın vefatının ardından editörün geleceğini değerlendiriyor; bazıları mevcut kararlılığından memnunken, diğerleri modern özellikler için Neovim gibi alternatifleri araştırıyor.</li>
<li>Neovim, Lua betik dili desteği ve modern iyileştirmeleri ile dikkat çekiyor, bazı kullanıcılar ise Vim ve Neovim arasındaki algılanan parçalanma nedeniyle Emacs&#39;i düşünüyor.</li>
<li>Metin: Kullanıcılar arasındaki tartışmalar, Treesitter&#39;ın performansı, Dil Sunucusu Protokolü (LSP) desteği ve Visual Studio Code (VSCode) ile karşılaştırmalar gibi konuları içeriyor ve bu editörlerin esnekliği ve kararlılığına dikkat çekiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">AST&#39;leri ve diğer derleyici veri yapılarının düzleştirilmesi (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, derleyiciler için soyut sözdizimi ağaçlarını (AST&#39;ler) optimize eden bir teknik olan veri yapısı düzleştirmeyi tartışıyor. - Bu yöntem, bellek yerelliğini iyileştirerek, referans boyutunu azaltarak ve bellek yönetimini basitleştirerek performansı artırır, bir mikro ölçüt testinde 2.4 kat hız artışı sağlar. - Teknik, özellikle Rust projelerinde kullanılır ve daha kolay bellek yönetimi gibi ergonomik faydalar sunar ve daha fazla performans iyileştirmesi için bayt kodu yorumlayıcıları ile karşılaştırılır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, performansı ve bellek verimliliğini artırmak için Soyut Sözdizimi Ağaçlarını (AST&#39;ler) düz, bitişik dizilerde depolayarak optimize etmeye odaklanmaktadır.</li>
<li>Bu yöntem, Lisp gibi dillerdeki ve Zig derleyicisindeki tekniklerle karşılaştırmalar yaparak önbellek yerelliğini artırır ve bellek yönetimini basitleştirir.</li>
<li>Konuşma ayrıca tarihsel yöntemlere ve diğer programlama dillerindeki benzer tekniklere atıfta bulunarak, düz veri yapılarının birleştirilebilirlik ve manipülasyon kolaylığı açısından faydalarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Marshall Uxbridge Bluetooth hoparlörün akıllı özelliklerini devre dışı bırakma</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, Marshall Uxbridge Bluetooth hoparlörün &quot;akıllı&quot; özelliklerini ortadan kaldırmak için değiştirilmesine odaklanıyor ve dijital I2S girişi için Baskılı Devre Kartı (PCB) tasarımı gibi teknik unsurları içeriyor.</li>
<li>Kullanıcılar, iyi ses kalitesine ulaşmada Dijital Sinyal İşleme&#39;nin (DSP) rolünü tartışıyor, bazıları donanım sınırlamalarını telafi etmek için gerekliliğini vurguluyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca akıllı cihazların değiştirilmesinin zorluklarını ve modern PCB üretimi ve bileşenlerinin uygun fiyatlılığını da kapsıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">OpenAI&#39;nin botu, bu yedi kişilik şirketin web sitesini &#39;DDoS saldırısı gibi&#39; ezdi.</a></h2>
<ul>
<li>Triplegangers&#39;ın e-ticaret sitesi, OpenAI&#39;nin botunun 65.000&#39;den fazla ürün sayfasını kazımak için on binlerce istek yapması nedeniyle DDoS benzeri bir saldırıya maruz kaldı. - Site, bu tür botları engellemek için düzgün yapılandırılmış bir robots.txt dosyasına sahip değildi, bu da artan AWS maliyetlerine ve veri güvenliği endişelerine yol açtı. - Bu olay, AI şirketlerinin veri kazıma işlemi öncesinde izin almasının önemini vurgulamakta ve küçük işletmeler için AI bot etkinliğini izlemeleri konusunda bir uyarı niteliği taşımaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin botu, bir küçük şirketin web sitesinde aşırı trafiğe neden olarak, Dağıtılmış Hizmet Reddi (DDoS) saldırısına benzer bir duruma yol açtı ve AI botlarının web sitelerini aşırı yükleme sorunlarını gözler önüne serdi.</li>
<li>Read the Docs gibi şirketler, web tarayıcılarını yönetmek için &quot;robots.txt&quot; kullanmalarına rağmen, AI botlarının büyük trafik oluşturmasıyla benzer zorluklar yaşamıştır.</li>
<li>Bu olay, bazı botların &quot;robots.txt&quot; dosyasını görmezden gelmesi nedeniyle küçük site sahipleri için potansiyel yasal ve finansal sorunlara yol açarak, web erişilebilirliğini AI şirketlerinin agresif veri kazımasına karşı koruma ile dengeleme konusundaki devam eden tartışmayı vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Makefile Etkisinin Farkında Olun" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Makefile%20Etkisinin%20Fark%C4%B1nda%20Olun&subheading=11%20Ocak%202025%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Yeni Bir Süper Güç Kazandım</a></h2>
<ul>
<li>Bir Reddit kullanıcısı, gözlerini şaşı yaparak üçüncü, parlayan bir görüntü oluşturarak &quot;farkı bul&quot; bulmacalarındaki farklılıkları kolayca tespit etmenin bir tekniğini keşfetti.</li>
<li>Bu yöntem, farklılıkların daha belirgin hale gelmesine olanak tanır ve kullanıcı, pratik yaptıktan sonra yeni bir beceri veya &quot;süper güç&quot; kazanmış gibi hissetti.</li>
<li>Kullanıcı, gözlerini şaşı yaparak oluşturulan orta görüntüye odaklanarak denemeleri için başkalarıyla bu tekniği paylaştı ve onları denemeye teşvik etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İki görüntü arasındaki farkları, stereogramları izlemeye benzer şekilde gözleri çaprazlayarak tespit etme tekniği, bir oyun makinesinde yüksek skor kazanmak ve ücretsiz bar hesabı elde etmek için kullanıldı.</li>
<li>Bu yöntem, farklılıkları titrek veya kararsız alanlar olarak vurgulayarak, göz yorgunluğu ve görme zorlukları dahil olmak üzere uygulamaları ve zorlukları hakkında tartışmalar başlatır.</li>
<li>Konuşma, stereoskopik görüş ve benzer tekniklerin farklı alanlarda kullanımı gibi ilgili konulara genişledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">ISBN&#39;lerin Tümünü Görselleştirme</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;nın Arşivi, en büyük açık kütüphane, kitap yedeklemelerinin ilerlemesini izlemek için tüm ISBN&#39;leri görselleştirdi ve şu ana kadar kitapların yalnızca %16&#39;sının yedeklendiğini ortaya koydu.</li>
<li>10.000 $ ödül, görselleştirmenin yakınlaştırılabilirliğini, etkileşimliliğini ve kullanılabilirliğini geliştirmek için sunulmaktadır. İlk üç gönderi için ödüller verilecek olup, tüm kodlar açık kaynak olmalıdır.</li>
<li>Bu girişim, Anna&#39;nın Arşivi&#39;nin en büyük açık kitap meta verisi koleksiyonuna sahip olması nedeniyle nadir kitapların korunması için çok önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Anna&#39;nın Arşivi&#39;nden ISBN&#39;lerin (Uluslararası Standart Kitap Numaraları) görselleştirilmesi üzerine Hacker News&#39;te yapılan tartışma, daha iyi veri temsili için Hilbert Eğrisi kullanma gibi öneriler etrafında dönüyor.</li>
<li>Kullanıcılar, hiyerarşik veri görselleştirmesi için ISBN&#39;lerin etkinliğini tartışarak, Kongre Kütüphanesi sistemi gibi alternatifler öneriyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca, telif hakkıyla korunan materyalleri barındıran Anna&#39;nın Arşivi&#39;nin yasallığı ve etiği ile gizlilik endişeleri nedeniyle ödüller için Monero kripto para biriminin kullanımını ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Öngörüler Puan Tablosu, 2025 Ocak 01</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, 2018 yılında yapılan sürücüsüz arabalar, robotik, yapay zeka, makine öğrenimi ve insanlı uzay yolculuğu hakkındaki tahminlerle ilgili yıllık bir güncelleme sunuyor ve 2026-2036 için yeni tahminler yapmayı planlıyor.</li>
<li>2024 yılında yapay zeka ve otonom araçlar alanında önemli gelişmeler olmasına rağmen, tam otonomi ve insan işlerinin yapay zeka ile değiştirilmesi hala uzak bir ihtimal olarak kalmakta, otonom araçlar için uzaktan insan gözetimi hala gerekli olmaktadır.</li>
<li>İnsanlı uzay uçuşu ilerlemesi yavaş, SpaceX&#39;in Starship&#39;i ve NASA&#39;nın Artemis&#39;i gecikmelerle karşılaşırken, Blue Origin&#39;in New Glenn&#39;i fırlatmaya yaklaşıyor ve suborbital turizm sınırlı ilerleme gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Rodney Brooks&#39;un AI ve robotik konusundaki tahminlerini, özellikle de kendi kendine giden arabalar ve AI gelişmeleri üzerine odaklanarak inceliyor. - Eleştirmenler, Brooks&#39;un tahminlerinin belirsiz ve kendini öven nitelikte olduğunu, özellikle de bazılarına göre insan müdahaleleri nedeniyle tam otonom olmayan Waymo&#39;nun kendi kendine giden teknolojisiyle ilgili olduğunu iddia ediyor. - Brooks, AI ve robotik konusundaki abartıyı gerçekçi zaman çizelgeleri ve zorlukları vurgulayarak azaltmayı amaçlıyor, bu arada tartışma, kendi kendine giden teknolojinin ekonomik uygulanabilirliğini ve işlere olan etkisini de dikkate alıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Yeni Bir Süper Güç Kazandım" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Yeni%20Bir%20S%C3%BCper%20G%C3%BC%C3%A7%20Kazand%C4%B1m&subheading=10%20Ocak%202025%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Ya kurs değiştirme sitemi kapatmak zorundaydım ya da okuldan atılacaktım.</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, bir bilgisayar bilimi öğrencisi, Washington Üniversitesi&#39;ndeki öğrenciler arasında ders yeri ticaretini kolaylaştırmak için tasarlanmış HuskySwap adlı bir uygulama geliştirdi. - Başlangıçta bir sınıf projesi olarak tasarlanmasına rağmen, Kaim, uygulamayı resmi kayıt sistemiyle entegre etmeye çalışırken üniversiteden bir &quot;İhlal Bildirimi&quot; aldı. - Durum, bazıları üniversitenin eylemlerini eleştirirken, diğerleri Kaim&#39;e destek ve tavsiye vererek karışık tepkiler yarattı. Kaim, gelecekteki girişimler ve iş olanakları konusunda iyimserliğini koruyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir ders değiştirme sitesinin yaratıcısı, üniversiteleri Washington Üniversitesi&#39;nden (UW) gelen ve uzaklaştırma tehdidi içeren bir ültimatom aldıktan sonra siteyi kapatmak zorunda kaldı. - Uyumluluğa rağmen, üniversite öğrencinin hesabına bir engel koyarak, son çeyrek için kayıt yapmasını engelledi, aksi takdirde üniversite için benzer bir çözüm geliştirmesini talep etti, üstelik tazminat olmaksızın. - Öğrenci durumu moral bozucu buluyor ve UW liderliğinden adil bir çözüm ararken, aynı zamanda hukuki danışmanlık almayı da düşünüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Luigi Mangione&#39;nin hesabı Stack Overflow&#39;da yeniden adlandırıldı</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll, Stack Overflow&#39;da Luigi Mangione&#39;nin kimliğinin silinmesini vurguluyor; burada hesabı, açık bir gerekçe olmaksızın &#39;user4616250&#39; olarak yeniden adlandırıldı ve bu durum, Creative Commons lisansı kapsamında atıf konusundaki endişeleri artırıyor.</li>
<li>Carroll&#39;un bu konudaki araştırması, Stack Exchange&#39;den bir yıl süreyle yasaklanmasına yol açtı, bu durumu misilleme olarak görüyor ve GitHub ve LinkedIn gibi diğer platformlarla karşılaştırıyor, çünkü bu platformlar Mangione&#39;yi silmedi.</li>
<li>Durum, Stack Exchange&#39;in benzersiz bir duruşunu vurguluyor ve herhangi bir suçtan hüküm giymemiş olan Mangione&#39;nin adil muamele görmesi çağrısında bulunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Luigi Mangione&#39;nin Stack Overflow hesabı yeniden adlandırıldı, bu durum platformda moderasyon ve atıf hakları hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Eleştirmenler, isminin kaldırılmasının, uygun atıf gerektiren Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA) lisansını ihlal edebileceğini savunuyorlar.</li>
<li>Bu tartışma, kullanıcı içeriği üzerindeki kurumsal kontrol ve moderasyon uygulamalarının bireysel haklar ve toplumsal adalet üzerindeki etkileri hakkındaki daha geniş endişelere kadar uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Microsoft 365 fiyat artışını ödemeniz gerekmiyor</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365, AI aracı Copilot&#39;un entegrasyonunu gerekçe göstererek abonelik fiyatlarını yaklaşık %40 artırdı, ancak Copilot&#39;a tam erişim için ek bir abonelik gerekiyor. - Müşteriler, eski fiyatlandırmayı koruyan ancak açıkça reklamı yapılmayan gizli bir &quot;Microsoft 365 Classic&quot; planını seçerek fiyat artışından kaçınabilirler. - Bu durum, kullanıcı arayüzlerinin tüketici seçimlerini manipüle etmek için tasarlandığı &quot;karanlık desenler&quot; kullanımını vurgulamakta ve şeffaflık ile tüketici hakları konusunda etik kaygılar ortaya çıkarmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft 365&#39;in fiyat artışı, kullanıcıları, yazılım için aylık ödeme yapma konusundaki endişeler nedeniyle, Office 2010 gibi eski sürümler veya Google Docs gibi ücretsiz hizmetler gibi alternatifleri keşfetmeye yönlendirdi. - İşletmeler, yüksek maliyetlere rağmen entegrasyon ve süreklilik için Microsoft 365 gibi Hizmet Olarak Yazılım (SaaS) kullanmaya zorunlu hissederken, bazıları pahalı ve riskli olabilen kendi barındırma seçeneklerini değerlendiriyor. - Microsoft, abonelik modeline bağlı kalmak istemeyenlere hitap eden, tek bir PC ile sınırlı olan Office 2024 için tek seferlik bir satın alma seçeneği sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">LA orman yangınları binlerce kişiyi tahliye etmeye zorladı, NASA JPL kapatıldı</a></h2>
<ul>
<li>Los Angeles County&#39;deki orman yangınları, 70.000 kişinin tahliye edilmesine ve 400.000 sakini etkileyen elektrik kesintilerine yol açtı, 1.000&#39;den fazla yapı yıkıldı ve iki ölüm bildirildi. - Kaliforniya Valisi Gavin Newsom, Ulusal Muhafızları ve itfaiyecileri, mahkumlar da dahil olmak üzere, krizi ele almak için görevlendirerek olağanüstü hal ilan etti. - NASA&#39;nın Jet Propulsion Laboratory (JPL) tehdit altında, acil durum önlemleri devrede ve gerekirse Mars görev kontrolünü transfer etmek için yedek planlar hazır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Los Angeles&#39;taki orman yangınları, kitlesel tahliyelere ve NASA&#39;nın Jet Propulsion Laboratory (JPL) laboratuvarının kapatılmasına yol açarak durumun ciddiyetini gözler önüne serdi.</li>
<li>Şiddetli rüzgarlar yangınla mücadele çabalarını zorlaştırıyor ve itfaiye departmanındaki bütçe kesintilerinin müdahale yeteneklerini etkileyebileceği konusunda endişeler var.</li>
<li>Topluluk, bağışlar ve yardımlar yoluyla yangınlardan etkilenenleri aktif olarak destekleyerek felaket karşısında dayanışma sergiliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Bir PDF içinde oynanabilir bir Tetris oyunu</a></h2>
<ul>
<li>Modern masaüstü tarayıcıların PDF motorları, PDFium ve PDF.js gibi, Tetris gibi basit oyunlar oluşturmak için yeterli giriş/çıkış yetenekleriyle JavaScript&#39;i destekleyebilir.</li>
<li>Proje, bazı sınırlamalara rağmen, klavye girişi için bir metin giriş kutusu ve monokrom pikseller için açıklama alanları kullanarak PDF betiklerinin çok yönlülüğünü göstermektedir.</li>
<li>PDF, kullanıcıların bir metin düzenleyicide açmasına veya GitHub&#39;da kaynak kodunu görüntülemesine olanak tanıyan ASCII formatında mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Tetris oyunu, PDFium ve PDF.js gibi modern PDF motorlarının yeteneklerini sergileyen JavaScript kullanılarak bir PDF içinde geliştirilmiştir. - Oyun, piksel görüntüleme için açıklama alanlarını ve kontroller için metin girişini kullanır, ancak yazdırıldığında veya Evince gibi bazı PDF görüntüleyicilerde işlevsel değildir. - Bu proje, PDF betik yazımının esnekliğini gösterirken, PDF&#39;ler içinde kod çalıştırmanın güvenlik endişelerini de gündeme getirmektedir; kaynak kodu GitHub&#39;da erişilebilir durumdadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce, 2025 yılında daha fazla yazılım mühendisi işe almayacak, diyor Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce, 2025 yılında daha fazla yazılım mühendisi işe almayı durdurmayı planlıyor ve bunu, CEO Marc Benioff&#39;un belirttiği gibi, yapay zeka gelişmelerine bağlı olarak %30&#39;luk bir verimlilik artışına atfediyor. - Şirket, AI ürünü Agentforce&#39;a odaklanacak ve AI&#39;nın müşterilere değerini iletmek için satış elemanlarının işe alımını artıracak. - Pandemi sırasında aşırı işe alım nedeniyle yakın zamanda yapılan işten çıkarmalara rağmen, Benioff önümüzdeki beş yıl içinde şirketin büyümesini öngörüyor ve Japonya Dreamin&#39; ve Architect Dreamin&#39; gibi yaklaşan etkinlikler ufukta görünüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Salesforce CEO&#39;su Marc Benioff, 2025 yılında yazılım mühendisleri için işe alım dondurması ilan etti, yapay zeka odaklı verimlilik ve maliyet kontrolüne odaklanacaklarını belirtti.</li>
<li>Bu karar, hissedar baskısının etkisiyle 2023&#39;ün başlarında uygulanan işe alım durdurma ve işten çıkarmaların ardından geliyor ve Salesforce&#39;un yapay zeka ürünleri için bir pazarlama stratejisi olarak algılanıyor.</li>
<li>Yapay zekadan %30&#39;luk bir verimlilik artışı iddialarına rağmen, şüphecilik devam ediyor ve Salesforce, yapay zeka ürünlerini tanıtmak için satış ekibini genişletmeyi planlıyor, bu da yapay zekanın insan işlerini değiştirme rolü hakkında sorular ortaya çıkarıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Ubuntu Linux&#39;un önde gelen isimlerinden Steve Langasek hayatını kaybetti.</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, özellikle Debian ve Ubuntu olmak üzere Linux topluluğuna önemli katkılarda bulunan bir isim, 1 Ocak 2025&#39;te 45 yaşında vefat etti. - Langasek, sistem yönetimi, yazılım geliştirme ve paket bakımı konularındaki önemli katkılarıyla tanınıyordu ve Linux-PAM, Samba ve OpenLDAP gibi projeleri etkiledi. - Liderliği, mentörlüğü ve açık kaynak ilkelerine olan bağlılığı büyük takdir topladı; Mark Shuttleworth ve Dustin Kirkland gibi önemli isimler onun teknik anlayışını ve ruhunu övdü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, Ubuntu Linux ve Debian&#39;a önemli katkılarda bulunan biri, 45 yaşında 4. evre kolon kanseri nedeniyle hayatını kaybetti. - Ölümü, erken tıbbi taramaların kritik önemi ve bu taramalara erişimdeki zorluklar hakkında konuşmaları başlattı. - Teknoloji topluluğu, onu geniş bilgisi ve destekleyici doğasıyla hatırlıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Factorio Plan Şeması Görselleştirici</a></h2>
<ul>
<li>Factorio planlarını vektör grafikleri (SVG) kullanarak görselleştirmek için yeni bir web sitesi geliştirildi ve kullanıcıların planları sanatsal bir şekilde içe aktarıp değiştirmelerine olanak tanıyor. - Araç, Python&#39;dan JavaScript&#39;e taşındıktan sonra performansı iyileştirilmiş olarak Factorio 2.0 ve Factorio: Space Age&#39;i destekliyor. - Kullanıcılar çizim ayarlarını ayarlayabilir ve aracı metinden görüntü oluşturma veya kalemle çizim için kullanabilir, katkılar ve geri bildirim teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Factorio Blueprint Görselleştirici, hayranlar tarafından oluşturulmuş bir web sitesi, kullanıcıların çizim stillerini değiştirmelerine olanak tanıyan Factorio 2.0 ve Space Age DLC&#39;yi destekleyecek şekilde güncellendi.</li>
<li>Proje, performansı artırmak için Python&#39;dan JavaScript&#39;e yeniden yazıldı ve yaratıcısı, hatalar ve özellik fikirleri hakkında geri bildirimlere açıktır.</li>
<li>Her ne kadar görselleştirici modları doğal olarak desteklemese de, mod binaları ekleyerek özelleştirilebilir ve topluluk oyunla aktif bir şekilde ilgilenmeye devam etmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ya kurs değiştirme sitemi kapatmak zorundaydım ya da okuldan atılacaktım." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ya%20kurs%20de%C4%9Fi%C5%9Ftirme%20sitemi%20kapatmak%20zorundayd%C4%B1m%20ya%20da%20okuldan%20at%C4%B1lacakt%C4%B1m.&subheading=9%20Ocak%202025%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Büyük ve yerleşik kod tabanlarında mühendislerin yaptığı hatalar</a></h2>
<ul>
<li>Büyük, yerleşik kod tabanlarında çalışmak, genellikle milyonlarca satır kod ve yüzlerce mühendisin dahil olduğu projelerde, yazılım mühendisleri için önemli zorluklar sunar. - Yaygın bir hata, mühendislerin mevcut kod kalıplarını görmezden gelerek özellikleri izole bir şekilde uygulamalarıdır; bu, bakım sorunlarına yol açabilir ve gelecekteki iyileştirmeleri engelleyebilir. - Büyük kod tabanlarında etkili bir şekilde çalışmak için mühendisler, mevcut kalıpları araştırmalı, kod tabanının üretim etkisini anlamalı, bağımlılıklar konusunda dikkatli olmalı ve kalite ve değeri korumak için gereksiz kodu dikkatlice kaldırmalıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mühendisler, büyük ve yerleşik kod tabanlarında genellikle tutarsızlıklar ve belgelenmemiş uygulamalarla karşılaşır, bu da kişisel kod kalitesine ve belgelendirmeye odaklanmayı gerektirir. - İyileştirmeleri yerel tutarlılığı koruyarak dengelemek, özellikle mevcut kod tabanı tutarsız olduğunda önemlidir, daha geniş ekiple etkileşim kurmak ise uygulamaların uyumlu hale getirilmesine yardımcı olabilir. - Nihai hedef, kod tabanının işlevselliğini ve sürdürülebilirliğini artırmaktır, bu da mevcut kalıplara uyum sağlamak ve pragmatik olmak gerektirir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Magic/tragic e-posta bağlantıları: onları tek seçenek yapmayın</a></h2>
<ul>
<li>Magic Linkler, e-posta bağlantıları aracılığıyla şifresiz bir giriş yöntemi sunar, bu da gelişmiş güvenlik sağlar ancak e-posta gecikmeleri ve çoklu cihaz kullanımı nedeniyle rahatsız edici olabilir.</li>
<li>Kullanıcıları iş cihazlarında kişisel e-postalara erişmeye teşvik ederek güvenlik riskleri oluşturabilirler, bu da Tek Kullanımlık Şifreler (OTP&#39;ler) gibi alternatiflere olan ihtiyacı vurgular.</li>
<li>Özellikle teknoloji meraklısı kullanıcılar için daha iyi bir kullanıcı deneyimi sağlamak amacıyla, geçiş anahtarları daha esnek ve güvenli bir seçenek olarak önerilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kimlik doğrulama için kullanılan sihirli bağlantılar, e-posta sorunları nedeniyle güvenilirlik sorunlarıyla karşılaşabilir ve kullanıcıları, parolaların aksine yasal olarak zorlanabilecek biyometrik yöntemlere yönlendirebilir. - Sihirli bağlantılara daha güvenli ve kullanıcı dostu bir alternatif olarak önerilen geçiş anahtarlarının benimsenmesi hala devam etmektedir ve birçok hizmet henüz bunları uygulamamıştır. - Kimlik doğrulama yöntemlerinde güvenlik ve kullanılabilirlik dengesini sağlama konusundaki tartışmalar aktif olarak devam etmekte olup, optimal bir çözüm bulmanın zorluklarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">1,000 Satırda İşletim Sistemi – Giriş</a></h2>
<ul>
<li>Kitap, okuyucuları sıfırdan küçük bir işletim sistemi oluşturmaya yönlendirir ve tümü yaklaşık 1.000 satır kod içinde olmak üzere, C dilinde bağlam değiştirme, sayfalama ve dosya işlemleri gibi temel işlevleri kapsar.</li>
<li>Özellikle önyükleme süreci ve sayfalama gibi zorluklar için yeni hata ayıklama tekniklerini öğrenmeyi vurgular ve GitHub&#39;da indirilebilir örnekler sunar.</li>
<li>Kitap, CC BY 4.0 lisansı altında, kod ise MIT lisansı altında lisanslanmıştır ve ön koşul olarak C ve UNIX benzeri bir ortam bilgisi gerektirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1,000 Satırda İşletim Sistemi&quot; kitabı, okuyuculara C ile sınırlı kalmadan herhangi bir programlama dili kullanarak sıfırdan bir işletim sistemi oluşturma konusunda rehberlik eder.</li>
<li>Kitap, geleneksel bir UNIX benzeri yapıdan uzak durarak bir işletim sisteminin temel bileşenlerini vurgulamakta ve ilgi çekici ve yaratıcı bir proje olmayı hedeflemektedir.</li>
<li>Katkıları ve geri bildirimleri davet eder, içeriği Markdown formatında sunar ve işletim sistemi geliştirme konusunda öğrenme ve denemeler için değerli bir kaynak olarak hizmet eder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Bulutta 8 dolardan daha az bir maliyetle 512 bitlik bir DKIM anahtarını kırmak</a></h2>
<ul>
<li>En iyi 1 milyon web sitesinin SPF (Gönderen Politika Çerçevesi), DKIM (DomainKeys Tanımlı Posta) ve DMARC (Alan Tabanlı Mesaj Kimlik Doğrulama, Raporlama ve Uygunluk) kayıtlarının incelenmesi, 1.024 bitten daha kısa olan 1.700&#39;den fazla kamuya açık DKIM anahtarını ortaya çıkardı, bu anahtarlar güvensiz olarak kabul ediliyor. - Araştırmacılar, kısa anahtarların güvenlik açığını göstererek, redfin.com&#39;dan 512 bitlik bir DKIM anahtarını Python ve CADO-NFS kullanarak bir bulut sunucusunda 8 dolardan daha düşük bir maliyetle kırmayı başardılar. - Çalışma, Yahoo Mail, Mailfence ve Tuta gibi bazı sağlayıcıların tehlikeye atılmış imzayı kabul etmesi nedeniyle, e-posta sağlayıcılarının 1.024 bitten daha kısa anahtarlara sahip DKIM imzalarını reddetmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>512 bitlik bir DKIM (DomainKeys Identified Mail) anahtarını kırmak artık uygun maliyetli hale geldi, bulut hizmetlerini kullanarak 8 dolardan daha az bir maliyetle yapılabiliyor, bu da eski şifreleme yöntemlerinin savunmasızlığını vurguluyor.</li>
<li>Bu tartışma, daha güçlü DKIM anahtarlarının gerekliliğini ve güvenlik ile kullanılabilirlik arasında denge kurmanın zorluklarını vurguluyor, çünkü birçok sistem hala güncel olmayan anahtarlara dayanıyor ve bu da önemli güvenlik riskleri oluşturuyor.</li>
<li>Konuşma, e-posta güvenliği için daha geniş kapsamlı sonuçları ve gelişen tehditlere karşı korunmak için güncellenmiş standartlara duyulan acil ihtiyacı vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft, dikkatsiz arayıcıları kandırmak için Bing&#39;i Google gibi gösteriyor.</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft&#39;un, kullanıcıları istemeden Bing&#39;i kullanmaya yönlendirebilecek şekilde Bing&#39;in görünümünü Google&#39;ın arayüzüne benzetmek için değişiklikler yaptığı bildiriliyor. - Bu strateji, Microsoft&#39;un arama motoru endüstrisinde Google&#39;ın önemli pazar payıyla rekabet etme konusundaki zorluklarını vurguluyor. - Eleştirmenler, bu taktiğin Microsoft&#39;un iş hedeflerini gerçek bir kullanıcı deneyimi sağlamanın önüne koyabileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft, kullanıcılar Bing&#39;de &quot;Google&quot; aradığında, Google&#39;ın marka tanınırlığından yararlanarak Bing&#39;in görünümünü Google&#39;a benzer hale getiriyor.</li>
<li>Bu taktik tartışmalıdır; bazıları bunu aldatıcı olarak görürken, diğerleri farkı fark etmeyebilecek kullanıcıları elde tutmak için stratejik bir hamle olarak görmektedir.</li>
<li>Yasal uzmanlar, Google&#39;ın potansiyel olarak dava açabileceğini belirtirken, açık bir marka ihlali olmadan aldatmayı kanıtlamanın zor olacağını ve Microsoft&#39;un arama motoru pazarındaki rekabetçi stratejisini vurguladığını belirtiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">İlk kez kariyerimde işten çıkarıldım ve bir yıl içinde iki kez</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, bir yıl içinde iki kez işten çıkarılma deneyimini paylaşarak eski işverenlerle iyi ilişkiler sürdürmenin ve iş aramalarına hazırlıklı olmanın önemini vurguluyor. - Potansiyel işten çıkarmaların ana işaretleri arasında şirket vizyonunun eksikliği, dikkat dağıtıcı unsurlar, düşük ürün kullanımı ve ani şirket toplantıları yer alıyor, bu da çalışanların dikkatli olmaları gerektiğini öneriyor. - İşten çıkarılanlar için tavsiyeler arasında özgeçmişleri güncellemek, işsizlik başvurusunda bulunmak, LinkedIn ve ağ oluşturmayı kullanmak, iş modellerini anlamak ve istihdamın ötesinde öz değerini korumak yer alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, bir yıl içinde iki kez işten çıkarılma deneyimi yaşamış biri olarak, Başvuru Takip Sistemlerinden (ATS) yanıt oranlarını artırmak için basit, doğrusal bir özgeçmiş formatı kullanmanın önemini vurguluyor. - ATS, modern özgeçmiş formatlarını sıklıkla yanlış yorumlayarak iş başvurusu sonuçlarını olumsuz etkileyebilir; özgeçmişleri basitleştirmek ve rol sorumluluklarına odaklanmak bu sorunu hafifletebilir. - Ağ kurma, iyi ilişkiler sürdürme ve çeşitli bir beceri seti oluşturma, zorlu bir iş piyasasında kariyer istikrarı ve güvenliği için kritik stratejilerdir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">El oyalayıcı</a></h2>
<ul>
<li>Fidget, özellikle birleşim ve kesişim gibi işlemleri destekleyen kompakt yapılı örtük yüzeyler için büyük ölçekli matematiksel ifadeleri ele almak üzere tasarlanmış Rust tabanlı bir kütüphanedir. - Kütüphane üç katmana ayrılmıştır: ön yüz (betikleri bayt koduna dönüştürür), arka uç (ifadeleri verimli bir şekilde değerlendirir) ve demolar, SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) ve otomatik türev alma desteği ile. - Fidget, MPL 2.0 lisansı altında GitHub&#39;da artık herkese açık olarak mevcuttur ve kullanıcıların keşif ve geliştirmelerini teşvik eden GPU entegrasyonu ve geliştirilmiş ağ oluşturma için gelecekteki planlar bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matt Keeter tarafından geliştirilen bir proje olan Fidget, bilgisayar biliminin veri yapıları, algoritmalar, derleyiciler ve grafikler gibi çeşitli alanlarını araştırarak, 3D baskı ve CAD (Bilgisayar Destekli Tasarım) gibi alanlardaki potansiyel uygulamalarıyla ilgi uyandırmaktadır.</li>
<li>Farklı veri temsilleri nedeniyle STEP (Ürün model verilerinin değişimi standardı) ihracatını desteklemese de, Fidget diğer işlevsellikler sunar ve Rust için bir betik dili olan Rhai için bağlamalar içerir.</li>
<li>Proje, teknoloji topluluğunda çok yönlülüğünü ve yenilikçi potansiyelini vurgulayarak yaratıcı kodlama girişimlerine ve tartışmalara ilham verdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Servo Canlanması: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia, Ocak 2023&#39;te Mozilla tarafından başlangıçta oluşturulan deneysel bir tarayıcı motoru olan Servo projesinin bakımını devralarak projeyi canlandırdı. - Önemli ilerlemeler arasında bağımlılıkların yükseltilmesi, sürekli entegrasyon (CI) ve araçların geliştirilmesi, topluluk desteğinin genişletilmesi ve Android ve OpenHarmony desteğinin eklenmesi yer alıyor. - Proje, 24.500 dolardan fazla bağış topladı ve gelecekteki hedefleri arasında Rust uygulamaları için varsayılan bir web motoru haline gelmek ve tam özellikli bir web tarayıcısı geliştirmek bulunuyor, rekabet ve finansman gibi zorluklara rağmen.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Servo, bir tarayıcı motoru, güncellemelerle yeniden canlanıyor ve artık Open Collective ve GitHub sponsorları aracılığıyla bağış kabul ediyor. - Servo&#39;nun önemli bir katkıcısı olan Igalia, aynı zamanda Chromium geliştirmesiyle de ilgileniyor ve çeşitli tarayıcı motorlarının önemini vurguluyor. - Mozilla&#39;nın geliştirmesini durdurması gibi önceki aksiliklere rağmen, Servo aktif kalmaya devam ediyor, Rust ile yeniden yazmanın faydaları üzerine tartışmalar ve gelecekteki finansman umutları sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Üretken bir sesli kimlik avı ekibinin hayatında bir gün</a></h2>
<ul>
<li>Apple ve Google, telefon dolandırıcılıkları hakkında uyarılar yayınladı, ancak &quot;Crypto Chameleon&quot; adlı bir grup, kimlik avı saldırıları gerçekleştirmek için bu hizmetleri kullanarak, kripto para yatırımcısı Tony gibi mağdurların 4,7 milyon dolar kaybetmesine neden olan önemli mali kayıplara yol açıyor.</li>
<li>Kimlik avı çetesi, kimlik doğrulama sayfalarını taklit eden kimlik avı kitleri ve sahte Apple destek çağrıları gibi sofistike yöntemler kullanarak, Dolandırıcı, Operatör, Boşaltıcı ve Sahip gibi rolleri içeren dolandırıcılıklarını gerçekleştiriyor.</li>
<li>İçsel ihanetlere rağmen, bu siber suç grupları Telegram ve Discord gibi platformlarda gelişmeye devam ediyor ve özellikle kripto para varlıklarına sahip zengin bireyleri hedef alıyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kırsal bir Ohio benzin istasyonu, dolandırıcıların sahte arayan kimliği kullanarak telefon üzerinden kredi kartı ödemeleri talep etmek için istasyonu taklit ettiği bir sesli kimlik avı dolandırıcılığının kurbanı oldu. - Olay, otomasyon araçlarının kullanımıyla bu tür dolandırıcılıkların potansiyel artışını vurgularken, geliştirilmiş güvenlik önlemlerine duyulan ihtiyacı da öne çıkarıyor. - Çevrimiçi dolandırıcılıkları ortaya çıkarmasıyla tanınan siber güvenlik gazetecisi Brian Krebs, Akamai&#39;nin sitesine DDoS korumasını sonlandırmasıyla zorluklar yaşadı ve bu durum Google&#39;ın destek sağlamasına neden oldu, bu da devam eden siber güvenlik zorluklarını gözler önüne seriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL, kullanıcıların ayrıntılı 3D haritaları keşfetmelerini sağlayan bir 3D OpenStreetMap projesidir, ancak bazı kullanıcılar OSM verilerinin güncel olmadığını ve köprüler gibi bazı özelliklerin sorunlu olduğunu belirtmiştir.</li>
<li>Kullanıcılar, daha hızlı yükleme için Cloudflare kullanılması, bina verilerinin güncellenmesi ve görsel deneyimi geliştirmek için yükseklik verilerinin entegre edilmesi gibi iyileştirmeler önermiştir.</li>
<li>Proje, GPS izleri için GPX ve FIT dosya yüklemelerini destekler ve harita ile klavye ve fare kontrolleri aracılığıyla etkileşim sağlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Hoşça kal Windows oyunları? SteamOS resmi olarak Steam Deck&#39;in ötesine genişliyor</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo&#39;nun Legion Go S, oyun bilgisayarları için Windows&#39;tan önemli bir değişimi gösteren, resmi olarak &quot;SteamOS ile Güçlendirilmiş&quot; ilk Valve dışı cihaz olacak.</li>
<li>SteamOS sürümüne sahip cihaz, Windows sürümüne kıyasla daha uygun fiyatlı olacak ve 500 dolardan başlayacak, Windows sürümü ise 730 dolar olarak fiyatlandırılmış.</li>
<li>Valve&#39;in, kişisel kurulumlar için SteamOS&#39;un beta sürümünü yayınlama planı, PC oyunlarında Windows&#39;un hakimiyetine meydan okuyabilir ve Linux tabanlı oyunlara yönelik daha geniş bir geçişi teşvik edebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS, Steam Deck&#39;in ötesine geçerek, oyun meraklıları için Windows&#39;a karşı güvenilir bir alternatif olarak kendini sunuyor.</li>
<li>Proton adlı uyumluluk katmanının kullanılması, çoğu oyunun Linux üzerinde verimli bir şekilde çalışmasını sağlar, ancak çekirdek seviyesinde hile önleme sistemlerine sahip bazı çok oyunculu oyunlar sorun yaşayabilir.</li>
<li>Heroic ve Lutris gibi araçlar, farklı platformlardan oyunlara erişimi kolaylaştırırken, SteamOS, daha fazla cihazın benimsemesiyle birlikte, oyun sektöründe Windows&#39;un hakimiyetine meydan okuyabilecek, konsol benzeri bir deneyim sunuyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Büyük ve yerleşik kod tabanlarında mühendislerin yaptığı hatalar" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=B%C3%BCy%C3%BCk%20ve%20yerle%C5%9Fik%20kod%20tabanlar%C4%B1nda%20m%C3%BChendislerin%20yapt%C4%B1%C4%9F%C4%B1%20hatalar&subheading=8%20Ocak%202025%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
