<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3, bir nesne değiştirilmeden kaldığı sürece güncellemeleri etkinleştiren koşullu yazma işlemlerini tanıtarak, nesnenin ETag&#39;ini doğrulayarak eşzamanlı üzerine yazmaları önler.- HTTP if-none-match başlığına benzer bu özellik, istemcilerin yazmadan önce ETag tutarlılığını sağlamak için if-match başlığını kullanmasına olanak tanır ve dağıtılmış uygulamalar için verimliliği artırır.- Ekstra bir maliyet olmadan tüm AWS Bölgelerinde kullanılabilir, uygulama AWS SDK, API veya CLI kullanılarak yapılabilir ve daha fazla ayrıntı S3 Kullanıcı Kılavuzunda bulunabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3, sürüm eşleşmesine dayalı koşullu nesne yazımına izin veren, karşılaştır ve değiştir işlemi gibi çalışan Put-If-Match adlı yeni bir özellik başlattı.- Bu özellik, senkronizasyon ve eşzamanlılık kontrolünü geliştirerek, geliştiricilerin S3 üzerinde ekstra altyapıya ihtiyaç duymadan veritabanları oluşturmak gibi daha karmaşık işlemler gerçekleştirmelerini sağlıyor.- Güncelleme, Amazon S3&#39;ü Google Cloud Storage ve Azure Blob Storage gibi diğer bulut depolama hizmetleri tarafından sunulan benzer özelliklerle uyumlu hale getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">2022&#39;de Golang kullanmaya devam etmek için kendimize söylediğimiz yalanlar</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Golang&#39;ı eleştiriyor ve asenkron çalışma zamanı ve çöp toplayıcı gibi çekici özelliklere sahip olmasına rağmen, toplam türlerin yokluğu ve yetersiz hata yönetimi gibi önemli dezavantajları olduğunu belirtiyor. Go&#39;nun algılanan sadeliğinin aldatıcı olabileceğini, üretim ortamlarında gizli karmaşıklıklara ve zorluklara yol açabileceğini savunuyor ve bu sorunları tanımanın, Go&#39;yu yalnızca kullanım kolaylığı için benimsemekten daha önemli olduğunu vurguluyor. Makale, Go&#39;yu Rust ile karşılaştırarak, Rust&#39;ın zorluklarına rağmen karmaşıklığı yönetmek ve kod doğruluğunu sağlamak için daha sağlam çözümler sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Go&#39;nun hata yönetimini eleştiriyor ve bazıları tarafından daha zarif bulunan Rust&#39;ın daha sofistike yaklaşımıyla karşılaştırıyor.</li>
<li>Fikir ayrılığı var: Bazıları Go&#39;nun sadeliğini ve açık hata yönetimini takdir ederken, diğerleri bunu sıkıcı ve hataya açık buluyor.</li>
<li>Eleştirilere rağmen, Go, sadeliği ve büyük şirketler tarafından yaygın olarak benimsenmesi nedeniyle popülerliğini koruyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertruck&#39;ın Birçok Geri Çağrılması</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck, piyasaya sürülmesinden bu yana birçok geri çağırma yaşadı ve en sonuncusu, 2.400&#39;den fazla birimi etkileyen hatalı sürücü invertörleri ile ilgili olup, güvenilirliği konusunda endişeleri artırdı.</li>
<li>Kalite sorunlarına rağmen, Cybertruck&#39;ın benzersiz tasarımı alıcıları çekmeye devam ediyor, ancak Avrupa güvenlik standartlarını karşılayamaması pazar erişimini sınırlıyor.</li>
<li>Bu geri çağırmalar, düzenleyici etkinliği gösterirken, Elon Musk&#39;ın ABD düzenlemeleri üzerindeki önemli etkisi göz önüne alındığında, Tesla&#39;nın marka itibarına zarar verebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Veriler, Y Combinator&#39;un sıklıkla diğer YC şirketlerini kopyalayan girişimleri desteklediğini gösteriyor.</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), önde gelen bir girişim hızlandırıcısı, Airbnb ve Stripe gibi başarılı şirketleri başlatmasıyla tanınır, ancak birçok girişimi, önceki YC şirketlerine benzer veya aynı ürünler geliştirir.</li>
<li>PearAI tartışması, PearAI&#39;nin başka bir YC ürününü kopyalamakla suçlandığı bu eğilimi vurguladı, ancak YC CEO&#39;su Garry Tan, seçimin ve yeniliğin önemini belirterek bu uygulamayı savundu.</li>
<li>Deckmatch&#39;in YC trendleri analizi, popüler girişim kategorilerinin AI kod editörleri, restoran PoS sistemleri ve iş finans araçlarını içerdiğini, kripto ticareti gibi bazı alanlarda ise ilginin azaldığını gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator, genellikle diğer YC destekli şirketleri taklit eden girişimlere yatırım yapar ve benzersiz fikirlerden ziyade kurucuların potansiyelini önceliklendirir. - Bu strateji, benzer konseptler üzerine bahisleri koruma yöntemi olarak görülür, çünkü başarı genellikle fikrin özgünlüğünden ziyade uygulama ve zamanlamaya bağlıdır. - Bazıları bunu potansiyel bir çıkar çatışması olarak görse de, aynı sektördeki birden fazla şirketi finanse etmek, pazarları doğrulamak ve başarı olasılığını artırmak için yaygın bir girişim sermayesi uygulamasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io kesintisi – çözüldü</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io geçici bir kesinti yaşadı ve bu sorun çözüldü, ancak geçmişteki olaylar nedeniyle platformun güvenilirliği hakkında kullanıcı endişeleri arttı.- Kullanıcılar, Fly.io&#39;yu Railway ve Cloudflare gibi alternatiflerle karşılaştırarak güvenilirlik, özellikler ve kullanıcı deneyimleri açısından farklılıkları vurguladı.- Zorluklara rağmen, bazı kullanıcılar Fly.io&#39;yu kullanım kolaylığı ve rekabetçi fiyatlandırması nedeniyle değerli bulurken, tartışmalar yüksek erişilebilirlik ve bağımlılıkların izlenmesinin önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Automotiv Lidar Teknolojisine Kısa Bir Giriş</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;in Bülteni, otomotiv lidar teknolojisine derinlemesine bakış sunuyor; bu teknoloji, kızılötesi lazerler kullanarak yüksek çözünürlüklü görüntüler üretebilme yeteneği sayesinde otonom araçlar için hayati önem taşıyor. Bülten, lidarın çalışma prensiplerini, dalga boyu seçimlerini, fotodedektörleri ve Uçuş Süresi ile Frekans Modüleli Sürekli Dalga gibi mesafe ölçüm tekniklerini tartışıyor. Ayrıca, maliyetleri düşürmek ve otonom araçlarda daha geniş bir benimseme için teknolojiyi geliştirme amacıyla mekanik ve katı hal seçenekleri gibi çeşitli lidar sistemlerini inceliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Otomotiv lidar teknolojisi gelişiyor, Velodyne gibi döner tarayıcılar yüksek maliyetlerine rağmen kullanılırken, flash lidar ve MEMS aynalar gibi alternatifler pazar ve teknik zorluklarla karşı karşıya kalıyor.</li>
<li>Waymo&#39;nun, savunmasız araç köşelerinde bile döner lidarları kullanmaya devam etmesi, daha uygun maliyetli ve entegre çözümlere olan ihtiyacı vurguluyor, çünkü darbeli lidar, sürekli sistemlere kıyasla daha az parazit sunuyor.</li>
<li>Lidar, yüksek çözünürlüklü görüntüleme sağlar ve düşük ışık koşullarında iyi performans gösterir, ancak bazı şirketlerin, örneğin Tesla&#39;nın, maliyet nedenleriyle tercih ettiği kamera tabanlı sistemlerden rekabetle karşı karşıyadır ve bu durum, otonom sürüş için en iyi yaklaşım konusunda devam eden tartışmaları körüklemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">REAL-ID kurallarını okumak için kimliğe ihtiyacınız var mı?</a></h2>
<ul>
<li>TSA&#39;nın yeni dijital kimlik kurallarına erişim girişimi, kuralların kamuya açık olmaması ve erişim için kimlik gerektirmesi nedeniyle, gizli yasalar ve adil yargılanma süreci hakkında endişeler uyandırarak, REAL-ID Yasası ile ilgili sorunları ortaya çıkardı.</li>
<li>TSA&#39;nın dijital kimlik standartları, özel belgelerden türetilmiş olup, uygulamalar, cihazlar ve devlet kurumları arasında karmaşık etkileşimleri içerir ve kaydedilen kimlik kullanımıyla ilgili gizlilik endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Yazar, TSA&#39;nın uygulamalarının kamu erişim haklarını ihlal ettiğini savunuyor ve kuralın geri çekilmesi için Federal Kayıt Ofisi&#39;ne konuyu bildirdiğini belirtiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, REAL-ID kurallarına erişim için kimlik bulundurmanın gerekliliği etrafında dönüyor ve bazı kullanıcılar TSA&#39;nın güvenlik önlemlerinin etkinliğini sorguluyor.- Mobil sürücü belgeleri (mDL&#39;ler) ve bunların ortaya çıkarabileceği gizlilik sorunları hakkında endişeler dile getiriliyor.- Kullanıcılar, TSA&#39;nın etkinliği ve güvenlik tiyatrosu kavramı hakkında şüphelerini ifade ederken, REAL-ID ve mDL&#39;ler gibi dijital kimliklerin uzun vadeli etkilerini de sorguluyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">J. Kenji Lopez-Alt&#39;ın (2021) Soğan Problemi için bir çözüm</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, soğan dilimlerinin hacimlerinde minimal varyansı sağlamak için soğanları kesmeyi içeren &quot;Soğan Problemi&quot;ni ele alıyor.- Kalkülüs kullanılarak yapılan matematiksel bir keşif, optimal kesme noktasının soğanın merkezinin %55.73066 altında olduğunu belirledi ve bu, &quot;gerçek soğan sabiti&quot; olarak adlandırıldı.- Bu bulgu, daha önce önerilen merkezin %60 altına doğru kesme önerisini rafine ederek, daha eşit soğan dilimleri için daha kesin bir yöntem sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, J. Kenji Lopez-Alt&#39;tan esinlenerek, soğanları eşit şekilde kesmek için bir matematiksel modeli inceliyor. Model, geometriyi basitleştirmek ve dilim boyutu varyansını en aza indirmek için yarım disk temsili kullanıyor. Kullanıcılar, soğanın 3D yapısı ve düzensiz katmanlarını göz önünde bulundurarak modelin pratikliği ve doğruluğunu tartışıyor ve alternatif kesme yöntemleri veya araçlar öneriyor. Konuşma ayrıca, Adam Ragusea gibi yemek kişiliklerine atıfta bulunarak, tekdüzelik ve mutfak tercihleri arasındaki dengeyi de ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis, tüm OSS Redis kütüphanelerini ele geçirmeye çalışıyor.</a></h2>
<ul>
<li>Redis&#39;in, Jedis, Lettuce ve redis-py gibi popüler olanlar da dahil olmak üzere tüm açık kaynaklı yazılım (OSS) Redis kütüphanelerinin kontrolünü ele geçirdiği bildiriliyor.</li>
<li>Bu kütüphaneler şu anda kapalı ve başka bir kütüphane olan redis-rs de potansiyel kontrol veya kapatma ile karşı karşıya.</li>
<li>Bu durum, uygulamalarında Redis entegrasyonu için bu kütüphanelere güvenen geliştiricileri etkilediği için önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc., açık kaynaklı Redis kütüphanelerinin kontrolünü ele alıyor, bu da tartışmalara yol açıyor ve bazı geliştiricilerin ticari marka uygulama sorunları nedeniyle Redis bağımlılıklarını kaldırmasına neden oluyor.</li>
<li>redis-py, Lettuce ve Jedis gibi kütüphaneler, Valkey gibi rakiplere karşı savunma stratejisi olarak Redis Inc.&#39;in resmi organizasyonu altına taşındı.</li>
<li>Topluluk, ticari marka iddiaları ve potansiyel satıcı kilitlenmesi konusunda endişeli, bu da Valkey ve Kvrocks gibi alternatifler üzerine tartışmalara yol açıyor ve açık kaynak projelerinde ticari marka uygulama zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Finliler enflasyonu dizginlemek için paralarını ikiye böldüklerinde</a></h2>
<ul>
<li>1945 yılında Finlandiya, II. Dünya Savaşı sonrası enflasyonla mücadele etmek için vatandaşların büyük banknotları yarıya kesmelerini gerektiren &quot;setelinleikkaus&quot; adlı bir politika uyguladı; banknotun bir yarısı değerini korurken, diğer yarısı devlet tahvili haline geliyordu. Bu politika, Belçika gibi diğer Avrupa ülkelerindeki daha başarılı reformların aksine, para arzının küçük bir kısmını oluşturan fiziksel nakdi hedef aldığı için etkisizdi. Makale, gelecekte enflasyon kontrolünün daha hassas ancak potansiyel olarak tartışmalı bir yöntem olan dijital hesap dondurmalarını içerebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1945&#39;te Finlandiya, enflasyonu modern yöntemler olan faiz oranlarını ayarlamak yerine, banknotları fiziksel olarak ikiye keserek benzersiz bir şekilde ele aldı.</li>
<li>Bu tarihsel yaklaşım, merkez bankalarının faiz oranları ve açık piyasa işlemleri yoluyla enflasyonu yönettiği mevcut para politikası üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Merkezi banka dijital para birimleri aracılığıyla dijital paranın gelecekteki potansiyel kontrolü, kişisel finanslar üzerinde artan hükümet denetimi hakkında endişeler uyandırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Namaz, Yerleştirme ve Bağışlanma: Peter Hristoff&#39;un İslami Namaz Halıları Üzerine (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;un sanatı, özellikle 1997&#39;den itibaren dua halıları aracılığıyla sanat ve maneviyatın kesişimine dalıyor. Çizimler ve serigrafi baskılar da dahil olmak üzere eserleri, Türk halıları ve kilimlerinden ilham alarak pirinç kağıdı üzerine daha büyük &quot;halı&quot; parçalarına dönüşüyor ve bunları sembolik anlamlarla kişisel günlükler olarak görüyor. Hristoff&#39;un çalışmaları, Patrik Bartholomeos&#39;un yazılarından etkilenen ve insan doğasının manevi ve fiziksel yönlerini keşfetmeye devam eden, neşe ve kederin bir karışımı olan &quot;parlak hüzün&quot;ü somutlaştırıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;un makalesi, İslami namaz halılarının önemini araştırıyor ve Tanrı&#39;nın sonsuzluğunu simgeleyen mozaik desenler gibi karmaşık tasarımlarını vurguluyor. Makale, İslam&#39;da temsilî sanat yasağını ele alarak, İslami eserlerde hat sanatı ve geometrik desenlerin kullanımına yol açtığını tartışıyor. Namaz halılarının tarihî ve kültürel bağlamını vurguluyor, Hristiyanlık da dahil olmak üzere çeşitli dini geleneklerdeki kullanımını ve pratik ile manevi rollerini belirtiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Metin: Deno vs. Oracle: JavaScript Ticari Markasının İptali</a></h2>
<ul>
<li>Deno, &quot;JavaScript&quot; üzerindeki Oracle ticari markasını iptal ettirmek amacıyla Amerika Birleşik Devletleri Patent ve Ticari Marka Ofisi&#39;ne (USPTO) bir dilekçe verdi ve bu terimi kamu malı haline getirerek kullanımındaki yasal engelleri kaldırmayı hedefliyor.</li>
<li>Başvuru, &quot;JavaScript&quot;in genel bir terim olduğunu, Oracle&#39;ın ticari markayı yenilerken sahtekarlık yaptığını ve Oracle&#39;ın ticari markayı kullanmama yoluyla terk ettiğini savunuyor.</li>
<li>14.000&#39;den fazla geliştirici Deno&#39;nun hamlesini destekliyor ve Oracle&#39;ın yanıt vermesi için 4 Ocak 2025&#39;e kadar süresi var, Deno ise tüm süreçleri toplulukla paylaşmaya hazır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Deno, Oracle&#39;ın JavaScript üzerindeki ticari markasını iptal ettirmek için Amerika Birleşik Devletleri Patent ve Ticari Marka Ofisi&#39;ne (USPTO) bir dilekçe verdi ve bu durum ticari marka etiği ve topluluk yararları üzerine bir tartışma başlattı.</li>
<li>Deno&#39;nun Node Package Manager (NPM) ile uyumluluğu ve bunun daha geniş JavaScript ekosistemi üzerindeki etkisi hakkındaki tartışma, JavaScript&#39;in geleceği ve çalışma zamanı ortamları konusundaki farklı görüşleri yansıtıyor.</li>
<li>Fikirler bölünmüş durumda, bazıları Oracle&#39;ın ticari marka kullanımını etik dışı olarak görürken, diğerleri Deno&#39;nun niyetlerini sorguluyor ve bunun bir halkla ilişkiler stratejisi olabileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Jekyll için SQLite Eklentisi</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, popüler bir statik site oluşturucu olan Jekyll içinde veri işleme yeteneklerini geliştirmek için bir Jekyll SQLite eklentisi geliştirmiştir.</li>
<li>Bu eklenti, kullanıcıların karmaşık veri işlemlerini yönetmede Liquid, Jekyll&#39;in şablon dili, sınırlamalarını ele alarak veri düzenleme için SQL sorguları gerçekleştirmesine olanak tanır.</li>
<li>Plugin, bir yıldır üretimde başarıyla kullanılmış, Northwind veri kümesi ile gösterilmiştir ve yazar, geri bildirim ve iyileştirme önerileri beklemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Jekyll SQLite eklentisi, Jekyll&#39;de veri kaynağı olarak SQLite kullanımını mümkün kılarak SQL ile veri işleme yeteneklerini artırır.- Jekyll&#39;in Veri Dosyaları ve Veri Sayfaları oluşturucu özelliklerini entegre eder, geleneksel CSV/JSON/YAML formatlarının ötesinde karmaşık veri işlemesine olanak tanır.- Eklenti bir yıldır üretimde olup, statik site oluşturmayı daha dinamik ve esnek hale getirdiği için olumlu geri bildirimler almıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Saçın Erken Beyazlaması: Güncellemelerle Birlikte İnceleme</a></h2>
<ul>
<li>Saçların erken beyazlaması (PGH), Kafkasyalılarda 20 yaşından önce ve Afrikalı Amerikalılarda 30 yaşından önce beyazlama olarak tanımlanır ve özsaygıyı etkiler. PGH&#39;nin nedenleri tam olarak anlaşılamamıştır ancak yaşlanma bozuklukları, otoimmün hastalıklar ve oksidatif stres ile ilişkilidir; sigara içme ve beslenme eksiklikleri gibi faktörler katkıda bulunur. PGH için yaygın tedaviler arasında saç boyaları ve besin takviyeleri bulunur; çalışmalar PGH ile duygusal faktörler, genetik yatkınlıklar ve çevresel etkiler arasında bağlantılar olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Saçların erken beyazlaması, özellikle vücudun B12&#39;yi düzgün bir şekilde ememediği bir durum olan pernisiyöz anemisi olan bireylerde, B12 vitamini eksikliği ile ilişkilidir. B12 eksikliğini teşhis etmek zor olabilir çünkü takviye almak B12 seviyelerini yapay olarak artırabilir ve bazı bireyler B12&#39;nin belirli formlarını aktif formlara dönüştüremez, bu da &quot;paradoksal B12 eksikliği&quot;ne yol açar. Stres, genetik ve otoimmün tiroidizm gibi sağlık durumları da beyazlamaya katkıda bulunur ve bazı takviyeler yardımcı olabilirken, beyaz saçları tersine çevirmenin kanıtlanmış bir yöntemi yoktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM destekli sanallaştırma kaldırma</a></h2>
<ul>
<li>Thalium&#39;daki staj, özellikle kötü amaçlı yazılımlar bağlamında kodu daha anlaşılır hale getirmek için bir derleyici çerçevesi olan LLVM kullanarak sanallaştırılmış ikili dosyaların gizliliğini kaldırmaya odaklandı. - Tigress ve VMProtect gibi araçlar tarafından kullanılan güçlü bir gizleme tekniği olan sanallaştırma, programları sanal talimatlara kodlayarak tersine mühendisliği karmaşık hale getirir. - Proje, dinamik leke analizi kullanarak Tigress ile gizlenmiş ikili dosyaların kontrol akış grafiğini yeniden yapılandırmada başarılı oldu, ancak bu yalnızca saf fonksiyonlar ve tek yürütme yolları ile sınırlıydı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>LLVM destekli sanallaştırma, sanal işlev çağrılarını optimize ederek performansı artırır, çünkü bu çağrılar genellikle dinamik yapıları nedeniyle daha yavaştır.</li>
<li>Bochs, bir CPU emülatörü, sanal makine dedektörlerini bile atlayarak bir i7 üzerinde bir Pentium 4 işlemciyi verimli bir şekilde emüle edebilir.</li>
<li>Bochs hata ayıklayıcı, kötü amaçlı yazılımları ve kod karıştırıcıları analiz etmede ve bunlara karşı koymada özellikle etkilidir, bu da onu güvenlik araştırmaları için değerli bir araç haline getirir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%2C%20E%C5%9Fle%C5%9Firse%20Koy%20(Kar%C5%9F%C4%B1la%C5%9Ft%C4%B1r%20ve%20De%C4%9Fi%C5%9Ftir)%20%C3%96zelli%C4%9Fini%20Ekliyor&subheading=26%20Kas%C4%B1m%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/25&#39;</h2>
<h1>2024-11-25</h1>
<h2><a href="https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/">RFC 35140: HTTP Bıçaklamama (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232040">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>RFC 35140, bir tarayıcının varsayılan ayarının kurgusal bıçaklama endüstrisini olumsuz etkilemesinin ardından terk edilen &quot;Bıçaklamama&quot; HTTP başlığının kullanım dışı bırakılmasını mizahi bir şekilde eleştirir.</li>
<li>Bir &quot;Genel Saldırı Kontrolü&quot; başlığının tanıtılması, açıkça vazgeçmeyi gerektiren, kullanıcı rıza mekanizmalarını ve sorumluluğun kurumlardan bireylere kaydırılmasını hicvediyor.</li>
<li>Bu hiciv, mahremiyet, veri takibi ve kurumsal çıkarlara karşı düzenlemelerin uygulanmasındaki zorluklar da dahil olmak üzere daha geniş toplumsal sorunları ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.starlink.com/business/direct-to-cell">Starlink Doğrudan Hücreye</a></h2>
<ul>
<li>Starlink Direct to Cell, SpaceX tarafından sunulan yeni bir hizmet olup, LTE telefonlar için küresel metin, ses ve veri erişimi sağlayarak karada, göllerde ve kıyı sularında bağlantı sağlamaktadır.</li>
<li>Servis, 2024 yılında metin hizmetleriyle başlayacak, ardından 2025 yılında ses, veri ve IoT (Nesnelerin İnterneti) desteği ile devam edecek ve donanım değişiklikleri veya özel uygulamalara ihtiyaç duymayacak.</li>
<li>Bu gelişme, SpaceX&#39;in telekomünikasyon alanındaki genişlemesini vurgulamakta olup, ek ekipman gerektirmeden kesintisiz bağlantı sağlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230103">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Starlink&#39;in dikey entegrasyonu ve maliyet etkin fırlatmaları, onu uydu internet endüstrisinde lider bir güç olarak konumlandırıyor ve minimal rekabetle karşı karşıya bırakıyor.</li>
<li>Kimileri Starlink&#39;in hakimiyetini tekelci olarak görürken, diğerleri yenilik ve yabancı askeri desteğin gelecekte rekabeti teşvik edebileceğine inanıyor.</li>
<li>Uydu fırlatmalarının yüksek maliyeti büyük bir engel teşkil ediyor, ancak yeniden kullanılabilir roket teknolojisindeki ilerlemeler rekabet ortamını değiştirebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/">Bu web sitesi Bluesky üzerinde barındırılmaktadır.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky tarafından kullanılan AT Protokolü, Kişisel Veri Sunucuları (PDS) aracılığıyla barındırmayı destekleyerek, amaçlanan kullanımların ötesindeki esnekliğini sergiler.- Bluesky&#39;deki içerik, kayıtlar ve bloblar olarak organize edilir; bloblar, medya gibi daha büyük veriler olup, kayıtlarda referans verilmeden önce yüklenmelidir.- Protokolün genişletilebilirliği, web sitelerinin barındırılması gibi yaratıcı uygulamalara olanak tanır ve gelecekte yeni kullanım durumlarına yol açabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230392">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky&#39;de barındırılan web sitesi, RSS beslemelerinin barındırılması ve DOOM WAD&#39;leri gibi verilerin depolanması da dahil olmak üzere potansiyel kullanımları hakkında tartışmalar başlattı ve içerik denetimi ile yasal sorunlar hakkında endişeler dile getirildi.</li>
<li>Karşılaştırmalar, AT Protokolü&#39;nün kamusal doğasını ve merkezi olmayan veri depolama potansiyelini vurgulayarak, MySpace gibi geçmiş platformlarla yapılmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, bazıları Bluesky&#39;nin moderasyon yetenekleri konusunda şüpheci iken, diğerleri onu umut verici yeni bir platform olarak görüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.benji.dog/articles/git-config/">Git kimliklerimi nasıl yapılandırırım</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, dizin yollarına veya uzak URL&#39;lere dayalı olarak farklı ayarların yapılmasına olanak tanıyan koşullu yapılandırmalar için <code>includeIf</code> kullanarak Git kimliklerinin yapılandırılmasını tartışıyor.</li>
<li>Yazar, <code>~/.ssh/config</code> dosyasında farklı <code>Host</code> değerleri kullanarak ve Git yapılandırmalarını <code>insteadOf</code> ile ayarlayarak birden fazla Git kimliğini ve SSH anahtarını yönetme yöntemini paylaşıyor.</li>
<li>Bu gönderi, uzak URL&#39;lere dayalı koşullu Git yapılandırmaları için <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> kullanarak yeni bir yaklaşımı vurguluyor ve Git kimliklerini yönetmede esnekliği artırıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233524">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Git yapılandırmasındaki <code>includeIf</code> yönergesi, kimlik yönetimini kolaylaştırarak, depo URL&#39;sine dayalı olarak farklı ayarların otomatik olarak uygulanmasına olanak tanır.</li>
<li>Bu yöntem, kullanıcıların iş ile ilgili depolar için belirli kullanıcı ayrıntılarını ve SSH anahtarlarını ayarlamalarını sağlar, kişisel ve iş projeleri arasında sorunsuz geçişi kolaylaştırır.</li>
<li>Çalışma ve kişisel projeler için ayrı makineler veya kullanıcı hesapları kullanarak güvenlik ve gizliliği daha da artırabilirsiniz.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sqlitestudio.pl/">SQLiteStudio: SQLite veritabanlarını oluşturun, düzenleyin, göz atın</a></h2>
<ul>
<li>SQLiteStudio, önceki sürüm 3.4.5&#39;teki &quot;siyah SQL kod satırı&quot; sorununu ele alan ve iki ek sorunu çözen 3.4.6 sürümünü yayınladı.</li>
<li>Bu yazılım, açık kaynaklı, platformlar arası ve taşınabilir olup, GPL lisansı altında ücretsiz olarak sunulmakta ve Windows, Linux ve MacOS X ile uyumludur.</li>
<li>Özellikle, SQLiteStudio kurulum gerektirmez, bu da kullanıcılar için SQLite veritabanlarını oluşturmayı, düzenlemeyi ve gözden geçirmeyi kolaylaştırır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232000">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SQLiteStudio, taşınabilirliği ve güçlü özellikleriyle övülen, SQLite veritabanlarını oluşturmak, düzenlemek ve göz atmak için tasarlanmış kullanıcı dostu bir araçtır.</li>
<li>Bu, karmaşık veritabanı görevlerini yönetmeye yardımcı olan ve hem profesyonellere hem de öğrencilere görsel geri bildirim sunan Varlık-İlişki Diyagramları (ERD) desteğini içerir.</li>
<li>Bazı kullanıcılar platforma özgü sorunlarla karşılaşmış olsa da, SQLiteStudio genellikle güvenilir ve verimli bir SQLite yönetim aracı olarak kabul edilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/">C++&#39;un iki fraksiyonu</a></h2>
<ul>
<li>C++ topluluğu, gelişmiş özellikler arayan modern teknoloji şirketleri ile eski sistemlere bağımlı olan eski kullanıcılar arasında bölünmüş durumda ve bu durum dilin evriminde bir gerilim yaratıyor.- C++ Evrim Çalışma Grubu&#39;nun geriye dönük uyumluluğa odaklanması, modern özellikler ve güvenlik talebiyle çelişiyor ve bu da bazı büyük teknoloji oyuncuları arasında memnuniyetsizliğe yol açıyor.- Bu zorluklara yanıt olarak, ABD hükümeti ve Google gibi şirketler, geriye dönük uyumluluktan ziyade güvenlik ve modern yeteneklere öncelik veren Rust gibi alternatif dilleri araştırıyor veya geliştiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231489">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>C++ topluluğu, eski kod tabanlarını koruma ve modern, daha güvenli dil özelliklerini benimseme arasında bölünmüş durumda, otomatik test olmadan yeniden yapılandırma zorluklarına odaklanıyor.</li>
<li>Makale, Google&#39;ın C++ standartlar komitesindeki önemli etkisini ve mevcut kodu bozmadan dili geliştirmenin zorluğunu vurguluyor.</li>
<li>Benzer hizip bölünmeleri ve dil evrimindeki karmaşıklıklar, Python ve Rust gibi diğer programlama dillerinde de gözlemlenmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads">Bluesky, önemli olan tüm açılardan Threads&#39;i geçmenin eşiğinde.</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, başlangıçta Jack Dorsey ile ilişkilendirilen merkeziyetsiz bir platform, ivme kazanıyor ve şu anda Meta&#39;nın Threads&#39;ine yaklaşarak 3,5 milyon günlük aktif kullanıcıya sahip.</li>
<li>Platform, gazeteciler ve akademisyenlerin daha açık bir kamu söylemi arayışıyla Elon Musk&#39;ın X&#39;inden göç etmesiyle, 5 Kasım seçimlerinden bu yana %300 kullanıcı artışı yaşadı.</li>
<li>Bluesky&#39;nin büyümesi, kesintiler ve dolandırıcılıklar gibi sorunlarla karşı karşıya kalsa da, Meta CEO&#39;su Mark Zuckerberg&#39;in Threads&#39;te siyasi içeriği sınırlama kararı, cazibesini artırıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42231148">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky, kullanıcıları özel etiketler, algoritma seçimi ve kronolojik akış gibi özelliklerle cezbediyor ve Threads&#39;e kıyasla daha kullanıcı kontrollü bir deneyim sunuyor.</li>
<li>Bu, kullanıcı tercihine odaklanması ve algoritmik müdahaleyi azaltması nedeniyle X&#39;e (eski adıyla Twitter) potansiyel bir alternatif olarak görülmektedir.</li>
<li>Artan popülaritesine rağmen, Bluesky&#39;nin sürdürülebilirliği ve para kazanma potansiyeli hakkındaki endişeler devam ediyor, çünkü daha köklü platformlarla karşılaştırıldığında hala erken geliştirme aşamalarında bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its">AMD&#39;nin Infinity Fabric&#39;ini Sınırlarına Zorlamak</a></h2>
<ul>
<li>AMD&#39;nin Zen mimarisinin bir parçası olan Infinity Fabric, CPU çekirdeklerini bağlar ve bellek gecikmesini yönetir. Zen 5, daha hızlı DDR5 ve daha iyi trafik yönetimi sayesinde geliştirilmiş bant genişliği yönetimi gösteriyor.</li>
<li>Zen 2, daha eski bir mimari olmasına rağmen, Çekirdek Kompleksi (CCX) ve Çekirdek Kompleksi Yonga (CCD) darboğazları hakkında içgörüler sağlar.</li>
<li>Tipik uygulamalar, oyunlar gibi, bant genişliğini zorlamazken, RawTherapee gibi zorlu iş yükleri, özellikle Zen 4&#39;te ağır yük altında gecikme yönetimi güçlü ve sınırlamalarını ortaya çıkarabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230355">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, AMD&#39;nin Infinity Fabric&#39;i ve bellek bant genişliği kısıtlamaları üzerinde yoğunlaşıyor ve Apple&#39;ın Silicon yetenekleriyle karşılaştırmalar yapılıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Apple&#39;ın M1 Max&#39;inin 400GB/s bant genişliğine ulaşma iddiasının uygulanabilirliğini tartışıyor ve AMD&#39;nin Zen 3 ile Apple&#39;ın mimarisi arasındaki çekirdek kullanımı farklarına dikkat çekiyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca, Heterojen Bellek Erişimi (NUMA) yapılandırmasının önemini ve yeni ortaya çıkan CPU mimarileri için yazılımı optimize etmenin karmaşıklıklarını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples">SQLite: Alışılmadık Özyinelemeli Sorgu Örnekleri</a></h2>
<ul>
<li>SQL&#39;deki Ortak Tablo İfadeleri (CTE&#39;ler), tek bir ifade için geçici görünümler olarak hizmet eder ve iki türü vardır: sıradan ve özyinelemeli, sırasıyla karmaşık sorguları basitleştirir ve hiyerarşik verileri işler.</li>
<li>CTE&#39;ler, WITH ifadesi kullanılarak oluşturulur ve tek bir ifadede birden fazla CTE içerebilir, özyinelemeli CTE&#39;ler ise UNION veya UNION ALL operatörlerini kullanmak gibi belirli kurallar gerektirir.</li>
<li>Materyalizasyon ipuçları, SQLite sürüm 3.35.0 ve sonrasında mevcut olup, sorgu planlayıcısına CTE uygulaması konusunda rehberlik eder, CREATE TRIGGER içinde WITH kullanılamaması gibi sınırlamaları vardır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42230384">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SQLite&#39;nin özyinelemeli Ortak Tablo İfadeleri (CTE&#39;ler), sorguların kendilerine referans vermesine izin vererek döngüler gibi çalışır, bu da Sudoku bulmacalarını çözmek veya geçiş kapanışlarını hesaplamak gibi karmaşık görevler için kullanışlıdır.</li>
<li>Özellikle &quot;WITH&quot; ve &quot;WITH RECURSIVE&quot; sözdiziminin ustalığı, bir sorguyu başlatıp yeni sonuçlar üretilmeyene kadar özyinelemeli olarak çalıştıran özyinelemeli CTE&#39;leri etkili bir şekilde kullanmak için esastır.</li>
<li>Özyinelemeli CTE&#39;leri zor bulanlar için, O&#39;Reilly SQL Cep Kılavuzu gibi kaynaklar ve ilişkisel cebir hakkında sağlam bir anlayış, karmaşık SQL sorgularını basitleştirmede faydalı olabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance">Hey, bekle – çalışan performansı Gauss dağılımı gösteriyor mu?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42236841">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, çalışan performansının Gauss (normal) dağılımını izlediği varsayımına meydan okuyor ve bu görüşün, şirketlerde modası geçmiş performans yönetimi uygulamalarına yol açabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Çalışanların en alt %5&#39;ini elemenin eleştirisini yaparak, bireysel performans yerine birleşik verimliliğe odaklanmayı savunur ve performansın, az sayıda çalışanın çıktıya önemli ölçüde daha fazla katkıda bulunduğu bir Pareto dağılımını takip edebileceğini önerir.</li>
<li>Bu tartışma, performans değerlendirmesi, işe alım uygulamaları ve yönetimin çalışan başarısını etkilemedeki rolü üzerine çeşitli bakış açılarını kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/">Bir Gün: Küresel BGP Tablosu</a></h2>
<ul>
<li>Makale, küresel BGP (Sınır Geçidi Protokolü) tablosunun günlük dalgalanmalarını inceleyerek, alışılmadık yol öznitelikleri ve dalgalanan yollar gibi kısa vadeli davranışlara odaklanıyor.</li>
<li>Yazar, bgpsee adlı bir aracı kullanarak BGP mesajlarını analiz eder ve yol güncellemeleri, döngüsel davranışlar ve aşırı AS (Otonom Sistem) yol uzunlukları hakkında içgörüler ortaya çıkarır.</li>
<li>BGP sisteminin karmaşıklığını ve dayanıklılığını vurgulayan bu keşif, küresel internet yönlendirmesinin karmaşık dinamiklerini vurgularken, cevaplardan çok daha fazla soru ortaya çıkarıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42233565">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, aşırı BGP dalgalanmasını azaltmak için rota dalgalanması ve rota sönümleme uygulaması gibi konulara odaklanarak küresel Sınır Geçidi Protokolü (BGP) tablosunu ele alıyor.</li>
<li>Bir kullanıcı, EpicUp 140.99.244.0/23 ön ekinin dalgalanmasını vurgulayarak bunun azaltılması gerektiğini öne sürerken, bir diğeri ise geçmişteki yanlış yapılandırmalar ve gelişmiş yönlendirici yetenekleri nedeniyle rota azaltmanın artık daha az yaygın olduğunu belirtiyor.</li>
<li>BGP tuhaflıkları, İnternet Servis Sağlayıcılarından (ISP&#39;ler) tarihsel bilgiler ve BGP verilerini analiz etmekle ilgilenenler için kaynaklar, potansiyel projeler için önerilerle birlikte tartışmaya dahil edilmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds">Kadınları korkutmak ve gözetlemek için kullanılan yaban hayatı izleme teknolojileri</a></h2>
<ul>
<li>Cambridge araştırmacıları, Hindistan&#39;da yaban hayatı izleme teknolojilerinin, örneğin kamera tuzakları ve dronların, kadınları gözetlemek için kötüye kullanıldığını keşfetti; bu durum, kadınların ruh sağlığını ve güvenliğini etkiliyor.- Başlangıçta koruma amaçlı tasarlanan bu teknolojilerin, yerel yetkililer tarafından kadınları sindirmek için kullanıldığı ve haklarının ihlal edildiği bildiriliyor.- Çalışma, bu tür teknolojilerin uygulanmasının sosyal etkilerinin dikkatlice değerlendirilmesi gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42232289">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yaban hayatı izleme teknolojileri, örneğin kamera tuzakları, Hindistan ormanlarında kadınları korkutmak ve gözetlemek için kötüye kullanılıyor, bu da önemli mahremiyet ve ruh sağlığı endişelerini artırıyor. Bu kötüye kullanım, özellikle mevcut kadın hakları sorunları olan bölgelerde, gözetim ve mahremiyetle ilgili daha geniş küresel sorunları vurguluyor ve yalnızca Hindistan ile sınırlı değil. Bu sorunların ele alınması, mahremiyeti korumak ve tüm bireylerin güvenliğini sağlamak için daha sıkı yasaların uygulanması ve kültürel değişimler gibi karmaşık çözümler gerektiriyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="RFC 35140: HTTP Bıçaklamama (2023)" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=RFC%2035140%3A%20HTTP%20B%C4%B1%C3%A7aklamama%20(2023)&subheading=25%20Kas%C4%B1m%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">AAA oyun geliştirmesinden ilham alan HTML cam kullanıcı arayüzü: Oyunlardan web&#39;e buzlu cam</a></h2>
<ul>
<li>Rehber, Forza Horizon 3 ve Forza Motorsport 7 gibi AAA oyunlarından ilham alarak HTML&#39;de buzlu cam efekti oluşturmayı inceliyor, örnek kod ve varlıklar sağlıyor.</li>
<li>Temel teknikler arasında bulanıklık efektleri için CSS&#39;nin <code>backdrop-filter</code> özelliğini, derinlik için <code>box-shadow</code> özelliğini ve dinamik ışık yansımaları için JavaScript&#39;i kullanmak yer alır. Hem JavaScript hem de JavaScript olmayan sürümler, platformlar arası uyumluluk için mevcuttur.</li>
<li>Öğretici, kullanıcıların kendi çarpıcı cam kullanıcı arayüzlerini oluşturmalarına olanak tanıyan hızlı bir başlangıç için &quot;Son Tarif&quot; bölümünü içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, yüksek kaliteli oyun tasarımından ilham alan web geliştirmede buzlu cam kullanıcı arayüzü efektlerinin kullanımına odaklanıyor ve hem estetik çekiciliği hem de hesaplama maliyeti endişelerini vurguluyor.</li>
<li>Sunucu bant genişliği ile istemci tarafı işleme arasındaki ödünleşmeler üzerine, kişisel deneyimlere ve teknolojik bakış açılarına dayanan farklı görüşlerle bir tartışma bulunmaktadır.</li>
<li>Konuşma ayrıca modern GPU&#39;ların verimliliğini ve farklı hesaplama yöntemlerinin çevresel etkisini de ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Yaklaşık 100 satır Bash ile uygulanmış Docker (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker, hafif konteyner yönetimi için tasarlanmış, yaklaşık 100 satır bash ile yazılmış minimal bir Docker uygulamasıdır.</li>
<li>Belirli sistem paketleri ve yapılandırmaları gerektirir, bunlar arasında bir btrfs dosya sistemi ve ağ ayarları bulunur ve kök erişimi ihtiyacı nedeniyle sanal bir makinede çalıştırılması en iyisidir.</li>
<li>Bocker, konteynerleri oluşturma, çekme, çalıştırma ve kaynakları yönetme gibi temel Docker işlevlerini destekler, ancak veri hacmi konteynerleri ve port yönlendirme gibi özelliklerden yoksundur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bocker, Docker&#39;ın temel işlevlerinin nasıl en aza indirilebileceğini gösteren, Bash ile yazılmış basitleştirilmiş bir Docker uygulamasıdır.</li>
<li>Bu tartışma, proot ve chroot gibi diğer hafif ortam araçlarıyla karşılaştırmaları ve Podman gibi alternatifleri içermektedir.</li>
<li>Temel konular arasında Docker&#39;ın evrimi, ekosisteminin değeri ve konteynerleri Linux dışı sistemlerde çalıştırmanın zorlukları yer almaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Üst düzey bir lidere işten kovulmadan nasıl geri bildirim verilir</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;nun Bülteni, &#39;daha da&#39; tekniği ve diplomatik dil kullanımı gibi, üst düzey liderlere güvenli bir şekilde geri bildirimde bulunma stratejileri sunar.</li>
<li>Bu bülten, iletişim etkinliğini artırmak için geri bildirimi verilerle desteklemeyi ve kişisel deneyimleri paylaşmayı vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu aynı zamanda, işyeri iletişim becerilerini geliştirmeyi amaçlayan Wes&#39;in Yönetici İletişimi ve Etkileme kursunu da tanıtır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">En eski bilinen alfabetik yazının kanıtı, antik Suriye şehrinde ortaya çıkarıldı.</a></h2>
<ul>
<li>Johns Hopkins Üniversitesi&#39;nden araştırmacılar, Suriye&#39;deki bir mezarda yaklaşık MÖ 2400 yılına tarihlenen, bilinen en eski alfabetik yazı olabilecek bir keşif yaptılar.</li>
<li>Bu keşif, alfabe yazısının daha önce inanıldığından 500 yıl daha eski olduğunu öne sürüyor ve bu durum, kökenine dair anlayışı potansiyel olarak değiştirebilir.</li>
<li>Yazı, Suriye&#39;deki Tell Umm-el Marra&#39;da kil silindirler üzerinde bulunmuş olup, Mısır&#39;dan bilinen yazılardan daha eski tarihlidir ve Amerikan Yurtdışı Araştırmalar Derneği&#39;nin Yıllık Toplantısı&#39;nda sunulacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Araştırmacılar, yaklaşık MÖ 2400 yılına tarihlenen, antik bir Suriye şehrinde bilinen en eski alfabetik yazıyı keşfettiler ve bu da alfabetik yazının daha önce inanıldığından daha erken bir dönemde ortaya çıkmış olabileceğini gösteriyor.- Yazı, dört kil silindir üzerinde bulundu, ancak bir çeviri yöntemi olmadan içeriği spekülatif kalıyor ve bu da alfabetik yazı sistemlerinin evrimi ve yayılması hakkında sorular ortaya çıkarıyor.- Bu bulgu, antik toplumlarda alfabetik yazının zaman çizelgesi ve etkisi hakkındaki mevcut teorilere meydan okuduğu için önemlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Pentium İşlemcide Anten Diyotları</a></h2>
<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;in blogu, bilgisayar tarihine dalarak, eski bilgisayarlar ve entegre devre (IC) tersine mühendisliğine odaklanmakta, çip tasarımı ve üretiminin karmaşıklıkları hakkında bilgiler sunmaktadır.</li>
<li>Pentium işlemcisi hakkında bir gönderide, üretimin kritik bir yönü olan aşındırma işlemi sırasında devreleri plazma kaynaklı yüklerden koruyan &#39;anten diyotlarını&#39; açıklıyor.</li>
<li>1993 yılında 3.1 milyon transistörle piyasaya sürülmesine rağmen, Pentium&#39;un anten diyotları kullanımı, alan kısıtlamaları nedeniyle sınırlıdır ve bu durum, modern IC tasarımında anten etkilerini azaltma konusundaki devam eden zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Anten diyotları, üretim sırasında uzun tellerdeki yük birikimini önlemek için Pentium işlemcilerde kullanılır ve devreleri hasardan korur.</li>
<li>Bu diyotlar, çipin aktif tasarımında işlevsel değildir, yalnızca üretim aşamasındaki rollerini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu tartışma, çip tasarımı ve üretimiyle ilgilenenlere hitap ederek, via&#39;lar için tungsten gibi çoklu katmanlar ve malzemelerin kullanımını içeren çip üretiminin karmaşık süreçlerine ışık tutuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Mesleği Bitiren Bir Hata</a></h2>
<ul>
<li>Makale, sadece emeklilikten öte kariyer hedeflerine ulaşmaya odaklanarak kariyerinizin sonunu planlamanın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Üç potansiyel kariyer yolunu özetler: Kıdem (kıdemli bireysel katkı sağlayıcı olma), Yönetim (yönetici rolüne geçiş yapma) ve Bağımsızlık (kendi hesabına çalışma).</li>
<li>Metin, öz değerlendirme, beceri geliştirme ve esnekliğin önemini vurgulamakta, okuyucuları kariyer yollarını aktif bir şekilde planlamaya ve değişime ve beklenmedik fırsatlara açık olmaya teşvik etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Teknoloji endüstrisinde, kod yeniden yazıldıkça ve belgeler kayboldukça, katkılar ayrıldıktan sonra hızla geçersiz hale gelebilir.</li>
<li>Yazı, katı bir kariyer yolundan ziyade finansal kazanç ve kişisel refahı önceliklendirmeyi öneriyor, yönetim rollerinin bireysel katkı sağlayan pozisyonlardan daha uzun vadeli değer sunabileceğini vurguluyor.</li>
<li>Meslek yollarında uyum sağlama yeteneğinin önemini vurgular ve ilişkilerin ve kişisel tatminin genellikle kariyer başarılarından daha ağır bastığını öne sürer.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Howstuffworks.com&#39;un yaratıcısı Marshall Brain hayatını kaybetti.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Howstuffworks.com&#39;un yaratıcısı ve spekülatif kurgu &quot;Manna&quot;nın yazarı Marshall Brain, eserleriyle birçok kişide önemli bir etki bırakarak vefat etti.</li>
<li>NC State Üniversitesi&#39;nde profesördü, burada birçok öğrencinin geleceğini etkiledi ve şekillendirdi.</li>
<li>İntihar sonucu olduğu bildirilen ölümü, ruh sağlığı farkındalığının kritik önemini vurgularken, mirası merak ve anlayışa ilham vermeye devam ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="AAA oyun geliştirmesinden ilham alan HTML cam kullanıcı arayüzü: Oyunlardan web'e buzlu cam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=AAA%20oyun%20geli%C5%9Ftirmesinden%20ilham%20alan%20HTML%20cam%20kullan%C4%B1c%C4%B1%20aray%C3%BCz%C3%BC%3A%20Oyunlardan%20web'e%20buzlu%20cam&subheading=24%20Kas%C4%B1m%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Ofise Dönüş Yalanları</a></h2>
<ul>
<li>Blog yazısı, ofise geri dönme baskısını eleştiriyor ve veri girişi ile dijital iletişim gibi rollerin fiziksel varlığı gerektirmediğini savunuyor.</li>
<li>Yazar, uzaktan çalışmanın artan verimlilik, azalan stres ve engelli ve kronik hastalığı olan çalışanlar için daha iyi erişilebilirlik gibi faydalarını vurguluyor.</li>
<li>Uzaktan çalışma seçeneklerinin sınırlı olması durumunda, özellikle artan iş yüklerine rağmen performans primlerinin olmaması göz önüne alındığında, genç yeteneklerin kaybedilme potansiyeli hakkında endişeler dile getirilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birçok birey, daha yüksek maaşlar yerine uzaktan çalışmayı tercih ediyor ve işe gidip gelmekten kaçınmanın ve daha fazla kişisel zamana sahip olmanın faydalarını değerli buluyor.</li>
<li>Bazı çalışanlar, uzaktan çalışmanın sağladığı esneklik ve zihinsel iyi oluş için maaş kesintilerini kabul ediyor.</li>
<li>Uzaktan çalışma ile ofise dönüş (RTO) arasındaki tartışma, kontrol, verimlilik, yüz yüze iş birliği ve iş-yaşam dengesi ile gelecekteki çalışma ortamları üzerindeki daha geniş etkiler gibi konuları içerir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Şimdiye kadar güneşin tüm yüzeyinin çekilmiş en yüksek çözünürlüklü görüntüleri</a></h2>
<ul>
<li>Avrupa Uzay Ajansı (ESA), Mart 2023&#39;te Solar Orbiter tarafından 46 milyon milden daha az bir mesafeden çekilen güneş yüzeyinin en yüksek çözünürlüklü görüntülerini yayınladı.</li>
<li>2020 yılında NASA ile ortak bir görev olarak başlatılan Solar Orbiter, güneşin ve kutup bölgelerinin en yakın görüntülerini yakalamak gibi kilometre taşlarına ulaşmıştır.</li>
<li>Polarimetrik ve Helioseismik Görüntüleyici (PHI) ve Aşırı Ultraviyole Görüntüleyici (EUI) tarafından çekilen yeni görüntüler, güneşin manyetik alanları ve dış atmosferi hakkında eşi benzeri görülmemiş ayrıntılar sunarak, güneşin dinamik doğasının anlaşılmasını artırmayı hedefliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Solar Orbiter, güneşin tüm yüzeyinin en yüksek çözünürlüklü görüntülerini yakaladı ve bu görüntüler görünür ışık, magnetogram, hız haritası ve ultraviyole görünümler gibi çeşitli formatlarda mevcut.</li>
<li>Bu görüntüler çevrimiçi olarak erişilebilir durumda olup, kaliteleri, işlenmeleri ve bazı dikkat çeken yapaylıklar ile yavaş yakınlaştırma sorunları hakkında tartışmalara yol açmaktadır.</li>
<li>Fotoğraflar birkaç saat boyunca çekildi, güneşin muazzam enerjisini ve ölçeğini vurguladı ve bunun etkisi ile yıldızlar içinde gelişmiş yaşam formlarının potansiyeli üzerine tartışmaları tetikledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Quake 3 Kaynak Kodu İncelemesi: Ağ Modeli (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Fabien Sanglard&#39;ın incelemesi, Quake 3&#39;ün hızlı tempolu oyun ortamlarında gecikmeyi en aza indirmek için TCP/IP yerine tercih edilen UDP/IP&#39;nin verimli kullanımı nedeniyle ağ modelini övüyor.</li>
<li>Sunucu, anlık görüntü geçmişlerini kullanarak delta paketleri oluşturarak UDP&#39;nin güvenilmezliğini yönetir ve bu sayede istemci ile sunucu arasında verimli iletişim sağlar.</li>
<li>NetChannel modülü, yönlendirici parçalanmasını önlemek için mesajları önceden parçalara ayırır ve belirli mesajlar için garantili teslimatı yönetir, bu da genel ağ performansını artırır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Quake 3&#39;ün ağ modelinin incelenmesi, tükenmişlik yaşayan kullanıcı deneyimlerini ve hobiler için çalışma saatlerini azaltmanın avantajlarını vurgulayarak iş-yaşam dengesi üzerine tartışmaları başlattı.</li>
<li>Quake 3&#39;ün ağ kodu, yerel alan ağı (LAN) oyunları için etkiliydi ancak uzaktan oynama sırasında gecikme sorunlarıyla mücadele ediyordu, bu da modern oyun protokollerinin senkronizasyon ve bant genişliği yönetimi için gelişmiş mantık gerektirmesiyle tezat oluşturuyordu.</li>
<li>Bu tartışma, gerçek zamanlı oyun protokollerini anlamak için kaynaklar sağladı ve internet hızlarının ve oyun deneyimlerinin zaman içindeki evrimi üzerine düşündü.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Amerikalılar, Synapse fintech krizinde birikimlerinin yok olduğunu görüyor</a></h2>
<ul>
<li>Fintech şirketi Synapse&#39;ın çöküşü, başlangıçta devlet destekli olduğu düşünülen hesaplarla binlerce Amerikalının birikimlerini kaybetmesine neden oldu.</li>
<li>Synapse ve Evolve Bank arasındaki bir anlaşmazlık, kayıp fonlara ve çözülemeyen sorunlara yol açarak müşterilerin aylarca hesaplarına erişememesine neden oldu.</li>
<li>Bu olay, düzenleyici kurumların krizi çözmek için devreye girmemesi nedeniyle, geleneksel bankalarla doğrudan ilişkisi olmayan fintech şirketleriyle ilgili risklerin altını çizmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Synapse fintech krizi, Synapse adlı finansal işlemcinin iflas etmesiyle Amerikalıların birikimlerini kaybetmesine neden oldu ve şu anda 96 milyon dolar kayıp durumda.</li>
<li>Krize dahil olan bir fintech uygulaması olan Yotta, düşük faiz oranları ve piyango teşvikleri sundu ancak bir banka olmadığı için FDIC (Federal Mevduat Sigorta Kurumu) kayıpları karşılamayacak çünkü hiçbir banka iflas etmedi.</li>
<li>Bu durum, fintech şirketleriyle ilişkili olan doğal riskleri vurgulamakta ve sektörde daha iyi düzenleyici önlemlerin gerekliliğini belirtmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Tek başlıklı C99 pencere soyutlama kütüphanesi</a></h2>
<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW), grafik uygulamaları oluşturmak için hafif, tek başlıklı bir kütüphanedir ve GLFW&#39;ye esnek bir alternatif sunar. RGFW, UNIX, MacOS, Windows ve webASM dahil olmak üzere birden fazla platformu destekler, Wayland için deneysel destek sunar ve OpenGL ve Vulkan gibi çeşitli grafik arka uçları ile çalışır. RSGL için tasarlanmıştır ancak bağımsız olarak veya diğer kütüphanelerle birlikte kullanılabilir, esnek bir olay sistemi ve Zlib/libPNG lisansı altında birden fazla derleyici ile uyumluluk sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>RGFW, Windows ile uyumluluğu, özellikle MSVC (Microsoft Visual C++) ve MinGW (Minimalist GNU for Windows) derleyicileri ile ilgili tartışmalara odaklanan, tek başlıklı bir C99 pencere soyutlama kütüphanesidir.</li>
<li>Kütüphanenin Wayland desteği deneysel olup, kullanıcılar bitmap ekranlar için bir pencereleme sistemi olan X11&#39;e daha iyi alternatifler ihtiyacı duyduklarını ifade etmektedirler.</li>
<li>Konuşma, RGFW&#39;yi SDL (Simple DirectMedia Layer) ve GLFW gibi diğer kütüphanelerle karşılaştırarak tek başlık dosyalı kütüphanelerin artılarını ve eksilerini vurguluyor ve mobil dahil olmak üzere çoklu platform desteğinin zorluklarını ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- IRIX üzerindeki harika SGI Masaüstü&#39;nün küçük kardeşi</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, yüksek performans, kararlılık ve üretkenliğe odaklanan, minimalist tasarım ve düşük kaynak kullanımı ile yeni bir sürüm yayınladı.- Masaüstü ortamı, kullanıcı uygulamalarını önceliklendirerek ve görsel dikkat dağıtıcı unsurları en aza indirerek yaratıcılığı artırmak için tasarlanmıştır, IRIX kullanıcıları, grafik sanatçılar ve geliştiricilere hitap etmektedir.- Proje, kullanıcı katılımını ve işbirliğini teşvik ederek topluluk odaklı bir modele geçiş yapmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>IRIX üzerindeki SGI Masaüstü&#39;nden esinlenen MaXX Interactive Desktop, Linux için geliştiriliyor ve gelecekte FreeBSD ve Windows11 WSL2 desteği planlanıyor.</li>
<li>Proje, klasik bir masaüstü deneyimini yeniden yaratmayı hedefliyor ancak yavaş ilerliyor ve açık kaynaklı değil, bu da topluluk katkılarını sınırlayabilir.</li>
<li>Kullanıcılar, eski masaüstü ortamlarından benzersiz özellikler ve kullanıcı arayüzü unsurları için nostalji duyduklarını ifade ediyorlar ve modern uyumluluğu sağlama konusunda zorlukları vurguluyorlar.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ofise Dönüş Yalanları" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ofise%20D%C3%B6n%C3%BC%C5%9F%20Yalanlar%C4%B1&subheading=23%20Kas%C4%B1m%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Metin: Llama 3.2 Seyrek Otomatik Kodlayıcılarla Yorumlanabilirlik</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, Anthropic, OpenAI ve DeepMind gibi şirketlerin son çalışmalarından ilham alarak, özel Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) üzerinde mekanistik yorumlanabilirlik araştırmalarını çoğaltmaya odaklanan kişisel bir yan projeyi tartışıyor.</li>
<li>Yazar, araştırmalarına işbirlikçi ve açık bir yaklaşım sergileyerek HackerNews topluluğundan geri bildirim ve katılım talep ediyor.</li>
<li>Proje, son akademik yayınlarla bağlantılıdır ve bu da onun AI yorumlanabilirliği alanındaki güncel bilimsel tartışmalar ve ilerlemelere dayandığını önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Seyrek Otomatik Kodlayıcılarla Yorumlanabilirlik, PaulPauls tarafından yürütülen ve özel Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) üzerinde mekanik yorumlanabilirlik araştırmalarını tekrarlamayı amaçlayan bir projedir.- Proje, modellerdeki &quot;düşünce&quot; dizisinin nedensel sırasını keşfetmek için Seyrek Otomatik Kodlayıcıları (SAE&#39;ler) kullanarak insan akıl yürütmesiyle paralellikler kurar.- GitHub&#39;da mevcut olan bu açık araştırma, yorumlanabilirlik, insan akıl yürütmesi ve SAE&#39;lerin değerlendirilmesiyle ilgili zorluklar üzerine tartışmalar başlatmış olup, PaulPauls topluluk geri bildirimlerini memnuniyetle karşılamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Netlify için geliştirdiğimiz Marble Madness esintili bir WebGL oyunu</a></h2>
<ul>
<li>Yaratıcı bir stüdyo, 5 milyon geliştiriciye ulaşmayı kutlamak için Netlify için klasik oyun Marble Madness&#39;tan esinlenerek etkileşimli bir oyun geliştirdi. Oyun, 3D grafikler için Three.js ve fizik için Rapier kullanarak, 2D içeriği CSS 3D dönüşümleriyle entegre ederek kesintisiz bir deneyim sunuyor. Stüdyo, kullanıcıları oyunu denemeye ve geri bildirimde bulunmaya davet ediyor, pazarlama içeriği ile oyun benzeri bir deneyimin harmanlandığını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Netlify için 5 milyon geliştiriciye ulaşmayı anmak amacıyla Marble Madness&#39;tan esinlenerek bir WebGL oyunu geliştirildi, oyun içeriği ile pazarlama içeriğini birleştiriyor.- Oyun, 3D grafikler için Three.js ve fizik için Rapier kullanıyor, 2D içeriği CSS 3D dönüşümleri aracılığıyla entegre ediyor.- Kullanıcı deneyimini geliştirmek için geri bildirim teşvik ediliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Somonlar, baraj kaldırma projesinin ardından tarihi yaşam alanlarına yumurta bırakmak için geri dönüyor.</a></h2>
<ul>
<li>Yıkılan dört barajın ardından, Klamath Nehri&#39;nde yüzlerce somon, daha önce erişilemeyen alanlara yumurtlamak için geri döndü ve bu durum hızlı bir ekolojik iyileşmeyi işaret ediyor.</li>
<li>Bu etkinlik, nehrin ekosistemini eski haline getirmek için barajın kaldırılmasını savunan yerel kabileler için önemli bir zaferdir ve projenin su kalitesini ve somon sağlığını iyileştirmedeki başarısını vurgulamaktadır.</li>
<li>Proje, ABD tarihindeki en büyük baraj kaldırma işlemi olarak kaydedildi ve somon balıklarının hızlı dönüşü beklentileri aşarak nehrin geleceği için iyimserlik sağladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Somonlar, dört barajın kaldırılmasının ardından Klamath Nehri&#39;ndeki tarihi üreme alanlarına geri döndü ve on yıllardır kesintiye uğramış olan navigasyon yöntemleri hakkında tartışmalara yol açtı. Barajların kaldırılması, doğal yaşam alanlarını eski haline getirmeyi amaçlayan, yerel kabileler ve çevre grupları tarafından desteklenen daha geniş bir ekolojik restorasyon çabasının parçasıydı. Barajlar eskimiş ve sınırlı elektrik sağlıyordu, bu da nehrin ekolojik sağlığını artırmak için kaldırılmalarını makul bir seçenek haline getirdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon, OpenAI&#39;nin en büyük rakibi Anthropic&#39;e 4 milyar dolar daha yatırım yapacak</a></h2>
<ul>
<li>Amazon, eski OpenAI yöneticileri tarafından kurulan bir yapay zeka girişimi olan Anthropic&#39;e 4 milyar dolarlık önemli bir yatırım yaptığını duyurdu ve toplam yatırımını 8 milyar dolara çıkardı. Amazon Web Services (AWS), Anthropic&#39;in birincil bulut ve eğitim ortağı olarak hizmet verecek ve AWS müşterilerine, Anthropic&#39;in Claude sohbet botunu verileriyle özelleştirme konusunda erken erişim sunacak. Bu yatırım, Anthropic&#39;in karmaşık görevler için yapay zeka ajanlarını tanıtması ve Google&#39;ın daha önce şirkete 2 milyar dolar yatırım yapmasıyla birlikte, üretken yapay zeka pazarının rekabetçi doğasını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Amazon, kapasite sorunlarını çözmek ve Anthropic&#39;in Pro hizmetinin performansını artırmak için OpenAI&#39;nin rakibi Anthropic&#39;e 4 milyar dolar yatırım yapıyor.</li>
<li>Yatırımın, Amazon&#39;un gerçek harcamalarını potansiyel olarak azaltabilecek AWS (Amazon Web Services) kredilerini içermesi ve AI model eğitimi için Amazon&#39;un çiplerinin kullanılmasını kapsaması bekleniyor.</li>
<li>Bu stratejik hamle, Amazon&#39;un AWS gelirini artırma ve yapay zeka yeteneklerini genişletme hedefini destekliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, bir Grafik RAG tabanlı ve konuşmaya dayalı bilgi tabanı aracıdır.</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow, TiDB Vector, LlamaIndex ve DSPy kullanan, perplexity tarzı bir konuşma araması ve site haritası URL kazıma için bir web sitesi tarayıcısı içeren, GraphRAG adlı açık kaynaklı bir Bilgi Grafiğidir.</li>
<li>4 CPU çekirdeği ve 8GB RAM gerektiren Docker Compose kullanılarak dağıtılabilir ve TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js ve shadcn/ui&#39;den oluşan bir teknoloji yığını içerir.</li>
<li>Autoflow, kullanıcıların Bilgi Grafiği&#39;ni doğruluk için düzenlemesine olanak tanır ve web sitelerine konuşma arama penceresi entegre etmek için gömülebilir bir JavaScript kod parçası sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Graph RAG (Yinelenen Dikkat Grafiği) tabanlı bir araç olan Autoflow, bazı kullanıcılar tarafından özellikle temel sorgular için yavaş ve zahmetli bulunan karmaşık bir iş akışına sahiptir.</li>
<li>Kullanıcı arayüzü iyi tasarlanmış olsa da, tüm karmaşık özelliklere ihtiyaç duymayabilecek kullanıcılar için daha sade bir versiyon talebi bulunmaktadır.</li>
<li>Yapılan tartışmalar, kişisel veri yönetimi, kendi sunucusunda barındırma ve yerel LLM&#39;lerin (Büyük Dil Modelleri) kişisel tarayıcı geçmişi yönetimini geliştirmek için potansiyel kullanımı konularına ilgi olduğunu vurgulamakta, gizlilik ve kullanıcı tercihine önem vermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 artık bir nesneye veri ekleme yeteneğini destekliyor</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone artık mevcut nesnelere veri eklemeyi destekliyor, bu da yerel depolama ihtiyacını ortadan kaldırıyor ve log işleme ve medya yayıncılığı gibi uygulamalara fayda sağlıyor.</li>
<li>Bu özellik, tüm AWS Bölgelerinde mevcuttur ve AWS SDK, CLI veya Amazon S3 için Mountpoint (sürüm 1.12.0 veya daha yüksek) kullanılarak erişilebilir.</li>
<li>Bu güncelleme, sürekli dosya güncellemeleri gerektiren uygulamalar için özellikle avantajlıdır, verimliliği artırır ve depolama yükünü azaltır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3, verilere nesnelere eklenmesine izin veren yeni bir özellik sunuyor, ancak bu özellik, standart katmandan daha maliyetli ve daha az erişilebilir olan &quot;S3 Express One Zone&quot; kova sınıfı ile sınırlıdır.</li>
<li>Özellik, nesne başına 10.000&#39;e kadar ekleme işlemini destekler ve bu da onu, özellikle 2015&#39;ten beri mevcut olan Azure&#39;un benzer işlevselliğiyle karşılaştırıldığında, doğrudan günlük dosyası yazma için daha az ideal hale getirir.</li>
<li>Bu gelişme, S3&#39;ün yeni özelliğinin diğer bulut depolama çözümlerine kıyasla sınırlamaları ve daha yüksek maliyetleri nedeniyle pratikliği üzerine tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Bir tuz tanesi büyüklüğünde olan bir &#39;meta-optik&#39; kamera</a></h2>
<ul>
<li>Princeton Üniversitesi ve Washington Üniversitesi&#39;ndeki araştırmacılar, bir tuz tanesi büyüklüğünde ve geleneksel kameralardan 500.000 kat daha küçük olan &quot;meta-optik&quot; bir kamera yarattılar.</li>
<li>Bu kamera, tıbbi görüntüleme, tüketici elektroniği ve uzay teleskopları gibi alanları potansiyel olarak dönüştürebilecek yüksek kaliteli, tam renkli görüntüler yakalamak için 1,6 milyon silindirik direğe sahip bir metasurface kullanmaktadır.</li>
<li>Metayüzeyler, bilgisayar çipi üretimine benzer teknikler kullanılarak üretilir, bu da maliyetleri düşürebilir ve bu ultra kompakt kameraların uygulama yelpazesini genişletebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir &quot;meta-optik&quot; kamera, bir tuz tanesi kadar küçük olmasına rağmen, tam renkli görüntüler yakalayabilir, ancak bazıları geleneksel kameralara kıyasla görüntü kalitesini sorguluyor.</li>
<li>Teknoloji, görüntü kalitesini artırmak için dalga boyundan küçük nano antenler ve yapay zeka destekli son işlemeyi kullanır, ancak görüntüler hala keskinlik ve renk eksikliği gösterebilir.</li>
<li>Kameranın küçük boyutu ve tıp ile askeriye gibi alanlardaki potansiyel kullanımları, gizlilik endişelerini artırmakta ve 2021&#39;deki yayınından bu yana süregelen önemini ve etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">İki bin çalınan Playdate el konsolunun hikayesi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İki bin Playdate el tipi oyun cihazı çalındı ve FedEx, yetkisiz bir kişiden alınan imzayı gerekçe göstererek 400.000 dolarlık kaybı tazmin etmeyi reddetti. Bu olay, lojistik ve teslimat doğrulamasındaki önemli sorunları vurguluyor ve benzer durumlarda şirketlerin yetersiz tepkiler verme eğilimini öne çıkarıyor. Olay, çalınan malların geri kazanılması için cihaz kaydının potansiyel bir yöntem olarak önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">WebGPU için Sırada Ne Var</a></h2>
<ul>
<li>WebGPU spesifikasyonu, Google, Mozilla, Apple, Intel ve Microsoft gibi büyük teknoloji şirketlerinin haftalık olarak iş birliği yaptığı aktif bir geliştirme sürecindedir. - Son toplantı, WebGPU&#39;yu Dünya Çapında Ağ Konsorsiyumu (W3C) için aday öneri statüsüne ilerletmeyi amaçladı ve alt gruplar, texel tamponları ve 64 bit atomikler gibi yeni özellikleri tartıştı. - Toplantı, iş birliğinin ve geri bildirimin önemini vurguladı ve web grafikleri ile yapay zeka (AI) için WebGPU&#39;nun yeteneklerini geliştirmeye odaklandı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU, sık sık durum değişikliklerini en aza indirerek performansı artırmak için bindless gibi özellikler eklemeye odaklanıyor, ancak uygulama zaman alabilir.- Küçük varsayılan doku sınırları gibi mevcut sınırlamalar, WebGPU&#39;nun ciddi uygulamalarda kullanımını kısıtlayarak Rust oyun geliştiricileri için zorluklar oluşturuyor.- Bu kısıtlamalara rağmen, WebGPU, web uygulamalarında gelişmiş grafik ve hesaplama yetenekleri için umut verici olarak kabul ediliyor, oyun ve makine öğrenimi gibi potansiyel kullanımları bulunuyor, ancak platform benimsemesi, özellikle Apple&#39;ın benzersiz uygulamalarıyla ilgili olarak bir endişe kaynağı olmaya devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1, 21 Kasım 2024&#39;te yayınlandı ve daha hızlı bir motor ile birleşik bir araç zinciri tanıttı.- Bu sürüm, modern web geliştirme ihtiyaçlarına hitap eden yerel kademeli katmanlar ve geniş gam renkler gibi özelliklerle CSS-öncelikli bir yapılandırmayı vurguluyor.- Kullanıcıların, gelecek yılın başlarında beklenen kararlı sürüm için hazırlıklara katkıda bulunmak amacıyla beta belgelerini incelemeleri teşvik ediliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1, OKLCH renk alanı ve geliştirilmiş performans gibi özellikleri tanıtarak web geliştirme topluluğunda tartışmalara yol açan bir şekilde yayınlandı.</li>
<li>Yayın, Vite ve npm gibi modern web geliştirme araçlarının karmaşıklığı hakkında tartışmalara yol açtı; bazı kullanıcılar bunların gerekliliğini sorgularken, diğerleri verimliliklerini savunuyor.</li>
<li>Tailwind CSS, HTML içinde CSS&#39;i basitleştiren yardımcı sınıflarıyla övülmektedir ve Bootstrap&#39;ten daha optimize edilmiş bir şekilde, duyarlı tasarım için avantajlar sunarak CSS dosya boyutlarını azaltmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Metin: Llama 3.2 Seyrek Otomatik Kodlayıcılarla Yorumlanabilirlik" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Metin%3A%20Llama%203.2%20Seyrek%20Otomatik%20Kodlay%C4%B1c%C4%B1larla%20Yorumlanabilirlik&subheading=22%20Kas%C4%B1m%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC, Netanyahu, Gallant ve Hamas yetkilileri için tutuklama emri çıkardı</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Uluslararası Ceza Mahkemesi (UCM), İsrailli liderler Netanyahu ve Gallant ile Hamas yetkilileri için savaş suçları iddiasıyla tutuklama emri çıkardı.</li>
<li>Bu tutuklama emirleri, İsrail mahkemenin yetkisini tanımamasına rağmen, ICC&#39;nin Filistin topraklarındaki suçlar üzerindeki yargı yetkisini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu durum, ABD gibi büyük güçlerin ICC&#39;yi tanımadığı için uluslararası hukuk uygulamalarında zorlukları vurgulamakta, bu da etkinliğini potansiyel olarak sınırlamakta ve gerçek tutuklamaları olası kılmamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Herkes matematiksel düşünme yeteneğine sahiptir ve bundan fayda sağlayabilir.</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, bir matematikçi olarak, sezgi ve mantığı dengeleyen matematiksel düşüncenin herkes için faydalı olduğunu, yaratıcılığı ve anlayışı artırdığını öne sürüyor. &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; adlı kitabında Bessis, matematiksel düşünceyi akıl ve içgüdü arasında bir diyaloğa, yogaya benzetiyor ve bunun pratikle geliştirilen bir beceri olduğunu vurguluyor. Bessis, matematiği evrensel bir yaşam dersi olarak görüyor ve bunun sadece problem çözme değil, aynı zamanda bir tür kişisel gelişim olduğunu, neşe, netlik ve özgüven getirebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matematiksel düşünme herkes için faydalıdır, ancak birçok kişi etkisiz öğretim yöntemleri ve motivasyon eksikliği nedeniyle zorluklarla karşılaşır. Matematik genellikle, doğru yaklaşım ve zihniyetle geliştirilebilecek bir beceri yerine, doğuştan gelen bir yetenek olarak yanlış bir şekilde görülür, tıpkı sporlar gibi. Matematiğin herkese açık olduğunu vurgulamak için, öğretim matematiksel düşünme becerilerini geliştirmeye odaklanmalı, öğrenmeyi keyifli ve kapsayıcı hale getirmelidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Çalışma, Z-Library&#39;nin Öğrencilerin Akademik Yoksulluğu Aşmasına Yardımcı Olduğunu Buldu</a></h2>
<ul>
<li>Üniversite Öğretim ve Öğrenme Uygulamaları Dergisi&#39;nde yer alan bir çalışma, ücretsiz kitaplar ve akademik makaleler sunan bir gölge kütüphane olan Z-Library&#39;nin kullanımını inceleyerek, yüksek maliyetler ve sınırlı erişimi birincil motivasyonlar olarak vurguluyor.</li>
<li>Çinli lisansüstü öğrenciler, diğerleri arasında, akademik yoksullukla mücadele etmek için Z-Library&#39;i kullanıyor ve platformun karşılaştığı yasal sorunlara rağmen bunu akademik başarı için hayati olarak görüyorlar.</li>
<li>Çalışma, üniversitelerin ve yayıncıların dijital uçurumları kapatmak ve bu tür kaynaklara güvenen öğrencilerin ihtiyaçlarını karşılamak için içeriğe ücretsiz erişimi artırmalarını önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, Z-Library&#39;nin akademik yoksulluğu hafifletmedeki rolünü vurgulayarak, öğrencilere fiziksel kopyaları satın almadan önce kitapları önizleme imkanı sunarak ücretsiz ders kitabı erişimi sağladığını belirtmektedir.</li>
<li>Bu tartışma, korsanlığın çift yönlü doğasını araştırıyor; satışları olumsuz etkileyebileceği gibi, kaynakların önemini koruyarak meşru satın alımlara da yol açabileceği yönünde argümanlar sunuyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca Sci-Hub ve Libgen gibi diğer platformlara da atıfta bulunarak, eğitim ve yazılım kaynaklarına erişimde korsanlığın etik ve eğitsel etkilerini tartışıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Farelerde ve insan hücrelerinde kas küçülmesine neden olan kilo kaybı ilacı bulundu</a></h2>
<ul>
<li>Alberta Üniversitesi tarafından yapılan bir çalışma, Ozempic gibi kilo kaybı ilaçlarının kalp ve kas küçülmesine yol açabileceğini, bu durumun potansiyel uzun vadeli sağlık etkileri hakkında endişeleri artırdığını gösteriyor.</li>
<li>Çalışma, hem farelerde hem de insan hücrelerinde kalp kası kaybı gözlemledi ve bu da araştırmacıların bu ilaçları kullananların kalp sağlığını izlemelerini önermesine yol açtı.</li>
<li>Uzmanlar, bu ilaçlarla kilo kaybının %40&#39;ının kas olabileceğini öne sürerek, kullanıcıların tedavi sırasında uygun beslenme ve direnç antrenmanları ile kas kütlesini korumalarını tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, kilo kaybı ilacı olan semaglutidin, geleneksel diyetten daha fazla kas kaybına yol açabileceğini ve bu durumun uzun vadeli sağlık etkileri konusunda endişelere neden olduğunu göstermektedir.</li>
<li>Yapılan araştırma, semaglutidin hem farelerde hem de insan hücrelerinde kalp kasını azalttığını buldu ve bu durum, kilo kaybının faydalarının potansiyel risklerden daha ağır basıp basmadığı konusunda bir tartışma başlattı.</li>
<li>Uzmanlar, kas kaybını önlemek için uygun beslenme ve egzersizi öneriyor ve semaglutidin kas ve genel sağlık üzerindeki etkisi hakkında daha fazla araştırma yapılması gerektiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">2018 yılında Hollanda&#39;da yaygın bir kentsel kavşak</a></h2>
<ul>
<li>Şehir içi kavşaklar, &#39;s-Hertogenbosch gibi Hollanda&#39;da, motorlu trafik, bisikletliler ve yayalar dahil olmak üzere tüm yol kullanıcıları için güvenlik ve verimliliği öncelikli hale getirecek şekilde tasarlanmıştır.</li>
<li>Temel özellikler arasında korumalı bisiklet yolları, yükseltilmiş kavşaklar, net yol işaretlemeleri ve motorlu olmayan trafiği tercih eden öncelik kuralları yer alır, bu da trafik sinyallerine olan ihtiyacı azaltır.</li>
<li>Bu tasarım yaklaşımı, yenilikçi ve düşünceli altyapı planlaması yoluyla çeşitli trafik türlerini karşılamaya yönelik Hollanda&#39;nın bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hollanda, kentsel kavşaklarda bisikletliler ve yayalara öncelik tanır; bu, bisiklet altyapısının genellikle öncelik taşımadığı ve garip veya kötü tasarlanmış olabileceği Birleşik Krallık ve İtalya gibi ülkelerle tezat oluşturur. Hollanda modelinin başarısı, bisikletlileri destekleyen kültürel bir değişim ve yasal çerçeveler sayesinde daha güvenli ve verimli bisiklet ortamlarına yol açmıştır. Diğer ülkelerin de bisiklet güvenliğini ve altyapısını iyileştirmek için Hollanda modelini benimsemeleri yönünde çağrılar bulunmaktadır, bu da modelin etkinliğini ve çekiciliğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google, Forbes gibi sitelerin &#39;En İyi CBD Sakızları&#39; aramalarında hükmetmesine izin vermeyi durduruyor.</a></h2>
<ul>
<li>Google, köklü web sitelerinin alan adı otoritelerini kullanarak alakasız üçüncü taraf ürün tavsiyelerini tanıtması anlamına gelen &quot;Parazit SEO&quot;yu ele almak için site itibar suistimali politikasını revize etti.</li>
<li>Bu güncelleme, Forbes ve Time gibi sitelerin ortaklık içeriği için bu taktiği kullanmaları nedeniyle arama sıralamalarında düşüşe yol açtı.</li>
<li>Politika değişikliği, arama sonuçları üzerindeki istismarcı SEO uygulamalarının etkisini azaltarak arama deneyimini iyileştirmeyi amaçlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google, Forbes gibi sitelerin &quot;En İyi CBD Sakızları&quot; gibi terimler için arama sonuçlarına hakim olmasını önlemek amacıyla değişiklikler uyguladı ve SEO spamı ile bağlı kuruluş pazarlaması sorunlarını ele aldı.</li>
<li>Bu değişiklik, yapay zeka tarafından üretilen içerik ve agresif SEO taktiklerinden etkilenen arama sonuçlarının kalitesini artırmayı amaçlamaktadır.</li>
<li>Bu hamle, Google&#39;ın arama sonuçlarını geliştirmeye ve düşük kaliteli içeriğin etkisini azaltmaya çalışırken, ChatGPT gibi yapay zeka araçlarından gelen rekabete bir yanıt olarak da görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: TypeScript ile yazılmış çapraz platform masaüstü uygulamaları</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun, Typescript kullanarak hızlı, küçük, platformlar arası masaüstü uygulamaları geliştirmek için bir araçtır ve çalıştırma için bun, yerel bağlamalar için zig kullanır.</li>
<li>En son sürüm, Electrobun v0.0.13, <code>$ bun install electrobun</code> komutuyla kurulabilir ve kompakt uygulama paketleri (~12MB) ve minimal güncellemeler (4KB kadar küçük) sunar.</li>
<li>Bu, geliştiricilerin 5 dakika içinde kodlamaya başlamasına ve 10 dakika içinde uygulamaları dağıtmasına olanak tanıyan entegre bir iş akışı sağlar, izole edilmiş süreçler ve kolay Uzaktan Yordam Çağrısı (RPC) yetenekleri ile verimli performans sağlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun, TypeScript kullanarak çapraz platform masaüstü uygulamaları oluşturmak için tasarlanmış yeni bir çerçevedir. Electron&#39;a benzer, ancak Node.js ve Chromium yerine Bun ve sistem web görünümünü kullanır.</li>
<li>Şu anda Electrobun yalnızca macOS için mevcuttur, gelecekte Windows ve Linux&#39;u destekleme planları bulunmaktadır ve kararlılığa odaklanan erken geliştirme aşamalarındadır.</li>
<li>Çerçeve, küçük güncelleme boyutları ve verimli süreçler arası iletişim için özel bir Uzaktan Yordam Çağrısı (RPC) mekanizması vaat ediyor, ancak şu anda kapsamlı belgeler ve görsel örnekler eksik.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1, hesaplanmış özellikler için özellik kancaları ve özellik erişim kontrolü için asimetrik görünürlük dahil olmak üzere önemli güncellemeler sunar.- Geliştirmeler, HTML5 desteği ile güncellenmiş bir DOM API, yeni dizi fonksiyonları ve performansı artırmak için yeni bir JIT (Just-In-Time) uygulaması içerir.- Kullanımdan kaldırılan özellikler, ayrılmış uzantılar ve belirli sabitler ve fonksiyonlardaki değişiklikleri içerir, kullanıcıları daha iyi performans ve sözdizimi için yükseltmeye teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4, C#&#39;deki benzer işlevsellik ile karşılaştırmalar yaparak, getter ve setter&#39;ları basitleştirmeyi amaçlayan bir özellik olan özellik kancalarını tanıtır.</li>
<li>Güncelleme, PHP&#39;nin sürekli evrimine katkıda bulunan performans iyileştirmeleri, geliştirilmiş yığın izleri ve yeni dizi işlevlerini içeriyor.</li>
<li>Geliştiriciler değişiklikler konusunda ikiye bölünmüş durumda; bazıları eklenen karmaşıklıktan endişe ederken, diğerleri şablon kodun azalmasını ve Java benzeri ayrıntılı anlatımdan uzaklaşılmasını takdir ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrum&#39;un Yasası Golang&#39;da</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum Yasası, Google mühendisi Hyrum Wright&#39;ın adını taşıyan ve yeterince API kullanıcısı olduğunda, tüm gözlemlenebilir davranışların birileri tarafından güvenileceğini ve değişiklikleri riskli hale getireceğini öne süren bir yasadır.</li>
<li>Go programlama dilinde, &quot;http: request body too large&quot; gibi hata mesajlarını değiştirmek, bu mesajlara bağlı olan mevcut kodu bozabilir ve bu durum Hyrum&#39;un Yasası&#39;nı örneklemektedir.</li>
<li>Bu kavram yalnızca Go&#39;ya özgü değildir; JavaScript gibi diğer dillerde de görülür ve istenmeyen bağımlılıkları en aza indirmek için sistemler tasarlamanın önemini vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;un Yasası, bir sistemde gözlemlenebilir herhangi bir davranışın, istenmeyen olsa bile, kullanıcılar için bir bağımlılık haline gelebileceğini ve değişikliklerin potansiyel olarak bozucu olabileceğini öne sürer.</li>
<li>Kütüphane yazarları, kararlı API bölümlerini belgelendirmeli ve kullanıcı bağımlılıklarını dikkate almalıdır, tüketiciler ise belgelenmemiş özelliklere güvenme konusunda dikkatli olmalıdır.</li>
<li>Metin, teknik iyileştirmeleri kullanıcı beklentileriyle dengelemenin önemini vurguluyor ve açık kaynak ile kurumsal yazılım arasındaki değişikliklerin ele alınmasındaki farklılıklara dikkat çekiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Kompost izleme teknolojimizi açık kaynaklı hale getirdik</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co., hem konut hem de endüstriyel kullanım için kompostlama verimliliğini artırmaya odaklanan bir girişimdir ve bunu açık kaynak teknolojisi aracılığıyla yapmaktadır.- Teknoloji, gaz, sıcaklık, nem ve hava basıncını izlemek için sensörler kullanarak Raspberry Pi ve Arduino gibi platformlarla entegre olur ve veriler CSV dosyaları olarak dışa aktarılabilir.- Başlangıçta kompost izleme için tasarlanmış olsa da, teknoloji Nesnelerin İnterneti (IoT) ve çevresel izleme uygulamaları için uyarlanabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co., kompost izleme teknolojisini açık kaynak olarak yayınladı ve bu sayede kompostlamanın ötesinde çeşitli uygulamalarda uyarlanmasına olanak tanıdı.</li>
<li>Sistem, gaz bileşimi, sıcaklık, nem ve hava basıncı için sensörler içeren Raspberry Pi ve Arduino ile uyumludur ve veriler CSV dosyaları olarak dışa aktarılabilir.</li>
<li>Bu teknoloji, kompostlamayı optimize etmek için tasarlanmıştır, ancak aynı zamanda Nesnelerin İnterneti (IoT) ve çevresel izleme için de uygulanabilir, kullanıcı deneylerini ve proje paylaşımını teşvik eder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">“Şeytan Çekirdeği”nin meme haline getirilmesi</a></h2>
<ul>
<li>Demon Core&quot; ile ilişkilendirilen iki ölümcül nükleer kaza, genellikle sevimli anime karakterleriyle beklenmedik yan yana gelmeler içeren karanlık bir internet memi haline gelmiştir. 2019&#39;dan bu yana memin popülaritesi, kötü bir zevk olarak kabul edilmesine rağmen, daha geniş bir tanınırlık kazanan niş bir ilgiyi vurgulamaktadır. &quot;Demon Core&quot;, II. Dünya Savaşı için tasarlanan üçüncü plütonyum çekirdeğiydi ve özellikle Japon kökenleri nedeniyle memleştirilmesine karmaşıklık katmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Demon Core&quot; memleri, karanlık mizah ve bir plütonyum küresi içeren tarihi nükleer olayların bir karışımından kaynaklanmaktadır.</li>
<li>Memler, çekirdeğin tehlikeli doğasını mizahi veya absürt bağlamlarla yan yana getirerek, mizahın pervasız deneylerden mi yoksa nükleer tarihle başa çıkma mekanizması olarak mı kaynaklandığı konusunda tartışma başlatıyor.</li>
<li>Bu fenomen, mizahın ciddi konulardan nasıl ortaya çıkabileceğini, insan davranışlarına ve beklenmedik tepkilere dair içgörüler sunduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">Matrix: Gerçek Zamanlı Etkileşim ile Sonsuz Ufuklu Dünya Üretimi</a></h2>
<ul>
<li>Matrix projesi, filmin konseptinden esinlenerek yüksek kaliteli görseller ve kare düzeyinde hassasiyetle gerçek zamanlı, sürükleyici bir dijital evren geliştiriyor.</li>
<li>Dinamik ortamların gerçek zamanlı kontrolü ve keşfi için sonsuz uzunlukta videolar üreten Swin-DPM gibi gelişmiş modelleri kullanır.</li>
<li>Proje, sanal ve gerçek dünya ortamlarını harmanlayan çeşitli sahneleri sergileyerek araştırma ve yeniliği teşvik etmek amacıyla verilerini açık kaynak olarak sunmayı planlıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, &#39;The Matrix: Sonsuz Ufuklu Dünya Üretimi ile Gerçek Zamanlı Etkileşim&#39; adlı eserden esinlenerek sonsuz sanal dünyalar oluşturma potansiyeline odaklanıyor.</li>
<li>Karşılaştırmalar, mekansal tutarlılığı korumak için prosedürel üretim kullanan Minecraft gibi oyunlarla yapılmakta ve öneriler arasında etkinlik için düşük çözünürlüklü 3D dünyaların kullanılması bulunmaktadır.</li>
<li>Yapay zekanın sanal gerçeklik (VR) ve karma gerçeklik deneyimlerini geliştirmedeki rolü vurgulanırken, mevcut teknolojinin kullanılabilirliği ve pazarlanabilirliği konusundaki endişeler de dile getirilmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Bisiklet rotası planlayıcısı, neredeyse yalnızca resmi bisiklet yollarını takip eder.</a></h2>
<ul>
<li>Mevcut bisiklet altyapısını kullanmaya odaklanan ve kullanıcıların haritalar veya resmi parkurlar aracılığıyla rotaları keşfetmelerine olanak tanıyan yeni bir bisiklet turu rota planlayıcı uygulaması geliştirildi.- Uygulama şu anda Avrupa&#39;yı kapsıyor ve optimal rota planlaması için OpenStreetMap verilerini kullanıyor, gelecekte Kuzey Amerika ve dünya genelinde genişleme planları bulunuyor.- Teknik olarak, uygulama rota bulma için Graphhopper kullanıyor, Next.js 14 ve Typescript ile inşa edilmiş ve .NET backend kullanıyor, harita döşemeleri MapTiler&#39;dan sağlanıyor, ancak kendi barındırma planlanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Resmi bisiklet yollarına odaklanan yeni bir bisiklet rotası planlayıcı uygulaması geliştirildi ve şu anda Avrupa&#39;da kullanılabilir durumda.- Uygulama, OpenStreetMap verilerini kullanıyor ve rota bulma için Graphhopper&#39;ı kullanıyor, web uygulaması ise Next.js ve .NET kullanılarak oluşturulmuş.- Gelecekteki genişleme planları, uygulamanın Kuzey Amerika ve diğer bölgelere yayılmasını içeriyor ve geliştiricilerden geri bildirim ve işbirliği için açık bir davet sunuluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing, sabunluklar için piyasa fiyatının %8.000 üzerinde ABD Hava Kuvvetleri&#39;ne fazla ücretlendirdi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Boeing, 222 adet C-17 uçağı için uçak başına 671 dolara denk gelen, piyasa fiyatının oldukça üzerinde bir fiyatla, sabunluklar için ABD Hava Kuvvetleri&#39;nden 149.072 dolar talep etti.</li>
<li>Şişirilmiş maliyet, askeri spesifikasyonlara uyum ve dokümantasyon gerekliliklerine atfedilmekte olup, tedarik sürecinin verimliliği konusunda tartışmalara yol açmaktadır.</li>
<li>Durum, sistemin Boeing gibi yüklenicileri kayırabileceği önerileriyle birlikte askeri sözleşmelerdeki potansiyel verimsizlikleri vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Avrupa&#39;nın internet dayanıklılığı, denizaltı kablo kesintilerinin etkisini azaltıyor</a></h2>
<ul>
<li>Son zamanlarda Baltık Denizi&#39;ndeki kablo kesintileri, özellikle BCS Doğu-Batı Bağlantısı ve C-Lion1 kabloları, dayanıklı altyapı sayesinde Avrupa&#39;daki internet bağlantısını önemli ölçüde kesintiye uğratmadı.</li>
<li>Avrupa&#39;nın çok sayıda denizaltı ve karasal bağlantıya sahip sağlam internet altyapısı, alternatif rotalar sağlayarak bu tür olaylardan minimum etkiyle kurtulmayı garanti eder.</li>
<li>Cloudflare Radar, küresel İnternet bağlantısını aktif olarak izler, sosyal medya ve blog gönderileri aracılığıyla güncellemeler sunar ve kesintileri önlemek için yedekli ağ mimarisinin önemini vurgular.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">Tepkiler</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC, Netanyahu, Gallant ve Hamas yetkilileri için tutuklama emri çıkardı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%2C%20Netanyahu%2C%20Gallant%20ve%20Hamas%20yetkilileri%20i%C3%A7in%20tutuklama%20emri%20%C3%A7%C4%B1kard%C4%B1&subheading=21%20Kas%C4%B1m%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt şimdi 10 yaşında</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, sunucu sertifikalarının edinilmesi ve yönetilmesini basitleştiren, maliyet ve karmaşıklık sorunlarını ele alan ücretsiz bir sertifika otoritesidir.</li>
<li>Mozilla, Cisco ve Elektronik Sınır Vakfı (EFF) gibi büyük kuruluşlar tarafından desteklenen bu girişim, internet güvenliğini herkes için erişilebilir ve açık hale getirmeyi amaçlıyor.</li>
<li>Let&#39;s Encrypt&#39;in temel ilkeleri arasında ücretsiz, otomatik, güvenli, şeffaf, açık ve işbirlikçi olmak yer alır ve girişimi desteklemek için sponsorluk veya katkı fırsatları sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, 10. yıl dönümünü kutlayarak, ücretsiz HTTPS sertifikaları sunarak internet güvenliğini dönüştürdü ve güvenli bağlantıları demokratikleştirdi.</li>
<li>Yaygın benimsenmesine rağmen, bankacılık gibi bazı sektörler daha uzun sertifika geçerliliği gerektiriyor ve bu durum Let&#39;s Encrypt&#39;in kullanımında zorluklar oluşturuyor.</li>
<li>Hizmet, açık protokolü ve otomasyonu sayesinde web güvenliğini geliştirmiştir, ancak bağışlara bağımlı kalmaya devam etmektedir, bu da kar amacı gütmeyen misyonunu vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic, Internet Archive&#39;ın Unreal ve Unreal Tournament&#39;ı sonsuza kadar dağıtmasına izin veriyor</a></h2>
<ul>
<li>HR 9495 adlı önerilen yasa tasarısının geçmesi durumunda, İnternet Arşivi&#39;nin net bir gerekçe olmaksızın terör örgütü olarak sınıflandırılabileceği yönünde bir öneri var.</li>
<li>Bu sınıflandırmanın tasarının birincil odak noktası veya önceliği olmayabileceğini belirten bir anonim kaynak tarafından endişe dile getirildi.</li>
<li>Böyle bir sınıflandırmanın ima ettiği şey, dijital içeriklerin geniş bir koleksiyonuna ücretsiz erişim sunan bir dijital kütüphane olan İnternet Arşivi için önemli sonuçlar doğurabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games, Unreal ve Unreal Tournament&#39;ı süresiz olarak dağıtması için Internet Archive&#39;a izin verdi, bu da Quake&#39;e benzer potansiyel açık kaynaklı sürümler için umutları artırdı.</li>
<li>Unreal Tournament topluluğu, özellikle Epic&#39;in eski oyunları mağazalardan kaldırma kararının ardından, klasik oyunları koruma ve güncelleme konusundaki tartışmalarla canlılığını koruyor.</li>
<li>Unreal Engine 1&#39;in açık kaynak haline getirilmesi nihayetinde gerçekleşebilir, ancak bu, önemli bir temizleme gerektirir ve bu adım, öğrenme, geliştirme ve oyun tarihinin korunmasına fayda sağlayabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade, bir ayda &gt;600k satışa ulaşarak &#39;inşa etti&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, Pounce Light tarafından geliştirilen rahatlatıcı bir inşa oyunu, Steam&#39;de piyasaya sürülmesinden sonraki bir ay içinde 600.000&#39;den fazla kopya satarak önemli bir ticari başarı elde etti.</li>
<li>Oyun, viral videolar ve Steam&#39;in Next Fest etkinliğine katılım sayesinde popülerlik kazandı ve 1,3 milyondan fazla istek listesi ile etkili pazarlama stratejilerini sergiledi.</li>
<li>Başarısı, huzurlu, hedefsiz bir sandbox deneyimi ve ilgi çekici prosedürel üretim teknolojisine atfedilir, bu da rahat ve şehir kurma oyunlarının hayranlarına hitap eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade, gelişmiş özel aydınlatma motoru ve geliştiriciler Tomasz Stachowiak ve Anastasia Opara&#39;nın uzmanlığına atfedilen bir ayda 600.000&#39;den fazla kopya sattı.</li>
<li>Oyun, Rust ve Vulkan kullanılarak geliştirildi ve etkili pazarlama ve topluluk katılımı sayesinde popüler hale geldi, Rust&#39;ın oyun geliştirmedeki potansiyelini sergiledi.</li>
<li>Derinlikten yoksun olduğu yönündeki bazı eleştirilere rağmen, Tiny Glade, bir oyunun piyasaya sürülmesinden önce topluluk oluşturmanın önemini vurgulayarak, zen benzeri bir inşa deneyimi sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Analitik Kenar Yumuşatma</a></h2>
<ul>
<li>Analitik Kenar Yumuşatma, rasterleştirilmiş görüntülerdeki tırtıklı kenarları (jaggies) ortadan kaldırmak için tasarlanmış bir tekniktir. Bu teknik, şekil sınırlarının solmasını önceden hesaplayarak, artefaktlar olmadan pürüzsüz kenarlar sağlar. Bu yöntem, ek tamponlar veya donanım gerektirmediği için verimlidir ve temel WebGL 1.0 ile uyumludur, bu da onu çeşitli uygulamalar için erişilebilir kılar. Unity ve Valve Software gibi platformlarda profesyonel kullanımıyla öne çıkar, SSAA (Süper Örnekleme Kenar Yumuşatma), SMAA (Alt Piksel Morfolojik Kenar Yumuşatma) ve DLAA (Derin Öğrenme Kenar Yumuşatma) gibi diğer kenar yumuşatma yöntemlerinde yaygın olan bulanıklık olmadan netlik ve keskinlik sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale &quot;AAA – Analitik Kenar Yumuşatma&quot;, kenar yumuşatma tekniklerini, özellikle analitik yöntemleri ve bunların grafik programlamadaki uygulamalarını vurgulayarak inceliyor.</li>
<li>Lineer ve sRGB renk alanları arasındaki tartışmayı, WebGL&#39;in sınırlamalarını ve örtüşen şekillerle ilgili zorlukları ele alarak bu konuların kapsamlı bir incelemesini sunuyor.</li>
<li>Makale, derinliği, etkileşimli unsurları ve sunumuna yönelik geri bildirimleriyle dikkat çekiyor ve oyunlardaki grafik ayarlarının karmaşıklığını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">2021 yılında meme haline gelen göl tankı görüntüsünün kökeni nedir?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>“göl tankı” memi, II. Dünya Savaşı&#39;ndan kalma, Belçika&#39;daki Meuse Nehri&#39;ne batmış bir Panzer IV tankını içerir ve askeri meraklılar ve oyuncular arasında popülerdir.</li>
<li>Arthur efsanesindeki &quot;Gölün Hanımı&quot; ve &quot;havuzun senpai&#39;si&quot; memine benzer şekilde, beklenmedik kaynaklardan bilgelik almanın kavramından mizah çıkarıyor.</li>
<li>Memin niş çekiciliği, kısmen tarihsel ve oyun bağlamlarına olan bağlantısından kaynaklanmakta olup, belirli çevrimiçi topluluklarla uyum sağlamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3, C-Lion 1 ve BSC kablolarını kırıldıkları zamanlarla eşleşen zamanlarda geçti.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Çin kargo gemisi olan Yi Peng 3&#39;ün, Baltık Denizi&#39;ndeki denizaltı kablolarını kestiği iddia ediliyor ve bu durum kasıtlı sabotaj şüphesine yol açıyor.</li>
<li>Gemi hareketleri, bir Rus vatandaşı tarafından yönetilen kaptan tarafından yönetilen, kablo kopmasıyla aynı zamana denk geldi ve jeopolitik endişeleri artırdı.</li>
<li>Bu olay, Ekim 2023&#39;teki benzer bir olayın ardından, Danimarka donanması tarafından artan incelemelere ve devam eden soruşturmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Ne zaman tahminler son teslim tarihlerine dönüştü?</a></h2>
<ul>
<li>Yazılım modernizasyon projelerinde, tahminler bu tür projelerin öngörülemez doğası nedeniyle katı son tarihler yerine esnek kılavuzlar olarak görülmelidir.</li>
<li>Indu Alagarsamy, mimari modernizasyonu araba tamirine benzeterek, beklenmedik sorunlar ortaya çıktığında uyum sağlama ve ek onaylar alma gerekliliğini vurguluyor.</li>
<li>Bu projelerde etkili liderlik, derinlemesine sorular sormayı, deneyselliği benimsemeyi ve karmaşıklıkları aşmak ve başarıya ulaşmak için uygun çerçeveleri kullanmayı içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazı, yönetimin proje tahminlerini katı son tarihler olarak ele alması ve genellikle gecikmelere neden olabilecek değişen spesifikasyonlar gibi faktörleri göz ardı etmesi gibi yaygın bir sorunu tartışıyor.</li>
<li>Bu uygulama, sözde &quot;son teslim tarihlerini&quot; kaçırma suçlamasından kaçınmak için savunma amaçlı olarak şişirilmiş tahminlere yol açar ve bu da yeniliği ve dürüst çalışmayı engelleyebilir.</li>
<li>Önerilen çözüm, hataları tolere eden ve suçlama yerine sürekli iyileştirmeye odaklanan bir şirket kültürü geliştirmek, böylece daha yenilikçi ve üretken bir ortamı teşvik etmektir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy, çubuklarla inişi iptal ederek körfeze iniş yaptı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>SpaceX&#39;in Super Heavy güçlendiricisi, fırlatma alanındaki &quot;çubuklar&quot; üzerine iniş denemesi otomatik sağlık kontrolleri nedeniyle iptal edildikten sonra bir güvenlik önlemi olarak Meksika Körfezi&#39;ne yumuşak bir iniş yaptı.- Test uçuşu, uzayda motorun yeniden ateşlenmesini başarıyla göstererek, gelecekteki yörünge uçuşları ve Starship ile hızlı yeniden kullanılabilirlik hedefi için önemli bir dönüm noktasını işaret etti.- SpaceX, sık sık fırlatmalar ve Mars kolonizasyonu gibi görevler için çabalarken, bu hedeflere ulaşma zaman çizelgesi, potansiyel teknik ve düzenleyici zorluklar nedeniyle belirsizdir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Erlang sıcak kod güncellemelerini kullanma</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, bir Elixir danışmanlık ekibi, sistemi durdurmadan kod değişikliklerine izin veren ayırt edici bir özellik olan Erlang&#39;ın sıcak kod güncellemelerini araştırıyor.</li>
<li>Elixir, Erlang tabanlı olmasına rağmen, sıcak kod güncellemelerini destekler, ancak standart mix sürümü gerekli dosyalardan yoksundur, bu da uzmanların bu beceriyi öğrenmeyi önermesine neden olur.</li>
<li>Hot code güncellemeleri, gömülü cihazlar için Nerves ile geliştirmede özellikle kullanışlıdır ve Elixir&#39;de daha fazla araç bu süreci geliştirebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Erlang&#39;ın sıcak kod güncellemeleri, kullanıcıları bağlantıdan koparmadan hızlı bir şekilde düzeltmelerin dağıtılmasını sağlar, bu da özellikle telekomünikasyon gibi uzun süreli bağlantılara sahip sistemler için avantajlıdır.</li>
<li>Bu güncellemeler karmaşık ve riskli olabilir, potansiyel olarak tekrarlanamaz durumlara yol açabilir, ancak gerçek zamanlı sistemlerde sürekli bağlantıları sürdürmek için gereklidirler.</li>
<li>Kimileri daha basit yuvarlanan dağıtımları savunurken, sıcak kod güncellemeleri, kesintisiz hizmetin kritik olduğu senaryolarda, sundukları zorluklara rağmen benzersiz faydalar sağlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple, macOS sistemlerini hedef alan sıfır gün saldırılarını doğruladı</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple, macOS sistemlerinde sıfır gün saldırılarını kabul etti ve kullanıcılara en son sürümlere güncelleme yapmalarını tavsiye etti: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 ve iOS 17.7.2.</li>
<li>Açıklıklar, keyfi kod yürütülmesine izin verebilecek kötü niyetli web içeriğini içeriyor ve bu durum, zamanında yazılım güncellemelerinin kritik önemini vurguluyor.</li>
<li>Bu olay, daha önce web tabanlı jailbreakler de dahil olmak üzere web üzerinden istismar edilebilen güvenlik açıkları yaşayan iPhone&#39;larla ilgili tekrarlayan bir sorunun parçasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">BM25 tam metin arama algoritmasını anlamak</a></h2>
<ul>
<li>BM25, veya Best Match 25, Lucene/Elasticsearch ve SQLite gibi sistemlerde uygulanan, tam metin araması için yaygın olarak kullanılan bir algoritmadır ve genellikle hibrit arama sistemlerinde vektör benzerlik araması ile eşleştirilir.</li>
<li>Belge sıralamasını, Sorgu Terimleri, Ters Belge Frekansı (IDF), terim sıklığı ve belge uzunluğu normalizasyonu gibi faktörleri kullanarak bir sorguya göre alaka düzeyine göre yapar ve Olasılık Sıralama Prensibini takip eder.</li>
<li>BM25 puanları bağlam özeldir, yani aynı belge koleksiyonu içinde karşılaştırılabilirler ancak farklı koleksiyonlar veya zaman içinde karşılaştırılamazlar, çünkü koleksiyondaki potansiyel değişiklikler puanları etkileyebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, BM25 arama algoritması ve Typesense gibi BM25&#39;i vektör tabanlı anlamsal arama ile birleştiren hibrit sistemler gibi modern arama teknolojileriyle entegrasyonuna odaklanıyor. Katılımcılar, BM25&#39;in daha yeni öğrenme modellerine kıyasla etkinliğini tartışıyor; bazıları devam eden kullanımını savunurken, diğerleri daha gelişmiş istatistiksel modelleri öneriyor. Konuşma ayrıca Karşılıklı Sıra Füzyonu (RRF) gibi araçlar ve yöntemler ile arama yeteneklerini artırmada makine öğreniminin rolünü de araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, 19 Kasım 2024&#39;te piyasaya sürüldü ve EEVEE&#39;nin Işık ve Gölge Bağlantısı, yeni Metalik BSDF düğümü ve Gabor Gürültü doku düğümü gibi önemli güncellemeler getiriyor.</li>
<li>Yenilikler arasında etkileşimli çok geçişli birleştirme, geliştirilmiş UV düzenleme ve daha iyi performans ve yeni araçlar için Geometri Düğümleri ve Yağ Kalemi&#39;nde önemli güncellemeler bulunmaktadır.</li>
<li>Yayın, kullanıcı arayüzü iyileştirmeleri, Video Sequencer geliştirmeleri, Vulkan arka uç desteği ile birlikte geliyor ve topluluk bağışlarıyla desteklenen ücretsiz bir hizmet olarak kalıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, özellikle Bonsai eklentisi ile, detaylı planlama yetenekleri nedeniyle ev tadilatı için önerilmektedir.</li>
<li>Yazılım, açık kaynak modeli, güçlü topluluk desteği ve gelişim fonu ile övülmekte olup, bu unsurlar başarısına ve sürekli gelişimine katkıda bulunmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, Blender&#39;ın sanat ve 3D baskıdaki çok yönlülüğünü vurguluyor ve öğrenme eğrisini aşmak için yeni başlayanlara donut eğitimi gibi eğitimler öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Açık Riak – açık, modern Riak çatallaması</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak, büyük müşterilerinin mühendisleri tarafından sürdürülen Riak veritabanının modern bir çatallamasıdır ve karmaşık hata senaryolarında istikrarı artırmaya odaklanmaktadır.</li>
<li>OpenRiak, Erlang Ekosistem Vakfı tarafından desteklenmektedir, niş bir ürün olarak kalmasına rağmen belirli işlevsel olmayan gereksinimlere sahip kullanıcıları çekebilir.</li>
<li>AçıkRiak topluluğu şu anda Riak KV üzerinde yoğunlaşmakta, diğer çatallar TI Tokyo tarafından sürdürülmekte ve gelecekteki gelişmeleri yakında paylaşmayı planlamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Web için Sanal Makine</a></h2>
<ul>
<li>WebVM, HTML5 ve WebAssembly kullanarak bir web tarayıcısı içinde çalışan bir Linux sanal makinesidir ve x86 ikili dosyalarını desteklemek için CheerpX sanallaştırma motorunu kullanır.</li>
<li>Bu, Tailscale aracılığıyla etkinleştirilen ağ yeteneklerine sahip, sunucusuz, istemci tarafı bir ortam sunar ve bu da onu geleneksel sunucu altyapısı olmadan erişilebilir hale getirir.</li>
<li>WebVM, organizasyonel kullanım için belirli kısıtlamalarla Apache Lisansı 2.0 altında açık kaynaklıdır ve depo çatallanarak, GitHub Pages etkinleştirilerek ve Dockerfile&#39;lar özelleştirilerek dağıtılabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, Leaning Technologies tarafından geliştirilen, web kullanımı için tasarlanmış bir sanal makinedir ve kurumsal uygulamaların sanallaştırılmasında potansiyel uygulamalara sahiptir ve Docker konteynerlerini destekleme planları bulunmaktadır.</li>
<li>CheerpX, tescilli bir bileşen olarak, WebVM&#39;nin sunduğu hizmetler için kritik öneme sahiptir ve Flash ile Java desteği sağlar, ancak WebVM&#39;nin kendisi açık kaynaklıdır.</li>
<li>WebVM, büyük veri ihtiyaçları nedeniyle çevrimdışı çalışamamasına rağmen, ağ oluşturma için Tailscale&#39;i desteklemektedir ve web tabanlı sanal makinelerin uygulanabilirliği ve performansı konusunda kullanıcı ilgisi bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky, sosyal medyada kendi algoritmanızı seçme dönemini başlatıyor.</a></h2>
<ul>
<li>20 milyondan fazla kullanıcısı olan bir sosyal ağ olan Bluesky, kullanıcılara içeriklerini seçme imkanı tanıyarak sosyal medya algoritmaları üzerinde kişiselleştirilmiş kontrol sağlar.</li>
<li>X (eski adıyla Twitter) gibi algoritmaların içeriği belirlediği platformların aksine, Bluesky, kullanıcıların ilgi alanlarına göre akışları seçebileceği bir &#39;algoritma pazarı&#39; sunar.</li>
<li>Bu yaklaşım, kullanıcıların sosyal medya deneyimlerini şekillendirmelerine olanak tanır ve doğru akışı bulma veya oluşturma zorluklarına rağmen yeni bir endüstri standardı belirleyebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky, kullanıcıların içeriği nasıl görüntüleyeceklerini seçmelerine olanak tanıyan, ister kronolojik ister algoritmik sıralama yoluyla, sosyal medya için özelleştirilebilir algoritmalar başlatıyor.</li>
<li>Bu özelliklerin tanıtılması, algoritmaların kullanıcı deneyimini iyileştirip iyileştirmediği veya azalttığı konusunda bir tartışma başlatıyor; görüşler, kullanıcı kontrolü ihtiyacı ile küratörlü içeriğin avantajları arasında bölünmüş durumda.</li>
<li>Bluesky, kullanıcı tercihlerini ve etkileşimini dengelemeyi amaçlayarak, kişiselleştirilmiş içerik görüntüleme seçeneklerine izin verirken kronolojik bir varsayılan akış sunuyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt şimdi 10 yaşında" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20%C5%9Fimdi%2010%20ya%C5%9F%C4%B1nda&subheading=20%20Kas%C4%B1m%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">Adalet Bakanlığı, Google&#39;ı Chrome&#39;u satmaya zorlayacak</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Adalet Bakanlığı (DOJ), Google&#39;ın pazar hakimiyeti ve diğer Google hizmetleriyle entegrasyonu nedeniyle veri toplama ve reklamcılık yeteneklerini artıran Chrome&#39;u elden çıkarmasını talep ediyor.</li>
<li>Eleştirmenler, Google&#39;ın Chrome üzerindeki kontrolünün, reklamcılık işine fayda sağlayan özellikleri önceliklendirmesine ve rakip tarayıcılarda hizmet kalitesini potansiyel olarak düşürmesine olanak tanıdığını iddia ediyor.</li>
<li>Adalet Bakanlığı&#39;nın hamlesi rekabeti teşvik etmeyi amaçlıyor, ancak Chrome&#39;u Google&#39;dan ayırmanın gerçekten tüketicilere fayda sağlayıp sağlamayacağı veya sadece veri erişimini diğer şirketlere kaydırıp kaydırmayacağı konusunda tartışmalar var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B artık Cerebras Inference üzerinde saniyede 969 token hızında çalışıyor</a></h2>
<ul>
<li>Frontier AI&#39;nin Cerebras üzerindeki Llama 3.1 405B modeli, saniyede 969 token işleyerek yeni bir hız rekoru kırdı ve mevcut en hızlı frontier modeli oldu.</li>
<li>Model, 128K bağlam uzunluğunu destekler ve 240ms ile en kısa ilk token gecikmesini sunarak kullanıcı deneyimini önemli ölçüde geliştirir.</li>
<li>Cerebras, Llama 3.1&#39;i müşteri denemeleri için kullanıma sundu ve genel erişilebilirliğin 2025&#39;in ilk çeyreğinde olması bekleniyor. Fiyatlandırma, milyon giriş tokeni başına 6 dolar ve milyon çıkış tokeni başına 12 dolar olarak belirlendi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B, Cerebras Inference üzerinde saniyede 969 token işleme hızıyla, tipik uygulamaların ötesine geçiyor.</li>
<li>Cerebras, geleneksel GPU kurulumlarından farklı olarak, yaklaşık 1 milyon çekirdek içeren CPU&#39;lara sahip benzersiz bir mimari kullanmaktadır.</li>
<li>Yüksek maliyet ve güç tüketimine rağmen, Cerebras&#39;ın sisteminin gelecekte uygun fiyatlı olabileceği ve yapay zeka uygulamaları için önemli etkileri olabileceği tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Scientific American&#39;ın ayrılan editörü ve bilimin siyasallaşması</a></h2>
<ul>
<li>Scientific American&#39;ın eski editörü Laura Helmuth, tartışmalı sosyal medya paylaşımları ve editoryal yönüyle ilgili eleştirilerin ardından istifa etti.</li>
<li>Onun görev süresi boyunca, dergi, eleştirmenlerin özellikle gençlerin cinsiyet tıbbı gibi hassas konularda bilimsel güvenilirliğini tehlikeye attığını savunduğu bir siyasi gündemi teşvik etmekle suçlandı.</li>
<li>Durum, Scientific American&#39;ın itibarını yeniden kazanmak için bilimi siyasetin önüne koyması yönündeki çağrılarla birlikte, bilimsel otoriteye olan güven krizinin daha geniş bir hale gelmesine katkıda bulundu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Scientific American&#39;ın editörü, Susan Greenhalgh&#39;ın Coca-Cola&#39;nın obezite sorunlarından dikkati başka yöne çekmek için bilimi kullanması üzerine yazdığı kitapta tartışıldığı gibi, bilimi siyasallaştırdığı iddiasıyla eleştirildi.</li>
<li>Bu tartışma, &quot;bilime güven&quot; ifadesinin bilimi şüphecilikten ziyade inançla ilişkilendirebileceği endişelerini gündeme getiriyor ve bilimsel raporlamada siyasetin etkisini vurguluyor.</li>
<li>Bu tartışma, bilimsel bütünlüğü koruma ile siyasi etkileri yönetme arasındaki gerilimi vurguluyor ve her iki siyasi tarafın da bilimden kendi gündemlerini ilerletmek için yararlandığı iddialarını içeriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">OpenStreetMap&#39;in Yeni Vektör Karoları</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM), kullanıcıların harita stillerini özelleştirmelerine ve etiket dillerini değiştirmelerine olanak tanıyan Mapbox Vektör Karoları (MVT) formatında vektör karolarını başlattı, bu da harita netliğini ve esnekliğini artırıyor.</li>
<li>Bu güncelleme, daha keskin görüntüler ve daha dinamik veri etkileşimi sağlayarak, önceki statik raster döşemelerin kullanımından bir değişimi işaret ediyor.</li>
<li>Yazı, bir Python ortamı kurma ve veri analizi için DuckDB kullanma konusunda rehberlik içeriyor, QGIS ve Leafmap gibi araçlar aracılığıyla görselleştirme mümkün.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap, pürüzsüz yakınlaştırma ve kolay stil düzenleme imkanı sunan yeni vektör karolarını tanıttı, ancak bu karolar, İlgi Noktaları (POI&#39;ler) ve sokak isimleri gibi raster karoların detaylarına sahip değil.</li>
<li>Açık kaynak topluluğu, vektör harita yeteneklerini geliştirmiştir, ancak Arapça metinle ilgili render sorunları gibi zorluklar devam etmektedir.</li>
<li>Vektör döşemeleri, barındırma maliyetlerini potansiyel olarak düşürebilir ancak daha fazla istemci tarafı kaynak talep edebilir; şu anda teknik önizlemede olup, devam eden iyileştirmeler beklenmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Adil paralar, başladıkları tarafta düşme eğilimindedir: 350.757 atıştan elde edilen kanıt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>350.757 madeni para atışını içeren bir çalışma, paraların başladıkları taraf üzerine düşme olasılığının daha yüksek olduğunu öne sürüyor, ancak örneklem büyüklüğü 48 test edici ile sınırlıydı.</li>
<li>Eleştirmenler, düşük dönüş yüksekliği ve rotasyonlar dahil olmak üzere çalışmanın metodolojisinin sonuçları çarpıtmış olabileceğini ve potansiyel test edici önyargılarının bulguları etkileyebileceğini belirtiyorlar.</li>
<li>Çalışma, madeni para atışlarındaki insan kusurlarının rolünü vurguluyor, ancak sonuçları test edilen belirli koşulların ötesinde geçerli olmayabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Komut satırı kıyaslama aracı</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine, istatistiksel analiz, keyfi kabuk komutları destekleyen ve gerçek zamanlı ilerleme geri bildirimi sağlayan çok yönlü bir komut satırı kıyaslama aracıdır.- Isınma çalışmaları, önbellek temizleme komutları, aykırı değer tespiti gibi özellikler sunar ve sonuçları CSV, JSON ve Markdown formatlarında dışa aktarmayı destekler.- Araç, birden fazla işletim sistemi ve paket yöneticisi ile uyumludur ve MIT ve Apache Lisansı 2.0 altında çift lisanslıdır, bu da onu geliştiriciler için erişilebilir ve esnek kılar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine, fd, bat ve hexyl gibi diğer Rust tabanlı araçların yaratıcısı tarafından geliştirilen, kullanıcı dostu arayüzüyle tanınan bir komut satırı kıyaslama aracıdır.</li>
<li>Kolay kullanımı için övülse de, bazı kullanıcılar çok kısa kıyaslamalar için hassasiyet sınırlamaları olduğunu belirterek, belirli ihtiyaçlar için &#39;perf&#39; ve &#39;multitime&#39; gibi alternatifler önermektedir.</li>
<li>Hyperfine açık kaynaklıdır ve kullanıcıları, devam eden geliştirme ve iyileştirme çalışmalarına katkıda bulunmaya davet eder.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Fareler araba kullanmayı öğrendi</a></h2>
<ul>
<li>Bir sinirbilimci, sıçanları küçük arabalar sürmeleri için eğitti ve eğlence beklentisinin motivasyonu ve neşeyi artırarak davranış ve beyin fonksiyonunu etkileyebileceğini gösterdi.</li>
<li>Çalışma, olumlu beklentinin bilişsel tarzları kötümserden iyimser hale dönüştürebileceğini, zenginleştirilmiş ortamların ve ödüller için bekleme sürelerinin rolünü vurguladığını buldu.</li>
<li>Fare davranışlarının gözlemlenmesi, kuyruk duruşu gibi, duygusal ifadeler hakkında içgörüler sağladı ve olumlu deneyimlerin beyni şekillendirmedeki önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fareler, hayvan zekası ve davranışı üzerine tartışmaları vurgulayan bir şekilde, tıpkı gözlem yoluyla golf arabası sürmeyi öğrenen bir orangutan gibi, araba sürmek için eğitildi.</li>
<li>Çeşitli hayvanların, köpekler ve kaplumbağalar gibi, benzer görevleri yerine getirme yeteneği, hareket için doğal bir eğilimi önerir ve hayvan bilişi hakkında sorular ortaya çıkarır.</li>
<li>Bu konu, hayvanların duyguları nasıl ilettiği, özellikle kuyruk hareketleri yoluyla, ve hayvanların daha karmaşık görevleri üstlenme potansiyeli hakkında ilgi uyandırmıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Büyük format CNC yönlendirmeyi erişilebilir hale getirdi</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4, kullanıcıların dijital tasarımları fiziksel yaratımlara dönüştürmelerini kolaylaştıran büyük formatlı bir CNC (Bilgisayar Sayısal Kontrol) yönlendiricisidir.</li>
<li>Maslow topluluğu, platformun çok yönlülüğünü sergileyen ve yaratıcılığı teşvik eden mobilya, sanat, tekneler ve tabelalar gibi çeşitli projeleri paylaşmada aktiftir.</li>
<li>Kullanıcılar, CNC teknolojisinin yenilikçi projeler için potansiyelini vurgulayarak, ayakta duran masalar, gravürler ve hatta küçük bir ev gibi çeşitli öğeler başarıyla oluşturmuşlardır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4, 16.000 dolarlık hedefini fazlasıyla aşarak 249.000 dolar toplayan başarılı bir Kickstarter kampanyasıyla büyük ilgi gören büyük formatlı bir CNC (Bilgisayarlı Sayısal Kontrol) yönlendiricisidir.</li>
<li>Yönlendirici, topluluk odaklı geliştirme ve özelleştirmeye olanak tanıyan GPLv3 (Genel Kamu Lisansı sürüm 3) altında yazılım ve CC-BY-SA 4 (Creative Commons Atıf-Benzer Paylaşım 4.0) altında CAD (Bilgisayar Destekli Tasarım) dosyaları ile açık kaynaklıdır.</li>
<li>Uygun fiyatı ve büyük ahşap levhaları kesmedeki çok yönlülüğü ile dikkat çekiyor, ancak bazı kullanıcılar kurulumun zor olduğunu düşünüyor; kitin fiyatı yönlendirici ve çerçeve hariç 525 dolardır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Adalet Bakanlığı, Google'ı Chrome'u satmaya zorlayacak" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Adalet%20Bakanl%C4%B1%C4%9F%C4%B1%2C%20Google'%C4%B1%20Chrome'u%20satmaya%20zorlayacak&subheading=19%20Kas%C4%B1m%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">iOS 18 Etkin Olmama Yeniden Başlatmasını Tersine Mühendislik</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18, güvenliği artırmak amacıyla 3 gün boyunca kullanılmayan iPhone&#39;ları otomatik olarak yeniden başlatan bir hareketsizlik yeniden başlatma özelliği tanıttı.- Bu özellik, cihazları daha savunmasız olan İlk Kilit Açıldıktan Sonra (AFU) durumundan daha güvenli olan İlk Kilit Açılmadan Önce (BFU) durumuna geçirerek kullanıcı verilerini korur.- Güvenli Bölge İşlemcisi (SEP), son kilit açma zamanını izler ve cihaz 3 günden fazla hareketsiz kaldığında bir yeniden başlatma tetikler, bu da hırsızlık ve yetkisiz erişim riskini etkili bir şekilde azaltır, ancak kolluk kuvvetleri için veri çıkarma konusunda zorluklar yaratır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18, veri korumasını artırmak amacıyla, üç gün boyunca kullanılmayan cihazları yeniden başlatarak onları &quot;İlk Kilit Açılmadan Önce&quot; (BFU) durumuna döndüren bir güvenlik özelliği sunuyor.</li>
<li>Bu özellik, yetkisiz veri erişimini önlemeyi amaçlayarak, hassas verilerin yalnızca aktif kullanıcı kilidini açtıktan sonra erişilebilir olmasını sağlar, kolluk kuvvetlerinin veri çıkarımını etkiler ve potansiyel olarak kullanıcıları rahatsız edebilir.</li>
<li>Yazı, güvenlik önlemleri ile kullanıcı deneyimi arasındaki dengeyi araştırarak bu yeni özelliğin zorluklarını ve etkilerini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Ondsel&#39;i kapatıyoruz</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel, topluluk desteğine rağmen ticari başarı veya sürdürülebilir bir iş modeli elde edememesi nedeniyle 30 Ekim 2024&#39;te kapanıyor.</li>
<li>FreeCAD&#39;e yapılan önemli katkılar arasında yeni bir montaj çalışma tezgahı, bir 3D kısıtlar çözücü ve Sketcher ile TechDraw&#39;a yapılan iyileştirmeler yer almakta olup, bunların tümü açık kaynaklı kalacaktır.</li>
<li>Ondsel ES v2024.3&#39;ü yayınlamayacak olsa da, eski ekip üyeleri FreeCAD&#39;e katkıda bulunmaya devam edecek ve kullanıcılar sunucu kapanmadan önce verilerini indirmek için zamana sahip olacaklar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, FreeCAD&#39;e katkıda bulunan bir kuruluş, kapanıyor ancak yazılımın gelişimi üzerinde olumlu bir etki bıraktı.</li>
<li>Açık kaynaklı CAD araçlarının ticari yazılımlarla rekabet etme konusunda karşılaştığı zorluklar üzerinde duran tartışma, uygun fiyatlılık ve kullanıcı dostu arayüzlere duyulan ihtiyacı vurgulamaktadır.</li>
<li>Ondsel&#39;in kapanmasına rağmen, topluluk katkılarını değerli buluyor ve açık kaynaklı CAD çözümlerinde devam eden gelişmeler için umutlu kalıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Windows 95 kurulumu neden üç işletim sistemi kullandı?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Windows 95 kurulumu, uyumluluğu ve kurulum kolaylığını sağlamak için üç işletim sistemi kullandı: DOS, Windows 3.1&#39;in minimal bir versiyonu ve Windows 95.- Kurulum süreci, daha eski sistemlerden yükseltmelere izin vererek Windows 95&#39;in kurulumunu kolaylaştırmak için temel bir Windows 3.1 ortamını başlatan DOS ile başladı.- Bu tartışma, Windows&#39;un evrimini ve yeni özelliklerin tanıtımıyla uyumluluğu dengelemenin zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">2023 yılında kör olmadığım için hCaptcha erişilebilirlik hesabından yasaklandım.</a></h2>
<ul>
<li>Bir kullanıcı, kör olmasına rağmen hCaptcha erişilebilirlik hesabından yasaklandı ve bu durum hCaptcha&#39;nın erişilebilirlik önlemlerindeki potansiyel kusurları vurguladı.- Olay, ürünlerini kasıtlı olarak erişilemez hale getirebilecek şirketlere güvenmenin risklerini ve güvenilmez geçici çözümleri gözler önüne seriyor.- Kullanıcı, bu tür hizmetlere bağımlı olanlar için dikkatli olunmasını tavsiye ediyor ve özellikle hCaptcha kullanan web yöneticileriyle bu uyarının paylaşılmasını öneriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir görme engelli kullanıcı, hCaptcha erişilebilirlik hesabından yasaklandı ve bu durum, hCaptcha&#39;nın erişilebilirlik iddiaları ve sistemiyle ilgili sorunları vurguladı.- Görme yeteneğinden bağımsız olarak birçok kullanıcı, hCaptcha&#39;nın zorluklarını zorlayıcı ve ayrımcı buluyor, bu da etkinliği ve kapsayıcılığı hakkında endişeler doğuruyor.- Daha geniş bir sorun, captcha&#39;ların genel erişilemezliği ve etkisizliği olup, kullanıcı deneyimini ve gizliliği artıran geliştirilmiş çözümler için bir çağrı yapılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Reaktif HTML Defterleri</a></h2>
<ul>
<li>Makale, bilimsel yayıncılık için HTML&#39;yi birleştirilmiş bir platform olarak kullanmayı, Jupyter veya LaTeX gibi birden fazla araca olan ihtiyacı ortadan kaldırmayı tartışıyor.- Observable, Pyodide ve WebR gibi kütüphaneler kullanılarak etkileşimli unsurlara sahip reaktif HTML defterlerinin oluşturulmasını sergiliyor.- HTML&#39;nin yayın sürecini basitleştirme potansiyeli vurgulanıyor ve daha fazla geliştirme için @celine/celine kütüphanesinden bahsediliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, hesaplama defterleri için bir temel olarak HTML kullanımına odaklanmakta, mevcut uygulamalara eleştiriler ve Heximal adlı daha deklaratif bir sistem için öneriler içermektedir.</li>
<li>Karşılaştırmalar, kalıcılık ve ergonomi konularındaki zorlukları vurgulayarak Jupyter, Pluto ve Raku gibi mevcut araçlarla yapılmaktadır.</li>
<li>Keşifsel veri analizi ve yayıncılığın potansiyeli hakkında bir heyecan var, ancak web teknolojilerinin getirdiği karmaşıklıkla ilgili endişeler de dile getiriliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Nova JavaScript Motoru</a></h2>
<ul>
<li>Veri odaklı tasarım kullanılarak yeni bir JavaScript motoru geliştiriliyor, bu da veri depolama ve erişimini optimize ediyor.- Ana özellikler arasında verilerin türüne özgü vektörlerde depolanması ve yığın referansları için tür ayrımlı indekslerin kullanılması yer alıyor, bu da performansı artırıyor.- Nesneler, türüne özgü vektörlere bölünerek ve kullanılmayan kısımların okunmasını önlemek için ayrılarak verimlilik artırılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nova, verimliliği ve performansı artırmak için verileri türüne özgü vektörler halinde düzenleyen veri odaklı bir tasarım kullanan deneysel bir JavaScript motorudur.</li>
<li>Nova, V8 gibi geleneksel motorların aksine, kompakt veri depolamaya odaklanır ve hizalama boşluklarından kaçınır, ancak şu anda Anında Derleme (JIT) derleyicisine sahip değildir ve bir bayt kodu yorumlayıcı kullanır.</li>
<li>Proje, tam ECMAScript spesifikasyonunu uygulamayı amaçlamakta olup, devam eden geliştirme ve gelecekteki kıyaslamalar ve performans karşılaştırmaları için planlar içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">En son teknoloji konumsal kodlama tasarlamış olabilirdiniz</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, transformer modellerinde konumsal kodlamanın gelişimini inceleyerek, LLama 3.2 gibi ileri modellerde kullanılan Döner Konumsal Kodlama&#39;yı (RoPE) vurguluyor. Kendi kendine dikkat mekanizmalarında konumsal bilginin gerekliliğini, token ilişkilerini anlamak için çeşitli kodlama yöntemlerini ve bunların sınırlamalarını karşılaştırarak tartışıyor. RoPE, göreceli konumları döndürmeler yoluyla kodlayan, anlamsal bilgiyi değiştirmeden performansı artıran ve çok boyutlu verilere potansiyel uzantılar sunan bir yöntem olarak tanıtılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, transformerlarda konumsal kodlamaya odaklanarak, modellerin token sırasını anlamalarına yardımcı olma rolünü vurguluyor; bu, Sorgu, Anahtar, Değer (QKV) mekanizmasında dikkat puanlarını hesaplamak için gereklidir.- RoPE gibi çeşitli kodlama şemaları, modeli yeniden eğitmeye gerek kalmadan esnek token konumlandırmasına izin verme yetenekleri nedeniyle bahsedilmektedir.- Katılımcılar, bu kodlamaların uygulanmasıyla ilgili deneyimlerini ve zorluklarını paylaşmakta ve sağlanan açıklamalar için takdirlerini ifade etmektedirler; bağlam kodlaması ve kodlama yöntemi verimliliği gibi ilgili konular üzerine ek kaynaklar ve tartışmalar da dahil edilmiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Yüzlerce sahte ihbar saldırısının arkasındaki genç, federal suçlamaları kabul etti</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, Kaliforniya&#39;dan 18 yaşında bir genç, okulları, dini kurumları ve ABD&#39;li politikacıları hedef alan 375&#39;ten fazla swatting saldırısı düzenlemekten federal suçlamaları kabul etti.- &quot;Torswats&quot; takma adı altında faaliyet gösteren Filion, ABD genelinde yaygın korku ve kaosa neden olan uluslararası bir swatting grubunun parçasıydı.- Her biri eyaletler arası tehdit oluşturma suçundan beş yıla kadar hapis cezasıyla karşı karşıya olan Filion&#39;un ceza tarihi henüz belirlenmedi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir genç, silahlı polis müdahalelerini tetiklemek için sahte acil durum çağrıları yapmayı içeren 375&#39;ten fazla swatting olayını organize etmekten federal suçlamaları kabul etti.</li>
<li>Genç, çevrimiçi takma adlar kullandı ve Telegram&#39;da bu hizmetler için ücret aldı, bu da arama sahtekarlığının kolaylığını ve şiddetli çatışmalara yol açabilecek swatting tehlikelerini vurguluyor.</li>
<li>Bu vaka, iyileştirilmiş polis müdahale protokollerine ve hesap verebilirliğe olan ihtiyacı vurgulamakta, ayrıca 20 yıllık bir ceza potansiyelini göstermekte, ancak fiili süre, gençlik durumu nedeniyle azaltılabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Veri merkezinde TCP&#39;yi değiştirme zamanı (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Makale, modern veri merkezleri için TCP&#39;yi (İletim Kontrol Protokolü) modası geçmiş olarak eleştiriyor ve akış yönelimi ile sıralı paket teslimi gibi sorunları dile getiriyor. Bu TCP sınırlamalarını ele alan ancak TCP ile API uyumlu olmayan Homa&#39;yı bir alternatif olarak öneriyor. Homa&#39;nın benimsenmesi, yaygın kullanım için daha erişilebilir hale getirilerek RPC (Uzaktan Yordam Çağrısı) çerçeveleri ile entegrasyon yoluyla kolaylaştırılabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Veri merkezlerinde TCP&#39;yi (İletim Kontrol Protokolü) değiştirmek, kapsamlı donanım desteği ve uzmanlık gereksinimi nedeniyle zordur. QUIC (Hızlı UDP İnternet Bağlantıları) ve InfiniBand gibi alternatifler mevcut olsa da, entegrasyon karmaşıklığı ve mevcut sistemlerle uyumluluk sorunları nedeniyle benimsenmeleri sınırlıdır. Sınırlamalarına rağmen, TCP&#39;nin yerleşik varlığı ve yeni protokollere geçişin yüksek maliyeti, önümüzdeki dönemde veri merkezlerinde baskın olmaya devam edeceğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Şeker Hastalığımı Yönetmeme Yardımcı Olmak İçin Yaptığım Uygulama</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, bir öğrenci, şimdi App Store&#39;da mevcut olan GPT-4o-mini destekli bir diyabet yönetim uygulaması olan Islet&#39;i geliştirdi.</li>
<li>Uygulama başlangıçta bir yaz projesiydi ve insülin yönetimi, karbonhidrat sayımı, kan şekeri takibi, kişiselleştirilmiş yemek önerileri ve aktivite takibi gibi özellikler sunuyor.</li>
<li>Islet, özellikle Tip 1 diyabetli bireyler için, gerçek dünya sağlık sorunlarını ele almada yapay zekanın potansiyelini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, bir öğrenci, insülin, karbonhidrat sayımları ve kan şekeri yönetimine yardımcı olmak için GPT-4o-mini kullanarak Islet adında bir diyabet yönetim uygulaması geliştirdi ve bu uygulama artık App Store&#39;da mevcut. Uygulama, yemek önerileri sunar, aktiviteleri izler ve içgörüler sağlar, ancak hala erken aşamalarındadır ve iyileştirme için geri bildirimler memnuniyetle karşılanmaktadır. Uygulamanın tıbbi cihaz statüsü ve veri gizliliği konularında endişeler dile getirilmiş olup, bu tür sağlık yönetimi uygulamalarında bu sorunların ele alınmasının önemi vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Japon kara şirketlerinin işçileri nasıl ezdiği (2014)</a></h2>
<ul>
<li>“Kara şirket” terimi, özellikle beyaz yakalı sektörlerde sömürücü iş yerlerini tanımlar ve Japonya&#39;dan köken alarak 2000&#39;lerin başında önem kazanmıştır. “Kara Şirketler Ödülü” 2012 yılında en kötü suçluları öne çıkarmak için oluşturulmuş olup, Watami Foodservice Co. sık sık kötü çalışan muamelesi nedeniyle tanınmıştır. Avukat Yoshiyuki Iwasa tarafından hazırlanan bir kontrol listesi, ödenmemiş fazla mesai ve kötü çalışma ortamları gibi kriterlerle kara şirketleri tanımlamaya yardımcı olurken, Japonya Sağlık, Çalışma ve Refah Bakanlığı bu sorunları ele almak için çalışmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Japonya&#39;daki &quot;kara şirketler&quot;, çalışanları istifa etmeye çalıştıklarında yasal işlem tehdidiyle sömürerek zorlu bir çalışma ortamı yaratıyor.</li>
<li>Sözleşmeli işçiler Japonya&#39;da sözleşmeleri bitmeden önce işi bırakma konusunda yasal kısıtlamalarla karşı karşıya kalıyor, bu da daha geniş bir baskıcı iş kültürü sorununu gözler önüne seriyor.</li>
<li>Amerikan &quot;isteğe bağlı&quot; istihdam modeli, çalışanların bildirimde bulunmadan ayrılmalarına izin verirken iş güvencesinin olmamasıyla tezat oluşturur ve istihdam ile sağlık hizmetleri arasındaki bağlantı nedeniyle daha da karmaşık hale gelir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Japon işçiler istifa ajanslarına yöneliyor</a></h2>
<ul>
<li>Mynavi Corp. tarafından yapılan bir anket, Japonya&#39;da istifa ajanslarının kullanımında bir artış olduğunu ve 20&#39;li yaşlarındaki çalışanların %20&#39;sinin işlerinden ayrılmak için bu hizmetleri kullandığını gösteriyor.</li>
<li>İstifa ajansları, Momuri gibi, genç çalışanların zihinsel sağlıklarını olumsuz etkileyen işlerden ayrılmalarına yardımcı olur ve bir ücret karşılığında istifa sürecini yönetir.</li>
<li>Bu eğilim, zihinsel sağlığı değerli bulma ve geleneksel Japon iş normlarını sorgulama yönünde nesiller arası bir değişimi ifade ediyor ve potansiyel olarak daha dengeli bir iş kültürüne yol açabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Japon çalışanlar, bazı şirketlerin istifa etmek isteyen çalışanlar için engeller oluşturması nedeniyle işlerinden ayrılmalarına yardımcı olması için istifa ajanslarına başvuruyor.</li>
<li>Bu eğilim, Japonya&#39;nın iş ortamındaki kültürel zorlukların altını çizmektedir; burada çalışanlar, bir işten ayrılmaya çalıştıklarında sıklıkla suçluluk ve baskı hissetmektedirler.</li>
<li>İstifa ajansları, çalışanların doğrudan yüzleşmeden kaçınmalarını sağlayarak istifa sürecini kolaylaştırır ve Japonya&#39;nın iş kültürü ve bunun çalışanlar üzerindeki etkileri hakkında daha geniş tartışmalara katkıda bulunur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Mutluluğu önceliklendirdikten sonra Bhutan, şimdi varoluşsal bir krizle karşı karşıya</a></h2>
<ul>
<li>Bhutan, ücretsiz sağlık hizmetleri, eğitim ve büyüyen bir ekonomi sunmasına rağmen, özellikle Avustralya&#39;da daha iyi iş fırsatları arayan gençlerin önemli bir göçüyle karşı karşıya.</li>
<li>Bhutan Kralı, Danimarkalı mimar Bjarke Ingels tarafından tasarlanan Gelephu Farkındalık Şehri&#39;ni geliştirerek, iş yaratmak ve gençleri geri çekmek amacıyla Bhutan değerlerine ve sürdürülebilir kalkınmaya odaklanmayı planlıyor.</li>
<li>Bu projenin başarısı, Bhutan&#39;ın geleceği için hayati önemde kabul ediliyor ve gazeteci Namgay Zam gibi bazı vatandaşlar, girişimi desteklemek ve ülkede kalmak için ilham alıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bhutan, materyalizm ve diğer kültürlere maruz kalmanın etkisiyle, daha iyi fırsatlar için yurt dışına giden gençlerin oluşturduğu bir trend yaşıyor.</li>
<li>Brüt Ulusal Mutluluk odaklı olmasına rağmen, Bhutan ekonomik büyüme ve küreselleşmeden kaynaklanan zorluklarla karşı karşıya kalıyor, bu da eğitimli bireylerin daha yüksek kazançlar aramak için başka yerlere gitmesiyle beyin göçüne yol açıyor.</li>
<li>Ülke, benzersiz kültürü, enerji kaynakları ve yeni bir şehir planları aracılığıyla gelecekteki gelişim için potansiyele sahip, ancak aynı zamanda etnik gerilimler ve ekonomik baskılar gibi önemli sorunlarla da karşı karşıya.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Müze Kötü Sanat</a></h2>
<ul>
<li>Müze Kötü Sanat (MOBA), Boston&#39;da bulunan ve mizahi bir şekilde kusurlu olan ve genellikle geleneksel müzelerde sergilenmeyen sanatı sergilemeye adanmış benzersiz bir müzedir.</li>
<li>MOBA, Dorchester Brewing Co&#39;nun içinde yer almakta olup, ziyaretçilerin hem sanatı hem de M&amp;M Barbecue&#39;dan gelen el yapımı biralar ve yiyecekler gibi bira fabrikasının sunduklarını ücretsiz olarak keyifle deneyimlemelerine olanak tanır.</li>
<li>MOBA, WSBE RI PBS tarafından YouTube&#39;da yayınlanan 7 dakikalık bir videoda yer alıyor ve kar amacı gütmeyen bir kuruluş olarak, misyonunu desteklemek için vergi indirimine tabi bağışlar kabul ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Müze Kötü Sanat (MOBA) Boston&#39;da, geleneksel müzelerin reddedebileceği sanatı sergilemeye adanmıştır, hem yaratıcılığı hem de başarısızlığı kutlar.- MOBA hakkındaki görüşler karışıktır; bazıları onun benzersiz yaklaşımını takdir ederken, diğerleri amatör sanatçılarla alay edebileceği için eleştiriyor.- MOBA&#39;nın koleksiyonu mizahı ve samimiyeti ile dikkat çeker ve Dorchester Brewing Co. içindeki konumunda ücretsiz giriş sunar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Linux çekirdeği 6.12 yayınlandı</a></h2>
<ul>
<li>6.12 çekirdeği, Linus Torvalds tarafından düzenli sürüm takvimine uygun olarak yayınlandı ve 2024 Uzun Vadeli Destek (LTS) sürümü olarak önem taşıyor. - Ana özellikler arasında Arm izin kaplama uzantısı desteği, geliştirilmiş Spectre hafifletmeleri ve sistem performansı ve güvenliğini artıran gerçek zamanlı önceliklendirme desteğinin tamamlanması yer alıyor. - Bu sürüm, dağıtımların Rust&#39;ı etkinleştirmesini etkileyebilir ve Debian 13 ve türevlerinde kullanılmasının yanı sıra XFS dosya sisteminde daha büyük blok boyutlarının işlenmesi ve perf gibi performans araçlarında iyileştirmeler bekleniyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Linux çekirdeği 6.12, Uzun Vadeli Destek (LTS) sürümü olarak yayınlandı, bu da genişletilmiş bakım ve güncellemeler alacağı anlamına geliyor.</li>
<li>Bu sürümün temel özellikleri arasında gerçek zamanlı destek, SCHED_EXT (yeni bir zamanlama sınıfı) ve Raspberry Pi 5 ile uyumluluk yer alıyor, bu da onu çeşitli donanımlar için daha kullanışlı hale getiriyor.</li>
<li>Yayın, AM5 tabanlı iş istasyonları için faydalı olan X870E Taichi anakartlardaki ağ yongasını da destekliyor ve Linux çekirdeğinin her 8 haftada bir büyük sürümler şeklindeki tipik sürümleme şemasını takip ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="iOS 18 Etkin Olmama Yeniden Başlatmasını Tersine Mühendislik" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=iOS%2018%20Etkin%20Olmama%20Yeniden%20Ba%C5%9Flatmas%C4%B1n%C4%B1%20Tersine%20M%C3%BChendislik&subheading=18%20Kas%C4%B1m%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS yeni bir logo alıyor ve <code>rebeccapurple</code> rengini kullanıyor</a></h2>
<ul>
<li>CSS, GitHub&#39;da yapılan bir topluluk oylamasıyla seçilen yeni bir logo tanıttı ve bu logoda rebeccapurple (#663399) rengi kullanıldı. Rebeccapurple rengi, 2014 yılında CSS spesifikasyonuna, beyin kanseri nedeniyle altı yaşında hayatını kaybeden Eric Meyer&#39;in kızı Rebecca&#39;yı onurlandırmak için eklenmişti. Yeni logonun tasarımı, JavaScript ve TypeScript gibi diğer web teknolojilerinin görsel tarzıyla uyumludur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>CSS, genç yaşta hayatını kaybeden Eric Meyer&#39;in kızı Rebecca&#39;ya bir saygı duruşu olarak <code>rebeccapurple</code> rengini içeren yeni bir logo tanıttı.</li>
<li>Renk <code>rebeccapurple</code> olarak seçildi çünkü Rebecca, tam adıyla anılmayı tercih ediyordu ve bu, teknoloji topluluğuna kişisel ve duygusal bir anlam kattı.</li>
<li>Logonun tasarımı, JavaScript ve WebAssembly gibi diğer web teknolojileriyle uyumlu olup, web geliştirmede sadelik ve birliği vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">Bluesky yangın hortumu, Windows XP ekran koruyucusu tarzında görüntülendi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, Bluesky veri akışını o dönemin bir sembolü olarak kullanarak, erken internetin açık veri erişimine duyulan nostaljiyi vurguluyor.</li>
<li>Kullanıcılar, günümüzün daha kapalı ve kurumsal web ortamıyla karşılaştırarak, geçmişin yaratıcılığına ve yenilikçiliğine geri dönme arzusunu dile getiriyorlar.</li>
<li>Federasyon ve eşler arası protokollerin, internetin ilk zamanlarındaki açık ruhu canlandırma potansiyeli hakkında bir konuşma var. Bu, Twitter&#39;ın başlangıçtaki açıklığı ile karşılaştırılıyor ve Bluesky&#39;nin erişimi kısıtlama olasılığına dair endişeler dile getiriliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">James Gleick&#39;in Kaos: Yazılımı</a></h2>
<ul>
<li>James Gleick&#39;in KAOS: Yazılımı&quot; 1991 yılında Autodesk tarafından geliştirilen bir DOS programının ücretsiz bir sürümüdür ve şimdi kullanıcıların kodu değiştirmesine ve paylaşmasına olanak tanıyan bir GNU lisansı altında mevcuttur.</li>
<li>Program, Gleick&#39;in &quot;Kaos: Yeni Bir Bilim Yapmak&quot; adlı kitabından esinlenerek, fraktallar ve kaotik sistemlere odaklanan altı modül içermekte olup, DOSBox kullanarak herhangi bir platformda çalışabilir.</li>
<li>Önemli güncellemeler arasında geliştirilmiş ekran çözünürlüğü ve eski DOS TSR programı metashel.exe&#39;nin kaldırılması yer alıyor, katkılar Chaos GitHub deposu aracılığıyla paylaşıldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>James Gleick&#39;in &quot;Kaos&quot; adlı kitabı, okuyucuları önemli ölçüde etkileyerek matematik, fraktallar ve karmaşık sistemlere olan ilgiyi artırmıştır.</li>
<li>Birçok okuyucu, kitabın kariyer yollarını ve erken bilgisayarlar ve fraktal oluşturma ile yaptıkları deneyleri nasıl etkilediğine dair kişisel hikayelerini paylaştı.</li>
<li>Rudy Rucker&#39;ın katılımı ilgi çekiyor, çünkü onun bilim kurgu ve matematiğe olan katkıları da birçok kişiye ilham vermiştir, bu da kitabın kalıcı etkisini ve nostaljisini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">2018&#39;de Kendinize Ekholokasyonu Öğretin</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, görme engelli olan, yarasalar gibi ekolokasyon kullanarak gezinme yöntemi geliştirdi; tıklama sesleri üreterek ve yankıları yorumlayarak.</li>
<li>Ekolokasyon, görme engelli bireyler için güven ve bağımsızlığı artırabilir ve aynı zamanda görebilen kişiler tarafından da öğrenilebilir.</li>
<li>Rehber, ses farkındalığını pratiğe dökmek, göz bandı kullanmak ve basit tıklama sesleriyle sessiz bir ortamda başlamak da dahil olmak üzere ekolokasyonu öğrenme adımlarını özetlemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ses miksaj mühendisleri, bir miks içindeki seslerin yerleşimini belirlemek için yakınlık ve yükseklik gibi faktörleri dikkate alarak ekolokasyon tekniklerini kullanır.</li>
<li>Ekolokasyon, yarasalar ve denizaltıların çalışma şekline benzer şekilde, bir ses gönderip yankıları dinlemeyi içerir ve sadece ses kaynaklarını bulmaktan farklıdır.</li>
<li>İnsanlar, mekanlarda gezinmek için ekolokasyonu öğrenebilirler; bu beceri, pratikle geliştirilebilir ve bazı görme engelli bireyler, çeşitli araçlar ve tekniklerle desteklenerek navigasyon için bunu kullanır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky şu anda günde 1 milyondan fazla kullanıcı kazanıyor.</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup, Jaz&#39;ın Bluesky dizinindeki gönderiler için toplu istatistikler sağlar ve veri toplama 1 Mayıs 2023&#39;te başlamıştır.</li>
<li>15 Kasım 2024&#39;ten sonra, artan aktivite nedeniyle, Toplam Kullanıcılar hariç istatistikler eksiktir.</li>
<li>Toplam Kullanıcı Sayısı, daha doğru bir kullanıcı temsili sağlamak için büyük bot hesapları hariç tutularak Bluesky API&#39;den alınmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky, kullanıcıların özelliklerini tartıştığı ve Mastodon ile Twitter gibi platformlarla karşılaştırdığı için günlük 1 milyondan fazla kullanıcı kazanarak hızlı bir büyüme yaşıyor.</li>
<li>Üzerinde tartışılan ana özellikler arasında, kamuya açık engelleme özelliği, reklamların olmaması ve algoritmik kontrol eksikliği yer alıyor; anlamlı konuşma potansiyeli ile etkileşim odaklı içerik arasındaki tartışmalar devam ediyor.</li>
<li>Platformun büyümesi, kısmen Twitter kullanıcıları için tanıdık bir arayüze sahip olmasına ve Twitter&#39;ın politikalarındaki son değişikliklere bağlıdır, ancak bazı kullanıcılar uzun vadeli çekiciliği ve veri gizliliği ile merkeziyetsizlik konularındaki potansiyel sorunlar hakkında şüpheci kalmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">Tesla kapıları kaza sonrası açılmayınca yangında dört kişi öldü</a></h2>
<ul>
<li>24 Ekim&#39;de Toronto&#39;da meydana gelen bir Tesla Model Y kazası, dört kişinin hayatını kaybetmesine neden oldu ve Tesla&#39;nın elektronik kapı mekanizmaları hakkında endişeleri artırdı, çünkü kapılar açılmadı ve yolcular içeride mahsur kaldı. Olay, aracın bataryası ve kapı mekanizmaları hakkında bir soruşturma başlatılmasına neden oldu ve Tesla&#39;nın manuel serbest bırakma kollarının kötü tasarlandığı yönünde eleştiriler yöneltildi. Bu trajik olay, elektrikli araçların güvenlik özellikleri, özellikle acil çıkış sistemleri konusunda daha geniş bir tartışmayı ateşledi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Toronto&#39;da bir Tesla Model Y&#39;nin karıştığı ölümcül bir kaza, çarpışma sonrasında aracın elektronik kapılarının açılmaması nedeniyle dört kişinin ölümüne yol açtı.</li>
<li>Eleştiri, acil durumlar sırasında sezgisel olmadığı düşünülen kapılar için gizli bir manuel serbest bırakma gerektiren Tesla&#39;nın tasarımına yöneltilmiştir.</li>
<li>Bu olay, elektrikli araçların güvenlik özellikleri üzerine tartışmaları yoğunlaştırarak, daha kullanıcı dostu acil durum mekanizmalarının gerekliliğini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Metin, resimler ve ekran görüntüleri için hepsi bir arada gömme modeli</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3, hem metin hem de görselleri birlikte işleyerek, çok modlu gömüler için tasarlanmış yeni bir modeldir ve bu sayede geri getirme destekli üretim (RAG) ve anlamsal aramayı geliştirir.</li>
<li>20 veri kümesi üzerinde, OpenAI CLIP ve Cohere multimodal v3 gibi modelleri geride bırakarak, bir sonraki en iyi modelin üzerinde %19.63&#39;lük bir iyileşme ile geri alma doğruluğunu artırıyor.</li>
<li>Model şu anda mevcut olup, ilk 200 milyon token ücretsiz olarak sunulmaktadır ve yüksek ekran görüntüsü oranlarına sahip olsa bile karma modlu aramalarda mükemmel performans göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>VoyageAI&#39;nin hepsi bir arada gömme modeli, &quot;modality gap&quot; (modallık boşluğu) nedeniyle karışık modallık aramalarında zorluklarla karşılaşıyor; bu durumda, metin vektörleri, ilgili olmayan metinlerle ilgili görüntülerden daha fazla hizalanıyor.</li>
<li>Gemini, doğuştan çok modlu bir model olup, başından itibaren çeşitli modlar üzerinde eğitilmiştir, ancak özel gömme modellerine kıyasla anlamsal arama için daha az etkilidir.</li>
<li>VoyageAI&#39;nin modelleri şu anda yalnızca API aracılığıyla kullanılabilir, ancak şirket, erişilebilirliği ve kullanılabilirliği artırmak için açık kaynak araçlar ve diğer dağıtım seçeneklerini değerlendirmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Artık bana ödünç alma denetleyicisini ezberletme</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Rust&#39;ın ödünç alma denetleyicisiyle ilgili zorlukları tartışıyor; bu denetleyici, belirli durumları ele alamadığında genellikle büyük kod yeniden yapılandırmalarını gerektiriyor.</li>
<li>Rust&#39;un karmaşıklığı, özellikle ömürler ve async ile ilgili olarak, geliştiricilerin sık sık yeniden yapılandırmadan kaçınmak için kuralları ezberlemesini gerektirir, bu da onu bazı daha basit dillere göre daha zorlu hale getirir.</li>
<li>Rust, tanımsız davranışları önleyerek C++&#39;a göre güvenliği artırırken, karmaşıklığı ve daha iyi IDE araçlarına duyulan ihtiyaç, bazı geliştiricileri daha kullanıcı dostu alternatifler aramaya yönlendiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Rust&#39;un ödünç alma denetleyicisi ve katı bellek güvenliği kuralları, C++ gibi dillere alışkın geliştiriciler için zorlayıcı olabilir ve hızlı tempolu ortamlarda verimliliği etkileyebilir.</li>
<li>Bazı geliştiriciler, Rust&#39;ın özelliklerinin hataları önleyerek kodlama uygulamalarını geliştirdiğini düşünürken, diğerleri kodun yeniden düzenlenmesini zahmetli buluyor.</li>
<li>Performans açısından kritik bölümler için Rust&#39;ı seçici olarak mı kullanmalı yoksa avantajlarından yararlanmak için tamamen benimsemeli mi konusunda bir tartışma var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – Veri için deklaratif mantık programlama dili</a></h2>
<ul>
<li>Logica, sezgisel veri manipülasyonu için tasarlanmış, açık kaynaklı bir mantık programlama dilidir ve SQL motorlarına kolay erişim sağlamak için SQL&#39;e derlenen mantık programlama sözdizimini genişletir.</li>
<li>Python veya Java&#39;daki fonksiyonlara benzer şekilde, karmaşık sorguları basitleştirmek ve veri işlemlerini verimli bir şekilde yönetmek için önermeler kullanır, bu da onu mühendisler ve veri bilimciler için uygun hale getirir.</li>
<li>Logica, BigQuery, SQLite ve PostgreSQL ile uyumludur ve mevcut eğitimlerle öğrenmesi ve yüklemesi kolaydır, ancak resmi olarak desteklenen bir Google ürünü değildir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Logica, Google tarafından geliştirilen, özellikle karmaşık veri sorgularında SQL&#39;in sınırlamalarını aşmak için tasarlanmış bir deklaratif mantık programlama dilidir.</li>
<li>Açık kaynaklıdır ve Datalog ailesinin bir parçasıdır, bu da bileşimsel sorgu dili ve yeniden kullanılabilir bileşenlere olanak tanır, ancak sınırlı bir benimsenme oranına sahiptir ve tek bir geliştirici tarafından sürdürülmektedir.</li>
<li>Logica, karmaşık sorguları basitleştirme ve modülerliği geliştirme potansiyeli gösterse de, sözdizimi ve SQL&#39;e kıyasla pratik faydaları kullanıcılar arasında hâlâ tartışma konusudur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Her Şey Sadece Fonksiyonlardan İbaret: SICP ve David Beazley&#39;den Akıl Almaz İçgörüler</a></h2>
<ul>
<li>David Beazley&#39;nin 2022&#39;nin sonlarında verdiği SICP (Bilgisayar Programlarının Yapısı ve Yorumu) dersi, derleyicileri anlamaya benzer şekilde hesaplama hakkında derinlemesine bilgiler sağladı.</li>
<li>Bu kurs, bir Lisp lehçesi olan Scheme kullanarak basit bir hesaplama modeli oluşturmayı ve dil ortaklıklarını anlamayı artırarak Python&#39;da bir Scheme yorumlayıcısı oluşturmayı içeriyordu.</li>
<li>Racket, bir Scheme varyantı, kurulumunun kolaylığı nedeniyle kullanıldı ve tamsayılar, işlemler ve değişken ataması için &#39;define&#39; gibi özel formlar gibi temel konuları kapsıyordu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, SICP (Bilgisayar Programlarının Yapısı ve Yorumu) ve David Beazley&#39;den alınan içgörülerle, işlevsel programlamaya odaklanarak durumu saf fonksiyonlar olarak kodlamayı inceliyor.</li>
<li>Çeşitli veri türleri için fonksiyonel kodlamaların zarafetini göstermek amacıyla Maybe monadının bir JavaScript örneğini kullanır.</li>
<li>Metin, Notion platformunu performans ve gezinme sorunları nedeniyle eleştirirken, aynı zamanda SICP&#39;nin eğitsel değerini ve fonksiyonel programlamanın gerçek dünya uygulamalarındaki pratikliğini de değerlendiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune, Linux sistemlerini otomatik olarak ayarlamak için BPF kullanır.</a></h2>
<ul>
<li>bpftune, BPF&#39;yi (Berkeley Paket Filtresi) kullanarak sistem ayarlarını otomatik olarak ayarlayan bir araçtır ve bulut ortamlarında çok sayıda Linux çekirdek ayarının yönetilmesi zorluğunu ele alır.- Minimum ek yükle çalışır, politika değişikliklerini kaydeder ve gerektiğinde otomatik ayarlamayı devre dışı bırakarak yönetici ayarlarına saygı gösterir, kaynak tahsisini optimize etmek için bir itme-çekme yaklaşımı kullanır.- Araç sıfır yapılandırmalıdır, sistem bileşenleri için çeşitli ayarlayıcılar içerir ve GPL-2.0 lisansı altında olup, hem hizmet hem de ön plan çalışmasını syslog&#39;a kaydederek destekler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune, BPF&#39;yi (Berkeley Paket Filtresi) kullanarak Linux sistemlerini otomatik olarak optimize eden, sıfır yapılandırma hedefleyen ve otomasyonu tercih eden kullanıcılara hitap eden bir araçtır.</li>
<li>Bazı kullanıcılar, standart yapılandırmalardan sapmalar nedeniyle potansiyel sistem sorunları hakkında endişe duymakta ve sorunları etkili bir şekilde teşhis etmek için değişiklikleri anlamanın önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu araç, önerilen ayarlamaları uygulamadan önce gözden geçirmek için bir &#39;tavsiye modu&#39; sunarak otomasyon ve kullanıcı kontrolü arasında bir denge sağlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – iPad için Godot</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, yeni bir uygulama, artık iPad için mevcut ve ilgilenen kullanıcılar için önizleme kayıt seçeneği sunuyor.</li>
<li>Miguel de Icaza, GodotCon 2024&#39;te sunum yapacak ve uygulama ile özellikleri hakkında bilgiler verecek.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Xogot, iPad için uyarlanmış bir Godot oyun motoru versiyonudur ve doğrudan cihaz üzerinde oyun geliştirmeyi mümkün kılar. Mono ve Xamarin ile tanınan Miguel de Icaza tarafından oluşturulmuştur.</li>
<li>Uygulama, Meta Quest ve potansiyel olarak VisionOS üzerinde de çalışabilir, bu da Apple&#39;ın artık iOS&#39;ta bu tür geliştirme ortamlarına belirli kısıtlamalarla izin veren güncellenmiş politikalarını yansıtmaktadır.</li>
<li>Xogot açık kaynak değil, bu da etkisi ve Redot gibi benzer projelerle karşılaştırmalar hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Dev bir meteorit çarpmasının Paleoarkean çevresi ve yaşamı üzerindeki etkisi</a></h2>
<ul>
<li>3 milyar yıldan fazla bir süre önce meydana gelen devasa bir meteorit çarpması, erken mikrobiyal yaşamı önemli ölçüde etkiledi, başlangıçta yıkıma neden oldu ancak daha sonra bazı mikropların gelişmesi için gerekli besinleri sağladı.</li>
<li>Bu antik çarpmanın kanıtı, Güney Afrika&#39;da keşfedildi; burada küresel katmanlar, geçmişteki meteorit olaylarını gösteriyor ve dinozorların yok olmasına neden olan çarpmadan daha büyük olan bu etkinin ölçeğini vurguluyor.</li>
<li>Çarpma, okyanus yüzeyine biyoyararlanabilir demir ve fosfor ekleyerek mikrobiyal iyileşmeyi kolaylaştırdı ve büyük çarpmaların, başlangıçtaki zararlarına rağmen, erken ekosistemlere fayda sağlayabileceğini öne sürdü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yakın tarihli bir makale, Paleoarkean döneminde meydana gelen dev bir meteorit çarpmasını tartışarak, tsunamiler ve atmosferik değişiklikler gibi önemli çevresel ve biyolojik etkilerini vurgulamaktadır. Bozulmalara rağmen, erken yaşam formlarının muhtemelen hızla toparlandığı, artan besinler ve demirin mikrobiyal büyümeyi teşvik edebileceği belirtilmektedir. Makale ayrıca dinozorların yok oluşu hakkındaki yanlış anlamalara da değinmekte, bazı dinozorların hayatta kaldığını ve modern kuşlara evrildiğini belirtirken, antik olayları yorumlamadaki zorlukları kabul etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI, haritaları yan yana karşılaştırmak için bana bir React uygulaması yaptı.</a></h2>
<ul>
<li>Harita Matrisi, kullanıcıların aynı anda birden fazla haritayı karşılaştırmalarını sağlayan bir araçtır ve başlangıçta Claude AI kullanılarak veloplanner.com için geliştirilmiştir.</li>
<li>Claude AI kullanılarak hızlı bir şekilde prototip oluşturulması ve daha sonra Cursor AI ve claude-3.5-sonnet modeli ile geliştirilmesi sayesinde geliştirme süreci hızlandırıldı.</li>
<li>Kullanıcılar, yapılandırmaları yerel olarak kaydedilen özel harita kaynakları ekleyebilir ve geliştiriciler, aracı <code>npm install</code> ve <code>npm run dev</code> komutlarını kullanarak kurabilirler.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI, harita karşılaştırması için bir React uygulaması oluşturulmasında önemli bir rol oynadı ve kodun çoğu AI tarafından üretildi. Kullanıcılar, hızlandırılmış geliştirme ve derin teknik bilgi ihtiyacının azalması gibi avantajlar ve halüsinasyonlar ve işlevsel olmayan kod gibi AI sınırlamaları dahil olmak üzere zorluklar bildirdi. Claude ve Cursor AI gibi AI araçları, artan rekabet ve potansiyel intihal endişelerine rağmen, hızlı prototipleme ve küçük proje geliştirme için değerli bulunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Go dilinde kısıtlamalar</a></h2>
<ul>
<li>Bu makale, Go programlama dilinde jenerikler hakkında bir dizi yazının son bölümüdür ve özellikle yeni bir özellik olan kısıtlamalara odaklanmaktadır.- Go jeneriklerinde kısıtlamalar, jenerik fonksiyonlarda kullanılabilecek türleri sınırlandırarak, <code>fmt.Stringer</code> gibi temel arayüzler kullanarak daha hassas işlemler yapılmasına olanak tanır.- Seri, tür kümesi kısıtlamaları, birleşimler, kesişimler ve arayüz literalleri gibi çeşitli kısıtlama türlerini vurgulamakta ve John Arundel&#39;in &quot;Know Go&quot; kitabı aracılığıyla daha fazla keşif yapmayı teşvik etmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Go&#39;nun jenerik kısıtlamaları, bir kısıtlamayı &quot;uygulamak&quot; ve &quot;karşılamak&quot; arasındaki farklar ve kısıtlama içeriklerine yönelik sınırlamalar nedeniyle, dilin sadeliğe odaklanmasıyla çelişen bir karmaşıklık getirir.</li>
<li>Bu karmaşıklık, başlangıçta onları desteklemek için tasarlanmamış olan Go diline jeneriklerin sonradan eklenmesine kısmen atfedilir ve bu durum, onların gerekliliği ve topluluk üzerindeki etkisi hakkında tartışmalara yol açar.</li>
<li>Kompleksliğe rağmen, generikler kütüphane kodu için faydalı olarak kabul edilir, ancak bazı geliştiriciler belirli kullanım durumları için gerekliliklerini sorgular.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS yeni bir logo alıyor ve `rebeccapurple` rengini kullanıyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20yeni%20bir%20logo%20al%C4%B1yor%20ve%20%60rebeccapurple%60%20rengini%20kullan%C4%B1yor&subheading=17%20Kas%C4%B1m%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
