<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Teknik dokümantasyon yazımına sistematik bir yaklaşım</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis, içeriği dört türe ayırarak kullanıcı ihtiyaçlarına odaklanan teknik dokümantasyon için sistematik bir yaklaşımdır: öğreticiler, nasıl yapılır kılavuzları, teknik referans ve açıklama.</li>
<li>Bu yöntem, içerik, stil ve organizasyonla ilgili sorunları ele alarak, hem kullanıcılar hem de yaratıcılar için dokümantasyon kalitesini ve erişilebilirliğini artırır.</li>
<li>Diátaxis, Gatsby ve Cloudflare gibi projelerde başarıyla uygulanmış olup, netliği ve kullanıcı erişilebilirliğini artırmadaki pratik etkinliğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis, teknik dokümantasyonu geliştirmek için içeriği öğreticiler, nasıl yapılır kılavuzları, referans materyalleri ve açıklamalar olarak kategorize eden ve her biri farklı kullanıcı ihtiyaçlarına hizmet eden bir çerçevedir.</li>
<li>Bu yaklaşım, tek tip belgeler oluşturma tuzağından kaçınarak dokümantasyon kalitesini artırmayı hedeflediği için teknoloji yazımında popülerlik kazanmaktadır.</li>
<li>Çerçeve faydalı olsa da, bazı uzmanlar değişen dokümantasyon gereksinimlerine uyum sağlamak için esnekliği korumayı tavsiye ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Bağlam kantizasyonunu Ollama&#39;ya getirmek</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Key/Value (Anahtar/Değer) bağlam kuantizasyonunun Ollama&#39;ya entegrasyonu, Ollama ekibi ve topluluk arasında işbirlikçi bir çaba olup, tamamlanması yaklaşık beş ay sürdü.</li>
<li>Özelliğin projeye entegre edilmesinde zorluklar yaşandı, bu da büyük ölçekli projelere katkıda bulunmanın karmaşıklıklarını vurguladı.</li>
<li>Proje, yapay zeka geliştirmedeki hobi sahiplerinin bağlılığını vurgulamakta ve OpenWebUI ve LibreChat gibi araçların önerildiği GUI (Grafik Kullanıcı Arayüzü) seçenekleri ve mobil uyumluluk gibi çeşitli kullanım yöntemleri üzerine tartışmaları içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Sonraki durak: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One, Jaguar I-PACE araçlarını kullanarak 2026 yılında Miami&#39;de otonom, tamamen elektrikli yolculuk paylaşım hizmetini genişletmeye hazırlanıyor.</li>
<li>Bu genişleme, Moove ile ortaklık içinde olup, Miami&#39;nin zorlu hava koşullarında yapılan başarılı testlerin ardından gelmektedir.</li>
<li>Bu hamle, Miami&#39;nin sürdürülebilir ve temiz enerji taşımacılığına verdiği öncelikle uyumlu olup, hizmet Waymo One uygulaması aracılığıyla erişilebilir olacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Waymo, sürücüsüz araç hizmetini zorlu sürüş koşullarına sahip bir şehir olan Miami&#39;ye genişletiyor ve bu, çeşitli şehirlerde operasyonları ölçeklendirme stratejisinin bir parçası.- Bu genişleme, Waymo&#39;nun sık sık sel baskınları ve agresif sürüş davranışları gibi Miami&#39;nin benzersiz zorluklarını ele alma yeteneği hakkında sorular ortaya çıkarıyor.- Waymo, operasyonları yönetmek için yerel şirketlerle ortaklık kurarak, insan sürücülü taksilerin yüksek maliyet ve güvenlik sorunlarını ele almak için kendi kendine sürüş teknolojisine odaklanıyor ve daha verimli bir kentsel ulaşım çözümü hedefliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Federal Mahkeme, Bir Telefona Yazılım Yüklemek İçin Telefonu Sökmenin &#39;Arama&#39; Olmadığını Söylüyor</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6, bilinen bir güvenlik açığı olan checkm8 açığına karşı savunmasızdır.</li>
<li>iPhone XS ve daha yeni modeller gibi cihazlar şu anda bu açıktan etkilenmemektedir, bu da daha yeni modellerdeki güvenlik önlemlerinin iyileştirildiğini göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir federal mahkeme, bir telefona firmware yüklemek için sökülmesinin, veriye erişimin geçerli bir izinle yapılması durumunda &quot;arama&quot; olarak nitelendirilmediğine karar verdi. - Hükümet, bir cihaza erişimde zorluklarla karşılaştı ve bu nedenle cihazı tamir ve firmware güncellemesi için gönderdi, gerçek veri aramasından önce yeni bir izin alındı. - Bu dava, yasal yorumlardaki karmaşıklıkları ve teknik yasal konular için net başlıklar oluşturmanın zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: PostgreSQL&#39;de 400k Vektörü 1 Dolara Depolayın</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord, verimli vektör araması için tasarlanmış yeni bir PostgreSQL uzantısıdır ve sadece 1 dolara 400.000 vektör depolayabilir, bu da onu rakiplerinden daha maliyet etkin hale getirir. Arama hızını ve bellek verimliliğini artırmak için IVF (Ters Dosya) ve RaBitQ (Rastgele Bit Kantizasyonu) tekniklerini kullanır, bu da onu büyük veri kümelerini işlemek için uygun hale getirir. VectorChord, hem fiyat hem de performans açısından Pinecone ve pgvector gibi alternatiflerden daha iyi performans gösterir, hızlı ve doğru yanıtlar gerektiren uygulamalar için geliştirilmiş hız ve hassasiyetle ölçeklenebilir vektör araması sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord, vektör depolama için uygun maliyetli bir çözüm sunarak 400.000 vektörün 1 dolarlık bir maliyetle depolanmasına olanak tanıyan bir PostgreSQL uzantısı tanıttı.</li>
<li>Datastax&#39;ın AstraDB&#39;si ile yapılan karşılaştırmalar, çoğaltma stratejilerindeki farklılıkları ve buna bağlı maliyetleri ortaya koyarak performans ve güncelleme işlemleri üzerine tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Proje, pgvecto.rs&#39;den özellikleri entegre etmeyi ve sonunda bunun için desteği aşamalı olarak kaldırmayı planlıyor; kullanıcılar, vektör veritabanı yönetiminde VectorChord&#39;un potansiyelini ve sınırlamalarını keşfediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin 100 bin doların üzerinde</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bitcoin&#39;in son zamanlarda 100 bin doları aşması, değerine ilişkin tartışmaları yeniden alevlendirdi ve bu tartışmalar, onun spekülatif bir varlık mı yoksa bir değer saklama aracı mı olduğu üzerinde yoğunlaşıyor.</li>
<li>Bu artış, servet eşitsizliği, kripto paranın çevresel etkisi ve merkezi olmayan bir finansal araç olarak potansiyeli hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Karışık görüşlere rağmen, Bitcoin&#39;in büyümesi dikkat çekmeye devam ediyor, daha fazla artış tahminleri ve doğasında bulunan oynaklık hakkında uyarılarla birlikte.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Teknik dokümantasyon yazımına sistematik bir yaklaşım" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20Teknik%20dok%C3%BCmantasyon%20yaz%C4%B1m%C4%B1na%20sistematik%20bir%20yakla%C5%9F%C4%B1m&subheading=5%20Aral%C4%B1k%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>2009 ve 2012 yılları arasında, iPhone&#39;larda Fotoğraflar uygulamasında &quot;YouTube&#39;a Gönder&quot; düğmesi bulunuyordu ve bu, varsayılan IMG_XXXX dosya adlarıyla birçok yüklemeye neden oldu. Ben Wallace&#39;tan ilham alınarak geliştirilen bir bot, bu videolardan 5 milyonunu bulmak için tasarlandı ve ham ve düzenlenmemiş anları sergiledi. Videoların koleksiyonu, o dönemin filtresiz içeriğine bir bakış sunarak rastgele bir sırayla izlenebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, videoların görüntülenme sayılarını gösteren minimalist bir kullanıcı arayüzü (UI) özelliği etrafında dönüyor ve erken internetin daha kişisel ve otantik içeriğine duyulan nostaljiyi uyandırıyor. Kullanıcılar, bazıları kişisel videoları mahremiyetin ihlali olarak görse de, bunların kamuya açık olmasına rağmen, internet kültüründeki devam eden gizlilik endişelerini vurgulayarak karışık duygular ifade ediyor. Konuşma, internet kültürünün evrimini yansıtıyor ve geçmişteki çevrimiçi deneyimlerin ham otantikliğini, günümüz web&#39;inin daha steril ve potansiyel olarak gizliliği ihlal edici doğasıyla karşılaştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">9 yaşındaki oğlum düz JavaScript kullanarak bir oyun yaptı ve geri bildiriminizi istiyor.</a></h2>
<ul>
<li>9 yaşındaki bir çocuk, HTML ve CSS öğrenerek kodlama becerilerini geliştiriyor ve son zamanlarda Google Gemini&#39;yi kullanarak yeteneklerini artırdı.- VSCode&#39;da HTML, CSS ve JavaScript kodlayarak bir oyun oluşturdu ve animasyonlu grafikler için Piskel kullandı, ebeveynlerinin ve Google Gemini&#39;nin rehberliğiyle.- Çocuk, süreci tartışarak ve yazısını geliştirmek için programcı ebeveynlerinden geri bildirim alarak deneyimini bir blog yazısında belgeledi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>9 yaşındaki bir çocuk, JavaScript kullanarak bir oyun yarattı ve HTML, CSS ve VSCode ile Piskel gibi araçlarla oyun tasarımı becerilerini sergiledi.- Genç geliştirici, programcı ebeveynlerinden rehberlik aldı ve kodlama becerilerini geliştirmek için Google Gemini&#39;yi kullandı.- Topluluk geri bildirimi olumlu oldu ve iyileştirme önerileri, kodlama yolculuğunda destekleyici bir ortam olduğunu gösterdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egosuz Mühendislik</a></h2>
<ul>
<li>Konuşma, gereksiz rol bölünmelerini ortadan kaldırarak ve roller arasında işbirliğini teşvik ederek daha iyi çalışma ortamları oluşturmanın önemini vurguluyor.- Aşırı rol bölünmesinin neden olduğu verimsizlikleri ve işbirliğini teşvik etmek yerine engeller yaratan &quot;devops&quot; uygulamalarının yanlış anlaşılmasını öne çıkarıyor.- Konuşmacı, işbirliği, merak ve ortak sorumluluğun değerini savunarak, mutsuzluğun verimlilikle eşit tutulmaması gerektiğini öneriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Egosuz Mühendislik, ekip verimliliğini artırmak için iş birliğine, sahiplenmeye ve gereksiz süreçleri en aza indirmeye odaklanır.</li>
<li>Bu, üretkenliği artırmak için yüksek güven ortamları oluşturmanın önemini vurgular ve modern ekip yapılarında politikaların neden olduğu verimsizliklere karşı uyarıda bulunur.</li>
<li>Otonomi ile gerekli denetimi dengelemek, özellikle büyük projelerde, güven ve işbirliği kültürünü teşvik ederken ego gibi insan özelliklerini yönetmek için çok önemlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 burada</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 yayınlandı ve JavaScript ihtiyacını azaltarak ve gerçek zamanlı yetenekleri artırarak dinamik sunucu tarafından oluşturulan uygulamaları basitleştiren büyük bir güncelleme sunuyor. Bu sürümün ana özellikleri arasında verimli güncellemeler için bir fark motoru, geliştirilmiş HTML bileşenliği için HEEx bileşenleri ve etkileşimli yüklemeler yer alıyor; tümü, üstün gecikme süresi ve ölçeklenebilirlik için Elixir ve Erlang VM&#39;den yararlanıyor. Güncelleme ayrıca akışlar ve eşzamanlı olmayan işlemler gibi yeni özellikler tanıtıyor ve gelecekte JavaScript kancaları ve Web Bileşenleri entegrasyonunu planlayarak geliştiricileri kolay kurulumunu keşfetmeye teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0, daha kolay kurulum için yeni bir yükleyici ve geliştirilmiş işlevsellikler sunarak yayınlandı.</li>
<li>Yayın, Elixir ve Phoenix projeleri için önemli bir dönüm noktası olarak kabul ediliyor ve kullanıcılar, diğer çerçevelerle karşılaştırıldığında verimliliği ve kullanım kolaylığını övüyor.</li>
<li>Topluluk, güvenilmez bağlantıları yönetmek gibi bazı zorluklara rağmen aktif olarak çözümler arıyor ve yaratıcısı Chris McCord, geri bildirimlere açık.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Büyük ölçekli bir temel dünya modeli</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, 4 Aralık 2024&#39;te piyasaya sürülen, AI ajan eğitimi için çeşitli 3D ortamlar oluşturmak üzere tasarlanmış büyük ölçekli bir temel dünya modelidir.- Jack Parker-Holder&#39;ın ekibi tarafından geliştirilen Genie 2, tek bir görüntü isteminden eylem kontrol edilebilir, oynanabilir dünyalar yaratabilir, hızlı prototipleme ve etkileşimli deneyimleri destekler.- Genie 2, nesne etkileşimlerini, karakter animasyonlarını ve çevresel fiziği modelleyerek, somutlaşmış ajanlar için zengin eğitim ortamları oluşturma zorluğunu ele alarak AI araştırmalarını ilerletir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DeepMind tarafından geliştirilen Genie 2, fotoğraflar ve metin kullanarak ortamları gezinme potansiyelini gösteren yeni bir dünya modelidir, ancak teknik detaylar, kod ve açık erişim eksikliği bulunmaktadır.</li>
<li>Bu, daha çok bir araştırma ve geliştirme prototipi olarak kabul edilir ve bu da erişilemezliği ve sınırlı pratik uygulaması hakkında eleştirilere yol açar.</li>
<li>Genie 2 etrafındaki tartışma, AI tarafından üretilen içeriğin zorluklarını, gelecekteki uygulama potansiyelini ve AI gelişiminin rekabetçi doğasını vurgularken, gerçek dünya kullanımı ve etkisi hala belirsizliğini koruyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD, Transport Tycoon Deluxe&#39;a dayanan açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur.</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1, 3 Mayıs 2024&#39;te yayınlandı ve ilk sürümden bu yana hata düzeltmelerine odaklandı.- Ana güncellemeler arasında çok oyunculu senkronizasyon hatasının çözülmesi ve gemi yol bulucu ile sıkışıklık giderme özelliğinin iyileştirilmesi yer alıyor.- Oyuncular, geçen hafta 17.219 oyunda 34.700 saat kaydederek önemli bir katılım gösterdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD, Transport Tycoon Deluxe&#39;tan esinlenen açık kaynaklı bir simülasyon oyunudur ve birçok diğer açık kaynaklı yeniden yapımın aksine, ek varlıklara ihtiyaç duymadan oynanabilir olmasıyla dikkat çeker. 2004 yılında piyasaya sürülen OpenTTD, 2009 yılına kadar orijinal oyun grafiklerini değiştirdi ve varlık kopyalamadan orijinal tarzını koruyarak Steam gibi platformlarda dağıtımını mümkün kıldı. Oyun, çok oyunculu desteği sunar ve yapay zeka geliştirme gibi eğitimsel uygulamalara sahiptir. Nostaljik çekiciliği ve sürükleyici oynanışı nedeniyle popülerliğini sürdürmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Benim C derleyicim kendini derledi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcı, kendi kendini derleyen bir C derleyicisi geliştirme sürecindeki yolculuğunu detaylandırarak, sürecin zorluklarını ve ödüllerini vurguladı.</li>
<li>Geribildirim, DRY (Kendini Tekrarlama) ilkelerine uymaya ve C dilinde bir bellek tahsis fonksiyonu olan malloc() ile gereksiz tür dönüştürmelerinden kaçınmaya odaklanmıştır.</li>
<li>Konuşma, derleyici uyumluluğu, kodlama stili, önyükleme ve proje derlemeleri için Makefile&#39;lar yerine Python betiklerinin kullanılmasının artıları ve eksileri gibi konuları içerecek şekilde genişledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Profesyonel ilişkiler nasıl geliştirilir</a></h2>
<ul>
<li>TJS (The Journey to Synergy) İşbirliği Modeli, işbirliğini artırmak için rekabetten paylaşılan kimliğe kadar uzanan yedi profesyonel ilişki durumunu özetlemektedir.</li>
<li>Model, sıfır toplamlı bir zihniyetten yüksek kaliteli sinerjiye geçişi vurgulamakta, bolluk zihniyetini ve kişisel hedefler ve değerlerle uyumu teşvik etmektedir.</li>
<li>Temel aşamalar arasında Rekabet, Birlikte Var Olma, İletişim Kurma, İşbirliği Yapma, Koordinasyon, Ortak Çalışma ve &quot;Biz Aynıyız&quot; yer alır ve nihai hedef bireysel olarak elde edilenden daha fazlasını kolektif olarak başarmaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Liseli öğrenciler için bir parçacık fiziği dersi</a></h2>
<ul>
<li>CERN&#39;in Fizik Eğitimi Araştırma ekibi, lise öğrencileri için 16 bölümden oluşan, videolar ve testler içeren bir pilot parçacık fiziği kursu geliştirdi.- Yaklaşık 4 saat süren kurs, &quot;Parçacık nedir?&quot; ve &quot;Parçacık hızlandırıcı nedir?&quot; gibi temel konuları kapsar ve kendin yap deneyleri içerir.- Katılımcılar bölümleri herhangi bir sırayla tamamlayabilir ve tüm testleri tamamladıktan sonra dijital bir sertifika kazanabilir, geri bildirimler gelecekteki sürümleri geliştirmek için teşvik edilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birleşik Krallık&#39;taki lise öğrencileri için düzenlenen bir parçacık fiziği kursu, 36 okuldan 54 gencin katılımıyla sekiz hafta boyunca çevrimiçi olarak gerçekleştirildi. Sınırlı etkileşim ve özsaygı sorunları gibi zorluklara rağmen, öğrencilerin %80&#39;inden fazlası Oxford lisansüstü kuantum fiziği sınavından alınan sorularla yapılan bir testi geçti ve yarısı üstün başarı elde etti. Karmaşık matematik olmadan elde edilen bu başarının ardından, çevrimiçi derslerde kamera kullanımının zorunlu hale getirilmesi, öğrencilerin derse katılımının sağlanması ve İngilizce bilmeyenler için dil erişilebilirliği konularında tartışmalar başladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Kasım Ayında NAT Yok: IPv4 Olmadan Geçirdiğim Ay</a></h2>
<ul>
<li>“No NAT November” meydan okuması, IPv4&#39;ü devre dışı bırakmayı ve yalnızca IPv6 kullanmayı içeriyordu, bu da yalnızca IPv6 ağlarına geçişin potansiyelini ve zorluklarını vurguluyordu. Yazar, IPv6&#39;yı önceliklendiren ancak çift yığın ağları koruyan, bakımı azaltan ve IPv4&#39;süz bir geleceğe hazırlanan bir &quot;çoğunlukla IPv6&quot; yaklaşımını öneriyor. NAT64 ve DNS64 gibi geçiş teknolojileri uyumluluk sorunlarını ele almaya yardımcı oldu; Apple cihazları iyi uyum sağlarken, Windows ve Linux karışık sonuçlar gösterdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, IPv4&#39;ten IPv6&#39;ya geçişteki zorlukları vurguluyor; bunlar arasında ISP destek sorunları, donanım sınırlamaları ve iş ile teknik engeller yer alıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, NAT (Ağ Adresi Çevirisi) karmaşıklıklarından kaçınarak iyileştirilmiş gecikme süresi ve basitleştirilmiş ağ yönetimi gibi IPv6&#39;nın faydalarını not ediyor.</li>
<li>Konuşma, IPv6 benimsenmesi konusundaki şüpheciliği içeriyor ve teknik çözümler, yapılandırmalar ile güvenlik ve ağ yönetimi üzerindeki etkisini araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehit, Diğer Toksik Hava Kirleticilerinden Daha Fazla Kansere Neden Oluyor</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehit, araba egzozu ve fabrikalar gibi kaynaklardan gelen yaygın bir hava kirleticisi olup, özellikle miyeloid lösemi ile bağlantılı olarak önemli kanser riskleri taşır. Formaldehiti düzenleme çabaları, sanayi etkisi ve siyasi değişiklikler tarafından engellenmiş, Trump yönetimi sırasında önemli aksaklıklar yaşanmıştır. ProPublica&#39;nın araştırması, formaldehit maruziyetinin hafife alınan risklerini ve Biden yönetimi altında bazı ilerlemelere rağmen etkili düzenlemelerin uygulanmasındaki devam eden zorlukları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehit, başta miyeloid lösemi olmak üzere, düzenlenmesi ve ilişkili sağlık riskleri hakkında devam eden tartışmalarla birlikte, önemli bir kanserojen hava kirletici olarak kabul edilmektedir.</li>
<li>Çevre Koruma Ajansı (EPA), formaldehitin riskleri konusundaki değerlendirmesi nedeniyle bazı bilim insanlarından eleştiri alıyor ve bu durum kamu güvenliği ile ekonomik çıkarlar arasındaki gerilimi vurguluyor.</li>
<li>Formaldehit, yapı malzemeleri ve saç tedavileri gibi ürünlerde yaygın olarak bulunur ve maruz kalma endişelerini artırır, daha geniş tartışmalar ise araç lastiklerinden kaynaklanan kirlilik ve araba bağımlılığının azaltılmasını içerir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024, 7-8 Aralık tarihlerinde çevrimiçi olarak düzenlenecek ve GNU Emacs ile Emacs Lisp etrafında şekillenen konuşmalar, gönüllü fırsatları ve tartışmalar içerecek.</li>
<li>Etkinlik, yayın için ücretsiz yazılım kullanacak ve İsviçre&#39;nin Lucerne kentinde hibrit bir deneyim sunan bir uydu etkinliği içerecek.</li>
<li>Katılımcılar, emacsconf-discuss posta listesi aracılığıyla tartışmalara katılabilir, emacsconf-org üzerinden organize olabilir ve irc.libera.chat üzerindeki #emacsconf IRC kanalında bağlantı kurabilirler. İçerik, CC BY-SA 4.0 ve GPLv3+ lisansları altında lisanslanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024, Emacs topluluğunun kalıcı bağlılığını vurguluyor ve VS Code gibi editörler kadar popüler olmasa da benzersiz özelliklerini sergiliyor.- Ana tartışmalar, Emacs&#39;in niş çekiciliği, popülerlik ile yazılım sürdürülebilirliği arasındaki ilişki ve konferanstaki yenilikçi sunumlar üzerinde yoğunlaşıyor.- Dikkate değer konular arasında Emacs&#39;in yapay zeka ile entegrasyonu ve gptel gibi benzersiz modlar yer alıyor, bu da onun uyarlanabilirliğini ve devam eden önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">UnitedHealthcare CEO&#39;su Manhattan&#39;ın merkezinde vurularak öldürüldü.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>UnitedHealthcare CEO&#39;su Manhattan&#39;da trajik bir şekilde vuruldu, bu olayın arkasındaki motivasyon hakkında geniş çapta spekülasyonlara yol açtı.</li>
<li>Kimileri, motivasyonun UnitedHealthcare&#39;in terminal hastalıklar için talepleri reddetmek gibi tartışmalı uygulamalarıyla bağlantılı olabileceğini öne sürüyor.</li>
<li>Etkinlik, yüksek profilli bireylerin güvenliği ve kurumsal eylemlerin kamuoyu üzerindeki etkisi hakkında tartışmaları ateşledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King, Maine&#39;deki 3 radyo istasyonunu kapatacak</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King, mali kayıplar ve yaşı nedeniyle, 40 yılı aşkın süredir sahip olduğu Maine, Bangor&#39;daki üç radyo istasyonunu kapatıyor.</li>
<li>King&#39;in rock müziğe ve yerel medyaya olan tutkusunu yansıtan istasyonlar, Yılbaşı Gecesi&#39;nde faaliyetlerini durduracak.</li>
<li>Bu karar, King&#39;in girişimlerini yeniden düzenlemesiyle iş meselelerinde önemli bir değişikliği işaret ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King, küçük istasyonların rekabet etmesini zorlaştıran kurumsal yayıncılığın yükselişinin getirdiği zorluklar nedeniyle Maine&#39;deki üç radyo istasyonunu kapatıyor.</li>
<li>Radyo endüstrisi, podcast&#39;ler ve YouTube gibi dijital platformlar daha popüler hale geldikçe ve izleyicileri geleneksel radyodan uzaklaştırdıkça zorluklarla karşı karşıya kalıyor.</li>
<li>King&#39;s istasyonlarının kapanışı, bağımsız radyo işletmelerinin hızla değişen medya ortamına uyum sağlama konusundaki daha geniş mücadelelerini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Porsche Macan EV, farlarının çok parlak olması nedeniyle geri çağrılıyor.</a></h2>
<ul>
<li>Porsche, farları çok parlak olduğu için ABD&#39;de 2.941 Macan Electric modelini geri çağırıyor ve bu durum bir yazılım güncellemesi için servis merkezi ziyaretini gerektiriyor.</li>
<li>Bu sorun, bir hava güncellemesi ile çözülemez, ücretsiz onarım için bir servis merkezine fiziksel bir ziyaret gerektirir.</li>
<li>Bu geri çağırma, 15 Mart ve 4 Kasım 2024 tarihleri arasında üretilen araçları etkilemektedir ve bayiler ile araç sahiplerine sırasıyla Aralık 2024 ve Ocak 2025&#39;te bildirim yapılacaktır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Porsche Macan EV, aşırı parlak olan farları nedeniyle sürücüler için rahatsızlık ve güvenlik endişelerine yol açtığı için geri çağrılıyor.</li>
<li>Bu geri çağırma, ABD ve Avrupa arasındaki far düzenlemelerindeki farklılıkların altını çizmektedir; ABD, daha sıkı parlaklık sınırlarına sahipken, doğru ayarlama konusunda daha az denetim yapmaktadır.</li>
<li>Sorun, özellikle SUV&#39;lar ve kamyonlar gibi daha büyük araçlarda, modern araba farlarının artan parlaklığına ilişkin sürücüler arasında daha geniş bir hayal kırıklığını vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=4%20Aral%C4%B1k%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Facebook&#39;un Küçük Kırmızı Kitabı</a></h2>
<ul>
<li>2012 yılında, Facebook kimliğini ve odağını korumak için &quot;Küçük Kırmızı Kitap&quot; oluşturdu ve bir milyar kullanıcıya genişlerken, şeyleri bozmak, büyük düşünmek ve hızlı hareket etmek gibi ilkelere vurgu yaptı.</li>
<li>Ben Barry tarafından tasarlanan kitap, Facebook&#39;un hızlı büyüme sırasında ethosunu korumak için bir manifesto olarak hizmet etti ve şirket kültürünü ölçeklendirirken hikaye anlatımının önemini sergiledi.</li>
<li>Nadir bulunan bu kitabın yüksek kaliteli dijital bir versiyonu, başarılı şirketlerin kimliklerini ve kültürlerini nasıl koruduklarını göstermek için oluşturulmuştur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Facebook&#39;un &quot;Küçük Kırmızı Kitap&quot;ı, 2012 yılında çalışanlar için hazırlanmış bir rehberdi ve bir misyon duygusu ile teknoloji iyimserliği aşılamayı amaçlıyordu.</li>
<li>Kılavuz, özellikle Facebook&#39;un daha sonraki veri gizliliği ve yanlış bilgilendirme ile ilgili tartışmaları ışığında, saflığı ve öz farkındalık eksikliği nedeniyle eleştirilere maruz kaldı.</li>
<li>Kitap, sosyal medyanın mevcut karmaşık gerçekleriyle tezat oluşturan, teknolojide daha umut dolu bir dönemin kalıntısı olarak görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Güney Kore Devlet Başkanı acil sıkıyönetim ilan etti</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Güney Kore Devlet Başkanı Yoon Suk Yeol, olağanüstü hal sıkıyönetimi ilan etti, ancak Ulusal Meclis, kaldırılmasını talep etmek için oy kullandı ve bu da ilanı geçersiz kıldı.</li>
<li>Ordu, sıkıyönetimin başkan resmen sona erdirene kadar devam edeceğinde ısrar ediyor, bu da anayasal yükümlülükler ve olası azil hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
<li>Bildiri, bir darbe girişimiyle karşılaştırılarak, askerin rolü ve başkanın skandal soruşturmalarından kaçınma gibi motivasyonları hakkında endişeleri artırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Bir sanat galerisinde çalışırken öğrendiğim dersler</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, sanat değerlendirmesinin öznel doğasını ve bir sanatçının kariyer başarısında ağ kurmanın önemini vurguluyor.- Başarılı sanat sergilerini tahmin etmenin zorluklarını ve erken profesyonel bağlantıların rolünü tartışıyor.- Konuşma, &quot;büyük sanat&quot;ı tanımlamanın karmaşıklıklarına, ticari başarının etkisine ve profesyonel ortamlarda iletişimin önemine kadar uzanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator ve Silikon Vadisi&#39;ndeki Güç</a></h2>
<ul>
<li>2010 yılında, küçük bir girişim olan AdGrok, eski işvereni Adchemy&#39;den gelen ve mali istikrarlarını tehdit eden bir dava ile karşı karşıya kaldı. AdGrok&#39;u destekleyen bir girişim hızlandırıcısı olan Y Combinator, Adchemy&#39;nin yatırımcıları ve potansiyel iş ortakları üzerindeki etkisini kullanarak davanın çözülmesinde önemli bir rol oynadı. Davayı kazanmalarına rağmen, bu zorlu süreç AdGrok&#39;un 2011 yılında Twitter&#39;a satılmasına yol açtı, Adchemy ise daha sonra Walmart Labs&#39;e yangın satışı şeklinde bir satın alma ile satıldı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), Silikon Vadisi&#39;nde önemli bir oyuncu olup, hızlandırıcı sonrası hangi girişimlerin ivme kazandığını etkilemektedir. Eleştirmenler, YC&#39;nin seçicilik ve kalite yerine girişim sayısını önceliklendiren bir &quot;saç ve dua et&quot; stratejisi benimsediğini öne sürmektedir. Tartışma, YC&#39;nin operasyonlarını ölçeklendirmesi mi yoksa daha az sayıda, yüksek kaliteli girişimlere mi odaklanması gerektiği üzerinde yoğunlaşmakta olup, bu durum girişim kültürü ve yatırım stratejilerindeki daha geniş karmaşıklıkları yansıtmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">Üretimde 8 yıl Haskell&#39;den sonra 8 ay OCaml (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, deneyimlerine dayanarak Haskell ve OCaml&#39;ı karşılaştırıyor, Haskell&#39;in daha fazla özelliğe ve pakete sahip olduğunu, ancak OCaml&#39;ın sadeliğinin verimliliği artırdığını vurguluyor.- Haskell&#39;in araçları güçlü ancak tutarsızken, OCaml&#39;ın araçları basit ve güvenilir olup, özlü derleyici mesajlarına sahiptir.- Her iki dil de endüstriyel kullanım için uygundur, ancak yazar, Haskell&#39;in daha kapsamlı belgelerine rağmen, OCaml&#39;ı aşırı düşünmek yerine geliştirmeye odaklandığı için tercih ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazar, Haskell ve OCaml ile olan deneyimlerini karşılaştırarak, Haskell&#39;in zarif ama karmaşık sözdizimi ve özellikle belirli GHC (Glasgow Haskell Compiler) sürümleriyle tutarsız araçlarını vurguluyor.- OCaml, daha basit modül sistemi, daha hızlı derleyici ve üretimdeki pratikliği, daha az dil uzantısı ve daha yönetilebilir bir öğrenme eğrisi ile övülüyor.- Yazar, bir programlama dilinin başarısı için sağlam bir standart kütüphanenin önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Yılda İki Kez Yapılan HIV Aşısı Kadınlarda %100 Etkinlik Gösteriyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir yılda iki kez uygulanan HIV iğnesi, kadınlarda %100 etkililik göstererek günlük haplar veya aylık iğnelere umut verici bir alternatif sunuyor.</li>
<li>Bu gelişme, günlük ilaç rejimlerine uymakta zorlanan bireyler için çok önemlidir ve potansiyel olarak HIV önleme çabalarını basitleştirebilir.</li>
<li>Enjeksiyon formunun vaatlerine rağmen maliyeti bir endişe kaynağıdır, ancak Gilead, 120 düşük gelirli ülkede daha uygun fiyatlı, jenerik versiyonlar sunmayı planlıyor ve bu da yüksek HIV yaygınlığı olan bölgelerde halk sağlığını potansiyel olarak etkileyebilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Blizzard&#39;ın Warcraft I ve II&#39;yi geri çekmesi, GOG&#39;un yeni Koruma Programını test ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard, remastered sürümlerinin piyasaya sürülmesi nedeniyle GOG&#39;dan Warcraft I &amp; II&#39;nin DRM&#39;siz paketini mağazasından kaldırmasını istedi.</li>
<li>GOG, paketi kaldırmadan önce indirimli olarak sunuyor ve alıcıların modern sistemlerle uyumluluk için güncellemeleri alacaklarını ve erişimlerinin devam edeceğini garanti ediyor.</li>
<li>Bu durum, GOG&#39;un yayıncı kararlarına rağmen klasik oyunları korumaya çalışmasıyla birlikte, yeniden düzenlenmiş ve orijinal oyun sürümleri arasındaki devam eden gerilimi vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Blizzard&#39;ın Warcraft I ve II&#39;yi GOG&#39;dan kaldırması, özellikle Warcraft 3 remaster&#39;ı hakkındaki olumsuz geri bildirimler ışığında eleştiri aldı.</li>
<li>Hayranlar, Blizzard&#39;ın Activision ile birleşmesinden sonra, oyun kalitesini korumaktan ziyade kısa vadeli kârlara daha fazla odaklandığı konusunda endişelerini dile getiriyorlar.</li>
<li>Bu durum, GOG&#39;un Koruma Programı tarafından vurgulanan oyun tarihini koruma zorluklarını ve endüstrinin kâr odaklı modellere yönelme eğilimini yansıtıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi, SDRAM ayarlaması ile Pi 5 performansını artırıyor</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi mühendisleri, SDRAM (Eşzamanlı Dinamik Rastgele Erişimli Bellek) zamanlamalarını optimize ederek, Pi 5 ve Pi 4 için 2.4 GHz&#39;de %10-20 performans artışı sağladı.</li>
<li>Üreticinin belirttiği özelliklerin ötesinde saat hızını artırmayı içeren overclocking, %32&#39;ye kadar hız artışı sağlayabilir ve çoğu Pi 5, 2.6-3.0 GHz&#39;e ulaşabilir.</li>
<li>Bu performans iyileştirmeleri, daha iyi çok çekirdekli iş yükü yönetimi için NUMA (Non-Uniform Memory Access) emülasyonu da dahil olmak üzere, yakında ürün yazılımı güncellemeleri aracılığıyla kullanılabilir hale gelebilir ve potansiyel olarak standart özellikler haline gelebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi 5, SDRAM ayarlamaları sayesinde performansını artırdı ve bu durum, alternatif olarak Intel N100&#39;lerin kullanılmasını tartışmaya açtı.- Raspberry Pi&#39;lerin artan fiyatları, performans başına maliyeti önceliklendirenler için Intel N100&#39;leri daha çekici hale getiriyor, Pi&#39;nin GPIO (Genel Amaçlı Giriş/Çıkış) ve kompakt boyut avantajlarına rağmen.- Tartışma, en iyi kullanım alanları üzerinde yoğunlaşıyor; bazıları basitlik için Raspberry Pi&#39;leri tercih ederken, diğerleri üstün güç ve çok yönlülükleri nedeniyle N100&#39;leri seçiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Benimle Cisco AnyConnect hakkında e-posta göndermeye gerek yok</a></h2>
<ul>
<li>Yazarın adı ve e-posta adresi, curl kütüphanesinin kullanımı nedeniyle Cisco&#39;nun AnyConnect VPN istemcisinde yer almakta ve bu durum, destek arayan kullanıcılar arasında karışıklığa yol açmaktadır.- Yazar, uygulamada kullanılan bir bileşen olan curl&#39;ün baş geliştiricisi olduğunu, ancak Cisco veya AnyConnect ile bağlantılı olmadığını açıklamaktadır.- AnyConnect için desteğe ihtiyaç duyan kullanıcılar, doğrudan Cisco ile <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> adresinden iletişime geçmelidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, curl&#39;ün yaratıcısı, sık sık Cisco AnyConnect için yanlış yönlendirilmiş destek talepleri alıyor, bu da şirketlerin destek kanallarını gizlemeleriyle ilgili sorunları gösteriyor. Kullanıcılar, muhtemelen önceki olumsuz etkileşimler nedeniyle, genellikle BT departmanlarını atlayarak, ilgisiz taraflardan yardım aramaya yöneliyorlar. Konuşma ayrıca, spam endişeleri nedeniyle, çevrimiçi olarak bireylerle doğrudan iletişim kurmanın zorluklarını da vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">DuckDuckGo, Perl ve Raku Vakfı&#39;na 25 bin dolar bağışladı.</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Giving Tuesday&quot; günü DuckDuckGo, Perl ve Raku programlama dillerini geliştirme misyonlarına katkıda bulunarak Perl ve Raku Vakfı&#39;na (TPRF) 25.000 dolar bağışta bulundu.</li>
<li>2011 yılından bu yana DuckDuckGo, çevrimiçi güveni destekleyen kuruluşlara 6 milyon dolardan fazla bağışta bulunarak, güvenli ve güvenilir çevrimiçi ortamların geliştirilmesine olan bağlılığını vurgulamaktadır.</li>
<li>Bağış, temel Perl geliştirme ve topluluk projelerinin finansmanına yardımcı olacak ve TPRF, DuckDuckGo&#39;nun desteği ve misyonlarına olan güveni için minnettarlığını ifade ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGo&#39;nun Perl ve Raku Vakfı&#39;na yaptığı 25 bin dolarlık bağış, açık kaynak projelerinin sürdürülebilirliği üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Perl kullanımındaki düşüş ve ona güvenen şirketlerden gelen katkıların eksikliği, gelecekteki finansmanı ve teknoloji borcu sorunları hakkındaki endişeleri vurgulamaktadır.</li>
<li>Bağışlar ve gönüllü çalışmalara dayanan açık kaynak modeline ilişkin tartışma, alternatif finansman yöntemlerinin araştırılmasını önermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Şirket, %1000 fiyat artışının kendisini VMware&#39;den açık kaynak rakibine yönlendirdiğini iddia ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, bir İngiltere bulut operatörü, Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın almasının ardından %1000&#39;lik bir fiyat artışı sonrasında 20.000 sanal makineyi (VM) VMware&#39;den OpenNebula&#39;ya geçirdi.</li>
<li>Bu geçiş, VM verimliliğini %200 artırdı ve Beeks&#39;in müşteri iş yüklerine daha fazla kaynak ayırmasına olanak tanıdı.</li>
<li>Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın alması, artan maliyetlere ve azalan desteğe yol açtı, bu da AT&amp;T dahil birçok şirketin müşteri memnuniyetsizliği nedeniyle alternatifler aramasına neden oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Önemli bir fiyat artışı, bir şirketi VMware&#39;den açık kaynaklı bir alternatife geçmeye yönlendirdi ve bu durum, sektördeki daha geniş bir eğilimi yansıtıyor.</li>
<li>Broadcom&#39;un VMware&#39;i satın alması ve ardından gelen fiyat değişiklikleri, işletmeleri diğer seçenekleri keşfetmeye yönlendiriyor ve bu durum sonucunda Red Hat yeni müşteriler kazanıyor.</li>
<li>Endüstrinin konteynerleştirme ve Kubernetes&#39;e doğru kayması, geleneksel sanal makinelerin cazibesini azaltıyor ve satıcıya bağımlılığı dikkate alarak Proxmox veya OpenNebula gibi alternatifleri keşfetme ihtiyacını vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Facebook'un Küçük Kırmızı Kitabı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Facebook'un%20K%C3%BC%C3%A7%C3%BCk%20K%C4%B1rm%C4%B1z%C4%B1%20Kitab%C4%B1&subheading=3%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel, Pat Gelsinger&#39;ın emekli olacağını duyurdu</a></h2>
<ul>
<li>Intel&#39;in CEO&#39;su Pat Gelsinger, 40 yılı aşkın bir sürenin ardından 1 Aralık 2024 itibarıyla emekli olacağını açıkladı. David Zinsner ve Michelle Johnston Holthaus geçici ortak CEO olarak görev yapacaklar.</li>
<li>Yönetim kurulu, yeni bir CEO arayışı sırasında geçici yönetim kurulu başkanı olarak Frank Yeary ile ürün liderliğini ve verimliliği sürdürmeye kararlıdır.</li>
<li>Intel, Moore Yasası&#39;ndan ilham alarak yenilik ve liderlik sürekliliğine odaklanarak yarı iletken teknolojisinde liderliğini sürdürmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel CEO&#39;su Pat Gelsinger&#39;ın emekliliği, şirketin geleceği hakkında spekülasyonlara yol açtı ve görüşler, onun agresif stratejisinin faydalı mı yoksa altta yatan sorunların göstergesi mi olduğu konusunda bölünmüş durumda.</li>
<li>AMD ile birleşme gibi potansiyel birleşmeler hakkında tartışmalar ortaya çıktı, bu da bir tekel oluşturma endişelerini artırıyor.</li>
<li>Duyuru, bazıları tarafından bir hata olarak görülürken, diğerleri tarafından Intel&#39;in ilerlemesi için gerekli bir değişiklik olarak değerlendirilerek karışık tepkilere yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">2025&#39;te Kamu Malı Olacaklar Nelerdir?</a></h2>
<ul>
<li>1 Ocak 2025&#39;te, 1954 ve 1974&#39;te ölen yaratıcıların eserleri ve 1929&#39;dan kalma ABD filmleri/kitapları da dahil olmak üzere yeni eserler kamu malı olacak.</li>
<li>Public Domain Review, bir Birleşik Krallık Toplum İlgi Şirketi, kârlarını topluluk yararına kullanır ve okuyucu bağışlarına güvenir.</li>
<li>Okuyucular, kamu malı hakkında daha fazla bilgi için John Mark Ockerbloom&#39;un “Kamu Malı Günü Geri Sayımı” ve Communia&#39;nın Manifestosu gibi kaynakları keşfetmeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2025 yılında, h.264 (AVC) video codec&#39;inin son patentlerinin süresinin dolması, onu ücretsiz olarak erişilebilir hale getirecek ve bu da kullanıcılar için erişilebilirliği artırabilir ve maliyetleri azaltabilir.</li>
<li>HEVC codec, video codec erişilebilirliğinde devam eden zorlukları vurgulayarak patent karmaşıklıklarına dolanmış durumda kalıyor.</li>
<li>Telif hakkı reformu üzerine tartışmalar devam ediyor, daha kısa süreler ve kamu erişimi ile yaratıcıların haklarını dengelemek için daha fazla zorunlu lisans önerileri sunuluyor, mevcut uzun sürelerin öncelikle şirketlere fayda sağladığı endişelerini ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Matematik Nasıl Çalışılır (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Lawrence Neff Stout&#39;un makalesi, üniversite düzeyinde matematik çalışmak için stratejiler sunar ve lise matematiğine kıyasla teori, tanımlar ve ispatların daha derin bir şekilde anlaşılması gerektiğini vurgular.- Anahtar stratejiler arasında kesin tanımları anlamak, teoremleri ve ispatları ezberlemek ve anlamak, ve kavramların nasıl birbirine bağlandığını görmek için geriye doğru çalışma gibi teknikler kullanmak yer alır.- Makale, teknikler ve yargı geliştirmek için problem çözme pratiğinin önemini vurgular ve üniversite matematiğinde anlamanın ezberlemeden daha önemli olduğunu belirtir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matematik çalışmaktan keyif almak, anlayışı artırabilir ve başarıya yol açabilir, çünkü birçok öğrenci, ilgi çekici olmayan öğretim yöntemleri nedeniyle bu konuda zorlanmaktadır. Matematiğin keyifli yönlerini ortaya çıkaracak bir mentora sahip olmak ve erken dönemde güven inşa etmek, öğrencilerin erken pes etmesini önleyebilir. Etkili stratejiler, materyalle derinlemesine ilgilenmek, problemleri çözmek ve tanımlar ile kanıtları anlamak, sezgiyi sıkı bir çalışma ile dengeleyerek ustalık kazanmaktır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Turuncu kürke sahip kedilerdeki gen</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Son araştırmalar, GTP seviyelerini ve MC1R reseptör aktivitesini etkileyen Arhgap36 geninin, insanlarda kızıl saçla bağlantılı olan Mc1r geninden ziyade, kedilerdeki turuncu kürkten sorumlu olabileceğini göstermektedir.</li>
<li>Bu keşif, tek bir genin birden fazla özelliği etkileyebileceği genetiğin karmaşıklığını vurgulamakta ve genetik mekanizmaları anlamaya yönelik daha geniş araştırma çabalarının bir parçasıdır.</li>
<li>Bu genetik faktörlerin anlaşılması, üreme ve sağlık açısından potansiyel etkiler taşımakta olup, genellikle oyuncu davranışlarıyla dikkat çeken turuncu kedilerin popülerliğine katkıda bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Beyin çürümesi’ 2024 Oxford Yılın Kelimesi olarak seçildi</a></h2>
<ul>
<li>Oxford&#39;un 2024 Yılı Kelimesi, 37.000&#39;den fazla katılımcının oylarıyla seçilen &quot;beyin çürümesi&quot; oldu ve bu, kelimenin artan önemini vurguluyor. &quot;Beyin çürümesi,&quot; önemsiz çevrimiçi içerik tüketiminden kaynaklanan zihinsel gerilemeyi tanımlıyor ve 2023&#39;ten 2024&#39;e kullanımında %230 artış göstererek dijital tüketimin zihinsel sağlık üzerindeki etkileri hakkındaki endişeleri yansıtıyor. İlk olarak 1854&#39;te Henry David Thoreau tarafından ortaya atılan bu terim, TikTok gibi platformlarda popülerlik kazanarak, özellikle Z Kuşağı ve Alfa Kuşağı arasında aşırı çevrimiçi içeriğin etkileri hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Oxford 2024 Yılın Kelimesi olarak &quot;beyin çürümesi&quot; seçildi, bu terim önemsiz çevrimiçi içeriğin aşırı tüketiminden kaynaklanan zihinsel durumdaki düşüşü ifade ediyor.- Terim, dikkat sürelerinin kısalması ve sosyal medya, TV ve video oyunları gibi dijital medyanın bağımlılık yapıcı özellikleri hakkındaki endişeleri vurguluyor.- &quot;Beyin çürümesi&quot; etrafındaki konuşmalar, rahatlamayı dengelemek ve aşırı uyarılmadan kaçınmak için ölçülülüğün gerekliliğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Visual Studio Code ile C64 Programlama</a></h2>
<ul>
<li>VS64 uzantısı, Commodore 64&#39;ü Mac, Windows ve Linux üzerinde Visual Studio Code kullanarak programlamaya olanak tanır ve yalnızca Windows&#39;a özgü CBM PRG Studio&#39;ya modern, çapraz platform bir alternatif sunar.</li>
<li>VS64, sözdizimi vurgulama, araçlar ve otomatik numaralandırma ve etiket kullanımı gibi özelliklerle BASIC, Assembly ve C programlamayı destekleyerek geliştirme deneyimini artırır.</li>
<li>ACME ve Kick assembler&#39;ları, CC65 ve LLVM-MOS C/C++ derleyicileri ve hata ayıklama için VICE C64 emülatörü ile entegre olarak, C64 geliştirme için kapsamlı bir araç haline getirir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, özellikle Commodore 64 (C64) programlamada Visual Studio Code kullanımı üzerinden retro bilgisayarlarla ilgili nostalji ve devam eden ilgiyi vurguluyor.</li>
<li>Katılımcılar, yazılım geliştirme kariyerlerine ilham verdikleri için eski sistemlerle ilgili deneyimlerini paylaşıyor ve eski oyunlar ve demolar hakkında bilgi edinmek için &#39;retro hata ayıklayıcı&#39; ve YouTube eğitimleri gibi araçları tartışıyorlar.</li>
<li>Konuşma, assembly dili ve BASIC&#39;te programlamanın zorluklarını ve keyiflerini vurgulamakta ve retro kodlama deneyimini geliştiren modern araçlar ve uzantılardan bahsetmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel, Pat Gelsinger'ın emekli olacağını duyurdu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%2C%20Pat%20Gelsinger'%C4%B1n%20emekli%20olaca%C4%9F%C4%B1n%C4%B1%20duyurdu&subheading=2%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">2024 Kodun Gelişi</a></h2>
<ul>
<li>Eric Wastl tarafından oluşturulan Advent of Code, her beceri seviyesine uygun programlama bulmacaları içeren bir Advent takvimidir ve herhangi bir programlama dilinde çözülebilir.</li>
<li>Bulmacalar, eski donanımlarda verimli bir şekilde çalışacak şekilde tasarlanmıştır ve bilgisayar bilimi geçmişi gerektirmeden pratik, mülakatlar veya eğlence amaçlıdır.</li>
<li>Katılımcılar, deneyimlerini paylaşmaya, örneklerle çözümleri test etmeye ve gerektiğinde yardım istemeye teşvik edilirken, bulmacaları çözmek için yapay zeka kullanmamak ve ticari marka kurallarına saygı göstermek gibi yönergelere uymaları gerekmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2024 Yılı Advent of Code başladı, katılımcılar yaratıcı problem çözme ve deneyimlerini paylaşma konusunda aktifler.- Bazı katılımcılar, standart kütüphaneler olmadan C kullanmak veya Swift ya da Ada gibi yeni programlama dillerini keşfetmek gibi benzersiz yaklaşımlar deniyorlar.- Yapay zekanın liderlik tablosu üzerindeki etkisiyle ilgili endişeler olsa da, etkinlik öncelikle kişisel keyif, öğrenme ve topluluk etkileşimini teşvik ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Yalnızca Microsoft tarafından güvenilen bir Brezilya CA&#39;sı, google.com için bir sertifika vermiştir.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yalnızca Microsoft tarafından güvenilen bir Brezilya Sertifika Yetkilisi (CA), Google&#39;ın Sertifika Yetkilisi Yetkilendirme (CAA) kurallarını ihlal ederek google.com için bir sertifika verdi.</li>
<li>Bu olay, diğer büyük tarayıcıların güvenmediği bir CA&#39;ya Microsoft&#39;un güvenme kararı ve CA&#39;nın güvenilirliği hakkında endişeleri artırıyor.</li>
<li>Bu sertifika, saldırganların Google&#39;ı taklit ederek kötü amaçlı yazılım dağıtmasına olanak tanıyan ortadaki adam saldırılarını kolaylaştırabilir ve CA güven kararlarında daha sıkı denetim ve şeffaflık ihtiyacını vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Açık kaynaklı özel ev güvenlik kamerası sistemi (uçtan uca şifreleme)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, OpenMLS ile uçtan uca şifreleme kullanarak ve çoğunlukla Rust dilinde uygulayarak gizliliğe odaklanan Privastead adlı bir ev güvenlik kamerası sistemi geliştirdi.- Privastead, gizlilik endişesi olanlar için açık kaynaklıdır ve kurulum için uyumlu bir IP kamera, yerel bir makine, bir sunucu ve bir Android akıllı telefon gerektirir.- Şu anda sistem yalnızca bir IP kamerayı ve Android&#39;i desteklemektedir, ancak yazar, yeteneklerini artırmak için topluluk geri bildirimleri ve katkıları aramaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Privastead, mevcut çözümlerle ilgili gizlilik endişelerini gidermek için geliştirilen açık kaynaklı bir ev güvenlik kamerası sistemidir ve OpenMLS aracılığıyla uçtan uca şifreleme kullanır.- Sistem öncelikle Rust dilinde uygulanmıştır ve çalışması için desteklenen bir IP kamera, yerel bir makine, bir sunucu ve bir Android akıllı telefon gerektirir.- Proje GitHub&#39;da mevcuttur ve işlevselliğini artırmak için topluluktan geri bildirim ve katkılar davet etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs, NTFS dosya sistemini açık kaynaklı Btrfs&#39;ye yerinde dönüştürme işlemi yapar.</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs, NTFS dosya sistemlerini yerinde Btrfs&#39;ye dönüştürmek için tasarlanmış bir araçtır ve potansiyel alan kurtarımı için orijinal görüntüyü reflink kopyası olarak korur.</li>
<li>Bu araç, her platform için belirli kurulum talimatları ve bağımlılıklarla birlikte hem Windows hem de Linux için mevcuttur ve sıkıştırma desteği ve NTFS&#39;ye geri alma gibi özellikler içerir.</li>
<li>Limitasyonlar arasında, daha eski genişletilmiş öznitelikler, büyük alternatif veri akışları (ADS) ve şifreli dosyalar için destek eksikliği bulunmaktadır; ayrıca, Windows&#39;un bir Btrfs dosya sisteminden önyüklenmesi için belirli koşullar gereklidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs, NTFS&#39;den (Yeni Teknoloji Dosya Sistemi) Btrfs&#39;ye (B-ağacı Dosya Sistemi) yerinde dönüşümü sağlayan bir araçtır ve büyük veri transferleri için faydası ve zamanlaması üzerine tartışmalara yol açmaktadır.</li>
<li>Kullanıcılar, anlık görüntüler gibi özellikleri takdir ederek Btrfs ile karışık deneyimler paylaşıyorlar ancak geçmişteki kararlılık sorunlarını hatırlıyorlar ve aynı zamanda ZFS ve bcachefs gibi diğer dosya sistemlerini de tartışıyorlar.</li>
<li>Konuşma, bazı kullanıcıların dönüşüm araçları yerine yedeklemeleri ve yeni formatları savunmasıyla dosya sistemi yönetiminin karmaşıklıklarını ve risklerini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD, Zen 4&#39;ün Döngü Tamponunu Devre Dışı Bırakıyor</a></h2>
<ul>
<li>AMD, Zen 4 işlemcilerinde güç optimizasyonu için tasarlanmış olan döngü tamponunu devre dışı bıraktı, bu özellik performans artırımı için değil.- Performans testleri, döngü tamponu devre dışı bırakıldığında fark edilebilir bir değişiklik olmadığını, çünkü op önbelleğinin yeterli bant genişliği ile bunu telafi ettiğini gösteriyor.- Döngü tamponunu devre dışı bırakma kararı, muhtemelen bir donanım hatası nedeniyle, performans veya güç tüketimini önemli ölçüde etkilemeyecek ve bu özellik AMD tarafından geniş çapta belgelenmemişti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AMD, muhtemelen açıklanmayan donanım güvenlik açıkları nedeniyle Zen 4 işlemcilerinde döngü tamponunu devre dışı bıraktı ve bu durum belirli durumlarda küçük bir performans düşüşüne neden oldu.- Döngü tamponu, güç verimliliğini ve performansı artırmak için tasarlanmıştı, ancak kaldırılması, önemli avantajlar sunmamış olabileceğini gösteriyor.- Döngü tamponunun sessizce devre dışı bırakılması, şeffaflık ve donanım güvenlik açıklarının yönetimi konusunda endişelere yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One Yayınlandı: Özellikle OpenWrt için Tasarlanan İlk Yönlendirici</a></h2>
<ul>
<li>Yazılım Özgürlüğü Koruma Derneği (SFC) ve OpenWrt, yazılım özgürlüğünü ve tamir hakkını teşvik etmek amacıyla tasarlanmış bir kablosuz yönlendirici olan OpenWrt One&#39;ı piyasaya sürdü. Cihaz, kasalı olarak 89 dolara veya sadece kart olarak 68,42 dolara satılmaktadır.</li>
<li>Yönlendirici, tamamen copyleft uyumlu, tuğla haline getirilemez ve MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM özelliklerine sahiptir, Ethernet Üzerinden Güç (PoE) ve USB-C güç desteği sunar, ileri düzey kullanıcılar için bir USB seri arayüzü bulunmaktadır.</li>
<li>Bu cihaz, yazılımın onarım hakkının düzenleyici gerekliliklerle uyumlu olabileceğini gösteren FCC uyumluluğuna sahiptir ve her satın alma, Yazılım Özgürlüğü Koruma Derneği&#39;ndeki OpenWrt&#39;ye 10 dolarlık bir bağış içermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, OpenWrt açık kaynaklı yazılımı için özel olarak tasarlanmış ilk yönlendirici olarak piyasaya sürüldü ve fiyatı 89 dolar olarak belirlendi. Bu cihaz, copyleft uyumluluğunu FCC düzenlemeleriyle dengelemeyi amaçlıyor, ancak yine de Wi-Fi işlevselliği için bazı tescilli ikili bloblar içeriyor. Bu sürüm, ağ donanımında daha fazla esneklik sağlamak için yönlendirici ve Wi-Fi işlevlerinin ayrılmasının faydaları üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean, AlphaChip hakkında EDA endüstrisine yanıt veriyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean, Google&#39;ın AlphaChip&#39;i hakkındaki eleştirileri ele alarak, eleştirmenlerin ön eğitim gibi temel tekrarlama adımlarına uymadıklarını belirtti. Tartışma, AlphaChip&#39;in performansının mevcut araçlarla eşdeğer olup olmadığını sorguluyor ve bazıları Google&#39;ın iddialarının abartılı olabileceğini öne sürüyor. Bu tartışma, Google ile Elektronik Tasarım Otomasyonu (EDA) endüstrisi arasındaki gerilimleri, önyargı suçlamalarını ve Google&#39;ın araştırmalarının tekrarlanabilirliği konusundaki endişeleri vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="2024 Kodun Gelişi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=2024%20Kodun%20Geli%C5%9Fi&subheading=1%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Bu düğme ne işe yarıyor? – Yeni arabamda gizemli ve belgelenmemiş bir anahtar var.</a></h2>
<ul>
<li>2020 model bir Opel Corsa sahibi, muhtemelen önceki sahibi olan büyük bir şirket tarafından takılmış olan bir filo takip sistemiyle bağlantılı gizemli bir düğme keşfetti.</li>
<li>Sistem, sürücünün hareketlerini izleyen ve bir filo yöneticisine veri gönderen bir GPS takip cihazı ve muhtemelen bir immobilizer olarak işlev görür.</li>
<li>Sahibi, gizlilik endişeleri nedeniyle sistemi kaldırmayı planlıyor ve izleme cihazlarıyla farkında olmadan araç kullanma sorununu vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir araba modeli, devre dışı bırakılamayan bu özelliklerin veri toplamayı ve hükümet gözetimini potansiyel olarak mümkün kılabileceği endişelerini artırarak GPS ve eSIM teknolojisine bağlı bir anahtar içeriyor.</li>
<li>Bağlantı özellikleri nedeniyle modern araçlar sıklıkla &quot;tekerlekli akıllı telefonlar&quot; ile karşılaştırıldığından, bazı tüketiciler gizlilik sorunlarından kaçınmak için daha eski arabaları tercih ediyor.</li>
<li>Mahremiyet çalışmaları, yeni arabalarla ilgili önemli endişeleri vurgularken, bazı markalar veri paylaşımından vazgeçme seçenekleri sunarak teknolojik ilerlemeler ile mahremiyet hakları arasında denge kurma konusunda devam eden tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">4Chan CAPTCHA&#39;sını Kırmak</a></h2>
<ul>
<li>Proje, 4Chan CAPTCHA&#39;larını %80&#39;in üzerinde doğrulukla çözmek için TensorFlow kullanarak bir makine öğrenimi modeli geliştirmeyi hedefledi ve nihayetinde %90&#39;ın üzerinde doğruluk elde etti.</li>
<li>Model, CTC kodlaması ile LSTM CNN mimarisini kullandı, 500 elle çözülmüş ve 50.000 sentetik görüntü üzerinde eğitildi ve TensorFlow.js ile tarayıcı kullanımı için dönüştürüldü.</li>
<li>Proje, veri toplama, sentetik veri üretimi ve uyumluluk sorunları gibi zorlukların üstesinden gelerek makine öğrenimi ve bilgisayarlı görü konularında değerli içgörüler sağladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>4Chan&#39;ın CAPTCHA sistemi tehlikeye girdi ve bu durum, bilgisayarların artık metin tabanlı CAPTCHA&#39;ları çözmede insan yeteneklerini aşmasıyla bu tür CAPTCHA&#39;ların sınırlamalarını gözler önüne serdi.</li>
<li>Zayıf yönlerine rağmen, CAPTCHA&#39;lar hâlâ spam maliyetini artırmada rol oynamakta ve bu nedenle bazı potansiyel spam göndericilerini caydırmaktadır.</li>
<li>CAPTCHA kırmanın etik sonuçları tartışılmaktadır, çünkü bu durum daha fazla spam ve yapay zeka tarafından üretilen içeriği kolaylaştırarak, web sitesi sahiplerini ve kullanıcıları etkiler ve daha etkili anti-spam çözümlerine olan ihtiyacı vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Geometrik çizgi sanatı Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Wacław Szpakowski&#39;nin geometrik çizgi sanatı, karmaşık tasarımlarıyla tanınmaya başlıyor ve Op Art ile Bridget Riley ve Bernard Cohen gibi sanatçılarla karşılaştırmalar yapılıyor. Matematiksel desenlere benzeyen bu sanat, dijital ve üretken sanat yaratıcılarına ilham veriyor ve modern dijital platformlardaki potansiyelini vurguluyor. Tartışmalar, Szpakowski&#39;nin eserlerinin tarihsel önemine ve matematik ile sanatın birleşimine dikkat çekiyor, ilgili sanat ve sergilerle bağlantılar paylaşılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Uyku Mühendisliği</a></h2>
<ul>
<li>Doğal Ailevi Kısa Uyku (FNSS), bireylerin genetik bir mutasyon nedeniyle, özellikle oreksin seviyelerini etkileyen DEC2 geninde, olumsuz etkiler olmadan daha az uyuyabildikleri bir durumdur.- Oreksin, uyku düzenlemesinde kilit bir rol oynar ve dengesizlikler uykululuk veya uykusuzluğa yol açabilir; araştırmalar, oreksin agonistleri veya gen terapisi yoluyla FNSS replikasyonunu keşfetmektedir.- Potansiyeline rağmen, FNSS yeterince araştırılmamıştır ve bu durum, geliştirilmiş uyku mühendisliği yöntemleri geliştirmek için daha fazla çalışmaya ihtiyaç olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Doğal Ailevi Kısa Uyku (FNSS), bireylerin olumsuz etkiler olmadan daha az uyumasını sağlayan genetik bir mutasyondur ve potansiyel faydaları ve riskleri konusunda ilgi uyandırmaktadır.</li>
<li>Uyku optimizasyonunun başarılı olduğuna dair bazı kişisel anekdotlara rağmen, azalan uykunun uzun vadeli sağlık etkileri, bunama riskinin artması da dahil olmak üzere endişe yaratmaktadır.</li>
<li>Bu tartışma ayrıca uykunun evrimsel rolünü, uyku biyohackleme potansiyelini ve toplumsal etkilerini ele alarak, azalmış uyku ihtiyacının nihayetinde faydalı mı yoksa zararlı mı olduğunu sorguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Google&#39;un Bozulması</a></h2>
<ul>
<li>Giant Freakin Robot&#39;un kapanışı, bağımsız yayıncıların karşılaştığı zorlukları vurguluyor, çünkü birçok site Google ve Facebook gibi büyük platformlardan gelen trafiğin azalması nedeniyle kapanıyor.- Arama sonuçlarını iyileştirmek için tasarlanan Google&#39;ın makine öğrenimi sistemi, birçok küçük siteyi istemeden listeden çıkardı ve bu da içerik oluşturucular için mali zorluklara yol açtı.- Algoritmanın karmaşıklığı ve Google&#39;ın baskın pazar konumu, devam eden soruna katkıda bulunarak içerik oluşturucuları sınırlı alternatifler ve çözümlerle baş başa bırakıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;un düşüşü, arama kalitesinden ziyade reklam gelirine odaklanmasıyla bağlantılıdır ve bu durum, yenilik ve vizyonun azalmasına neden olmuştur.</li>
<li>Kullanıcılar, son yıllarda Google&#39;dan önemli bir başarı olmaksızın, Google Haritalar ve Google Dokümanlar gibi hizmetlerin kalitesinde bir düşüş bildirmektedir.</li>
<li>Arama Motoru Optimizasyonu (SEO) ve yapay zeka tarafından üretilen içeriğin yükselişi, arama sonuçlarını karmaşık hale getirdi ve kullanıcıları daha iyi arama deneyimleri için Kagi ve DuckDuckGo gibi alternatifleri keşfetmeye yönlendirdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Sol-Ark üreticisinin, ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bıraktığı bildirildi.</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark, ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bırakarak, bölgesel kısıtlamalar hakkında bir mesajla onları kasıtlı olarak kullanılamaz hale getirerek ev sahiplerini rahatsız etti.</li>
<li>Sol-Ark, ABD&#39;deki münhasır satış haklarına sahip olarak, etkilenen müşterilere indirimli bir değiştirme programı sundu ve bu durum, internete bağlı güneş invertörlerinin kontrolü ve güvenliği hakkında endişeleri artırdı.</li>
<li>Bu olay, özellikle Çin malı ürünlerle benzer kesintileri önlemek için güvenilir destek ve güvenli ağ bağlantısına sahip invertörlerin seçilmesinin önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark&#39;ın iddiaya göre ABD&#39;deki tüm Deye invertörlerini devre dışı bıraktığı, internet bağlantılı cihazlar ve bulut hizmetlerine olan bağımlılık konusunda hayal kırıklığına yol açtı. Kullanıcılar, yerel cihazlar için bulut hizmetlerine olan bağımlılıktan endişe duyuyor, olası gelecekteki kesintilerden korkuyor ve yerel kontrolü savunuyor. Olay, bulut bağımlı teknolojilerle ilgili riskleri vurguluyor ve tüketici korumasının iyileştirilmesi ve alternatif çözümler için çağrılara neden oluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bu düğme ne işe yarıyor? – Yeni arabamda gizemli ve belgelenmemiş bir anahtar var." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bu%20d%C3%BC%C4%9Fme%20ne%20i%C5%9Fe%20yar%C4%B1yor%3F%20%E2%80%93%20Yeni%20arabamda%20gizemli%20ve%20belgelenmemi%C5%9F%20bir%20anahtar%20var.&subheading=30%20Kas%C4%B1m%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Takdir ettiğiniz birine resmi bir &#39;Devam Et ve Israr Et&#39; Mektubu gönderin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Mühendisler, defterler oluştururken başlangıç hataları yapma lüksüne sahip değildirler.</a></h2>
<ul>
<li>Ödemeler Mühendisi El Kitabı, fintech girişimlerinde doğru defterlerin kritik rolünü vurgulamakta ve çift girişli muhasebe sistemlerinin ihmal edilmesinin tehlikelerine dikkat çekmektedir.</li>
<li>Alvaro Duran, çift girişli bir sistemin yokluğunun finansal tutarsızlıklara ve müşteri memnuniyetsizliğine yol açtığı girişim deneyiminden bir uyarı hikayesi paylaşıyor.</li>
<li>Duran, ölçeklenebilir ve geleceğe yönelik sağlam defterler oluşturma konusunda bir kitap yazmayı düşünüyor ve bunun potansiyel ilgisi hakkında geri bildirim arıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mühendisler, Synapse örneğinde görüldüğü gibi, finansal sistemlerde hatalardan kaçınmalıdır; burada defterleri, gerçek fonlardan daha fazla müşteri bakiyesi göstererek milyonlarca kayba neden olmuştur. - Fintech şirketleri genellikle FDIC sigortası vaat eder, ancak bu yalnızca banka iflas ederse geçerlidir, fintech fonları yanlış yönetirse değil, bu da doğru finansal takibin önemini vurgular. - Çift girişli muhasebe, her işlemin dengeli ve izlenebilir olmasını sağlayarak finansal sistemlerde hataları ve potansiyel dolandırıcılığı önlemeye yardımcı olması açısından doğruluk için hayati öneme sahiptir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Kaydırma ile Uğraşma</a></h2>
<ul>
<li>Momentum kaydırma eklentileri, kullanılabilirlik, erişilebilirlik ve performansı düşürerek doğal web tarama deneyimini bozmakla eleştirilmektedir. - Ana sorunlar arasında kullanıcı beklentilerini ihlal etme, hareket hastalığına neden olma, erişilebilirliği azaltma ve özellikle eski cihazlarda tutarsız performans yer almaktadır. - Bu eklentiler ayrıca sayfa yükleme sürelerini artırır, yerel tarayıcı özelliklerini bozar ve bakım yükünü artırarak kullanıcı hayal kırıklığına ve karmaşıklığa yol açar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, Tek Sayfa Uygulamalarının (SPA&#39;lar) web gezinmesini etkileyen, özellikle URL&#39;ler, tarayıcı gezinmesi ve geri düğmesi ile ilgili hayal kırıklıklarını vurguluyor. Eleştirmenler, yanlış uygulanan SPA&#39;ların yer imi oluşturma ve gezinme gibi webin temel unsurlarını tehlikeye attığını, performansı kullanıcı deneyiminin önüne koyduğunu savunuyor. Konuşma ayrıca standart tarayıcı işlevlerinin ele geçirilmesi gibi sorunlara ve web tasarımında kullanıcı özerkliğine saygı gösterilmesinin önemine değinerek, geleneksel web işlevselliklerinin korunmasını savunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hertzner, bant genişliğini önemli ölçüde düşürürken fiyatları artırıyor (ABD)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner, CPX21 sunucuları için ABD&#39;de fiyatları %27,52&#39;ye kadar artırırken, bant genişliğini ortalama %88,19 oranında azaltıyor. Şükran Günü&#39;nde duyurulan değişiklikler, daha hafif kullanıcıların daha ağır kullanıcıları sübvanse etmesi nedeniyle maliyetleri kaynak kullanımıyla uyumlu hale getirmeyi amaçlıyor. Yeni fiyatlandırma ve bant genişliği sınırları, yeni sunucular için Aralık 2024&#39;ten ve mevcut olanlar için Şubat 2025&#39;ten itibaren geçerli olacak ve Hetzner, en iyi fiyat-performans oranını sunduğunu iddia ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, bir web barındırma şirketi, Amerika Birleşik Devletleri&#39;nde fiyatlarını artırdı ve bant genişliği tekliflerini azalttı.</li>
<li>Bu konu, popüler bir teknoloji haber platformu olan Hacker News&#39;de birden fazla kopya gönderiye yol açarak önemli tartışmalara neden oldu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Araba lastikleri, çevredeki tüm mikroplastiklerin dörtte birini yayar.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Araba lastikleri, çevredeki tüm mikroplastiklerin dörtte birine katkıda bulunan önemli bir mikroplastik kirlilik kaynağıdır. Kirliliği ele almak için lastiklerin bileşenlerine göre vergilendirilmesi gerektiği konusunda bir tartışma vardır, bu da araçların ağırlığına göre vergilendirilmesine bir alternatiftir. Tartışma, ağırlık ve sürülen mesafeye göre vergilendirmenin gizlilik ve pratiklik endişelerini içermekte olup, Birleşik Krallık ve Hollanda&#39;dan farklı uygulama yöntemleri düşünen örnekler bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">2020&#39;de Ninja&#39;nın başarısı ve başarısızlığı</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, bir yan proje olarak oluşturulan bir derleme sistemi, önemli bir popülerlik kazanmış ve şimdi Chrome, Android ve Meson gibi büyük projeler tarafından kullanılmaktadır.</li>
<li>Sistem, daha iyi bir yapı yapısı için iki parçalı bir grafik kullanarak hız ve verimlilik için tasarlanmıştır ve hızlı artımlı yapılar üzerine odaklanmaktadır.</li>
<li>Yaratıcı, Ninja&#39;nın başarısına rağmen açık kaynak bakımcısı olmanın zorluklarını, yüksek talepleri ve sınırlı minnettarlığı vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ninja derleme sisteminin Android&#39;in AOSP&#39;sindeki (Android Açık Kaynak Projesi) rolü ve makefile&#39;lardan Ninja&#39;ya geçişin karmaşıklıkları üzerine odaklanılan tartışma.</li>
<li>Kullanıcılar, mimari, sosyal sorunlar ve yineleme süresinin programcı memnuniyeti üzerindeki etkisini göz önünde bulundurarak Ninja&#39;nın Makefile&#39;lara göre avantajlarını tartışıyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca Samurai gibi diğer derleme sistemlerinden ve el yapımı derleme sistemlerini sürdürmenin zorluklarından bahsediyor, teknoloji ortamlarındaki sosyal dinamiklerin rolünü vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">2024&#39;te 1 milyon eşzamanlı görevi çalıştırmak için ne kadar belleğe ihtiyacınız var?</a></h2>
<ul>
<li>2024 yılında yapılan bir kıyaslama testi, Rust, C#, Go ve Java gibi çeşitli programlama dillerinde korotinler kullanarak 1 milyon eşzamanlı görevin çalıştırılması sırasında bellek tüketimini test etti. C# NativeAOT ile en iyi bellek verimliliğini göstererek diğer dilleri geride bıraktı, Go ise beklenenden daha fazla bellek tüketti, hatta GraalVM ile Java&#39;dan bile fazla. Çalışma, .NET NativeAOT ve Java&#39;nın GraalVM gibi bazı dillerin ölçeklenebilirliğini geliştirdiğini, Go&#39;nun goroutinlerinin ise daha az verimli olduğunu ve Rust&#39;ın bellek kullanımının görev yönetimini ayarlayarak optimize edildiğini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2024 yılında, 1 milyon eşzamanlı görevi çalıştırmak için gereken bellek, programlama dili ve eşzamanlılık modeline göre değişiklik göstermektedir. Rust ve C# dilleri görev başına yaklaşık 0.12 KiB bellek kullanırken, Go dili görev başına yaklaşık 2.64 KiB bellek kullanmaktadır.</li>
<li>Node.js, vaatlerle verimli görünmesine rağmen, görevleri paralel olarak yürütmez, bu da diller arasında eşzamanlılık yönetimindeki farklılıkları vurgular.</li>
<li>Ölçüt, gerçek dünya uygulamalarının basit görevlerden daha karmaşık işlemler içerdiğini, bunun da bellek kullanımı ve performansı etkilediğini vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Elveda, Rust. Başarılar dilerim ama C++&#39;a geri döndüm (üzgünüm, bu bir sitemdir)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Reddit kullanıcısı, Rust&#39;ı karmaşıklığı ve sınırlı iş fırsatları nedeniyle eleştirerek, teknik olarak üstün olmalarına rağmen yaygın olarak benimsenmeyen Betamax ve Esperanto ile karşılaştırdı.</li>
<li>Bazı kullanıcılar Rust&#39;ın katılığı ve güvenlik özelliklerini takdir ederken, diğerleri Go gibi dillere kıyasla daha yavaş benimsenme oranına dikkat çekiyor.</li>
<li>Bu zorluklara rağmen, Rust, AWS ve Microsoft gibi büyük şirketlerde ivme kazanıyor ve bazıları tarafından C++&#39;ın potansiyel gelecekteki bir yedeği olarak görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 yolda</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0&#39;ın yakında piyasaya sürülmesi bekleniyor ve 2018&#39;den bu yana ilk büyük güncellemeyi işaret ediyor. Bu güncelleme, modernize edilmiş bir GTK 3 arayüzü ve geliştirilmiş performans sunuyor. Ana güncellemeler arasında yıkıcı olmayan düzenleme, geliştirilmiş renk yönetimi, iyileştirilmiş katman iş akışları ve daha kolay eklenti yönetimi için yeni bir uzantı sistemi bulunuyor. Kesin çıkış tarihi bilinmemekle birlikte, geliştirme sürümleri mevcut ve bu, açık kaynaklı görüntü düzenleyici için önemli bir ilerlemeyi gösteriyor. Gelecekte daha sık güncellemeler bekleniyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0, baskı ve yayıncılık için önemli olan CMYK ve CIELAB gibi sRGB&#39;nin ötesindeki renk paletleri için destek ekleyerek geliştirilmektedir.</li>
<li>Güncelleme, yalnızca gerektiğinde diğer renk alanlarına dönüştürerek veri kaybını en aza indirerek renk doğruluğunu artırmayı amaçlıyor.</li>
<li>Yıkıcı olmayan düzenleme gibi gelişmelere rağmen, bazı kullanıcılar GIMP&#39;in kullanıcı arayüzü ve işlevselliği konusunda Photoshop ile karşılaştırıldığında endişe duyuyorlar ve küçük bir gönüllü ekip nedeniyle yavaş gelişim gösterdiğini belirtiyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Google Analytics&#39;e kendi kendine barındırılan bir alternatif</a></h2>
<ul>
<li>Vince, Plausible Analytics panosunun Golang tabanlı bir portudur ve birden fazla web sitesi için tek bir ikili dosya, tek kullanıcı sistemi olarak tasarlanmıştır, çalışma zamanı bağımlılıkları olmadan.- Otomatik TLS (Taşıma Katmanı Güvenliği), dış bağlantı izleme, dosya indirme izleme, 404 sayfa izleme ve özel etkinlik izleme gibi özellikler içerir, bu da onu neredeyse Plausible panosuna eşdeğer kılar.- Vince, Plausible panosunu kişisel web siteleri için bir yedek olarak kendi kendine barındırmayı erişilebilir hale getirmeyi amaçlar ve 6 dolarlık bir Vultr örneğinde bir demo mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Vince, Google Analytics&#39;e kendi kendine barındırılan bir alternatif olarak, Plausible Analytics panosunun Golang portu olarak geliştirilmiş olup, pano ile ilgili özelliklere odaklanmaktadır.</li>
<li>TLS (Taşıma Katmanı Güvenliği), giden bağlantı izleme ve özel etkinlik izleme gibi özellikler sunar ve çalışma zamanı bağımlılıkları olmadığından kişisel web siteleri için uygundur.</li>
<li>Vince, GDPR (Genel Veri Koruma Yönetmeliği) uyumludur, veri depolama için Pebble kullanır ve GitHub&#39;da açık kaynaklı bir proje olarak mevcuttur, Plausible&#39;ın kurulum karmaşıklığı olmadan erişilebilir bir kendi kendine barındırma seçeneği sunar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Avustralya Parlamentosu, 16 yaş altı için sosyal medyayı yasakladı</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avustralya, 16 yaşın altındaki bireyler için sosyal medya kullanımına yasak getirdi ve bu durum çocuk koruma ile ebeveyn hakları arasında tartışmalara yol açtı.- Yasa, yaş doğrulamasını zorunlu kılıyor ve bu durum gizlilik endişelerini ve artan gözetim korkularını gündeme getirdi.- Yasama süreci, kamuoyunun minimum katılımıyla hızlandırıldı ve bu da yasaların etkinliği ve uygulanabilirliği konusunda soru işaretleri bıraktı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Tarayıcıda Ekran Paylaşımı</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new, kullanıcıların hızlı bir şekilde web uygulamaları oluşturmasına olanak tanıyan bir araçtır ve sadece 30 dakikada bir ekran paylaşım uygulaması oluşturarak bunu göstermektedir.- Uygulama, bir oda için benzersiz bir kod üreterek çalışır, bu kodu diğerleri kullanarak katılabilir ve paylaşılan ekranı görüntüleyebilir.- Proje, Cursor kullanılarak daha da geliştirilmiş ve GitHub&#39;da görüntülenebilir, canlı bir demo ise Vercel&#39;de barındırılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tarayıcı tabanlı bir ekran paylaşım uygulaması, Bolt.new kullanılarak sadece 30 dakikada geliştirildi ve kullanıcıların ekran paylaşımı için benzersiz kodlarla odalar oluşturup katılmalarına olanak tanıyor.- Uygulama GitHub&#39;da mevcut olup, bir demo sağlanmış ve ekran paylaşımının durması sorunları ve mobil uyumluluk hakkında geri bildirim almıştır.- Uygulama, genellikle doğrudan eşler arası bağlantılar başarısız olduğunda WebRTC uygulamalarında medya aktarmak için kullanılan bir TURN sunucusu kullanmamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, 7 yıl içindeki ilk büyük sürüm olarak, modernize edilmiş bir kullanıcı arayüzü, Remote Write 2.0, UTF-8 desteği, OTLP desteği ve yerel histogramlar sunuyor. - Ana özellikler arasında Remote Write 2.0 ile geliştirilmiş protokol verimliliği, OTLP alımı yoluyla OpenTelemetry ile artırılmış birlikte çalışabilirlik ve yerel histogramlarla daha verimli metrikler bulunuyor. - Kullanıcılar bazı uyumsuz değişikliklerin farkında olmalı ve geçiş kılavuzuna başvurmalıdır, ancak sürüm geriye dönük uyumluluğu korur ve kullanıcı geri bildirimlerini teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, azaltılmış bellek kullanımı ve OTLP (OpenTelemetry Protokolü) alım desteği gibi özellikler sunarak piyasaya sürüldü.- Bu sürüm, Mimir, Victoria ve Cortex gibi alternatiflerle karşılaştırıldığında ölçeklenebilirliği hakkında tartışmalara yol açtı ve bazı kullanıcılar, geliştirilmiş performans için bu çözümleri tercih ediyor.- Sürüm notlarının netliği konusunda endişeler var ve bu durum, geliştiricilerden daha iyi bir iletişim ihtiyacını gösteriyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Takdir ettiğiniz birine resmi bir 'Devam Et ve Israr Et' Mektubu gönderin" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Takdir%20etti%C4%9Finiz%20birine%20resmi%20bir%20'Devam%20Et%20ve%20Israr%20Et'%20Mektubu%20g%C3%B6nderin&subheading=29%20Kas%C4%B1m%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Zararlı yazılım, ThinkPad X230 üzerinde gösterildiği gibi, web kamerası LED&#39;ini kapatabilir ve video kaydedebilir.</a></h2>
<ul>
<li>Depo, bir ThinkPad X230 üzerindeki web kamerası LED&#39;ini manipüle etmek için araçlar sunarak, kötü amaçlı yazılımların LED bildirimi olmadan video kaydedebileceğini göstermektedir. - Süreç, USB üzerinden web kamerası yazılımını yeniden flaşlamayı içerir; bu teknik, yazılım manipülasyonu ve LED kontrolü için betikler kullanılarak çeşitli dizüstü bilgisayarlara uygulanabilir. - Web kamerası, bir Ricoh R5U8710 kontrolcüsü kullanır ve yeniden flaşlama web kamerasına zarar verebileceğinden dikkatli olunması tavsiye edilir; daha fazla bilgi, POC 2024&#39;teki &quot;Lights Out&quot; konuşmasında mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Zararlı yazılımlar, bir ThinkPad X230 üzerinde gösterildiği gibi, kullanıcı bilgisi olmadan web kamerası LED&#39;lerini devre dışı bırakma ve video kaydetme yeteneğine sahiptir. MacBook&#39;ların aksine, kamera kullanımını sinyal veren donanımsal LED&#39;lere sahip olan birçok diğer dizüstü bilgisayar bu özelliğe sahip değildir, bu da gizlilik endişelerini artırmaktadır. Güvenliği artırmak için uzmanlar, yetkisiz erişimi önlemek ve hassas bilgileri korumak amacıyla web kameraları ve mikrofonlar için fiziksel kapaklar veya anahtarlar kullanmayı önermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner, ABD VPS&#39;lerinde trafiği azaltıyor</a></h2>
<ul>
<li>ABD&#39;nin Ashburn ve Hillsboro bölgelerindeki Bulut sunucuları (CCX ve CPX hatları) ve Yük dengeleyiciler için tarife yapısı güncelleniyor. - Yeni fiyatlar ve trafik miktarları, 1 Aralık 2024&#39;ten itibaren yeni oluşturulan ve yeniden ölçeklendirilen sunucular için geçerli olacak, mevcut sunucular ise 1 Şubat 2025&#39;ten itibaren değişiklikleri görecek. - Güncelleme, yerel koşullara dayalı olarak daha adil fiyatlandırma sağlamayı amaçlarken, trafik aşım fiyatları değişmeden kalacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, ABD&#39;deki Bulut sunucuları ve Yük dengeleyicileri için fiyatlandırma modelini revize ediyor, dahil edilen trafiği 20TB&#39;den 1TB&#39;ye kadar düşürüyor ve fiyatları artırıyor.</li>
<li>Değişiklikler, düşük ve yüksek kaynak kullanıcıları arasında maliyetleri dengelemeyi amaçlayarak, yeni sunucular için Aralık 2024&#39;te ve mevcut olanlar için Şubat 2025&#39;te yürürlüğe girecek.</li>
<li>Karar, adalet ve iş stratejileri hakkında tartışmalara yol açtı, bazı kullanıcılar dahil edilen trafikteki keskin azalmadan memnun değil.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Avustralya: Senato yasaları geçirdikten sonra 16 yaş altı çocukların sosyal medyaya girmesi yasaklanacak</a></h2>
<ul>
<li>Avustralya, 16 yaşın altındaki çocukların sosyal medya kullanmasını yasaklayan yeni bir yasayı kabul etti, bu da zihinsel sağlığı korumayı amaçlıyor.</li>
<li>Uyum sağlamak için sosyal medya şirketlerinin bir yılı var, uyumsuzluk durumunda 50 milyon dolara kadar para cezası ile karşı karşıya kalacaklar, ancak kullanıcılar ve ebeveynler herhangi bir ceza ile karşılaşmayacak.</li>
<li>Yasa, mesajlaşma uygulamaları, çevrimiçi oyunlar veya eğitim hizmetleri için geçerli değildir ve ruh sağlığı uzmanları, politikacılar ve teknoloji şirketlerinden karışık tepkiler almıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Avustralya, 16 yaşın altındaki çocukların sosyal medya kullanımını yasaklamaya hazırlanıyor ve bu durum, yaş doğrulaması için kimlik doğrulaması gerektirecek, bu da gizlilik endişelerini tetikledi.</li>
<li>Eleştirmenler, bunun hükümete sosyal medya verilerine erişim sağlayabileceğinden ve kullanıcı anonimliğini azaltabileceğinden endişe ediyor, bazıları ise geleneksel medyanın sosyal medya rekabetini sınırlamak için yasayı desteklediğini öne sürüyor.</li>
<li>Yasanın etkinliği ve uygulanması belirsiz olup, uygulanmasında potansiyel boşluklar ve zorluklar bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Alibaba&#39;nın O1 Benzeri Akıl Yürütme LLM&#39;si</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Sorularla Qwen), merak ve felsefi sorgulama ile problemleri keşfetmek için tasarlanmış, sürekli olarak varsayımlarını sorgulayan bir yapay zeka modelidir.</li>
<li>QwQ, dil karışımı ve yinelemeli akıl yürütme döngüleri gibi sınırlamalara rağmen, GPQA, AIME, MATH-500 ve LiveCodeBench gibi ölçütlerde yüksek puanlar elde ederek teknik alanlarda üstünlük sağlar.</li>
<li>Model, matematik ve programlamada güçlü problem çözme yetenekleri sergileyerek, AI akıl yürütme ve makine zekasını anlama yolculuğuna katkıda bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Alibaba&#39;nın QwQ&#39;su, bir akıl yürütme büyük dil modeli (LLM), MacBook&#39;lar da dahil olmak üzere çeşitli donanımlarda etkileyici performansı ve karmaşık görevleri ayrıntılı açıklamalarla çözme yeteneği ile dikkat çekiyor.</li>
<li>QwQ ile ilgili tartışmalar, donanım gereksinimlerini, hassas konularda potansiyel sansür sorunlarını ve bazı sınırlamaları olmasına rağmen açıklık ve akıl yürütme yeteneklerini içerir.</li>
<li>Açık kaynaklı LLM&#39;lerin daha geniş etkilerini ve yapay zeka geliştirme alanındaki rekabetçi dinamikleri vurgulayan bir konuşma.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">Yazının Övgüsü: Epistemolojik Çöküş Çağında Okumak Esastır</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon, Sven Birkerts&#39;in &quot;The Gutenberg Elegies&quot; eserine atıfta bulunarak, basılı okumanın kalıcı önemini vurguluyor ve dijital medyanın derin okuma ve yanlış bilgilendirme üzerindeki etkileri konusundaki endişelere dikkat çekiyor.</li>
<li>Simon, basılı kitapların dijital medyanın tekrarlayamayacağı benzersiz, sürükleyici bir deneyim sunduğunu, internetin sürekli gürültüsünden uzaklaşarak iç gözlem ve mahremiyeti teşvik ettiğini savunuyor.</li>
<li>Okuryazarlığı ve derin okumayı korumanın, bireysel düşünceyi sürdürmek ve dijital teknolojinin yaygın etkisine direnmek için hayati olduğunu sonucuna varıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Basılı ve dijital okuma arasındaki tartışma, dijital medyanın içerikle derinlemesine etkileşim üzerindeki etkileri konusundaki endişelere odaklanmaktadır. Dijital okuma savunucuları, kolaylık ve erişilebilirliği öne sürerken, eleştirmenler bunun eleştirel düşünme ve dikkat süreleri üzerindeki etkilerinden endişe duymaktadır. Bu tartışma, teknolojinin bilgi tüketimi üzerindeki etkisi ve teknolojik ilerleme ile geleneksel bilgi edinimi arasındaki denge gibi daha geniş konuları yansıtmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – AI Ses Klonlama Sihri: Herhangi Bir Sesi 15 Saniyede Dönüştürün</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro, sıfırdan ses klonlama ve 50&#39;den fazla ünlü sesi içeren bir ses değiştirici de dahil olmak üzere gelişmiş ses manipülasyonu için tasarlanmış açık kaynaklı bir Gradio WebUI&#39;dir.</li>
<li>Whisper motorlarını kullanarak YouTube ses indirme, vokal izolasyonu, çok dilli metin okuma ve çeviri gibi özellikler sunar.</li>
<li>Voice-Pro, içerik oluşturucular, geliştiriciler ve ses meraklıları için özellikle faydalıdır; GitHub&#39;da kaynaklar ve YouTube&#39;da video eğitimleri mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro, 15 saniyede ses klonlamayı mümkün kılan açık kaynaklı bir yapay zeka aracıdır ve sıfırdan ses klonlama ile 50&#39;den fazla ünlü sesine sahip bir ses değiştirici özelliğine sahiptir. YouTube ses indirme, vokal izolasyonu ve çok dilli metin okuma ve çeviri gibi işlevleri içerir ve Whisper motorları tarafından desteklenmektedir, GitHub&#39;da mevcuttur. Yaratıcı potansiyeline rağmen, kimlik hırsızlığı ve dolandırıcılık için kötüye kullanım endişeleri bulunmaktadır ve şu anda Linux veya MacOS desteği yoktur, kurulum ve gizli maliyetler hakkında sorular bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Londra&#39;nın 850 yıllık gıda pazarları kapanacak</a></h2>
<ul>
<li>Londra&#39;nın tarihi Smithfield ve Billingsgate pazarları, 850 yıllık geçmişleriyle önemli olan, City of London Corporation&#39;ın desteğini çekmesiyle 2028 yılına kadar kapanacak. İngiltere&#39;nin en büyük toptan et ve iç su balığı pazarları olarak bilinen bu pazarlar, yeni gelişmelerle değiştirilecek ve tüccarlara tazminat ve taşınma yardımı sağlanacak. Pazarların Dagenham&#39;a taşınma planları yüksek maliyetler nedeniyle terk edildi ve bu durum Londra&#39;da balık arzının geleceği hakkında endişeleri artırarak bir geleneğin kaybını işaret ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Londra&#39;nın tarihi gıda pazarları, Smithfield ve Billingsgate gibi, kapanmayı planlıyor ve City of London Corporation bunu tüccarlar için &quot;olumlu yeni bir bölüm&quot; olarak tanıtıyor.- Eleştirmenler, kapanışların gayrimenkul gelişimini kolaylaştırmak ve bölgeyi ticari bir merkez haline getirmek amacıyla yapıldığını öne sürerek kültürel miras kaybı konusunda endişelerini dile getiriyor.- Karar, yerel işletmeler üzerindeki potansiyel olumsuz etkiyle ilgili endişelerle birlikte parlamento onayını bekliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – küçük modeller için küçük bir modelleyici</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, retro tarzı modeller oluşturmak için bir 3D modelleme aracı, Apskeppet tarafından 27 Kasım 2024&#39;te hem yeni başlayanlar hem de uzmanlar için piyasaya sürüldü.- Araç, Windows ve macOS için mevcut olup, 4 Aralık 2024&#39;e kadar tanıtım fiyatı olarak 5,09 $&#39;a sunulmaktadır.- Kullanıcılar, picoCAD ile yaratıcılıklarını artırmak için topluluğa katılmaya ve eğitimleri keşfetmeye teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD, özellikle düşük poli modeller oluşturmak için basitliği ve kullanım kolaylığı nedeniyle tercih edilen, daha karmaşık yazılımlar olan Blender gibi programlara kıyasla daha basit bir 3D modelleme aracıdır.- Johan Peitz tarafından geliştirilen picoCAD, obj/mtl formatlarına dışa aktarmaya izin verir, ancak Picotron üzerinde yerel ikili dışa aktarma özelliği yoktur.- Kullanıcılar, benzersiz estetiği ve sadeliği nedeniyle onu Crocotile ve Kenney Shape gibi diğer araçlarla sıkça karşılaştırmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Yüzen Kendi Kendine Etiketleme</a></h2>
<ul>
<li>Makale, veri alanından ödün vermeden dinamik diller için bellek düzenini optimize eden, 64 bitlik nesneler içinde tür bilgilerini kodlamak için bir yöntem olan &quot;kendi kendine etiketleme&quot;yi tanıtmaktadır.</li>
<li>Öz etiketleme, Scheme&#39;de 2.3 kat ve JavaScript&#39;te 2.7 kat daha hızlı çalışarak, işaretli işaretçiler ve NaN etiketleme gibi mevcut yöntemlere daha verimli bir alternatif sunarak, kayan nokta ağırlıklı kıyaslamalarda yürütme süresini iyileştirir.</li>
<li>Bu yaklaşım, hem verilerin hem de türün verimli bir şekilde kodlanmasına olanak tanır, performansı artırırken diğer işlemleri etkilemez ve dinamik dillerde 64-bit IEEE754 çift hassasiyetli kayan nokta sayılarının işlenmesi için umut verici bir çözüm sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, dinamik programlama dillerinde float depolamayı optimize etmeyi amaçlayan ve yüksek bitleri etiketleme için kullanarak çoğu float&#39;ın kutusuz kalmasına ve performansın iyileştirilmesine olanak tanıyan bir teknik olan &quot;Float Self-Tagging&quot;i tanıtmaktadır.</li>
<li>Makalenin eleştirmenleri, karşılaştırmalarının kusurlu olduğunu ve NaN (Sayı Değil) değerlerinde ek bilgileri kodlamak için bir teknik olan NaN etiketleme gibi yerleşik yöntemlere karşı test edilmesini önermektedir.</li>
<li>Teknik, sadeliği ve potansiyeli ile dikkat çekiyor; benzer yöntemler Koka ve CRuby gibi dillerde zaten uygulanmış durumda ve Apple&#39;ın Objective-C&#39;si ve Java Sanal Makinesi (JVM) gibi sistemlerde ilgili optimizasyonlar görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Bir kanser ilacını Büyük İlaç Şirketleri olmadan geliştirmek: bu hastane bunun yapılabileceğini gösteriyor</a></h2>
<ul>
<li>Artan sağlık hizmetleri maliyetleri Hollanda&#39;da bürokrasi, israf ve gereksiz bakıma atfedilmekte olup, sistemik verimsizlikleri vurgulamaktadır.</li>
<li>Hollandalı bir hastane, büyük ilaç şirketlerinden bağımsız olarak bir kanser ilacı geliştirdi ve bu, benzer bir Amerikan tedavisinden beş kat daha ucuz bir tedavi sunarak, kâr amacı gütmeyen hastanelerin sağlık maliyetlerini düşürme potansiyelini gösterdi.</li>
<li>Yeniliğe rağmen, pahalı ve karmaşık Avrupa İlaç Ajansı (EMA) kayıt süreci hastaneleri caydırıyor; ancak AVL hastanesi, pahalı ilaç rekabetine karşı uygun fiyatlı tedavilerini sürdürmek amacıyla EMA onayını hedefleyerek bağışlar yoluyla bir faz 3 çalışmasını finanse etti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir hastane, büyük ilaç şirketlerinin katılımı olmadan ilaç geliştirme sürecinin gerçekleşebileceğini göstererek bağımsız olarak bir kanser ilacı geliştirmeyi başardı.- Geleneksel ilaç geliştirme süreci, maliyetli olması ve ego ile politika gibi bilim dışı faktörlerden etkilenmesi nedeniyle eleştirilmektedir.- Tartışma, ilaç geliştirmedeki karmaşıklıklara, düzenleyici zorluklara ve klinik denemeler sırasında ilaçların yüksek başarısızlık oranına vurgu yapmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">MIT Alüminyum Bisiklet Projesi 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>1974 yılında M.I.T., Marc Rosenbaum ve Harriet Fell&#39;in de aralarında bulunduğu katılımcıların alüminyum bisiklet çerçeveleri inşa ettiği bir kursa ev sahipliği yaptı. Rosenbaum&#39;un tasarımı, o dönemdeki en hafif pist bisikleti oldu. 6061-T6 alüminyum ve titanyumdan yapılan Rosenbaum&#39;un bisikleti, daha büyük çaplı tüpler ve hassas rulmanlar içeriyordu, 12 lbs. 5 oz. ağırlığındaydı ve şu anda M.I.T. Müzesi&#39;nde sergileniyor. Harriet Fell&#39;in çerçevesi, Cannondale ve Klein arasında bir patent anlaşmazlığına karıştı; Cannondale, Klein&#39;in patentine karşı önceden var olan bir sanat eseri olduğunu iddia ederek bu çerçeveyi kullandı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1974 yılında MIT, bisiklet çerçeveleri için alüminyumu değerlendirdi, magnezyumun kırılganlığı ve korozyon sorunları nedeniyle reddetti, ancak modern magnezyum alaşımları LPSO gibi potansiyel gösteriyor. Kirk&#39;ünki gibi magnezyum çerçevelerle yapılan tarihsel denemeler, genellikle malzeme zayıflıkları nedeniyle başarısız oldu, oysa karbon fiber ve titanyum güç ve esneklikleri nedeniyle tercih ediliyor. Malzemelerdeki gelişmelere rağmen, ağırlık bisiklet tasarımında odak noktası olmaya devam ediyor ve aerodinamik ile sürücü konforuna artan bir vurgu yapılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell, web sitelerine imzasız güncellemeler yüklüyor ve bu güncellemeler yüklenemiyor.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dell, web sitelerinde imzasız güncellemeler yayınlıyor, bu da kurulum hatalarına yol açıyor ve bilgisayar korsanları tarafından potansiyel istismar konusunda güvenlik endişeleri yaratıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, güncelleme katalogları ve imzaları arasında uyumsuzluklar bildirdi, bazı sorunlar şikayetlerin ardından çözüldü, ancak Dell&#39;in güncelleme yönetimiyle ilgili eleştiriler devam ediyor.</li>
<li>Durum, Apple ve Linux dahil olmak üzere çeşitli platformlarda güvenlik ve güvenilirliği sağlamak için yazılım güncellemelerinin doğrulanmasının kritik önemini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">IBM&#39;in Otomatik Fabrikayı Nasıl İcat Ettiğinin Unutulmuş Hikayesi</a></h2>
<ul>
<li>1970 yılında, IBM&#39;den Bill Harding, entegre devreleri (IC&#39;ler) bir günden kısa sürede üretmek amacıyla wafer-fabrikasyonunu otomatikleştirmeyi hedefleyen Proje SWIFT&#39;i başlattı, bu da tipik olarak bir ay süren sürecin önemli ölçüde kısaltılması anlamına geliyordu. SWIFT, katman başına 5 saatlik bir dönüş süresi elde etti, bu hala aşılamamış bir başarıdır ve modern yarı iletken üretiminin temeli olan otomatik işleme ve gerçek zamanlı kontrol gibi yenilikler getirdi. Kısa ömrüne rağmen, Proje SWIFT&#39;in ilerlemeleri ve Harding&#39;in vizyoner liderliği, yarı iletken üretim tekniklerinin evrimini önemli ölçüde etkiledi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>IBM, bir zamanlar otomatik üretimde öncülük ederek, ham maddelerden yazılıma kadar tam dikey entegrasyon hedefliyor ve özel çipleri standart seçeneklerden daha uygulanabilir hale getiriyordu. Teknolojiyi ilerletmenin yüksek maliyetleri nedeniyle, IBM de dahil olmak üzere birçok şirket üretimi dış kaynaklara devretmiş veya üretim tesislerini ayırmıştır. Jim Keller&#39;in Atomic Semi gibi mevcut çabalar, küçük üretim serilerini ekonomik hale getirmeye odaklanarak, maliyetleri düşürmek ve özel silikon erişimini iyileştirmek için yapılandırılmış ASIC&#39;ler (Uygulamaya Özel Entegre Devreler) ve maskesiz litografi gibi yenilikleri araştırmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">ABD telif hakkı ofisi, oyun koruma için büyük bir çabayı reddetti.</a></h2>
<ul>
<li>ABD Telif Hakkı Ofisi, Video Oyun Tarihi Vakfı (VGHF) ve Yazılım Koruma Ağı tarafından yürütülen üç yıllık bir kampanyayı sonuçlandırarak, kütüphanelerin korunmuş video oyunlarına dijital erişimi uzaktan paylaşmasına izin vermeyi amaçlayan bir DMCA muafiyet talebini reddetti.</li>
<li>Önerilen muafiyet, tarihçiler ve araştırmacılar için baskısı tükenmiş oyunlara erişim sağlayacak bir dijital kütüphaneyi kolaylaştıracaktı, ancak endüstri gruplarının öne sürdüğü potansiyel eğlence amaçlı kullanım ve piyasa zararına ilişkin endişeler nedeniyle reddedildi.</li>
<li>VGHF, kararı sanayi lobiciliğinin etkisi altında kalmakla eleştirerek, sanayi çıkarlarını tarihi oyunlara kamu erişiminin önüne koyduğu için hayal kırıklığını dile getirdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD Telif Hakkı Ofisi, bu oyunların korunma yerine eğlence amaçlı kullanılabileceği endişesi nedeniyle video oyunlarını korumayı amaçlayan bir teklifi reddetti.</li>
<li>Bu karar, eski oyunların modern oyunlara kıyasla daha fazla keyif ve nostalji sağladığını savunan retro oyun meraklıları arasında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Kararın eleştirmenleri, mevcut telif hakkı yasalarının aşırı derecede kısıtlayıcı olduğunu, kültürel ve tarihi medyanın korunmasını engellediğini düşünüyor ve telif hakkı sürelerinin kısaltılarak yeniliğin teşvik edilmesini ve eski eserlerin daha erken kamu malı haline gelmesini öneriyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Plastisiteden önceki sinirsel aktiviteyi çıkarsamak, geri yayılımın ötesinde öğrenme için</a></h2>
<ul>
<li>Makale, öğrenmede geleneksel geri yayılım yöntemine alternatif olarak yeni bir kredi atama ilkesi olan &quot;olası yapılandırma&quot;yı tanıtmaktadır.</li>
<li>Öngörülen yapılandırma, sinir ağlarının sinaptik ağırlıkları ayarlamadan önce istenen sinirsel aktivite kalıplarını tahmin etmesini içerir, bu da öğrenmede verimliliği ve etkililiği artırır.</li>
<li>Bu yöntem, insan ve hayvan çalışmalarında gözlemlenen sinirsel aktiviteyle daha yakından uyum sağlar ve geri yayılıma göre hem biyolojik hem de yapay öğrenme sistemlerinde avantajlar sunabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni bir teori olan &quot;olası yapılandırma&quot;, beynin kredi atama problemini nasıl ele aldığını açıklamak için önerilmektedir ve bu, yapay sinir ağlarında (YSA&#39;lar) kullanılan geri yayılım yönteminden farklıdır.</li>
<li>Teori, sinaptik ağırlık değişikliklerinden önce nöral aktivite değişikliklerinin geldiğini öne sürer, bu da ağırlık değişikliklerinin değişen nöral aktiviteye yol açtığı geri yayılım ile çelişir.</li>
<li>Bu yaklaşım, biyolojik süreçlerle daha iyi uyum sağlayabilir ve daha verimli öğrenme algoritmalarının geliştirilmesine dair içgörüler sunabilir, AI ve insan beyni öğrenme benzerlikleri ve farklılıkları üzerine tartışmalara katkıda bulunabilir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Zararlı yazılım, ThinkPad X230 üzerinde gösterildiği gibi, web kamerası LED'ini kapatabilir ve video kaydedebilir." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Zararl%C4%B1%20yaz%C4%B1l%C4%B1m%2C%20ThinkPad%20X230%20%C3%BCzerinde%20g%C3%B6sterildi%C4%9Fi%20gibi%2C%20web%20kameras%C4%B1%20LED'ini%20kapatabilir%20ve%20video%20kaydedebilir.&subheading=28%20Kas%C4%B1m%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-27]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/27&#39;</h2>
<h1>2024-11-27</h1>
<h2><a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&hl=en_US">Telefonunuzu her kilidini açtığınızda &#39;neden?&#39; diye soran uygulama</a></h2>
<ul>
<li>Intenty, kullanıcıları cihazlarının kilidini açarken farkındalık uyarıları aracılığıyla daha sağlıklı telefon alışkanlıkları geliştirmeye teşvik eden bir uygulamadır.- Uygulama, tamamen yerel olarak çalışarak, reklam veya izleme olmadan gizliliği vurgular ve Android izinlerini yalnızca işlevsellik için kullanır, veri toplamaz.- Minimalist tasarımı ve akıllı özelleştirmesi ile Intenty, 4.4 yıldız derecelendirmesine ve 10.000&#39;den fazla indirmeye sahiptir, amaçsız telefon kullanımını azaltmayı hedefleyen kullanıcılara hitap eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254156">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Telefonun kilidini açtıklarında kullanıcılara &quot;neden?&quot; diye soran bir uygulama, dikkat dağıtıcı unsurları azaltma potansiyeli nedeniyle Hacker News&#39;te ilgi görüyor.</li>
<li>Kullanıcılar uygulamayı faydalı buluyor ancak bazen hızlı görevler için elverişsiz buluyor, bu da rastgele komutlar veya uygulamaya özel atlamalar gibi iyileştirme önerilerine yol açıyor.</li>
<li>Yazılımcı, abonelik modeli yerine tek seferlik satın alma seçeneği de dahil olmak üzere güncellemeler için kullanıcı geri bildirimlerini değerlendiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/">Apple&#39;ın fabrikada yanlış lehimlediği kapasitör</a></h2>
<ul>
<li>Doug Brown, Apple&#39;ın Macintosh LC III modelinde bir üretim hatasına dikkat çekiyor; burada bir kondansatör ters takılmış ve bu durum potansiyel sorunlara yol açabilir.</li>
<li>1993 ve 1994 yılları arasında eğitim pazarı için üretilen Macintosh LC III, bu hata nedeniyle büyük bir geri çağırma yaşamadı.</li>
<li>Brown, özellikle modern tantalum kapasitörlerle değiştirirken dikkatli olunmasını tavsiye eder ve PCB&#39;nin serigrafi talimatlarının aksine, bunların doğru bir şekilde monte edilmesini önerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253119">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Apple, 34 yıllık bir bilgisayara yanlışlıkla ters bir şekilde bir kapasitör takarak, özellikle polariteye sahip olan ve yanlış takıldığında arızalanabilen elektrolitik kapasitörler için doğru kapasitör yönlendirmesinin önemini vurguladı.</li>
<li>Bu olay, ürün ömrü ve planlı eskitme hakkında tartışmaları ateşledi; bazıları, modern elektroniklerin satışları artırmak için kasıtlı olarak daha kısa ömürlü olacak şekilde tasarlandığını öne sürüyor.</li>
<li>Durum, Commodore gibi diğer şirketlerin geçmişteki üretim hatalarını anımsatıyor ve bu da teknoloji endüstrisinde tekrarlayan bir soruna işaret ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run">Benim Kubernetes&#39;e İhtiyacım Yoktu, Muhtemelen Sizin de Yok</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Kubernetes&#39;in karmaşıklığı, maliyeti ve yavaş otomatik ölçeklendirme gibi dezavantajlarını belirterek Kubernetes&#39;ten Google Cloud Run&#39;a geçti. Google Cloud Run, yalnızca gerçek CPU ve bellek kullanımı için ücret alarak daha basit ve maliyet etkin bir alternatif olarak vurgulanıyor ve Kubernetes&#39;in yönetim yükü olmadan hızlı ölçeklendirme sunuyor. Yazar, sürekli entegrasyon/sürekli dağıtım (CI/CD) için GitHub Actions, yönetilen veritabanları ve pub-sub mesajlaşma kullanıyor ve Cloud Run&#39;ın, Kubernetes&#39;in kapsamlı özelliklerinden ziyade sadelik ve verimlilik gerektiren projeler için uygunluğunu vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252336">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Kubernetes&#39;i aşırı karmaşık ve genellikle daha küçük projeler için gereksiz buluyor, bunun yerine tek bir sanal makine (VM) veya sunucu gibi daha basit çözümlerin daha verimli olabileceğini öneriyor.</li>
<li>Kubernetes yönetiminin zorluklarını, çeşitli eklentilerden kaynaklanan ek karmaşıklık ve bazı mühendislerin sistemleri karmaşıklaştırma eğilimi dahil olmak üzere vurgulamaktadır.</li>
<li>Konsensüs, Kubernetes&#39;in değerli olduğu, ancak daha küçük ölçekli operasyonlar için her zaman en iyi seçim olmadığı, basitliğin daha faydalı olabileceği yönündedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/">Hacker, Snowflake şantajlarında bir ABD askeri olabilir</a></h2>
<ul>
<li>İki kişi, Snowflake kullanan şirketlerden veri hırsızlığı nedeniyle tutuklanırken, &quot;Kiberphant0m&quot; olarak bilinen üçüncü bir şüpheli hala firarda ve Güney Kore&#39;de görev yapan bir ABD askeri olduğuna inanılıyor.</li>
<li>Grup, çalınan verileri satma ve şirketleri tehdit etme faaliyetlerinde bulunmuş olup, AT&amp;T&#39;nin çalınan kayıtların silinmesi için 370.000 dolar ödediği bildirilmektedir.</li>
<li>Kanadalı yetkililer Alexander Moucka&#39;yı tutukladı ve John Erin Binns Türkiye&#39;de hapsedildi, her ikisi de ihlallerle bağlantılı, bu arada Kiberphant0m siber suç forumlarında aktif kalmaya devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251799">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Snowflake&#39;i gasp etmeye karışan ve Kiberphant0m olarak tanımlanan bir hacker, ABD ordusuyla olası bağlantıları hakkında spekülasyonlarla soruşturma altında.</li>
<li>Kiberphant0m, herhangi bir askeri bağlantıyı reddederek bunun aldatıcı bir taktik olduğunu öne sürüyor, ancak analistler bunun araştırmacıları yanıltmada etkili olacağı konusunda şüpheci.</li>
<li>Hackerın dikkatsiz eylemleri, örneğin askeri kamuflaj giysileriyle fotoğraf paylaşması, operasyonel güvenliği sürdürmenin ve dijital izlerden kaçınmanın zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://zetaoffice.net/">ZetaOffice: Tarayıcıda LibreOffice</a></h2>
<ul>
<li>ZetaOffice Web, LibreOffice&#39;u web tarayıcılarına tanıtarak, herhangi bir cihazdan erişim imkanı sunar ve veri kontrolü için kendi barındırma veya İçerik Dağıtım Ağı (CDN) kullanma seçenekleri sunar.- Paket, kelime işlem, elektronik tablolar ve sunumlar için Writer, Calc ve Impress&#39;i içerir ve Linux ve Windows&#39;ta hem web hem de masaüstü için kullanılabilir, belge uyumluluğunu sağlar.- ZetaOffice, CDN kullanımı ve destek için ücretli seçeneklerle açık kaynaklı yazılım sunar ve modern tarayıcılarda verimli bir şekilde çalışarak LibreOffice UNO API aracılığıyla mevcut sistemlerle entegre olur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249746">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ZetaOffice, LibreOffice&#39;in tarayıcı tabanlı bir versiyonu, bozuk giriş ve metin işleme gibi performans ve kullanılabilirlik sorunları nedeniyle eleştirilerle karşı karşıya.</li>
<li>Web tabanlı ofis paketlerinde belge düzenlerini oluşturmak için bir tuval kullanmanın mı yoksa DOM&#39;u (Belge Nesne Modeli) hedeflemenin mi daha iyi olduğu konusunda devam eden bir tartışma var.</li>
<li>Zorluklara rağmen, ZetaOffice tutarlı bir çapraz platform deneyimi sunmayı hedefliyor ve aynı zamanda yerel bir masaüstü uygulaması olarak da mevcut.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving">D-Link, 60 bin eski modemi yamalamayacağını söylüyor</a></h2>
<ul>
<li>D-Link, kullanım ömrünü tamamlamış olan 60.000 eski modem için güvenlik yamaları sağlamayacağını duyurdu ve kullanıcıları daha yeni modellere geçmeye çağırdı.</li>
<li>Yamanmamış güvenlik açıkları, bilgisayar korsanlarının bu cihazların kontrolünü ele geçirmesine olanak tanıyabilir ve bu da önemli bir risk oluşturur.</li>
<li>Etki altındaki modemlerin çoğu Tayvan&#39;da bulunmaktadır ve yükseltme yapamayan kullanıcılar için D-Link, önlem olarak uzaktan erişimi kısıtlamayı ve güvenli şifreler kullanmayı önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249790">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>D-Link, 60.000 eski modemdeki güvenlik açıklarını yamalamamaya karar verdi ve bu durum, cihaz güvenliği ve üretici sorumluluğu hakkında endişeleri artırıyor.</li>
<li>Bu duyuru, cihaz güvenliğini sürdürmek için uzun vadeli desteğin önemi ve OpenWRT gibi açık kaynaklı çözümlerin potansiyel faydaları üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Üreticilerin, cihazlar kullanım ömrünün sonuna ulaştığında güvenlik güncellemeleri sağlamalarını veya ürün yazılımını kamuya açıklamalarını gerektiren yasal zorunluluklar için öneriler var ve bu durum daha geniş bir endüstri sorununu vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html">Marshall Brain, NC State&#39;te misilleme iddiasında bulunduktan saatler sonra hayatını kaybetti.</a></h2>
<ul>
<li>NC State profesörü ve HowStuffWorks.com&#39;un kurucusu Marshall Brain, üniversite yetkililerinden misilleme gördüğünü iddia ettikten sonra 20 Kasım&#39;da ofisinde ölü bulundu.</li>
<li>Brain, etik şikayetler sonrasında emekli olmaya zorlandığını iddia etti, ancak üniversite bu iddialar veya ölümü hakkında yorum yapmadı.</li>
<li>Eski öğrenciler ve meslektaşlar, üniversitenin sessizliği karşısında hayal kırıklıklarını dile getirerek, bu gelişen hikayenin devam eden doğasını vurguladılar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251656">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>NC State&#39;de eski bir profesör olan Marshall Brain, etik şikayetleri nedeniyle üniversite yöneticilerinden misilleme gördüğünü iddia ettikten sonra hayatını kaybetti.</li>
<li>Onun davası, iktidardakileri sorumlu tutmanın potansiyel tehlikelerini göstererek idealizm ve gerçeklik arasındaki gerilimi vurguluyor.</li>
<li>Bu olay, akademik kurumlar içindeki iç raporlama sistemlerinin etkinliği ve daha geniş güç dinamikleri üzerine tartışmaları tetikliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/">Ölümlüler İçin Janet (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, Janet programlama diline odaklanan &quot;Janet for Mortals&quot; adlı ücretsiz bir çevrimiçi kitap yayınladı ve bu kitabın yazılması 20 hafta sürdü.- Kitap 44.000 kelime içeriyor ve etkileşimli öğrenme için bir REPL (Read-Eval-Print Loop) içeren bir web sitesi ile birlikte sunuluyor.- Kitap ve C++ kütüphane bağlamaları ile bir test çerçevesi gibi ilgili projeler, Hacker News gibi platformlarda olumlu ilgi gördü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42253241">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ölümlüler için Janet&quot;, kullanıcıların Janet programlama diliyle doğrudan tarayıcılarında kurulum yapmadan deney yapmalarını sağlayan, escape tuşu aracılığıyla erişilebilen etkileşimli bir REPL (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü) sunan bir kitaptır.</li>
<li>Janet, gömülü sistemlere ve Alan-Specifik Diller (DSL&#39;ler) oluşturmaya olan kolaylığı ile tanınır, ancak bazı kullanıcılar belgelerinin geliştirilebileceğini belirtmektedir.</li>
<li>Kitabın ilgi çekici tarzı ve dilin benzersiz özellikleri, kitabın başlığı üzerindeki bazı tartışmalara rağmen ilgi ve olumlu geri bildirimler oluşturmuştur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly">Raspberry Pi CM5, daha hızlı, yerine takılabilir bir yükseltmedir.</a></h2>
<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5), CM4&#39;ten önemli bir yükseltme sunarak 2-3 kat daha hızlı performans, USB 3 ve PCIe Gen 3 uyumluluğu sağlarken aynı form faktörünü koruyor.</li>
<li>CM5, 8GB modeli 75 dolardan başlayan fiyatlarla CM4 ile benzer şekilde fiyatlandırılmıştır ve daha hızlı bir CPU, RAM ve geliştirilmiş grafikler içerir, ancak tam kapasitede daha fazla güç kullanır.</li>
<li>Güncellenmiş bir IO kartı da 20 dolara piyasaya sürüldü, USB-C güç ve diğer iyileştirmeler sunarak, CM5&#39;in desteğini ve modülerliğini diğer tek kart bilgisayarlar (SBC&#39;ler) ile rekabete rağmen vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42254379">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Raspberry Pi CM5, CM4&#39;e göre önemli bir performans artışı sunar, 2-3 kat daha hızlıdır ve USB 3 yükseltmesi içerir.</li>
<li>8GB versiyonu fiyatını korurken, diğer versiyonlar daha pahalıdır ve bazı kullanıcılar diğer kartların daha iyi özelliklere sahip olabileceğini belirtmektedir.</li>
<li>Donanım iyileştirmelerine rağmen, CM5 donanım kodlama desteğinden yoksundur ancak H.265&#39;i çözebilir ve Raspberry Pi&#39;nin güçlü topluluğu ve desteği önemli avantajlar olmaya devam etmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/">İSS&#39;ler, kullanıcıların sağlayıcı değiştirmemesinin nedeninin &#39;mükemmel müşteri hizmetleri&#39; olduğunu söylüyor</a></h2>
<ul>
<li>İSS lobi grupları, rekabetin yüksek müşteri hizmetleri standartlarını sağladığını ve kötü hizmetin müşterileri sağlayıcı değiştirmeye yönlendireceği için ek düzenlemelerin gereksiz olduğunu savunuyor.</li>
<li>Kaliforniya ve Oregon&#39;daki düzenleyiciler, uzun bekleme süreleri ve faturalama sorunları gibi konuları vurgulayarak, ISP iddialarının aksine yaygın müşteri memnuniyetsizliğini bildiriyor.</li>
<li>FCC, müşteri hizmetleri uygulamalarını gözden geçiriyor, ancak Başkan seçilen Trump tarafından atanan Brendan Carr&#39;ın liderliğiyle, yeni düzenlemeler olası görünmüyor, çünkü odak noktası düzenleyici yüklerin azaltılmasına kayıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251564">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>İSS&#39;ler müşteri sadakatini &#39;mükemmel müşteri hizmetlerine&#39; bağlasa da, birçok kişi bunun belirli bölgelerdeki rekabet eksikliğinden kaynaklandığına inanıyor.</li>
<li>Bölgesel olarak sınırlı internet servis sağlayıcı seçeneklerine sahip yerlerde, kullanıcılar genellikle hizmet kalitesinden memnuniyetsizlik duymalarına rağmen mevcut sağlayıcılarıyla kalmaya devam ederler.</li>
<li>Avustralya ve Kanada gibi ülkelerde piyasayı düzenleme ve rekabeti artırma çabaları, kullanıcıların gerçek rekabet ve iyileştirilmiş düzenleme çağrılarıyla devam eden zorluklarla karşı karşıya kalıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">AI ile ilgili en son gelişmeleri öğrenmek isteyen bir Yazılım Mühendisi için öneri</a></h2>
<ul>
<li>Kullanıcı, özellikle Hacker News (HN) gibi teknoloji blogları aracılığıyla, Yapay Zeka (AI) alanındaki en son güncellemeler için güvenilir kaynaklar arıyor.</li>
<li>ChatGPT ve OpenAI API&#39;sini, özellikle 3.5 sürümünü kullanma deneyimine sahipler, bu da yapay zeka araçlarına pratik bir ilgi gösterdiklerini belirtir.</li>
<li>Kullanıcı, Simon Willison&#39;un blogunu buldu ancak bunun bütünlükten yoksun olduğunu düşünüyor ve daha yapılandırılmış ve kapsamlı yapay zeka bilgi kaynaklarına ihtiyaç olduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42256093">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yazılım mühendisleri, pratik ve uygulamalı öğrenme deneyimleri sunan Kaggle yarışmalarına katılarak yapay zeka becerilerini geliştirebilirler.</li>
<li>Simon Willison, AI Supremacy ve 3Blue1Brown gibi teknoloji blogları, bültenler ve YouTube kanalları aracılığıyla bilgi sahibi olmak, temel ve güncel yapay zeka bilgisi sağlayabilir.</li>
<li>Reddit ve Twitter gibi platformlarda yapay zeka topluluklarıyla etkileşimde bulunmak, MIT xPRO&#39;dan kitaplar ve çevrimiçi kurslar gibi eğitim kaynaklarını keşfetmek, mühendislerin anlayışını derinleştirebilir ve en son yapay zeka trendleri hakkında güncel kalmalarını sağlayabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/">OpenAI, sanatçıların protesto amacıyla erişimi sızdırmasının ardından Sora adlı video modelini duraklattı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42252806">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI, sanatçıların ödenmemiş katılımları nedeniyle erişimi sızdırarak protesto etmelerinin ardından video modeli Sora&#39;yı duraklattı, ancak tazminat sözü verilmemişti.- Protesto, AI&#39;nin potansiyel olarak sanatçıların yerini alabileceği endişelerini artırıyor ve AI geliştirmede ödenmemiş iş gücüyle ilgili etik sorunları vurguluyor.- Bazıları protestoyu, sektördeki bu daha geniş sorunlara dikkat çekmek için stratejik bir çaba olarak görüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html">Evet, &#39;ördek gibi görünüyor&#39;, ancak yeni USPS posta kamyonu gibi taşıyıcılar</a></h2>
<ul>
<li>ABD Posta Servisi, 9,6 milyar dolarlık modernizasyon planının bir parçası olarak, klima, artırılmış kargo alanı ve geliştirilmiş güvenlik gibi özellikler sunan yeni elektrikli posta kamyonlarını tanıtıyor.</li>
<li>Başlangıçta çoğunlukla gazla çalışması planlanan filonun %75&#39;i, yasal zorluklar nedeniyle artık elektrikli olacak ve bu, sürdürülebilirliğe doğru önemli bir değişimi işaret ediyor.</li>
<li>Alışılmadık tasarımlarına rağmen, kamyonlar konfor ve verimlilik açısından olumlu karşılandı, posta taşıyıcılarından gelen geri bildirimleri içeren ve kaymaz yüzeyler, hava yastıkları ve çarpışma önleme sistemi gibi özellikleri içeren bir tasarıma sahip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42249545">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni USPS posta kamyonu tasarımı, görünürlük ve güvenliği vurguluyor; yaya güvenliğini ve sürücü konforunu artırmak için alçak bir kaput ve büyük tamponlar içeriyor, özellikle kentsel ortamlarda.</li>
<li>Alışılmadık görünümü tartışmalara yol açsa da, kamyon uzun süre hizmet veren Grumman LLV&#39;ye benzer şekilde dayanıklılık için tasarlanmıştır.</li>
<li>Bu tasarım, posta çalışanlarının koşullarını iyileştirmeye odaklanmakta ve modern teslimat taleplerini karşılamak için elektrikli araç seçeneklerini içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://volfpeter.github.io/htmy/">HTMY – Asenkron, saf-Python işleme motoru</a></h2>
<ul>
<li>htmy&quot;, çeşitli web geliştirme ihtiyaçları için çok yönlü hale getiren, asenkron ve senkron işlev bileşenlerini, React benzeri bağlam yönetimini ve yerleşik HTML etiketlerini destekleyen saf bir Python işleme motorudur.- Markdown desteği, JSON tabanlı uluslararasılaştırma ve herhangi bir arka uç veya ön uç çerçevesiyle kolay entegrasyon gibi özellikler sunarak uyarlanabilirliğini ve özelleştirilebilirliğini artırır.- Kütüphane, MIT lisansı altında açık kaynaklıdır, topluluk katkılarını teşvik eder ve <code>pip install htmy</code> kullanılarak PyPI üzerinden kurulabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42251919">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Htmy, Jinja ile karşılaştırıldığında çok sözcüklülüğü ve HTML renderlemede async gerekliliği üzerine tartışma yaratan, asenkron, saf-Python bir HTML renderleme motorudur.</li>
<li>Bu tartışma, bileşen tabanlı tasarımlarda dinamik veri çekme için async&#39;in potansiyel faydalarını vurguluyor, ancak kodu karmaşıklaştırıp karmaşıklaştırmadığı konusunda görüşler farklılık gösteriyor.</li>
<li>Htmy, esnek bir işleme çözümü sunmayı amaçlamaktadır, ancak Jinja gibi yerleşik araçlara göre avantajları hala tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Telefonunuzu her kilidini açtığınızda 'neden?' diye soran uygulama" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Telefonunuzu%20her%20kilidini%20a%C3%A7t%C4%B1%C4%9F%C4%B1n%C4%B1zda%20'neden%3F'%20diye%20soran%20uygulama&subheading=27%20Kas%C4%B1m%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/27</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/26&#39;</h2>
<h1>2024-11-26</h1>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/">Amazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3, bir nesne değiştirilmeden kaldığı sürece güncellemeleri etkinleştiren koşullu yazma işlemlerini tanıtarak, nesnenin ETag&#39;ini doğrulayarak eşzamanlı üzerine yazmaları önler.- HTTP if-none-match başlığına benzer bu özellik, istemcilerin yazmadan önce ETag tutarlılığını sağlamak için if-match başlığını kullanmasına olanak tanır ve dağıtılmış uygulamalar için verimliliği artırır.- Ekstra bir maliyet olmadan tüm AWS Bölgelerinde kullanılabilir, uygulama AWS SDK, API veya CLI kullanılarak yapılabilir ve daha fazla ayrıntı S3 Kullanıcı Kılavuzunda bulunabilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42240678">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3, sürüm eşleşmesine dayalı koşullu nesne yazımına izin veren, karşılaştır ve değiştir işlemi gibi çalışan Put-If-Match adlı yeni bir özellik başlattı.- Bu özellik, senkronizasyon ve eşzamanlılık kontrolünü geliştirerek, geliştiricilerin S3 üzerinde ekstra altyapıya ihtiyaç duymadan veritabanları oluşturmak gibi daha karmaşık işlemler gerçekleştirmelerini sağlıyor.- Güncelleme, Amazon S3&#39;ü Google Cloud Storage ve Azure Blob Storage gibi diğer bulut depolama hizmetleri tarafından sunulan benzer özelliklerle uyumlu hale getiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang">2022&#39;de Golang kullanmaya devam etmek için kendimize söylediğimiz yalanlar</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Golang&#39;ı eleştiriyor ve asenkron çalışma zamanı ve çöp toplayıcı gibi çekici özelliklere sahip olmasına rağmen, toplam türlerin yokluğu ve yetersiz hata yönetimi gibi önemli dezavantajları olduğunu belirtiyor. Go&#39;nun algılanan sadeliğinin aldatıcı olabileceğini, üretim ortamlarında gizli karmaşıklıklara ve zorluklara yol açabileceğini savunuyor ve bu sorunları tanımanın, Go&#39;yu yalnızca kullanım kolaylığı için benimsemekten daha önemli olduğunu vurguluyor. Makale, Go&#39;yu Rust ile karşılaştırarak, Rust&#39;ın zorluklarına rağmen karmaşıklığı yönetmek ve kod doğruluğunu sağlamak için daha sağlam çözümler sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243500">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, Go&#39;nun hata yönetimini eleştiriyor ve bazıları tarafından daha zarif bulunan Rust&#39;ın daha sofistike yaklaşımıyla karşılaştırıyor.</li>
<li>Fikir ayrılığı var: Bazıları Go&#39;nun sadeliğini ve açık hata yönetimini takdir ederken, diğerleri bunu sıkıcı ve hataya açık buluyor.</li>
<li>Eleştirilere rağmen, Go, sadeliği ve büyük şirketler tarafından yaygın olarak benimsenmesi nedeniyle popülerliğini koruyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/">Cybertruck&#39;ın Birçok Geri Çağrılması</a></h2>
<ul>
<li>Tesla Cybertruck, piyasaya sürülmesinden bu yana birçok geri çağırma yaşadı ve en sonuncusu, 2.400&#39;den fazla birimi etkileyen hatalı sürücü invertörleri ile ilgili olup, güvenilirliği konusunda endişeleri artırdı.</li>
<li>Kalite sorunlarına rağmen, Cybertruck&#39;ın benzersiz tasarımı alıcıları çekmeye devam ediyor, ancak Avrupa güvenlik standartlarını karşılayamaması pazar erişimini sınırlıyor.</li>
<li>Bu geri çağırmalar, düzenleyici etkinliği gösterirken, Elon Musk&#39;ın ABD düzenlemeleri üzerindeki önemli etkisi göz önüne alındığında, Tesla&#39;nın marka itibarına zarar verebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42242971">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/">Veriler, Y Combinator&#39;un sıklıkla diğer YC şirketlerini kopyalayan girişimleri desteklediğini gösteriyor.</a></h2>
<ul>
<li>Y Combinator (YC), önde gelen bir girişim hızlandırıcısı, Airbnb ve Stripe gibi başarılı şirketleri başlatmasıyla tanınır, ancak birçok girişimi, önceki YC şirketlerine benzer veya aynı ürünler geliştirir.</li>
<li>PearAI tartışması, PearAI&#39;nin başka bir YC ürününü kopyalamakla suçlandığı bu eğilimi vurguladı, ancak YC CEO&#39;su Garry Tan, seçimin ve yeniliğin önemini belirterek bu uygulamayı savundu.</li>
<li>Deckmatch&#39;in YC trendleri analizi, popüler girişim kategorilerinin AI kod editörleri, restoran PoS sistemleri ve iş finans araçlarını içerdiğini, kripto ticareti gibi bazı alanlarda ise ilginin azaldığını gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243746">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator, genellikle diğer YC destekli şirketleri taklit eden girişimlere yatırım yapar ve benzersiz fikirlerden ziyade kurucuların potansiyelini önceliklendirir. - Bu strateji, benzer konseptler üzerine bahisleri koruma yöntemi olarak görülür, çünkü başarı genellikle fikrin özgünlüğünden ziyade uygulama ve zamanlamaya bağlıdır. - Bazıları bunu potansiyel bir çıkar çatışması olarak görse de, aynı sektördeki birden fazla şirketi finanse etmek, pazarları doğrulamak ve başarı olasılığını artırmak için yaygın bir girişim sermayesi uygulamasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://status.flyio.net">Fly.io kesintisi – çözüldü</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241851">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Fly.io geçici bir kesinti yaşadı ve bu sorun çözüldü, ancak geçmişteki olaylar nedeniyle platformun güvenilirliği hakkında kullanıcı endişeleri arttı.- Kullanıcılar, Fly.io&#39;yu Railway ve Cloudflare gibi alternatiflerle karşılaştırarak güvenilirlik, özellikler ve kullanıcı deneyimleri açısından farklılıkları vurguladı.- Zorluklara rağmen, bazı kullanıcılar Fly.io&#39;yu kullanım kolaylığı ve rekabetçi fiyatlandırması nedeniyle değerli bulurken, tartışmalar yüksek erişilebilirlik ve bağımlılıkların izlenmesinin önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar">Automotiv Lidar Teknolojisine Kısa Bir Giriş</a></h2>
<ul>
<li>Vik&#39;in Bülteni, otomotiv lidar teknolojisine derinlemesine bakış sunuyor; bu teknoloji, kızılötesi lazerler kullanarak yüksek çözünürlüklü görüntüler üretebilme yeteneği sayesinde otonom araçlar için hayati önem taşıyor. Bülten, lidarın çalışma prensiplerini, dalga boyu seçimlerini, fotodedektörleri ve Uçuş Süresi ile Frekans Modüleli Sürekli Dalga gibi mesafe ölçüm tekniklerini tartışıyor. Ayrıca, maliyetleri düşürmek ve otonom araçlarda daha geniş bir benimseme için teknolojiyi geliştirme amacıyla mekanik ve katı hal seçenekleri gibi çeşitli lidar sistemlerini inceliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239721">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Otomotiv lidar teknolojisi gelişiyor, Velodyne gibi döner tarayıcılar yüksek maliyetlerine rağmen kullanılırken, flash lidar ve MEMS aynalar gibi alternatifler pazar ve teknik zorluklarla karşı karşıya kalıyor.</li>
<li>Waymo&#39;nun, savunmasız araç köşelerinde bile döner lidarları kullanmaya devam etmesi, daha uygun maliyetli ve entegre çözümlere olan ihtiyacı vurguluyor, çünkü darbeli lidar, sürekli sistemlere kıyasla daha az parazit sunuyor.</li>
<li>Lidar, yüksek çözünürlüklü görüntüleme sağlar ve düşük ışık koşullarında iyi performans gösterir, ancak bazı şirketlerin, örneğin Tesla&#39;nın, maliyet nedenleriyle tercih ettiği kamera tabanlı sistemlerden rekabetle karşı karşıyadır ve bu durum, otonom sürüş için en iyi yaklaşım konusunda devam eden tartışmaları körüklemektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/">REAL-ID kurallarını okumak için kimliğe ihtiyacınız var mı?</a></h2>
<ul>
<li>TSA&#39;nın yeni dijital kimlik kurallarına erişim girişimi, kuralların kamuya açık olmaması ve erişim için kimlik gerektirmesi nedeniyle, gizli yasalar ve adil yargılanma süreci hakkında endişeler uyandırarak, REAL-ID Yasası ile ilgili sorunları ortaya çıkardı.</li>
<li>TSA&#39;nın dijital kimlik standartları, özel belgelerden türetilmiş olup, uygulamalar, cihazlar ve devlet kurumları arasında karmaşık etkileşimleri içerir ve kaydedilen kimlik kullanımıyla ilgili gizlilik endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Yazar, TSA&#39;nın uygulamalarının kamu erişim haklarını ihlal ettiğini savunuyor ve kuralın geri çekilmesi için Federal Kayıt Ofisi&#39;ne konuyu bildirdiğini belirtiyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239952">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, REAL-ID kurallarına erişim için kimlik bulundurmanın gerekliliği etrafında dönüyor ve bazı kullanıcılar TSA&#39;nın güvenlik önlemlerinin etkinliğini sorguluyor.- Mobil sürücü belgeleri (mDL&#39;ler) ve bunların ortaya çıkarabileceği gizlilik sorunları hakkında endişeler dile getiriliyor.- Kullanıcılar, TSA&#39;nın etkinliği ve güvenlik tiyatrosu kavramı hakkında şüphelerini ifade ederken, REAL-ID ve mDL&#39;ler gibi dijital kimliklerin uzun vadeli etkilerini de sorguluyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c">J. Kenji Lopez-Alt&#39;ın (2021) Soğan Problemi için bir çözüm</a></h2>
<ul>
<li>Yazı, soğan dilimlerinin hacimlerinde minimal varyansı sağlamak için soğanları kesmeyi içeren &quot;Soğan Problemi&quot;ni ele alıyor.- Kalkülüs kullanılarak yapılan matematiksel bir keşif, optimal kesme noktasının soğanın merkezinin %55.73066 altında olduğunu belirledi ve bu, &quot;gerçek soğan sabiti&quot; olarak adlandırıldı.- Bu bulgu, daha önce önerilen merkezin %60 altına doğru kesme önerisini rafine ederek, daha eşit soğan dilimleri için daha kesin bir yöntem sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244814">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, J. Kenji Lopez-Alt&#39;tan esinlenerek, soğanları eşit şekilde kesmek için bir matematiksel modeli inceliyor. Model, geometriyi basitleştirmek ve dilim boyutu varyansını en aza indirmek için yarım disk temsili kullanıyor. Kullanıcılar, soğanın 3D yapısı ve düzensiz katmanlarını göz önünde bulundurarak modelin pratikliği ve doğruluğunu tartışıyor ve alternatif kesme yöntemleri veya araçlar öneriyor. Konuşma ayrıca, Adam Ragusea gibi yemek kişiliklerine atıfta bulunarak, tekdüzelik ve mutfak tercihleri arasındaki dengeyi de ele alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093">Redis, tüm OSS Redis kütüphanelerini ele geçirmeye çalışıyor.</a></h2>
<ul>
<li>Redis&#39;in, Jedis, Lettuce ve redis-py gibi popüler olanlar da dahil olmak üzere tüm açık kaynaklı yazılım (OSS) Redis kütüphanelerinin kontrolünü ele geçirdiği bildiriliyor.</li>
<li>Bu kütüphaneler şu anda kapalı ve başka bir kütüphane olan redis-rs de potansiyel kontrol veya kapatma ile karşı karşıya.</li>
<li>Bu durum, uygulamalarında Redis entegrasyonu için bu kütüphanelere güvenen geliştiricileri etkilediği için önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239607">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Redis Inc., açık kaynaklı Redis kütüphanelerinin kontrolünü ele alıyor, bu da tartışmalara yol açıyor ve bazı geliştiricilerin ticari marka uygulama sorunları nedeniyle Redis bağımlılıklarını kaldırmasına neden oluyor.</li>
<li>redis-py, Lettuce ve Jedis gibi kütüphaneler, Valkey gibi rakiplere karşı savunma stratejisi olarak Redis Inc.&#39;in resmi organizasyonu altına taşındı.</li>
<li>Topluluk, ticari marka iddiaları ve potansiyel satıcı kilitlenmesi konusunda endişeli, bu da Valkey ve Kvrocks gibi alternatifler üzerine tartışmalara yol açıyor ve açık kaynak projelerinde ticari marka uygulama zorluklarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html">Setelinleikkaus: Finliler enflasyonu dizginlemek için paralarını ikiye böldüklerinde</a></h2>
<ul>
<li>1945 yılında Finlandiya, II. Dünya Savaşı sonrası enflasyonla mücadele etmek için vatandaşların büyük banknotları yarıya kesmelerini gerektiren &quot;setelinleikkaus&quot; adlı bir politika uyguladı; banknotun bir yarısı değerini korurken, diğer yarısı devlet tahvili haline geliyordu. Bu politika, Belçika gibi diğer Avrupa ülkelerindeki daha başarılı reformların aksine, para arzının küçük bir kısmını oluşturan fiziksel nakdi hedef aldığı için etkisizdi. Makale, gelecekte enflasyon kontrolünün daha hassas ancak potansiyel olarak tartışmalı bir yöntem olan dijital hesap dondurmalarını içerebileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42243755">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>1945&#39;te Finlandiya, enflasyonu modern yöntemler olan faiz oranlarını ayarlamak yerine, banknotları fiziksel olarak ikiye keserek benzersiz bir şekilde ele aldı.</li>
<li>Bu tarihsel yaklaşım, merkez bankalarının faiz oranları ve açık piyasa işlemleri yoluyla enflasyonu yönettiği mevcut para politikası üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
<li>Merkezi banka dijital para birimleri aracılığıyla dijital paranın gelecekteki potansiyel kontrolü, kişisel finanslar üzerinde artan hükümet denetimi hakkında endişeler uyandırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs">Namaz, Yerleştirme ve Bağışlanma: Peter Hristoff&#39;un İslami Namaz Halıları Üzerine (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;un sanatı, özellikle 1997&#39;den itibaren dua halıları aracılığıyla sanat ve maneviyatın kesişimine dalıyor. Çizimler ve serigrafi baskılar da dahil olmak üzere eserleri, Türk halıları ve kilimlerinden ilham alarak pirinç kağıdı üzerine daha büyük &quot;halı&quot; parçalarına dönüşüyor ve bunları sembolik anlamlarla kişisel günlükler olarak görüyor. Hristoff&#39;un çalışmaları, Patrik Bartholomeos&#39;un yazılarından etkilenen ve insan doğasının manevi ve fiziksel yönlerini keşfetmeye devam eden, neşe ve kederin bir karışımı olan &quot;parlak hüzün&quot;ü somutlaştırıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239487">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Peter Hristoff&#39;un makalesi, İslami namaz halılarının önemini araştırıyor ve Tanrı&#39;nın sonsuzluğunu simgeleyen mozaik desenler gibi karmaşık tasarımlarını vurguluyor. Makale, İslam&#39;da temsilî sanat yasağını ele alarak, İslami eserlerde hat sanatı ve geometrik desenlerin kullanımına yol açtığını tartışıyor. Namaz halılarının tarihî ve kültürel bağlamını vurguluyor, Hristiyanlık da dahil olmak üzere çeşitli dini geleneklerdeki kullanımını ve pratik ile manevi rollerini belirtiyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deno.com/blog/deno-v-oracle">Metin: Deno vs. Oracle: JavaScript Ticari Markasının İptali</a></h2>
<ul>
<li>Deno, &quot;JavaScript&quot; üzerindeki Oracle ticari markasını iptal ettirmek amacıyla Amerika Birleşik Devletleri Patent ve Ticari Marka Ofisi&#39;ne (USPTO) bir dilekçe verdi ve bu terimi kamu malı haline getirerek kullanımındaki yasal engelleri kaldırmayı hedefliyor.</li>
<li>Başvuru, &quot;JavaScript&quot;in genel bir terim olduğunu, Oracle&#39;ın ticari markayı yenilerken sahtekarlık yaptığını ve Oracle&#39;ın ticari markayı kullanmama yoluyla terk ettiğini savunuyor.</li>
<li>14.000&#39;den fazla geliştirici Deno&#39;nun hamlesini destekliyor ve Oracle&#39;ın yanıt vermesi için 4 Ocak 2025&#39;e kadar süresi var, Deno ise tüm süreçleri toplulukla paylaşmaya hazır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42239263">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Deno, Oracle&#39;ın JavaScript üzerindeki ticari markasını iptal ettirmek için Amerika Birleşik Devletleri Patent ve Ticari Marka Ofisi&#39;ne (USPTO) bir dilekçe verdi ve bu durum ticari marka etiği ve topluluk yararları üzerine bir tartışma başlattı.</li>
<li>Deno&#39;nun Node Package Manager (NPM) ile uyumluluğu ve bunun daha geniş JavaScript ekosistemi üzerindeki etkisi hakkındaki tartışma, JavaScript&#39;in geleceği ve çalışma zamanı ortamları konusundaki farklı görüşleri yansıtıyor.</li>
<li>Fikirler bölünmüş durumda, bazıları Oracle&#39;ın ticari marka kullanımını etik dışı olarak görürken, diğerleri Deno&#39;nun niyetlerini sorguluyor ve bunun bir halkla ilişkiler stratejisi olabileceğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite">Jekyll için SQLite Eklentisi</a></h2>
<ul>
<li>Yazar, popüler bir statik site oluşturucu olan Jekyll içinde veri işleme yeteneklerini geliştirmek için bir Jekyll SQLite eklentisi geliştirmiştir.</li>
<li>Bu eklenti, kullanıcıların karmaşık veri işlemlerini yönetmede Liquid, Jekyll&#39;in şablon dili, sınırlamalarını ele alarak veri düzenleme için SQL sorguları gerçekleştirmesine olanak tanır.</li>
<li>Plugin, bir yıldır üretimde başarıyla kullanılmış, Northwind veri kümesi ile gösterilmiştir ve yazar, geri bildirim ve iyileştirme önerileri beklemektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42244987">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir Jekyll SQLite eklentisi, Jekyll&#39;de veri kaynağı olarak SQLite kullanımını mümkün kılarak SQL ile veri işleme yeteneklerini artırır.- Jekyll&#39;in Veri Dosyaları ve Veri Sayfaları oluşturucu özelliklerini entegre eder, geleneksel CSV/JSON/YAML formatlarının ötesinde karmaşık veri işlemesine olanak tanır.- Eklenti bir yıldır üretimde olup, statik site oluşturmayı daha dinamik ve esnek hale getirdiği için olumlu geri bildirimler almıştır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/">Saçın Erken Beyazlaması: Güncellemelerle Birlikte İnceleme</a></h2>
<ul>
<li>Saçların erken beyazlaması (PGH), Kafkasyalılarda 20 yaşından önce ve Afrikalı Amerikalılarda 30 yaşından önce beyazlama olarak tanımlanır ve özsaygıyı etkiler. PGH&#39;nin nedenleri tam olarak anlaşılamamıştır ancak yaşlanma bozuklukları, otoimmün hastalıklar ve oksidatif stres ile ilişkilidir; sigara içme ve beslenme eksiklikleri gibi faktörler katkıda bulunur. PGH için yaygın tedaviler arasında saç boyaları ve besin takviyeleri bulunur; çalışmalar PGH ile duygusal faktörler, genetik yatkınlıklar ve çevresel etkiler arasında bağlantılar olduğunu göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42241702">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Saçların erken beyazlaması, özellikle vücudun B12&#39;yi düzgün bir şekilde ememediği bir durum olan pernisiyöz anemisi olan bireylerde, B12 vitamini eksikliği ile ilişkilidir. B12 eksikliğini teşhis etmek zor olabilir çünkü takviye almak B12 seviyelerini yapay olarak artırabilir ve bazı bireyler B12&#39;nin belirli formlarını aktif formlara dönüştüremez, bu da &quot;paradoksal B12 eksikliği&quot;ne yol açar. Stres, genetik ve otoimmün tiroidizm gibi sağlık durumları da beyazlamaya katkıda bulunur ve bazı takviyeler yardımcı olabilirken, beyaz saçları tersine çevirmenin kanıtlanmış bir yöntemi yoktur.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/">LLVM destekli sanallaştırma kaldırma</a></h2>
<ul>
<li>Thalium&#39;daki staj, özellikle kötü amaçlı yazılımlar bağlamında kodu daha anlaşılır hale getirmek için bir derleyici çerçevesi olan LLVM kullanarak sanallaştırılmış ikili dosyaların gizliliğini kaldırmaya odaklandı. - Tigress ve VMProtect gibi araçlar tarafından kullanılan güçlü bir gizleme tekniği olan sanallaştırma, programları sanal talimatlara kodlayarak tersine mühendisliği karmaşık hale getirir. - Proje, dinamik leke analizi kullanarak Tigress ile gizlenmiş ikili dosyaların kontrol akış grafiğini yeniden yapılandırmada başarılı oldu, ancak bu yalnızca saf fonksiyonlar ve tek yürütme yolları ile sınırlıydı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42245170">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>LLVM destekli sanallaştırma, sanal işlev çağrılarını optimize ederek performansı artırır, çünkü bu çağrılar genellikle dinamik yapıları nedeniyle daha yavaştır.</li>
<li>Bochs, bir CPU emülatörü, sanal makine dedektörlerini bile atlayarak bir i7 üzerinde bir Pentium 4 işlemciyi verimli bir şekilde emüle edebilir.</li>
<li>Bochs hata ayıklayıcı, kötü amaçlı yazılımları ve kod karıştırıcıları analiz etmede ve bunlara karşı koymada özellikle etkilidir, bu da onu güvenlik araştırmaları için değerli bir araç haline getirir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Amazon S3, Eşleşirse Koy (Karşılaştır ve Değiştir) Özelliğini Ekliyor" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Amazon%20S3%2C%20E%C5%9Fle%C5%9Firse%20Koy%20(Kar%C5%9F%C4%B1la%C5%9Ft%C4%B1r%20ve%20De%C4%9Fi%C5%9Ftir)%20%C3%96zelli%C4%9Fini%20Ekliyor&subheading=26%20Kas%C4%B1m%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/11/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
