<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 17 Dec 2024 19:06:52 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Tek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, The StoryGraph&#39;ın kurucusu ve CEO&#39;su, bir milyondan fazla kullanıcıya sahip bir okuma topluluğunu tek başına geliştirici olarak yönetiyor ve bu da onun kararlılığını ve teknik becerilerini vurguluyor.- Geçmişinde Pivotal Labs&#39;ta yazılım mühendisi olarak deneyim ve Londra&#39;daki Makers Academy&#39;den kodlama eğitimi bulunuyor.- Onun hikayesi, dans ve okuma gibi profesyonel ve kişisel ilgi alanlarını dengeleyerek teknoloji girişimciliğinde &quot;tek kişilik bir çerçevenin&quot; potansiyelini örnekliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, tek bir geliştirici olan Nadia Odunayo tarafından geliştirilen bir kitap takip uygulaması, 2 milyon kullanıcıya ulaştı ve Goodreads gibi rakiplerin sınırlamaları ve alternatifler hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Nadia Odunayo, Ruby on Rails topluluğuna yaptığı önemli katkılarla tanınmakta olup, bireysel geliştiricilerin teknoloji üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu tartışma, Stardew Valley ve WhatsApp gibi başarılı projelerle karşılaştırmalar yaparak, küçük ekiplerin önemli kullanıcı tabanlarına ulaşma konusundaki daha geniş temayı da araştırıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Ay</a></h2>
<ul>
<li>Makale, Ay&#39;ın Dünya etrafındaki yörüngesini, yüzey özelliklerini ve gelgitler ile tutulmalar gibi fenomenler üzerindeki etkisini derinlemesine inceliyor.</li>
<li>Bu, Ay&#39;ın evrelerini, yüzey kraterlerini ve yeryüzü parıltısı fenomenini tartışarak, Ay&#39;ın insan yaşamı üzerindeki ince etkisini ve gece gökyüzünde sürekli bir varlık olarak rolünü vurgular.</li>
<li>Parça, Ay&#39;ın Dünya ile olan kütleçekimsel etkileşimlerini ve Güneş&#39;in etkisini yansıtarak göksel komşumuz hakkında kapsamlı bir anlayış sunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcı, Celestron 11&quot; SCT teleskopu ile olan yolculuğunu anlattı, başlangıçta uzun pozlama fotoğrafçılığında zorluklarla karşılaştı ancak ay fotoğrafçılığında başarı ve takdir buldu.</li>
<li>Konuşma, paylaşılan deneyimleri, teleskop kullanım ipuçlarını ve özellikle Bartosz Ciechanowski&#39;nin göksel fenomenlerin etkileşimli açıklamaları için eğitim içeriğine övgüleri içeriyordu.</li>
<li>Konuşma, kullanıcıların ayrıntılı ve ilgi çekici astronomi içeriği için minnettarlık ifade etmesiyle, ayın hem kişisel keyif hem de eğitim bağlamlarında önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Her zaman cenazeye git (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: Yeni Opak API</a></h2>
<ul>
<li>Go Blog, Go Protobuf için yeni bir Opaque API&#39;nin tanıtıldığını duyurdu. Bu API, bellek verimliliğini artırarak ve yapı alanlarını gizleyip erişim yöntemleri kullanarak işaretçi ile ilgili hataları azaltarak geliştirmeler sunuyor.</li>
<li>Opaik API, yalnızca erişildiğinde alanları çözerek performansı optimize eden tembel kod çözmeyi destekler ve yeni geliştirmeler için önerilir, kademeli geçiş için Hibrit API mevcuttur.</li>
<li>Protobuf Sürümü 2024, Opaque API&#39;yi varsayılan yapacak ve protobuf.dev üzerinde referans belgeleri mevcut olan Go Protobuf sorun izleyicisinde geri bildirim teşvik edilmektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, Go programlama dilinde Protobuf ve gRPC kullanmanın karmaşıklığını ve benzersiz özelliklerini vurgulamakta, bazı geliştiriciler bunu zor bulmaktadır.- JSON-RPC, MsgPack ve Varlink gibi alternatifler daha basit olarak değerlendirilirken, ConnectRPC ve Buf gibi araçlar daha iyi uyumluluk ve performans için önerilmektedir.- Konuşma, farklı serileştirme ve iletişim protokolleri arasındaki ödünleşimleri, Protobuf&#39;un şema dilinin faydaları ve API&#39;ler için JSON kullanmanın zorlukları dahil olmak üzere vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">MIT çalışması, yasaların neden anlaşılmaz bir üslupla yazıldığını açıklıyor</a></h2>
<ul>
<li>MIT bilişsel bilimcileri, yasal belgelerin karmaşık dilini veya &quot;hukuk dili&quot;ni büyüye benzeterek, otoriteyi arkaik ve karmaşık tarzıyla ilettiğini öne sürüyor.</li>
<li>Ulusal Bilimler Akademisi Bildirilerinde yayımlanan çalışma, yasal belgelerin genellikle &quot;merkez gömme&quot; gibi karmaşık yapılar kullandığını ve bunun da anlaşılmalarını zorlaştırdığını vurgulamaktadır.</li>
<li>1970&#39;lerden bu yana hukuki dili basitleştirme çabalarına rağmen, ilerleme yavaş olmuştur ve çalışma, daha iyi anlaşılma için daha net hukuki yazımın teşvik edilmesini amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir MIT çalışması, yasal belgelerin karmaşık olmasının, geleneksel uygulamalar ve öncelikle avukatları hedefleyen belirli bir kitle nedeniyle olduğunu göstermektedir.</li>
<li>Avukatlar, farklı içtihatlarla uyumlu olması gerektiğinden, uzman olmayanların anlamakta zorluk çekmesine rağmen, tanıdıklığı ve kesinliği nedeniyle &#39;hukuk dili&#39; kullanır.</li>
<li>Çalışma, yasal dilin otoritesini ve yasal bütünlüğünü korurken basitleştirilmesi zorluğunu vurguluyor, çünkü değişiklikler önemli yasal sonuçlar doğurabilir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tek kadın geliştirici ekibi olarak 2 milyon kullanıcıya ulaşmak [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Tek%20kad%C4%B1n%20geli%C5%9Ftirici%20ekibi%20olarak%202%20milyon%20kullan%C4%B1c%C4%B1ya%20ula%C5%9Fmak%20%5Bvideo%5D&subheading=17%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>OpenERV&#39;nin TW4 Enerji Geri Kazanım Havalandırma Cihazı, yaklaşık %90 ısı enerjisini geri kazanarak ek ısıtma veya soğutma ihtiyacını azaltırken verimli bir şekilde taze dış hava sağlar.</li>
<li>İki TW4 ünitesini pencere montajı için birleştiren WM12 modeli, beta test aşamasında olup, geleneksel sistemlere kıyasla yüksek hava akışı, sessiz çalışma ve önemli bir yatırım getirisi vaat etmektedir.</li>
<li>Temel özellikler arasında isteğe bağlı HEPA filtreleri, ev otomasyon sistemleriyle uyumluluk, düşük enerji tüketimi ve geliştirilmiş iç mekan hava kalitesi bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV, açık kaynaklı bir enerji geri kazanım havalandırma (ERV) sistemi geliştirme girişimidir, ancak kullanıcılar, kapsamlı belgelerin eksikliğinden endişe duymaktadır, bu da kendin yap meraklılarını caydırabilir.</li>
<li>Projenin açık kaynak iddiaları hakkında şüphe uyandıran, önemli bir ERV bileşeni olan kurtarma çekirdeği için 3D dosyalarının olmaması, olası bir pazarlama odaklı yaklaşımı düşündürmektedir.</li>
<li>Proje, özellikle kuzey iklimleri için umut vaat ediyor ve yaratıcısı, gelecekteki potansiyel iyileştirmelere işaret ederek, sistemi PassiveHaus enstitüsü tarafından test edilmesi için planlarla geliştiriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">GitHub Haritası</a></h2>
<ul>
<li>Harita, Ocak 2020&#39;den Mart 2023&#39;e kadar olan verileri kullanarak, yakınlık ortak yıldız gözlemcilerini gösteren 400.000&#39;den fazla GitHub projesini görselleştiriyor. Haritanın oluşturulması, kümeleme için Jaccard Benzerliği hesaplamayı, düzen için ngraph.forcelayout kullanmayı ve maplibre ile render etmeyi içeriyor, veriler GeoJSON formatında. Proje, MIT lisansı altında açık kaynaklı olup katkıları ve tasarım önerilerini davet ediyor ve ChatGPT tarafından oluşturulan bir arama özelliği ve ülke etiketlerini içeriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>anvaka tarafından yapılan bir GitHub harita görselleştirmesi, stargazers&#39;a dayalı olarak proje kümelerini gösteriyor ve torvalds/linux gibi benzersiz gruplamaları JavaScript projelerinin yakınında ortaya koyuyor.- Harita, popüler projeler için ideal olmayabilecek Jaccard benzerliğini kullanıyor çünkü projeleri semantik yerine popülerliğe göre grupluyor, bu da daha iyi bir organizasyon için kod gömme yöntemlerinin kullanılmasını öneriyor.- Lisp projeleri için &quot;Lispaña&quot; gibi esprili ülke isimleriyle yapılan görselleştirme, projeleri dil ve uygulamaya göre kategorize etmenin karmaşıklığını vurguluyor ve kümeleme yöntemleri ile kullanıcı tercihlerinin etkisi üzerine tartışmaları ateşliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Akılsız TV&#39;ler geri dönüşü hak ediyor</a></h2>
<ul>
<li>Akıllı TV&#39;ler, eski yazılımlar ve gereksiz yazılımlar nedeniyle hızlı bir şekilde modası geçmeye eğilimlidir ve kullanıcı verilerini toplayarak gizlilik riskleri oluştururlar.</li>
<li>Dumb TV&#39;ler, ekran kalitesi ve uzun ömürlülüğe odaklanarak on yıldan fazla dayanabilir ve Roku veya Chromecast gibi akış cihazlarıyla eşleştirildiğinde daha özel bir izleme deneyimi sunabilir.</li>
<li>Teknoloji meraklısı tüketicilere hitap etmek için, akılsız TV&#39;lerin ekran kalitesi, boyut ve bağlantı özelliklerinde iyileştirmelere ihtiyacı vardır ve gizlilik odaklı bir alternatif olarak pazarlanmalıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Akıllı TV&#39;lerin veri toplama ve reklamlar yoluyla üreticilere kâr sağlaması nedeniyle &quot;aptal TV&#39;lerin&quot; yeniden canlanması önerilmektedir.</li>
<li>Bazı akıllı televizyonlar internet bağlantısından kaçınarak sıradan televizyonlar gibi çalışabilirken, gelecekteki modeller bağlantıyı zorunlu kılabilir.</li>
<li>Monitörler veya projektörler gibi alternatifler mevcut olsa da genellikle daha yüksek maliyetlerle gelir ve tüketicilerin gizlilikten ziyade fiyat ve özellikleri tercih etmesi nedeniyle aptal TV&#39;lere olan talep sınırlı kalmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Neden iyi çalışan şeyleri satın almak bu kadar zor? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Verimli piyasalar hipotezi, piyasaların doğal olarak verimsizlikleri ortadan kaldırdığını öne sürse de, özellikle teknoloji işe alımı ve ürün kalitesinde her zaman geçerli değildir.- Silikon Vadisi şirketleri, yetenek eksikliği nedeniyle kalıcı verimsizliklerle karşı karşıya kalırken, tüketiciler genellikle ürün kalitesini değerlendirmek için bilinçli kararlar yerine pazarlamaya güvenmektedir.- Dış kaynak kullanımı, Apple ve Amazon gibi şirketlerin satın almak yerine inşa ederek başarılı olduğu durumlarda görüldüğü gibi, kurum içi çözümlere kıyasla memnuniyetsizliğe yol açabilir ve bu durum kültürel normlar ve güven sorunlarının verimlilik üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tüketiciler, kötü tasarım, gizli kusurlar ve ürünlerin kasıtlı olarak uzun ömürlü olmaması anlamına gelen planlı eskitme nedeniyle kaliteli ürün satın alırken zorluklarla karşılaşmaktadır.</li>
<li>Seçeneklerin bolluğu ve gerçek kaliteyi değerlendirmedeki zorluk, tüketicilerin ürün kalitesini doğru bir şekilde yansıtmayabilecek derecelendirmeler gibi yüzeysel göstergelere güvenmesine neden olur.</li>
<li>Bilgi asimetrisi, alıcıların bilinçli kararlar vermek için gerekli bilgiye sahip olmamalarına neden olarak, genellikle yanıltıcı olabilecek satıcı iddialarına güvenmelerine yol açar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">ABD&#39;li milletvekilleri, Apple ve Google&#39;a 19 Ocak&#39;ta TikTok&#39;u mağazalardan kaldırmaya hazır olmalarını söyledi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ABD&#39;li milletvekilleri, veri güvenliği ve uygulamanın Çinli sahipliği konusundaki endişeleri gerekçe göstererek, Apple ve Google&#39;dan TikTok&#39;u 19 Ocak&#39;a kadar uygulama mağazalarından kaldırmayı düşünmelerini talep etti.</li>
<li>TikTok etrafındaki tartışma, sansür, ulusal güvenlik ve yabancı hükümetlerin iç işlerdeki potansiyel etkisi konularını içeriyor.</li>
<li>Metin, uluslararası ilişkilerde karşılıklılık konusunu, özellikle Çin&#39;in Batılı teknoloji şirketlerine getirdiği kısıtlamalara yanıt olarak, daha geniş temalarla vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Çoğu iPhone sahibi, şu ana kadar Apple Intelligence&#39;ta az ya da hiç değer görmüyor</a></h2>
<ul>
<li>Apple&#39;ın 2028&#39;de macOS uygulamalarını destekleyebilecek katlanabilir bir iPad çıkarmayı planladığı söylentileri var.</li>
<li>Bu gelişme, iPad ve Mac işlevselliklerinin yakınsamasını öneriyor ve kullanıcılara daha çok yönlü bir cihaz sunuyor.</li>
<li>Katlanabilir bir iPad&#39;in tanıtımı, Apple&#39;ın ürün yelpazesinde önemli bir yeniliği işaret edebilir ve teknoloji meraklıları ile sektör gözlemcilerinin ilgisini çekebilir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birçok iPhone kullanıcısı, Apple Intelligence&#39;da sınırlı bir değer algılıyor ve bazıları profesyonel ortamlarda yardımcı pilot gibi yapay zeka araçlarını kullanma konusunda baskı hissediyor.</li>
<li>Şirketler arasında rekabetçi kalmak için yapay zeka teknolojilerini benimseme eğilimi artıyor, ancak kullanıcılar genellikle özetler ve e-postalar gibi yapay zeka tarafından üretilen içerikleri yetersiz buluyor.</li>
<li>Apple Intelligence&#39;in piyasaya sürülmesi, kullanıcı beklentilerini karşılamadığı için eleştirilere maruz kaldı ve bazıları, yapay zeka araçlarının şu anda fazla abartıldığını ve çoğu görev için gerekli olmadığını savunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Yarı zamanlı iş nasıl bulunur?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi, Home Assistant için resmi destek sağladı.</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Entegrasyonu, Home Assistant platformu içinde Xiaomi IoT cihazlarının kullanılmasını sağlar ve uyumluluk için belirli yazılım sürümleri gerektirir.</li>
<li>Kurulum seçenekleri arasında GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) veya manuel yöntemler bulunur ve yapılandırma için bir Xiaomi hesabı girişi ve cihaz seçimi gereklidir.</li>
<li>Entegrasyon, birden fazla hesabı, bir Xiaomi Merkezi Hub Geçidi aracılığıyla yerel kontrolü destekler ve çeşitli bölgelerde mevcuttur, iletişim için MIoT-Spec-V2 kullanır, ancak kullanıcı verilerini açık metin olarak depolar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi, resmi olarak Home Assistant ile entegre oldu ve bir Xiaomi hesabı gerektiriyor, kullanıcı bilgilerini yapılandırma dosyasında açık metin olarak saklıyor.</li>
<li>Kullanıcılara, entegrasyonun giriş için OAuth 2.0 kullandığı ve şifrelerin uygulamada saklanmadığı için yetkisiz erişimi önlemek amacıyla yapılandırma dosyalarını güvence altına almaları tavsiye edilir.</li>
<li>Home Assistant, esnekliği ve geniş entegrasyon yelpazesi ile övülse de, bazı kullanıcılar gizlilikle ilgili endişelerini dile getiriyor ve Zigbee veya Z-Wave gibi yalnızca yerel çözümleri tercih ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 Yıl Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, başlangıçta 1999 yılında Gzilla/Armadillo&#39;dan çatallanan hafif bir web tarayıcısı, Aralık 2024&#39;te 25. yıl dönümünü kutluyor.</li>
<li>Tarayıcı, 2008 yılında GTK 1.0&#39;dan FLTK 2&#39;ye ve ardından 2011 yılında FLTK 1.3&#39;e geçiş gibi birkaç değişim geçirdi, önemli katkıda bulunanların ve alan adının kaybı gibi geliştirme zorlukları yaşadı.</li>
<li>2023 yılında Rodrigo Arias Mallo projeyi canlandırdı ve Mayıs 2024&#39;te 3.1.0 sürümünün yayınlanmasına öncülük etti, devam eden geliştirmelerle birlikte en son sürüm 3.1.1 oldu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, hafif bir web tarayıcısı, minimal bağımlılıkları ve hızlı performansıyla kutlanan 25. yılını işaret ediyor. Modern özellikler olan HTTPS gibi eksikliklerine rağmen, Dillo basitliği ve verimliliği ile, özellikle eski donanımlarda, popülerliğini koruyor. Topluluk, mevcut bakımcısı Rodrigo Arias Mallo&#39;nun katkılarını değerli buluyor ve teknoloji ekosisteminde alternatif, hafif tarayıcıların önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">Palm’ın CEO’su Steve Jobs’a e-posta gönderiyor (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2007 yılında, Palm&#39;ın CEO&#39;su Ed Colligan, yasal ve etik kaygılar nedeniyle Steve Jobs&#39;un işe alım yapmama anlaşması teklifini reddetti.</li>
<li>Jobs, bir çalışan geçişi nedeniyle Palm&#39;ı bir patent davasıyla tehdit etti ve bu durum, ücret baskısı ve rekabete aykırı uygulamalar gibi sektör sorunlarını vurguladı.</li>
<li>Bu değişim, Palm&#39;ın nihai düşüşüne rağmen etik duruşunun kaydedildiği, teknoloji şirketlerine karşı daha geniş yasal eylemlerin bir parçasıdır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – Ölümden Geri Döndü (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Nokia 5110, dayanıklı bir 2G telefon, SMS ve aramayı destekleyen SIM7600SA adlı bir 4G modülü ile modern bir dokunuşla yeniden canlandırılıyor. Telefonun basit tasarımı ve iki PCB&#39;si (Baskılı Devre Kartları), yeni 4G modülünün entegrasyonunu kolaylaştırarak yenileme sürecini daha basit hale getiriyor. Bu proje, klasik teknolojiyi modernize etme potansiyelini vurguluyor ve genişletilmiş işlevsellik için yeni bir kart tasarımına odaklanacak olan bir sonraki bölümde daha fazla gelişme detaylandırılacak.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nokia 5110&#39;un yeniden canlandırılması düşünülüyor, ancak klasik modelleri modern teknolojiye uyarlamadaki zorlukları yansıtan süreç 2022&#39;den beri duraklamış durumda.</li>
<li>Kullanıcılar, mevcut Nokia markalı telefonlardan memnuniyetsizliklerini dile getiriyor, bu telefonları düşük kalite ve yeniden markalanmış Çin modelleri olarak eleştiriyorlar, bu da dayanıklı, basit telefonlar için piyasada bir boşluk olduğunu gösteriyor.</li>
<li>AGM M8 veya Sonim XP3+ gibi alternatifler, modern ağ uyumluluğuna sahip basit işlevsellik için araştırılıyor ve bu da doğrudan cihazlara olan talebi vurguluyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=16%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Okulda akıllı telefon yasağı daha iyi uyku ve gelişmiş ruh hali ile sonuçlanıyor: çalışma</a></h2>
<ul>
<li>York Üniversitesi&#39;ndeki psikologlar tarafından yapılan bir araştırma, okullarda akıllı telefonların yasaklanmasının çocuklar arasında uyku ve ruh hali üzerinde iyileşme sağladığını buldu.- Colchester&#39;daki The Stanway School&#39;da 8. sınıf öğrencileri, 21 günlük bir akıllı telefon yasağına katıldı ve bu, daha hızlı uykuya dalma ve gecelik bir saat ekstra dinlenme ile sonuçlandı.- Araştırma, depresyonda %17 ve anksiyetede %18 azalma bildirdi ve hükümetler gençler üzerindeki etkilerini değerlendirirken akıllı telefon yasaklarının potansiyel faydalarını vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, okullarda akıllı telefonların yasaklanmasının, 21 gün boyunca fazladan bir saat uyku kazanan 8. sınıf öğrencileri arasında daha iyi uyku ve gelişmiş bir ruh hali ile sonuçlandığını ortaya koydu. Çalışma, sorunun bağımlılık yapan uygulamalarda mı yoksa telefonların kendisinde mi olduğu konusundaki tartışmayı vurguluyor, çünkü yasak, ebeveynler ve eğitimciler tarafından faydalı görülen ekransız bir mola sundu. Okullarda telefon kullanımını kısıtlamak mı yoksa bağımlılığı azaltmak için uygulama tasarımını düzenlemeye odaklanmak mı gerektiği konusundaki tartışma devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Fotoğraflarınızı görüyorlar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OnlarFotoğraflarınızıGörüyor.com, çevrimiçi fotoğraf paylaşımıyla ilgili gizlilik risklerini araştırır ve komut satırı araçlarını kullanarak meta verilerin kaldırılması konusunda rehberlik sağlar.- Tartışma, görüntü değişikliklerini algılamadaki yapay zekanın yeteneklerini, filigranların kaldırılmasındaki zorlukları ve algısal karma oluşturmanın etkinliğini içerir.- Bulut fotoğraf hizmetleriyle ilgili gizlilik endişeleri ve şirketlerin kişisel verileri nasıl kullandığını anlamanın önemi de ele alınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Bir görsel kanıt: a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Bir görsel ispat, cebirde temel bir kavram olan (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) cebirsel özdeşliğini gösterir.</li>
<li>Bu ifade, Sophie Germain tarafından yapılan, cebir ve geometri arasındaki bağlantıyı vurgulamakta ve cebirin geometrik diyagramlar aracılığıyla görsel olarak temsil edilebileceğini önermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matematiksel kimlik için görsel bir kanıt olan (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), görsel kanıtların güvenilirliği üzerine bir tartışma başlattı.</li>
<li>Eleştirmenler, görsel kanıtların yanıltıcı olabileceğini, (\pi) sayısının 4&#39;e eşit olduğunu yanlış bir şekilde &quot;kanıtlayan&quot; bir video örneğiyle vurgulayarak, dikkatli varsayımların gerekliliğini savunuyorlar.</li>
<li>Bu tartışma, görsel kanıtların sezgiyi artırabilmesine rağmen, genellikle cebirsel kanıtların kapsamlı titizliğinden yoksun olduğunu ve özellikle negatif sayılarla ilgili tüm olası durumları ele almayabileceğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Retro Bilgisayar Meraklıları için Bir Topluluk</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE, retro bilgisayar meraklıları için bir topluluk platformudur ve çok kullanıcılı, grafiksel ve etkileşimli özellikleriyle bilinen PLATO tabanlı bir sistemi kullanır. Atari, Commodore ve Apple gibi çeşitli klasik bilgisayar platformlarını destekler ve kullanıcıların web terminalleri veya PLATOTERM gibi özel yazılımlar aracılığıyla bağlanmalarına olanak tanır. Platform, çok oyunculu oyunlar, sosyal özellikler ve TUTOR programlama dilini kullanarak bir geliştirme ortamı sunarak hem oyun hem de geliştirme ilgilerine hitap eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE, mesajlaşma, oyun ve uygulamalar için PLATO sistemini kullanan, retro-bilgisayar odaklı bir topluluktur. - Topluluk, PLATO ağ tabanlı öğrenme ortamını canlandırarak, tarihi ve ilgili projeler hakkında tartışmalar yürütmektedir. - Erişim, microM8 Apple IIe emülatörü de dahil olmak üzere çeşitli istemci yazılımları aracılığıyla mümkündür ve haberler Facebook&#39;ta paylaşılmakta, alternatif duyuru platformları için öneriler sunulmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent ve Yapay Zeka Donanım Girişimlerinin Durumu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent ve diğer yapay zeka donanım girişimleri, ARM&#39;ın lisanslama maliyetlerinin artmasıyla birlikte RISC-V CPU IP&#39;nin potansiyelini araştırıyor ve bu durum CPU mimarisi manzarasında bir değişimi vurguluyor.</li>
<li>Qualcomm ve ARM arasındaki mimari lisans anlaşmaları (ALA&#39;lar) üzerindeki devam eden yasal anlaşmazlık çözümsüz kalmaya devam ediyor, her iki şirket de sözleşme şartlarına uyduklarını iddia ederek piyasada belirsizlik yaratıyor.</li>
<li>Nvidia, AI donanım pazarında hakimiyetini sürdürerek Tenstorrent gibi rakipler için zorluklar oluşturuyor. Aynı zamanda, büyük dil modellerinin (LLM&#39;ler) genç mühendislerin öğrenme ve anlama süreçleri üzerindeki çift yönlü etkisi de tartışılıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Bir Kristal Küre Sizi Zengin Etmeye Yetmediğinde</a></h2>
<ul>
<li>2023 &quot;Kristal Küre Yarışması&quot;nda, finans eğitimi almış 118 genç yetişkine, bir gün öncesinin haberlerini kullanarak S&amp;P 500 ve 30 yıllık ABD Hazine tahvilleriyle işlem yapmaları için 50 dolar verildi, ancak fiyat verileri sağlanmadı.</li>
<li>İleri haberleri olmasına rağmen, katılımcıların yarısı para kaybetti ve altı kişiden biri iflas etti, yanlış piyasa tahminleri ve kötü ticaret boyutlandırması nedeniyle ortalama sadece %3,2 kazanç sağladı.</li>
<li>Deney, öngörüye sahip olunsa bile başarılı ticaretin beceri ve strateji gerektirdiğini, beş deneyimli tüccarın daha iyi sonuçlar elde etmesiyle gösterdi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, finansal haberleri kullanarak borsa hareketlerini tahmin etmenin zorluğunu araştırıyor ve piyasa tepkilerinin karmaşıklığına ve öngörülemezliğine vurgu yapıyor.</li>
<li>Bir çalışma, deneyimli yatırımcıların muhtemelen geçmiş olaylara dair hafızaları nedeniyle daha iyi performans gösterdiğini, ancak genel olarak finansal haberlerin çoğunlukla gürültü olarak kabul edildiğini gösterdi.</li>
<li>Uzun vadeli eğilimlerin, yatırım kararları için kısa vadeli haberlerden daha güvenilir olduğunu, haber kaynaklarının kalitesindeki düşüşü ve yüksek frekanslı ticaretin etkisini belirttiğini öne sürüyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Okulda akıllı telefon yasağı daha iyi uyku ve gelişmiş ruh hali ile sonuçlanıyor: çalışma" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Okulda%20ak%C4%B1ll%C4%B1%20telefon%20yasa%C4%9F%C4%B1%20daha%20iyi%20uyku%20ve%20geli%C5%9Fmi%C5%9F%20ruh%20hali%20ile%20sonu%C3%A7lan%C4%B1yor%3A%20%C3%A7al%C4%B1%C5%9Fma&subheading=15%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">OpenAI muhbiri San Francisco&#39;daki dairesinde ölü bulundu</a></h2>
<ul>
<li>Eski OpenAI çalışanı ve ihbarcı Suchir Balaji, San Francisco&#39;daki dairesinde ölü bulundu ve yetkililer bunun bir intihar olduğunu belirtti.</li>
<li>Balaji, OpenAI&#39;yi ChatGPT programını eğitirken telif hakkı ihlalleriyle suçladı ve bu durum şirkete karşı birden fazla davaya yol açtı.</li>
<li>OpenAI, uygulamalarının &quot;adil kullanım&quot; yasaları kapsamında yasal olduğunu iddia ederek suçlamaları reddederken, Balaji devam eden yasal mücadelelerde kilit bir figürdü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bazı eleştirel görüşleriyle tanınan eski OpenAI çalışanı Suchir Balaji, San Francisco&#39;daki dairesinde ölü bulundu.</li>
<li>Ölümü intihar olarak değerlendirilen olay, özellikle OpenAI aleyhindeki davalarda önemli bilgiler sağlaması beklenen rolü nedeniyle kamuoyunda spekülasyonlara ve tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Ölümünün etrafındaki koşullar, teknoloji topluluğu içinde artan dikkat ve tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk, kâr amacı güden bir OpenAI istedi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk başlangıçta OpenAI&#39;yi kâr amacı güden bir kuruluş olarak tasarladı, ancak ilerlemesi ve etkisi konusunda şüpheler var.</li>
<li>Eleştirmenler, OpenAI&#39;nin dünyanın kaderini belirlemek ve 2020 yılına kadar robotik sorunlarını çözmek gibi iddialı iddialarını sorguluyor, bu da ürün-pazar uyumu ve karlılığı üzerindeki tartışmaları vurguluyor.</li>
<li>Metin, ChatGPT gibi yapay zeka araçlarının yıkıcı potansiyelini, teknoloji liderlerinin etkisini ve yenilik ile hesap verebilirlik arasındaki dengeyi sağlama zorluklarını içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey ve Şirketi, opioid krizindeki rolü nedeniyle 650 milyon dolar ödeyecek</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company, Purdue Pharma için opioid satışlarını teşvik etmedeki rolüyle ilgili federal soruşturmaları çözmek amacıyla, hem sivil hem de cezai suçlamaları kapsayan 650 milyon dolarlık bir anlaşmayı kabul etti.</li>
<li>Bu anlaşma, daha önce eyalet ve yerel yönetimlerle yapılan yaklaşık 900 milyon dolarlık anlaşmanın ardından geliyor ve McKinsey, gelecekte kontrol edilen maddelerle ilgili çalışmalardan kaçınmayı taahhüt etti ve artan federal denetime tabi olacak.</li>
<li>Eski McKinsey ortağı Martin Elling, belge silme nedeniyle adaleti engelleme suçunu kabul edecek ve bu durum, kurumsal liderlerin genellikle büyük para cezalarına rağmen hapis cezasından kaçındığı yönündeki eleştirileri vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company, opioid kriziyle ilgili olarak federal sivil ve cezai suçlamaları çözmek için ertelenmiş kovuşturma anlaşması da dahil olmak üzere 650 milyon dolar ödeyecek.</li>
<li>Eleştirmenler, krizin ciddiyeti göz önüne alındığında, yüz binlerce ölüme yol açan anlaşma miktarının yetersiz olduğunu savunuyor ve yöneticiler için cezai suçlamalar da dahil olmak üzere daha ağır cezalar talep ediyorlar.</li>
<li>Bu dava, kurumsal hesap verebilirlik ve finansal cezaların etik olmayan iş uygulamalarını etkili bir şekilde caydırıp caydırmadığı konusundaki devam eden tartışmaları vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2, işletim sistemini başka bir sürücüye kopyalama yeteneğini bozuyor.</a></h2>
<ul>
<li>macOS 15.2 ile ilgili önemli bir sorun, veri çoğaltma sırasında Kaynak Meşgul hatasına neden olarak çoğaltıcıyı bozuyor ve üçüncü taraf işletim sistemi kopyalamalarını etkiliyor.</li>
<li>Kullanıcılara, Apple bir düzeltme sağlayana kadar, işletim sistemi hariç verileri yedeklemek için &quot;Akıllı Güncelleme&quot; ile &quot;Yedekleme - tüm dosyalar&quot;ı kullanmaları tavsiye edilir.</li>
<li>Shirt Pocket&#39;tan Dave Nanian&#39;ın bildirdiğine göre, FB16090831 olarak tanımlanan hatanın tatil sezonu nedeniyle yakın zamanda çözülmesi olası değil.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2, SuperDuper ve muhtemelen Carbon Copy Cloner gibi araçları kullanarak önyüklenebilir yedeklemeler oluşturma işlevselliğini bozarak kullanıcıların hayal kırıklığına uğramasına neden oldu.</li>
<li>Problem, Apple&#39;ın üçüncü taraf araçlar üzerindeki kısıtlamalarından kaynaklanıyor; bu da onların işletim sistemini manipüle etme yeteneklerini sınırlıyor ve yerleşik yardımcı programı etkisiz hale getiriyor.</li>
<li>Kullanıcılar, Apple&#39;ın cihazları üzerindeki artan kontrolünden endişe duyuyor ve bunu &quot;duvarlarla çevrili bir bahçe&quot; yaklaşımına benzetiyorlar, bazıları ise Linux gibi alternatiflere geçmeyi düşünüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Meta FAIR&#39;den yeni araştırmalar, modeller ve veri setleri paylaşmak</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR, makine zekasını ilerletmek için Meta Motivo ve Meta Video Seal dahil olmak üzere yeni açık kaynak araştırma eserlerini yayınladı.- Meta Motivo, sanal ajanlarda insan benzeri davranışları sağlamak için denetimsiz pekiştirmeli öğrenmeyi kullanırken, Meta Video Seal sağlam video filigranlama yetenekleri sunar.- Ek yayınlar arasında üretken yapay zeka için Akış Eşleştirme, sosyal zeka için Meta Keşif Zihin Teorisi ve hiyerarşik dil akıl yürütme için Meta Büyük Kavram Modelleri yer alıyor ve Meta&#39;nın sorumlu yapay zeka geliştirme ve araştırma topluluğu ile işbirliğine olan bağlılığını vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR, AI kalitesini ve verimliliğini artırmak için büyük kavram modelleri, dinamik bayt gizli dönüştürücüler ve seyrek bellek katmanları gibi yenilikleri vurgulayan yeni araştırmalar, modeller ve veri setleri tanıtıyor.</li>
<li>Bu gelişmelerin Llama 4 gibi gelecekteki modellere entegre edileceğine dair spekülasyonlar var, bu da Meta&#39;nın rekabet gücünü korumak ve dış sağlayıcılara bağımlılığı azaltmak için yapay zekaya stratejik yatırım yaptığını gösteriyor.</li>
<li>Açık kaynak katkılarının önemi ve yapay zekanın içerik oluşturma ve reklam hedefleme üzerindeki potansiyel etkisi tartışmada vurgulanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Bayt Gizli Dönüştürücü: Yamalar, Jetonlardan Daha İyi Ölçeklenir</a></h2>
<ul>
<li>Bayt Gizli Dönüştürücü (BLT), artırılmış verimlilik ve sağlamlık ile birlikte, tokenizasyon tabanlı büyük dil modelleri (LLM) ile karşılaştırılabilir performans elde eden yeni bir bayt düzeyinde büyük dil modeli (LLM) mimarisidir.</li>
<li>BLT, veri karmaşıklığına bağlı olarak ayarlanan dinamik boyutlu yama birimlerini hesaplama birimleri olarak kullanır, bu da geliştirilmiş eğitim ve çıkarım verimliliğine yol açar.</li>
<li>Çalışma, BLT&#39;nin hem yama hem de model boyutunu etkili bir şekilde ölçeklendirerek, 4 trilyon eğitim baytı ile 8 milyar parametreye kadar ölçeklenebileceğini ve bu sayede tokenizasyon tabanlı modelleri geride bıraktığını göstermektedir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Meta tarafından geliştirilen Byte Latent Transformer (BLT) modeli, geleneksel tokenlar yerine yamalar kullanarak sözlük dışı kelimelerin işlenmesindeki verimsizlikleri ele alan yenilikçi bir yaklaşım sunuyor.- BLT, bayt gruplamaları için bir kodlayıcı, işlem için bir dönüştürücü ve çıktı için bir kod çözücü olmak üzere üç bileşenden oluşur ve dinamik bayt gruplaması için entropi eşiklerini kullanır.- Bu model, önceki modellerin sınırlamalarını aşarak diller arasında verimliliği ve performansı artırmayı amaçlar ve AI dil işleme alanındaki devam eden zorlukları ve potansiyeli vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever NeurIPS konuşması [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever&#39;in NeurIPS konuşması, AI modellerini eğitmek için mevcut internet verilerinin sınırlamalarını vurguladı ve bunu fosil yakıtların sınırlı doğasına benzeterek yeni eğitim yöntemlerine ihtiyaç olduğunu öne sürdü.- Konuşma, akıl yürütme öngörülemezliği, sentetik veri setlerinin kullanımı ve alanlara özgü AI modellerinin geliştirilmesi üzerine tartışmaları başlattı.- Katılımcılar, veri sınırlamalarını kabul etmenin önemini belirtti ve yeni mimarilerle AI&#39;nin potansiyel evrimini ve gelecekteki AI liderleri için etik değerlendirmeleri tartıştı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Luon programlama dili</a></h2>
<ul>
<li>Luon, Oberon ve Lua unsurlarını birleştiren, özellikle LuaJIT Sanal Makinesi (VM) için tasarlanmış yüksek seviyeli bir programlama dilidir.</li>
<li>Lua&#39;ya statik tip tanımlamayı getirir, Lua ve C kütüphaneleriyle sorunsuz entegrasyona olanak tanır ve referans semantiği, HASHMAP türü ve değişmez STRING veri türleri gibi özellikler içerir.</li>
<li>Proje, bir derleyici, Entegre Geliştirme Ortamı (IDE) ve Linux ile Windows için önceden derlenmiş sürümler sunar ve GPL 2 veya 3 lisansları altında açık kaynaklıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Luon, Lua ve Oberon&#39;dan esinlenerek Rochus Keller tarafından geliştirilen, tür güvenliği ve yapılandırılmış veri türlerine odaklanan yeni bir programlama dilidir.</li>
<li>Statik olarak yazılmış bir sistem içerir ve özellikle eski donanımlarda basitlik ve verimlilik hedefleyerek LuaJIT bayt koduna derlenir.</li>
<li>Luon, Oberon+ ve Micron&#39;u içeren Keller&#39;in daha geniş dil tasarımı projelerinin bir parçasıdır ve programlama sadeliğine modern bir yaklaşım sunar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">HTMX 2.0.4 Yayınlandı</a></h2>
<ul>
<li>En son güncelleme, 2.0.4 sürümü, htmx.ajax için varsayılan hedefi gövde olarak ayarlamak, iç içe geçmiş gölge kök sorunlarını düzeltmek ve olay yönetimi ile etiket davranışını iyileştirmek gibi önemli değişiklikler sunuyor.</li>
<li>Bu güncelleme ayrıca, AJAX, CSS Geçişleri, WebSockets ve Sunucu Tarafından Gönderilen Olaylar (SSE) ile HTML&#39;yi geliştirmek için kullanılan htmx kütüphanesindeki devam eden iyileştirmeleri vurgulayan uzantılar için uyumluluk güncellemeleri ve hata düzeltmeleri içerir.</li>
<li>Değişiklik günlüğü, gölge DOM desteğinin iyileştirilmesi ve zamanla yeni işlevlerin eklenmesi gibi dikkate değer güncellemelerle özellikleri geliştirme ve sorunları düzeltme konusundaki tutarlı çabayı yansıtır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>HTMX 2.0.4 yayınlandı ve bu, daha basit görevler için JavaScript&#39;in yerine geçerek web etkileşimini artırmadaki uygulamaları hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
<li>Bu güncelleme, bazı kullanıcıların mevcut uygulamaları etkileyen bir kırılma değişikliği olarak değerlendirdiği <code>htmx.ajax</code>in varsayılan davranışında bir değişiklik getiriyor.</li>
<li>Htmx, kapsamlı ön uç çerçevelerine ihtiyaç duymadan sunucu tarafı renderlemeyi iyileştirmesiyle tanınır, ancak React veya Alpine gibi çerçevelerle karşılaştırıldığında karmaşık istemci tarafı etkileşimler için uygun olmayabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, hızlı bir Python paketi ve proje yöneticisi</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot;, Rust ile yazılmış hızlı bir Python paket ve proje yöneticisidir. pip, poetry ve virtualenv gibi birden fazla aracı değiştirmek üzere tasarlanmıştır ve pip&#39;e göre 10-100 kat arasında önemli bir hız artışı sunar.</li>
<li>Rust veya Python olmadan kurulabilen, evrensel kilit dosyası, Python sürüm yönetimi ve Cargo tarzı çalışma alanları desteği gibi özelliklerle kapsamlı proje yönetimi sağlar.</li>
<li>uv, Astral tarafından desteklenmektedir ve macOS, Linux ve Windows dahil olmak üzere birden fazla işletim sistemini destekler, bağımlılıkları ve ortamları yönetmek için gelişmiş özellikler ve verimlilik sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Uv, hızı ve Python sürümleri ile bağımlılıklarının kapsamlı yönetimi ile dikkat çeken, hızla büyüyen bir Python paketi ve proje yöneticisidir.</li>
<li>Bu araç, Anthropic&#39;in Model Bağlam Protokolü duyurusunun ardından dikkat çekti ve Python geliştirmesi üzerindeki potansiyel etkisini vurguladı.</li>
<li>Bazı kullanıcılar, pip ve poetry gibi mevcut araçlara göre avantajlarını takdir ederken, VC finansmanı, Rust kullanımı ve resmi olmayan Python yapıları hakkındaki endişeler, uzun vadeli sürdürülebilirliği ve potansiyel ekosistem parçalanması hakkında sorular ortaya çıkarıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Entropi Nedir? Ne Kadar Az Bildiğimizin Bir Ölçüsü</a></h2>
<ul>
<li>Entropi, başlangıçta Sadi Carnot tarafından tanıtılmış olup, düzensizliği ölçer ve entropinin her zaman arttığını belirten termodinamiğin ikinci yasasını anlamak için çok önemlidir. Entropi kavramı, termodinamiğin ötesine geçerek bilgi teorisini de kapsayacak şekilde genişlemiştir; burada belirsizliği temsil eder ve bir gözlemcinin bilgisine bağlı olarak öznel olarak görülür. Araştırmacılar, bilgi motorları ve kuantum termodinamiği deneyleriyle bilgi kullanımını bir kaynak olarak keşfetmekte, bilimsel yenilik ve anlayış için yeni fırsatlar sunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Entropi, bir sistemdeki belirsizliğin veya düzensizliğin bir ölçüsüdür ve fizik ile bilgi teorisi gibi alanlarda önemlidir. Bir sistemin ayrıntılı durumları hakkında ne kadar bilinmediğini gösterir.</li>
<li>Entropi kavramı bazen öznel olarak kabul edilir, çünkü gözlemcinin bakış açısına ve elindeki ölçümlere bağlı olarak değişebilir.</li>
<li>Entropi, termodinamik, bilgi teorisi ve hatta bilinç hakkındaki tartışmalarda çok önemlidir, çünkü sistemlerin daha olası, daha az düzenli durumlara doğru nasıl evrildiğini açıklar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Ücretsiz bir Figma kütüphanesi oluşturdum, hızlı prototipleme için bileşenlerle dolu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Koji tarafından ortaklaşa kurulan Veryfront, web uygulama geliştirmeye yardımcı olmak için hızlı prototipleme bileşenleri içeren ücretsiz bir Figma kütüphanesi yayınladı.</li>
<li>Kütüphane, Figma ve React ile uyumlu açık kaynaklı bileşenler ve şablonlar içerir ve verimli geliştirme ve dağıtım için Veryfront Studio ile entegre olur.</li>
<li>Kullanıcılar, daha sonra yükseltme seçeneği ile birlikte, Veryfront Studio, Bileşenler, Şablonlar ve bir Figma Kiti gibi araçlara ücretsiz olarak erişebilirler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, EPUB yayınlarıyla çalışmak için bir JavaScript kütüphanesi</a></h2>
<ul>
<li>Node.js için yeni bir EPUB kütüphanesi geliştirildi ve EPUB kitapları oluşturmak için iyi bakımı yapılan bir çözüm sunmayı amaçlayan bir NPM paketi olarak yayınlandı.</li>
<li>Kütüphane, başlangıçta Storyteller adlı bir projenin geliştirilmesi sırasında oluşturuldu ve şimdi daha geniş Node.js topluluğu için kullanılabilir durumda.</li>
<li>Yayın, topluluktaki böyle bir araca olan talebi vurgulayan EPUB kitap oluşturma konusunda tavsiye talebiyle motive edildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub, Storyteller projesinin bir parçası olarak geliştirilen ve bağımsız bir NPM paketi olarak yayınlanan, EPUB dosyalarını işlemek için tasarlanmış bir JavaScript kütüphanesidir.</li>
<li>Kitaplık, EPUB oluşturma ve değiştirme araçlarına olan ihtiyacı Node.js topluluğunda ele alarak, EPUB&#39;ları okumak için kullanılan Readium&#39;u tamamlar.</li>
<li>Proje, kitap barındırma ve cihazlar arasında okuma ilerlemesini senkronize etme gibi özellikleri desteklemekte olup, işleme sürecini optimize etmek için medya bindirmelerini paylaşma konusunda devam eden tartışmalar bulunmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenAI muhbiri San Francisco'daki dairesinde ölü bulundu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenAI%20muhbiri%20San%20Francisco'daki%20dairesinde%20%C3%B6l%C3%BC%20bulundu&subheading=14%20Aral%C4%B1k%202024%20Cumartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Bir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarladım</a></h2>
<ul>
<li>Solo proje, 1977 titreşimli pompalar gibi eski teknolojiyi geliştirmeyi amaçlayan, benzersiz bir pompa ve ayarlanabilir basınca sahip yenilikçi bir espresso makinesi tasarımını içeriyor. Makine minimalist, kullanıcı dostu ve aynı zamanda filtre kahve demleyebiliyor, terazi ve damlama tepsisi ihtiyacı gibi yaygın sorunları ele alıyor. Proje, diğer makineler için bir dişli pompa yükseltme kiti içeriyor ve silindirik bıçaklara sahip bir öğütücüye sahip, ancak yağlı kavurmalarla ilgili zorluklarla karşılaşıyor. Her iki makine de bir DC güç kaynağı gerektiriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tek kişilik bir proje, gelişmiş iç mekanlar ve minimalist estetiği vurgulayan bir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarımına yol açtı.- Espresso makinesi, hem espresso hem de filtre kahve için uygun, ayarlanabilir basınç sağlayan benzersiz bir pompa içerirken, değirmen, iyileştirilmiş öğütme için silindirik bıçaklar kullanıyor.- Her iki cihaz da DC güçle çalışıyor, bu da bir güç adaptörü gerektiriyor ve diğer makineler için bir dişli pompa yükseltme kiti mevcut; geri bildirimler, daha iyi ürün sunumu için pratik görüntüler ve videolar eklenmesini öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Yeni bir video, IBM&#39;in 1968&#39;deki Executive Terminal demosunu yakalıyor</a></h2>
<ul>
<li>1968&#39;de IBM, yöneticilerin karar verme süreçlerini iyileştirmek için bilgisayarları, video ve dijital bilgiyi entegre etmeye yönelik erken bir girişim olan Executive Terminal&#39;ini tanıttı.</li>
<li>Demonstrasyon, IBM&#39;in stratejik iş amaçları için teknolojiyi kullanma konusundaki yenilikçi yaklaşımını vurgulayarak, teknoloji tarihindeki önemli bir anı işaret etti.</li>
<li>Bu etkinlik, kurumsal ortamlarda dijital araçların potansiyelini sergileyerek, yönetici teknoloji çözümlerinde gelecekteki gelişmelerin önünü açmasıyla dikkat çekicidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni yayınlanan bir video, IBM&#39;in 1968&#39;deki Executive Terminal demosunu sergiliyor ve uzaktan elektronik tablo işlemleri için bir IBM 3270 ekranı ve telefon ahizesi içeriyor. Sistem, NASA&#39;nın Apollo Görev Kontrolü&#39;nden ilham alarak, yöneticilerin iş akışlarına bilgisayar entegrasyonunu sağlama çabalarının erken dönemlerini vurguluyor, günümüzün uzaktan işbirliği araçlarına benzer şekilde. Demo, tarihi bilgisayar uygulamaları ve iş ortamlarındaki teknolojinin evrimi hakkında içgörüler sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">Ortalama Çağı (2023)</a></h2>
<ul>
<li>1990&#39;ların başında, Rus sanatçılar Komar ve Melamid, pazar araştırması kullanarak farklı ülkelerdeki insanların benzer mavi manzaraları tercih ettiğini ortaya koydu ve bu durum, sanat tercihleri konusunda bireyselliğin eksikliğine işaret etti.</li>
<li>Bu homojenlik eğilimi, iç tasarım, mimari, arabalar, kişisel görünüm, medya ve markalaşma gibi çeşitli alanlarda gözlemlenmekte olup, gelenek ve klişenin hakimiyetini önermektedir.</li>
<li>Makale, bu &#39;ortalama çağı&#39;nın cesur markalar için yaratıcılığı ve özgünlüğü benimseyerek kendilerini farklılaştırma fırsatı sunduğunu öne sürüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Makale, modern mimari, tasarım ve kültürdeki tekdüzeliği ekonomik faktörlere, küreselleşmeye ve verimlilik odaklı uygulamalara bağlayarak inceliyor.- Eleştirmenler, bu benzerliğin kâr güdüleri ve geniş bir kitleye hitap etme arzusuyla yönlendirildiğini, bunun da bölgesel çeşitlilik ve yaratıcılığın kaybına yol açtığını savunuyor.- Tartışma, trendlerin yeni olmadığını, ancak mevcut düzeydeki homojenleşmenin eşi görülmemiş olduğunu vurguluyor; bazıları bunu küresel iletişim ve piyasa güçlerinin doğal bir sonucu olarak görürken, diğerleri benzersizliğin ve kültürel kimliğin kaybına yas tutuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Temel araştırmalardaki kesintilerin ortasında, Yeni Zelanda sosyal bilimler için tüm desteği kaldırıyor.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yeni Zelanda, sosyal bilimler için ayrılan fonları azalttı ve bu durum, bu alanların değeri ve metodolojileri üzerine bir tartışma başlattı.</li>
<li>Eleştirmenler, bazı sosyal bilimlerin bilimsel yöntemlerden uzaklaştığını iddia ederken, destekçileri toplumsal sorunların ele alınmasındaki rollerini vurguluyor.</li>
<li>Bu fon kesintisi, topluma ve akademiye potansiyel uzun vadeli etkileri konusunda endişeleri tetikleyerek, anında ekonomik faydalar sağlayan araştırmaları tercih eden daha büyük bir eğilimin parçası olarak görülüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta&#39;nın abonelikleri iptal etmeyi çok zorlaştırdığını bazı kurucular söylüyor</a></h2>
<ul>
<li>Startup kurucuları, abone iptallerini zorlaştırdığı ve genellikle yenileme tarihlerinden sonra planlanan toplantılar gerektirdiği için, bir sermaye tablosu yönetim yazılımı olan Carta&#39;yı eleştirdi.</li>
<li>Carta, iptal sorunlarını &#39;bir kerelik personel zorluğuna&#39; bağlamakta ve müşteriler için süreci netleştirmeyi hedeflemektedir.</li>
<li>AngelList ve Pulley gibi rakipler daha basit iptal yöntemleri sunuyor ve eleştirilere rağmen, bazı kullanıcılar hala Carta&#39;nın ürününü övüyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bazı kurucular, Carta&#39;nın abonelik iptallerini zorlaştırdığını ve otomatik yenilemelerden önce planlanması zor toplantılar gerektirdiğini iddia ediyor.- Eleştirmenler bu uygulamayı, kullanıcıları normalde yapmayacakları eylemlere yönlendiren bir tasarım seçimi olan &quot;karanlık bir desen&quot; olarak nitelendirirken, diğerleri bunu basit bir ihmal olarak değerlendiriyor.- Durum, rakiplerin daha kullanıcı dostu yaklaşımlarını vurgulamasıyla birlikte, doğrudan iptal süreçlerini zorunlu kılacak olası düzenlemeler hakkında tartışmaları ateşledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Elixir/Erlang Sıcak Kod Değiştirme (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Rehber, Elixir/Erlang&#39;da sistem durdurulmadan kod güncellemelerini mümkün kılan sıcak kod değiştirme konusuna derinlemesine giriyor, bu da çalışma süresini korumak için önemli bir özelliktir.- Erlang uygulamaları, .app ve .rel dosyaları ve yükseltmeleri ve sürümleri yönetmek için Relups ve Distillery gibi araçlar dahil olmak üzere temel kavramları açıklıyor.- Rehber, Elixir&#39;de sürüm yönetiminin karmaşıklığını ve bu süreci desteklemek için araçların sürekli evrimini vurguluyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir&#39;in sıcak kod değiştirme özelliği, kesinti olmadan güncellemeleri mümkün kılar ve bu, dronlar ve telefon sistemleri gibi yüksek kullanılabilirlik gerektiren sistemler için faydalıdır.</li>
<li>Avantajlarına rağmen, durum değişikliklerini yönetmenin karmaşıklığı ve istikrarı sağlama gerekliliği, web uygulamalarında sıcak kod değiştirmeyi daha az yaygın hale getirir; bu uygulamalar genellikle mavi-yeşil dağıtımları tercih eder.</li>
<li>Bazı geliştiriciler belirli ihtiyaçlar için sıcak değişim kullanırken, bu özellik niş bir özellik olarak kalmakta ve çoğu uygulama için gerekli değildir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Test</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Quebec&#39;teki bir hükümet belge şablonunda, meta verilerinde &quot;sdf fdsfdsfg&quot; yer tutucu başlığı bulunuyor ve bu da birçok resmi belgenin bu başlığı paylaşmasına neden oluyor.</li>
<li>Bir Hacker News tartışmasında, uyuyan ajanlar, askeri kısaltmalar ve kazara yapılan gönderiler hakkında şakalarla dolu mizahi bir spekülasyon yapılıyor.</li>
<li>Gönderinin sayısal kimliği, 4000004, kullanıcılar arasında da ilgi ve spekülasyon uyandırdı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Matematikçiler asal sayıları saymanın yeni bir yolunu keşfetti</a></h2>
<ul>
<li>Matematikçiler Ben Green ve Mehtaab Sawhney, belirli bir tür asal sayıyı saymak için yeni bir yöntem geliştirdiler ve bu temel matematiksel unsurların anlaşılmasını artırdılar.</li>
<li>Çalışmaları, Friedlander ve Iwaniec&#39;in bir varsayımına dayanarak, hem p hem de q&#39;nun asal olduğu p² + 4q² biçiminde sonsuz sayıda asal sayı olduğunu kanıtlıyor.</li>
<li>Bu atılım, Gowers normlarının, bir matematiksel araç olarak, sayı teorisi alanında yeni uygulamalar için potansiyelini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Matematikçiler, asal sayıları saymak için yeni bir yöntem geliştirdiler ve sonsuz sayıda asal sayının iki tam sayının karelerinin toplamı olarak ifade edilebileceğini gösterdiler.</li>
<li>Bu keşif, sayı teorisi için çok önemlidir ve kriptografi ve bilişim gibi alanları etkileyebilir, matematikte disiplinler arası yaklaşımların değerini göstermektedir.</li>
<li>Her ne kadar doğrudan pratik uygulamaları tartışılsa da, bu tür temel araştırmalar genellikle öngörülemeyen teknolojik ve bilimsel ilerlemelere yol açar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">LLM&#39;leri Evcilleştirmek – Açık Kaynak Yazılımla LLM Tuzaklarına Pratik Bir Kılavuz</a></h2>
<ul>
<li>Taming LLMs&quot;, uygulamalarda Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) kullanımındaki zorlukları ve tuzakları ele alan, yapılandırılmamış çıktıları işleme ve bağlam pencerelerini yönetme çözümleri sunan pratik bir kılavuzdur.</li>
<li>Kitap, yapılandırılmış çıktı, belirteç sınırları, değerlendirme boşlukları, halüsinasyon, güvenlik endişeleri, maliyet faktörleri ve satıcıya bağımlılıktan kaçınma gibi konuları kapsayan pratik Python örnekleri ve açık kaynak çözümleri sunmaktadır.</li>
<li>Bu, mühendisleri ve ürün yöneticilerini, bu modellerle çalışanlar için değerli bir kaynak haline getirerek, LLM&#39;leri etkili bir şekilde kullanma bilgisiyle donatmayı ve yaygın tuzaklardan kaçınmayı amaçlamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Rehber, bazı kullanıcıların yapay zeka tarafından oluşturulmuş olabileceğinden şüphelendiği açık kaynak yazılım kullanarak Büyük Dil Modellerindeki (LLM&#39;ler) tuzakları yönetmeyi ele alıyor.</li>
<li>LangChain&#39;in hızlı gelişimi ve potansiyel istikrarsızlığı hakkında endişeler dile getirildi, bu da bazı geliştiricilerin LangChain&#39;in yüksek soyutlama seviyesi nedeniyle LLM görevleri için doğrudan Python kullanmayı tercih etmelerine yol açtı.</li>
<li>Alternatifler olarak magentic ve pydantic-ai önerildi, LLM kalıplarını anlamanın ve girdiler ile çıktılar üzerinde kontrolü sağlamanın etkili kullanım için önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Her sistem programcısının eşzamanlılık hakkında bilmesi gerekenler (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>2020 yılında yapılan bir inceleme, 2010&#39;ların başlarından itibaren programlama dili bellek modeli değişikliklerinin karmaşıklığını ve hata yapma potansiyelini vurguluyor; bu da maliyetli hatalara yol açabilir. Russ Cox, bu sorunları hafifletmek için sistem programlamasında sıralı tutarlı atomiklerin kullanılmasını öneriyor. Tartışma, belgenin C++ odaklı olmasını, çoklu iş parçacığı zorluklarını ve sistem programcılarının gelişen rolünü kapsıyor ve eşzamanlılık ile bellek modelleri üzerine çeşitli görüşler sunuyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Feds, sağlık sigortacılarına kirli sırlarını saklamaları için yardım ediyor: retler artıyor</a></h2>
<ul>
<li>Sağlık sigortacıları, 2013 yılında %1-2 olan talep reddetme oranlarını 2022 yılına kadar ortalama %15&#39;e çıkardı ve bazı şirketler tüm taleplerin neredeyse yarısını reddediyor.</li>
<li>Uygun Bakım Yasası, ret oranlarında şeffaflığı zorunlu kılar, ancak uygulama eksikliği, sigortacıların bu retlerden faydalanmasına olanak tanımış, hastalar ise yüksek başarı oranlarına rağmen nadiren itiraz etmektedir.</li>
<li>Betsy McCaughey, sigorta şirketlerinin reddetme oranlarını açıklayarak sigorta piyasalarında şeffaflık ve hesap verebilirliği sağlamak için federal müdahaleyi savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sağlık sigortası talep reddi, son on yılda önemli ölçüde artarak adalet ve şeffaflık konusunda endişeleri artırdı.</li>
<li>Uygun Bakım Yasası, tüketicilere ret oranlarının açıklanmasını zorunlu kılmaktadır, ancak bu bilgi sıklıkla erişilemez durumda olup, şeffaflık eksikliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Makale, sigorta sektöründe düzenli denetimler ve hesap verebilirlik çağrısında bulunuyor, çünkü itiraz edilen reddedilmelerin %41&#39;i bozuluyor ve bu da birçok ilk reddin haksız olabileceğini gösteriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Katı bir elektrolit ile etkinleştirilen oda sıcaklığında Li2O bazlı lityum-hava pili</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Li2O kullanan yeni bir oda sıcaklığı lityum-hava pili geliştirildi ve bu, potansiyel olarak benzine kıyasla enerji yoğunluğu sunabilir.</li>
<li>Pil, katı bir elektrolit ve trimolibden fosfit nanopartikülleri içeren bir gaz difüzyon katmanı ile 0.1 mA/cm² akım yoğunluğuna ulaşmaktadır.</li>
<li>685 Wh/kg&#39;lik spesifik enerji ve 614 Wh/L&#39;lik hacimsel enerji yoğunluğuna sahip bu teknoloji, elektrikli araçlar ve uçakların verimliliğini artırabilir, ancak oksijen indirgeme reaksiyonundaki zorluklar devam etmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bir espresso makinesi ve kahve değirmeni tasarladım" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bir%20espresso%20makinesi%20ve%20kahve%20de%C4%9Firmeni%20tasarlad%C4%B1m&subheading=13%20Aral%C4%B1k%202024%20Cuma%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh, tarihteki en genç satranç dünya şampiyonu oldu.</a></h2>
<ul>
<li>GM Gukesh D, 2024 Dünya Satranç Şampiyonası&#39;nda GM Ding Liren&#39;i 14. Turda yenerek en genç dünya şampiyonu oldu.</li>
<li>Maç, Gukesh&#39;in stratejik oyunu ve derin hazırlığı ile dikkat çekti, Ding&#39;in şah ve piyon oyunsonundaki hatasından yararlandı.</li>
<li>Lichess, etkinliğin önemini ve duygusal anlarını vurgulayan GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk ve konuk GM Ivan Cheparinov&#39;un yorumlarıyla canlı yayın sağladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, 18 yaşında, Ding Liren&#39;i yenerek en genç satranç dünya şampiyonu oldu ve kararlılığını ve yeteneğini sergiledi.</li>
<li>Maç yoğundu, başlangıçta hızlı ve yıldırım becerileri nedeniyle Ding favori gösteriliyordu, ancak Gukesh&#39;in baskısı Ding&#39;in kritik bir hata yapmasına neden oldu.</li>
<li>Satranç topluluğu, özellikle Magnus Carlsen&#39;in şampiyona döngüsünden yokluğu ışığında, gelecekteki maçlar hakkında spekülasyon yapıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Tarihin Etkileşimli Haritası</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org, Klokan tarafından geliştirilen ve Linked Data ile OpenHistoricalMaps kullanarak tarihi görselleştiren, Product Hunt&#39;ta tanıtılan yeni bir etkileşimli tarihsel harita projesidir. Proje, Stanford Üniversitesi ve British Library gibi prestijli kurumlarla işbirliği yaparak, kullanıcı geri bildirimleri ve topluluk katkıları aracılığıyla tarihsel anlayışı geliştirmeyi hedeflemektedir. Kullanıcılar, tarihsel haritaları keşfedebilir, zaman çizelgesi ayarlamaları önerebilir ve veri doğruluğu iyileştirmeleri talep ederek projenin gelişimini ve doğruluğunu artırabilirler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">New Jersey&#39;deki gizemli drone gözlemleri &#39;acil durum&#39; çağrısına neden oldu</a></h2>
<ul>
<li>New Jersey ve ABD&#39;nin kuzeydoğusunda 3.000&#39;den fazla drone görülmesi, Eyalet Senatörü Jon Bramnick tarafından &quot;sınırlı bir acil durum&quot; ilan edilmesi ve geçici bir drone yasağı çağrısına yol açtı.</li>
<li>Endişeler, Başkan seçilen Trump&#39;ın golf sahası ve kritik altyapı gibi hassas yerlerin yakınında insansız hava araçlarının görülmesi nedeniyle artıyor.</li>
<li>Çok sayıda gözlem olmasına rağmen, FBI bir açıklama yapmadı ve Pentagon, &quot;İranlı ana gemi&quot; de dahil olmak üzere yabancı müdahale iddialarını reddetti.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Mysterious drone sightings in New Jersey have raised concerns, similar to the 2018 Gatwick airport incident, where drone reports caused a shutdown without any drones being captured on camera or radar.</li>
<li>Yetkililer, FBI, Pentagon ve Beyaz Saray da dahil olmak üzere, herhangi bir yabancı veya askeri müdahaleyi reddetti ve bu da gizli bir hükümet operasyonu veya yanlış tanımlanmış bir uçak hakkında spekülasyonlara yol açtı.</li>
<li>Somut kanıtların veya çözümün olmaması, kamuoyunda endişeye ve devam eden tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">GPT-2 (2023) tarafından desteklenen, 3000 baytlık C dilinde bir ChatGPT klonu</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini, yalnızca yaklaşık 3000 bayt boyutunda olan GPT-2&#39;nin minimal bir C uygulamasını kullanarak bir ChatGPT klonu geliştirdi.- Proje, bağımlılıksızdır ve modern makinelerde GPT-2 Small&#39;u çalıştırmak için optimize edilmiştir, ancak düşük kaliteli çıktı üretir.- Bu girişim, sinir ağlarının basitliğini ve karmaşık makine öğrenimi modellerini kompakt koda dönüştürme yeteneğini vurgulamakta olup, kaynak kodu GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yalnızca 3000 bayt C ile uygulanmış ve GPT-2 tarafından desteklenen bir ChatGPT klonu, bir dil modelini çalıştırmak için gereken basitliği ve minimal kodu göstermektedir.- Çok işlevsel olmasa da, bu proje AI&#39;nın doğası, eğitim verilerinin rolü ve küçük, verimli uygulamaların potansiyeli hakkında tartışmalar başlatmaktadır.- Dönüştürücülerin temel kavramlarını ve kompakt AI çözümlerinin uygulanabilirliğini gösteren eğitici bir araç olarak hizmet vermektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh, tarihteki en genç satranç dünya şampiyonu oldu." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%2C%20tarihteki%20en%20gen%C3%A7%20satran%C3%A7%20d%C3%BCnya%20%C5%9Fampiyonu%20oldu.&subheading=12%20Aral%C4%B1k%202024%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">İflas hakimi, Infowars&#39;un The Onion&#39;a satışını reddetti</a></h2>
<ul>
<li>Bir yargıç, Infowars&#39;un The Onion&#39;a satılmasını durdurdu; The Onion, Infowars&#39;u bir hiciv platformuna dönüştürmeyi amaçlıyordu.</li>
<li>Karar, Sandy Hook kurbanlarının ailelerinin desteğine rağmen alındı ve Infowars&#39;ın geleceğini belirsiz bıraktı.</li>
<li>Mahkeme tarafından atanan bir kayyum, yeni bir eylem planı belirlemekten sorumlu olurken, The Onion satın alma ile ilgilenmeye devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir iflas hakimi, Infowars&#39;un The Onion&#39;a satışını reddetti ve müzayede sürecinin Sandy Hook aileleri de dahil olmak üzere alacaklılar için getirileri maksimize etmediğini belirtti.- Hakim, adil müzayede uygulamaları için gerekli olan rekabetçi teklif vermeyi teşvik etmediği için kapalı teklif sürecini eleştirdi.- The Onion&#39;un teklifi, 1.75 milyon dolar nakit ve Sandy Hook ailelerinin potansiyel iftira davası kazançlarından ek fonlar içeriyordu, bu da müzayedenin adilliği ve yasallığı hakkında sorular ortaya çıkardı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: ajanlık çağı için yeni yapay zeka modelimiz</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind, &quot;ajan dönemi&quot; için tasarlanmış gelişmiş bir yapay zeka modeli olan Gemini 2.0&#39;ı piyasaya sürdü. Bu model, yerel görüntü ve ses çıktısı ile araç kullanımı gibi yeteneklere sahip. Gemini 2.0 Flash şu anda geliştiriciler ve güvenilir test kullanıcıları için erişilebilir durumda ve daha geniş bir sürümün gelecek yılın başlarında beklenmesi, aşamalı bir yayılım stratejisini işaret ediyor. Google, arama, oyunlar ve robotik gibi potansiyel uygulamalarla modelin çok yönlülüğünü ve etik yapay zeka uygulamalarına bağlılığını vurgulayarak, güvenlik ve emniyeti ön planda tutan sorumlu yapay zeka geliştirmeye odaklanıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;un Gemini 2.0 yapay zeka modeli, Python kodu yazma ve yürütme yeteneğine sahip &quot;ajan dönemi&quot; için tasarlanmıştır, ancak ağ çağrıları yapamaz. - Model, görsel görevlerde yetkindir ve AI Studio aracılığıyla geliştiricilere ve testçilere erişilebilir, ancak hala halüsinasyonlar ve gereksiz uzunluk gibi sorunlarla karşılaşmaktadır. - Yapay zeka topluluğu, &quot;ajan&quot; ve &quot;akıl yürütme&quot; gibi kullanılan terminolojiyi tartışmakta olup, bazıları bu terimleri pazarlama jargonları olarak değerlendirmektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM, robotaksi pazarından çıkıyor, Cruise operasyonlarını bünyesine alacak</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM), Cruise robotaksi bölümüne olan finansmanını durduruyor ve bunu, kişisel araçlar için otonom sistemlere odaklanmak amacıyla teknoloji ekibine entegre etmeyi tercih ediyor.</li>
<li>GM, 2025 yılına kadar Cruise hisselerinin kalanını satın almayı hedefliyor ve bu sayede bölüm üzerindeki yıllık harcamalarını yarıdan fazla azaltmayı planlıyor.</li>
<li>Waymo ve Tesla gibi rakipler robotaksi pazarında ilerlemeye devam ederken, Cruise, bir kazayı bildirmediği için 1,5 milyon dolarlık para cezası gibi zorluklarla karşılaştı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM), artan rekabet nedeniyle robotaksi pazarından çekiliyor ve Cruise operasyonlarını dahili olarak entegre ediyor.</li>
<li>İleri düzey otonom teknolojiye sahip olmasına rağmen, GM&#39;nin stratejisi sorgulanıyor; Super Cruise&#39;un test sürüşleri için kullanılamaması gibi sorunlar mevcut.</li>
<li>Pazar, otonom araçlar için belirsiz, ilgi azalıyor ve Ford gibi şirketler benzer özellikler için maliyetleri düşürürken, Tesla&#39;nın Tam Otonom Sürüş (FSD) sistemi belirli senaryolarda hala zorluklarla karşılaşıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Elektrik (Postgres senkronizasyon motoru) beta sürümü</a></h2>
<ul>
<li>Electric&#39;in senkronizasyon motoru, 1.0.0-beta.1 sürümüyle BETA aşamasında, Postgres verilerinin yerel uygulamalara gerçek zamanlı kısmi replikasyonunu kolaylaştırarak mevcut teknoloji yığınlarını değiştirmeden anında yerel veri erişimi sağlar.- Motor, tarayıcılar için hafif bir WebAssembly (WASM) Postgres versiyonu olan PGlite&#39;ı içerir ve altı aylık bir yeniden yazımın ardından üretime hazırdır, Google ve Supabase gibi şirketler tarafından zaten kullanılmaktadır.- Electric, düşük gecikmeli yüksek verimli iş yüklerini destekler, basit API&#39;lerle benimsenmesi kolaydır ve kademeli olarak entegre edilebilir, Electric Cloud adlı yönetilen bir barındırma hizmeti geliştirme aşamasındadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL, mühendislik kalitesi ve iş modeli değerlendirmeleri nedeniyle ilgi uyandıran Postgres senkronizasyon motorunun beta sürümünü yayınladı. Motor, verileri Postgres&#39;ten yerel uygulamalara salt okunur replikalar olarak senkronize ediyor ve yüksek okuma, düşük yazma hizmetleri için uygun, ancak yazma yolu senkronizasyonunu desteklemiyor. Kullanıcılar, PowerSync ve Triplit gibi alternatiflerle karşılaştırıldığında potansiyelini tartışıyor ve proje, çoklu tablo senkronizasyonu ve şema değişikliklerindeki zorluklara rağmen yerel/çevrimdışı öncelikli uygulama geliştirmeyi basitleştirmeyi hedefliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. vs. Automattic– Ön İhtiyati Tedbir Talebi Üzerine Karar</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>WPEngine, Inc. ve Automattic arasındaki dava, Matt Mullenweg&#39;in WPEngine&#39;e zarar verdiği iddia edilen eylemleri nedeniyle bir ön ihtiyati tedbir içeriyor. Mahkeme, WPEngine lehine karar vererek Automattic&#39;in hesap erişimini geri yüklemesini, ACF eklentisini iade etmesini ve tartışmalı bir onay kutusunu kaldırmasını zorunlu kıldı, üstelik teminat gerektirmeden. Bu dava, WordPress topluluğundaki gerilimleri vurguluyor ve açık kaynak yönetimi ile teknoloji şirketlerindeki özel sermayenin etkisi üzerine tartışmaları teşvik ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="İflas hakimi, Infowars'un The Onion'a satışını reddetti" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%B0flas%20hakimi%2C%20Infowars'un%20The%20Onion'a%20sat%C4%B1%C5%9F%C4%B1n%C4%B1%20reddetti&subheading=11%20Aral%C4%B1k%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">CEO&#39;yu vuran şüpheli hakkında bildiklerimiz</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, Baltimore&#39;da tanınmış bir ailenin 26 yaşındaki üyesi, New York City&#39;de UnitedHealthcare CEO&#39;su Brian Thompson&#39;ın öldürülmesiyle suçlandı.</li>
<li>Mangione, Pennsylvania&#39;da bir hayalet silah ve kurumsal Amerika&#39;ya karşı öfkeyle ilgili bir motifi ima eden bir belge ile tutuklandı.</li>
<li>Akademik başarılarına ve veri mühendisi olarak kariyerine rağmen, Mangione&#39;nin sosyal medyası son zamanlarda aile ve arkadaşlarından izole olduğunu gösteriyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>CEO&#39;yu vurma şüphelisinin davası, bir mesaj yaymak için kasıtlı bir plandan basit beceriksizlik ve şansa kadar uzanan çeşitli teoriler üretmiştir.- Şüphelinin, delil taşıma ve insan avı sırasında halka açık yerlerde görünme gibi davranışları, kamuoyunun spekülasyonlarını artırmıştır.- Olay, toplumsal sorunlar, özellikle sağlık sistemiyle ilgili kamuoyu hayal kırıklığı ve mağdur statüsüne dayalı suç muamelesindeki eşitsizlikler üzerine tartışmaları ateşlemiştir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Bu bir şaka değil, Funko az önce annemi aradı</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Funko, itch.io&#39;daki belirli bir sayfayı hedef alan bir kaldırma talebi gönderdi, ancak bu, tüm sitenin geçici olarak kaldırılmasına ve kamuoyunun tepkisine yol açtı.</li>
<li>Funko, niyetlerinin yalnızca belirli bir sayfayı hedeflemek olduğunu, tüm itch.io platformunu değil, açıkladı.</li>
<li>Bu olay, şirketlerin ve ortaklarının kaldırma taleplerini etkili bir şekilde yönetme konusundaki sorumluluğu hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Tree Calculus</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus, tek bir operatöre sahip Turing-tam bir hesaplama modelidir ve program analizi, tür kontrolü, derleme ve optimizasyonun doğrudan kod içinde yapılmasına olanak tanır.- Keyfi tür sistemlerini ve kademeli türlemeyi destekler, güçlü Okuma-Değerlendirme-Yazdırma Döngüleri (REPL&#39;ler) ve harici araçlar olmadan program dağıtımı sağlar.- Minimal sözdizimi ve semantiği, onu taşınabilir ve herhangi bir platformda yorumlayıcıların uygulanmasını kolay hale getirir, modelleme, resmi spesifikasyonlar ve eğitim amaçları için uygundur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus, etiketlenmemiş ağaçlara odaklanan ve fonksiyonların introspeksiyon ve manipülasyonuna izin veren, Prof. Barry Jay tarafından geliştirilen bir programlama dilidir.</li>
<li>Bu, Turing tamdır, yani yeterli zaman ve kaynak verildiğinde herhangi bir hesaplamayı gerçekleştirebilir ve Lisp veya Forth gibi dillerden ayıran fonksiyon ters çevirme gibi benzersiz özellikler sunar.</li>
<li>Topluluk, bunun etkileri ve potansiyel uygulamaları hakkında aktif olarak tartışıyor, ancak treecalcul.us web sitesindeki sunumu ve amacı konusunda bazı karışıklıklar var.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – 3D ağ üretici modeli</a></h2>
<ul>
<li>Bu gönderi, çok yönlü ve yüksek kaliteli 3D varlıkların oluşturulmasını geliştiren, birleşik bir Yapılandırılmış LATent (SLAT) temsili kullanarak yeni bir 3D üretim yöntemini tanıtıyor.</li>
<li>Model, TRELLIS olarak adlandırılmıştır, düzeltilmiş akış transformatörlerini kullanır ve büyük bir veri kümesi üzerinde eğitilmiştir, 3D üretiminde mevcut yöntemleri geride bırakmaktadır.</li>
<li>Yaklaşım, esnek çıktı formatlarını ve yerel 3D düzenlemeyi destekler ve kod, model ve verilerin halka açıklanması planlanmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, 3D ağ üretici bir model olarak, yüksek kaliteli varlıklar üretebilme yeteneği nedeniyle karışık tepkiler aldı ve bu durum, oyun geliştirme odağını grafiklerden hikaye anlatımına kaydırma potansiyeline sahip.</li>
<li>El yapımı sanatın azalan rolü konusunda endişe duyan bazıları varken, diğerleri sanatçıların uyum sağlama ve yapay zekayı çalışmalarını geliştirmek için kullanma potansiyelini görüyor.</li>
<li>Trellis, mevcut sınırlamalarına rağmen, zayıf tel kafes kalitesi ve belirli şekillerle ilgili zorluklar gibi, prototipleme ve 3D modellemeyi demokratikleştirme potansiyeli ile tanınmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Müziği Koru, Arşivi Koru</a></h2>
<ul>
<li>500&#39;den fazla müzisyen, kar amacı gütmeyen bir kültürel kurum olan İnternet Arşivi&#39;ne karşı açılan 621 milyon dolarlık davayı geri çekmeleri için büyük plak şirketlerine çağrıda bulunuyor.</li>
<li>Müzisyenler, tekelci uygulamaları desteklemek yerine adil tazminat, müzik miraslarının korunması ve yaşayan sanatçılara yatırım yapılması gereğini vurguluyor.</li>
<li>Müzik endüstrisinin hayatta kalmasının, sanatçıların geleceğini önceliklendirmeye ve eserlerini korumaya bağlı olduğunu savunarak, kamuoyunun desteğini açık bir mektupla talep ediyorlar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Açık kaynak projeleri, Relisten gibi, müzik hayranlarına yardımcı olarak ve kültürel tarihi koruyarak, yasal olarak kaydedilmiş konserleri depolamak için İnternet Arşivi&#39;ni kullanır.</li>
<li>İnternet Arşivi, özellikle tarihi kayıtları korumayı amaçlayan Büyük 78 Projesi gibi projelerle ilgili olarak büyük plak şirketlerinden yasal zorluklarla karşı karşıya.</li>
<li>Devam eden bir tartışma, müzik endüstrisinde adil sanatçı tazminatı hakkında olup, telif hakkı, akış gelirleri ve doğrudan satışlar ve Patreon gibi platformlar gibi alternatif gelir modelleri üzerine tartışmalar yapılmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Yarım bıraktığım yerden</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Anlaşmazlık, Redis&#39;in açık kaynak lisansını değiştirmesi etrafında dönüyor ve bu durum, hareketten dolayı ihanete uğramış hisseden katkıda bulunanlar arasında memnuniyetsizliğe neden oluyor.- Yeni lisans, bazıları tarafından yasal kullanımı karmaşıklaştırıcı olarak görülürken, diğerleri tarafından büyük şirketler tarafından istismarı önlemek için gerekli olarak değerlendiriliyor.- Büyük teknoloji şirketleri tarafından desteklenen bir Redis çatalı olan Valkey&#39;in ortaya çıkışı ve Redis&#39;in kurucusu Salvatore Sanfilippo&#39;nun geri dönüşü, açık kaynak lisanslama ve kurumsal etki hakkındaki devam eden tartışmalarda önemli gelişmeler olarak öne çıkıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Yazılımcı, telefon ve dokunmatik ekran kullanarak 25 bin satır Neovim eklenti kodu yazdı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bangladeş&#39;teki bir geliştirici, yalnızca bir telefon ve dokunmatik ekran kullanarak 25.000 satır Neovim eklenti kodu yazarak olağanüstü bir bağlılık ve uyum sağlama yeteneği sergiledi.</li>
<li>Bangladeş&#39;te dizüstü bilgisayarlar pahalı olduğu için, gelişmekte olan ülkelerdeki geliştiricilerin karşılaştığı mali engelleri vurgulayan bir bağış kampanyası, ona bir dizüstü bilgisayar sağlamak amacıyla düzenleniyor.</li>
<li>Yazılımcı, telefonunda Termius, tmux ve Vim gibi araçları kullanıyor ve çabaları, telefonda kodlama yapmanın zorlukları hakkında tartışmalara yol açtı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Bankasızlaştırma (ve Çürütme?)</a></h2>
<ul>
<li>Bankasızlaştırma, banka hesaplarının istem dışı kapatılması, özellikle kripto işletmelerini etkileyen tartışmalı bir konudur ve bunun siyasi bir araç olarak kullanılabileceği endişeleri bulunmaktadır.</li>
<li>Bu tartışma, özel ve devlet aktörleri arasında karmaşık etkileşimleri içeriyor; bazıları debanking&#39;i risk yönetimi için gerekli görürken, diğerleri bunu haksız ve usule uygunluktan yoksun olarak değerlendiriyor.</li>
<li>Eleştirmenler tarafından, bankaları belirli endüstrilerle bağlarını koparmaya zorlayan Choke Point Operasyonu gibi tarihsel düzenleyici eylemler, kripto işletmelerine karşı mevcut eylemlerle benzer olarak gösterilmekte ve &quot;Choke Point 2.0&quot; olarak adlandırılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Debanking, genellikle yasadışı finansal faaliyetleri önlemeyi amaçlayan Kara Para Aklamayı Önleme (AML) yasaları gibi düzenleyici baskılar nedeniyle bankaların hesapları kapatması veya hizmetleri reddetmesi anlamına gelir.</li>
<li>Eleştirmenler, bankacılık hizmetlerinin sonlandırılmasında şeffaflık ve usulüne uygun süreç eksikliğine dikkat çekiyor, bu da bireyleri ve işletmeleri haksız bir şekilde etkileyerek ekonomik katılımlarını sınırlayabilir.</li>
<li>Bu tartışma, bankaların algılanan risklere bakılmaksızın herkese temel hizmetler sunmasının gerekip gerekmediği ve bu konunun daha geniş siyasi ve sosyal endişelerle nasıl kesiştiği üzerine odaklanıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Çift (YC W24) – %0 Gider Oranları ile Endeks Yatırımı</a></h2>
<ul>
<li>Double, 50&#39;den fazla borsa endeksine yatırım yapma imkanı sunan bir finansal platformdur ve yönetim, yeniden dengeleme ve vergi kaybı hasadı için aylık 1 dolarlık sabit bir ücret alarak masraf oranları uygulamaz.</li>
<li>Platform, popüler endekslerden bireysel hisse senetleri satın alarak doğrudan endeksleme sunar, özelleştirme ve günlük portföy optimizasyonu sağlar, bu da onu diğer robo-danışmanlardan ayırır.</li>
<li>Double, yönetim altındaki varlıklarını (AUM) 10 milyon dolara ulaştırdı ve düşük ücretli yatırım stratejileri sunarak yıllık 100 milyar dolarlık ETF ve yatırım fonu pazarını altüst etmeyi hedefliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Double, sabit bir ücretle ayda 1$ ve %0 masraf oranlarıyla endeks yatırımı sunan bir yatırım platformudur ve geleneksel ETF ve yatırım fonu piyasalarını bozmayı hedeflemektedir. JJ ve Mark tarafından kurulan platform, 50&#39;den fazla borsa endeksini yönetmekte ve yeniden dengeleme ile vergi kaybı hasadı gibi görevleri yerine getirmekte olup, yönetim altında 10 milyon dolarlık varlığa sahiptir. Yenilikçi ücret yapısına rağmen, Double&#39;ın sürdürülebilirliği, güvenliği ve Vanguard ile Fidelity gibi köklü finansal kurumlarla nasıl karşılaştırıldığı konusunda endişeler bulunmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CEO'yu vuran şüpheli hakkında bildiklerimiz" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CEO'yu%20vuran%20%C5%9F%C3%BCpheli%20hakk%C4%B1nda%20bildiklerimiz&subheading=10%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Funko tarafından Itch.io kaldırıldı</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io&#39;nun alan adı, BrandShield tarafından bir Funko Pop oyunu için oluşturulmuş bir hayran sayfası hakkında yapılan yanlış bir dolandırıcılık ve kimlik avı raporu nedeniyle devre dışı bırakıldı. - Olay, otomatik marka uygulama sistemlerindeki sorunları ve insan denetiminin eksikliğini, ayrıca alan adı kayıt şirketi iwantmyname&#39;in yavaş tepkisini gözler önüne seriyor. - Durum, itch.io&#39;ya kullanıcı desteği ve olayda yer alan taraflara yönelik eleştirileri tetikledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">OpenWrt Tedarik Zincirini Tehlikeye Atmak</a></h2>
<ul>
<li>Bir güvenlik mühendisi, OpenWrt&#39;nin ürün yazılımı yükseltme sürecinde komut enjeksiyonu ve SHA-256 hash çakışması sorunları da dahil olmak üzere güvenlik açıkları tespit etti.- Bu güvenlik açıkları, potansiyel saldırganların komut enjekte etmesine ve hash çakışmaları oluşturmasına olanak tanıyarak kötü amaçlı ürün yazılımının yüklenmesine yol açtı.- OpenWrt ekibi bu güvenlik açıklarını hızla ele alıp düzeltti ve yazılım tedarik zincirlerinde güçlü güvenliğin önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenWrt&#39;nin tedarik zincirindeki bir güvenlik açığı, doğrulama olmadan hedeflenmiş kod yürütülmesine olanak tanıyarak arka kapılı yapıların riskini ortaya koydu. - Olay, Gentoo&#39;nun ebuild deposundaki uygulamalara benzer şekilde yazılım yapılarında tekrarlanabilirlik ve şeffaflığın önemini vurguluyor. - OpenWrt&#39;nin hızlı tepkisi, açık kaynak projelerinin güvenlik sorunlarını kapalı kaynak alternatiflerine kıyasla ele alma konusundaki verimliliğini öne çıkarıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger, Intel için yanlıştı</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, teknik uzmanlığı ve yöneticilik becerilerine rağmen, şirketin kültürel ve stratejik zorluklarını ele alamaması nedeniyle Intel&#39;in CEO&#39;su olarak uygun görülmedi.</li>
<li>Onun liderlik kararları, temettüleri sürdürmek ve agresif reklamcılık gibi, gerekli savaş zamanı liderliği yerine barış zamanı yaklaşımını yansıttığı için eleştirildi.</li>
<li>Gelsinger&#39;in Intel&#39;in Dökümhane Hizmetleri yönetimi ve umut vaat eden programlanabilir anahtar silikon projesi Tofino&#39;nun sonlandırılması, Intel&#39;in kültürel sorunlarını çözmeden önemli hatalar olarak görüldü.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel CEO&#39;su Pat Gelsinger, 10nm üretim gecikmeleri ve TSMC&#39;den gelen rekabet dahil olmak üzere zorluklarla karşılaştı, bu da üretim tesislerine yapılan stratejik yatırımlara rağmen önemli hisse düşüşlerine yol açtı.</li>
<li>Eleştirmenler, çoğunlukla teknik olmayan üyelerden oluşan Intel&#39;in yönetim kurulunun temel bir sorun olabileceğini öne sürerek, Intel&#39;in sorunlarını çözmek için Gelsinger&#39;ın teknik uzmanlığına mı yoksa bir dışarıdan gelen birine mi ihtiyaç duyulduğunu sorguluyorlar.</li>
<li>Devam eden tartışma, Gelsinger&#39;ın stratejilerinin uygun olup olmadığı veya yönetim kurulunun yapısı ve kararlarının Intel&#39;in ilerlemesini engelleyip engellemediği üzerinde yoğunlaşıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – İnsanlar için JSON</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir uzantısı olup, elle düzenlemeyi kolaylaştırmak için tasarlanmıştır ve bu nedenle yapılandırma dosyaları için idealdir ancak makine iletişimi için uygun değildir.</li>
<li>2012&#39;de piyasaya sürülmesinden bu yana, JSON5 önemli bir popülerlik kazanmış, haftalık 65 milyondan fazla indirme sayısına ulaşmış ve Chromium ve Next.js gibi büyük projeler tarafından kullanılmaktadır.</li>
<li>JSON5, JSON&#39;un bir üst kümesidir ve ECMAScript 5.1 özelliklerini içermektedir. Esnek bir sözdizimi sunar ve ES5 ile uyumludur. Ayrıştırma ve serileştirme için bir JavaScript kütüphanesi mevcuttur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>JSON5, yorumlar ve sonrasında virgüller gibi özelliklere izin vererek daha kullanıcı dostu olacak şekilde tasarlanmış JSON&#39;un bir uzantısıdır.</li>
<li>JSON&#39;un basit kalması mı yoksa JSON5 ile görüldüğü gibi ek özelliklerle evrimleşmesi mi gerektiği konusunda bir tartışma var; JSON5 resmi bir güncelleme değil, alternatif bir formattır.</li>
<li>JSON&#39;un evrimi hakkındaki devam eden tartışmayı vurgulayarak, bazıları daha okunabilir yapılandırmalar için TOML veya HJSON gibi diğer formatların kullanılmasını öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">İngiltere, tahıllar, muffinler ve hamburgerler için gündüz TV reklamlarını yasakladı</a></h2>
<ul>
<li>Birleşik Krallık hükümeti, çocuk obezitesini ele almak için tahıllar, muffinler ve burgerler gibi şekerli ve &quot;daha az sağlıklı&quot; yiyecekler için gündüz TV reklamlarına bir yasak uyguluyor.</li>
<li>Önümüzdeki Ekim ayından itibaren, bu reklamların yalnızca saat 21:00&#39;den sonra yayınlanmasına izin verilecek ve her yıl 20.000 çocukluk çağı obezitesi vakasının önlenmesi hedefleniyor.</li>
<li>Sağlık Sekreteri Wes Streeting, çocukların abur cubur reklamlarıyla hedef alınmasının durdurulmasının önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Birleşik Krallık, çocukluk çağı obezitesiyle mücadele etmek amacıyla tahıllar, muffinler ve burgerler gibi abur cubur yiyecekler için gündüz TV reklamlarına bir yasak getirdi.</li>
<li>Eleştirmenler, yasağın yetersiz olduğunu savunuyorlar çünkü çocuklar, yasağa dahil olmayan YouTube ve TikTok gibi platformlardaki çevrimiçi reklamlardan daha fazla etkileniyorlar.</li>
<li>Devletin mevcut yasaları uygulayıp çocukları hedef alan çevrimiçi reklamları düzenlemesi mi yoksa ebeveynlerin çocukları zararlı reklamlardan koruma konusunda daha fazla sorumluluk alması mı gerektiği konusundaki tartışma devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hertzner, hesabımızı iptal etmeye ve tüm sunucuları sonlandırmaya karar verdi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Hertzner&#39;in hesap iptali ve sunucu sonlandırması, yedeklemelerin ve felaket kurtarma planlarının gerekliliği üzerine tartışmaları tetikledi.</li>
<li>Kullanıcılar, ihlaller için anında sunucu kapatmaları da dahil olmak üzere Hetzner&#39;in katı Hizmet Şartları (ToS) uygulamasıyla ilgili deneyimlerini paylaştı ve bu durum bulut sağlayıcısının güvenilirliği konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Bu tartışma, tek bir sağlayıcıya bağımlı olmanın risklerini ve veri güvenliğini sağlamak için yedeklemeler için birden fazla sağlayıcı kullanmanın önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Kuantum Çipimiz</a></h2>
<ul>
<li>Google, kuantum hata düzeltme ve hesaplama hızında önemli bir ilerlemeyi işaret eden Willow adlı bir kuantum çipini tanıttı.- Willow, bir süper bilgisayarın 10 septilyon yıl alacağı bir hesaplamayı beş dakikadan kısa bir sürede gerçekleştirerek, klasik bilgisayarların ötesinde karmaşık problemleri çözme potansiyelini gösterdi.- Bu gelişme, ticari olarak uygulanabilir kuantum bilgisayarların geleceği için çok önemli olup, tıp, enerji ve yapay zeka (AI) gibi endüstrileri devrim niteliğinde değiştirme potansiyeline sahiptir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;un 100&#39;den fazla kararlı kubit içeren kuantum çipi Willow&#39;u duyurması, kuantum bilişimde önemli bir dönüm noktasını işaret ediyor.- Bu gelişme, kuantum bilişimin geleneksel şifreleme yöntemlerine meydan okuması nedeniyle yapay zeka ve veri güvenliğini etkileyebilir.- Başarıya rağmen, Shor&#39;un algoritması gibi pratik uygulamalar çok daha yüksek sayıda kubit gerektiriyor, bu da çipin anlık etkisi konusunda karışık tepkilere yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">AçıkAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>OpenAI&#39;nin Sora video oluşturma aracı, mevcut yapay zeka teknolojisinin ayrıntılı komutlar ve hareket doğruluğu ile ilgili zorluklar yaşaması nedeniyle kesin içerik oluşturma konusunda karışık yorumlar alıyor.</li>
<li>Bu araç henüz AB&#39;de mevcut değil ve piyasaya sürülmesi sunucu sorunlarıyla karşılaştı, bu da kullanıcı deneyimini etkiledi.</li>
<li>Bazı kullanıcılar, yapay zeka tarafından üretilen içeriğin yeniliğini ve potansiyelini takdir ederken, kalite ve fiyatlandırma yapısı hakkında endişeler bulunmaktadır ve bazıları bunun rakiplerinin gerisinde kaldığını belirtmektedir.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Funko tarafından Itch.io kaldırıldı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Funko%20taraf%C4%B1ndan%20Itch.io%20kald%C4%B1r%C4%B1ld%C4%B1&subheading=9%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazartesi%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Hacker&#39;ın Tarayıcısı</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt, gelişmiş kullanıcılar için tasarlanmış, çevrimiçi bilgi analizi ve çıkarımında klavye navigasyonu ve verimliliği vurgulayan bir tarayıcıdır.</li>
<li>Bağlantı ipuçları, belge gezinimi için Başlık Atlama ve kolay sekme yönetimi ve komut yürütme için bulanık arama gibi güçlü araçlar içerir.</li>
<li>Ek işlevler arasında programlanabilirlik için yerleşik bir REPL (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü), akıllı yer imi araması, özelleştirilebilir otomatik doldurmalar, pano geçmişi ve ziyaret edilen sayfaları izlemek için ağaç tabanlı bir geçmiş bulunur.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt, kullanıcı deneyimini geliştirmeyi amaçlayan ve &quot;ikinci beyin&quot; olarak işlev gören AI ve anlamsal araçları entegre eden bir tarayıcıdır, ancak bazı kullanıcılar AI yetenekleri ve performans etkisi konusunda şüphecidir.</li>
<li>Common Lisp ile yazılmış olan Nyxt, Emacs gibi yüksek derecede genişletilebilir olacak şekilde tasarlanmıştır, ancak WebExtensions&#39;ı desteklemez, bu da uBlock Origin gibi popüler uzantılarla uyumluluğunu sınırlar.</li>
<li>Qutebrowser ve Firefox gibi tarayıcılarla karşılaştırıldığında, ağaç tabanlı geçmiş ve klavye odaklı iş akışları gibi benzersiz özelliklere sahip olmasına rağmen, pratikliği tartışılmaktadır; Linux&#39;ta mevcuttur ve BSD, macOS ve Windows için resmi olmayan desteği bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Suriyeli hükümet, Esad ailesinin 50 yıllık yönetiminin sona ermesiyle düştü</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Esad ailesinin Suriye&#39;deki 50 yıllık yönetimi sona erdi, bu da diğer çatışmalara dahil olan ana destekçileri Rusya ve İran&#39;ın zayıflamış bir durumda olduğunu gösteriyor.</li>
<li>Suriye&#39;deki güç boşluğu, kontrol için yarışan birden fazla fraksiyonla karmaşık bir duruma yol açtı ve ülkenin geleceği hakkında belirsizlik yarattı.</li>
<li>Esad&#39;ın düşüşü, bölgesel istikrarsızlığa katkıda bulunabilir ve Ukrayna&#39;daki çatışma da dahil olmak üzere küresel siyaset için daha geniş sonuçlar doğurabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">SEGA Channel oyun görüntü dosyası formatının tersine mühendisliği</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel, 1994&#39;ten 1998&#39;e kadar aktif olan Sega Genesis için öncü bir talep üzerine oyun hizmetiydi ve aylık yaklaşık 50 oyun sunuyordu. 2024 yılında, bir kullanıcı 1996&#39;dan kalma bir Sega Channel oyun görüntü CD&#39;si keşfetti ve bu, verilerini çıkarmak ve korumak için tersine mühendislik çabalarına yol açtı. Proje, özel oyunları başarıyla çözdü ve oyun tarihini korumada topluluk çabalarının ve tersine mühendisliğin rolünü vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Sega Channel, 1990&#39;larda kullanıcıların oyunları kablo TV üzerinden indirmelerine olanak tanıyan yenilikçi bir hizmetti ve sürekli bir veri döngüsü ile Teletext&#39;e benzer şekilde çalışıyordu.</li>
<li>Teknik zorluklar ve sınırlı erişime rağmen, abonelik ücreti karşılığında dönen bir oyun seçkisi sunarak modern dijital oyun dağıtımının öncüsüydü.</li>
<li>Bu hizmet, özel donanım gerektiriyor ve kablo başlıklarına uydu iletimini kullanıyordu, ancak belirli bölgelerde güvenilmezliği ile biliniyordu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Notre Dame Katedrali yeniden açılıyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Notre Dame Katedrali, yeni bir kule gibi modern güncellemelerle orijinal ortaçağ görünümüne restore edilerek yeniden açıldı.</li>
<li>Restorasyon, 2018 yangınından önceki durumundan ziyade katedralin ilk tasarımını yansıtmak üzerine odaklanarak, zanaatkarlık ve geleneksel teknikler için övgü aldı.</li>
<li>Proje, tarihi özgünlük ile modern unsurların dengelenmesi konusunda tartışmalara yol açarak, Notre Dame&#39;ın kültürel ve tarihi önemine önemli bir dikkat çekti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs, internetin en acımasız hackerlarını gizli bir konumdan araştırıyor</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, tanınmış bir siber güvenlik gazetecisi, 2018&#39;de önemli bir cep telefonu izleme açığını ortaya çıkarmak da dahil olmak üzere, hackleme faaliyetlerine yönelik araştırmalarıyla tanınmaktadır.</li>
<li>Makale, genç bilgisayar korsanlarının çevrimiçi topluluklar aracılığıyla becerileri ne kadar kolay öğrenebileceğini tartışarak, korsanlık bilgisine erişilebilirliği vurguluyor.</li>
<li>Bu aynı zamanda, genellikle minimal finansal ödül için karşılaştıkları riskleri ele alarak, siber güvenlik alanının önemini ve zorluklarını vurgular.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Bir havayolu muhbiri, yolcu nakit el koymalarından binlerce dolar aldı.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir havayolu muhbiri, yolcuların nakit paralarına el konulmasından mali teşvikler aldı ve bu durum olası sivil hak ihlalleri konusunda endişelere yol açtı.</li>
<li>Adalet Bakanlığı Müfettişi&#39;nin raporunun ardından, genellikle zayıf kriterlere dayandığı için eleştirilen DEA&#39;nın havaalanlarındaki &#39;rızaya dayalı&#39; aramaları askıya alındı.</li>
<li>Eleştirmenler, sivil mal varlığına el koymanın anayasaya aykırı olduğunu savunuyor ve kolluk kuvvetlerinin suistimalini önlemek için sistematik reformlar yapılmasını öneriyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Çevrimiçi olumsuz içeriklere göz atmak, zihinsel sağlık sorunlarını daha da kötüleştiriyor: Araştırma</a></h2>
<ul>
<li>MIT araştırmacıları, kullanıcıların zihinsel sağlıklarını korumak için çevrimiçi içerik hakkında bilinçli seçimler yapmalarına yardımcı olmak amacıyla &quot;Dijital Diyet&quot; adlı bir web eklentisi oluşturdu.</li>
<li>Bu araç, kullanıcıları daha olumlu içeriğe yönlendirmek için web sayfalarını duygu, bilgi ve eyleme geçirilebilirlik temelinde değerlendirmek amacıyla doğal dil işleme (NLP) kullanır.</li>
<li>Bu araştırma, çevrimiçi davranış ile ruh sağlığı arasındaki iki yönlü ilişkiyi vurgulamakta olup, bulgular Nature Human Behavior dergisinde yayımlanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, olumsuz çevrimiçi içeriğe maruz kalmanın, kaygı ve çaresizlik duygularına katkıda bulunarak ruh sağlığı sorunlarını kötüleştirebileceğini göstermektedir. Çevrimiçi tüketimi yönetmek çok önemlidir, çünkü olumsuz bilgilere sürekli maruz kalmak düşünceleri ve duyguları önemli ölçüde etkileyebilir. Bilgili kalmak toplumsal değişim için önemli olsa da, birçok kişi olumsuz haberlere maruz kalmayı azaltmanın ve kişisel refaha odaklanmanın rahatlama sağlayabileceğini bulmaktadır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Hacker'ın Tarayıcısı" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Hacker'%C4%B1n%20Taray%C4%B1c%C4%B1s%C4%B1&subheading=8%20Aral%C4%B1k%202024%20Pazar%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
