<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/tr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[tr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Bugün makalelerimden biri reddedildi.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ünlü matematikçi Terence Tao&#39;nun bir makalesinin reddedilmesi, en üst düzey akademisyenlerin bile reddedilme ile karşılaşabileceğini göstererek akademide makale reddedilmelerinin yaygınlığı üzerine daha geniş bir tartışma başlattı. - Tartışma, önyargılar ve sık sık yayın yapma baskısı dahil olmak üzere hakem değerlendirme sürecindeki sorunları vurguladı ve birçok kişi reddedilme konusundaki kişisel deneyimlerini paylaştı. - İyileştirme önerileri arasında, reddedilmenin akademik yolculuğun standart bir parçası olduğunu kabul ederken, açık internet merkezli incelemeler gibi alternatif değerlendirme ve yayın sistemlerinin araştırılması yer aldı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: REST API&#39;lerini otomatik olarak tersine mühendislik yapın</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger, mitmproxy yakalamalarını OpenAPI 3.0 spesifikasyonlarına dönüştüren bir araçtır ve uygulama trafiğini yakalayarak REST API&#39;lerinin tersine mühendisliğini kolaylaştırır. - Araç artık geliştiriciler için kullanılabilirliğini genişleterek tarayıcı Geliştirici Araçlarından HTTP Arşivi (HAR) dosyalarını desteklemektedir. - Kurulum, Python3 ve pip veya Docker kullanılarak yapılabilir ve proje, geliştirme için poetry, pre-commit ve pytest gibi araçları kullanır, MIT lisansı ile lisanslanmıştır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger, HTTP/HTTPS trafiğini yakalamak için popüler bir araç olan mitmproxy ile yakalanan trafiği analiz ederek REST API&#39;lerini tersine mühendislik yapmak için tasarlanmış bir araçtır.</li>
<li>Kullanıcılar, oyunlar için özel sunucuları yeniden oluşturmak ve Android uygulamaları için API&#39;leri tersine mühendislik yapmak amacıyla bunu başarıyla kullandılar, bu da API uç noktalarını belirlemedeki etkinliğini vurgulamaktadır.</li>
<li>Bu araç, özellikle eski sistemlerle veya belgelendirilmemiş API&#39;lerle çalışırken faydalıdır, ancak standart dışı API&#39;lerle ilgili zorluklarla karşılaşabilir ve tartışmalar, API&#39;leri tersine mühendislikten koruma yöntemlerini, örneğin CAPTCHA&#39;lar ve sertifika sabitleme gibi konuları içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, TPM değil, donanım DRM&#39;nin köküdür.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Donanım Dijital Haklar Yönetimi&#39;nin (DRM) çekirdeği, Güvenilir Platform Modüllerinden (TPM&#39;ler) ziyade Grafik İşleme Birimleri (GPU&#39;lar) ile ilişkilidir ve medya DRM&#39;si şu anda GPU satıcılarıyla bağlantılıdır.</li>
<li>DRM&#39;nin uzun vadeli hedefi, cihazlar üzerinde tam kontrol sağlamak olabilir ve bu durum, reklam engelleyiciler gibi yazılımları etkileyerek kişisel bilgisayarların geleceği hakkında endişeler yaratabilir.</li>
<li>Özgür Yazılım Vakfı (FSF), TPM&#39;lere odaklanarak yanlış yönlendirilmiş olabilir, çünkü GPU satıcıları zaten DRM teknolojisini entegre etmiş durumda ve bu da kullanıcı haklarını korumak için yasal müdahale gerekliliğini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Go ile İnşa Edilmiş, JupyterLab&#39;e Modern ve Verimli Bir Alternatif</a></h2>
<ul>
<li>Zasper, Jupyter&#39;dan esinlenilmiş, yüksek performanslı bir Entegre Geliştirme Ortamı (IDE) olup, büyük eşzamanlılık ve minimal bellek kullanımı için optimize edilmiştir. - Geliştirilmiş eşzamanlılık ve performans için Go programlama dili ile inşa edilmiştir, hem Electron hem de Web Uygulaması versiyonları sunar ve AGPL-3.0 lisansı altında açık kaynaklıdır. - Zasper, REPL tarzı (Oku-Değerlendir-Yaz Döngüsü) veri uygulamalarını destekler ve Jupyter Not Defterlerinin ötesine geçerek özel veri uygulamalarını desteklemeyi amaçlar, Mac üzerinde tam destek ve Linux üzerinde sınırlı destek sunar.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Zasper, Go programlama dilinde geliştirilen ve JupyterLab&#39;a yeni bir alternatif olan, azaltılmış RAM ve CPU kullanımı ile artırılmış verimlilik vaat eden bir yazılımdır.</li>
<li>Go coroutines&#39;i geliştirilmiş çekirdek yönetimi için kullanır, JupyterLab&#39;ın Python tabanlı yaklaşımıyla karşılaştırılır ve çekirdek yönetimi ve paket kurulumu gibi sorunları ele almayı hedefler.</li>
<li>Proje, Jupyter topluluğunun desteğiyle henüz erken aşamalarında olup, geri bildirim ve iş birliğine açıktır. Bu durum, çeşitli ön yüzlerin faydalarını ve Emacs gibi araçlarla potansiyel entegrasyonu vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Her şey için raylar</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8, küçük projeler ve tek geliştiriciler için optimize edilmiştir ve tam özellikli uygulamalar oluşturmak için kapsamlı bir &quot;Rails ile Başlarken&quot; kılavuzu sunar.</li>
<li>SQLite artık Rails 8&#39;de üretime hazır durumda, PostgreSQL veya Redis&#39;e olan bağımlılığı azaltıyor ve 2000 ücretsiz GitHub eylem dakikası ile temel sürekli entegrasyon (CI) yapılandırmasını içeriyor.</li>
<li>Yeni kimlik doğrulama oluşturucu ve Kamal ile kolay dağıtım, kullanıcı oturum açma ve SSL ile canlı uygulama kurulumunu daha kolay hale getirerek en iyi uygulamaları teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Rails, web uygulama geliştirme için popüler bir çerçevedir ve Spring Boot veya Micronaut gibi diğer modern yığınlara kıyasla sadeliği ve verimliliği ile bilinir. - Entegre özellikler, ActiveStorage ve sistem testleri gibi, tam yığın web uygulamalarını hızla oluşturmak için tercih edilir, bu da onu tek başına geliştiriciler ve küçük ekipler için ideal kılar. - Geçerliliği hakkındaki devam eden tartışmalara rağmen, Rails, yeteneklerini artıran ve geliştirme topluluğundaki çekiciliğini koruyan son güncellemelerle evrim geçirmeye devam ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">40&#39;tan Sonra Nerede Çalışılır?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kırk yaşından sonra kariyer yolları önemli ölçüde farklılık gösterebilir ve seçenekler arasında orta ölçekli B2B (İşletmeden İşletmeye) şirketlerine katılmak, danışmanlık veya profesyonel hizmetler yer alabilir.</li>
<li>Kişisel hedefler, finansal ihtiyaçlar ve ilgi alanları kararı yönlendirmeli, ağ oluşturma ve geçmiş deneyimler ise yeni fırsatları keşfetmede önemli bir rol oynamalıdır.</li>
<li>İdeal kariyer yolu öznel olup, bireysel tercihler ve koşullara göre değişiklik gösterir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">En sevdiğim bilgisayar ergonomisi hilesi</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer, bilgisayar ekranı çok uzun süre kilitlenmeden açık kaldığında hareket etmeyi teşvik etmek için bip sesi çıkaran bir DIY cihazı olan &quot;The Beeper&quot;ı tanıtıyor. - The Beeper, donanım (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, anahtar, piezo buzzer), yazılım (Lua script) ve aktivasyonu yöneten yazılımdan oluşuyor. - Basitliğine rağmen, cihaz düzenli hareketi etkili bir şekilde teşvik ediyor ve Jacob, projede eşinin desteğini kabul ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, sabit zamanlamalı ve rahatsız edici açılır pencerelerle molaları zorunlu kılan iş yerindeki RSIGuard yazılımından duydukları hayal kırıklığını dile getirdiler. - Tartışma, düzenli molalar için su içmek, dar giysiler giymek ve Apple Watch hatırlatıcılarına güvenmek gibi çeşitli ergonomik hileleri içeriyordu. - AntiRSI, Workrave, özel çözümler ve Bangle.js2 gibi akıllı saatler gibi alternatifler, tekrarlayan zorlanma yaralanmalarını (RSI) yönetmek ve ergonomiyi iyileştirmek için önerildi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">UBlockOrigin GPL kodunun Honey tarayıcı uzantısının arkasındaki ekip tarafından çalınması</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Honey tarayıcı uzantısı ekibi, UBlockOrigin&#39;den GPL (Genel Kamu Lisansı) kodunu uygun atıf yapmadan kullandığı iddiasıyla tartışma yarattı.</li>
<li>Reddit kullanıcıları, müşteriler ve teknoloji endüstrisi üzerindeki olumsuz etkileri vurgulayarak aldatıcı iş uygulamaları hakkında endişelerini dile getiriyor.</li>
<li>Bu tartışma, kurumsal etik, siyasette paranın etkisi ve iş dünyasında bütünlüğü koruma zorlukları gibi daha geniş konuları vurgulamakta ve şirketler tarafından potansiyel istismar nedeniyle açık kaynak projelerinin geleceği konusunda şüphecilik içermektedir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Bloglar çürüyor. Vikiler bekliyor.</a></h2>
<ul>
<li>Metin, vikilerin kalıcı doğasını blogların geçici doğasıyla karşılaştırıyor ve 2025 yılına kadar vikilerin daha kişisel ve anlamlı hale geleceğini öne sürüyor.</li>
<li>Wikiler, yazarın gelişen düşüncelerini yansıtan dinamik yapılar olarak tanımlanırken, bloglar ise statik, unutulmuş vitrinlere benzetilmektedir.</li>
<li>Yazar, kişisel içeriğin yönetilme ve paylaşılma şeklinde bir değişikliği göstererek, geleneksel bir web sitesinden bir wiki formatına geçiş yapıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bloglar, bir yazarın düşüncelerinin zamanla sınırlı bir anlık görüntüsünü sunar, yeni gönderilerle güncellemeler yapılmasına olanak tanır, ancak genellikle bağlam için zaman damgalarından yoksundur. - Wikipedia gibi vikiler, güncelleme zamanlaması ve güvenilirlik konusunda netlik sağlamakta zorlanabilir, bu da potansiyel olarak güncel olmayan bilgilere yol açabilir. - Hem bloglar hem de vikiler, içerik oluşturma ve bilgi paylaşımında farklı amaçlara hizmet ederek benzersiz avantajlara sahiptir ve bir arada var olabilirler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta, Facebook ve Instagram&#39;da daha fazla yapay zeka botu istiyor</a></h2>
<ul>
<li>Meta, daha genç kullanıcıları etkilemek ve üretken yapay zeka teknolojisine yaptığı yatırımı değerlendirmek amacıyla Facebook ve Instagram&#39;da yapay zeka botlarını başlatmaya hazırlanıyor. - Bu yapay zeka botları, profillere sahip olacak ve içerik oluşturacak, Meta&#39;nın SocialAI&#39;yi satın almasının ardından normal sosyal medya hesaplarına benzer şekilde işlev görecek. - Bu girişim, Meta&#39;nın sosyal etkileşimleri ve içerik kürasyonunu otomatikleştirme konusundaki daha geniş stratejisini yansıtıyor ve Character.ai gibi uygulamalarda görülen trendlerle uyumlu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Meta, kullanıcı etkileşimini artırmak için Facebook ve Instagram&#39;da daha fazla yapay zeka botu tanıtarak, kullanıcı deneyimini geliştirmek için yapay zekayı kullanma yönündeki daha geniş bir endüstri eğilimini yansıtıyor.</li>
<li>Bu platformlarda AI tarafından üretilen içeriğin, gerçek insan bağlantılarını gölgede bırakabileceği için etkileşimlerin özgünlüğü konusunda endişeler var.</li>
<li>Eleştirmenler, artan yapay zeka varlığının daha az otantik bir sosyal medya deneyimine yol açabileceğinden ve gerçek etkileşimlere değer veren kullanıcıları potansiyel olarak yabancılaştırabileceğinden endişe ediyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Yapay Zeka ve Makine Öğreniminde 25 Yıllık Maceram</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, Carnegie Mellon Üniversitesi&#39;nde Yardımcı Öğretim Profesörü, yapay zeka (AI) ve makine öğrenimi (ML) alanındaki 25 yıllık yolculuğunu paylaşıyor ve başlangıçtaki ilgisizliğinden çeşitli projeler aracılığıyla aktif katılıma geçişini vurguluyor.</li>
<li>Kariyer yolu, basit oyunlar geliştirmeyi, yapay zeka ve sinir ağlarını incelemeyi ve doktora sırasında kod düzenleyici verilerini analiz etmek için karar ağaçları ve kümelemeyi uygulamayı içeriyor.</li>
<li>Henley, 2022 yılında Microsoft&#39;un program sentezi ekibine katıldı ve LLM&#39;lere (Büyük Dil Modelleri) dayalı araçlar da dahil olmak üzere AI projeleri üzerinde çalıştı ve öğretmenlik yaparken bağımsız olarak AI araçlarını keşfetmeye devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AI (Yapay Zeka) ve ML (Makine Öğrenimi) alanlarında, daha basit çözümler daha etkili olabilecekken bile AI kullanma eğilimi artıyor. - Bazı profesyoneller bu eğilime karşı çıkarak, pratik yaklaşımların gerekliliğini vurguluyor ve her uygulamada AI&#39;nın gerekliliğini sorguluyor. - Tartışma, mühendislik ekipleri içinde yenilik ile pratikliği dengelemek için iletişimin önemini vurgularken, aynı zamanda AI&#39;nın geleneksel insan rolleri ve yaratıcılık üzerindeki toplumsal etkisini de dikkate alıyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bugün makalelerimden biri reddedildi." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Bug%C3%BCn%20makalelerimden%20biri%20reddedildi.&subheading=2%20Ocak%202025%20Per%C5%9Fembe%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Mutlu Yıllar 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA, kullanıcıların klasik DOOM oyununu bir CAPTCHA testi olarak oynamasını gerektiren yaratıcı bir projedir ve teknik becerileri ve nostaljiyi ön plana çıkarır. - Kullanıcılar, modern kontrol eksikliği nedeniyle bunu zorlayıcı bulmakta ve bu da projenin pratikliği ve erişilebilirliği hakkında karışık tepkilere yol açmaktadır. - Yenilikçi olmasına rağmen, proje, Vercel&#39;in yapay zeka asistanı ve manuel oyun entegrasyonu ile oluşturulmuş olmasına rağmen, geleneksel CAPTCHA sistemlerine yönelik sürekli memnuniyetsizliği vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Statik arama ağaçları: ikili aramadan daha hızlı</a></h2>
<ul>
<li>Makalede, sıralanmış verilerin çok daha hızlı aranması için statik arama ağaçlarının (S+ ağaçları) uygulanması ve optimize edilmesi ele alınmakta, geleneksel ikili aramadan 40 kat daha hızlı hızlara ulaşılmaktadır. - Sorgu verimini artırmak için toplu işleme, önyükleme ve manuel SIMD (Tek Komut, Çoklu Veri) gibi optimizasyon teknikleri kullanılmaktadır. - Makalede ayrıca çeşitli ağaç düzenleri, düğüm boyutları ve bellek yönetimi stratejileri incelenmekte, arama verimliliğini daha da artırmak için dallı arama ve enterpolasyon araması gibi gelecekteki çalışmalar tartışılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Metin, özellikle statik arama ağaçlarında, algoritmik içerik için C/C++&#39;dan Rust&#39;a geçişi, Rust&#39;un güvenlik ve performans avantajları nedeniyle vurgulamaktadır.</li>
<li>Rust&#39;un düşük seviyeli programlamadaki artan popülaritesi dikkat çekiyor, bazı kullanıcılar erişilebilirlik için C veya sözde kodu tercih ederken, diğerleri Rust&#39;un modern özelliklerini değerli buluyor.</li>
<li>Konuşma ayrıca Zig programlama dilinin potansiyelini ve yeni diller öğrenmeyle ilgili zorlukları, programlama dillerinin gelişen manzarasını yansıtarak inceliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Putnam Problemleri Hafifçe Değiştirildiğinde o1-Önizleme Doğruluğunda %30 Düşüş</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM, Putnam Matematik Yarışması&#39;ndaki problemleri kullanarak büyük dil modellerini (LLM&#39;ler) ileri düzey matematiksel akıl yürütme konusunda değerlendirmek için tasarlanmış bir ölçütüdür. - Bu ölçüt, 236 orijinal problem ve veri kirlenmesini önlemek için değiştirilmiş 52 problem içermektedir. - OpenAI&#39;nin en iyi performans gösteren modeli, orijinal problemler üzerinde %41,95 doğruluk elde etti, ancak değiştirilmiş problemler üzerinde yaklaşık %30&#39;luk önemli bir performans düşüşü yaşadı ve bu da varyasyonlara uyum sağlamadaki zorlukları vurguladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir çalışma, küçük değişiklikler yapıldığında o1-Preview modelinin Putnam problemlerindeki doğruluğunda %30&#39;luk bir azalma olduğunu ortaya koydu ve bu durum, Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) için küçük değişikliklerle ilgili zorlukları gösteriyor. - Bulgular, LLM&#39;lerin gerçekten akıl yürütüp yürütemeyeceği veya esas olarak insan hatalarına benzer şekilde baskı altında kalıpları eşleştirme ve ezberlemeye mi dayandığı konusundaki tartışmaları körüklüyor. - Bu zorluklara rağmen, o1 ve o3 gibi modeller karmaşık matematiksel problemler üzerinde iyi performans göstermeye devam ediyor, ancak genelleme kapasiteleri hala inceleme altında.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">2024&#39;te Veritabanları: Yılın Değerlendirmesi</a></h2>
<ul>
<li>2024 yılında veritabanı dünyası, Redis, Elasticsearch, Databricks ve Snowflake gibi önemli oyuncular arasındaki büyük satın almalar, lisans değişiklikleri ve devam eden rekabetlerle önemli değişiklikler yaşadı. - DuckDB, analitik sorgular için popülerlik kazandı ve Postgres ile entegrasyonlar sağladı, Amazon Aurora DSQL ve Microsoft Garnet gibi dikkat çekici sürümler öne çıktı. - Databricks&#39;in Tabular&#39;ı ve Supabase&#39;in OrioleDB&#39;yi satın alması gibi satın almalar önemliydi ve OtterTune&#39;un kapanması gibi aksiliklere rağmen, sektör yeni projeler ve fonlamalarla dinamik kalmaya devam ediyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, Redis&#39;in API&#39;sini eleştiriyor ve bazıları bu eleştirinin, Redis&#39;in tasarımı ve benzersiz veri modeli hakkında derin bir anlayıştan yoksun olduğunu savunuyor.</li>
<li>Redis, bazı API eleştirilerine rağmen, liderlik tabloları ve gerçek zamanlı sistemler gibi belirli uygulamalardaki etkili kullanımıyla tanınır.</li>
<li>Konuşma ayrıca, başlangıçlar için zorluklar, SQL&#39;in rolü ve veritabanı teknolojilerinin evrimi de dahil olmak üzere daha geniş veritabanı manzarasını araştırıyor ve sistemleri eleştirmeden önce anlamanın önemini vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">2024&#39;te Okumayı Sevdiğim Kitaplar</a></h2>
<ul>
<li>Liste, her biri benzersiz içgörüler ve zenginleştirici deneyimler sunan tarihsel, felsefi, bilimsel ve kişisel anlatılar dahil olmak üzere çeşitli kitapları içermektedir.</li>
<li>Öne çıkanlar arasında, Roma yaşamına dair içgörüler için Cicero&#39;nun mektupları, bilgisayar bilimi mantığı ve program doğrulama üzerine Ben-Ari&#39;nin çalışmaları ve komedi başarısı üzerine Steve Martin&#39;in anıları yer alıyor.</li>
<li>Bu koleksiyon ayrıca Pierre Hadot ve Nietzsche&#39;nin felsefi incelemelerini, Aeschylus&#39;un Yunan trajedilerini ve Ursula Le Guin ile Rabindranath Tagore&#39;un edebi eserlerini içerir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Terence Tao: Bugün makalelerimden biri reddedildi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Önde gelen bir matematikçi olan Terence Tao, bir makalesinin reddedilmesi deneyimini paylaşarak akademide sıkça yaşanan reddedilme durumunu vurguladı. - Onun hikayesi, hakem değerlendirmelerinin keyfi doğası ve akademik yayıncılıkta karşılaşılan zorluklar üzerine tartışmalar başlattı. - Konuşma, reddedilmenin, önde gelen araştırmacılar için bile, akademik sürecin normal bir parçası olduğunu ve başarısızlıkların paylaşılmasının sahtekar sendromunu ele almak için önemini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – HTTP API&#39;lerini Otomatik Olarak Tersine Mühendislik Yapın</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot, API istekleri arasındaki veri korelasyonlarını otomatik olarak tanımlayarak ve grafiksel bir akış temsili sağlayarak iş süreçlerinin otomasyonunu basitleştirmek için tasarlanmış yeni bir araçtır. - Kullanıcıların istekleri kaydetmesine, giriş ve çıkışları tanımlamasına ve bu akışları JavaScript kodu olarak dışa aktarmasına olanak tanır, bu da süreci manuel tersine mühendislik veya Robotik Süreç Otomasyonu (RPA) gibi daha az optimal teknolojiler kullanmaktan daha verimli hale getirir. - Araç Electron üzerine inşa edilmiştir ve hem Windows hem de Linux platformları için mevcuttur, USPS API&#39;sinin tersine mühendisliği için bir eğitim de bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot, HTTP API&#39;lerinin tersine mühendisliğini otomatikleştiren bir araçtır ve istekler arasındaki veri ilişkilerini belirleyerek iş süreçlerinin otomasyonunu kolaylaştırır. - İstekleri kaydetme, giriş ve çıkışları tanımlama ve akışları JavaScript kodu olarak dışa aktarma gibi özellikler sunar, ayrıca grafiksel bir akış gösterimi sağlar. - Şu anda Windows ve Linux için mevcut olan API Parrot, ücretsizdir ve işletmeler için potansiyel bir &quot;pro&quot; sürümü ile gelecekte macOS sürümü planlanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Ajans tarihindeki en büyük ev yapımı patlayıcı deposu Virginia&#39;da bulundu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FBI, Virginia&#39;da tarihindeki en büyük el yapımı patlayıcı deposunu ortaya çıkardı ve bu durum önemli yasal ve kamuoyu tartışmalarına yol açtı.</li>
<li>Şüpheli şu anda yalnızca kısa namlulu tüfek bulundurmakla suçlanıyor, çünkü silahlarının yasallığı inceleniyor.</li>
<li>Bu dava, silah yasaları, İkinci Değişiklik ve hükümet düzenlemeleri ile bireysel haklar arasındaki denge üzerine tartışmaları ateşledi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: Terminal başlığımda hayalet CVE&#39;ler</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, yeni bir terminal emülatörü, 2003&#39;ten kalma bir güvenlik açığına benzer bir güvenlik açığına sahipti ve ASCII kaçış karakterlerinin uygulamaları açmak gibi komutlar çalıştırmasına izin veriyordu. - Sorun özellikle Zsh ve Bash&#39;in vi modunda problemliydi, ancak Ghostty 1.0.1 bu özelliği varsayılan olarak devre dışı bırakarak bu sorunu çözdü. - Güvenlik açığına rağmen, Ghostty özellikleriyle övülüyor ve geliştirici sorunu hızla ele alarak kullanıcılar için düzeltmeler ve geçici çözümler sağladı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, özellikle kaçış dizileriyle ilgili olan terminal güvenlik açıklarına odaklanmakta ve bu riskleri azaltmanın yollarını araştırmaktadır. - Terminal güvenliğini artırmak için öneriler arasında, sömürüleri önlemek amacıyla yetenekleri sınırlayan CPU koruma halkalarına veya OpenBSD&#39;nin pledge() sistem çağrısına benzer sistemlerin benimsenmesi yer almaktadır. - Katılımcılar, terminal uygulamalarında güvenlik ile işlevsellik arasında denge kurmanın zorluğunu kabul etmekte ve güvenlik uygulamalarını iyileştirmek için daha fazla araştırma ve işbirliği yapma konusunda ilgi göstermektedirler.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Büyük Kavram Modelleri: Cümle temsil alanında dil modelleme</a></h2>
<ul>
<li>Depo, dil modellemesi için daha üst düzey bir anlamsal temsil olarak &quot;kavramları&quot; kullanan Büyük Kavram Modelleri (LCM) için uygulamalar sunar.</li>
<li>LCM, SONAR gömme alanını kullanarak 200 metin dilini ve 57 konuşma dilini destekler ve MSE regresyonu ve difüzyon tabanlı üretim gibi yöntemlerle otomatik regresif cümle tahmini için eğitilmiştir.</li>
<li>Depo, kurulum talimatları, veri hazırlığı, eğitim, ince ayar ve değerlendirme kılavuzları sağlar ve MIT lisansı altında, UV ve pip kurulum seçenekleriyle fairseq2 kullanılarak yayınlanır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Büyük Kavram Modelleri, dilin bireysel semboller yerine &quot;kavramlar&quot; açısından temsil edilmesine odaklanarak, anlamsal parçalama ve tahmin yeteneklerini geliştirmeyi amaçlar.</li>
<li>Bu yöntem, insan planlaması ve iletişimini taklit etmek için daha üst düzey temsillerin kullanılmasını önerir ve bu, geleneksel token tabanlı modellere göre potansiyel avantajlar sunabilir.</li>
<li>Bu yaklaşım, insan akıl yürütmesini daha iyi taklit etmek için açık hiyerarşik yapılara vurgu yaparak mevcut Büyük Dil Modeli (LLM) mimarilerindeki sınırlamaları ele alır.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mutlu Yıllar 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mutlu%20Y%C4%B1llar%202025&subheading=1%20Ocak%202025%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Mutlu Noeller Herkese</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Tepkiler</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Gerçek zamanlı olarak ISS idrar tankının ne kadar dolu olduğunu gösteren macOS menü çubuğu uygulaması</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream, Uluslararası Uzay İstasyonu&#39;nun (ISS) idrar tankı kapasitesinin gerçek zamanlı durumunu gösteren bir macOS menü çubuğu uygulamasıdır.- Uygulama, geliştiricinin ilk denemesi olan Swift ve macOS kullanılarak geliştirilmiştir, bu da potansiyel hatalar ve sınırlı hata yönetimi ile sonuçlanabilir.- Uygulama için veriler ISS Mimic projesinden alınmıştır, ancak geliştirici kaynaktan ek istatistikler eklemeyi planlamamaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir macOS menü çubuğu uygulaması, ISS-Mimic verilerinden esinlenerek Uluslararası Uzay İstasyonu (ISS) idrar tankının gerçek zamanlı durumunu gösterir ve GitHub&#39;da mevcuttur.</li>
<li>Swift öğrenme projesi olarak jaennaet tarafından oluşturulan uygulama, açık kaynak iletişimi ve hedef dışı konuları mizahi bir şekilde keşfederek, uzay atık yönetimi ve potansiyel gelişmeler üzerine tartışmalar başlatıyor.</li>
<li>Proje, yeniliği, potansiyel film uyarlamaları ve para kazanma olasılıkları hakkında yapılan konuşmalarla birlikte eğlenceden şüpheciliğe kadar değişen tepkiler alıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Süslenmiş Noel Ağacı (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>T * sin(t) Noel ağacı, Hacker News&#39;te tekrarlayan bir bayram gönderisidir ve bu yıl Silvia Hao&#39;nun modifikasyonu öne çıkarılmıştır.- Gönderi, ağacın arkasındaki matematiksel kavramlar üzerine tartışmaları içerir ve Bauble dweet ve Chaos Game yaklaşımı gibi diğer yaratıcı bayram projelerini sergiler.- Topluluk, matematiksel ve sanatsal tatil yaratımlarını paylaşma ve kutlama konusunda etkileşimde bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Bu açık problem bana topolojinin ne olduğunu öğretti [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Video, cebirsel topoloji kavramlarını etkili bir şekilde açıkladı ve bunları akademik çevrelerin ötesinde daha geniş bir kitleye erişilebilir hale getirdi.- 4D uzaylar gibi karmaşık matematiksel kavramların görselleştirilmesi üzerine tartışmalar başlattı ve animasyonların eğitsel değerini vurguladı.- Bazı izleyiciler açıklamaları zor bulsa da, video matematikte yenilikçi öğretim yöntemlerinin potansiyelini gözler önüne serdi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0, <code>it</code> kullanarak blok parametre referansı, varsayılan ayrıştırıcı olarak Prism ve geliştirilmiş ağ bağlantısı için Happy Eyeballs Sürüm 2 gibi yeni özellikler sunar.</li>
<li>Bu güncelleme, performans iyileştirmeleri, yeni komut satırı seçenekleri ve çeşitli hata düzeltmelerinin yanı sıra değiştirilebilir dize sabitleri için kullanım dışı bırakma uyarıları ve nil anahtar kelime yayılımı desteğini içerir.</li>
<li>Uyumluluk sorunları ve C API güncellemeleri ele alınmış, çekirdek sınıflar ve standart kütüphane güncellemeleri ile geliştiriciler için önemli bir sürüm haline getirilmiştir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0, önceki üretilmiş olanın yerine el yazısıyla yazılmış yeni bir ayrıştırıcıyı tanıtarak, uzun vadeli sürdürülebilirlik açısından önemli bir değişimi işaret ediyor.</li>
<li>Bu güncelleme, bazı geliştiricilerin basitlik ve verimlilik açısından el yazısı ayrıştırıcıları tercih etmesiyle birlikte, ayrıştırıcı jeneratörlerinin avantajları ve dezavantajları üzerine tartışmaları başlattı.</li>
<li>Ruby&#39;nin performans iyileştirmeleri, özellikle YJIT (Yet Another Ruby JIT) ile, olumlu karşılandı ve kurulum zorluklarına rağmen web geliştirme için çekiciliğini artırdı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">QvQ&#39;yi denemek – Qwen&#39;in yeni görsel akıl yürütme modeli</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba, Aralık 2024&#39;te görsel akıl yürütme yeteneklerini geliştirmek için görseli metin istemleriyle entegre eden yeni bir görsel akıl yürütme modeli olan QvQ-72B-Preview&#39;i piyasaya sürdü.</li>
<li>Model, Hugging Face Spaces üzerinde test edilmek üzere kullanılabilir ve Prince Canuma&#39;nın mlx-vlm paketi kullanılarak yerel olarak çalıştırılabilir, bu da onun açık kaynaklı doğasını ve erişilebilirliğini sergiler.</li>
<li>Simon Willison&#39;un blogu, modelin yaratıcı uygulamalar için potansiyelini, karışık sonuçlara rağmen vurguluyor ve problem çözmeye eğlenceli yaklaşımını öne çıkarıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, Qwen&#39;in yeni görsel akıl yürütme modeli, 38GB disk alanı gerektirir ve ayrıntılı görüntü açıklamaları sağlamada başarılıdır ancak karmaşık görsel akıl yürütme görevlerinde zorlanır.</li>
<li>Modelin Tiananmen Meydanı gibi hassas konuları ele alışı sansürden etkileniyor ve bu durum, kullanıcılar arasında açık kaynak durumu ve sansür mekanizmaları hakkında endişelere yol açıyor.</li>
<li>Kullanıcılar, QvQ&#39;nun ayrıntılı ve rahat bir üsluba sahip olduğunu, matematik denklemleri gibi bazı görevleri yönetebilse de, daha karmaşık zorluklarla genellikle başa çıkamadığını gözlemlemişlerdir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Maskeler, Duman ve Aynalar: EgyptAir uçuşu 804&#39;ün hikayesi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>EgyptAir Uçuş 804&#39;ün kazasının soruşturması, Fransız BEA (Sivil Havacılık Güvenliği Soruşturma ve Analiz Bürosu) ile Mısır EAAID (Mısır Uçak Kazası Soruşturma Müdürlüğü) raporları arasında tutarsızlıklar ortaya koyuyor.</li>
<li>Ele alınan başlıca konular arasında kokpitte sigara içme düzenlemeleri, havacılıkta saf oksijen kullanımı ve otoriter rejimlerde tarafsız soruşturmaların zorluğu yer almaktadır.</li>
<li>Mısır makamlarının, aksi kanıtlara rağmen, bir bomba teorisine odaklanması üzerine tartışma, siyasi etkinin güvenlik kültürü ve kaza soruşturmaları üzerindeki etkisini vurgulamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – sıfırdan oluşturulmuş hafif bir web tarayıcısı</a></h2>
<ul>
<li>JavaScript kullanmadan, güncellenmiş betikleri kullanarak web sitelerini geliştiren, yeni ve hafif bir gizlilik odaklı web tarayıcısı geliştiriliyor.- Tarayıcı, çeşitli alan adlarından gelen kaynakları engellemek için bir beyaz liste stratejisi kullanarak izleyicilerden kaçınır ve kullanıcı gizliliğini artırır.- Geliştirici, bu projenin ilerlemesini desteklemek için bir bağış kampanyası yürütüyor ve ilgilenen taraflardan katkılar bekliyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser, farklı alan adlarından gelen kaynakları beyaz liste yaklaşımı kullanarak engelleyerek gizliliği artıran hafif, gizlilik odaklı bir web tarayıcısıdır.</li>
<li>FixScript, güvenli ve taşınabilir bir dilde geliştirilmiştir ve JavaScript&#39;i desteklemez, ancak diğer betik motorlarının entegrasyonu için potansiyel vardır.</li>
<li>Proje açık kaynaklıdır ve Linux ve MacOS dahil olmak üzere birden fazla platformu desteklemeyi hedefleyen daha fazla geliştirme için finansman aramaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">ArXiv makalelerini anlamsal olarak aramak için bir web sitesi yaptım</a></h2>
<ul>
<li>DEHB olan bir lisansüstü öğrenci, anlamlarına göre benzer makaleleri bularak sistematik literatür incelemelerine yardımcı olmak için bir web sitesi geliştirdi.- Site, vektör temsili için MixedBread&#39;in gömme modelini, depolama ve arama için Milvus&#39;u ve uygulamayı sunmak için Gradio&#39;yu kullanıyor.- Vektör veritabanı, Kaggle verileri kullanılarak haftalık olarak güncelleniyor ve arama verimliliği, gömmelerin ikili hale getirilmesi ve Hamming mesafesi kullanılarak artırılıyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>ArXiv makalelerini semantik olarak aramak için MixedBread&#39;in gömme modelini, vektör depolama için Milvus&#39;u ve ön yüz için Gradio&#39;yu kullanan yeni bir web sitesi geliştirildi.</li>
<li>Veritabanı, Kaggle&#39;dan haftalık olarak güncellenir ve daha hızlı aramalar için Hamming mesafesi kullanılır, kullanıcı geri bildirimleri ise ek özellikler ve daha geniş uygulamalar önermektedir.</li>
<li>Metin, pazarlama ve e-ticarette anlamsal aramanın potansiyel kullanımları ile gömme modelleri ve yeniden sıralama stratejileri gibi teknik yönleri içeren tartışmaları kapsamaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">GPU Shader&#39;da CRT Simülasyonu, Siyah Çerçeve Eklemeden Daha İyi Görünüyor</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, Timothy Lottes ile işbirliği içinde, Shadertoy ve GitHub&#39;da bulunan CRT (Katot Işın Tüpü) ekranlarını simüle etmek için yeni bir açık kaynak algoritması tanıttı. Bu algoritma, 240Hz+ ekranlarda hareket bulanıklığını azaltır ve BFI&#39;ye (Siyah Kare Ekleme) kıyasla daha yumuşak bir titreşim sunar ve Retroarch emülatörüne entegre edilmiştir. Simülasyon, LCD ve OLED&#39;lerle uyumludur, gerçek zamanlı ve yavaş çekim modları sunar ve özellikle eski 60fps içeriklerde hareket bulanıklığını azaltmada etkilidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>CRT (Katot Işın Tüpü) simülasyonunun GPU gölgelendiricilerinde tartışılması, bazı kullanıcılar tarafından eski video oyunu görsellerini taklit etmek için siyah çerçeve eklemeden daha üstün bulunuyor.- Kullanıcılar, modern ekranlarda ikna edici bir CRT etkisi elde etmenin zorluklarını gösteren kalıcı bantlanma, titreme ve renk kayması gibi sorunlar bildiriyor.- Gerçekçi bir simülasyon elde etmek, hareket bulanıklığını azaltmak için potansiyel olarak 1000Hz&#39;e kadar yüksek yenileme hızları gerektirebilir, ancak bu titreme ve artefaktlar ortaya çıkarabilir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung öldü</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, saygın bir PCWorld editörü ve donanım gazetecisi, pankreas kanseriyle mücadelesinin ardından 58 yaşında vefat etti ve teknoloji gazeteciliği üzerinde önemli bir etki bıraktı.</li>
<li>25 yılı aşkın süredir sektörde olan, derin bilgisi, ilgi çekici yazıları ve gazetecilik dürüstlüğüne olan bağlılığı ile tanınan, Maximum PC ve PCWorld&#39;e katkıda bulunmuştur.</li>
<li>Gordon&#39;un çalışmaları, &#39;The Full Nerd&#39; podcast&#39;i de dahil olmak üzere, teknoloji topluluğunda birçok kişiye ilham verdi ve tüketici savunuculuğuna olan bağlılığı ve karmaşık teknolojiyi basitleştirmesi nedeniyle takdir edildi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, teknoloji topluluğunda saygı duyulan bir isim ve Maximum PC ile yaptığı çalışmalarla tanınan biri olarak, tüketici savunuculuğu ve donanım incelemeleri aracılığıyla PC meraklıları üzerinde önemli bir etki bırakarak hayatını kaybetti. GamersNexus&#39;tan Steve ve Ian gibi tanınmış isimlerin övgüleri, onun teknolojiye olan etkisini ve bağlılığını, ayrıca mizahını vurguluyor. Vefatı, erken teşhisi zor olan pankreas kanseri sorununa da dikkat çekti.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Az önce eşimin Chrome&#39;unu güncelledim ve uBlock artık desteklenmiyor.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kullanıcılar, en son Chrome güncellemesinin popüler bir reklam engelleme uzantısı olan uBlock&#39;u artık desteklememesi nedeniyle hayal kırıklığı ifade ediyor ve bu durum, Google&#39;ın kullanıcı deneyiminden ziyade reklamları önceliklendirdiği endişelerine yol açıyor.</li>
<li>Yanıt olarak, bazı kullanıcılar güçlü gizlilik ve reklam engelleme özellikleriyle bilinen Firefox veya yerleşik reklam engelleme sunan Brave gibi alternatif tarayıcılara geçiyor.</li>
<li>Durum, Chromium tabanlı tarayıcılarda etkili reklam engellemenin sürdürülmesindeki devam eden zorlukları vurguluyor ve gelişmiş gizlilik için tarayıcı seçimi hakkında tartışmalara yol açıyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırtmak için havaalanında koştu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir pilot, hayatını kurtaran kadını şaşırttı ve organ bağışının etiği üzerine bir tartışma başlattı.- Kullanıcılar, organ bağışçılarının alıcıların inançlarını dikkate alıp almaması gerektiğini tartıştı ve görüşler, hayat kurtarmayı önceliklendirme ve bağışçı seçimi arasında bölündü.- Konuşma, organ dağıtım etiğinin karmaşıklıklarını vurguladı ve kök hücre veya kemik iliği bağışının düşünülmesini teşvik etti.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mutlu Noeller Herkese" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Mutlu%20Noeller%20Herkese&subheading=25%20Aral%C4%B1k%202024%20%C3%87ar%C5%9Famba%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Ne oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir YouTube fenomeni, dünyanın en büyük tüplü televizyonunu, nadir bir Sony modelini, yok olmaktan kurtararak Japonya&#39;dan ABD&#39;ye kişisel kullanım için taşıdı.- Bu karar, bu tür benzersiz eserlerin özel koleksiyonlar yerine müzelerde korunması gerekip gerekmediği konusunda tartışma başlattı.- Durum, nadir eşyaların korunmasındaki zorlukları ve mülkiyet ile kültürel miras etrafındaki karmaşık sorunları vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Pi sayısının kötü bir ikizi var</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yatay sekiz şeklindeki lemniskat eğrisi ile ilişkilendirilen lemniskat sabiti, ϖ ile gösterilir ve pi sayısının bir karşılığıdır.</li>
<li>Bu tartışmalar, bilim kurgudaki potansiyel uygulamalarını, yazım varyasyonlarını ve matematiksel önemini vurgulamaktadır.</li>
<li>Konuşma ayrıca dil ve matematik üzerindeki kültürel ve tarihi etkileri, özellikle Yunan ve Arap katkılarını inceliyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">38. Kaos İletişim Kongresi</a></h2>
<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (38C3), Chaos Computer Club tarafından organize edilen ve 27-30 Aralık 2024 tarihleri arasında Hamburg&#39;da gerçekleşmesi planlanan bir etkinliktir. Bu yıllık etkinlik, teknoloji, toplum ve ütopya kesişimine vurgu yaparak, teknolojinin etkisi üzerine dersler, atölye çalışmaları ve tartışmalar sunmaktadır. Katılımcılar, gönüllü olarak, etkinliklere ev sahipliği yaparak veya projeler sunarak etkinliğe katılmaya davet edilmektedir ve etkinliğin bilgi sayfaları ve blogunda anahtar bilgilere ulaşılabilir.</li>
</ol>
</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (CCC), yapay zeka, biyoloji ve gömülü sistemler üzerine çeşitli konuşmalarıyla dikkat çekiyor ve Joscha Bach&#39;ın &quot;Hesaplamadan Bilince&quot; serisini öne çıkarıyor. Etkinlik, ana akım dışı tartışmalarıyla tanınıyor ve biletleme gibi zorluklar ile teknik ve toplumsal konular arasındaki dengeyi ele alarak canlı yayınlanacak. CCC, hacker topluluğu için açıklık ve kapsayıcılığa odaklanan önemli bir etkinlik olup, dil kullanımı da dahil olmak üzere politik ve kültürel yönleri keşfediyor.</li>
</ol>
</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">ESP32 Kullanarak Düşük Maliyetli Bir Drone Yapın</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>DIY drone ekosistemi, özelleştirme için uygun fiyatlı bileşenler olan uçuş kontrol mikrodenetleyici birimleri (MCU&#39;lar), motor sürücüleri ve kameralar ile genişliyor.</li>
<li>Açık kaynaklı yazılımlar olan Betaflight ve ArduPilot, DJI gibi tescilli sistemlere alternatifler sunarak bu DIY yapıları destekler, ancak şu anda bazı alanlarda geride kalmaktadırlar.</li>
<li>ESP32 mikrodenetleyici, WiFi üzerinden gerçek zamanlı kontrol gibi zorluklara rağmen, giriş seviyesi kurulumların yaklaşık 500 dolara mal olmasıyla drone projeleri için uygun maliyetli bir seçenektir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">AMD GPU&#39;ları LLM çıkarımı için rekabetçi hale getirmek (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM, ROCm kullanarak AMD GPU&#39;lar üzerinde Büyük Dil Modellerinin (LLM&#39;ler) derlenmesini ve dağıtımını kolaylaştırır, NVIDIA&#39;nın üst düzey GPU&#39;larına yakın bir performans elde eder.- AMD Radeon RX 7900 XTX, belirli modeller için NVIDIA RTX 4090&#39;ın hızının %80&#39;ine ve RTX 3090 Ti&#39;nın %94&#39;üne ulaşarak rekabetçi bir performans sunar ve önemli ölçüde daha uygun fiyatlıdır.- Proje, LLM çıkarımı için AMD GPU&#39;larının potansiyelini vurgular, yazılım desteğinde devam eden iyileştirmeler ve toplu işleme ile çoklu GPU desteği gibi gelecekteki geliştirmeler için planlar bulunmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>AMD&#39;nin RX7900XTX gibi tüketici GPU&#39;ları, MI300X gibi veri merkezi GPU&#39;larından mimari olarak farklılık gösterir ve bu durum performans seviyelerini etkiler. AMD&#39;nin CDNA mimarisi ve HIP (Taşınabilirlik için Heterojen Hesaplama Arayüzü) desteğini derin öğrenme platformlarına entegre etme çabaları artmaktadır ve bu, Nvidia&#39;nın AI iş yüklerindeki hakimiyetine meydan okumayı amaçlamaktadır. Artan ilgiye rağmen, yazılım desteği ve performans tutarlılığı gibi zorluklar devam etmekte ve bazı geliştiricilerin, CUDA (Birleşik Hesaplama Cihazı Mimarisi) platformu ile önemli bir avantaja sahip olan Nvidia&#39;ya geri dönmesine yol açmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Kanser kılavuzları neden PDF&#39;lerde sıkışıp kalıyor?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Kanser kılavuzları, kullanılabilirlik ve tıbbi sistemlerle entegrasyon konusundaki sınırlamalara rağmen, dayanıklılıkları ve taşınabilirlikleri nedeniyle sıklıkla PDF formatında saklanır. Yapılandırılmış verilere geçiş, kullanılabilirliği artırabilir, ancak tıbbi bilginin karmaşıklığı, standartlaşma eksikliği ve düzenleyici engeller gibi zorluklar bulunmaktadır. Tartışma, otomatik sistemlerde tutarlı güncellemeler ve hata yönetimi ihtiyacını göz önünde bulundurarak, PDF&#39;lerin güvenilirliğini dinamik, makine tarafından yorumlanabilir veri çözümlerinin potansiyel avantajlarıyla dengeleme üzerine odaklanmaktadır.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Tam Lego Island&#39;ın dekompilyasyonu</a></h2>
<ul>
<li>Proje, LEGO Island&#39;ın (Sürüm 1.1, İngilizce) tam bir dekompilesini içeriyor ve orijinal makine kodunu mümkün olduğunca yakından kopyalamayı hedefliyor.</li>
<li>CMake&#39;i derleme için kullanır, en iyi sonuçlar için Microsoft Visual C++ 4.20 önerilir ve ortamın ayarlanmasını, CMake ile yapılandırmayı ve nmake ile derlemeyi içerir.</li>
<li>Katkılar teşvik edilmektedir, özellikle 1.1 sürümünün İngilizce versiyonuna odaklanarak, decompile edilmiş ISLE.EXE ve LEGO1.DLL dosyalarına sürekli iyileştirmeler yapılmaktadır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bir GitHub projesi, klasik oyun Lego Island&#39;ı başarıyla decompile ederek, orijinal oyundaki hataları düzeltme çabalarını geliştirdi. Teknik içerikleriyle tanınan bir YouTuber olan MattKC, bu dekompilasyon projesinde önemli bir rol oynadı. Proje, doğruluğu vurgulamakta ve bir lint aracı ile bir kaynak düzenleyici gibi araçlar içermektedir. Proje, vintage LEGO oyunlarını yeniden yapma konusunda ilgi uyandırdı ve hayranlar, Rock Raiders ve Lego Loco gibi başlıklar için nostalji ifade ederek, bu klasik oyunları koruma ve geliştirme konusundaki topluluk takdirini vurguladı.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Intel hissedarları, eski CEO ve CFO&#39;dan 3 yıllık maaşlarını geri ödemelerini talep eden bir dava açtı.</a></h2>
<ul>
<li>Intel hissedarları, eski CEO Pat Gelsinger ve CFO David Zinsner&#39;dan tazminatlarının iadesini talep ediyor, onları Intel&#39;in dökümhane biriminin finansal performansı hakkında hissedarları yanıltmakla suçluyorlar.</li>
<li>Dava, Intel&#39;in başarısız dönüşüm planı ve rekor 16,6 milyar dolarlık üç aylık kaybının ardından Intel hisselerinin %9,2 düşmesine yol açan bir güven yükümlülüğü ihlali iddiasında bulunuyor.</li>
<li>Başlangıçta büyümeyi yönlendirmesi beklenen dökümhane birimi, daha sonra önemli bir maliyet merkezi olarak tanımlandı ve Gelsinger istifa ederken, şimdi geçici CEO olan Zinsner tarafından yeniden yapılandırma çabalarını başlattı.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Intel hissedarları, eski CEO ve CFO&#39;ya karşı bir dava açarak başarısız bir iş planı nedeniyle üç yıllık maaşın iadesini talep etti.</li>
<li>Eleştirmenler, yöneticilerin Intel&#39;in Dökümhane biriminin karşılaştığı zorlukları kabul ettiklerini belirterek davanın temelsiz olduğunu savunuyorlar.</li>
<li>Dava, hissedarlar ile şirket liderliği arasındaki gerilimleri vurguluyor ve bazıları bunu mali kazanç amacıyla motive edilmiş gereksiz bir eylem olarak görüyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo, tüm şehrin nokta bulutu verilerini ücretsiz olarak yayınladı.</a></h2>
<ul>
<li>Tokyo, tüm şehrin ücretsiz nokta bulutu verilerini kamuya açık hale getirerek indirilebilir duruma getirdi.</li>
<li>Point cloud verileri, genellikle 3D modelleme ve coğrafi bilgi sistemlerinde (CBS) kullanılan, uzaydaki veri noktalarının bir koleksiyonudur.</li>
<li>Bu sürüm, Tokyo&#39;nun 3D modellemesi ve mekansal analiziyle ilgilenen geliştiriciler, araştırmacılar ve şehir plancıları için değerli kaynaklar sağladığı için önemlidir.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo, şehrin tamamının ücretsiz nokta bulutu verilerini kullanıma sundu ve etkileşimli 3D navigasyon ve keşif imkanı sağladı. - Bu girişim, İsviçre ve Fransa&#39;daki detaylı 3D modeller ve lidar verilerinin yayınlandığı benzer girişimlere benzemektedir. - Bu veri setleri, özellikle bilgisayar tarafından üretilen görüntüler (CGI), video oyunları ve diğer 3D teknolojilerdeki uygulamalar için oldukça değerlidir.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Debugging Araçlarını Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi</a></h2>
<ul>
<li>Makale &quot;Hata Ayıklayıcıları Anlamak, Bölüm 2: Çalışan Bir Programın Anatomisi&quot;, sanal adres alanları, iş parçacıkları ve süreçler gibi program yürütümünde yer alan bileşenleri açıklar.- İşletim sistemlerinin sanal bellek ve zamanlama kullanarak aynı anda çalışan birden fazla programı nasıl yönettiğini detaylandırır.- Gönderi, hata ayıklayıcıların bu süreçlerle etkileşime girerek program yürütümünü nasıl analiz ettiğini açıklamaya odaklanan bir serinin parçasıdır.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Debug araçları, çalışan programları analiz etmek için çok önemlidir ve bunların Büyük Dil Modelleri (LLM&#39;ler) ile entegre edilmesi, potansiyel olarak işlevselliklerini artırabilir.</li>
<li>Yazılımcılar arasında LLM&#39;lerin hata ayıklama potansiyeli hakkında bir tartışma var; bazıları hata izleme yetenekleri konusunda iyimserken, diğerleri mevcut etkinlikleri konusunda şüpheci.</li>
<li>Tartışma, hata ayıklama uygulamaları ve yazılım geliştirmede LLM&#39;lerin gelişen rolü üzerine farklı bakış açılarını vurguluyor.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Yapay yaşam arayışını temel modellerle otomatikleştirmek</a></h2>
<ul>
<li>Otomatik Yapay Yaşam Arayışı (ASAL) algoritması, simülasyonlarda yapay yaşam formlarını keşfetmek için AI görsel-dil temel modellerini kullanarak Yapay Yaşam (ALife) araştırma alanını geliştirir.- ASAL, Lenia, Boids, Parçacık Yaşamı ve Hayat Oyunu gibi simülasyonlarda yeni yaşam formlarını başarıyla tanımlayarak dinamik desenler ve yeni hücresel otomat kuralları sergilemiştir.- Bu yaklaşım, manuel olarak tasarlanmış simülasyonların sınırlamalarını aşarak keşif sürecini otomatikleştirir ve daha uyumlu ve yaratıcı sistemler için ALife kavramlarını AI ile entegre etmeye yönelik daha fazla keşif ve işbirliğini teşvik eder.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Yapay yaşam (ALife) arayışının otomasyonunda temel modellerin entegrasyonu, yapay zeka (AI) ve ALife arasındaki farkı vurgulayarak ilgi çekici bir konu haline geliyor. &quot;The Self-Assembling Brain&quot; adlı kitap, zekayı çeşitli bakış açılarından inceleyerek devam eden tartışmalara katkıda bulunuyor. &quot;Attention Is All You Need&quot; makalesinin yazarları tarafından kurulan Sakana AI, girişim sermayesi yatırımlarıyla desteklenen AI&#39;nin ticarileştirilmesine odaklanıyor ve Yapay Zekanın Dünya Dışı Zeka Arayışı (SETI) verilerini analiz etmedeki rolü üzerine yapılan tartışmaların bir parçası.</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">2023&#39;te Saniyede Milyonlarca URL&#39;yi Ayrıştırma</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Bu tartışma, özellikle URL normalizasyonu ve ayrıştırma hataları ile ilgili olarak saniyede milyonlarca URL&#39;nin ayrıştırılması zorluklarına odaklanmaktadır.</li>
<li>HTTP://&quot; ifadesinin &quot;HTTPS://&quot; olarak değiştirilmesinin gerekliliği ve HTTPS&#39;nin güvenilirliği konusunda tartışmalar var, bazıları ise ayrıştırıcının performans iddialarına şüpheyle yaklaşıyor.</li>
<li>Katılımcılar ayrıca verimli ayrıştırıcılar yazmanın zorluklarını, URL ayrıştırma için düzenli ifadeler (regex) kullanmanın sınırlamalarını ve çeşitli URL spesifikasyonlarına uymanın karmaşıklıklarını tartışıyorlar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Paris&#39;ten Berlin&#39;e trenle seyahat artık beş saat daha hızlı</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn ve SNCF, Paris&#39;ten Berlin&#39;e yeni bir doğrudan gündüz tren servisi başlattı ve seyahat süresini beş saat azaltarak 7 saat 59 dakikaya indirdi.</li>
<li>Rota, Strasbourg, Karlsruhe ve Frankfurt&#39;ta manzaralı görünümler ve duraklar içeriyor, ikinci sınıf biletler €59.99&#39;dan başlıyor.</li>
<li>Hizmet daha rahat bir seyahat deneyimi sunarken, bazıları hava yolculuğuyla etkili bir şekilde rekabet edebilmesi için daha hızlı olması gerektiğini savunuyor.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">Tepkiler</a></h3>
<ul>
<li>Paris ve Berlin arasındaki yeni direkt tren bağlantısı, seyahat süresini beş saat azaltarak hava yolculuğuna kıyasla daha rahat bir yolculuk sunuyor.</li>
<li>Trenler, daha düşük CO2 emisyonları üreterek çevre dostudur, ancak önemli altyapı yatırımları gerektirir.</li>
<li>Tren yolculuğu uçmaktan daha maliyetli ve daha az esnek olabilirken, birçok gezgin konforu ve rahatlığı nedeniyle onu tercih ediyor.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ne oldu dünyanın en büyük tüplü televizyonuna? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ne%20oldu%20d%C3%BCnyan%C4%B1n%20en%20b%C3%BCy%C3%BCk%20t%C3%BCpl%C3%BC%20televizyonuna%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=24%20Aral%C4%B1k%202024%20Sal%C4%B1%3A%20Hacker%20Haber%20%C3%96zeti" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/tr/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
