<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Nov 2024 19:07:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/24&#39;</h2>
<h1>2024-11-24</h1>
<h2><a href="https://www.tyleo.com/html-glass.html">Thủy tinh mờ từ trò chơi đến web: Giao diện người dùng HTML thủy tinh lấy cảm hứng từ phát triển trò chơi AAA</a></h2>
<ul>
<li>Cuốn hướng dẫn khám phá cách tạo hiệu ứng kính mờ trong HTML, lấy cảm hứng từ các trò chơi AAA như Forza Horizon 3 và Forza Motorsport 7, cung cấp mã mẫu và tài nguyên.</li>
<li>Những kỹ thuật chính bao gồm sử dụng <code>backdrop-filter</code> của CSS để tạo hiệu ứng mờ, <code>box-shadow</code> để tạo độ sâu, và JavaScript để tạo phản chiếu ánh sáng động, với cả phiên bản có JavaScript và không có JavaScript để đảm bảo khả năng tương thích trên nhiều nền tảng.</li>
<li>Phần hướng dẫn bao gồm một mục &quot;Công thức Cuối cùng&quot; để bắt đầu nhanh chóng, cho phép người dùng tự tạo giao diện kính tuyệt đẹp của riêng họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42225481">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào việc sử dụng hiệu ứng giao diện kính mờ trong phát triển web, lấy cảm hứng từ thiết kế trò chơi cao cấp, nhấn mạnh cả sự hấp dẫn thẩm mỹ và những lo ngại về chi phí tính toán.</li>
<li>Có một cuộc tranh luận về sự đánh đổi giữa băng thông máy chủ và xử lý phía máy khách, với các ý kiến khác nhau dựa trên kinh nghiệm cá nhân và quan điểm công nghệ.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng xem xét hiệu suất của các GPU hiện đại và tác động môi trường của các phương pháp tính toán khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/p8952/bocker">Bocker: Docker được triển khai trong khoảng 100 dòng mã Bash (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bocker Docker là một triển khai Docker tối giản được viết trong khoảng 100 dòng bash, được thiết kế để quản lý container nhẹ.</li>
<li>Điều này yêu cầu các gói hệ thống và cấu hình cụ thể, bao gồm hệ thống tệp btrfs và cài đặt mạng, và tốt nhất là chạy trong một máy ảo do cần quyền truy cập root.</li>
<li>Bocker hỗ trợ các chức năng cơ bản của Docker như xây dựng, kéo, chạy các container và quản lý tài nguyên, nhưng thiếu các tính năng như container dữ liệu volume và chuyển tiếp cổng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224670">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bocker là một triển khai Docker đơn giản hóa được viết bằng Bash, minh họa cách các chức năng cốt lõi của Docker có thể được tối giản.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm so sánh với các công cụ môi trường nhẹ khác như proot và chroot, và các lựa chọn thay thế như Podman.</li>
<li>Những chủ đề chính bao gồm sự phát triển của Docker, giá trị của hệ sinh thái của nó, và những thách thức khi chạy các container trên các hệ thống không phải Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired">Phương pháp đưa ra phản hồi cho lãnh đạo cấp cao mà không bị sa thải</a></h2>
<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter cung cấp các chiến lược để đưa ra phản hồi cho các nhà lãnh đạo cấp cao một cách an toàn, chẳng hạn như kỹ thuật &quot;thậm chí nhiều hơn&quot; và sử dụng ngôn ngữ ngoại giao.</li>
<li>Thông báo nhấn mạnh việc hỗ trợ phản hồi bằng dữ liệu và chia sẻ kinh nghiệm cá nhân để nâng cao hiệu quả giao tiếp.</li>
<li>Khóa học Giao tiếp &amp; Ảnh hưởng Điều hành của Wes cũng được quảng bá, nhằm cải thiện kỹ năng giao tiếp tại nơi làm việc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223099">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/">Bằng chứng về chữ viết theo bảng chữ cái lâu đời nhất được phát hiện tại thành phố cổ đại Syria</a></h2>
<ul>
<li>Nhà nghiên cứu từ Đại học Johns Hopkins đã phát hiện ra những gì có thể là chữ viết theo bảng chữ cái cổ nhất được biết đến, có niên đại khoảng năm 2400 TCN, trong một ngôi mộ ở Syria.</li>
<li>Phát hiện này cho thấy rằng chữ viết theo bảng chữ cái có tuổi đời lớn hơn 500 năm so với những gì đã được tin tưởng trước đây, có khả năng thay đổi sự hiểu biết về nguồn gốc của nó.</li>
<li>Chữ viết, được tìm thấy trên các xi lanh đất sét tại Tell Umm-el Marra ở Syria, có niên đại trước các văn tự đã biết từ Ai Cập và sẽ được trình bày tại Cuộc họp thường niên của Hiệp hội Nghiên cứu Hải ngoại Hoa Kỳ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42224330">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Các nhà nghiên cứu đã phát hiện ra chữ viết theo bảng chữ cái cổ nhất được biết đến tại một thành phố cổ ở Syria, có niên đại khoảng năm 2400 trước Công nguyên, cho thấy rằng chữ viết theo bảng chữ cái có thể đã xuất hiện sớm hơn so với những gì trước đây người ta tin tưởng. Chữ viết này được tìm thấy trên bốn xi lanh bằng đất sét, nhưng do không có phương pháp dịch, nội dung vẫn còn mang tính suy đoán, gợi lên những câu hỏi về sự phát triển và lan tỏa của các hệ thống chữ viết theo bảng chữ cái. Phát hiện này có ý nghĩa quan trọng vì nó thách thức các lý thuyết hiện có về dòng thời gian và ảnh hưởng của chữ viết theo bảng chữ cái trong các xã hội cổ đại.</li>
</ul>
<h2><a href="http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html">Anten Diode trong Bộ xử lý Pentium</a></h2>
<ul>
<li>Blog của Ken Shirriff khám phá lịch sử máy tính, tập trung vào các máy tính cổ điển và kỹ thuật đảo ngược mạch tích hợp (IC), cung cấp cái nhìn sâu sắc về sự phức tạp của thiết kế và sản xuất chip.</li>
<li>Trong một bài đăng về bộ vi xử lý Pentium, anh ấy giải thích về &#39;điốt ăng-ten&#39;, giúp bảo vệ mạch điện khỏi các điện tích do plasma gây ra trong quá trình khắc, một khía cạnh quan trọng của sản xuất.</li>
<li>Mặc dù được phát hành vào năm 1993 với 3,1 triệu transistor, việc sử dụng diode ăng-ten của Pentium bị hạn chế do giới hạn không gian, điều này làm nổi bật những thách thức đang diễn ra trong thiết kế IC hiện đại để giảm thiểu hiệu ứng ăng-ten.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42223690">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Antenna diode trong bộ xử lý Pentium được sử dụng trong quá trình sản xuất để ngăn chặn sự tích tụ điện tích trên các dây dài, bảo vệ mạch khỏi hư hại.</li>
<li>Những điốt này không hoạt động trong thiết kế hoạt động của chip, nhấn mạnh vai trò của chúng chỉ trong giai đoạn sản xuất.</li>
<li>Cuộc thảo luận làm sáng tỏ các quy trình phức tạp của sản xuất chip, bao gồm việc sử dụng nhiều lớp và vật liệu như tungsten cho các lỗ thông, thu hút những người quan tâm đến thiết kế và sản xuất chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/career">Một Sai Lầm Kết Thúc Sự Nghiệp</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo nhấn mạnh tầm quan trọng của việc lên kế hoạch cho giai đoạn cuối của sự nghiệp, tập trung vào việc đạt được mục tiêu nghề nghiệp vượt ra ngoài chỉ là việc nghỉ hưu.</li>
<li>Văn bản nêu ra ba con đường sự nghiệp tiềm năng: Thâm niên (trở thành một người đóng góp cá nhân cấp cao), Quản lý (chuyển sang vai trò quản lý), và Độc lập (làm việc cho chính mình).</li>
<li>Văn bản nhấn mạnh sự cần thiết của việc tự suy ngẫm, phát triển kỹ năng và linh hoạt, khuyến khích người đọc chủ động lập kế hoạch cho con đường sự nghiệp của mình và luôn sẵn sàng cho sự thay đổi và những cơ hội bất ngờ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228538">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong ngành công nghệ, các đóng góp có thể nhanh chóng trở nên lỗi thời sau khi rời đi, vì mã nguồn được viết lại và tài liệu bị mất.</li>
<li>Bài viết đề xuất ưu tiên lợi ích tài chính và sức khỏe cá nhân hơn là con đường sự nghiệp cứng nhắc, nhấn mạnh rằng các vai trò quản lý có thể mang lại giá trị lâu dài hơn so với các vị trí đóng góp cá nhân.</li>
<li>Nhấn mạnh tầm quan trọng của khả năng thích ứng trong con đường sự nghiệp và gợi ý rằng các mối quan hệ và sự hài lòng cá nhân thường quan trọng hơn những thành tựu trong sự nghiệp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/">Người sáng lập Howstuffworks.com, Marshall Brain, đã qua đời</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42228759">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Marshall Brain, người sáng lập Howstuffworks.com và tác giả của tác phẩm viễn tưởng &quot;Manna,&quot; đã qua đời, để lại ảnh hưởng đáng kể đối với nhiều người thông qua công việc của mình.</li>
<li>Ông là một giáo sư tại Đại học Bang North Carolina, nơi ông đã ảnh hưởng và định hình tương lai của nhiều sinh viên.</li>
<li>Việc ông qua đời, được cho là do tự tử, nhấn mạnh tầm quan trọng cấp thiết của nhận thức về sức khỏe tâm thần, trong khi di sản của ông tiếp tục truyền cảm hứng cho sự tò mò và hiểu biết.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Thủy tinh mờ từ trò chơi đến web: Giao diện người dùng HTML thủy tinh lấy cảm hứng từ phát triển trò chơi AAA" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Th%E1%BB%A7y%20tinh%20m%E1%BB%9D%20t%E1%BB%AB%20tr%C3%B2%20ch%C6%A1i%20%C4%91%E1%BA%BFn%20web%3A%20Giao%20di%E1%BB%87n%20ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20d%C3%B9ng%20HTML%20th%E1%BB%A7y%20tinh%20l%E1%BA%A5y%20c%E1%BA%A3m%20h%E1%BB%A9ng%20t%E1%BB%AB%20ph%C3%A1t%20tri%E1%BB%83n%20tr%C3%B2%20ch%C6%A1i%20AAA&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2024%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/23&#39;</h2>
<h1>2024-11-23</h1>
<h2><a href="https://blog.avas.space/rto/">Những lời nói dối về &#39;Trở lại văn phòng&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Blog post chỉ trích việc thúc đẩy quay trở lại văn phòng, lập luận rằng các vai trò như nhập dữ liệu và giao tiếp kỹ thuật số không cần thiết phải có mặt trực tiếp.</li>
<li>Người viết nêu bật những lợi ích của làm việc từ xa, chẳng hạn như tăng năng suất, giảm căng thẳng và cải thiện khả năng tiếp cận cho nhân viên khuyết tật và mắc bệnh mãn tính.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về khả năng mất đi tài năng trẻ nếu các lựa chọn làm việc từ xa bị hạn chế, đặc biệt là khi không có tiền thưởng hiệu suất mặc dù khối lượng công việc tăng lên.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42221623">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhiều cá nhân thích làm việc từ xa hơn là nhận lương cao hơn, coi trọng lợi ích của việc tránh đi lại và có nhiều thời gian cá nhân hơn.</li>
<li>Một số người lao động chấp nhận giảm lương để có sự linh hoạt và sức khỏe tinh thần mà làm việc từ xa mang lại.</li>
<li>Cuộc tranh luận về làm việc từ xa so với trở lại văn phòng (RTO) liên quan đến các vấn đề về kiểm soát, năng suất, sự hợp tác trực tiếp và tác động rộng hơn đến cân bằng công việc-cuộc sống và môi trường làm việc trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/">Những hình ảnh có độ phân giải cao nhất từng được chụp của toàn bộ bề mặt mặt trời</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng 3 năm 2023, Cơ quan Vũ trụ Châu Âu (ESA) đã công bố những hình ảnh có độ phân giải cao nhất về bề mặt mặt trời, được chụp bởi tàu Solar Orbiter từ khoảng cách chưa đến 46 triệu dặm.</li>
<li>Solar Orbiter, một sứ mệnh hợp tác với NASA được phóng vào năm 2020, đã đạt được những cột mốc như chụp được những hình ảnh gần nhất của mặt trời và các vùng cực của nó.</li>
<li>Những hình ảnh mới, được chụp bởi Máy ảnh Phân cực và Địa chấn Mặt trời (PHI) và Máy ảnh Cực tím Cực đoan (EUI), cung cấp chi tiết chưa từng có về các trường từ và khí quyển ngoài của mặt trời, nhằm nâng cao hiểu biết về bản chất động của mặt trời.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42220155">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Solar Orbiter đã chụp được những hình ảnh có độ phân giải cao nhất của toàn bộ bề mặt mặt trời, có sẵn ở nhiều định dạng khác nhau như ánh sáng nhìn thấy, từ đồ, bản đồ vận tốc và hình ảnh tia cực tím.</li>
<li>Những hình ảnh này có thể truy cập trực tuyến, gây ra các cuộc thảo luận về chất lượng của chúng, quá trình xử lý, và một số vấn đề được ghi nhận như hiện tượng tạo tác và phóng to chậm.</li>
<li>Những hình ảnh được chụp trong vài giờ, làm nổi bật năng lượng và quy mô khổng lồ của mặt trời, và gợi lên các cuộc thảo luận về tác động của nó cũng như tiềm năng cho các dạng sống tiên tiến trong các ngôi sao.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fabiensanglard.net/quake3/network.php">Đánh giá Mã Nguồn Quake 3: Mô hình Mạng (2012)</a></h2>
<ul>
<li>Đánh giá của Fabien Sanglard khen ngợi mô hình mạng của Quake 3 vì sử dụng hiệu quả UDP/IP, được ưa chuộng hơn TCP/IP để giảm thiểu độ trễ trong các môi trường chơi game nhịp độ nhanh.</li>
<li>Máy chủ quản lý tính không đáng tin cậy của UDP bằng cách sử dụng lịch sử ảnh chụp nhanh để tạo các gói delta, đảm bảo giao tiếp hiệu quả giữa máy khách và máy chủ.</li>
<li>Module NetChannel phân mảnh trước các thông điệp để ngăn chặn sự phân mảnh của bộ định tuyến và xử lý việc đảm bảo giao hàng cho một số thông điệp nhất định, nâng cao hiệu suất tổng thể của mạng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218532">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc đánh giá mô hình mạng của Quake 3 đã khởi xướng các cuộc thảo luận về cân bằng giữa công việc và cuộc sống, nêu bật trải nghiệm của người dùng về tình trạng kiệt sức và những lợi ích của việc giảm giờ làm để dành thời gian cho sở thích cá nhân.</li>
<li>Net code của Quake 3 hiệu quả cho việc chơi trên mạng cục bộ (LAN) nhưng gặp khó khăn với các vấn đề độ trễ khi chơi từ xa, trái ngược với các giao thức trò chơi hiện đại yêu cầu logic tiên tiến để đồng bộ hóa và quản lý băng thông.</li>
<li>Cuộc thảo luận đã cung cấp tài nguyên để hiểu về các giao thức trò chơi thời gian thực và phản ánh về sự phát triển của tốc độ internet và trải nghiệm chơi game theo thời gian.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html">Người Mỹ thấy tiền tiết kiệm của họ biến mất trong cuộc khủng hoảng fintech Synapse</a></h2>
<ul>
<li>Việc sụp đổ của công ty fintech Synapse đã khiến hàng ngàn người Mỹ mất tiền tiết kiệm, với các tài khoản ban đầu được cho là được chính phủ bảo đảm.</li>
<li>Một tranh chấp giữa Synapse và Evolve Bank đã dẫn đến việc thiếu hụt quỹ và các vấn đề chưa được giải quyết, khiến khách hàng bị khóa tài khoản trong nhiều tháng.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh những rủi ro liên quan đến các công ty fintech không có mối quan hệ trực tiếp với các ngân hàng truyền thống, khi các cơ quan quản lý chưa can thiệp để giải quyết khủng hoảng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42219407">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc khủng hoảng fintech Synapse đã khiến người Mỹ mất tiền tiết kiệm của họ, với 96 triệu đô la hiện chưa được giải trình, khi Synapse, nhà xử lý tài chính, tuyên bố phá sản.</li>
<li>Yotta, một ứng dụng fintech liên quan đến cuộc khủng hoảng, đã cung cấp lãi suất thấp và các ưu đãi xổ số nhưng không phải là một ngân hàng, có nghĩa là FDIC (Tổng công ty Bảo hiểm Tiền gửi Liên bang) sẽ không bù đắp các khoản lỗ vì không có ngân hàng nào bị phá sản.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh những rủi ro vốn có liên quan đến các công ty fintech và nhấn mạnh sự cần thiết phải cải thiện các biện pháp quản lý trong ngành.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ColleagueRiley/RGFW">RGFW: Thư viện trừu tượng cửa sổ C99 với tiêu đề đơn</a></h2>
<ul>
<li>Thư viện đồ họa FrameWork của Riley (RGFW) là một thư viện nhẹ, chỉ có một tệp tiêu đề để tạo các ứng dụng đồ họa, cung cấp một lựa chọn linh hoạt thay thế cho GLFW. RGFW hỗ trợ nhiều nền tảng, bao gồm UNIX, MacOS, Windows và webASM, với hỗ trợ thử nghiệm cho Wayland, và hoạt động với các backend đồ họa khác nhau như OpenGL và Vulkan. Nó được thiết kế cho RSGL nhưng có thể được sử dụng độc lập hoặc với các thư viện khác, có hệ thống sự kiện linh hoạt và tương thích với nhiều trình biên dịch, theo giấy phép Zlib/libPNG.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42217535">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>RGFW là một thư viện trừu tượng cửa sổ C99 chỉ có một tiêu đề, với các cuộc thảo luận tập trung vào khả năng tương thích của nó với Windows, đặc biệt là với các trình biên dịch MSVC (Microsoft Visual C++) và MinGW (Minimalist GNU for Windows).</li>
<li>Việc hỗ trợ Wayland của thư viện đang trong giai đoạn thử nghiệm, và người dùng bày tỏ nhu cầu về các lựa chọn thay thế tốt hơn cho X11, một hệ thống cửa sổ cho các màn hình bitmap.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nêu bật những ưu và nhược điểm của các thư viện một tiêu đề, so sánh RGFW với các thư viện khác như SDL (Simple DirectMedia Layer) và GLFW, và giải quyết những thách thức của việc hỗ trợ đa nền tảng, bao gồm cả di động.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.maxxinteractive.com/">MaXX Interactive Desktop -- em trai nhỏ của SGI Desktop tuyệt vời trên IRIX</a></h2>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop đã phát hành một phiên bản mới tập trung vào hiệu suất cao, ổn định và năng suất với thiết kế tối giản và sử dụng ít tài nguyên. Môi trường desktop này được thiết kế để nâng cao sự sáng tạo bằng cách ưu tiên các ứng dụng của người dùng và giảm thiểu các yếu tố gây phân tâm về mặt hình ảnh, phục vụ cho người dùng IRIX, các nghệ sĩ đồ họa và các nhà phát triển. Dự án đang chuyển sang mô hình do cộng đồng điều hành, khuyến khích sự tham gia và hợp tác của người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42218184">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop, lấy cảm hứng từ SGI Desktop trên IRIX, đang được phát triển cho Linux, với kế hoạch tương lai hỗ trợ FreeBSD và Windows11 WSL2.</li>
<li>Đề án nhằm tái tạo trải nghiệm máy tính để bàn cổ điển nhưng đang tiến triển chậm và không phải là mã nguồn mở, điều này có thể hạn chế sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
<li>Người dùng bày tỏ sự hoài niệm về các tính năng độc đáo và các yếu tố giao diện người dùng từ các môi trường máy tính để bàn cũ, nhấn mạnh những thách thức trong việc đạt được khả năng tương thích hiện đại.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Những lời nói dối về 'Trở lại văn phòng'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%E1%BB%AFng%20l%E1%BB%9Di%20n%C3%B3i%20d%E1%BB%91i%20v%E1%BB%81%20'Tr%E1%BB%9F%20l%E1%BA%A1i%20v%C4%83n%20ph%C3%B2ng'&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2023%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/22&#39;</h2>
<h1>2024-11-22</h1>
<h2><a href="https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae">Llama 3.2 Khả năng giải thích với Bộ mã hóa tự động thưa</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết thảo luận về một dự án cá nhân tập trung vào việc tái tạo nghiên cứu khả năng giải thích cơ chế trên các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) độc quyền, lấy cảm hứng từ công việc gần đây của các công ty như Anthropic, OpenAI và DeepMind.</li>
<li>Người viết đang tìm kiếm phản hồi và sự tham gia từ cộng đồng HackerNews, cho thấy một cách tiếp cận hợp tác và cởi mở đối với nghiên cứu của họ.</li>
<li>Đề án này có liên quan đến các ấn phẩm học thuật gần đây, cho thấy nó được dựa trên các cuộc thảo luận khoa học hiện tại và những tiến bộ trong lĩnh vực giải thích AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42208383">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.2 Khả năng giải thích với Bộ mã hóa tự động thưa là một dự án của PaulPauls nhằm tái tạo nghiên cứu về khả năng giải thích cơ học trên các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) độc quyền. - Dự án sử dụng Bộ mã hóa tự động thưa (SAEs) để khám phá chuỗi nguyên nhân của &quot;suy nghĩ&quot; trong các mô hình, tạo ra sự tương đồng với lý luận của con người. - Nghiên cứu mở này, có sẵn trên GitHub, đã khởi xướng các cuộc thảo luận về khả năng giải thích, lý luận của con người và những thách thức liên quan đến việc đánh giá SAEs, với PaulPauls hoan nghênh phản hồi từ cộng đồng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://5-million-devs.netlify.com/">Một trò chơi WebGL lấy cảm hứng từ Marble Madness mà chúng tôi đã xây dựng cho Netlify</a></h2>
<ul>
<li>Một studio sáng tạo đã phát triển một trò chơi tương tác cho Netlify để kỷ niệm việc đạt 5 triệu nhà phát triển, lấy cảm hứng từ trò chơi cổ điển Marble Madness. Trò chơi sử dụng Three.js cho đồ họa 3D và Rapier cho vật lý, tích hợp nội dung 2D với các biến đổi 3D của CSS để tạo ra một trải nghiệm liền mạch. Studio mời người dùng thử trò chơi và cung cấp phản hồi, nhấn mạnh sự kết hợp giữa nội dung tiếp thị với trải nghiệm giống như trò chơi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212644">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một trò chơi WebGL lấy cảm hứng từ Marble Madness đã được phát triển cho Netlify để kỷ niệm đạt mốc 5 triệu nhà phát triển, kết hợp giữa lối chơi và nội dung tiếp thị. Trò chơi sử dụng Three.js cho đồ họa 3D và Rapier cho vật lý, tích hợp nội dung 2D thông qua các biến đổi 3D của CSS. Khuyến khích phản hồi để nâng cao trải nghiệm người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/">Những con cá hồi trở về để đẻ trứng trong môi trường sống lịch sử sau dự án loại bỏ đập</a></h2>
<ul>
<li>Việc phá bỏ bốn con đập trên sông Klamath đã dẫn đến hàng trăm con cá hồi quay trở lại để sinh sản ở những khu vực trước đây không thể tiếp cận, đánh dấu sự phục hồi sinh thái nhanh chóng.</li>
<li>Đây là một chiến thắng quan trọng cho các bộ lạc địa phương đã vận động cho việc loại bỏ đập để khôi phục hệ sinh thái của dòng sông, nhấn mạnh sự thành công của dự án trong việc cải thiện chất lượng nước và sức khỏe của cá hồi.</li>
<li>Đây là dự án được ghi nhận là việc loại bỏ đập lớn nhất trong lịch sử Hoa Kỳ, với sự trở lại nhanh chóng của cá hồi vượt quá mong đợi và mang lại sự lạc quan cho tương lai của dòng sông.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42213663">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những con cá hồi đã trở lại các khu vực đẻ trứng lịch sử của chúng trên sông Klamath sau khi bốn con đập được dỡ bỏ, điều này đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về phương pháp định hướng của chúng sau nhiều thập kỷ bị cắt đứt. Việc dỡ bỏ đập là một phần của nỗ lực phục hồi sinh thái rộng lớn hơn, được hỗ trợ bởi các bộ lạc địa phương và các nhóm môi trường, nhằm khôi phục các môi trường sống tự nhiên. Các con đập đã lỗi thời và cung cấp điện hạn chế, khiến việc dỡ bỏ chúng trở thành một lựa chọn khả thi để cải thiện sức khỏe sinh thái của dòng sông.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html">Amazon đầu tư thêm 4 tỷ USD vào Anthropic, đối thủ lớn nhất của OpenAI</a></h2>
<ul>
<li>Amazon đã công bố khoản đầu tư đáng kể trị giá 4 tỷ USD vào Anthropic, một công ty khởi nghiệp AI được thành lập bởi các cựu giám đốc điều hành của OpenAI, nâng tổng số tiền đầu tư lên 8 tỷ USD. Amazon Web Services (AWS) sẽ đóng vai trò là đối tác đám mây và đào tạo chính của Anthropic, cung cấp cho khách hàng của AWS quyền truy cập sớm để tùy chỉnh chatbot Claude của Anthropic với dữ liệu của họ. Khoản đầu tư này nhấn mạnh tính cạnh tranh của thị trường AI tạo sinh, với việc Anthropic gần đây đã công bố các tác nhân AI cho các nhiệm vụ phức tạp và Google trước đó đã đầu tư 2 tỷ USD vào công ty này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42215126">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Amazon đang đầu tư 4 tỷ USD vào Anthropic, một đối thủ cạnh tranh của OpenAI, nhằm giải quyết các vấn đề về năng lực và nâng cao hiệu suất cho dịch vụ Pro của Anthropic.</li>
<li>Khoản đầu tư dự kiến sẽ bao gồm các khoản tín dụng AWS (Amazon Web Services), có thể giảm chi phí thực tế của Amazon, và bao gồm việc sử dụng chip của Amazon để huấn luyện mô hình AI.</li>
<li>Động thái chiến lược này hỗ trợ mục tiêu của Amazon nhằm tăng doanh thu AWS và mở rộng khả năng trí tuệ nhân tạo của mình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/pingcap/autoflow">Autoflow, một công cụ cơ sở tri thức hội thoại và dựa trên RAG đồ thị</a></h2>
<ul>
<li>Autoflow là một Đồ thị Tri thức mã nguồn mở có tên là GraphRAG, sử dụng TiDB Vector, LlamaIndex và DSPy, có tính năng tìm kiếm hội thoại kiểu perplexity và một trình thu thập dữ liệu trang web để quét URL sơ đồ trang web.</li>
<li>Bạn có thể triển khai nó bằng Docker Compose, yêu cầu 4 lõi CPU và 8GB RAM, và bao gồm một ngăn xếp công nghệ của TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, và shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow cho phép người dùng chỉnh sửa Đồ thị Tri thức để đảm bảo độ chính xác và cung cấp một đoạn mã JavaScript có thể nhúng để tích hợp cửa sổ tìm kiếm hội thoại trên các trang web.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210689">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Autoflow, một công cụ dựa trên Graph RAG (Recurrent Attention Graph), có quy trình làm việc phức tạp mà một số người dùng thấy chậm và cồng kềnh, đặc biệt là đối với các truy vấn cơ bản.</li>
<li>Trong khi giao diện người dùng được thiết kế tốt, có những lời kêu gọi cho một phiên bản tinh gọn hơn để phục vụ những người dùng có thể không cần tất cả các tính năng phức tạp của nó.</li>
<li>Thảo luận nêu bật sự quan tâm đến việc tự lưu trữ, quản lý dữ liệu cá nhân và tiềm năng sử dụng các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) cục bộ để cải thiện quản lý lịch sử duyệt web cá nhân, nhấn mạnh quyền riêng tư và sự lựa chọn của người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/">Amazon S3 hiện hỗ trợ khả năng nối thêm dữ liệu vào một đối tượng</a></h2>
<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone hiện hỗ trợ việc nối thêm dữ liệu vào các đối tượng hiện có, loại bỏ nhu cầu lưu trữ cục bộ và mang lại lợi ích cho các ứng dụng như xử lý nhật ký và phát sóng truyền thông.</li>
<li>Chức năng này có sẵn ở tất cả các khu vực AWS và có thể được truy cập bằng cách sử dụng AWS SDK, CLI hoặc Mountpoint cho Amazon S3 (phiên bản 1.12.0 trở lên).</li>
<li>Việc cập nhật đặc biệt có lợi cho các ứng dụng yêu cầu cập nhật tệp liên tục, nâng cao hiệu quả và giảm chi phí lưu trữ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211280">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Amazon S3 giới thiệu một tính năng mới cho phép dữ liệu được thêm vào các đối tượng, nhưng nó bị giới hạn trong lớp bucket &quot;S3 Express One Zone&quot;, đắt hơn và ít khả dụng hơn so với tầng tiêu chuẩn.</li>
<li>Chức năng này hỗ trợ tối đa 10.000 thao tác nối thêm cho mỗi đối tượng, khiến nó kém lý tưởng hơn cho việc ghi trực tiếp tệp nhật ký, đặc biệt khi so sánh với chức năng tương tự của Azure đã có từ năm 2015.</li>
<li>Phát triển này đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về tính thực tiễn của tính năng mới của S3 do những hạn chế và chi phí cao hơn so với các giải pháp lưu trữ đám mây khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/">Một chiếc camera “meta-optics” có kích thước bằng một hạt muối</a></h2>
<ul>
<li>Nhà nghiên cứu tại Đại học Princeton và Đại học Washington đã tạo ra một chiếc máy ảnh &quot;meta-optics&quot;, có kích thước đáng kinh ngạc nhỏ như một hạt muối, và nhỏ hơn 500.000 lần so với các máy ảnh truyền thống.</li>
<li>Máy ảnh này sử dụng một bề mặt siêu nhỏ với 1,6 triệu cột trụ hình trụ để chụp ảnh chất lượng cao, đầy đủ màu sắc, có khả năng biến đổi các lĩnh vực như hình ảnh y tế, điện tử tiêu dùng và kính viễn vọng không gian.</li>
<li>Những bề mặt siêu mỏng này được sản xuất bằng các kỹ thuật tương tự như sản xuất chip máy tính, điều này có thể giảm chi phí và mở rộng phạm vi ứng dụng cho các máy ảnh siêu nhỏ gọn này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42212992">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một chiếc camera &quot;meta-optics&quot;, nhỏ như hạt muối, có thể chụp ảnh màu đầy đủ, mặc dù một số người đặt câu hỏi về chất lượng hình ảnh của nó so với các máy ảnh truyền thống.</li>
<li>Công nghệ này sử dụng các ăng-ten nano dưới bước sóng và xử lý hậu kỳ dựa trên AI để cải thiện chất lượng hình ảnh, nhưng hình ảnh có thể vẫn thiếu độ sắc nét và màu sắc.</li>
<li>Những lo ngại về quyền riêng tư được dấy lên bởi kích thước nhỏ bé của máy ảnh và các ứng dụng tiềm năng trong các lĩnh vực như y tế và quân sự, đồng thời nhấn mạnh sự liên quan và tác động liên tục của nó kể từ khi được công bố vào năm 2021.</li>
</ul>
<h2><a href="https://podcast.play.date/episodes/s01e31/">Chuyện về hai nghìn máy chơi game cầm tay Playdate bị đánh cắp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42211689">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hai nghìn thiết bị chơi game cầm tay Playdate đã bị đánh cắp, và FedEx đã từ chối bồi thường khoản thiệt hại 400.000 đô la, viện dẫn chữ ký từ một cá nhân không được ủy quyền. Sự cố này nhấn mạnh các vấn đề đáng kể trong việc hậu cần và xác minh giao hàng, làm nổi bật một mô hình phản ứng không đầy đủ từ các công ty trong các tình huống tương tự. Vụ việc nhấn mạnh tầm quan trọng của việc đăng ký thiết bị như một phương pháp tiềm năng để thu hồi hàng hóa bị đánh cắp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu">Điều gì tiếp theo cho WebGPU</a></h2>
<ul>
<li>Đặc tả WebGPU đang được phát triển tích cực, với sự hợp tác hàng tuần của các công ty công nghệ lớn như Google, Mozilla, Apple, Intel và Microsoft. Một cuộc họp gần đây nhằm thúc đẩy WebGPU lên trạng thái khuyến nghị ứng viên cho Liên đoàn Web Toàn cầu (W3C) và đã thảo luận về các tính năng mới như nhóm con, bộ đệm texel và nguyên tử 64-bit. Cuộc họp nhấn mạnh tầm quan trọng của sự hợp tác và phản hồi, tập trung vào việc nâng cao khả năng của WebGPU cho đồ họa web và trí tuệ nhân tạo (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42209272">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>WebGPU đang tập trung vào việc thêm các tính năng như bindless để cải thiện hiệu suất bằng cách giảm thiểu các thay đổi trạng thái thường xuyên, mặc dù việc triển khai có thể mất thời gian. - Các hạn chế hiện tại, chẳng hạn như giới hạn kết cấu mặc định nhỏ, hạn chế việc sử dụng WebGPU trong các ứng dụng nghiêm túc, đặt ra thách thức cho các nhà phát triển game Rust. - Mặc dù có những hạn chế này, WebGPU được coi là đầy hứa hẹn cho các khả năng đồ họa và tính toán tiên tiến trong các ứng dụng web, với các ứng dụng tiềm năng trong trò chơi và học máy, mặc dù việc chấp nhận nền tảng vẫn là một mối quan tâm, đặc biệt là với các triển khai độc đáo của Apple.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta">Tailwind CSS v4.0 Beta 1</a></h2>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 đã được phát hành vào ngày 21 tháng 11 năm 2024, giới thiệu một động cơ nhanh hơn và một chuỗi công cụ thống nhất. Phiên bản này nhấn mạnh vào cấu hình CSS-đầu tiên, phục vụ nhu cầu phát triển web hiện đại với các tính năng như lớp xếp chồng tự nhiên và màu sắc dải rộng. Người dùng được khuyến khích khám phá tài liệu beta để đóng góp vào việc chuẩn bị cho phiên bản ổn định dự kiến ra mắt vào đầu năm sau.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42210553">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 đã được phát hành, giới thiệu các tính năng như không gian màu OKLCH và cải thiện hiệu suất, điều này đã gây ra các cuộc thảo luận trong cộng đồng phát triển web.</li>
<li>Việc phát hành đã thúc đẩy các cuộc tranh luận về sự phức tạp của các công cụ phát triển web hiện đại như Vite và npm, với một số người dùng đặt câu hỏi về sự cần thiết của chúng và những người khác bảo vệ tính hiệu quả của chúng.</li>
<li>Tailwind CSS được khen ngợi vì các lớp tiện ích của nó giúp đơn giản hóa CSS trong HTML, mang lại lợi ích cho thiết kế đáp ứng và giảm kích thước tệp CSS, tương tự nhưng tối ưu hơn so với Bootstrap.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Llama 3.2 Khả năng giải thích với Bộ mã hóa tự động thưa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Llama%203.2%20Kh%E1%BA%A3%20n%C4%83ng%20gi%E1%BA%A3i%20th%C3%ADch%20v%E1%BB%9Bi%20B%E1%BB%99%20m%C3%A3%20h%C3%B3a%20t%E1%BB%B1%20%C4%91%E1%BB%99ng%20th%C6%B0a&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2022%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/21&#39;</h2>
<h1>2024-11-21</h1>
<h2><a href="https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges">ICC phát lệnh bắt giữ Netanyahu, Gallant và các quan chức Hamas</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42203543">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Toà án Hình sự Quốc tế (ICC) đã phát lệnh bắt giữ các lãnh đạo Israel là Netanyahu và Gallant, cùng với các quan chức Hamas, vì cáo buộc tội ác chiến tranh.</li>
<li>Những lệnh bắt giữ nhấn mạnh quyền tài phán của Tòa án Hình sự Quốc tế (ICC) đối với các tội ác ở các vùng lãnh thổ Palestine, mặc dù Israel không công nhận thẩm quyền của tòa án này.</li>
<li>Điều này làm nổi bật những thách thức trong việc thực thi pháp luật quốc tế, khi các cường quốc lớn như Mỹ không công nhận Tòa án Hình sự Quốc tế (ICC), có thể hạn chế hiệu quả của nó và khiến việc bắt giữ thực tế trở nên khó khăn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/">Mọi người đều có khả năng và có thể hưởng lợi từ tư duy toán học</a></h2>
<ul>
<li>David Bessis, một nhà toán học, cho rằng tư duy toán học, cân bằng giữa trực giác và logic, có lợi cho mọi người, nâng cao sự sáng tạo và hiểu biết. Trong cuốn sách &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; Bessis so sánh tư duy toán học với một cuộc đối thoại giữa lý trí và bản năng, giống như yoga, và nhấn mạnh nó là một kỹ năng phát triển thông qua thực hành. Bessis coi toán học như một bài học cuộc sống phổ quát có thể mang lại niềm vui, sự rõ ràng và tự tin, gợi ý rằng nó không chỉ là giải quyết vấn đề mà còn là một hình thức tự giúp đỡ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200209">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tư duy toán học có lợi cho mọi người, nhưng nhiều người gặp khó khăn do phương pháp giảng dạy không hiệu quả và thiếu động lực. Toán học thường bị nhầm lẫn là một tài năng bẩm sinh hơn là một kỹ năng có thể phát triển với phương pháp và tư duy đúng đắn, tương tự như thể thao. Nhấn mạnh rằng toán học có thể tiếp cận được với tất cả mọi người, việc giảng dạy nên tập trung vào phát triển kỹ năng tư duy toán học, làm cho việc học trở nên thú vị và bao gồm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/">Z-Library giúp sinh viên vượt qua nghèo đói học thuật, nghiên cứu cho thấy</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu trong Tạp chí Thực hành Giảng dạy &amp; Học tập Đại học xem xét việc sử dụng Z-Library, một thư viện bóng cung cấp sách và bài báo học thuật miễn phí, nhấn mạnh chi phí cao và sự hạn chế truy cập là những động lực chính.</li>
<li>Trong số những người khác, sinh viên sau đại học Trung Quốc sử dụng Z-Library để chống lại sự nghèo nàn học thuật, coi đó là yếu tố quan trọng cho thành công học tập mặc dù nền tảng này đang đối mặt với các vấn đề pháp lý.</li>
<li>Nghiên cứu khuyến nghị rằng các trường đại học và nhà xuất bản nên tăng cường quyền truy cập miễn phí vào nội dung để thu hẹp khoảng cách kỹ thuật số và đáp ứng nhu cầu của sinh viên dựa vào các nguồn tài nguyên này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199301">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu nhấn mạnh vai trò của Z-Library trong việc giảm bớt nghèo đói học thuật bằng cách cung cấp quyền truy cập miễn phí vào sách giáo khoa, hỗ trợ sinh viên xem trước sách trước khi mua bản in.</li>
<li>Cuộc thảo luận khám phá bản chất hai mặt của vi phạm bản quyền, với các lập luận rằng nó có thể vừa ảnh hưởng tiêu cực đến doanh số bán hàng vừa có thể dẫn đến các giao dịch mua hợp pháp, duy trì sự liên quan của tài nguyên.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến các nền tảng khác như Sci-Hub và Libgen, tranh luận về những tác động đạo đức và giáo dục của việc vi phạm bản quyền trong việc truy cập tài nguyên giáo dục và phần mềm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html">Thuốc giảm cân được phát hiện làm teo cơ ở chuột và tế bào người</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu của Đại học Alberta chỉ ra rằng các loại thuốc giảm cân như Ozempic có thể dẫn đến sự co lại của tim và cơ bắp, làm dấy lên lo ngại về các tác động sức khỏe tiềm ẩn lâu dài.</li>
<li>Cuộc nghiên cứu đã quan sát thấy sự mất mát cơ tim ở cả chuột và tế bào người, khiến các nhà nghiên cứu khuyến nghị theo dõi sức khỏe tim mạch ở những người sử dụng các loại thuốc này.</li>
<li>Các chuyên gia cho rằng có tới 40% trọng lượng giảm từ các loại thuốc này là cơ bắp, khuyên người dùng duy trì khối lượng cơ bắp thông qua dinh dưỡng hợp lý và tập luyện sức đề kháng trong quá trình điều trị.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199447">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng semaglutide, một loại thuốc giảm cân, có thể dẫn đến mất cơ nhiều hơn so với việc ăn kiêng truyền thống, gây lo ngại về các tác động sức khỏe lâu dài của nó.</li>
<li>Nghiên cứu phát hiện rằng semaglutide làm giảm cơ tim ở cả chuột và tế bào người, dẫn đến cuộc tranh luận về việc liệu lợi ích của việc giảm cân có vượt trội hơn các rủi ro tiềm ẩn hay không.</li>
<li>Các chuyên gia khuyến nghị dinh dưỡng hợp lý và tập thể dục để chống lại sự mất cơ, nhấn mạnh sự cần thiết phải nghiên cứu thêm về tác động của semaglutide đối với cơ bắp và sức khỏe tổng thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/">Một giao lộ đô thị phổ biến ở Hà Lan (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Những giao lộ đô thị ở Hà Lan, chẳng hạn như ở &#39;s-Hertogenbosch, được thiết kế để ưu tiên an toàn và hiệu quả cho tất cả người tham gia giao thông, bao gồm cả xe cơ giới, người đi xe đạp và người đi bộ.</li>
<li>Những đặc điểm chính bao gồm làn đường dành cho xe đạp được bảo vệ, giao lộ nâng cao, vạch kẻ đường rõ ràng và quy tắc ưu tiên cho giao thông phi cơ giới, giảm nhu cầu sử dụng đèn tín hiệu giao thông.</li>
<li>Phương pháp thiết kế này nhấn mạnh cam kết của Hà Lan trong việc đáp ứng các loại hình giao thông đa dạng thông qua quy hoạch cơ sở hạ tầng sáng tạo và chu đáo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202397">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Netherlands ưu tiên người đi xe đạp và người đi bộ tại các giao lộ đô thị, trái ngược với các quốc gia như Vương quốc Anh và Ý, nơi cơ sở hạ tầng cho xe đạp thường thiếu ưu tiên và có thể không thuận tiện hoặc được thiết kế kém. Sự thành công của mô hình Hà Lan là do sự thay đổi văn hóa và các khung pháp lý ủng hộ người đi xe đạp, dẫn đến môi trường đi xe đạp an toàn và hiệu quả hơn. Có những lời kêu gọi các quốc gia khác áp dụng mô hình Hà Lan để cải thiện an toàn và cơ sở hạ tầng cho xe đạp, nhấn mạnh tính hiệu quả và sức hấp dẫn của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/">Google ngừng cho phép các trang web như Forbes thống trị tìm kiếm cho &quot;Best CBD Gummies&quot;</a></h2>
<ul>
<li>Google đã sửa đổi chính sách lạm dụng uy tín trang web của mình để giải quyết vấn đề &quot;SEO Ký Sinh,&quot; nơi các trang web có uy tín sử dụng quyền lực tên miền của họ để quảng bá các đề xuất sản phẩm của bên thứ ba không liên quan.</li>
<li>Việc cập nhật này đã dẫn đến sự sụt giảm trong xếp hạng tìm kiếm cho các trang như Forbes và Time, những trang đã sử dụng chiến thuật này cho nội dung liên kết.</li>
<li>Thay đổi chính sách nhằm cải thiện trải nghiệm tìm kiếm bằng cách giảm ảnh hưởng của các thực hành SEO bóc lột lên kết quả tìm kiếm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198115">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google đã thực hiện các thay đổi để ngăn chặn các trang web như Forbes chiếm ưu thế trong kết quả tìm kiếm cho các thuật ngữ như &quot;Kẹo dẻo CBD tốt nhất&quot;, nhằm giải quyết các vấn đề với spam SEO và tiếp thị liên kết.</li>
<li>Thay đổi này nhằm cải thiện chất lượng kết quả tìm kiếm, vốn đã bị ảnh hưởng bởi nội dung do AI tạo ra và các chiến thuật SEO mạnh mẽ.</li>
<li>Động thái này cũng được coi là một phản ứng đối với sự cạnh tranh từ các công cụ AI như ChatGPT, khi Google tìm cách cải thiện kết quả tìm kiếm và giảm thiểu tác động của nội dung chất lượng thấp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electrobun.dev/">Electrobun: Ứng dụng máy tính để bàn đa nền tảng được viết bằng TypeScript</a></h2>
<ul>
<li>Electrobun là một công cụ để phát triển các ứng dụng desktop nhanh, nhỏ gọn, đa nền tảng bằng cách sử dụng Typescript, tận dụng bun để thực thi và zig cho các liên kết gốc.</li>
<li>Phiên bản mới nhất, Electrobun v0.0.13, có thể được cài đặt với <code>$ bun install electrobun</code>, cung cấp các gói ứng dụng gọn nhẹ (~12MB) và cập nhật tối thiểu (nhỏ nhất là 4KB).</li>
<li>Điều này cung cấp một quy trình làm việc tích hợp cho phép các nhà phát triển bắt đầu mã hóa trong 5 phút và phân phối ứng dụng trong 10 phút, đảm bảo hiệu suất hiệu quả với các quy trình tách biệt và khả năng gọi thủ tục từ xa (RPC) dễ dàng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42199486">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Electrobun là một khung làm việc mới được thiết kế để tạo ra các ứng dụng máy tính để bàn đa nền tảng sử dụng TypeScript, tương tự như Electron nhưng sử dụng Bun và webview của hệ thống thay vì Node.js và Chromium.</li>
<li>Hiện tại, Electrobun chỉ có sẵn cho macOS, với kế hoạch trong tương lai để hỗ trợ Windows và Linux, và đang ở giai đoạn phát triển ban đầu tập trung vào sự ổn định.</li>
<li>Khung này hứa hẹn kích thước cập nhật nhỏ và một cơ chế Gọi Thủ tục Từ xa (RPC) tùy chỉnh để giao tiếp giữa các quy trình hiệu quả, mặc dù hiện tại thiếu tài liệu toàn diện và ví dụ trực quan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.php.net/releases/8.4/en.php">PHP 8.4</a></h2>
<ul>
<li>PHP 8.4.1 giới thiệu các cập nhật quan trọng, bao gồm các móc thuộc tính cho các thuộc tính tính toán và khả năng hiển thị không đối xứng cho kiểm soát truy cập thuộc tính. - Các cải tiến bao gồm API DOM được cập nhật với hỗ trợ HTML5, các hàm mảng mới, và một triển khai JIT (Just-In-Time) mới để cải thiện hiệu suất. - Các tính năng không còn được hỗ trợ bao gồm các phần mở rộng tách rời và thay đổi đối với một số hằng số và hàm nhất định, khuyến khích người dùng nâng cấp để có hiệu suất và cú pháp tốt hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42202670">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>PHP 8.4 giới thiệu các móc thuộc tính, một tính năng nhằm đơn giản hóa các phương thức getter và setter, so sánh với chức năng tương tự trong C#.</li>
<li>Việc cập nhật bao gồm các cải tiến về hiệu suất, cải thiện dấu vết ngăn xếp và các hàm mảng mới, góp phần vào sự phát triển liên tục của PHP.</li>
<li>Những nhà phát triển đang chia rẽ về những thay đổi, với một số lo ngại về sự phức tạp gia tăng, trong khi những người khác đánh giá cao việc giảm mã mẫu và sự chuyển đổi từ sự dài dòng giống Java.</li>
</ul>
<h2><a href="https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang">Hyrum&#39;s Law trong Golang</a></h2>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, được đặt theo tên kỹ sư Google Hyrum Wright, gợi ý rằng với đủ số lượng người dùng API, tất cả các hành vi có thể quan sát sẽ được ai đó dựa vào, khiến cho việc thay đổi trở nên rủi ro.</li>
<li>Trong ngôn ngữ lập trình Go, việc thay đổi các thông báo lỗi như &quot;http: request body too large&quot; có thể làm gián đoạn mã hiện có phụ thuộc vào các thông báo này, minh họa cho Luật Hyrum.</li>
<li>Khái niệm này không chỉ riêng có ở Go; nó cũng rõ ràng trong các ngôn ngữ khác như JavaScript, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thiết kế hệ thống để giảm thiểu các phụ thuộc không mong muốn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201892">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law gợi ý rằng bất kỳ hành vi nào có thể quan sát được trong một hệ thống, ngay cả khi không có chủ ý, đều có thể trở thành một sự phụ thuộc cho người dùng, khiến cho các thay đổi có thể gây gián đoạn.</li>
<li>Những tác giả thư viện nên ghi chép lại các phần API ổn định và cân nhắc đến sự phụ thuộc của người dùng, trong khi người tiêu dùng nên thận trọng khi dựa vào các tính năng chưa được ghi chép.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh việc cân bằng giữa cải tiến kỹ thuật và kỳ vọng của người dùng, lưu ý sự khác biệt trong việc xử lý thay đổi giữa phần mềm mã nguồn mở và phần mềm doanh nghiệp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide">Chúng tôi đã mã nguồn mở công nghệ giám sát phân trộn của mình</a></h2>
<ul>
<li>Monty Compost Co. là một công ty khởi nghiệp tập trung vào việc nâng cao hiệu quả ủ phân cho cả sử dụng gia đình và công nghiệp thông qua công nghệ mã nguồn mở. Công nghệ này tích hợp với các nền tảng như Raspberry Pi và Arduino, sử dụng cảm biến để giám sát khí, nhiệt độ, độ ẩm và áp suất không khí, với dữ liệu có thể xuất dưới dạng tệp CSV. Mặc dù ban đầu được thiết kế để giám sát ủ phân, công nghệ này có thể thích ứng cho các ứng dụng Internet vạn vật (IoT) và giám sát môi trường.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200099">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Monty Compost Co. đã phát hành công nghệ giám sát phân trộn của mình dưới dạng mã nguồn mở, cho phép thích ứng trong nhiều ứng dụng khác ngoài việc ủ phân.</li>
<li>The system tương thích với Raspberry Pi và Arduino, có các cảm biến cho thành phần khí, nhiệt độ, độ ẩm và áp suất không khí, với dữ liệu có thể xuất dưới dạng tệp CSV.</li>
<li>Đây là công nghệ được thiết kế để tối ưu hóa quá trình ủ phân nhưng cũng có thể áp dụng cho Internet vạn vật (IoT) và giám sát môi trường, khuyến khích người dùng thử nghiệm và chia sẻ dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core">Hiện tượng meme hóa của &quot;Demon Core&quot;</a></h2>
<ul>
<li>“Demon Core,” liên quan đến hai tai nạn hạt nhân chết người, đã trở thành một meme đen tối trên internet, thường xuất hiện với những sự kết hợp bất ngờ với các nhân vật anime dễ thương. Sự phổ biến của meme này từ năm 2019 cho thấy một sở thích ngách đã được công nhận rộng rãi hơn, mặc dù bị coi là thiếu tế nhị. “Demon Core” là lõi plutonium thứ ba được dự định sử dụng trong Thế chiến II, làm tăng thêm sự phức tạp cho việc biến nó thành meme, đặc biệt là do nguồn gốc Nhật Bản của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42200699">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những meme về &#39;Demon Core&#39; bắt nguồn từ sự kết hợp giữa hài hước đen tối và các sự cố hạt nhân lịch sử liên quan đến một quả cầu plutonium.</li>
<li>The memes đặt cạnh bản chất nguy hiểm của lõi với các bối cảnh hài hước hoặc phi lý, khơi dậy cuộc tranh luận về việc liệu sự hài hước xuất phát từ các thí nghiệm liều lĩnh hay như một cơ chế đối phó với lịch sử hạt nhân.</li>
<li>Hiện tượng này minh họa cách mà sự hài hước có thể xuất hiện từ những chủ đề nghiêm túc, mang lại những hiểu biết sâu sắc về hành vi con người và những phản ứng bất ngờ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thematrix1999.github.io/">The Matrix: Tạo Thế Giới Vô Hạn với Tương Tác Thời Gian Thực</a></h2>
<ul>
<li>The Matrix project đang phát triển một vũ trụ kỹ thuật số thời gian thực, sống động với hình ảnh chất lượng cao và độ chính xác từng khung hình, lấy cảm hứng từ ý tưởng của bộ phim.</li>
<li>Phần mềm này sử dụng các mô hình tiên tiến như Swin-DPM để tạo ra các video có độ dài vô hạn, cho phép kiểm soát và khám phá các môi trường động trong thời gian thực.</li>
<li>Dự án có kế hoạch mở mã nguồn dữ liệu của mình để khuyến khích nghiên cứu và đổi mới, trưng bày các cảnh đa dạng kết hợp giữa môi trường ảo và thực tế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201117">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào tiềm năng tạo ra các thế giới ảo vô hạn, lấy cảm hứng từ &quot;The Matrix: Infinite-Horizon World Generation with Real-Time Interaction.&quot;</li>
<li>Người ta so sánh với các trò chơi như Minecraft, sử dụng tạo sinh theo thủ tục để duy trì tính nhất quán không gian, và các đề xuất bao gồm việc sử dụng thế giới 3D độ phân giải thấp để đạt hiệu quả.</li>
<li>Vai trò của AI trong việc nâng cao trải nghiệm thực tế ảo (VR) và thực tế hỗn hợp được nhấn mạnh, cùng với những lo ngại về khả năng sử dụng và tính thương mại của công nghệ hiện tại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trailimap.com/">Bộ lập kế hoạch tuyến đường xe đạp chủ yếu theo các đường mòn xe đạp chính thức</a></h2>
<ul>
<li>Một ứng dụng lập kế hoạch tuyến đường du lịch bằng xe đạp mới đã được phát triển, tập trung vào việc sử dụng cơ sở hạ tầng xe đạp hiện có và cho phép người dùng khám phá các tuyến đường qua bản đồ hoặc các đường mòn chính thức. Ứng dụng hiện bao phủ châu Âu và sử dụng dữ liệu OpenStreetMap để lập kế hoạch tuyến đường tối ưu, với kế hoạch mở rộng trong tương lai sang Bắc Mỹ và toàn cầu. Về mặt kỹ thuật, ứng dụng sử dụng Graphhopper để tìm tuyến đường, được xây dựng với Next.js 14 và Typescript, và sử dụng backend .NET, với các ô bản đồ được lấy từ MapTiler, mặc dù việc tự lưu trữ đang được lên kế hoạch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42197754">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một ứng dụng lập kế hoạch tuyến đường xe đạp mới đã được phát triển, tập trung vào các đường mòn xe đạp chính thức cho du lịch xe đạp, và hiện có sẵn ở Châu Âu. Ứng dụng này sử dụng dữ liệu OpenStreetMap và áp dụng Graphhopper để tìm đường, với một ứng dụng web được xây dựng bằng Next.js và .NET. Kế hoạch mở rộng trong tương lai bao gồm việc mở rộng sự có mặt của ứng dụng đến Bắc Mỹ và các khu vực khác, với lời mời mở cho phản hồi và hợp tác từ các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/">Boeing đã tính giá cao hơn 8.000% so với giá thị trường cho các hộp đựng xà phòng đối với Không quân Hoa Kỳ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42201068">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Boeing đã tính phí Không quân Hoa Kỳ 149.072 đô la cho các hộp đựng xà phòng, cao hơn đáng kể so với giá thị trường, tương đương 671 đô la mỗi máy bay cho 222 máy bay C-17.</li>
<li>Chi phí tăng cao được cho là do tuân thủ các tiêu chuẩn quân sự và yêu cầu tài liệu, gây ra tranh cãi về hiệu quả của quy trình mua sắm.</li>
<li>Thực trạng này nhấn mạnh những tiềm năng kém hiệu quả trong việc ký kết hợp đồng quân sự, với những gợi ý rằng hệ thống có thể ưu ái các nhà thầu như Boeing.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/">Khả năng phục hồi Internet của châu Âu giảm thiểu tác động của việc cắt cáp ngầm dưới biển</a></h2>
<ul>
<li>Những sự cố cắt cáp gần đây ở Biển Baltic, cụ thể là các cáp BCS East-West Interlink và C-Lion1, đã không gây gián đoạn đáng kể cho kết nối Internet ở châu Âu nhờ vào cơ sở hạ tầng kiên cố.</li>
<li>Internet mạnh mẽ của châu Âu, với nhiều kết nối dưới biển và trên đất liền, đảm bảo tác động tối thiểu từ các sự cố như vậy bằng cách cung cấp các tuyến đường thay thế.</li>
<li>Cloudflare Radar tích cực giám sát kết nối Internet toàn cầu, cung cấp các cập nhật thông qua mạng xã hội và các bài đăng trên blog, nhấn mạnh tầm quan trọng của kiến trúc mạng dự phòng để ngăn chặn gián đoạn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42198635">phản ứng</a></h3>
<head>
  <meta property="og:title" content="ICC phát lệnh bắt giữ Netanyahu, Gallant và các quan chức Hamas" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=ICC%20ph%C3%A1t%20l%E1%BB%87nh%20b%E1%BA%AFt%20gi%E1%BB%AF%20Netanyahu%2C%20Gallant%20v%C3%A0%20c%C3%A1c%20quan%20ch%E1%BB%A9c%20Hamas&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2021%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/20&#39;</h2>
<h1>2024-11-20</h1>
<h2><a href="https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/">Let&#39;s Encrypt đã 10 năm tuổi rồi</a></h2>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt là một tổ chức cấp chứng chỉ miễn phí giúp đơn giản hóa việc lấy và quản lý chứng chỉ máy chủ, giải quyết các thách thức về chi phí và độ phức tạp.</li>
<li>Hỗ trợ bởi các tổ chức lớn như Mozilla, Cisco và Electronic Frontier Foundation (EFF), nó nhằm mục đích làm cho an ninh Internet trở nên dễ tiếp cận và mở cho tất cả mọi người.</li>
<li>Những nguyên tắc chính của Let&#39;s Encrypt bao gồm miễn phí, tự động, an toàn, minh bạch, mở và hợp tác, với cơ hội tài trợ hoặc đóng góp để hỗ trợ sáng kiến này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191228">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt, kỷ niệm 10 năm thành lập, đã thay đổi an ninh internet bằng cách cung cấp chứng chỉ HTTPS miễn phí, dân chủ hóa các kết nối an toàn.</li>
<li>Mặc dù được áp dụng rộng rãi, một số lĩnh vực như ngân hàng yêu cầu thời hạn chứng chỉ dài hơn, gây ra thách thức cho việc sử dụng Let&#39;s Encrypt.</li>
<li>Thông qua giao thức mở và tự động hóa, dịch vụ đã cải thiện an ninh web, mặc dù vẫn phụ thuộc vào các khoản quyên góp, nhấn mạnh sứ mệnh phi lợi nhuận của mình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/">Epic cho phép Internet Archive phân phối Unreal và Unreal Tournament mãi mãi</a></h2>
<ul>
<li>Hiện có một đề xuất rằng nếu dự luật HR 9495 được thông qua, nó có thể tiềm ẩn khả năng xếp hạng Internet Archive như một tổ chức khủng bố mà không có sự biện minh rõ ràng.</li>
<li>Lo ngại được nêu ra bởi một nguồn ẩn danh, cho thấy rằng việc phân loại này có thể không phải là trọng tâm chính hoặc ưu tiên của dự luật.</li>
<li>Việc phân loại như vậy có thể có những hậu quả đáng kể đối với Internet Archive, một thư viện kỹ thuật số cung cấp quyền truy cập miễn phí vào một bộ sưu tập nội dung kỹ thuật số khổng lồ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190541">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Epic Games đã cho phép Internet Archive phân phối Unreal và Unreal Tournament vô thời hạn, khơi dậy hy vọng về các bản phát hành mã nguồn mở tiềm năng tương tự như Quake.</li>
<li>Nhóm cộng đồng Unreal Tournament vẫn sôi động, với các cuộc thảo luận về việc bảo tồn và cập nhật các trò chơi cổ điển, đặc biệt là sau quyết định của Epic về việc gỡ bỏ các tựa game cũ khỏi các cửa hàng.</li>
<li>Việc mở mã nguồn Unreal Engine 1 có thể sẽ xảy ra trong tương lai, nhưng cần phải dọn dẹp đáng kể, và động thái này có thể mang lại lợi ích cho việc học tập, phát triển và bảo tồn lịch sử trò chơi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k">Tiny Glade &#39;đã xây dựng&#39; con đường của mình để bán được hơn 600k trong một tháng</a></h2>
<ul>
<li>Tiny Glade, một trò chơi xây dựng thư giãn của Pounce Light, đã bán được hơn 600.000 bản trong vòng một tháng kể từ khi phát hành trên Steam, cho thấy thành công thương mại đáng kể.</li>
<li>Trò chơi đã trở nên phổ biến thông qua các video lan truyền và sự tham gia vào Steam&#39;s Next Fest, dẫn đến hơn 1,3 triệu danh sách mong muốn, cho thấy các chiến lược tiếp thị hiệu quả.</li>
<li>Its success is attributed to its serene, goal-free sandbox experience and engaging procedural generation technology, appealing to fans of cozy and city-building games.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190065">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tiny Glade đã bán được hơn 600.000 bản trong một tháng, nhờ vào động cơ chiếu sáng tùy chỉnh tiên tiến và sự chuyên môn của các nhà phát triển Tomasz Stachowiak và Anastasia Opara.</li>
<li>Trò chơi, được phát triển bằng cách sử dụng Rust và Vulkan, trở nên phổ biến nhờ vào tiếp thị hiệu quả và sự tham gia của cộng đồng, thể hiện tiềm năng của Rust trong phát triển trò chơi.</li>
<li>Mặc dù có một số chỉ trích về việc thiếu chiều sâu, Tiny Glade mang đến trải nghiệm xây dựng giống như thiền, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc xây dựng cộng đồng trước khi trò chơi ra mắt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/">AAA – Khử răng cưa phân tích</a></h2>
<ul>
<li>Khử răng cưa phân tích là một kỹ thuật được thiết kế để loại bỏ các cạnh răng cưa trong hình ảnh raster bằng cách tính toán trước sự mờ dần của các đường viền hình dạng, đảm bảo các cạnh mượt mà mà không có hiện tượng tạo tác. Phương pháp này hiệu quả vì không yêu cầu bộ đệm hoặc phần cứng bổ sung và tương thích với WebGL 1.0 cơ bản, làm cho nó dễ tiếp cận cho nhiều ứng dụng khác nhau. Nó được nhấn mạnh cho việc sử dụng chuyên nghiệp trên các nền tảng như Unity và Valve Software, mang lại sự rõ ràng và sắc nét mà không bị mờ như thường thấy trong các phương pháp khử răng cưa khác, chẳng hạn như SSAA (Khử răng cưa siêu mẫu), SMAA (Khử răng cưa hình thái dưới điểm ảnh) và DLAA (Khử răng cưa học sâu).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191709">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo &quot;AAA – Phân tích Khử Răng Cưa&quot; đi sâu vào các kỹ thuật khử răng cưa, nhấn mạnh các phương pháp phân tích và ứng dụng của chúng trong lập trình đồ họa.</li>
<li>Đoạn văn thảo luận về cuộc tranh luận giữa không gian màu tuyến tính và sRGB, những hạn chế của WebGL, và những thách thức với các hình dạng chồng chéo, cung cấp một khám phá toàn diện về các chủ đề này.</li>
<li>Bài báo được ghi nhận vì độ sâu, các yếu tố tương tác và phản hồi về cách trình bày của nó, làm nổi bật sự phức tạp của các cài đặt đồ họa trong trò chơi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme">Xuất xứ của hình ảnh xe tăng trên hồ đã trở thành một meme là gì? (2021)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193771">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trò đùa &quot;xe tăng hồ&quot; có hình ảnh một chiếc xe tăng Panzer IV bị chìm trong sông Meuse, Bỉ, từ thời Thế chiến II, và rất phổ biến trong cộng đồng những người đam mê quân sự và game thủ.</li>
<li>Điều này tạo ra sự hài hước từ khái niệm nhận được sự thông thái từ những nguồn không ngờ tới, tương tự như &quot;Quý bà của Hồ&quot; trong truyền thuyết Arthur và meme &quot;senpai của hồ bơi&quot;.</li>
<li>Khả năng thu hút của meme này một phần là do sự kết nối của nó với bối cảnh lịch sử và trò chơi, tạo tiếng vang với các cộng đồng trực tuyến cụ thể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p">Yi Peng 3 đã vượt qua cả hai cáp C-Lion 1 và BSC vào những thời điểm trùng khớp khi chúng bị đứt.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42191394">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một tàu chở hàng Trung Quốc, Yi Peng 3, bị cáo buộc đã cắt đứt cáp ngầm dưới biển Baltic, dẫn đến nghi ngờ về hành vi phá hoại có chủ ý.</li>
<li>Chuyển động của con tàu, do một người Nga làm thuyền trưởng, trùng khớp với thời điểm cáp bị đứt, làm dấy lên những lo ngại về địa chính trị.</li>
<li>Vụ việc này, sau một vụ tương tự vào tháng 10 năm 2023, đã dẫn đến sự giám sát chặt chẽ hơn và các cuộc điều tra đang diễn ra bởi hải quân Đan Mạch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution">Khi nào ước tính trở thành thời hạn?</a></h2>
<ul>
<li>Trong các dự án hiện đại hóa phần mềm, các ước tính nên được xem như những hướng dẫn linh hoạt hơn là những thời hạn nghiêm ngặt do tính chất khó dự đoán của các dự án như vậy.</li>
<li>Indu Alagarsamy so sánh việc hiện đại hóa kiến trúc với việc sửa chữa ô tô, nhấn mạnh sự cần thiết của khả năng thích ứng và các phê duyệt bổ sung khi các vấn đề không lường trước phát sinh.</li>
<li>Khả năng lãnh đạo hiệu quả trong các dự án này bao gồm việc đặt ra những câu hỏi sâu sắc, chấp nhận thử nghiệm và sử dụng các khuôn khổ phù hợp để điều hướng sự phức tạp và đạt được thành công.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187506">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về vấn đề phổ biến khi quản lý coi ước tính dự án như là thời hạn nghiêm ngặt, thường bỏ qua các yếu tố như thay đổi thông số kỹ thuật có thể gây ra sự chậm trễ.</li>
<li>Thực hành này dẫn đến việc ước tính bị thổi phồng như một biện pháp phòng thủ để tránh bị đổ lỗi vì không đáp ứng các &quot;hạn chót&quot; được gọi là, điều này có thể kìm hãm sự đổi mới và công việc trung thực.</li>
<li>Giải pháp được đề xuất là xây dựng một văn hóa công ty chấp nhận sai lầm và tập trung vào cải tiến liên tục thay vì đổ lỗi, thúc đẩy một môi trường sáng tạo và năng suất hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380">SpaceX Super Heavy hạ cánh xuống vịnh, hủy bỏ việc hạ cánh bằng cần cẩu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42188687">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Booster Super Heavy của SpaceX đã thực hiện hạ cánh nhẹ nhàng xuống Vịnh Mexico như một biện pháp an toàn sau khi các kiểm tra sức khỏe tự động hủy bỏ nỗ lực hạ cánh trên &quot;đôi đũa&quot; tại bãi phóng. - Chuyến bay thử nghiệm đã thành công trong việc chứng minh khả năng tái kích hoạt động cơ trong không gian, đánh dấu một cột mốc quan trọng cho các chuyến bay quỹ đạo trong tương lai và mục tiêu tái sử dụng nhanh chóng của SpaceX với Starship. - Mặc dù SpaceX hướng tới các vụ phóng thường xuyên và các sứ mệnh như thuộc địa hóa sao Hỏa, thời gian để đạt được những mục tiêu này vẫn chưa chắc chắn do các thách thức kỹ thuật và quy định tiềm ẩn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html">Việc sử dụng cập nhật mã nóng trong Erlang</a></h2>
<ul>
<li>Underjord, một nhóm tư vấn Elixir, điều tra các cập nhật mã nóng của Erlang, một tính năng đặc biệt cho phép thay đổi mã mà không cần dừng hệ thống.</li>
<li>Mặc dù Elixir, dựa trên Erlang, hỗ trợ cập nhật mã nóng, nhưng bản phát hành mix tiêu chuẩn thiếu các tệp cần thiết, khiến các chuyên gia khuyên nên học kỹ năng này.</li>
<li>Việc cập nhật mã nóng đặc biệt hữu ích trong phát triển với Nerves cho các thiết bị nhúng, và nhiều công cụ hơn trong Elixir có thể cải thiện quá trình này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187761">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Erlang&#39;s hot code updates cho phép triển khai nhanh chóng các bản sửa lỗi mà không cần ngắt kết nối người dùng, điều này đặc biệt có lợi cho các hệ thống có kết nối lâu dài, chẳng hạn như viễn thông.</li>
<li>Mặc dù những cập nhật này có thể phức tạp và rủi ro, có thể dẫn đến các trạng thái không thể tái tạo, nhưng chúng rất cần thiết để duy trì kết nối liên tục trong các hệ thống thời gian thực.</li>
<li>Trong khi một số người ủng hộ triển khai cuốn chiếu đơn giản hơn, cập nhật mã nóng mang lại lợi ích độc đáo trong các tình huống mà dịch vụ không bị gián đoạn là rất quan trọng, mặc dù chúng có những thách thức riêng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/">Apple xác nhận các cuộc tấn công Zero-Day nhắm vào hệ thống macOS</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42189581">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Apple đã thừa nhận các cuộc tấn công zero-day trên hệ thống macOS và khuyên người dùng cập nhật lên các phiên bản mới nhất: iOS 18.1.1, macOS Sequoia 15.1.1 và iOS 17.7.2.</li>
<li>Những lỗ hổng này liên quan đến nội dung web độc hại có thể cho phép thực thi mã tùy ý, nhấn mạnh nhu cầu cấp thiết về việc cập nhật phần mềm kịp thời.</li>
<li>Vụ việc này là một phần của vấn đề tái diễn với iPhone, vốn trước đây đã gặp phải các lỗ hổng bảo mật có thể khai thác qua web, bao gồm cả các jailbreak dựa trên web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/">Hiểu thuật toán tìm kiếm toàn văn BM25</a></h2>
<ul>
<li>BM25, hay Best Match 25, là một thuật toán được sử dụng rộng rãi cho tìm kiếm toàn văn bản, được triển khai trong các hệ thống như Lucene/Elasticsearch và SQLite, và thường được kết hợp với tìm kiếm tương đồng vector trong các hệ thống tìm kiếm lai.</li>
<li>Phương pháp này xếp hạng các tài liệu dựa trên mức độ liên quan đến một truy vấn bằng cách sử dụng các yếu tố như thuật ngữ truy vấn, Tần suất Tài liệu Nghịch đảo (IDF), tần suất thuật ngữ và chuẩn hóa độ dài tài liệu, theo Nguyên tắc Xếp hạng Xác suất.</li>
<li>Điểm số BM25 là đặc thù theo ngữ cảnh, có nghĩa là chúng có thể so sánh trong cùng một bộ sưu tập tài liệu nhưng không thể so sánh giữa các bộ sưu tập khác nhau hoặc theo thời gian, do những thay đổi tiềm năng trong bộ sưu tập ảnh hưởng đến điểm số.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190650">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, trọng tâm là thuật toán tìm kiếm BM25 và sự tích hợp của nó với các công nghệ tìm kiếm hiện đại, chẳng hạn như các hệ thống lai như Typesense kết hợp BM25 với tìm kiếm ngữ nghĩa dựa trên vector. Các thành viên tham gia tranh luận về hiệu quả của BM25 so với các mô hình học tập mới hơn, với một số người ủng hộ việc tiếp tục sử dụng nó và những người khác đề xuất các mô hình thống kê tiên tiến hơn. Cuộc trò chuyện cũng khám phá các công cụ và phương pháp như Hợp nhất Xếp hạng Tương hỗ (RRF) và vai trò của học máy trong việc nâng cao khả năng tìm kiếm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.blender.org/download/releases/4-3/">Blender 4.3</a></h2>
<ul>
<li>Blender 4.3, phát hành vào ngày 19 tháng 11 năm 2024, mang đến những cập nhật đáng kể, bao gồm Liên kết Ánh sáng và Bóng tối của EEVEE, một nút BSDF Kim loại mới và nút kết cấu Gabor Noise.</li>
<li>Những cải tiến bao gồm tổng hợp đa lượt tương tác, chỉnh sửa UV được cải thiện, và các cập nhật đáng kể cho Geometry Nodes và Grease Pencil nhằm nâng cao hiệu suất và cung cấp công cụ mới.</li>
<li>Phiên bản phát hành cũng có các cải tiến về giao diện người dùng, nâng cấp Trình tự Video, hỗ trợ backend Vulkan và vẫn miễn phí, được hỗ trợ bởi các khoản đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190863">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Blender 4.3, đặc biệt với tiện ích bổ sung Bonsai, được khuyến nghị cho việc cải tạo nhà nhờ khả năng lập kế hoạch chi tiết của nó.</li>
<li>Phần mềm được khen ngợi vì mô hình mã nguồn mở, sự hỗ trợ mạnh mẽ từ cộng đồng và quỹ phát triển, góp phần vào thành công và sự cải tiến liên tục của nó.</li>
<li>Người dùng nhấn mạnh sự đa năng của Blender trong nghệ thuật và in 3D, và đề xuất các hướng dẫn như hướng dẫn làm bánh donut cho người mới bắt đầu để vượt qua đường cong học tập của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/OpenRiak">Open Riak – nhánh Riak hiện đại, mã nguồn mở</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42187766">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenRiak là một nhánh hiện đại của cơ sở dữ liệu Riak, được duy trì bởi các kỹ sư từ những khách hàng lớn của nó, tập trung vào việc nâng cao tính ổn định trong các tình huống lỗi phức tạp.</li>
<li>Hỗ trợ bởi Quỹ Hệ sinh thái Erlang, OpenRiak vẫn là một sản phẩm ngách nhưng có thể thu hút người dùng với các yêu cầu phi chức năng cụ thể.</li>
<li>Hiện tại, cộng đồng OpenRiak đang tập trung vào Riak KV, với các nhánh khác được TI Tokyo duy trì, và có kế hoạch chia sẻ các phát triển trong tương lai sớm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/leaningtech/webvm">Webvm: Máy ảo cho Web</a></h2>
<ul>
<li>WebVM là một máy ảo Linux hoạt động trong trình duyệt web sử dụng HTML5 và WebAssembly, sử dụng công cụ ảo hóa CheerpX để hỗ trợ các tệp nhị phân x86.</li>
<li>Nó cung cấp một môi trường phía máy khách không cần máy chủ với khả năng kết nối mạng được kích hoạt thông qua Tailscale, một mạng VPN, giúp nó có thể truy cập mà không cần cơ sở hạ tầng máy chủ truyền thống.</li>
<li>WebVM là mã nguồn mở theo Giấy phép Apache 2.0, với các hạn chế cụ thể đối với việc sử dụng trong tổ chức, và có thể triển khai bằng cách fork kho lưu trữ, kích hoạt GitHub Pages, và tùy chỉnh Dockerfiles.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42190395">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>WebVM, được phát triển bởi Leaning Technologies, là một máy ảo được thiết kế cho việc sử dụng trên web, với các ứng dụng tiềm năng trong việc ảo hóa các ứng dụng doanh nghiệp và có kế hoạch hỗ trợ các container Docker.</li>
<li>CheerpX, một thành phần độc quyền, rất quan trọng đối với các dịch vụ của WebVM, cung cấp hỗ trợ cho Flash và Java, mặc dù bản thân WebVM là mã nguồn mở.</li>
<li>Mặc dù không thể chạy ngoại tuyến do nhu cầu dữ liệu lớn, WebVM hỗ trợ Tailscale cho mạng, và có sự quan tâm từ người dùng về tính khả thi và hiệu suất của các máy ảo dựa trên web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/">Bluesky đang mở ra kỷ nguyên tự chọn thuật toán của mạng xã hội</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky, một mạng xã hội với hơn 20 triệu người dùng, cung cấp khả năng kiểm soát cá nhân hóa đối với các thuật toán truyền thông xã hội, cho phép người dùng lựa chọn nội dung của họ.</li>
<li>Không giống như các nền tảng như X (trước đây là Twitter), nơi các thuật toán quyết định nội dung, Bluesky cung cấp một &#39;thị trường thuật toán&#39; để người dùng lựa chọn các nguồn cấp dữ liệu dựa trên sở thích.</li>
<li>Phương pháp này trao quyền cho người dùng định hình trải nghiệm mạng xã hội của họ và có thể thiết lập một tiêu chuẩn mới cho ngành, mặc dù có những thách thức trong việc tìm kiếm hoặc tạo ra nguồn cấp dữ liệu phù hợp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42193549">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky đang ra mắt các thuật toán tùy chỉnh cho mạng xã hội, cho phép người dùng lựa chọn cách họ xem nội dung, hoặc theo thứ tự thời gian hoặc thông qua sắp xếp theo thuật toán.</li>
<li>Việc giới thiệu các tính năng này đã gây ra một cuộc tranh luận về việc liệu các thuật toán có cải thiện hay làm giảm trải nghiệm người dùng, với ý kiến chia rẽ giữa nhu cầu kiểm soát của người dùng và lợi ích của nội dung được chọn lọc.</li>
<li>Bluesky nhằm cân bằng sở thích và sự tương tác của người dùng bằng cách cung cấp một nguồn cấp dữ liệu mặc định theo thứ tự thời gian trong khi vẫn cho phép các tùy chọn xem nội dung cá nhân hóa.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Let's Encrypt đã 10 năm tuổi rồi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Let's%20Encrypt%20%C4%91%C3%A3%2010%20n%C4%83m%20tu%E1%BB%95i%20r%E1%BB%93i&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2020%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/19&#39;</h2>
<h1>2024-11-19</h1>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly">DOJ sẽ thúc đẩy Google bán Chrome</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177767">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bộ Tư pháp Hoa Kỳ (DOJ) đang thúc giục Google thoái vốn khỏi Chrome do lo ngại về sự thống trị thị trường và sự tích hợp với các dịch vụ khác của Google, điều này tăng cường khả năng thu thập dữ liệu và quảng cáo của họ.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng việc Google kiểm soát Chrome cho phép hãng ưu tiên các tính năng có lợi cho hoạt động kinh doanh quảng cáo của mình và có thể làm giảm chất lượng dịch vụ trên các trình duyệt đối thủ.</li>
<li>Động thái của Bộ Tư pháp Hoa Kỳ nhằm thúc đẩy cạnh tranh, nhưng có tranh luận về việc liệu tách Chrome khỏi Google có thực sự mang lại lợi ích cho người tiêu dùng hay chỉ đơn giản là chuyển quyền truy cập dữ liệu sang các công ty khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference">Llama 3.1 405B hiện chạy với tốc độ 969 token/giây trên Cerebras Inference</a></h2>
<ul>
<li>Model Llama 3.1 405B của Frontier AI trên Cerebras đã thiết lập kỷ lục tốc độ mới, đạt 969 token mỗi giây, trở thành mô hình tiên tiến nhanh nhất hiện có.</li>
<li>Model hỗ trợ độ dài ngữ cảnh 128K và cung cấp độ trễ thời gian đến token đầu tiên ngắn nhất là 240ms, cải thiện đáng kể trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Cerebras đã cung cấp Llama 3.1 cho các thử nghiệm của khách hàng, với dự kiến sẽ có sẵn rộng rãi vào quý 1 năm 2025, và giá được đặt ở mức 6 đô la cho mỗi triệu token đầu vào và 12 đô la cho mỗi triệu token đầu ra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42178761">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Llama 3.1 405B đạt tốc độ xử lý 969 token mỗi giây trên Cerebras Inference, vượt qua các triển khai thông thường.</li>
<li>Cerebras sử dụng một kiến trúc đặc biệt với các CPU chứa khoảng 1 triệu lõi, khác biệt so với các thiết lập GPU truyền thống.</li>
<li>Mặc dù hệ thống của Cerebras có chi phí cao và tiêu thụ năng lượng lớn, cuộc thảo luận gợi ý về khả năng chi trả trong tương lai và những tác động đáng kể đối với các ứng dụng AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/">Biên tập viên sắp rời của Scientific American và sự chính trị hóa khoa học</a></h2>
<ul>
<li>Laura Helmuth, cựu biên tập viên của Scientific American, đã từ chức sau những bài đăng gây tranh cãi trên mạng xã hội và sự chỉ trích liên quan đến định hướng biên tập của bà.</li>
<li>Trong nhiệm kỳ của mình, tạp chí đã đối mặt với những cáo buộc về việc thúc đẩy một chương trình nghị sự chính trị, mà các nhà phê bình cho rằng đã làm tổn hại đến uy tín khoa học của nó, đặc biệt là về các chủ đề nhạy cảm như y học giới tính cho thanh thiếu niên.</li>
<li>Thực trạng này đã góp phần vào một cuộc khủng hoảng niềm tin rộng lớn hơn đối với thẩm quyền khoa học, với những lời kêu gọi Scientific American ưu tiên khoa học hơn chính trị để khôi phục danh tiếng của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177619">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Biên tập viên của Scientific American đã bị chỉ trích vì bị cáo buộc chính trị hóa khoa học, như đã được thảo luận trong cuốn sách của Susan Greenhalgh về việc Coca-Cola sử dụng khoa học để chuyển hướng sự chú ý khỏi các vấn đề béo phì.</li>
<li>Cuộc tranh luận nêu lên những lo ngại về cụm từ &quot;tin vào khoa học,&quot; cho rằng nó có thể gắn khoa học với niềm tin hơn là sự hoài nghi, và nhấn mạnh ảnh hưởng của chính trị đối với việc báo cáo khoa học.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự căng thẳng giữa việc bảo vệ tính toàn vẹn khoa học và quản lý ảnh hưởng chính trị, với những tuyên bố rằng cả hai phe chính trị đều lợi dụng khoa học để thúc đẩy các chương trình nghị sự của họ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html">Vector Tiles Mới của OpenStreetMap</a></h2>
<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) đã ra mắt các ô vector dưới định dạng Mapbox Vector Tiles (MVT), cho phép người dùng tùy chỉnh kiểu bản đồ và thay đổi ngôn ngữ nhãn, nâng cao độ rõ ràng và tính linh hoạt của bản đồ.</li>
<li>Đợt cập nhật này đánh dấu sự chuyển đổi từ việc sử dụng các ô raster tĩnh trước đây, cho phép hình ảnh sắc nét hơn và tương tác dữ liệu linh hoạt hơn.</li>
<li>Đoạn viết bao gồm hướng dẫn thiết lập môi trường Python và sử dụng DuckDB để phân tích dữ liệu, với khả năng trực quan hóa thông qua các công cụ như QGIS và Leafmap.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42182519">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenStreetMap đã giới thiệu các ô vector mới, cung cấp khả năng thu phóng mượt mà và dễ dàng chỉnh sửa kiểu dáng nhưng thiếu chi tiết của các ô raster, chẳng hạn như Điểm Thú Vị (POIs) và tên đường phố.</li>
<li>Nhóm cộng đồng mã nguồn mở đã phát triển các khả năng bản đồ vector, tuy nhiên vẫn còn những thách thức như vấn đề hiển thị văn bản tiếng Ả Rập.</li>
<li>Vector tiles có thể giảm chi phí lưu trữ nhưng yêu cầu nhiều tài nguyên phía máy khách hơn; hiện tại chúng đang trong giai đoạn xem trước kỹ thuật với những cải tiến đang được mong đợi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips">Xu hướng của đồng xu công bằng là rơi về phía mà nó bắt đầu: Bằng chứng từ 350.757 lần tung</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42181345">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu liên quan đến 350.757 lần tung đồng xu cho thấy rằng đồng xu có khả năng rơi về phía mà nó bắt đầu nhiều hơn, nhưng kích thước mẫu chỉ giới hạn ở 48 người thử nghiệm.</li>
<li>Những nhà phê bình chỉ ra rằng phương pháp nghiên cứu, bao gồm độ cao lật thấp và số vòng quay, có thể đã làm sai lệch kết quả, và những thiên kiến tiềm ẩn của người thử nghiệm có thể ảnh hưởng đến các phát hiện.</li>
<li>Nghiên cứu nhấn mạnh vai trò của những sai sót của con người trong việc tung đồng xu, nhưng kết luận của nó có thể không áp dụng được ngoài các điều kiện cụ thể đã được thử nghiệm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/sharkdp/hyperfine">Hyperfine: Một công cụ đo hiệu suất dòng lệnh</a></h2>
<ul>
<li>Hyperfine là một công cụ đo lường hiệu suất dòng lệnh đa năng hỗ trợ phân tích thống kê, các lệnh shell tùy ý và cung cấp phản hồi tiến trình theo thời gian thực. Nó cung cấp các tính năng như chạy khởi động, lệnh xóa bộ nhớ đệm, phát hiện giá trị ngoại lệ và hỗ trợ xuất kết quả ở các định dạng CSV, JSON và Markdown. Công cụ này tương thích với nhiều hệ điều hành và trình quản lý gói, và được cấp phép kép dưới giấy phép MIT và Apache License 2.0, làm cho nó trở nên dễ tiếp cận và linh hoạt cho các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42177462">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hyperfine là một công cụ đo hiệu suất dòng lệnh được phát triển bởi người tạo ra các tiện ích khác dựa trên Rust như fd, bat và hexyl, nổi tiếng với giao diện thân thiện với người dùng.</li>
<li>Trong khi được khen ngợi về sự dễ sử dụng, một số người dùng đã lưu ý đến những hạn chế về độ chính xác đối với các điểm chuẩn rất ngắn, đề xuất các lựa chọn thay thế như &#39;perf&#39; và &#39;multitime&#39; cho các nhu cầu cụ thể.</li>
<li>Hyperfine là mã nguồn mở, mời gọi người dùng đóng góp vào sự phát triển và cải tiến liên tục của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029">Chuột đã học lái xe</a></h2>
<ul>
<li>Một nhà khoa học thần kinh đã huấn luyện những con chuột lái những chiếc xe nhỏ, cho thấy rằng sự mong đợi niềm vui có thể tăng cường động lực và niềm vui, ảnh hưởng đến hành vi và chức năng não bộ.</li>
<li>Nghiên cứu phát hiện rằng sự mong đợi tích cực có thể chuyển đổi phong cách nhận thức từ bi quan sang lạc quan, nhấn mạnh vai trò của môi trường phong phú và thời gian chờ đợi để nhận phần thưởng.</li>
<li>Quan sát hành vi của chuột, chẳng hạn như tư thế đuôi, cung cấp những hiểu biết về biểu hiện cảm xúc, nhấn mạnh tầm quan trọng của những trải nghiệm tích cực trong việc hình thành não bộ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179774">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chuột đã được huấn luyện để lái xe, làm nổi bật các cuộc thảo luận về trí thông minh và hành vi của động vật, tương tự như một con đười ươi đã học lái xe golf bằng cách quan sát.</li>
<li>Khả năng của các loài động vật khác nhau, chẳng hạn như chó và rùa, thực hiện các nhiệm vụ tương tự gợi ý một xu hướng tự nhiên cho sự di chuyển và đặt ra câu hỏi về nhận thức của động vật.</li>
<li>Chủ đề này đã tạo ra sự quan tâm về cách động vật giao tiếp cảm xúc, đặc biệt là thông qua các chuyển động của đuôi, và khả năng động vật thực hiện các nhiệm vụ phức tạp hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.maslowcnc.com">Maslow 4: Gia công CNC định dạng lớn trở nên dễ tiếp cận</a></h2>
<ul>
<li>Maslow 4 là một máy cắt CNC (Điều khiển số bằng máy tính) định dạng lớn giúp người dùng dễ dàng chuyển đổi các thiết kế kỹ thuật số thành các sản phẩm vật lý.</li>
<li>Nhóm cộng đồng Maslow rất tích cực trong việc chia sẻ các dự án đa dạng, bao gồm nội thất, nghệ thuật, thuyền và biển hiệu, thể hiện tính linh hoạt của nền tảng và khuyến khích sự sáng tạo.</li>
<li>Người dùng đã thành công trong việc tạo ra nhiều vật phẩm khác nhau như bàn đứng, khắc chạm, và thậm chí là một ngôi nhà nhỏ, nhấn mạnh tiềm năng của công nghệ CNC cho các dự án sáng tạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42179467">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Maslow 4 là một máy cắt CNC (Điều khiển số bằng máy tính) định dạng lớn đã thu hút sự chú ý đáng kể thông qua một chiến dịch Kickstarter thành công, huy động được 249.000 đô la, vượt xa mục tiêu 16.000 đô la.</li>
<li>Router là mã nguồn mở, với phần mềm theo GPLv3 (Giấy phép Công cộng Chung phiên bản 3) và các tệp CAD (Thiết kế Hỗ trợ Máy tính) theo CC-BY-SA 4 (Giấy phép Creative Commons Ghi công-Chia sẻ Tương tự 4.0), cho phép phát triển và tùy chỉnh do cộng đồng điều khiển.</li>
<li>Được biết đến với tính kinh tế và tính linh hoạt trong việc cắt các tấm gỗ lớn, mặc dù một số người dùng thấy việc lắp đặt khá khó khăn; bộ dụng cụ có giá $525, không bao gồm máy cắt và khung.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="DOJ sẽ thúc đẩy Google bán Chrome" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=DOJ%20s%E1%BA%BD%20th%C3%BAc%20%C4%91%E1%BA%A9y%20Google%20b%C3%A1n%20Chrome&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2019%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/18&#39;</h2>
<h1>2024-11-18</h1>
<h2><a href="https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html">Phân Tích Ngược Tính Năng Khởi Động Lại Khi Không Hoạt Động Trên iOS 18</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 đã giới thiệu tính năng khởi động lại khi không hoạt động, tự động khởi động lại iPhone sau 3 ngày không hoạt động để tăng cường bảo mật. - Tính năng này chuyển đổi thiết bị từ trạng thái Sau Khi Mở Khóa Lần Đầu (AFU) dễ bị tổn thương hơn sang trạng thái Trước Khi Mở Khóa Lần Đầu (BFU) an toàn hơn, bảo vệ dữ liệu người dùng. - Bộ xử lý Secure Enclave (SEP) giám sát thời gian mở khóa cuối cùng và kích hoạt khởi động lại nếu thiết bị không hoạt động trong hơn 3 ngày, giảm thiểu hiệu quả nguy cơ trộm cắp và truy cập trái phép, mặc dù điều này gây ra thách thức cho cơ quan thực thi pháp luật trong việc trích xuất dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42167633">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>iOS 18 giới thiệu một tính năng bảo mật mới, tự động khởi động lại thiết bị sau ba ngày không hoạt động, đưa chúng trở về trạng thái &quot;Trước khi mở khóa lần đầu&quot; (BFU) để tăng cường bảo vệ dữ liệu.</li>
<li>Chức năng này nhằm ngăn chặn truy cập dữ liệu trái phép, đảm bảo dữ liệu nhạy cảm chỉ có thể truy cập sau khi người dùng chủ động mở khóa, ảnh hưởng đến việc trích xuất dữ liệu của cơ quan thực thi pháp luật và có thể gây bất tiện cho người dùng.</li>
<li>Đoạn viết khám phá sự cân bằng giữa các biện pháp an ninh và trải nghiệm người dùng, nhấn mạnh những thách thức và tác động của tính năng mới này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ondsel.com/blog/goodbye/">Chúng tôi đang đóng cửa Ondsel</a></h2>
<ul>
<li>Ondsel sẽ đóng cửa vào ngày 30 tháng 10 năm 2024, do không thể đạt được thành công thương mại hoặc một mô hình kinh doanh bền vững, mặc dù có sự hỗ trợ từ cộng đồng.</li>
<li>Những đóng góp đáng kể cho FreeCAD bao gồm một bàn làm việc lắp ráp mới, một bộ giải ràng buộc 3D, và các cải tiến cho Sketcher và TechDraw, tất cả đều sẽ duy trì mã nguồn mở.</li>
<li>Mặc dù Ondsel ES sẽ không phát hành v2024.3, các thành viên cũ của nhóm sẽ tiếp tục đóng góp cho FreeCAD, và người dùng sẽ có thời gian để tải xuống dữ liệu của họ trước khi máy chủ ngừng hoạt động.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169998">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ondsel, một nhà đóng góp cho FreeCAD, đang ngừng hoạt động nhưng đã để lại tác động tích cực đến sự phát triển của phần mềm.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh những thách thức mà các công cụ CAD mã nguồn mở phải đối mặt khi cạnh tranh với phần mềm thương mại, nêu bật nhu cầu về tính kinh tế và giao diện thân thiện với người dùng.</li>
<li>Mặc dù Ondsel đã đóng cửa, cộng đồng vẫn đánh giá cao những đóng góp của nó và hy vọng vào những tiến bộ liên tục trong các giải pháp CAD mã nguồn mở.</li>
</ul>
<h2><a href="https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507">Vì sao cài đặt Windows 95 sử dụng ba hệ điều hành?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166606">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Quá trình cài đặt Windows 95 sử dụng ba hệ điều hành: DOS, một phiên bản tối giản của Windows 3.1, và Windows 95, để đảm bảo tính tương thích và dễ dàng cài đặt. Quá trình cài đặt bắt đầu với DOS, sau đó khởi tạo một môi trường Windows 3.1 cơ bản để hỗ trợ cài đặt Windows 95, cho phép nâng cấp từ các hệ thống cũ hơn. Cuộc thảo luận này nhấn mạnh sự phát triển của Windows và những thách thức trong việc cân bằng tính tương thích với việc giới thiệu các tính năng mới.</li>
</ul>
<h2><a href="https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/">Tôi đã bị cấm khỏi tài khoản truy cập hCaptcha vì không bị mù (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Ai đó đã bị cấm khỏi tài khoản hCaptcha dành cho người khuyết tật mặc dù họ bị mù, điều này làm nổi bật những thiếu sót tiềm ẩn trong các biện pháp tiếp cận của hCaptcha. - Sự cố này nhấn mạnh những rủi ro khi dựa vào các công ty có thể cố ý làm cho sản phẩm của họ không thể tiếp cận được, với các giải pháp thay thế không đáng tin cậy. - Người dùng khuyên nên thận trọng đối với những người phụ thuộc vào các dịch vụ như vậy và đề xuất chia sẻ cảnh báo này, đặc biệt với các quản trị viên web sử dụng hCaptcha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42171164">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng khiếm thị đã bị cấm khỏi tài khoản truy cập hCaptcha, làm nổi bật các vấn đề với tuyên bố và hệ thống truy cập của hCaptcha. - Nhiều người dùng, bất kể khả năng thị giác, thấy các thử thách của hCaptcha khó khăn và mang tính phân biệt, gây lo ngại về hiệu quả và tính bao trùm của nó. - Vấn đề rộng hơn là sự không thể truy cập và không hiệu quả chung của captchas, với lời kêu gọi cải thiện các giải pháp nhằm nâng cao trải nghiệm người dùng và quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html">Notebook HTML phản ứng</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc sử dụng HTML như một nền tảng thống nhất cho xuất bản khoa học, loại bỏ nhu cầu sử dụng nhiều công cụ như Jupyter hoặc LaTeX. Nó trình bày việc tạo ra các sổ tay HTML phản ứng với các yếu tố tương tác bằng cách sử dụng các thư viện như Observable, Pyodide và WebR. Tiềm năng của HTML trong việc đơn giản hóa quy trình xuất bản được nhấn mạnh, với việc đề cập đến thư viện @celine/celine để phát triển thêm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42170740">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào việc sử dụng HTML làm cơ sở cho các sổ tay tính toán, với những phê bình về các triển khai hiện tại và đề xuất cho một hệ thống mang tính khai báo hơn gọi là Heximal.</li>
<li>Việc so sánh được thực hiện với các công cụ hiện có như Jupyter, Pluto và Raku, nhấn mạnh những thách thức trong tính bền bỉ và tính tiện dụng.</li>
<li>Người ta hào hứng về tiềm năng của phân tích dữ liệu khám phá và xuất bản, nhưng cũng lo ngại về sự phức tạp do các công nghệ web mang lại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trynova/nova">Động cơ JavaScript Nova</a></h2>
<ul>
<li>Một công cụ JavaScript mới đang được phát triển sử dụng thiết kế hướng dữ liệu, tối ưu hóa lưu trữ và truy cập dữ liệu. - Các tính năng chính bao gồm lưu trữ dữ liệu trong các vector theo loại cụ thể và sử dụng chỉ mục phân biệt loại cho các tham chiếu heap, nâng cao hiệu suất. - Các đối tượng được chia thành các vector theo loại cụ thể và tách ra để tránh đọc các phần không sử dụng, cải thiện hiệu quả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168166">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nova là một công cụ JavaScript thử nghiệm sử dụng thiết kế hướng dữ liệu, tổ chức dữ liệu thành các vector theo loại cụ thể để tăng cường hiệu quả và hiệu suất.</li>
<li>Không giống như các động cơ truyền thống như V8, Nova tập trung vào việc lưu trữ dữ liệu nhỏ gọn và tránh các khoảng trống căn chỉnh, mặc dù hiện tại nó thiếu một trình biên dịch Just-In-Time (JIT) và sử dụng một trình thông dịch bytecode.</li>
<li>Đề án nhằm mục đích triển khai đầy đủ đặc tả ECMAScript, với sự phát triển liên tục và kế hoạch tương lai cho các tiêu chuẩn và so sánh hiệu suất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding">Bạn có thể đã thiết kế mã hóa vị trí tiên tiến nhất</a></h2>
<ul>
<li>The post examines the development of positional encoding in transformer models, emphasizing Rotary Positional Encoding (RoPE) used in advanced models like LLama 3.2.- It discusses the necessity of positional information in self-attention mechanisms to comprehend token relationships, comparing various encoding methods and their limitations.- RoPE is introduced as a method that encodes relative positions through rotations, improving performance without changing semantic information, with potential extensions to multi-dimensional data.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42166948">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh mã hóa vị trí trong transformers, nhấn mạnh vai trò của nó trong việc giúp các mô hình hiểu thứ tự của các token, điều này rất quan trọng để tính toán điểm chú ý trong cơ chế Query, Key, Value (QKV). - Các phương pháp mã hóa khác nhau, như RoPE, được đề cập đến với khả năng cho phép định vị token linh hoạt mà không cần phải huấn luyện lại mô hình. - Các thành viên chia sẻ kinh nghiệm và thách thức khi triển khai các mã hóa này và bày tỏ sự đánh giá cao đối với những giải thích được cung cấp, cùng với các tài nguyên bổ sung và thảo luận về các chủ đề liên quan như mã hóa ngữ cảnh và hiệu quả của phương pháp mã hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/">Thiếu niên đứng sau hàng trăm vụ tấn công swatting nhận tội với các cáo buộc liên bang</a></h2>
<ul>
<li>Alan Filion, một thanh niên 18 tuổi từ California, đã nhận tội với các cáo buộc liên bang vì thực hiện hơn 375 vụ tấn công swatting, nhắm vào các trường học, cơ sở tôn giáo và các chính trị gia Mỹ. - Hoạt động dưới bí danh &quot;Torswats,&quot; Filion là một phần của nhóm swatting quốc tế, gây ra sự sợ hãi và hỗn loạn trên khắp nước Mỹ. - Anh ta có thể phải đối mặt với án tù lên đến năm năm cho mỗi trong bốn tội danh đe dọa liên bang, với ngày tuyên án vẫn chưa được xác định.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168652">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một thiếu niên đã nhận tội với các cáo buộc liên bang vì đã tổ chức hơn 375 vụ swatting, liên quan đến việc thực hiện các cuộc gọi khẩn cấp giả để kích hoạt phản ứng của cảnh sát có vũ trang.</li>
<li>Thiếu niên đã sử dụng các biệt danh trực tuyến và tính phí cho các dịch vụ này trên Telegram, nhấn mạnh sự dễ dàng của việc giả mạo cuộc gọi và những nguy hiểm của hành vi swatting, có thể dẫn đến các cuộc đối đầu bạo lực.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh sự cần thiết phải cải thiện các giao thức phản ứng của cảnh sát và trách nhiệm giải trình, cũng như khả năng bị kết án 20 năm, mặc dù thời gian thực tế có thể được giảm do tình trạng vị thành niên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2210.00714">Đã đến lúc thay thế TCP trong trung tâm dữ liệu (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Theo bài báo, TCP (Giao thức Điều khiển Truyền tải) bị chỉ trích là lỗi thời đối với các trung tâm dữ liệu hiện đại, do các vấn đề như định hướng luồng và việc giao gói tin theo thứ tự. Bài báo đề xuất Homa như một sự thay thế, giải quyết những hạn chế của TCP nhưng không tương thích API với TCP. Việc áp dụng Homa có thể được thúc đẩy thông qua tích hợp với các khung công tác RPC (Gọi Thủ tục Từ xa), làm cho nó dễ tiếp cận hơn để sử dụng rộng rãi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168997">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc thay thế TCP (Giao thức Điều khiển Truyền tải) trong các trung tâm dữ liệu là khó khăn do cần sự hỗ trợ phần cứng rộng rãi và chuyên môn.- Mặc dù có các lựa chọn thay thế như QUIC (Kết nối Internet UDP Nhanh) và InfiniBand, việc áp dụng chúng bị hạn chế do sự phức tạp trong tích hợp và các vấn đề tương thích với các hệ thống hiện có.- Mặc dù có những hạn chế, sự hiện diện đã được thiết lập của TCP và chi phí cao khi chuyển sang các giao thức mới cho thấy nó sẽ tiếp tục chiếm ưu thế trong các trung tâm dữ liệu trong tương lai gần.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642">Ứng dụng tôi đã xây dựng để giúp quản lý bệnh tiểu đường của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Joshua, một sinh viên, đã phát triển Islet, một ứng dụng quản lý bệnh tiểu đường được hỗ trợ bởi GPT-4o-mini, hiện có sẵn trên App Store.</li>
<li>Ứng dụng ban đầu là một dự án mùa hè và cung cấp các tính năng như quản lý insulin, đếm carbohydrate, theo dõi đường huyết, gợi ý bữa ăn cá nhân hóa và theo dõi hoạt động.</li>
<li>Islet thể hiện tiềm năng của AI trong việc giải quyết các vấn đề sức khỏe thực tế, đặc biệt là đối với những người mắc bệnh tiểu đường loại 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168491">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Joshua, một sinh viên, đã phát triển Islet, một ứng dụng quản lý bệnh tiểu đường sử dụng GPT-4o-mini, hiện có sẵn trên App Store, để giúp quản lý insulin, lượng carb và đường huyết. Ứng dụng cung cấp gợi ý bữa ăn, theo dõi hoạt động và đưa ra những hiểu biết, nhưng vẫn đang ở giai đoạn đầu, với phản hồi được hoan nghênh để cải thiện. Những lo ngại đã được nêu ra về tình trạng thiết bị y tế và quyền riêng tư dữ liệu của ứng dụng, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc giải quyết những vấn đề này trong các ứng dụng quản lý sức khỏe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/">Những công ty đen của Nhật Bản áp bức người lao động như thế nào (2014)</a></h2>
<ul>
<li>Thuật ngữ &quot;công ty đen&quot; mô tả các nơi làm việc bóc lột, đặc biệt trong các ngành công nghiệp văn phòng, có nguồn gốc từ Nhật Bản và trở nên nổi bật vào đầu những năm 2000. &quot;Giải thưởng Công ty Đen&quot; được tạo ra vào năm 2012 để nêu bật những kẻ vi phạm tồi tệ nhất, với Công ty Watami Foodservice thường xuyên được công nhận vì đối xử tệ với nhân viên. Một danh sách kiểm tra của luật sư Yoshiyuki Iwasa giúp xác định các công ty đen, với các tiêu chí như làm thêm giờ không được trả lương và môi trường làm việc lạm dụng, trong khi Bộ Y tế, Lao động và Phúc lợi Nhật Bản đang nỗ lực giải quyết những vấn đề này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169615">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những &quot;công ty đen&quot; ở Nhật Bản bóc lột người lao động bằng cách đe dọa hành động pháp lý nếu họ cố gắng nghỉ việc, tạo ra một môi trường làm việc đầy thách thức.</li>
<li>Người lao động hợp đồng ở Nhật Bản phải đối mặt với các hạn chế pháp lý khi muốn nghỉ việc trước khi hợp đồng kết thúc, điều này làm nổi bật một vấn đề rộng lớn hơn về văn hóa làm việc áp bức.</li>
<li>Người mẫu việc làm &quot;tùy ý&quot; của Mỹ được so sánh, cho phép nhân viên rời đi mà không cần thông báo nhưng thiếu an ninh công việc, và còn phức tạp hơn bởi mối liên hệ giữa việc làm và chăm sóc sức khỏe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/">Người lao động Nhật Bản tìm đến các công ty dịch vụ từ chức</a></h2>
<ul>
<li>Một khảo sát của Mynavi Corp. cho thấy sự gia tăng trong việc sử dụng các dịch vụ đại lý từ chức ở Nhật Bản, với 20% người lao động ở độ tuổi 20 sử dụng các dịch vụ này để nghỉ việc.</li>
<li>Những công ty hỗ trợ từ chức, như Momuri, giúp đỡ những người lao động trẻ rời bỏ công việc ảnh hưởng tiêu cực đến sức khỏe tinh thần của họ, quản lý quá trình từ chức với một khoản phí.</li>
<li>Xu hướng này biểu thị một sự chuyển đổi thế hệ hướng tới việc coi trọng sức khỏe tinh thần và thách thức các chuẩn mực làm việc truyền thống của Nhật Bản, có khả năng dẫn đến một văn hóa làm việc cân bằng hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169027">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người lao động Nhật Bản đang tìm đến các công ty dịch vụ từ chức để giúp họ nghỉ việc, khi một số công ty tạo ra những trở ngại cho nhân viên muốn từ chức.</li>
<li>Xu hướng này nhấn mạnh những thách thức văn hóa trong môi trường làm việc của Nhật Bản, nơi mà nhân viên thường cảm thấy tội lỗi và áp lực khi cố gắng rời bỏ công việc.</li>
<li>Những cơ quan từ chức hỗ trợ quá trình từ chức, giúp nhân viên tránh đối đầu trực tiếp, và đóng góp vào các cuộc thảo luận rộng hơn về văn hóa làm việc của Nhật Bản và ảnh hưởng của nó đối với nhân viên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/">Bhutan, sau khi ưu tiên hạnh phúc, giờ đây đối mặt với một cuộc khủng hoảng hiện sinh</a></h2>
<ul>
<li>Bhutan đang trải qua một làn sóng di cư đáng kể của những người trẻ tuổi, mặc dù cung cấp chăm sóc sức khỏe miễn phí, giáo dục và một nền kinh tế đang phát triển, khi họ tìm kiếm cơ hội việc làm tốt hơn ở nước ngoài, đặc biệt là ở Úc.</li>
<li>Để đáp lại, nhà vua Bhutan dự định phát triển Thành phố Chánh niệm Gelephu, được thiết kế bởi kiến trúc sư người Đan Mạch Bjarke Ingels, nhằm tạo việc làm và thu hút người trẻ quay trở lại, tập trung vào phát triển bền vững và các giá trị của Bhutan.</li>
<li>Thành công của dự án này được coi là rất quan trọng đối với tương lai của Bhutan, với một số công dân, như nhà báo Namgay Zam, được truyền cảm hứng để ủng hộ sáng kiến và ở lại trong nước.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42172281">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bhutan đang trải qua xu hướng người trẻ rời khỏi đất nước để tìm kiếm cơ hội tốt hơn ở nước ngoài, do chủ nghĩa vật chất và sự tiếp xúc với các nền văn hóa khác.</li>
<li>Mặc dù tập trung vào Tổng hạnh phúc quốc gia, Bhutan vẫn đối mặt với những thách thức từ tăng trưởng kinh tế và toàn cầu hóa, dẫn đến tình trạng chảy máu chất xám khi những cá nhân có học vấn tìm kiếm thu nhập cao hơn ở nơi khác.</li>
<li>Quốc gia này có tiềm năng phát triển trong tương lai nhờ vào văn hóa độc đáo, nguồn năng lượng và kế hoạch cho một thành phố mới, nhưng cũng đối mặt với những vấn đề đáng kể như căng thẳng sắc tộc và áp lực kinh tế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://museumofbadart.org/">Museum of Bad Art</a></h2>
<ul>
<li>The Museum Of Bad Art (MOBA) là một bảo tàng độc đáo ở Boston dành riêng cho việc trưng bày những tác phẩm nghệ thuật có khiếm khuyết hài hước và thường sẽ không được trưng bày trong các bảo tàng truyền thống.</li>
<li>Được đặt bên trong Dorchester Brewing Co, MOBA cung cấp vé vào cửa miễn phí, cho phép du khách thưởng thức cả nghệ thuật và các sản phẩm của nhà máy bia, chẳng hạn như bia thủ công và đồ ăn từ M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA được giới thiệu trong một video dài 7 phút của WSBE RI PBS trên YouTube, và là một tổ chức phi lợi nhuận, nó chấp nhận các khoản đóng góp được khấu trừ thuế để hỗ trợ sứ mệnh của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42168503">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Museum of Bad Art (MOBA) ở Boston được dành riêng để trưng bày những tác phẩm nghệ thuật mà các bảo tàng truyền thống có thể từ chối, tôn vinh cả sự sáng tạo và thất bại. - Ý kiến về MOBA rất đa dạng; một số người đánh giá cao cách tiếp cận độc đáo của nó, trong khi những người khác chỉ trích nó vì có thể chế giễu các nghệ sĩ nghiệp dư. - Bộ sưu tập của MOBA được ghi nhận vì tính hài hước và chân thành, và nó cung cấp vé vào cửa miễn phí tại địa điểm trong Dorchester Brewing Co.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/997958/">Nhân Linux 6.12 đã được phát hành</a></h2>
<ul>
<li>Kernel 6.12 đã được Linus Torvalds phát hành, tuân theo lịch trình phát hành thường xuyên, và có ý nghĩa quan trọng khi là phiên bản Hỗ trợ Dài hạn (LTS) năm 2024. - Các tính năng chính bao gồm hỗ trợ cho phần mở rộng lớp phủ quyền của Arm, cải thiện các biện pháp giảm thiểu Spectre, và hoàn thành hỗ trợ tiền xử lý thời gian thực, nâng cao hiệu suất và bảo mật hệ thống. - Phiên bản này có thể ảnh hưởng đến các bản phân phối để kích hoạt Rust và dự kiến sẽ được sử dụng trong Debian 13 và các dẫn xuất của nó, với những cải tiến trong việc xử lý kích thước khối lớn hơn trong hệ thống tệp XFS và các công cụ hiệu suất như perf.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42169418">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhân Linux 6.12 đã được phát hành dưới dạng phiên bản Hỗ trợ Dài hạn (LTS), có nghĩa là nó sẽ nhận được bảo trì và cập nhật mở rộng.</li>
<li>Những tính năng chính của phiên bản này bao gồm hỗ trợ thời gian thực, SCHED_EXT (một lớp lập lịch mới), và khả năng tương thích với Raspberry Pi 5, nâng cao tính hữu dụng của nó cho các phần cứng khác nhau.</li>
<li>Việc phát hành này cũng hỗ trợ chip mạng trong bo mạch chủ X870E Taichi, có lợi cho các máy trạm dựa trên AM5, và tuân theo sơ đồ phiên bản điển hình của nhân Linux với các bản phát hành chính mỗi 8 tuần.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Phân Tích Ngược Tính Năng Khởi Động Lại Khi Không Hoạt Động Trên iOS 18" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ph%C3%A2n%20T%C3%ADch%20Ng%C6%B0%E1%BB%A3c%20T%C3%ADnh%20N%C4%83ng%20Kh%E1%BB%9Fi%20%C4%90%E1%BB%99ng%20L%E1%BA%A1i%20Khi%20Kh%C3%B4ng%20Ho%E1%BA%A1t%20%C4%90%E1%BB%99ng%20Tr%C3%AAn%20iOS%2018&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2018%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/17&#39;</h2>
<h1>2024-11-17</h1>
<h2><a href="https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo">CSS có một logo mới và nó sử dụng màu <code>rebeccapurple</code></a></h2>
<ul>
<li>CSS đã giới thiệu một logo mới, được chọn thông qua một cuộc bỏ phiếu cộng đồng trên GitHub, với màu rebeccapurple (#663399). Màu rebeccapurple đã được thêm vào đặc tả CSS vào năm 2014 để vinh danh con gái của Eric Meyer, Rebecca, người đã qua đời vì ung thư não khi mới sáu tuổi. Thiết kế logo mới phù hợp với phong cách hình ảnh của các công nghệ web khác như JavaScript và TypeScript.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161919">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>CSS đã giới thiệu một logo mới với màu <code>rebeccapurple</code>, nhằm tưởng nhớ con gái của Eric Meyer, Rebecca, người đã qua đời khi còn rất trẻ.</li>
<li>Color <code>rebeccapurple</code> được chọn vì Rebecca thích được gọi bằng tên đầy đủ của mình, thêm ý nghĩa cá nhân và cảm xúc cho cộng đồng công nghệ.</li>
<li>Thiết kế của logo phù hợp với các công nghệ web khác như JavaScript và WebAssembly, nhấn mạnh sự đơn giản và thống nhất trong phát triển web.</li>
</ul>
<h2><a href="https://firehose3d.theo.io/">Ống dẫn dữ liệu Bluesky được xem theo phong cách của một trình bảo vệ màn hình Windows XP</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159786">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài thảo luận nhấn mạnh sự hoài niệm về thời kỳ đầu của internet với việc truy cập dữ liệu mở, sử dụng Bluesky firehose như một biểu tượng của thời đại đó.</li>
<li>Người dùng bày tỏ mong muốn quay trở lại với sự sáng tạo và đổi mới của quá khứ, đối lập với môi trường web ngày nay vốn khép kín và mang tính doanh nghiệp hơn.</li>
<li>Đang có một cuộc thảo luận về tiềm năng của các giao thức liên kết và ngang hàng trong việc hồi sinh tinh thần mở của internet thời kỳ đầu, với những so sánh về sự cởi mở ban đầu của Twitter và những lo ngại về khả năng Bluesky có thể hạn chế quyền truy cập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rudyrucker/chaos">Chaos của James Gleick: Phần mềm</a></h2>
<ul>
<li>CHAOS: The Software của James Gleick là một phiên bản miễn phí của chương trình Autodesk DOS năm 1991, hiện có sẵn dưới giấy phép GNU, cho phép người dùng sửa đổi và chia sẻ mã nguồn.</li>
<li>Chương trình, lấy cảm hứng từ cuốn sách &quot;Chaos: Making a New Science&quot; của Gleick, bao gồm sáu mô-đun tập trung vào các hệ thống fractal và hỗn loạn, và có thể chạy trên bất kỳ nền tảng nào sử dụng DOSBox.</li>
<li>Những cập nhật chính bao gồm cải thiện độ phân giải hiển thị và loại bỏ chương trình DOS TSR cũ metashel.exe, với các đóng góp được chia sẻ qua kho lưu trữ Chaos trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160647">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuốn sách &quot;Chaos&quot; của James Gleick đã truyền cảm hứng mạnh mẽ cho độc giả, khơi dậy sự quan tâm đến toán học, fractal và các hệ thống phức tạp.</li>
<li>Nhiều độc giả đã chia sẻ những câu chuyện cá nhân về cách cuốn sách ảnh hưởng đến con đường sự nghiệp của họ và các thí nghiệm với máy tính đời đầu và việc dựng hình fractal.</li>
<li>Việc Rudy Rucker tham gia làm tăng thêm sự thú vị, vì những đóng góp của ông cho khoa học viễn tưởng và toán học cũng đã truyền cảm hứng cho nhiều người, nhấn mạnh tác động lâu dài và sự hoài niệm của cuốn sách.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate">Rèn luyện bản thân để định vị bằng tiếng vang (2018)</a></h2>
<ul>
<li>Daniel Kish, người bị mù, đã phát triển một phương pháp định vị sử dụng định vị bằng tiếng vang, tương tự như loài dơi, bằng cách tạo ra các âm thanh nhấp và diễn giải các tiếng vang.</li>
<li>Echolocation có thể tăng cường sự tự tin và độc lập cho những người khiếm thị và cũng có thể được người sáng mắt học hỏi.</li>
<li>Cuốn hướng dẫn nêu rõ các bước để học định vị bằng tiếng vang, bao gồm thực hành nhận thức âm thanh, sử dụng bịt mắt và bắt đầu trong môi trường yên tĩnh với những âm thanh nhấp đơn giản.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160071">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những kỹ sư trộn âm thanh sử dụng kỹ thuật định vị bằng tiếng vang để xác định vị trí của âm thanh trong một bản phối, xem xét các yếu tố như sự gần gũi và độ cao.</li>
<li>Echolocation liên quan đến việc phát ra âm thanh và lắng nghe tiếng vang, tương tự như cách hoạt động của dơi và tàu ngầm, và khác biệt với việc chỉ đơn thuần xác định nguồn âm thanh.</li>
<li>Con người có thể học cách định vị bằng tiếng vang để di chuyển trong không gian, một kỹ năng có thể được cải thiện thông qua thực hành, và một số người khiếm thị sử dụng nó để định hướng, được hỗ trợ bởi các công cụ và kỹ thuật khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.jazco.dev/stats">Bluesky hiện đang thu hút hơn 1 triệu người dùng mỗi ngày</a></h2>
<ul>
<li>Atlasstatsrepo Explorercleanup cung cấp số liệu thống kê tổng hợp cho các bài đăng trong chỉ mục Bluesky của Jaz, với việc thu thập dữ liệu bắt đầu từ ngày 1 tháng 5 năm 2023.</li>
<li>Thống kê, ngoại trừ Tổng số Người dùng, không đầy đủ sau ngày 15 tháng 11 năm 2024, do hoạt động gia tăng.</li>
<li>Đếm tổng số người dùng được lấy từ API của Bluesky, loại trừ các tài khoản bot lớn, đảm bảo đại diện người dùng chính xác hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42159713">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky đang trải qua sự tăng trưởng nhanh chóng, thu hút hơn 1 triệu người dùng mỗi ngày, khi người dùng thảo luận về các tính năng của nó và so sánh với các nền tảng như Mastodon và Twitter.</li>
<li>Những tính năng chính đang được thảo luận bao gồm tính năng chặn công khai, không có quảng cáo và thiếu sự kiểm soát theo thuật toán, với các cuộc tranh luận về tiềm năng của nó cho các cuộc trò chuyện có ý nghĩa so với nội dung hướng đến sự tương tác.</li>
<li>Việc phát triển của nền tảng này một phần là do giao diện quen thuộc đối với người dùng Twitter và những thay đổi gần đây trong chính sách của Twitter, mặc dù một số người dùng vẫn hoài nghi về sức hấp dẫn lâu dài của nó và các vấn đề tiềm ẩn liên quan đến quyền riêng tư dữ liệu và phi tập trung hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/">4 người chết trong vụ cháy khi cửa Tesla không mở được sau tai nạn</a></h2>
<ul>
<li>Một vụ tai nạn Tesla Model Y ở Toronto vào ngày 24 tháng 10 đã dẫn đến bốn người thiệt mạng và dấy lên lo ngại về cơ chế cửa điện tử của Tesla, khi chúng không mở được, khiến hành khách bị mắc kẹt bên trong. Sự cố này đã thúc đẩy một cuộc điều tra về pin và cơ chế cửa của xe, với những chỉ trích nhắm vào các cần gạt mở khẩn cấp của Tesla vì thiết kế kém. Sự kiện bi thảm này đã khơi dậy một cuộc tranh luận rộng hơn về các tính năng an toàn của xe điện, đặc biệt tập trung vào hệ thống thoát hiểm khẩn cấp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158391">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một tai nạn chết người ở Toronto liên quan đến một chiếc Tesla Model Y đã dẫn đến bốn người tử vong do cửa điện tử của xe không mở được sau vụ va chạm.</li>
<li>Chỉ trích đã được hướng vào thiết kế của Tesla, yêu cầu một cơ chế mở cửa thủ công ẩn, được cho là không trực quan trong các tình huống khẩn cấp.</li>
<li>Vụ việc đã làm gia tăng các cuộc thảo luận về các tính năng an toàn của xe điện, nhấn mạnh sự cần thiết của các cơ chế khẩn cấp thân thiện hơn với người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/">Tất cả trong một mô hình nhúng cho văn bản xen kẽ, hình ảnh và ảnh chụp màn hình</a></h2>
<ul>
<li>Voyage-multimodal-3 là một mô hình mới được thiết kế cho nhúng đa phương thức, nâng cao khả năng tạo ra từ truy xuất (RAG) và tìm kiếm ngữ nghĩa bằng cách xử lý cả văn bản và hình ảnh cùng nhau.</li>
<li>Nó đạt được cải thiện 19,63% về độ chính xác truy xuất so với mô hình tốt nhất tiếp theo trên 20 tập dữ liệu, vượt trội hơn các mô hình như OpenAI CLIP và Cohere multimodal v3.</li>
<li>Hiện tại, mô hình đã có sẵn, với 200 triệu token đầu tiên được cung cấp miễn phí, và nó vượt trội trong các tìm kiếm đa phương thức, ngay cả với tỷ lệ ảnh chụp màn hình cao.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162622">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Model nhúng tất cả trong một của VoyageAI gặp phải thách thức với các tìm kiếm hỗn hợp phương thức do &quot;khoảng cách phương thức&quot;, nơi mà các vector văn bản phù hợp hơn với các văn bản không liên quan hơn là với các hình ảnh liên quan.</li>
<li>Gemini, một mô hình đa phương thức bản địa, được huấn luyện trên nhiều phương thức khác nhau từ đầu, nhưng nó kém hiệu quả hơn cho việc tìm kiếm ngữ nghĩa so với các mô hình nhúng chuyên dụng.</li>
<li>Hiện tại, các mô hình của VoyageAI chỉ có sẵn thông qua API, nhưng công ty đang xem xét các công cụ mã nguồn mở và các tùy chọn triển khai khác để nâng cao khả năng tiếp cận và sử dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/">Đừng bắt tôi phải ghi nhớ bộ kiểm tra mượn</a></h2>
<ul>
<li>Người viết thảo luận về những thách thức với bộ kiểm tra mượn của Rust, điều này thường đòi hỏi phải tái cấu trúc mã lớn khi nó không thể xử lý các tình huống cụ thể.</li>
<li>Độ phức tạp của Rust, đặc biệt là với thời gian sống và async, đòi hỏi các nhà phát triển phải ghi nhớ các quy tắc để tránh việc tái cấu trúc thường xuyên, khiến nó trở nên thách thức hơn so với một số ngôn ngữ đơn giản hơn.</li>
<li>Trong khi Rust cải thiện độ an toàn so với C++ bằng cách ngăn chặn hành vi không xác định, sự phức tạp của nó và nhu cầu về công cụ IDE tốt hơn khiến một số nhà phát triển tìm kiếm các lựa chọn thay thế thân thiện với người dùng hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160501">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trình kiểm tra mượn của Rust và các quy tắc an toàn bộ nhớ nghiêm ngặt có thể là thách thức đối với các nhà phát triển quen thuộc với các ngôn ngữ như C++, có thể ảnh hưởng đến năng suất trong các môi trường làm việc nhanh chóng.</li>
<li>Mặc dù một số nhà phát triển thấy rằng các tính năng của Rust cải thiện thực hành mã hóa bằng cách ngăn ngừa lỗi, những người khác lại cảm thấy nó làm cho việc tái cấu trúc mã trở nên tẻ nhạt.</li>
<li>Hiện có một cuộc tranh luận về việc nên sử dụng Rust một cách chọn lọc cho các phần quan trọng về hiệu suất hay hoàn toàn áp dụng các đặc trưng của nó để tận dụng lợi ích.</li>
</ul>
<h2><a href="https://logica.dev/">Logica – Ngôn ngữ lập trình logic khai báo cho dữ liệu</a></h2>
<ul>
<li>Logica là một ngôn ngữ lập trình logic mã nguồn mở được thiết kế để thao tác dữ liệu một cách trực quan, mở rộng cú pháp lập trình logic để biên dịch thành SQL nhằm dễ dàng truy cập vào các công cụ SQL.</li>
<li>Chúng sử dụng các mệnh đề, tương tự như các hàm trong Python hoặc Java, để đơn giản hóa các truy vấn phức tạp và xử lý dữ liệu một cách hiệu quả, làm cho nó phù hợp với các kỹ sư và nhà khoa học dữ liệu.</li>
<li>Logica tương thích với BigQuery, SQLite và PostgreSQL, và mặc dù dễ học và cài đặt với các hướng dẫn có sẵn, nó không phải là một sản phẩm chính thức được Google hỗ trợ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42158445">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Logica là một ngôn ngữ lập trình logic khai báo được phát triển bởi Google, được thiết kế để khắc phục những hạn chế của SQL, đặc biệt là trong các truy vấn dữ liệu phức tạp.</li>
<li>Đó là mã nguồn mở và thuộc họ Datalog, cho phép ngôn ngữ truy vấn có tính thành phần và các thành phần có thể tái sử dụng, nhưng nó có sự chấp nhận hạn chế và được duy trì bởi một nhà phát triển duy nhất.</li>
<li>Trong khi Logica cho thấy tiềm năng trong việc đơn giản hóa các truy vấn phức tạp và cải thiện tính mô-đun, cú pháp và lợi ích thực tiễn của nó so với SQL vẫn là những chủ đề gây tranh cãi giữa người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df">Mọi thứ chỉ là các hàm: Những hiểu biết gây kinh ngạc từ SICP và David Beazley</a></h2>
<ul>
<li>Khóa học SICP (Cấu trúc và Diễn giải Chương trình Máy tính) của David Beazley vào cuối năm 2022 đã cung cấp những hiểu biết sâu sắc về tính toán, tương tự như việc hiểu về trình biên dịch.</li>
<li>Bài học bao gồm việc xây dựng một mô hình tính toán đơn giản bằng cách sử dụng Scheme, một phương ngữ của Lisp, và tạo ra một trình thông dịch Scheme bằng Python, nhằm nâng cao sự hiểu biết về những điểm chung của ngôn ngữ.</li>
<li>Racket, một biến thể của Scheme, được sử dụng vì dễ dàng thiết lập, bao gồm các kiến thức cơ bản như số nguyên, các phép toán và các dạng đặc biệt như &#39;define&#39; để gán biến.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164541">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài viết khám phá việc mã hóa trạng thái dưới dạng các hàm thuần túy, rút ra những hiểu biết từ SICP (Cấu trúc và Diễn giải của Các Chương trình Máy tính) và David Beazley, với trọng tâm là lập trình hàm.</li>
<li>Ví dụ sử dụng JavaScript của monad Maybe để minh họa sự thanh lịch của các mã hóa hàm cho các kiểu dữ liệu khác nhau.</li>
<li>Cuộc thảo luận phê bình nền tảng Notion về các vấn đề hiệu suất và điều hướng, đồng thời phản ánh về giá trị giáo dục của SICP và tính thực tiễn của lập trình hàm trong các ứng dụng thực tế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oracle/bpftune">Bpftune sử dụng BPF để tự động điều chỉnh các hệ thống Linux</a></h2>
<ul>
<li>bpftune là một công cụ sử dụng BPF (Bộ lọc Gói Berkeley) để tự động điều chỉnh các thiết lập hệ thống, giải quyết thách thức quản lý nhiều thông số điều chỉnh của nhân Linux trong môi trường đám mây. Nó hoạt động với chi phí tối thiểu, ghi lại các thay đổi chính sách và tôn trọng các thiết lập của quản trị viên bằng cách vô hiệu hóa tự động điều chỉnh khi cần thiết, sử dụng phương pháp đẩy-kéo để tối ưu hóa phân bổ tài nguyên. Công cụ này không cần cấu hình, bao gồm nhiều bộ điều chỉnh cho các thành phần hệ thống và được cấp phép theo GPL-2.0, hỗ trợ cả hoạt động dịch vụ và hoạt động nền trước với việc ghi nhật ký vào syslog.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42163597">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bpftune là một công cụ sử dụng BPF (Bộ lọc Gói Berkeley) để tự động tối ưu hóa các hệ thống Linux, nhằm đạt được cấu hình bằng không và thu hút những người dùng ưa thích tự động hóa.</li>
<li>Một số người dùng lo ngại về các vấn đề hệ thống tiềm ẩn do sự sai lệch so với cấu hình tiêu chuẩn, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu rõ các thay đổi để chẩn đoán vấn đề một cách hiệu quả.</li>
<li>Chức năng này cung cấp một &quot;chế độ tư vấn&quot; để xem xét các điều chỉnh được đề xuất trước khi thực hiện, mang lại sự cân bằng giữa tự động hóa và kiểm soát của người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xogot.com/">Xogot – Godot cho iPad</a></h2>
<ul>
<li>Xogot Godot, một ứng dụng mới, hiện đã có sẵn cho iPad, với tùy chọn đăng ký xem trước cho người dùng quan tâm.</li>
<li>Miguel de Icaza sẽ thuyết trình tại GodotCon 2024, cung cấp những hiểu biết sâu sắc về ứng dụng và các tính năng của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42161223">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xogot là một phiên bản của công cụ game Godot được tùy chỉnh cho iPad, cho phép phát triển game trực tiếp trên thiết bị, được tạo ra bởi Miguel de Icaza, người nổi tiếng với Mono và Xamarin.</li>
<li>Ứng dụng cũng có thể hoạt động trên Meta Quest và có khả năng trên VisionOS, phản ánh các chính sách cập nhật của Apple hiện nay cho phép các môi trường phát triển như vậy trên iOS, mặc dù có một số hạn chế nhất định.</li>
<li>Xogot không phải là mã nguồn mở, gây ra các cuộc thảo luận về tác động của nó và so sánh với các dự án tương tự như Redot.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article">Ảnh hưởng của tác động từ một thiên thạch khổng lồ lên môi trường và sự sống trong kỷ Paleoarchean</a></h2>
<ul>
<li>Một vụ va chạm thiên thạch khổng lồ cách đây hơn 3 tỷ năm đã ảnh hưởng đáng kể đến sự sống vi sinh vật sơ khai, ban đầu gây ra sự tàn phá nhưng sau đó cung cấp các chất dinh dưỡng thiết yếu cho một số vi khuẩn phát triển mạnh.</li>
<li>Bằng chứng về tác động cổ đại này đã được phát hiện ở Nam Phi, nơi các lớp cầu spherule chỉ ra các sự kiện thiên thạch trong quá khứ, làm nổi bật quy mô của tác động, lớn hơn so với tác động đã gây ra sự tuyệt chủng của loài khủng long.</li>
<li>Ảnh hưởng đã đưa sắt và phốt pho có sẵn sinh học vào bề mặt đại dương, tạo điều kiện cho sự phục hồi vi sinh vật và gợi ý rằng những tác động lớn, mặc dù có hại ban đầu, có thể mang lại lợi ích cho các hệ sinh thái sơ khai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42160716">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bài báo gần đây thảo luận về tác động của một thiên thạch khổng lồ trong kỷ Paleoarchean, nhấn mạnh những ảnh hưởng đáng kể đến môi trường và sinh học, như sóng thần và thay đổi khí quyển. - Mặc dù có những gián đoạn, các dạng sống sơ khai có thể đã phục hồi nhanh chóng, với việc gia tăng chất dinh dưỡng và sắt có thể thúc đẩy sự phát triển của vi sinh vật. - Bài báo cũng đề cập đến những hiểu lầm về sự tuyệt chủng của khủng long, lưu ý rằng một số loài khủng long đã sống sót và tiến hóa thành các loài chim hiện đại, đồng thời thừa nhận những thách thức trong việc diễn giải các sự kiện cổ đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/veloplanner/map-matrix">Claude AI đã tạo cho tôi một ứng dụng React để so sánh các bản đồ cạnh nhau</a></h2>
<ul>
<li>Map Matrix là một công cụ cho phép người dùng so sánh nhiều bản đồ cùng lúc, ban đầu được phát triển cho veloplanner.com sử dụng Claude AI.</li>
<li>Quá trình phát triển đã được đơn giản hóa bằng cách sử dụng Claude AI để nhanh chóng tạo ra một nguyên mẫu và sau đó được cải tiến với Cursor AI và mô hình claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Người dùng có thể thêm các nguồn bản đồ tùy chỉnh, với cấu hình được lưu trữ cục bộ, và các nhà phát triển có thể thiết lập công cụ bằng cách sử dụng các lệnh <code>npm install</code> và <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42164141">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Claude AI đã đóng vai trò quan trọng trong việc tạo ra một ứng dụng React để so sánh bản đồ, với phần lớn mã được tạo ra bởi AI. Người dùng đã báo cáo cả những lợi ích, như phát triển nhanh chóng và giảm nhu cầu về kiến thức kỹ thuật sâu, và những thách thức, bao gồm các hạn chế của AI như ảo giác và mã không hoạt động. Các công cụ AI như Claude và Cursor AI được đánh giá cao cho việc tạo mẫu nhanh và phát triển dự án nhỏ, mặc dù có những lo ngại về sự cạnh tranh gia tăng và khả năng đạo văn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints">Ràng buộc trong Go</a></h2>
<ul>
<li>Đây là bài viết cuối cùng trong loạt bài về generics trong ngôn ngữ lập trình Go, đặc biệt tập trung vào các ràng buộc, một tính năng mới. - Các ràng buộc trong generics của Go giới hạn các kiểu có thể được sử dụng trong các hàm generic, cho phép thực hiện các thao tác chính xác hơn bằng cách sử dụng các giao diện cơ bản như <code>fmt.Stringer</code>. - Loạt bài này nêu bật các loại ràng buộc khác nhau, chẳng hạn như ràng buộc tập hợp kiểu, hợp, giao, và các literal giao diện, và khuyến khích khám phá thêm thông qua cuốn sách &quot;Know Go&quot; của John Arundel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42162878">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ràng buộc tổng quát của Go giới thiệu sự phức tạp, trái ngược với sự tập trung vào sự đơn giản của ngôn ngữ, do sự khác biệt giữa việc &#39;thực hiện&#39; và &#39;đáp ứng&#39; một ràng buộc và những hạn chế về nội dung của ràng buộc.</li>
<li>Độ phức tạp một phần được cho là do việc tích hợp các kiểu dữ liệu tổng quát vào Go, vốn ban đầu không được thiết kế để hỗ trợ chúng, gây ra tranh luận về sự cần thiết và tác động của chúng đối với cộng đồng.</li>
<li>Mặc dù phức tạp, generics được coi là có lợi cho mã thư viện, mặc dù một số nhà phát triển đặt câu hỏi về sự cần thiết của chúng cho các trường hợp sử dụng cụ thể.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="CSS có một logo mới và nó sử dụng màu `rebeccapurple`" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=CSS%20c%C3%B3%20m%E1%BB%99t%20logo%20m%E1%BB%9Bi%20v%C3%A0%20n%C3%B3%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20m%C3%A0u%20%60rebeccapurple%60&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2017%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/16&#39;</h2>
<h1>2024-11-16</h1>
<h2><a href="https://www.half-life.com/en/halflife2/20th">Half-Life 2: Cập nhật kỷ niệm 20 năm</a></h2>
<ul>
<li>Valve đã phát hành bản cập nhật kỷ niệm 20 năm Half-Life 2 trên Steam, với nội dung mới và các cải tiến. Bản cập nhật bao gồm bình luận của nhà phát triển, hỗ trợ Steam Workshop, đồ họa được cải thiện và sửa lỗi, cùng với các cài đặt gamepad và đầu vào mới. Nó cũng tích hợp các bản mở rộng Episode One và Two, và cung cấp thêm nội dung như hình nền và nhạc nền để tải về.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42151865">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phiên bản cập nhật kỷ niệm 20 năm của Half-Life 2 hiện đã có sẵn, cung cấp trò chơi và các tập tiếp theo miễn phí trên Steam cho đến ngày 18, bao gồm sửa lỗi và cải tiến.</li>
<li>Việc cập nhật đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về di sản của trò chơi, khả năng ra mắt Half-Life 3 và triết lý phát triển của Valve.</li>
<li>Người hâm mộ được khuyến khích khám phá trang kỷ niệm để tìm các Easter eggs, và bản cập nhật đã được đón nhận nồng nhiệt nhờ sự chú ý đến chi tiết và cơ hội để quay lại một trò chơi kinh điển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anderegg.ca/2024/11/15/maybe-bluesky-has-won">Có lẽ Bluesky đã &#39;thắng&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Bluesky đang thu hút sự chú ý như một lựa chọn thay thế cho X, nhưng nó chưa hoàn toàn phi tập trung hoặc liên kết, vẫn phụ thuộc vào các máy chủ của riêng mình. - Nền tảng này sử dụng Giao thức AT, bao gồm Máy chủ Dữ liệu Cá nhân, Rơle và Giao diện Ứng dụng, cho phép người dùng tự lưu trữ dữ liệu của mình, mặc dù điều này đòi hỏi kiến thức kỹ thuật và có thể tốn kém. - Mặc dù Bluesky miễn phí và cung cấp các tính năng như tên người dùng dựa trên tên miền và kiểm duyệt tùy chỉnh, mô hình tài chính của nó phụ thuộc vào việc bán tên miền, đặt ra câu hỏi về tính bền vững lâu dài của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150278">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky đang thu hút sự chú ý như một lựa chọn thay thế dễ chịu hơn so với Mastodon, cung cấp một hệ thống lọc giúp giảm bớt nội dung chính trị gây chia rẽ.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao sự đơn giản của Bluesky và khả năng kiểm soát tầm nhìn của nội dung, so sánh với Twitter thời kỳ đầu, mặc dù vẫn còn lo ngại về tính mở và việc sử dụng dữ liệu của nó.</li>
<li>Hiện tại, nền tảng này đang chứng kiến sự tăng trưởng khi người dùng di chuyển từ Twitter, nơi được cho là ngày càng mang tính chính trị, điều này cho thấy tiềm năng của Bluesky để trở thành một đối thủ đáng gờm trong lĩnh vực truyền thông xã hội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.roadandtrack.com/news/a62919131/tesla-has-highest-fatal-accident-rate-of-all-auto-brands-study/">Tesla có tỷ lệ tai nạn chết người cao nhất trong tất cả các thương hiệu ô tô, theo một nghiên cứu.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150443">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng Tesla có tỷ lệ tai nạn chết người cao nhất trong số các thương hiệu ô tô, mặc dù có các tính năng an toàn tiên tiến.</li>
<li>Nghiên cứu cho thấy hành vi của tài xế và điều kiện lái xe đóng góp đáng kể vào tỷ lệ tai nạn cao, gây ra các cuộc tranh luận về chính trị, ảnh hưởng của truyền thông và thiết kế ô tô.</li>
<li>Phương pháp nghiên cứu và tác động của nhân khẩu học tài xế, cũng như các tính năng của xe như màn hình cảm ứng và trọng lượng xe, là những chủ đề được xem xét kỹ lưỡng và thảo luận.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sportingnews.com/us/boxing/news/netflix-buffering-livestream-issues-boxing-jake-paul-mike-tyson/327ee972d4b14d90cc370461">Vấn đề giật lag trên Netflix: Người hâm mộ quyền anh phàn nàn về trận đấu giữa Jake Paul và Mike Tyson</a></h2>
<ul>
<li>Người hâm mộ quyền anh đã gặp phải vấn đề giật hình trên Netflix trong trận đấu giữa Jake Paul và Mike Tyson, dẫn đến tình trạng lag, phân tích bị gián đoạn và màn hình đen.</li>
<li>Những vấn đề về phát trực tuyến đã dấy lên lo ngại về khả năng của Netflix trong việc xử lý các sự kiện thể thao trực tiếp, đặc biệt là với các trận đấu NFL sắp tới được lên lịch vào Ngày Giáng Sinh.</li>
<li>Một số khán giả đã chọn xem livestream của Antonio Brown trên X, thu hút sự chú ý đáng kể với 6,4 triệu lượt xem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42153953">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Netflix gặp phải vấn đề lớn về đệm trong trận đấu giữa Jake Paul và Mike Tyson, dẫn đến nhiều khiếu nại về chất lượng phát trực tiếp.</li>
<li>Những nhà phê bình chỉ ra rằng cơ sở hạ tầng của Netflix, chủ yếu được thiết kế cho nội dung đã ghi sẵn, có thể không phù hợp tốt cho việc phát trực tiếp, không giống như các nền tảng như YouTube và Amazon.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh những thách thức của Netflix trong thị trường phát trực tiếp thể thao, đặc biệt là với các sự kiện trong tương lai như các trận đấu NFL sắp tới.</li>
</ul>
<h2><a href="https://llamaocr.com/">Llama-OCR: Tài liệu sang Markdown</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết giới thiệu một phương pháp chuyển đổi hình ảnh sang định dạng markdown bằng cách sử dụng llama-ocr và Together AI OCR, là các công cụ nhận dạng ký tự quang học.</li>
<li>Người dùng có thể tải lên một hình ảnh để nhận được markdown có cấu trúc, giúp dễ dàng trích xuất và định dạng văn bản từ hình ảnh.</li>
<li>Ví dụ mã trong JavaScript được cung cấp, minh họa cách sử dụng thư viện llama-ocr để xử lý một tệp hình ảnh và nhận đầu ra dưới dạng markdown.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154410">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Llama-OCR là một công cụ chuyển đổi tài liệu sang định dạng Markdown sử dụng Llama 3.2 vision và có sẵn dưới dạng gói npm.</li>
<li>Những cập nhật trong tương lai dự kiến sẽ bao gồm các tính năng như phân tích PDF và xuất JSON, mặc dù người dùng hiện tại báo cáo những trải nghiệm khác nhau với việc xử lý hình ảnh và tính nhất quán của đầu ra.</li>
<li>Được lưu trữ trên together.ai, công cụ này đang có các cuộc thảo luận liên tục về hiệu suất và các cải tiến tiềm năng, bao gồm các đề xuất sử dụng các mô hình cục bộ hoặc công cụ OCR thay thế để có độ chính xác tốt hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.bad-example.com/consuming-the-firehose-cheaply/">Tiêu thụ luồng dữ liệu Bluesky với giá dưới $2.50/tháng</a></h2>
<ul>
<li>Data công khai của Bluesky, bao gồm 15 triệu người dùng, có sẵn thông qua một luồng JSON websocket có tên là Jetstream, cho phép giám sát mạng theo thời gian thực.</li>
<li>Một ứng dụng đơn giản đã được phát triển để lắng nghe các sự kiện xóa từ luồng Jetstream, hiển thị văn bản đã xóa được ẩn danh trong giây lát.</li>
<li>Ứng dụng hoạt động trên phiên bản nhỏ nhất của Fly với giá $2.24/tháng, quản lý hiệu quả các sự kiện bài đăng, lọc nội dung, lưu trữ văn bản và phát sóng các bài đăng đã xóa, mặc dù các ứng dụng phức tạp hơn có thể gặp phải thách thức về khả năng mở rộng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152362">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bluesky cung cấp một cách tiếp cận hiệu quả về chi phí để truy cập luồng dữ liệu của mình, được gọi là &quot;firehose,&quot; với giá dưới 2,50 USD/tháng, thu hút sự quan tâm của người dùng.</li>
<li>Được biết đến với các tính năng như sử dụng một trang web làm tên người dùng và chia sẻ hình ảnh dễ dàng trên iOS, nền tảng này được so sánh với Twitter thời kỳ đầu.</li>
<li>Bluesky có cấu trúc phi tập trung và phát triển dựa trên cộng đồng, nhấn mạnh vào việc truy cập dữ liệu mở, trái ngược với các hạn chế hiện tại của Twitter.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lists.freebsd.org/archives/freebsd-hackers/2024-November/004068.html">Ấn tượng đầu tiên: Lenovo T14s với CPU Qualcomm Snapdragon ARM64</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo T14s với CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 đang được đánh giá, nhấn mạnh sự chuyển đổi từ kiến trúc X86 truyền thống do những bất cập được nhận thấy.</li>
<li>Thiết lập ban đầu trên FreeBSD-current yêu cầu các bản vá cụ thể cho ARM64, với một số thành phần phần cứng như màn hình và NVME hoạt động, nhưng các thành phần khác như bàn phím và cổng USB-C không hoạt động.</li>
<li>Kiểm tra hiệu suất cho thấy thiết bị đã xây dựng thế giới trong 3210 giây sử dụng 24 Wh năng lượng, được cho là nhờ vào 12 CPU thực của nó, dẫn đến một khuyến nghị tích cực.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150933">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Lenovo T14s với CPU Qualcomm Snapdragon ARM64 nhận được đánh giá trái chiều, với người dùng lưu ý các vấn đề như bàn phím, chuột và cổng USB-C không hoạt động.</li>
<li>Người ta so sánh với điện thoại Linux, nhấn mạnh những hạn chế tương tự và thách thức về khả năng tương thích với các máy tính để bàn ARM Linux.</li>
<li>Mặc dù có những vấn đề hiện tại, nhưng vẫn có sự lạc quan về những cải tiến trong tương lai và hỗ trợ tốt hơn cho kiến trúc ARM trong các máy tính xách tay của Lenovo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://yggdrasil-network.github.io/">Yggdrasil Network</a></h2>
<ul>
<li>Yggdrasil là một sơ đồ định tuyến thử nghiệm nhằm cung cấp một giải pháp thay thế phi tập trung và bền vững cho các giao thức định tuyến Internet hiện tại, đặc biệt là cho các mạng lưới mesh quy mô lớn. Nó cung cấp các tính năng như khả năng mở rộng, tự phục hồi, mã hóa và hỗ trợ đa nền tảng, hoạt động trên nhiều hệ điều hành bao gồm Linux, macOS, Windows, iOS và Android. Mặc dù đang ở giai đoạn alpha, Yggdrasil vẫn ổn định cho việc sử dụng hàng ngày, cung cấp định tuyến IPv6 mã hóa đầu-cuối và có thể được cấu hình trên cả mạng IPv4 và IPv6.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42155780">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Yggdrasil Network là một giao thức định tuyến thử nghiệm tập trung vào phi tập trung hóa và khả năng mở rộng, lấy cảm hứng từ cjdns nhưng không có cấu trúc phân cấp nghiêm ngặt.</li>
<li>Mặc dù thiếu một đặc tả giao thức rõ ràng, Yggdrasil đã phát triển với những cập nhật đáng kể trong các phiên bản 0.4 và 0.5, cải thiện độ trễ mạng.</li>
<li>Giao thức sử dụng địa chỉ IPv6 được tạo ra từ các khóa công khai, điều này có thể dẫn đến va chạm địa chỉ, và không được thiết kế chủ yếu cho tính ẩn danh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hengyoush/kyanos">Kyanos: công cụ phân tích sự cố mạng dựa trên eBPF</a></h2>
<ul>
<li>Kyanos là một công cụ dựa trên eBPF được thiết kế để phân tích mạng, có khả năng thu thập và phân tích các yêu cầu mạng khác nhau như HTTP, Redis và MySQL.</li>
<li>Nó có các tùy chọn lọc lưu lượng nâng cao theo IP, cổng, quy trình, container và giao thức, cùng với thông tin chi tiết về độ trễ ở mức kernel và giải mã lưu lượng SSL tự động.</li>
<li>Phần mềm này nhẹ, yêu cầu ít phụ thuộc và tương thích với các phiên bản nhân Linux 3.10 và 4.14 trở lên, giúp nó dễ dàng tiếp cận cho nhiều người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42154583">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kyanos là một công cụ phân tích mạng dựa trên eBPF (Bộ lọc gói Berkeley mở rộng), cung cấp thông tin chi tiết theo thời gian thực để khắc phục sự cố và tối ưu hóa hiệu suất.</li>
<li>Hiện tại, nó hỗ trợ các giao thức cụ thể, bao gồm HTTP, MySQL và Redis, điều mà một số người dùng coi là một hạn chế.</li>
<li>Thảo luận nêu bật sự liên quan của các công nghệ như RDMA (Truy cập Bộ nhớ Trực tiếp Từ xa) và OFED (Phân phối Doanh nghiệp OpenFabrics) trong tính toán hiệu năng cao, cùng với việc đề cập đến một cuốn sách để tìm hiểu thêm về eBPF.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/DSCCRoss/status/1857208745014776215">M4 MacBook Pros sử dụng một lớp phim chấm lượng tử (QD) thay vì một lớp phim phosphor đỏ KSF</a></h2>
<ul>
<li>MacBook Pro (M4) mới của Apple giới thiệu việc sử dụng phim chấm lượng tử (QD), thay thế cho phim phosphor đỏ KSF đã được sử dụng trước đây.</li>
<li>Việc chuyển sang phim QD đánh dấu một sự thay đổi đáng kể, vì trước đây Apple đã ưa chuộng KSF vì hiệu suất và tính chất không chứa cadmium của nó.</li>
<li>Thông tin cập nhật này nêu bật những nỗ lực không ngừng của Apple trong việc nâng cao công nghệ hiển thị trên các thiết bị của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152928">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bộ MacBook Pro M4 mới đã chuyển từ việc sử dụng phim phosphor KSF màu đỏ sang phim chấm lượng tử, được xác định thông qua phân tích phổ thay vì thông báo chính thức từ Apple.</li>
<li>Chấm lượng tử được kỳ vọng sẽ cải thiện dải màu và hiệu suất chuyển động của màn hình, mặc dù thời gian phản hồi vẫn là một mối quan ngại đối với màn hình MacBook.</li>
<li>Apple hợp tác với các nhà sản xuất màn hình như Samsung, LG và BOE để nghiên cứu và phát triển nhằm đáp ứng các yêu cầu cụ thể của sản phẩm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.zach.be/p/yc-is-wrong-about-llms-for-chip-design">YC sai về LLMs cho thiết kế chip</a></h2>
<ul>
<li>Đề xuất của YC sử dụng Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) cho thiết kế chip bị chỉ trích vì không thể sánh được với chuyên môn của các kỹ sư con người trong việc tạo ra các kiến trúc chip sáng tạo.</li>
<li>Trong khi các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể giảm chi phí thiết kế, chúng khó có khả năng cách mạng hóa thiết kế chip trong các thị trường có giá trị cao, tương tự như các nỗ lực trước đây như tổng hợp cấp cao (HLS).</li>
<li>LLMs có thể có lợi trong các quy trình xác minh, có khả năng giải quyết tình trạng thiếu hụt nhân tài trong lĩnh vực này, nhưng chúng không được kỳ vọng sẽ tạo ra các chip vượt trội hoặc mở ra các thị trường mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42156516">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật sự hoài nghi về hiệu quả của các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trong thiết kế chip, với sự so sánh với các chu kỳ cường điệu công nghệ trong quá khứ như blockchain. - Các nhà phê bình cho rằng LLMs bị thổi phồng quá mức và chưa đáng tin cậy cho các nhiệm vụ thiết kế chip phức tạp, đòi hỏi chuyên môn sâu vượt quá khả năng hiện tại của AI. - Có sự không chắc chắn về việc liệu những tiến bộ trong tương lai có vượt qua được những hạn chế của LLMs trong các lĩnh vực chuyên biệt với dữ liệu đào tạo hạn chế hay không.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/ftc-to-launch-investigation-into-microsofts-cloud-business/">FTC sẽ tiến hành điều tra hoạt động kinh doanh đám mây của Microsoft</a></h2>
<ul>
<li>FTC đang điều tra hoạt động kinh doanh đám mây của Microsoft về các hành vi có thể chống cạnh tranh, đặc biệt liên quan đến các điều khoản cấp phép của Azure.</li>
<li>Những cáo buộc bao gồm việc tăng phí và sự không tương thích của Office 365 với các nền tảng đám mây đối thủ, khiến khách hàng gặp khó khăn khi muốn chuyển đổi.</li>
<li>Cuộc điều tra này là một phần của nỗ lực quản lý rộng lớn hơn của FTC, với sự giám sát tương tự từ các cơ quan quản lý của Vương quốc Anh và EU, khi thị trường đám mây tiếp tục mở rộng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152068">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FTC đang điều tra hoạt động kinh doanh đám mây của Microsoft về các hành vi có thể chống cạnh tranh, bao gồm việc tăng phí cho khách hàng chuyển đổi nhà cung cấp và làm cho Office 365 không tương thích với các dịch vụ đám mây cạnh tranh.</li>
<li>Cuộc điều tra này là một phần của cuộc kiểm tra lớn hơn về các công ty công nghệ lớn, phản ánh những lo ngại đang diễn ra về sức mạnh thị trường và các thực tiễn kinh doanh của họ.</li>
<li>Hiện có tranh luận về động cơ của FTC, với ý kiến chia rẽ về việc liệu các hành động này có phải là sự điều chỉnh cần thiết đối với các tập đoàn công nghệ lớn hay mang động cơ chính trị.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/i-too-installed-an-open-source-garage-door-opener-and-am-loving-it/">Đã lắp đặt một bộ mở cửa nhà để xe mã nguồn mở, và tôi rất thích nó</a></h2>
<ul>
<li>OpenGarage là một thiết bị mở cửa gara mã nguồn mở tích hợp liền mạch với Home Assistant, cung cấp khả năng kiểm soát và tùy chỉnh nâng cao cho tự động hóa gia đình.</li>
<li>Thiết bị bao gồm một bảng mạch ESP nhỏ với cảm biến siêu âm, có thể điều khiển thông qua trình duyệt web hoặc ứng dụng di động, giúp việc lắp đặt trở nên đơn giản.</li>
<li>OpenGarage cho phép tự động hóa các tác vụ, chẳng hạn như bật đèn khi cửa gara mở, làm nổi bật tính linh hoạt và sức hấp dẫn của nó đối với những người đam mê tự động hóa nhà DIY.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42150376">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về việc sử dụng các thiết bị mở cửa gara mã nguồn mở, nhấn mạnh sự linh hoạt và khả năng kiểm soát tại chỗ của chúng so với các mô hình dựa trên đăng ký như myQ.</li>
<li>Người dùng bày tỏ sự thất vọng với mô hình đăng ký của myQ và thiếu hỗ trợ từ bên thứ ba, khiến họ tìm kiếm các lựa chọn thay thế như RATGDO, Meross và ESPHome.</li>
<li>Những người đam mê tự động hóa gia đình đang tích hợp các giải pháp mã nguồn mở này với các hệ thống như MQTT, Home Assistant và Z-Wave để tăng cường chức năng và kiểm soát liền mạch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://labs.quansight.org/blog/dataframe-group-by">Phép tổng hợp nhóm không cơ bản trong Polars so với pandas</a></h2>
<ul>
<li>Trong sự kiện PyData Berlin 2024, Polars, một thư viện xử lý dữ liệu, đã được nhấn mạnh với các tính năng tiên tiến như thực thi lười biếng, tích hợp Rust và đa luồng.</li>
<li>Một đổi mới đáng kể của Polars là hỗ trợ cho các phép tổng hợp group-by không cơ bản, cho phép người dùng thực hiện các thao tác phức tạp hiệu quả hơn so với pandas.</li>
<li>Bài viết trên blog đề xuất rằng các thư viện dataframe mới nên đổi mới vượt ra ngoài API của pandas, với Polars là một ví dụ thông qua cú pháp biểu cảm và khả năng thao tác dữ liệu nâng cao của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42152076">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Polars đang trở nên phổ biến hơn Pandas cho các thao tác nhóm không cơ bản do sự tương đồng với Apache Spark và tốc độ vượt trội. Người dùng đánh giá cao Polars vì hiệu suất nhanh và thiết lập đơn giản, đặc biệt với các tập dữ liệu nhỏ, mặc dù hệ sinh thái của Pandas đã được thiết lập. Quyết định giữa việc sử dụng Pandas hay Polars bị ảnh hưởng bởi các trường hợp sử dụng cụ thể, yêu cầu về hiệu suất và sở thích của người dùng, với một số người chọn SQL hoặc DuckDB cho các tác vụ dữ liệu phức tạp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eclecticlight.co/2024/11/14/m4-macs-cant-virtualise-older-macos/">M4 Macs không thể ảo hóa macOS cũ hơn</a></h2>
<ul>
<li>M4 Macs không thể ảo hóa các phiên bản macOS trước 13.4 Ventura, dẫn đến màn hình đen trong quá trình khởi động cho các máy ảo (VMs) macOS cũ hơn.</li>
<li>Vấn đề có khả năng phát sinh sớm trong giai đoạn khởi động nhân, và để giải quyết nó sẽ cần Apple cập nhật các nhân macOS cũ hơn, điều này khó có thể xảy ra.</li>
<li>M1, M2 và M3 Macs có thể ảo hóa macOS Monterey 12.0.1 và các phiên bản sau, nhưng Big Sur không thể được ảo hóa trên bất kỳ chip silicon nào của Apple.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42157086">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>M4 Macs không thể ảo hóa các phiên bản macOS trước 13.4 Ventura, gây ra thách thức cho các nhà phát triển cần kiểm tra ứng dụng trên các hệ thống cũ hơn.</li>
<li>Việc thiếu giải pháp container tích hợp sẵn cho macOS làm phức tạp các quy trình tích hợp liên tục (CI), điều này rất cần thiết cho việc kiểm thử và triển khai tự động.</li>
<li>Anka cung cấp một giải pháp một phần bằng cách cho phép các hình ảnh máy ảo (VM) macOS, nhưng giấy phép phần mềm của Apple giới hạn điều này ở hai VM, gây khó chịu cho các nhà phát triển cần kiểm tra khả năng tương thích ngược.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Half-Life 2: Cập nhật kỷ niệm 20 năm" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Half-Life%202%3A%20C%E1%BA%ADp%20nh%E1%BA%ADt%20k%E1%BB%B7%20ni%E1%BB%87m%2020%20n%C4%83m&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2016%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 16 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/15&#39;</h2>
<h1>2024-11-15</h1>
<h2><a href="https://github.com/BAndysc/AvaloniaVisualBasic6">IDE Visual Basic 6 được tái tạo trong C#</a></h2>
<ul>
<li>Avalonia Visual Basic 6 là một phiên bản tái tạo bằng C# của Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) Visual Basic 6 cổ điển sử dụng Avalonia, được dự định như một dự án vui vẻ, phi thương mại. - Dự án bao gồm các tính năng như một trình thiết kế trực quan, khả năng tương thích với việc lưu/tải dự án VB6, và hỗ trợ hạn chế cho ngôn ngữ VB6. - Việc xây dựng phiên bản máy tính để bàn thường yêu cầu .NET 9.0, nhưng .NET 8.0 có thể được sử dụng với các sửa đổi; việc biên dịch được thực hiện bằng <code>dotnet build</code>, và xuất bản với <code>dotnet publish</code> cho cả IDE và runtime.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141587">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) Visual Basic 6 đã được tái tạo bằng C# và có thể truy cập trên GitHub, tạo ra sự hoài niệm cho các nhà phát triển đã bắt đầu với VB6.</li>
<li>The project employs Avalonia, một khung giao diện người dùng đa nền tảng, và hỗ trợ các tính năng cơ bản của VB6, mặc dù nó vẫn đang trong quá trình hoàn thiện.</li>
<li>Đề án đã nhận được phản hồi tích cực, khơi dậy sự quan tâm đến việc phát triển thêm và các cuộc thảo luận về sự phát triển của các bộ công cụ giao diện người dùng đồ họa (GUI) và sự đơn giản của VB6 so với các công cụ đương đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://legiscope.com/blog/hidden-productivity-drain-cookie-banners.html">Phân tích tổn thất kinh tế và năng suất do các biểu ngữ cookie gây ra ở châu Âu</a></h2>
<ul>
<li>Người châu Âu dành tổng cộng 575 triệu giờ mỗi năm để tương tác với các biểu ngữ đồng ý cookie, một yêu cầu của Chỉ thị EU 2002/58, nhằm bảo vệ quyền riêng tư của người dùng. Tác động kinh tế của thời gian này là đáng kể, tiêu tốn 14,375 tỷ euro hàng năm, tương đương 0,10% GDP của EU, và đại diện cho sự mất mát năng suất tương đương với 287.500 công việc toàn thời gian. Có lời kêu gọi khẩn cấp sửa đổi chỉ thị này để giảm bớt gánh nặng kinh tế và năng suất, đặc biệt ảnh hưởng đến các doanh nghiệp nhỏ và vừa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141843">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Luật &quot;cookie&quot; của Châu Âu yêu cầu sự đồng ý có thông tin cho việc theo dõi, nhưng không bắt buộc cụ thể việc sử dụng các biểu ngữ cookie; các công ty chọn sử dụng biểu ngữ để tuân thủ.</li>
<li>Một vấn đề phổ biến là các công ty thực hiện sai việc xin phép bằng cách cài đặt cookie theo dõi mặc định và cung cấp các biểu ngữ mà không có tùy chọn từ chối rõ ràng, điều này không tuân thủ quy định.</li>
<li>Ý định của luật là bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng, nhưng các công ty thường tham gia vào việc &quot;tuân thủ ác ý&quot; để làm người dùng nản lòng, gợi ý rằng cần có sự thực thi nghiêm ngặt hơn và các cài đặt đồng ý dựa trên trình duyệt tiềm năng như là giải pháp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.relativty.com/">Relativty: Một tai nghe VR mã nguồn mở với giá 200 đô la</a></h2>
<ul>
<li>Relativty là một tai nghe thực tế ảo (VR) mã nguồn mở được phát triển bởi hai thiếu niên Maxim Perumal và Gabriel Combe, được thiết kế như một dự án tự làm (DIY) thay vì một sản phẩm tiêu dùng, với chi phí khoảng 200 đô la. Tai nghe này hỗ trợ các trò chơi SteamVR và có tính năng thử nghiệm định vị tỷ lệ sử dụng bất kỳ camera nào, với bo mạch chủ dựa trên bộ vi xử lý Atmel SAM3X8E ARM Cortex-M3. Các nhà sáng tạo đang khởi động một công ty mới, Unai, để phát triển một tai nghe VR độc lập và họ hiện đang tuyển dụng, với thêm thông tin có sẵn trên trang web của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143269">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Relativty là một tai nghe VR mã nguồn mở có giá 200 đô la với theo dõi 3DoF (ba bậc tự do), tương tự như các mẫu cũ hơn như Oculus Go, nhưng thiếu theo dõi 6DoF (sáu bậc tự do) mang lại trải nghiệm nhập vai hơn.- HadesVR là một dự án mã nguồn mở 6DoF được phát triển từ Relativty, cung cấp trải nghiệm nhập vai nâng cao và giảm say tàu xe so với các hệ thống 3DoF.- Những lo ngại về quyền riêng tư với các tai nghe Quest của Meta đang khiến một số người dùng cân nhắc các lựa chọn thay thế, và có tiềm năng cho các dự án giáo dục sử dụng Relativty mặc dù có những hạn chế của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/11/14/new-apple-security-feature-reboots-iphones-after-3-days-researchers-confirm/">Nhà nghiên cứu xác nhận tính năng bảo mật mới của Apple khởi động lại iPhone sau 3 ngày</a></h2>
<ul>
<li>iOS 18 của Apple giới thiệu tính năng &quot;khởi động lại khi không hoạt động&quot; tự động khởi động lại iPhone nếu chúng không được khóa trong 72 giờ, tăng cường bảo mật bằng cách bảo vệ các khóa mã hóa trong chip vùng an toàn.</li>
<li>Chức năng này tăng cường bảo vệ dữ liệu chống lại trộm cắp và các công cụ pháp y lỗi thời nhưng đặt ra thách thức cho cơ quan thực thi pháp luật trong việc trích xuất dữ liệu từ các thiết bị.</li>
<li>Những nhà nghiên cứu bảo mật và các công ty như Magnet Forensics đã xác nhận tính năng này, nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa các biện pháp bảo mật của Apple và nhu cầu truy cập dữ liệu của cơ quan thực thi pháp luật.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42143265">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Apple đã giới thiệu tính năng bảo mật mới tự động khởi động lại iPhone sau 72 giờ không hoạt động, nhằm duy trì bảo mật bằng cách xóa bỏ phần mềm độc hại hoặc lỗi tiềm ẩn. Tính năng này tương tự như các giao thức bảo mật của các thiết bị thanh toán, vốn khởi động lại mỗi 24 giờ để đảm bảo trạng thái an toàn. Mặc dù một số người dùng lo ngại về khả năng gián đoạn kết nối, tính năng này nhìn chung được coi là một bước tiến tích cực hướng tới việc tăng cường bảo mật, với đề xuất làm cho khoảng thời gian khởi động lại có thể cấu hình được.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computerhistory.org/blog/in-memoriam-thomas-e-kurtz-1928-2024/">Thomas E. Kurtz đã qua đời</a></h2>
<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, đồng phát minh ngôn ngữ lập trình BASIC, đã qua đời vào ngày 12 tháng 11 năm 2024, để lại một di sản quan trọng trong lĩnh vực máy tính.</li>
<li>Kurtz đã đóng vai trò quan trọng trong việc phát triển Hệ thống Chia sẻ Thời gian Dartmouth, cho phép truy cập rộng rãi vào BASIC và ảnh hưởng đến nhiều thế hệ phát triển máy tính và phần mềm.</li>
<li>Ông đã giữ các vai trò lãnh đạo tại Dartmouth, đóng góp vào các tiêu chuẩn BASIC, nghỉ hưu vào năm 1993, và được vinh danh là Hội viên của Hiệp hội Máy tính (ACM) vào năm 1994.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42141761">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thomas E. Kurtz, đồng sáng tạo ngôn ngữ lập trình BASIC, đã qua đời, khiến nhiều người chia sẻ kỷ niệm và lòng biết ơn đối với những đóng góp của ông. BASIC đã đóng vai trò quan trọng trong việc dân chủ hóa máy tính, làm cho lập trình trở nên dễ tiếp cận với những người không chuyên và truyền cảm hứng cho một thế hệ lập trình viên. Công việc của Kurtz tại Dartmouth, cùng với John Kemeny, có ý nghĩa quan trọng trong sự phát triển của hệ thống chia sẻ thời gian và máy tính giáo dục, để lại ảnh hưởng lâu dài đối với ngành công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/epasveer/seer">Seer: Một giao diện người dùng đồ họa (GUI) cho GDB trên Linux</a></h2>
<ul>
<li>Seer là một giao diện người dùng đồ họa (GUI) cho trình gỡ lỗi GNU Debugger (gdb) trên Linux, được thiết kế để nâng cao trải nghiệm người dùng với một giao diện đơn giản. - Được phát triển bởi Ernie Pasveer, Seer yêu cầu Linux, C++17, gdb với trình thông dịch &quot;mi&quot;, CMake 3.1.0+ và QT6, và không còn hỗ trợ Qt5 từ phiên bản 2.3 trở đi. - Các tính năng chính bao gồm quản lý tệp nguồn, theo dõi biến và quản lý điểm dừng, với hỗ trợ và hướng dẫn chi tiết có sẵn trên GitHub hoặc qua email.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42146338">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Seer là một giao diện người dùng đồ họa (GUI) cho Trình gỡ lỗi GNU (GDB) trên Linux, nhưng người dùng báo cáo các vấn đề như thay đổi phông chữ không hoạt động và lỗi khi di chuột qua biến.</li>
<li>Mặc dù hiện tại còn nhiều thiếu sót, Seer có tiềm năng nếu được phát triển thêm, với người dùng so sánh nó với các công cụ khác như Gede, nổi tiếng với sự đơn giản và độ tin cậy.</li>
<li>Thảo luận nêu bật các sở thích gỡ lỗi khác nhau, bao gồm giao diện người dùng văn bản tích hợp sẵn của GDB (TUI), Neovim, gdb-dashboard và DDD, với một số người dùng ưa thích việc ghi nhật ký hơn là sử dụng trình gỡ lỗi cho các tình huống phức tạp.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IDE Visual Basic 6 được tái tạo trong C#" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IDE%20Visual%20Basic%206%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20t%C3%A1i%20t%E1%BA%A1o%20trong%20C%23&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2015%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 15 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
