<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 20 Jan 2025 19:11:09 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Đã đến lúc làm cho máy tính trở nên cá nhân một lần nữa</a></h2>
<p>Bài báo nêu bật sự suy giảm tự do máy tính cá nhân do chủ nghĩa tư bản giám sát và Quản lý Quyền Kỹ thuật số (DRM), điều này đã chuyển quyền kiểm soát từ người dùng sang các tập đoàn. Điều này đối lập với thời kỳ trước của máy tính cá nhân, khi người dùng có nhiều tự do hơn, với môi trường công nghệ ngày nay bị chi phối bởi các mô hình kinh doanh làm xói mòn quyền riêng tư. Người viết ủng hộ việc giành lại quyền tự chủ kỹ thuật số thông qua việc hỗ trợ các dự án mã nguồn mở, thúc đẩy luật bảo vệ quyền riêng tư và cải cách luật DRM để khôi phục các giá trị của máy tính cá nhân. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">phản ứng</a></h3>
<p>Bài báo nhấn mạnh sự cần thiết phải quay trở lại với máy tính cá nhân, thể hiện sự không hài lòng với ảnh hưởng của các tập đoàn trong ngành công nghệ. Nó nêu bật thách thức của máy tính cộng đồng, nơi các hiệu ứng mạng khóa người dùng vào các hệ sinh thái phần mềm cụ thể, như iOS và Android. Các lựa chọn thay thế như Linux và phần mềm mã nguồn mở được thảo luận, tập trung vào quyền kiểm soát của người dùng và những khó khăn trong việc đạt được điều đó trong một môi trường do các tập đoàn chi phối. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 và DeepSeek-R1-Zero là các mô hình suy luận thế hệ đầu tiên, với DeepSeek-R1 giải quyết các vấn đề như lặp lại và trộn lẫn ngôn ngữ được thấy trong DeepSeek-R1-Zero. Những mô hình, bao gồm sáu phiên bản chưng cất, được mã nguồn mở, với DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B đạt được kết quả tiên tiến nhất trong các nhiệm vụ suy luận, mã hóa và toán học. Những mô hình này có sẵn để tải xuống trên HuggingFace, và người dùng có thể tương tác với chúng thông qua một trang web trò chuyện hoặc một API tương thích với OpenAI, kèm theo hướng dẫn triển khai cục bộ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">phản ứng</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 là một mô hình suy luận tiên tiến cải thiện các vấn đề như lặp lại và trộn lẫn ngôn ngữ bằng cách sử dụng dữ liệu khởi đầu lạnh trước khi học tăng cường. Nó vượt trội hơn mô hình QwQ trong các thí nghiệm, cung cấp trải nghiệm người dùng tốt hơn và các chiến lược trả lời đa dạng hơn, và được mã nguồn mở dưới giấy phép MIT để đánh giá rộng rãi. Mô hình này giới thiệu một quy trình để dạy các mô hình hiện có về suy luận và sự phù hợp với sở thích của con người, với các mô hình Llama và Qwen được tinh chỉnh cũng được mã nguồn mở, có khả năng cạnh tranh với các sản phẩm của OpenAI, mặc dù vẫn còn những lo ngại về việc sử dụng dữ liệu và kiểm duyệt. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Nhân tài phần cứng của Vương quốc Anh đang bị lãng phí</a></h2>
<p>Theo báo cáo, Vương quốc Anh đang trải qua tình trạng chảy máu chất xám khi các sinh viên tốt nghiệp ngành kỹ thuật hàng đầu từ các trường đại học danh tiếng phải đối mặt với mức lương thấp hơn so với Thung lũng Silicon, khiến nhiều người chuyển sang các lĩnh vực có thu nhập cao hơn như tư vấn hoặc tài chính. Sự phân bổ sai lệch tài năng này cản trở đổi mới và tăng trưởng kinh tế, với các vấn đề như hạn chế địa lý, thiếu vốn đầu tư mạo hiểm cho phần cứng, và các công ty kỹ thuật truyền thống trì trệ góp phần vào vấn đề này. Vương quốc Anh có nguy cơ mất đi những tài năng tốt nhất vào các thị trường nước ngoài, bỏ lỡ cơ hội tạo ra các tập đoàn công nghệ lớn, và cần phải hành động ngay để tận dụng các viện nghiên cứu và tài năng kỹ thuật của mình cho một cuộc cách mạng phần cứng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">phản ứng</a></h3>
<p>Nhân tài phần cứng tại Vương quốc Anh đang bị sử dụng chưa hiệu quả khi nhiều kỹ sư chuyển sang lĩnh vực phần mềm hoặc tài chính do các rào cản và chi phí cao hơn liên quan đến các công ty khởi nghiệp phần cứng. Thách thức này không chỉ riêng ở Vương quốc Anh; trên toàn cầu, các công ty khởi nghiệp phần cứng phải đối mặt với các chu kỳ lặp lại chậm và chi phí cao, khiến chúng kém hấp dẫn hơn đối với các nhà đầu tư so với phần mềm. Luật quy hoạch và chính sách kinh tế của Vương quốc Anh càng cản trở sự phát triển của phần cứng, khiến nhân tài chuyển sang các lĩnh vực hoặc quốc gia khác, trong khi ngành công nghệ thường bỏ qua tiềm năng đổi mới của phần cứng. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Phân Tích Ngược Bambu Connect</a></h2>
<p>Cuốn hướng dẫn thảo luận về việc trích xuất khóa riêng từ ứng dụng Bambu Connect, một ứng dụng Electron với các lỗ hổng bảo mật đã biết. Người dùng được cảnh báo rằng hướng dẫn có thể không đầy đủ hoặc lỗi thời và nên thực hiện theo rủi ro của riêng họ. Quá trình này bao gồm việc sử dụng các công cụ như Ghidra và asarfix để định vị và giải mã khóa riêng và chứng chỉ bị làm mờ, với một kịch bản Python được cung cấp để trích xuất. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">phản ứng</a></h3>
<p>Bambu Lab đang bị chỉ trích vì áp đặt các hạn chế lên máy in 3D của họ, bắt buộc sử dụng phần mềm và hệ thống Quản lý Quyền Kỹ thuật số (DRM) của họ. Người dùng lo ngại rằng những thay đổi này, được Bambu biện minh là các biện pháp an ninh, có thể dẫn đến các mô hình đăng ký hoặc các hạn chế bổ sung, làm giảm tính mở và khả năng tùy chỉnh của máy in. Bambu Lab đã giới thiệu &quot;Chế độ Nhà phát triển&quot; dành cho người dùng nâng cao, cung cấp nhiều quyền kiểm soát hơn đối với bảo mật mạng, nhưng lo ngại về việc khóa nhà cung cấp và ảnh hưởng đến tích hợp bên thứ ba vẫn tồn tại. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath được tài trợ bởi OpenAI</a></h2>
<p>Đoạn viết nêu bật sự thiếu minh bạch trong sự hợp tác giữa OpenAI và FrontierMath, với các chi tiết về tài trợ chỉ được công bố sau một thời gian trì hoãn, gây ra sự nhầm lẫn cho những người đóng góp. Những lo ngại được nêu ra về khả năng OpenAI có thể truy cập và sử dụng tập dữ liệu để đào tạo, mặc dù có những thỏa thuận bằng lời nói cho thấy điều ngược lại, nhấn mạnh sự cần thiết của các thỏa thuận bằng văn bản. Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của sự minh bạch và tin cậy trong các hợp tác, đặc biệt là những hợp tác liên quan đến khả năng AI, với cam kết cải thiện tính minh bạch trong các dự án tương lai. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">phản ứng</a></h3>
<p>FrontierMath, được tài trợ bởi OpenAI, đang đối mặt với sự giám sát về khả năng ô nhiễm dữ liệu trong các tiêu chuẩn đánh giá của mình, làm dấy lên lo ngại về tính toàn vẹn của kết quả. Các nhà phê bình nhấn mạnh tầm quan trọng của sự minh bạch và việc tách biệt đúng đắn giữa dữ liệu huấn luyện và dữ liệu kiểm tra để ngăn chặn việc thao túng các tiêu chuẩn đánh giá. Tình huống này nhấn mạnh sự cần thiết của các đánh giá độc lập và minh bạch trong AI để duy trì độ tin cậy. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Vì sao Git Autocorrect quá nhanh đối với các tay đua Công thức Một?</a></h2>
<p>Chức năng tự động sửa lỗi của Git thực thi một lệnh gõ sai sau một khoảng thời gian mặc định là 0,1 giây, thường quá nhanh để người dùng có thể hủy bỏ. Được giới thiệu vào năm 2008, chức năng này sử dụng một thuật toán khoảng cách Levenshtein đã được sửa đổi để đoán lệnh dự định, nhưng mặc định là không chạy bất kỳ lệnh nào nếu gõ sai. Một bản vá đề xuất việc diễn giải cài đặt &quot;1&quot; là &quot;ngay lập tức&quot; để cải thiện khả năng sử dụng, cho phép người dùng cấu hình độ trễ hoặc nhắc nhở để xác nhận. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">phản ứng</a></h3>
<p>Chức năng tự động sửa lỗi của Git có độ trễ mặc định là 100 mili giây, thường quá nhanh để người dùng có thể hủy một lệnh gõ sai. Ban đầu được thiết kế để hiểu một giá trị boolean, chức năng này hiện chấp nhận một độ trễ thời gian tính bằng decisecond, gây ra một số nhầm lẫn cho người dùng. Tình huống này nhấn mạnh sự cần thiết của các cài đặt cấu hình rõ ràng và những khó khăn trong việc cập nhật các tính năng phần mềm mà không làm gián đoạn chức năng hiện có. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">I Met Paul Graham Once</a></h2>
<p>Người viết đã tham gia Y Combinator vào năm 2015, nơi họ gặp Paul Graham và nhận được lời khuyên về startup của họ, Appcanary, sau đó đã được GitHub mua lại. Người tác giả, hiện là một phụ nữ chuyển giới, bày tỏ lo ngại về bài tiểu luận gần đây của Paul Graham về &#39;Wokeness&#39;, cảm thấy rằng nó phản ánh sự từ chối tính bao trùm trong ngành công nghệ. Người viết lo ngại về sự gia tăng không khoan dung và khả năng phân biệt đối xử trong ngành công nghệ nhưng vẫn cam kết sống với sự tôn trọng và lòng tốt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận xoay quanh ảnh hưởng của Paul Graham và sự thay đổi giá trị được nhận thức trong ngành công nghệ, nhấn mạnh sự vỡ mộng với các lãnh đạo công nghệ từng được coi là những nhà tiên tri. Đoạn văn đề cập đến sự phức tạp của chính trị bản sắc, tác động của &quot;sự thức tỉnh,&quot; và những thách thức mà các nhóm bị thiệt thòi phải đối mặt trong lĩnh vực công nghệ. Văn bản phê phán các khía cạnh biểu diễn của những nỗ lực công lý xã hội và sự khó khăn trong việc cân bằng giữa bản sắc cá nhân với vai trò chuyên nghiệp, phản ánh một cuộc tranh luận văn hóa rộng lớn hơn về tiến bộ và đặc quyền. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Thoát khỏi khu vườn có tường bao quanh và các hộp đen thuật toán với nguồn cấp dữ liệu RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) và Atom cung cấp các lựa chọn thay thế phi tập trung cho mạng xã hội tập trung, cho phép người dùng kiểm soát việc tiêu thụ nội dung của họ. Các trình đọc nguồn cấp dữ liệu như Miniflux, NetNewsWire và Newsboat cho phép đăng ký các nguồn nội dung đa dạng, bao gồm các kênh YouTube, podcast và blog. Các công cụ như PolitePol có thể tạo nguồn cấp dữ liệu cho các trang web thiếu chúng, thúc đẩy quyền tự chủ của người dùng trong việc tiêu thụ phương tiện truyền thông. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">phản ứng</a></h3>
<p>RSS feeds cung cấp một cách để thoát khỏi nội dung do thuật toán điều khiển bằng cách cho phép người dùng đăng ký các chủ đề cụ thể thông qua &quot;planets,&quot; nơi tổng hợp các blog liên quan. Trong khi các trình đọc RSS như Feedly và Feedbin giúp quản lý các nguồn cấp dữ liệu này, một số người dùng thấy chúng phức tạp, dẫn đến các lựa chọn thay thế như Feedmail cung cấp nội dung trực tiếp đến hộp thư đến. Mặc dù có sức hấp dẫn hạn chế, RSS vẫn phổ biến trong giới đam mê công nghệ nhờ trải nghiệm nội dung có thể tùy chỉnh và do người dùng kiểm soát, với các nền tảng như Mastodon và Bluesky hỗ trợ nguồn cấp dữ liệu RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Xin đừng ép buộc chế độ tối</a></h2>
<p>Nhà thiết kế trang web được khuyên không nên ép buộc người dùng sử dụng chế độ tối, vì nó có thể gây mỏi mắt, đặc biệt với các cài đặt độ tương phản cao như văn bản trắng trên nền đen. Hướng dẫn về Khả năng Tiếp cận Nội dung Web (WCAG) hiện tại đề xuất tỷ lệ tương phản tối thiểu nhưng không đề cập đến tương phản tối đa, điều này có thể dẫn đến sự khó chịu; điều này có thể được giải quyết trong WCAG 3.0 sắp tới. Chế độ tối có lợi trong các tình huống cụ thể, chẳng hạn như đọc trên màn hình OLED trong môi trường tối hoặc lập trình với các Môi trường Phát triển Tích hợp (IDEs) cung cấp cài đặt độ tương phản thoải mái. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc tranh luận đang diễn ra giữa chế độ tối và chế độ sáng xoay quanh sự thoải mái của người dùng, với một số người cảm thấy chế độ tối gây căng thẳng và những người khác cho rằng chế độ sáng quá gắt. Người ta đồng ý rằng các trang web nên cung cấp cả tùy chọn chế độ tối và sáng, tôn trọng sở thích cá nhân của người dùng. Cuộc thảo luận này nhấn mạnh tầm quan trọng của các cài đặt có thể tùy chỉnh để đáp ứng nhu cầu và môi trường đa dạng của người dùng. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đã đến lúc làm cho máy tính trở nên cá nhân một lần nữa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%C3%A3%20%C4%91%E1%BA%BFn%20l%C3%BAc%20l%C3%A0m%20cho%20m%C3%A1y%20t%C3%ADnh%20tr%E1%BB%9F%20n%C3%AAn%20c%C3%A1%20nh%C3%A2n%20m%E1%BB%99t%20l%E1%BA%A7n%20n%E1%BB%AFa&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2020%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">Ứng dụng TikTok ngừng hoạt động tại Mỹ</a></h2>
<p>TikTok đã trải qua một đợt ngừng hoạt động tạm thời tại Mỹ do lệnh cấm liên bang, nhưng dịch vụ bắt đầu được khôi phục vào trưa Chủ nhật. Bệnh lệnh cấm được thúc đẩy bởi lo ngại về khả năng giám sát của Trung Quốc, với sự ủng hộ từ cả hai đảng cho việc yêu cầu ByteDance, chủ sở hữu của TikTok, bán ứng dụng này. Ông Donald Trump, người vừa đắc cử Tổng thống, đã đề xuất trì hoãn lệnh cấm và đề xuất một liên doanh với quyền sở hữu của Mỹ như một giải pháp tiềm năng, trong khi các ứng dụng thay thế đã trở nên phổ biến trong thời gian lệnh cấm. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">phản ứng</a></h3>
<p>TikTok bị cấm ở Mỹ đã khơi dậy các cuộc thảo luận về quyền riêng tư dữ liệu và ảnh hưởng địa chính trị, với những lo ngại tập trung vào quyền sở hữu của Trung Quốc. Một số người coi lệnh cấm này là biện pháp an ninh quốc gia, trong khi những người khác lại xem đó là sự hạn chế tự do ngôn luận và có thể mang lại lợi thế cho các công ty công nghệ Mỹ. Tình huống này đã thúc đẩy các cuộc tranh luận về việc cân bằng an ninh với tự do và tác động của các thực thể nước ngoài đối với truyền thông trong nước. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Khóa học hướng dẫn về Bộ lọc Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET cung cấp một hướng dẫn về Bộ lọc Kalman, một công cụ toán học để ước lượng và dự đoán trạng thái hệ thống trong điều kiện không chắc chắn, thường được sử dụng trong theo dõi và điều hướng. Khóa hướng dẫn, được khởi xướng vào năm 2017, bao gồm các ví dụ số và giải thích trực quan, bao quát cả Bộ lọc Kalman đơn biến và đa biến, và đã mở rộng đến các chủ đề nâng cao như Bộ lọc Kalman phi tuyến. Một cuốn sách dựa trên hướng dẫn cung cấp một hướng dẫn toàn diện từ cơ bản đến các chủ đề nâng cao, với các ví dụ minh họa và ứng dụng thực tế, giúp Bộ lọc Kalman trở nên dễ tiếp cận và dễ hiểu, với một số phần có sẵn miễn phí. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">phản ứng</a></h3>
<p>Để nắm bắt Bộ lọc Kalman, trước tiên nên nghiên cứu Bình phương tối thiểu, Bình phương tối thiểu đệ quy và Bộ lọc Thông tin, vì Bộ lọc Kalman là một cải tiến hiệu quả của Bình phương tối thiểu đệ quy. Kalman Filter là một công cụ mạnh mẽ để ước lượng trạng thái trong các hệ thống có nhiễu và thay đổi động, và nó có thể được hiểu từ cả góc độ thủ tục và góc độ Bayes. Trong khi sự chặt chẽ toán học là rất quan trọng để hiểu sâu sắc, những người không có nền tảng toán học mạnh vẫn có thể khám phá các khái niệm thông qua các phương tiện trực quan, được hỗ trợ bởi các tài nguyên khác nhau như PDF và hướng dẫn trực tuyến. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Một nền tảng phần mềm nhẹ tự lưu trữ</a></h2>
<p>Forgejo là một nền tảng phần mềm tự lưu trữ nhấn mạnh vào bảo mật, khả năng mở rộng, liên kết và quyền riêng tư, được phát triển bởi cộng đồng dưới sự bảo trợ của Codeberg e.V. Đây là một giải pháp thay thế phần mềm tự do cho GitHub, cung cấp quy trình cài đặt dễ dàng và bảo trì thấp để quản lý dự án hiệu quả. Forgejo được thiết kế để tiết kiệm tài nguyên, thúc đẩy sự hợp tác và năng suất, và hỗ trợ đổi mới trong phát triển phần mềm phi tập trung. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">phản ứng</a></h3>
<p>Forgejo là một nền tảng phần mềm tự lưu trữ, nhẹ, phục vụ như một sự thay thế cho GitHub, và được quản lý bởi một tổ chức phi lợi nhuận mà không có các gói nâng cấp cao cấp. Nó bắt nguồn từ một nhánh của Gitea, sau khi Gitea chuyển hướng sang thương mại hóa, và nhấn mạnh vào việc được cấp phép miễn phí và do cộng đồng điều hành. Forgejo được biết đến với việc sử dụng tài nguyên thấp, dễ dàng cập nhật và phát triển các tính năng liên kết, làm cho nó lý tưởng cho việc lưu trữ cá nhân hoặc quy mô nhỏ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ứng dụng TikTok ngừng hoạt động tại Mỹ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E1%BB%A8ng%20d%E1%BB%A5ng%20TikTok%20ng%E1%BB%ABng%20ho%E1%BA%A1t%20%C4%91%E1%BB%99ng%20t%E1%BA%A1i%20M%E1%BB%B9&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2019%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Vì vậy, bạn muốn xây dựng trung tâm dữ liệu của riêng mình</a></h2>
<p>Đường sắt đã chuyển từ Google Cloud Platform sang các trung tâm dữ liệu của riêng họ do các vấn đề về giá cả, giới hạn dịch vụ và hỗ trợ, khởi động dự án Railway Metal. - Sau chín tháng, họ đã thành công trong việc đưa trung tâm dữ liệu đầu tiên của mình tại California vào hoạt động và đang lên kế hoạch mở rộng khu vực hơn nữa, tập trung vào quản lý cơ sở hạ tầng hiệu quả. - Họ đã phát triển các công cụ như Railyard và MetalCP để tối ưu hóa hoạt động và hiện đang tuyển dụng cho các vị trí Kỹ sư Hạ tầng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">phản ứng</a></h3>
<p>The text khám phá những thách thức và lợi ích của việc sử dụng các dịch vụ đám mây lớn như AWS, Google Cloud và Microsoft Azure, đặc biệt tập trung vào hỗ trợ khách hàng và chất lượng dịch vụ. - Nó chia sẻ những trải nghiệm liên quan đến hoạt động của trung tâm dữ liệu, nêu bật các vấn đề như phần cứng và làm mát, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc sở hữu cơ sở hạ tầng để tăng cường kiểm soát và hiệu quả chi phí. - Cuộc thảo luận cũng đi sâu vào sự phức tạp của việc xây dựng và quản lý các trung tâm dữ liệu, bao gồm các khía cạnh như điện, mạng và quản lý phần cứng, cung cấp những hiểu biết về ưu và nhược điểm của dịch vụ đám mây so với sở hữu cơ sở hạ tầng vật lý. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Điều tra một đầu nối RJ45 “ác quỷ”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">phản ứng</a></h3>
<p>Trong một bài viết trên lcamtuf.substack.com, một thiết bị RJ45 ban đầu bị nghi ngờ là độc hại do sử dụng chip FTDI giả mạo, nhưng sau đó được phát hiện là kết quả của các thực hành kỹ thuật lỗi thời. - Bài viết nhấn mạnh những thách thức trong việc xác minh các tuyên bố về ý định độc hại và cách mà những câu chuyện giật gân có thể lan truyền nhanh chóng, nhấn mạnh sự cần thiết của sự hoài nghi. - Nó cũng thảo luận về các vấn đề rộng hơn như bài ngoại và cung cấp cái nhìn sâu sắc về các bộ chuyển đổi USB-to-Ethernet, hiệu suất của chúng và khả năng bị lạm dụng. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Tôi đã ủng hộ việc hỗ trợ RSS, và bạn cũng nên làm vậy</a></h2>
<p>Đoạn viết ủng hộ việc sử dụng các nguồn cấp dữ liệu RSS (Really Simple Syndication), cho phép người dùng nhận cập nhật từ nhiều nền tảng mà không có quảng cáo hoặc thuật toán. - Tác giả nêu bật các yêu cầu thành công về hỗ trợ RSS từ các nền tảng như GovTrack.us và khuyến khích người khác yêu cầu RSS từ các tổ chức mà họ quan tâm. - Nhiều nền tảng, chẳng hạn như NPR, YouTube, Substack và Blogger, đã hỗ trợ RSS, làm cho nó trở thành một công cụ có giá trị để cập nhật thông tin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">phản ứng</a></h3>
<p>RSS feeds cung cấp một cách để cập nhật nội dung từ những người sáng tạo yêu thích mà không bị can thiệp bởi quảng cáo hoặc thuật toán, mang lại trải nghiệm mượt mà và cá nhân hóa hơn. Mặc dù các nền tảng như YouTube cung cấp nguồn cấp dữ liệu RSS, chúng thường không được hiển thị nổi bật, dẫn đến lo ngại về khả năng bị ngừng nếu chúng trở nên quá phổ biến. Việc ủng hộ tăng cường hỗ trợ RSS có thể giúp đảm bảo sự sẵn có liên tục của nó và khuyến khích nhiều tổ chức hơn áp dụng và duy trì công cụ quý giá này cho quản lý nội dung. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Hấp thụ kali cao hơn vào bữa tối có liên quan đến ít rối loạn giấc ngủ hơn - nghiên cứu</a></h2>
<p>Một nghiên cứu của Nhật Bản sử dụng dữ liệu từ ứng dụng ghi nhật ký thực phẩm Asken đã điều tra mối quan hệ giữa việc tiêu thụ kali và natri với chứng mất ngủ ở 4.568 người trưởng thành. - Kết quả cho thấy việc tiêu thụ kali cao hơn, đặc biệt là vào bữa tối, có liên quan đến việc giảm các rối loạn giấc ngủ, được đo bằng Thang đo Mất ngủ Athens (AIS). - Trong khi việc tiêu thụ natri trước đây đã được liên kết với các vấn đề về giấc ngủ, nghiên cứu này không tìm thấy mối liên hệ đáng kể nào với điểm số AIS, nhấn mạnh sự cần thiết phải nghiên cứu thêm về tác động của chế độ ăn uống đối với giấc ngủ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">phản ứng</a></h3>
<p>Một nghiên cứu cho thấy rằng việc tiêu thụ nhiều kali hơn vào bữa tối có liên quan đến việc giảm các rối loạn giấc ngủ, có thể do khả năng trung hòa axit dạ dày trào ngược của nó. - Những phát hiện này đang được tranh luận, với một số người cho rằng cần có nhiều axit dạ dày hơn để ngăn ngừa trào ngược, cho thấy cần có thêm nghiên cứu. - Mặc dù kali có thể cải thiện giấc ngủ, nhưng việc tiêu thụ quá mức có thể gây rủi ro cho tim, đặc biệt là đối với những người đang dùng một số loại thuốc cụ thể; các chất bổ sung magiê cũng được đề cập để cải thiện chất lượng giấc ngủ. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Việc sử dụng ChatGPT không gây hại cho môi trường</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">phản ứng</a></h3>
<p>Bài báo cho rằng tác động môi trường của việc sử dụng ChatGPT, một mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), là tương đối nhỏ so với các vấn đề lớn hơn như vận tải và khí thải công nghiệp. - Nó nhấn mạnh sự cần thiết phải cân nhắc cả khí thải và lợi ích của các hoạt động, gợi ý rằng việc sử dụng cá nhân ChatGPT không phải là một vấn đề môi trường đáng lo ngại. - Cuộc tranh luận rộng hơn vẫn tiếp tục về AI và việc sử dụng năng lượng của trung tâm dữ liệu, với một số người ủng hộ việc tăng cường hiệu quả và bền vững trong công nghệ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vì vậy, bạn muốn xây dựng trung tâm dữ liệu của riêng mình" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%C3%AC%20v%E1%BA%ADy%2C%20b%E1%BA%A1n%20mu%E1%BB%91n%20x%C3%A2y%20d%E1%BB%B1ng%20trung%20t%C3%A2m%20d%E1%BB%AF%20li%E1%BB%87u%20c%E1%BB%A7a%20ri%C3%AAng%20m%C3%ACnh&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2018%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon muốn chúng ta trả tiền để sử dụng máy ảnh của chính mình như một webcam</a></h2>
<p>Người viết bày tỏ sự thất vọng với phần mềm của Canon khi sử dụng máy ảnh Canon G5 X II làm webcam trên macOS, nhấn mạnh các vấn đề về khả năng tương thích và lỗi máy chủ. - Đến macOS 15, các vấn đề phần mềm đã được giải quyết, nhưng nhiều tính năng yêu cầu đăng ký, gây lo ngại về các khoản phí bổ sung khi sử dụng phần cứng đã sở hữu. - Bài viết phê phán xu hướng các công ty phần cứng tính phí cho các tính năng phần mềm, đặt câu hỏi về sự công bằng của những thực tiễn này. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">phản ứng</a></h3>
<p>Quyết định của Canon về việc thu phí người dùng khi sử dụng máy ảnh của họ làm webcam đã gây ra sự thất vọng trong cộng đồng người tiêu dùng, tạo ra sự so sánh với các trường hợp khác khi các công ty áp đặt phí cho một số chức năng nhất định. Trường hợp này tương tự như giới hạn ghi hình 30 phút trên máy ảnh do thuế quan của EU, nơi người dùng thường phải sử dụng phần mềm của bên thứ ba hoặc phần cứng bổ sung để vượt qua những hạn chế như vậy. Vấn đề này nhấn mạnh một xu hướng rộng hơn trong ngành điện tử tiêu dùng, nơi các công ty có thể hạn chế các tính năng vì lý do tài chính hoặc quy định, mặc dù về mặt kỹ thuật có thể cung cấp chúng mà không tốn thêm chi phí. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Chuyến bay Starship 7</a></h2>
<p>Phi thuyền Dragon của SpaceX đã hoàn thành thành công một loạt các thao tác để kết nối với Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS), thể hiện khả năng tiên tiến của nó trong các hoạt động không gian. Quá trình ghép nối bao gồm nhiều giai đoạn, bao gồm phóng lên bởi Falcon 9, kích hoạt quỹ đạo, và một loạt các lần đốt để căn chỉnh và tiếp cận ISS. Đây là sự kiện nổi bật vai trò liên tục của SpaceX trong việc hỗ trợ các nhiệm vụ ISS và thúc đẩy công nghệ bay vào không gian thương mại. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">phản ứng</a></h3>
<p>Chuyến bay Starship 7 đã vỡ vụn trên vùng biển Caribbean do nghi ngờ rò rỉ oxy/nhiên liệu gây ra sự gia tăng áp suất, dẫn đến thất bại. - Sự cố này đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về an toàn tên lửa và những thách thức vốn có của du hành vũ trụ, so sánh với các nhiệm vụ trước đây của NASA. - SpaceX vẫn cam kết với phương pháp phát triển lặp đi lặp lại của mình, coi những thất bại là bước tiến tới thành công cuối cùng, và dự định sẽ tiến hành phóng tiếp theo sớm. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Toà án Tối cao phán quyết duy trì lệnh cấm TikTok, mở đường cho việc đóng cửa</a></h2>
<p>Toà án Tối cao đã duy trì một luật yêu cầu ByteDance phải thoái vốn TikTok trước một thời hạn nhất định, nếu không ứng dụng này sẽ bị cấm tại Mỹ. Hiện có sự không chắc chắn về việc liệu các nhà cung cấp dịch vụ như Apple và Google có tiếp tục hỗ trợ TikTok nếu việc thoái vốn không diễn ra hay không. Theo dõi tương lai của TikTok tại Mỹ vẫn còn bất định, khi người dùng đang khám phá các nền tảng thay thế và chính phủ Trung Quốc đang cân nhắc các chiến lược để duy trì hoạt động của nó. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">phản ứng</a></h3>
<p>Toà án Tối cao đã duy trì lệnh cấm TikTok, điều này có thể dẫn đến việc ứng dụng này bị ngừng hoạt động tại Mỹ, đặt ra câu hỏi về tương lai của các mạng xã hội toàn cầu khi không có nội dung từ Mỹ. Phán quyết dựa trên các mối lo ngại về an ninh quốc gia liên quan đến quyền sở hữu nước ngoài của TikTok, thay vì các vấn đề về Tu chính án thứ nhất, có thể ảnh hưởng đến khả năng tài chính của TikTok do mất doanh thu quảng cáo từ Mỹ. Điều này nhấn mạnh những lo ngại rộng lớn hơn về quyền riêng tư dữ liệu và ảnh hưởng của các công ty công nghệ thuộc sở hữu nước ngoài. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Thế giới có đang trở nên không thể bảo hiểm được không?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">phản ứng</a></h3>
<p>The notion that the world is becoming uninsurable is countered by the existence of areas less susceptible to natural disasters, where insurance remains viable. - Proper building regulations and practices like controlled burning can mitigate risks from events such as hurricanes and wildfires, maintaining insurability. - Although climate change is increasing extreme weather events, engineering solutions and improved risk management can help address these challenges, though insurance costs may rise in high-risk areas. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Khám phá Yjs một cách tương tác</a></h2>
<p>Học Yjs là một hướng dẫn tương tác được thiết kế để dạy người dùng cách xây dựng các ứng dụng cộng tác thời gian thực bằng cách sử dụng thư viện Yjs CRDT (Kiểu Dữ liệu Nhân bản Không Xung đột). - Hướng dẫn bao gồm các ví dụ trực tiếp, trình diễn và bài tập mã, bao quát các kiến thức cơ bản về Yjs, xử lý trạng thái trong các ứng dụng phân tán, và các thách thức trong phát triển ứng dụng cộng tác. - Được phát triển bởi Jamsocket, hướng dẫn sử dụng Y-Sweet và được xây dựng với Astro, React, và Yjs, cung cấp cho người dùng trải nghiệm thực hành với đồng bộ hóa tự động và điều chỉnh tương tác mạng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">phản ứng</a></h3>
<p>“Learn Yjs Interactively” là một hướng dẫn được thiết kế để đơn giản hóa việc học Yjs, một thư viện Loại Dữ liệu Nhân bản Không Xung đột (CRDT) cho các ứng dụng cộng tác, thông qua các bản demo tương tác và bài tập mã hóa. - Hướng dẫn này giải quyết những thiếu sót phổ biến trong các tài nguyên hiện có bằng cách cung cấp sự hiểu biết sâu sắc hơn về quản lý trạng thái phân tán. - Y-Sweet, một máy chủ Rust mã nguồn mở, được nhấn mạnh như một giải pháp backend cho Yjs, cung cấp khả năng lưu trữ thông qua Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Những suy nghĩ về một tháng với Devin</a></h2>
<p>In tháng 3 năm 2024, một công ty AI mới đã giới thiệu Devin, một kỹ sư phần mềm AI, với khoản đầu tư đáng kể 21 triệu đô la, nhằm tự động hóa các nhiệm vụ từ học công nghệ mới đến triển khai ứng dụng. - Các buổi trình diễn ban đầu của Devin rất ấn tượng, nhưng thử nghiệm bởi Answer.AI cho thấy kết quả hỗn hợp, với Devin xuất sắc trong các nhiệm vụ đơn giản như tích hợp API nhưng gặp khó khăn với các dự án phức tạp. - Mặc dù có giao diện thân thiện với người dùng, tính tự động của Devin dẫn đến sự kém hiệu quả, chỉ thành công trong 3 trên 20 nhiệm vụ, nhấn mạnh sự chênh lệch giữa kỳ vọng về AI và hiệu suất thực tế. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">phản ứng</a></h3>
<p>Những tác nhân AI, như Devin, nâng cao năng suất bằng cách quản lý các nhiệm vụ đơn giản nhưng chưa thể thay thế các kỹ sư phần mềm do cần phải xem xét và kiểm tra mã một cách kỹ lưỡng. - Các công ty chỉ dựa vào AI cho kỹ thuật đã gặp phải vấn đề về chất lượng mã, nhấn mạnh những hạn chế hiện tại của AI trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp. - Mặc dù các công cụ AI đang phát triển nhanh chóng, hiện tại chúng hiệu quả nhất như là công cụ hỗ trợ cho các nhà phát triển con người, với tiềm năng xử lý các nhiệm vụ quan trọng hơn trong tương lai. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Một số điều có thể mong đợi vào năm 2025</a></h2>
<p>LWN.net dự đoán sự gia tăng của lớp lập lịch có thể mở rộng (sched-ext) trong nhiều bản phân phối và sự gia tăng mã Rust trong nhân Linux vào năm 2025. - Các mối đe dọa an ninh tiềm ẩn, tương tự như cửa hậu XZ, và những thách thức từ mã do AI tạo ra được dự đoán, cùng với những lo ngại về các dự án do một người duy trì. - Năm này có thể chứng kiến nhiều phần cứng mở hơn, sự hồi sinh trong các bản phân phối thiết bị di động, và các vấn đề an ninh trong các sản phẩm dựa trên đám mây, với các xung đột toàn cầu có thể ảnh hưởng đến cộng đồng phát triển. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">phản ứng</a></h3>
<p>Bởi năm 2025, các dự án lớn có thể đối mặt với thách thức khi các nhà phát triển tích hợp mã do AI tạo ra mà không hiểu đầy đủ về nó, tương tự như các vấn đề trước đây với mã sao chép từ StackOverflow. Việc sử dụng ngày càng nhiều các công cụ AI trong lập trình có thể dẫn đến &quot;nợ học tập&quot;, nơi mà các nhà phát triển dựa vào AI mà không nắm bắt được mã nguồn cơ bản, nhấn mạnh sự cần thiết của việc hiểu mã một cách có trách nhiệm. Ngành công nghệ phải thích ứng với những thay đổi này, cân bằng giữa lợi ích của AI với sự cần thiết của các nhà phát triển có kỹ năng và kiến thức để đảm bảo chất lượng mã và trách nhiệm giải trình. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon muốn chúng ta trả tiền để sử dụng máy ảnh của chính mình như một webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20mu%E1%BB%91n%20ch%C3%BAng%20ta%20tr%E1%BA%A3%20ti%E1%BB%81n%20%C4%91%E1%BB%83%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20m%C3%A1y%20%E1%BA%A3nh%20c%E1%BB%A7a%20ch%C3%ADnh%20m%C3%ACnh%20nh%C6%B0%20m%E1%BB%99t%20webcam&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2017%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/16&#39;</h2>
<h1>2025-01-16</h1>
<h2><a href="https://hindenburgresearch.com/gratitude/">Tôi đã đưa ra quyết định giải tán Hindenburg Research</a></h2>
<p>Hindenburg Research, được biết đến với việc thách thức gian lận và tham nhũng, đang giải thể như đã được thông báo bởi người sáng lập Nate Anderson. - Quyết định giải thể được thúc đẩy bởi mong muốn của Anderson về sự nhẹ nhõm cá nhân và chia sẻ các phương pháp điều tra của họ với công chúng bằng cách mở mã nguồn quy trình của họ. - Anderson bày tỏ lòng biết ơn tới đội ngũ của mình, gia đình và độc giả, nhấn mạnh tác động và sự ủng hộ nhận được trong suốt hành trình của họ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717234">phản ứng</a></h3>
<p>Hindenburg Research đang giải thể, với người sáng lập Nate Anderson viện dẫn lý do cá nhân và mong muốn chia sẻ công khai các phương pháp điều tra của họ. - Mặc dù đã thành công trong việc phơi bày các vụ gian lận như Nikola Motors, Anderson cho biết không có mối đe dọa cụ thể nào gây ra việc đóng cửa. - Anderson dự định phát hành tài liệu giáo dục để truyền cảm hứng cho các nỗ lực điều tra tương tự, trong khi đội ngũ đa dạng sẽ theo đuổi các dự án độc lập mới. </p>
<h2><a href="https://keygen.sh/blog/no-calls/">Không gọi điện</a></h2>
<p>Zeke Gabrielse, người sáng lập Keygen, ban đầu tránh các cuộc gọi bán hàng do tính cách hướng nội của mình, đã thực hiện chính sách &#39;không gọi điện&#39;, điều này dẫn đến các tương tác trực tiếp hơn và thương vụ bán hàng doanh nghiệp đầu tiên của anh ấy. Gabrielse đã xác định bốn vấn đề chính cần giải quyết để có một cách tiếp cận &#39;không cuộc gọi&#39; thành công: các dịch vụ không rõ ràng, quy trình giới thiệu kém, giá cả ẩn, và thiếu tin cậy, đề xuất thông điệp rõ ràng, giá cả minh bạch, quy trình giới thiệu tự phục vụ, và tài liệu xây dựng lòng tin. Trong khi một số doanh nghiệp vẫn mong đợi các cuộc gọi, Keygen sử dụng các &#39;cuộc gọi khám phá&#39; ngắn gọn để chuyển sang thảo luận qua email, và Gabrielse khuyến khích những người khác cân nhắc cách tiếp cận #nocalls nếu nó phù hợp với phong cách của họ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725385">phản ứng</a></h3>
<p>Đoạn viết chỉ trích các công ty yêu cầu gọi điện thoại để biết thông tin cơ bản về sản phẩm, ủng hộ việc giao tiếp trực tuyến minh bạch để tiết kiệm thời gian và giảm bớt sự khó chịu. Những người bình luận phần lớn đồng ý, cho rằng một số công ty sử dụng cuộc gọi điện thoại để che giấu thông tin hoặc áp dụng các chiến thuật bán hàng thao túng. Trong khi một số người cho rằng các cuộc gọi là cần thiết cho việc bán hàng doanh nghiệp phức tạp, sự đồng thuận chung nhấn mạnh tầm quan trọng của sự minh bạch và giao tiếp hiệu quả. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ">Nintendo công bố Switch 2 [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724621">phản ứng</a></h3>
<p>Nintendo đã công bố Switch 2, nhấn mạnh vào những cải tiến từng bước thay vì thay đổi đột phá, duy trì thiết kế lai cho cả chế độ chơi cầm tay và gắn đế. Những cải tiến tiềm năng bao gồm màn hình OLED và bộ điều khiển được cải tiến, nhằm cung cấp các thông số kỹ thuật và tính năng tốt hơn. The Switch 2 tìm cách cân bằng giữa sự đổi mới và sự quen thuộc, thu hút cả người hâm mộ mới và hiện tại bằng cách tập trung vào trải nghiệm chơi game ổn định. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/">Israel, Hamas đạt thỏa thuận ngừng bắn để chấm dứt 15 tháng chiến tranh ở Gaza</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716440">phản ứng</a></h3>
<p>Israel và Hamas đã đồng ý ngừng bắn, chấm dứt 15 tháng xung đột ở Gaza, đánh dấu một bước phát triển quan trọng trong khu vực. Những lo ngại vẫn tồn tại rằng truyền thông và chính trị gia phương Tây có thể tuyên bố khủng hoảng đã được giải quyết một cách quá sớm, bỏ qua các vấn đề đang diễn ra như sự tàn phá của Gaza và việc sáp nhập Bờ Tây. Theo tình hình hiện tại vẫn còn phức tạp, với các cuộc tranh luận về an ninh, tuyên bố chủ quyền lãnh thổ và cách đạt được hòa bình lâu dài, phản ánh các quan điểm khác nhau và những điểm tương đồng với các xung đột địa chính trị khác. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4">Thụy Điển đưa nhiều sách và thực hành viết tay trở lại trường học (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42715841">phản ứng</a></h3>
<p>Thụy Điển đang tái giới thiệu sách in và thực hành viết tay trong các trường học, chuyển từ phương pháp giáo dục hoàn toàn kỹ thuật số. Ngày càng có sự công nhận về lợi ích cảm xúc và xúc giác của sách in, mặc dù có sự tiện lợi của các định dạng kỹ thuật số. Cuộc tranh luận đang diễn ra tập trung vào việc tìm kiếm sự tích hợp cân bằng giữa các công cụ học tập kỹ thuật số và vật lý trong giáo dục. </p>
<h2><a href="https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/">Nội dung trình bày nội bộ của Nokia sau khi iPhone được ra mắt (2007) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724761">phản ứng</a></h3>
<p>Nội dung thuyết trình nội bộ của Nokia sau khi iPhone ra mắt vào năm 2007 đã thừa nhận mối đe dọa từ sự đổi mới của Apple, tuy nhiên ban quản lý đã không thích ứng một cách hiệu quả. Vì có tài năng phần mềm và kỹ thuật mạnh mẽ, Nokia đã đánh giá thấp tầm quan trọng của phần mềm, tiếp tục gắn bó với Symbian và bỏ lỡ cơ hội với các nền tảng dựa trên Linux như Meego và Meltemi. Cuối cùng, quyết định của Nokia ủng hộ Windows Phone, vốn không thể cạnh tranh với iOS và Android, đã làm nổi bật cuộc đấu tranh của họ trong việc chuyển từ chiến lược tập trung vào phần cứng sang phần mềm, một thách thức đối với nhiều tổ chức lớn đang đối mặt với sự đổi mới đột phá. </p>
<h2><a href="https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/">UnitedHealth đã tính phí quá cao cho bệnh nhân ung thư đối với thuốc lên tới hơn 1.000%</a></h2>
<p>UnitedHealth đã bị phát hiện tính phí quá cao đối với một số bệnh nhân ung thư cho các loại thuốc lên tới hơn 1.000%. Chủ tịch FTC Lina Khan đang tập trung vào các nhà quản lý phúc lợi dược phẩm lớn, bao gồm OptumRx của UnitedHealth, Express Scripts của Cigna và CVS Caremark Rx, như một phần của cuộc điều tra rộng hơn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716428">phản ứng</a></h3>
<p>UnitedHealth đã bị cáo buộc tính phí quá cao cho bệnh nhân ung thư đối với các loại thuốc lên tới hơn 1.000%, lợi dụng vai trò kép của mình là một công ty bảo hiểm và một nhà quản lý lợi ích dược phẩm (PBM). Việc tích hợp theo chiều dọc này cho phép UnitedHealth tăng giá thuốc, ảnh hưởng đến chi phí của bệnh nhân và vượt qua các giới hạn lợi nhuận, gây lo ngại về việc ưu tiên lợi nhuận hơn chăm sóc bệnh nhân. Thực trạng này nhấn mạnh sự phức tạp và thiếu minh bạch trong hệ thống chăm sóc sức khỏe, thúc đẩy các lời kêu gọi cải cách quy định để giải quyết chi phí gia tăng và những bất cập, đồng thời tập trung vào phúc lợi của bệnh nhân. </p>
<h2><a href="https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/">Blue Origin đạt quỹ đạo trong chuyến bay đầu tiên của tên lửa khổng lồ New Glenn</a></h2>
<p>Rocket New Glenn của Blue Origin đã thành công đạt quỹ đạo lần đầu tiên, đánh dấu một cột mốc quan trọng cho công ty. - Vụ phóng đã gặp phải những thách thức ban đầu, bao gồm các vấn đề làm lạnh động cơ và một chiếc thuyền lạc, nhưng cuối cùng đã đạt được vận tốc quỹ đạo 28.800 kph. - Mặc dù tầng đẩy đầu tiên không trở về Trái Đất, vụ phóng thành công này cho thấy sự tiến bộ của Blue Origin và tác động từ các khoản đầu tư của Jeff Bezos. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42722756">phản ứng</a></h3>
<p>Chiếc tên lửa New Glenn của Blue Origin đã thành công đạt quỹ đạo trong chuyến bay đầu tiên của mình, đánh dấu một cột mốc quan trọng cho công ty. Mặc dù giai đoạn đầu tiên không hạ cánh thành công, điều này là điển hình cho những nỗ lực ban đầu và không làm lu mờ thành tựu đạt được. Theo giá cả cạnh tranh và khả năng tải trọng, tên lửa New Glenn được định vị như một đối thủ của các công ty đã có tên tuổi như SpaceX và ULA (United Launch Alliance). </p>
<h2><a href="https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem">100 lần dung sai khuyết tật: Cách chúng tôi giải quyết vấn đề năng suất</a></h2>
<p>Cerebras đã phát triển một con chip quy mô tấm wafer, lớn hơn đáng kể so với các chip tiêu chuẩn, bằng cách tái tưởng tượng mối quan hệ giữa kích thước chip và khả năng chịu lỗi. - Wafer Scale Engine (WSE) bao gồm 970.000 lõi nhỏ, chịu lỗi tốt và một kiến trúc định tuyến tinh vi, đạt được năng suất cao và sử dụng 93% silicon. - Sự đổi mới này chứng minh rằng tính toán quy mô tấm wafer là khả thi về mặt thương mại, cung cấp khả năng chịu lỗi lớn hơn so với các GPU truyền thống như H100 của Nvidia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42717165">phản ứng</a></h3>
<p>Cerebras đã giới thiệu một kiến trúc định tuyến chịu lỗi trong sản xuất chip, cho phép tạo ra các chip lớn hơn bằng cách sử dụng không gian die cho định tuyến thay vì transistor, giúp vượt qua các lõi bị lỗi. - Cách tiếp cận sáng tạo này trái ngược với các phương pháp truyền thống loại bỏ các chip bị lỗi, khi Cerebras sử dụng một chip lớn duy nhất trên quy mô wafer với khả năng dự phòng tích hợp để duy trì chức năng. - Sự phát triển này có ý nghĩa quan trọng trong bối cảnh AI, nơi mà ý kiến đang bị chia rẽ về tiềm năng của nó, với một số người coi đó là một bong bóng và những người khác thấy tiềm năng biến đổi ngành công nghiệp. </p>
<h2><a href="https://zadzmo.org/code/nepenthes/">Nepenthes là một cái bẫy để bắt các trình thu thập dữ liệu web của AI</a></h2>
<p>Nepenthes là một phần mềm bẫy được thiết kế để bẫy và ngăn chặn các trình thu thập dữ liệu web, đặc biệt là những trình thu thập dữ liệu cho các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), bằng cách tạo ra các trang vô tận, lặp đi lặp lại. - Phần mềm này có thể tạo ra tải CPU đáng kể và được sử dụng để bảo vệ nội dung thực hoặc làm quá tải các mô hình AI với dữ liệu không liên quan, có thể ảnh hưởng đến khả năng hiển thị của công cụ tìm kiếm. - Các tùy chọn cài đặt bao gồm Docker hoặc thiết lập thủ công, với cấu hình được quản lý thông qua tệp YAML, nhưng người dùng nên thận trọng do khả năng bị coi là độc hại. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725147">phản ứng</a></h3>
<p>Nepenthes là một bẫy nhựa đường được thiết kế để bẫy các trình thu thập dữ liệu web AI, có khả năng khai thác một lỗ hổng trong API ChatGPT có thể dẫn đến các yêu cầu HTTP quá mức và từ chối dịch vụ. - Lỗ hổng này đã bị OpenAI và Microsoft bỏ qua, và việc báo cáo nó cho OpenAI và BugCrowd gặp khó khăn do họ thiếu phản hồi. - Bẫy nhựa đường này không phân biệt giữa AI và các trình thu thập dữ liệu công cụ tìm kiếm hợp pháp, gây rủi ro cho cả hai, và làm nổi bật những thách thức trong việc quản lý các trình thu thập dữ liệu hung hăng và sự không hiệu quả của các giải pháp hiện tại như robots.txt. </p>
<h2><a href="https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/">Tôi đã từ bỏ thuật toán để chuyển sang RSS - và bạn cũng nên làm vậy</a></h2>
<p>Bài báo ủng hộ việc sử dụng RSS (Really Simple Syndication) như một lựa chọn thay thế cho các thuật toán mạng xã hội, nhấn mạnh khả năng cung cấp nội dung mà không có quảng cáo hoặc những phiền nhiễu không cần thiết. RSS cho phép người dùng đăng ký trực tiếp các trang web yêu thích của họ, bao gồm YouTube và Reddit, mang lại trải nghiệm nội dung được tối ưu hóa và cá nhân hóa. Bản chất dễ dàng của việc thiết lập nguồn cấp dữ liệu RSS và sự sẵn có của các trình tạo nguồn cấp cho các trang web không hỗ trợ RSS gốc khiến nó trở thành một công cụ thực tế để cập nhật thông tin và tiết kiệm thời gian. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42724284">phản ứng</a></h3>
<p>Bài báo nhấn mạnh những lợi ích của các nguồn cấp RSS, chúng cung cấp nội dung trực tiếp mà không bị ảnh hưởng bởi các thuật toán, mang lại một trải nghiệm cá nhân hóa và kiểm soát tốt hơn. Người dùng bày tỏ sự không hài lòng với các trang web hiện đại thiếu hỗ trợ RSS, trong khi những người khác đề xuất các công cụ và dự án để cải thiện việc sử dụng RSS. Cuộc thảo luận bao gồm các khuyến nghị cho các trình đọc và công cụ RSS khác nhau, ủng hộ việc quay trở lại sử dụng RSS để có trải nghiệm web chân thực hơn. </p>
<h2><a href="https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/">OpenAI không cung cấp hệ thống từ chối cho các nhiếp ảnh gia</a></h2>
<p>OpenAI đã bỏ lỡ thời hạn năm 2025 để phát hành Media Manager, một công cụ được thiết kế để giúp các nhiếp ảnh gia từ chối việc sử dụng tác phẩm của họ trong dữ liệu đào tạo AI. Được thiết kế để xác định nội dung có bản quyền và giải quyết tranh chấp bản quyền, nhưng công cụ này dường như đã bị giảm ưu tiên, không có cập nhật nào kể từ tháng Tám. Hiện tại, các nhiếp ảnh gia đang phải đối mặt với một quy trình rườm rà khi nộp từng tác phẩm mà họ muốn loại trừ, dẫn đến những chỉ trích rằng hệ thống này không công bằng và khó có khả năng được áp dụng rộng rãi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42718850">phản ứng</a></h3>
<p>Hiện tại, OpenAI không có hệ thống cho phép các nhiếp ảnh gia từ chối việc sử dụng tác phẩm của họ trong các tập dữ liệu đào tạo AI, gây ra lo ngại về quyền của người sáng tạo. Những người chỉ trích cho rằng các công ty như OpenAI có thể chỉ thực hiện các hệ thống từ chối nếu được yêu cầu theo luật, so sánh với các vấn đề bản quyền trong ngành công nghiệp âm nhạc trước đây. Quy trình hiện tại yêu cầu các nhiếp ảnh gia phải nộp từng tác phẩm riêng lẻ để loại trừ, điều này được coi là một trở ngại phiền toái, có thể cần đến hành động pháp lý để đảm bảo quyền của người sáng tạo được tôn trọng. </p>
<h2><a href="https://github.com/dnSpyEx/dnSpy">dnSpyEx: Trình gỡ lỗi và trình chỉnh sửa assembly .NET</a></h2>
<p>dnSpyEx là một sự tiếp nối không chính thức của dự án dnSpy, cung cấp một trình gỡ lỗi và trình chỉnh sửa assembly .NET để chỉnh sửa và gỡ lỗi các assembly .NET và Unity mà không cần mã nguồn. Công cụ này hỗ trợ gỡ lỗi các bộ lắp ráp của .NET Framework, .NET và Unity game, và bao gồm các tính năng như đặt điểm dừng, đánh giá biểu thức và chỉnh sửa siêu dữ liệu. Phiên bản ổn định mới nhất và các bản dựng beta có sẵn trên GitHub, và nó sử dụng các thư viện mã nguồn mở như ILSpy và Roslyn, được cấp phép theo GPLv3. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42716072">phản ứng</a></h3>
<p>dnSpyEx là một trình gỡ lỗi và trình chỉnh sửa assembly .NET, hiện được duy trì bởi electrokill sau khi tác giả gốc, d4d, đã lưu trữ các kho lưu trữ của họ. - Đây là một công cụ mã nguồn mở được sử dụng cho việc đảo ngược .NET, phân tích nhị phân, gỡ lỗi, modding game và vá ứng dụng, với các tính năng như dịch ngược và thiết lập điểm ngắt trên mã Trung gian (IL) khi chạy. - Sự phát triển liên tục của dnSpyEx nhấn mạnh khả năng phục hồi và tính bền vững của các dự án mã nguồn mở, ngay cả sau khi phiên bản gốc đã được lưu trữ. </p>
<h2><a href="https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html">Không có tỷ phú tại FOSDEM</a></h2>
<p>Jack Dorsey, cựu CEO của Twitter, dự kiến sẽ phát biểu chính tại FOSDEM, một sự kiện quan trọng dành cho những người đam mê phần mềm tự do, do công ty blockchain của ông tài trợ. - Mặc dù có giá trị tài sản ròng đáng kể và lịch sử gây tranh cãi, bao gồm việc bán Twitter cho Elon Musk, sự tham gia của Dorsey đã gây ra sự chỉ trích và kế hoạch cho một cuộc biểu tình ngồi trong suốt bài phát biểu của ông. - Cuộc biểu tình được tổ chức diễn ra vào lúc 11:45 sáng bên ngoài địa điểm, với những người tham gia quan tâm được khuyến khích liên hệ với người tổ chức qua email. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42725057">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc tranh cãi xoay quanh việc liệu các tỷ phú như Jack Dorsey có nên phát biểu tại FOSDEM, một sự kiện phần mềm tự do và mã nguồn mở, do sự giàu có và ảnh hưởng của họ hay không. - Những người chỉ trích đặt câu hỏi về đạo đức của sự giàu có và tác động của các nền tảng truyền thông xã hội tập trung, trong khi những người khác bảo vệ những đóng góp của các tỷ phú cho công nghệ và đổi mới. - Cuộc tranh luận cũng khám phá các ý kiến khác nhau về tự do ngôn luận và sự phù hợp của các chiến thuật phản đối tại các sự kiện như vậy. </p>
<h2><a href="https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/">Phần mềm Tofino P4 của Intel hiện đã là mã nguồn mở</a></h2>
<p>Intel đã mở mã nguồn phần mềm Tofino P4 của mình, trước đây là độc quyền, nhằm chuyển đổi các mạng có thể lập trình và thúc đẩy sự đổi mới trong cộng đồng P4. - Sáng kiến này dân chủ hóa quyền truy cập vào các công cụ lập trình mạng tiên tiến, mang lại lợi ích cho các công ty khởi nghiệp, các tổ chức học thuật và các nhà phát triển trên toàn cầu. - Mã nguồn có thể truy cập trong cấu trúc p4lang, với các thành phần trong các kho lưu trữ p4c và open-p4studio, khuyến khích sự đóng góp và tham gia của cộng đồng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42721442">phản ứng</a></h3>
<p>Intel đã mã nguồn mở phần mềm Tofino P4 của mình, nhằm hỗ trợ cộng đồng mặc dù phần cứng Tofino đã bị ngừng sản xuất. Động thái này được đánh giá cao nhưng được coi là đã muộn, khi nền tảng đang tiến gần đến sự lỗi thời, đặt ra câu hỏi về sự liên quan của P4 và tương lai của Tofino. Việc phát hành là một bước tích cực, cho phép tiếp tục sử dụng phần cứng hiện có và có thể truyền cảm hứng cho các phát triển mới và các nhà cung cấp phần cứng. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã đưa ra quyết định giải tán Hindenburg Research" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20%C4%91%C6%B0a%20ra%20quy%E1%BA%BFt%20%C4%91%E1%BB%8Bnh%20gi%E1%BA%A3i%20t%C3%A1n%20Hindenburg%20Research&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2016%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/15&#39;</h2>
<h1>2025-01-15</h1>
<h2><a href="https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/">Đừng sử dụng độ tương đồng cosine một cách bất cẩn</a></h2>
<p>Độ tương đồng cosine, một phương pháp so sánh các vector, có thể gây hiểu lầm nếu sử dụng mà không hiểu rõ ngữ cảnh, vì nó có thể không phản ánh chính xác các tương đồng ngữ nghĩa. - Các embedding, chẳng hạn như từ word2vec hoặc embedding câu từ các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), đòi hỏi phải sử dụng cẩn thận và có chủ đích để đảm bảo chúng phản ánh các mối quan hệ mong muốn. - Để cải thiện kết quả độ tương đồng vector, hãy cân nhắc sử dụng trực tiếp LLMs, tạo các embedding đặc thù cho nhiệm vụ thông qua tinh chỉnh, và đảm bảo văn bản được làm sạch và các prompt được thiết kế tốt trước khi embedding. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704078">phản ứng</a></h3>
<p>Trong các ứng dụng Tạo sinh Tăng cường Truy xuất (RAG), việc sử dụng &quot;bộ xếp hạng lại ngữ nghĩa&quot; có thể cải thiện việc khớp các truy vấn của người dùng khi sử dụng độ tương đồng cosine. - Tránh lưu trữ các nhúng vector của nội dung trống, vì chúng có thể dẫn đến các khớp sai; một số dự án sử dụng mã hóa đặc biệt để biểu diễn &quot;sự trống rỗng&quot; nhằm ngăn chặn vấn đề này. - Khám phá các lựa chọn thay thế như Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM), bộ mã hóa chéo, mô hình xếp hạng lại L2, hoặc các phương pháp dựa trên đồ thị có thể cung cấp kết quả truy xuất chính xác hơn so với chỉ dựa vào độ tương đồng cosine. </p>
<h2><a href="https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/">Toà án Nevada ngăn chặn việc cảnh sát sử dụng lỗ hổng liên bang cho tịch thu dân sự</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42707573">phản ứng</a></h3>
<p>Một tòa án ở Nevada đã ra phán quyết chống lại việc cảnh sát sử dụng lỗ hổng liên bang cho việc tịch thu dân sự, nơi tài sản bị tịch thu mà không buộc tội chủ sở hữu với một tội phạm. Quyết định này nhấn mạnh cuộc tranh luận về các luật tịch thu dân sự, bị chỉ trích vì giả định tội lỗi và có thể dẫn đến tham nhũng. Vụ việc liên quan đến số tiền tiết kiệm cả đời của một người đàn ông bị tịch thu trong một lần dừng xe, nhấn mạnh sự cần thiết của hành động pháp lý và sự chú ý của truyền thông để bảo vệ quyền lợi của công dân. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/">TikTok chuẩn bị cho việc ngừng hoạt động tại Mỹ vào Chủ nhật</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42710339">phản ứng</a></h3>
<p>TikTok đang đối mặt với khả năng bị đóng cửa tại Mỹ, khiến người dùng tìm kiếm các lựa chọn thay thế như Xiaohongshu, YouTube Shorts và Instagram Reels. - Xiaohongshu, phổ biến ở Trung Quốc, không được thiết kế cho khán giả phương Tây, làm dấy lên lo ngại về các tương tác trực tiếp giữa người dùng Trung Quốc và Mỹ. - Chính phủ Mỹ viện dẫn các mối lo ngại về an ninh quốc gia, bao gồm lo ngại về ảnh hưởng và tuyên truyền từ nước ngoài, là lý do để xem xét lệnh cấm TikTok. </p>
<h2><a href="https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html">Chuyển đổi sách điện tử thành sách nói với Kokoro-82M</a></h2>
<p>Kokoro v0.19 là một mô hình chuyển văn bản thành giọng nói mới với 82 triệu tham số, cung cấp đầu ra âm thanh chất lượng cao bằng nhiều ngôn ngữ, bao gồm tiếng Anh Mỹ và Anh, tiếng Pháp, tiếng Hàn, tiếng Nhật và tiếng Quan Thoại. Claudio Santini đã phát triển Audiblez, một công cụ chuyển đổi sách điện tử thành sách nói bằng cách sử dụng Kokoro, xử lý các tệp .epub và tạo ra các tệp âm thanh, với thời gian chuyển đổi khoảng 2 giờ cho một cuốn sách 100.000 từ trên một chiếc MacBook Pro M2. Audiblez yêu cầu cài đặt qua pip, hỗ trợ nhiều ngôn ngữ và giọng nói, và cần ffmpeg để tạo tệp .m4b, với công cụ có sẵn trên GitHub để phát triển và cải tiến thêm. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42708773">phản ứng</a></h3>
<p>Kokoro-82M là một công cụ AI được thiết kế để chuyển đổi sách điện tử thành sách nói, mang lại sự tiện lợi, đặc biệt là cho các tác phẩm phi hư cấu. Trong khi sách nói do AI tạo ra có thể lấp đầy những khoảng trống nơi không có phiên bản do con người kể chuyện, chúng hiện tại thiếu chiều sâu cảm xúc và tính cách mà người kể chuyện con người mang lại. Đây là công cụ gây ra cuộc tranh luận về tác động của AI đối với các ngành nghề sáng tạo, so sánh với những thay đổi công nghệ trong lịch sử, và dấy lên lo ngại về việc giảm cơ hội đào tạo và kinh nghiệm trong các lĩnh vực này. </p>
<h2><a href="https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/">Biển báo đường để giúp mọi người hạn chế tiếp xúc với bức xạ trong các khu vực bị ô nhiễm</a></h2>
<p>Cuốn Sổ tay về Thiết bị Kiểm soát Giao thông Đồng nhất (MUTCD) chứa các biển báo từ thời Chiến tranh Lạnh, chẳng hạn như &quot;DUY TRÌ TỐC ĐỘ AN TOÀN TỐI ĐA,&quot; được sử dụng cho các khu vực nhiễm xạ. Những biển báo này là một phần của chiến lược Phòng vệ Dân sự nhằm bảo vệ công dân trong trường hợp xảy ra tận thế hạt nhân tiềm tàng, mặc dù chúng chưa bao giờ được sử dụng. Một số trong những biển báo này vẫn được bao gồm trong MUTCD như là biển báo Quản lý Khẩn cấp, nhấn mạnh những nỗi sợ hãi lịch sử và các nỗ lực chuẩn bị từ thời kỳ đó. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42704491">phản ứng</a></h3>
<p>Chính quyền đang xem xét các biển báo đường để khuyến cáo di chuyển tốc độ cao qua các khu vực bị ô nhiễm nhằm giảm thiểu phơi nhiễm phóng xạ bằng cách giảm thời gian ở lại trong những khu vực này. - Cuộc thảo luận này gợi nhớ đến Chernobyl và Fukushima, nhấn mạnh mối lo ngại về việc hít phải và ô nhiễm từ bụi phóng xạ. - Các vấn đề địa chính trị rộng lớn hơn, bao gồm chủ nghĩa dân tộc và sự răn đe hạt nhân, cũng là một phần của cuộc trò chuyện, phản ánh những căng thẳng toàn cầu trong quá khứ và hiện tại. </p>
<h2><a href="https://wtfhappenedin1971.com/">WTF Đã Xảy Ra Năm 1971? (2019)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42711781">phản ứng</a></h3>
<p>Trang web &quot;WTF Happened in 1971?&quot; xem xét những thay đổi kinh tế và xã hội quan trọng bắt đầu từ năm 1971, thường được liên kết với việc chấm dứt tiêu chuẩn vàng. Bài thảo luận bao gồm các quan điểm đa dạng về nguyên nhân của những thay đổi này, chẳng hạn như việc tăng lương cho giám đốc điều hành, khủng hoảng dầu mỏ, và những thay đổi trong chính sách kinh tế. Cuộc tranh luận cũng xem xét các tác động của cú sốc Nixon, vai trò của tín dụng và tiền tệ pháp định, và các yếu tố rộng hơn như đô thị hóa và giá năng lượng. </p>
<h2><a href="https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/">Rqlite được kiểm tra như thế nào</a></h2>
<p>rqlite là một cơ sở dữ liệu phân tán nhẹ kết hợp SQLite và Raft, tập trung vào độ tin cậy và chất lượng thông qua một chiến lược kiểm thử có cấu trúc. - Chiến lược kiểm thử tuân theo kim tự tháp kiểm thử, nhấn mạnh các bài kiểm thử đơn vị cho các thành phần độc lập, kiểm thử tích hợp để xác nhận cấp hệ thống, và kiểm thử đầu-cuối tối thiểu để kiểm tra hoạt động cơ bản. - Những bài học quan trọng từ cách tiếp cận kiểm thử của rqlite bao gồm bắt đầu kiểm thử sớm, đơn giản hóa mã kiểm thử, và đảm bảo tính quyết định, điều này giúp duy trì chất lượng cao với chi phí tối thiểu. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42703282">phản ứng</a></h3>
<p>Bài thảo luận tập trung vào các chiến lược kiểm thử cho rqlite, một cơ sở dữ liệu phân tán dựa trên SQLite, nhấn mạnh các bài kiểm thử ban đầu, kim tự tháp kiểm thử, và các bài kiểm thử tham số hóa và thuộc tính. Những thách thức với kiểm thử đầu-cuối (E2E) trong các hệ thống phức tạp được nêu bật, cùng với việc lựa chọn ngôn ngữ lập trình Go cho rqlite và các mối quan ngại về bảo mật. Kiểm thử mô phỏng quyết định được đề cập như một tiêu chuẩn cao cho độ tin cậy của cơ sở dữ liệu, với các tham chiếu đến các cơ sở dữ liệu khác như FoundationDB, thể hiện các quan điểm đa dạng về các thực hành kiểm thử hiệu quả. </p>
<h2><a href="https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/">Viết lại trang web của tôi bằng HTML và CSS thuần túy</a></h2>
<p>Theo tác giả, họ đã xây dựng lại trang web của mình bằng cách sử dụng HTML và CSS thuần túy, chuyển từ SvelteKit, để đơn giản hóa trang web và lưu trữ nó trên Cloudflare Pages. - Họ đã sử dụng Pandoc để chuyển đổi Markdown sang HTML và Python để viết kịch bản, kết quả là một trang web nhỏ hơn, giảm kích thước tài sản từ khoảng 356kb xuống còn khoảng 88kb. - Dự án đã nêu bật những thách thức như trùng lặp mã và thiếu tính năng tải lại trực tiếp, với kế hoạch khám phá các thành phần web và FastAPI để giải quyết những vấn đề này, có thể đóng vai trò như một mẫu cho những người khác đang tìm kiếm một trang web không có khung với các bài đăng Markdown. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42705077">phản ứng</a></h3>
<p>Người tác giả duy trì một trang web cá nhân sử dụng HTML và CSS đơn giản, đánh giá cao sự cam kết thời gian tối thiểu và việc rèn luyện kỹ năng mà nó mang lại. Trang web được lưu trữ trên GitHub Pages, và nội dung được soạn thảo trong MS Word trước khi được cập nhật thủ công. Mặc dù có những gợi ý sử dụng các bao gồm phía máy chủ hoặc các trình tạo trang tĩnh như Jekyll hoặc Hugo, tác giả đánh giá cao sự kiểm soát và đơn giản của phương pháp hiện tại của họ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đừng sử dụng độ tương đồng cosine một cách bất cẩn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%E1%BB%ABng%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20%C4%91%E1%BB%99%20t%C6%B0%C6%A1ng%20%C4%91%E1%BB%93ng%20cosine%20m%E1%BB%99t%20c%C3%A1ch%20b%E1%BA%A5t%20c%E1%BA%A9n&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2015%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/14&#39;</h2>
<h1>2025-01-14</h1>
<h2><a href="https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/">Snyk nhà nghiên cứu bảo mật triển khai các gói NPM độc hại nhắm mục tiêu vào cursor.com</a></h2>
<p>Một nhà nghiên cứu bảo mật của Snyk đã phát hành các gói NPM độc hại nhắm vào Cursor.com, một công ty mã hóa AI, để thu thập dữ liệu hệ thống và gửi nó đến một dịch vụ do kẻ tấn công kiểm soát. Những gói này, được xác định là &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; và &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; đã bị gắn cờ bởi máy quét phân tích gói OpenSSF, dẫn đến các khuyến cáo MAL-2025-27, MAL-2025-28, và MAL-2025-29. Vụ việc này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc kiểm tra kỹ lưỡng các gói NPM trước khi cài đặt để tránh các mối đe dọa an ninh tiềm ẩn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690473">phản ứng</a></h3>
<p>Ai nghiên cứu bảo mật của Snyk đã phát hành các gói NPM (Node Package Manager) độc hại nhắm vào cursor.com, làm nổi bật các lỗ hổng nhầm lẫn phụ thuộc. - Sự cố này đã gây ra một cuộc tranh luận về đạo đức trong nghiên cứu bảo mật, đặc biệt là liên quan đến việc công khai các biến môi trường. - Cursor.com đã làm rõ rằng họ không ủy quyền cho hành động này, và Snyk đã xin lỗi kể từ đó, nhấn mạnh những thách thức trong việc cân bằng nghiên cứu bảo mật tấn công với các tiêu chuẩn đạo đức. </p>
<h2><a href="https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/">Tôi đã chuyển sang Firefox và không bao giờ nhìn lại</a></h2>
<p>Firefox được khen ngợi vì khả năng quản lý tab vượt trội, tính năng Pocket tích hợp để lưu liên kết và dịch vụ chuyển tiếp email tập trung vào quyền riêng tư, làm cho nó trở thành một lựa chọn thay thế mạnh mẽ cho Chrome. - Các tính năng bổ sung như công cụ chụp màn hình thân thiện với người dùng, nút ChatGPT, chế độ Picture-in-Picture, tùy chọn tìm kiếm có thể tùy chỉnh và cuộn mượt mà nâng cao trải nghiệm duyệt web. - Mặc dù Firefox thiếu tính năng ứng dụng web của Chrome, thiết kế chu đáo và yêu cầu tài nguyên giảm khiến nó trở thành lựa chọn ưa thích của một số người dùng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696081">phản ứng</a></h3>
<p>Người dùng Firefox đối mặt với thách thức từ các nền tảng như YouTube, có thể cố ý làm giảm trải nghiệm cho các trình duyệt không phải của Google hoặc người dùng sử dụng trình chặn quảng cáo. - Xu hướng này gây lo ngại về quyền tự chủ của người dùng, vì nó trừng phạt những người chọn trải nghiệm web không có quảng cáo và giám sát. - Firefox cung cấp các tính năng độc đáo, như tab container, giúp tăng cường quyền riêng tư và khả năng sử dụng, làm cho nó trở thành lựa chọn ưa thích cho những người dùng tìm kiếm sự độc lập khỏi các trình duyệt do các tập đoàn lớn kiểm soát. </p>
<h2><a href="https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/">CEO của Sonos từ chức sau vụ bê bối cập nhật ứng dụng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42687932">phản ứng</a></h3>
<p>Theo thông tin, CEO của Sonos đã từ chức sau khi có một bản cập nhật ứng dụng gây tranh cãi, yêu cầu người dùng thay thế các hệ thống âm thanh đắt tiền, dẫn đến sự không hài lòng của khách hàng. - Bản cập nhật này đã giới thiệu một hệ thống dựa trên đám mây, chuyển từ hệ thống Universal Plug and Play (UPnP) đáng tin cậy, dẫn đến các vấn đề kết nối và tăng độ phức tạp. - Tình huống này nhấn mạnh mâu thuẫn giữa chiến lược kinh doanh và duy trì niềm tin của khách hàng, khi CEO chuyển sang vai trò cố vấn với một gói trợ cấp thôi việc. </p>
<h2><a href="https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast">Trong bụng của MrBeast</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696691">phản ứng</a></h3>
<p>Theo bài tiểu luận, thuật toán của YouTube ảnh hưởng đến việc tạo nội dung như thế nào, sử dụng MrBeast làm trường hợp nghiên cứu, nhấn mạnh sự chuyển dịch hướng tới nội dung dựa trên sự tương tác hơn là nội dung có ý nghĩa. - Nó thảo luận về những tác động rộng lớn hơn đối với khả năng hiểu biết về truyền thông và ảnh hưởng văn hóa của các nền tảng như YouTube và TikTok, gợi ý một xu hướng hướng tới nội dung hời hợt và phản ứng. - Nhiều quan điểm khác nhau được xem xét về vai trò của thuật toán trong việc định hình nội dung và ảnh hưởng của những người sáng tạo nổi tiếng đối với các chuẩn mực văn hóa. </p>
<h2><a href="https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9">Hoạt động Git trên GitHub đang gặp sự cố</a></h2>
<p>GitHub đã gặp sự cố gián đoạn hoạt động Git vào ngày 13 tháng 1 năm 2025, do thay đổi cấu hình ảnh hưởng đến bộ cân bằng tải nội bộ, kéo dài từ 23:35 đến 00:24 UTC. - Vấn đề đã được giải quyết bằng cách hoàn nguyên thay đổi cấu hình, và GitHub đang làm việc để cải thiện quy trình giám sát và triển khai nhằm ngăn chặn các sự cố tương tự. - Sự cố gián đoạn cũng ảnh hưởng đến các dịch vụ Actions và Pages của GitHub, làm nổi bật tính chất liên kết của các dịch vụ nền tảng của họ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42691184">phản ứng</a></h3>
<p>GitHub đã gặp phải một sự cố lớn ảnh hưởng đến các hoạt động git, dẫn đến sự nhầm lẫn trong cộng đồng phát triển khi ban đầu họ nghi ngờ có vấn đề với các khóa SSH hoặc cấu hình cục bộ của mình. - Sự cố này nhấn mạnh những thách thức của việc phụ thuộc vào các dịch vụ tập trung, thúc đẩy các cuộc thảo luận về lợi ích của việc tự lưu trữ và các hệ thống phi tập trung. - Mặc dù vấn đề đã được giải quyết, nhưng nó đã làm nổi bật những lo ngại về độ tin cậy của GitHub và những rủi ro khi phụ thuộc vào các nền tảng bên thứ ba cho các nhiệm vụ quan trọng. </p>
<h2><a href="https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0">ZFS 2.3 phát hành với mở rộng ZFS raidz</a></h2>
<p>OpenZFS 2.3.0 đã được phát hành, giới thiệu các tính năng quan trọng như Mở rộng RAIDZ, Khử trùng lặp Nhanh, Đầu vào/Đầu ra Trực tiếp, đầu ra JSON và hỗ trợ tên tệp dài. - Bản phát hành bao gồm các bản sửa lỗi quan trọng và cải tiến hiệu suất, tương thích với các nhân Linux từ 4.18 đến 6.12 và các phiên bản FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Bản cập nhật là nỗ lực hợp tác từ 134 người đóng góp, với tài liệu đầy đủ và nhật ký thay đổi có sẵn để xem xét. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42694596">phản ứng</a></h3>
<p>ZFS 2.3 đã được phát hành, giới thiệu các tính năng như mở rộng RAIDZ, khử trùng lặp nhanh, IO trực tiếp, đầu ra JSON và hỗ trợ tên tệp dài. - Mở rộng RAIDZ đặc biệt đáng chú ý vì nó cho phép người dùng thêm thiết bị mới vào một pool RAIDZ hiện có mà không cần thời gian ngừng hoạt động, tăng cường khả năng lưu trữ. - Bản phát hành này được coi là một bước tiến đáng kể cho người dùng ZFS, được so sánh với các hệ thống tệp khác như Btrfs và Windows Storage Spaces, mặc dù có một số hạn chế như không thể thu nhỏ pool. </p>
<h2><a href="https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/">Webtop – Các container Alpine, Ubuntu, Fedora và Arch chứa các môi trường desktop đầy đủ</a></h2>
<p>Linuxserver/webtop cung cấp các container dựa trên Alpine, Ubuntu, Fedora và Arch với các môi trường desktop đầy đủ có thể truy cập thông qua trình duyệt web, hỗ trợ cả kiến trúc x86-64 và arm64. Người dùng có thể chọn từ nhiều môi trường desktop khác nhau như XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox và IceWM bằng cách sử dụng các thẻ hình ảnh cụ thể, và truy cập Webtop thông qua các URL được chỉ định. Những tính năng bảo mật bao gồm tùy chọn seccomp của Docker và thiết lập xác thực, với các tùy chọn tùy chỉnh có sẵn thông qua các biến môi trường, và hỗ trợ tăng tốc GPU với các trình điều khiển mã nguồn mở. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690983">phản ứng</a></h3>
<p>Webtop cung cấp các container với môi trường desktop đầy đủ cho Alpine, Ubuntu, Fedora và Arch, phù hợp cho các thiết lập nhanh chóng đằng sau một VPN. Người dùng khen ngợi Webtop vì tốc độ và dễ sử dụng, đặc biệt khi sử dụng với container Gluetun để kết nối an toàn, nhưng cảnh báo không nên để lộ các container ra internet mà không có biện pháp bảo mật do thiếu xác thực mặc định. Đề án được đánh giá cao vì là mã nguồn mở và linh hoạt, với người dùng chia sẻ các cấu hình, và các lựa chọn thay thế như Kasm và Selkies được ghi nhận cho các mục đích tương tự. </p>
<h2><a href="https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706">1 trong 5 tin tuyển dụng trực tuyến là giả hoặc không bao giờ được lấp đầy, nghiên cứu cho thấy</a></h2>
<p>Một nghiên cứu gần đây chỉ ra rằng 20% các bài đăng tuyển dụng trực tuyến là giả mạo hoặc không được lấp đầy, làm tăng thêm sự thất vọng của người tìm việc. - Xu hướng &quot;công việc ma&quot; này có thể là một chiến thuật của các công ty để tạo ra hình ảnh phát triển. - Các nền tảng việc làm như Greenhouse và LinkedIn đã giới thiệu các dịch vụ xác minh công việc để hỗ trợ người dùng nhận diện các cơ hội việc làm thực sự. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42697783">phản ứng</a></h3>
<p>Một nghiên cứu tiết lộ rằng 20% các tin tuyển dụng trực tuyến là giả hoặc không được lấp đầy, thường do các công ty cần tuân thủ các chính sách nhập cư của Mỹ. - Các công ty cũng có thể để lại các tin tuyển dụng để tìm ứng viên lý tưởng, thay đổi yêu cầu, hoặc đã có sẵn ứng viên nội bộ được chọn trước. - Thị trường việc làm khó khăn cho các ứng viên, những người thường xuyên gặp phải tình trạng bị bỏ rơi và từ chối tự động, dẫn đến những lời kêu gọi can thiệp quy định. </p>
<h2><a href="https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for">Biến một giao lộ trở nên không an toàn cho người đi bộ để tiết kiệm vài giây cho người lái xe</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42698557">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu các giao lộ nên ưu tiên an toàn cho người đi bộ hay hiệu quả cho người lái xe, với một số người ủng hộ các giao lộ có đèn điều khiển và lối đi bộ chéo thay vì dừng 4 chiều. Ý kiến khác nhau về luật giao thông và thiết kế cơ sở hạ tầng, với các cuộc thảo luận về sự an toàn của việc đi bộ không đúng luật và những rủi ro liên quan đến việc rẽ phải khi đèn đỏ. Một số người ủng hộ các giải pháp thay thế như vòng xuyến hoặc áp dụng các tiêu chuẩn kỹ thuật giao thông của Hà Lan để nâng cao cả an toàn và hiệu quả. </p>
<h2><a href="https://db-engines.com/en/blog_post/109">PostgreSQL là Hệ quản trị cơ sở dữ liệu của năm 2024</a></h2>
<p>PostgreSQL đã được trao giải DBMS của năm 2024 bởi DB-Engines, đạt được sự công nhận này lần thứ năm, vượt qua 423 hệ thống quản lý cơ sở dữ liệu khác. PostgreSQL, với lịch sử kéo dài gần 35 năm, tiếp tục đổi mới, như được thấy trong những cải tiến gần đây của PostgreSQL 17, phát hành vào tháng 9 năm 2024. Snowflake và Microsoft lần lượt giành vị trí thứ hai và thứ ba, với Snowflake được ghi nhận nhờ kho dữ liệu dựa trên đám mây và hỗ trợ đa đám mây, trong khi Microsoft cung cấp các cơ sở dữ liệu quan hệ được quản lý mạnh mẽ thông qua Azure SQL Database và SQL Server. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696080">phản ứng</a></h3>
<p>PostgreSQL đã được trao giải Hệ thống Quản lý Cơ sở Dữ liệu của Năm 2024 bởi db-engines.com, nhấn mạnh sự phổ biến ngày càng tăng và sự công nhận trong ngành. Người dùng đang cân nhắc chuyển từ Microsoft SQL Server sang PostgreSQL do chi phí cấp phép cao và hạn chế về tài nguyên, mặc dù có thể gặp phải những thách thức trong quá trình di chuyển. PostgreSQL được ưa chuộng nhờ các tính năng mạnh mẽ và hiệu quả về chi phí, khiến nó trở thành lựa chọn ưu tiên cho các dự án trong tương lai, mặc dù một số người dùng tìm kiếm các giải pháp thay thế như Babelfish để giảm chi phí. </p>
<h2><a href="https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw">Đăng nhập OAuth của Google không bảo vệ chống lại việc mua một tên miền của startup thất bại</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699099">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận nêu bật một lỗ hổng trong hệ thống đăng nhập OAuth của Google khi tên miền của một công ty khởi nghiệp thất bại được chủ sở hữu mới mua lại, có thể cho phép truy cập trái phép vào các dịch vụ. Vấn đề này phát sinh vì Google có thể không phân biệt giữa chủ sở hữu tên miền gốc và mới, ảnh hưởng đến bất kỳ hệ thống nào sử dụng xác thực dựa trên tên miền. Một giải pháp đề xuất là sử dụng các định danh duy nhất không thay đổi theo thời gian, mặc dù việc triển khai giải pháp này khác nhau giữa các nhà cung cấp danh tính. </p>
<h2><a href="https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/">Kiếm thu nhập thụ động bằng cách sử dụng kỹ năng lập trình</a></h2>
<p>Người tác giả đã chuyển từ vai trò CTO sang làm một doanh nhân độc lập, thành công kiếm được nhiều hơn thông qua một danh mục các sản phẩm phần mềm. Những chiến lược chính bao gồm tập trung vào công việc sâu, bắt đầu với các dự án nhỏ, lặp lại nhanh chóng và dành thời gian cho các nỗ lực tiếp thị. Chuyến hành trình nhấn mạnh sự kiên cường do những bất định, nhưng làm nổi bật sự tự chủ và tự do vô song của con đường sự nghiệp này, khuyến khích những người có kỹ năng lập trình nên cân nhắc nó để có thu nhập thụ động. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42696822">phản ứng</a></h3>
<p>Một người dùng đã mô tả việc tạo thu nhập thụ động thông qua các trang web spam SEO bằng cách sử dụng tên miền sắp hết hạn, kiếm được khoảng 30 nghìn đô la hàng năm, mặc dù có những lo ngại về đạo đức và việc Google cuối cùng sẽ trấn áp. Đoạn đăng đã gây ra một cuộc tranh luận về thu nhập thụ động, với một số người dùng cho rằng nó giống như điều hành một doanh nghiệp hơn là thu nhập thực sự thụ động. Những người tham gia đã chia sẻ kinh nghiệm và thách thức trong các dự án phụ, nhấn mạnh tầm quan trọng của thời gian, sự kiên cường và lập kế hoạch chiến lược. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents">Tây Ban Nha đề xuất thuế 100% đối với nhà ở được mua bởi cư dân không thuộc EU</a></h2>
<p>Tây Ban Nha đang xem xét áp dụng thuế 100% đối với việc mua bất động sản bởi các cư dân không thuộc EU, nhằm giải quyết cuộc khủng hoảng nhà ở và hạn chế việc mua bán mang tính đầu cơ. Đề xuất của Thủ tướng Pedro Sánchez bao gồm việc mở rộng nhà ở xã hội và điều chỉnh cho thuê du lịch để giải quyết sự chênh lệch giữa giá nhà và thu nhập. Việc đề xuất này trở thành luật trong tương lai là không chắc chắn, với một số nhà phân tích coi nó như một biện pháp ngăn cản các nhà đầu tư nước ngoài hơn là một sự thay đổi lập pháp được đảm bảo. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42690781">phản ứng</a></h3>
<p>Tây Ban Nha đang xem xét áp dụng thuế 100% đối với các ngôi nhà được mua bởi cư dân ngoài EU để giải quyết vấn đề khả năng chi trả nhà ở. - Những người chỉ trích cho rằng người mua nước ngoài không phải là nguyên nhân chính gây ra giá nhà cao, mà thay vào đó là do thủ tục hành chính chậm chạp và luật quy hoạch. - Đề xuất này đã khơi dậy một cuộc tranh luận về vai trò của quyền sở hữu nước ngoài trong thị trường nhà ở và hiệu quả của nó trong việc giải quyết các vấn đề về khả năng chi trả. </p>
<h2><a href="https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification">Apple sẽ sớm nhận được chip &#39;sản xuất tại Mỹ&#39; từ nhà máy của TSMC ở Arizona</a></h2>
<p>Apple đang thử nghiệm các bộ vi xử lý từ cơ sở của TSMC tại Arizona, với kế hoạch sản xuất hàng loạt vào quý đầu tiên, có thể trở thành khách hàng đầu tiên của TSMC tại Mỹ cho các chip sản xuất trong nước. - Sáng kiến này nhằm tăng cường sự độc lập về silicon của Mỹ, giảm sự phụ thuộc vào Đài Loan, nơi dễ bị tổn thương trước các rủi ro địa chính trị và thiên nhiên. - Nhà máy của TSMC tại Arizona dự kiến sẽ sản xuất các chip tiên tiến 3nm và 2nm, với nỗ lực liên tục để tăng cường tuyển dụng địa phương và hợp tác với các trường đại học Mỹ, mặc dù việc đóng gói ban đầu sẽ diễn ra tại Đài Loan cho đến khi cơ sở Peoria đi vào hoạt động. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42699977">phản ứng</a></h3>
<p>Apple sẽ nhận chip từ nhà máy của TSMC ở Arizona, nhưng chúng cần được gửi lại Đài Loan để đóng gói do thiếu cơ sở ở Mỹ. - Hơn 50% lực lượng lao động tại nhà máy Arizona đến từ Đài Loan, cho thấy một khoảng trống trong lĩnh vực STEM (Khoa học, Công nghệ, Kỹ thuật và Toán học) của Mỹ. - Sáng kiến Đạo luật CHIPS, nhằm tăng cường sản xuất chất bán dẫn của Mỹ, đang đối mặt với thách thức khi nhãn &quot;Sản xuất tại Mỹ&quot; bị đặt câu hỏi do quá trình đóng gói diễn ra ở Đài Loan, với kế hoạch cho khả năng đóng gói tại Mỹ vào năm 2027. </p>
<h2><a href="https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says">43 nghìn tài xế ít hơn trên các con đường ở Manhattan sau khi thu phí tắc nghẽn được kích hoạt</a></h2>
<p>Sau khi áp dụng giá cước tắc nghẽn, đã có sự giảm 7,5% số lượng tài xế vào Manhattan dưới phố 60, tương đương với 43.000 tài xế ít hơn mỗi ngày trong tuần. Việc giảm lưu lượng giao thông đã cải thiện dòng chảy giao thông và tăng tốc độ xe buýt, với một số xe buýt nhanh có lượng hành khách tăng cao hơn. Mặc dù có một số phản đối chính trị, Cơ quan Giao thông Vận tải Đô thị (MTA) sử dụng doanh thu từ phí cầu đường, ước tính khoảng 500 triệu đô la hàng năm, để cải thiện hệ thống giao thông. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42692730">phản ứng</a></h3>
<p>Việc thực hiện giá cước tắc nghẽn ở Manhattan đã dẫn đến việc giảm 43.000 tài xế, làm tăng tốc độ xe buýt và có thể cải thiện thời gian phản ứng khẩn cấp. Chính sách này được thiết kế để giảm tắc nghẽn giao thông và cải thiện chất lượng không khí, mặc dù nó đã gây ra tranh luận về tác động của nó đối với những người có thu nhập thấp hơn. Những người ủng hộ lập luận rằng lợi ích bao gồm giao thông công cộng hiệu quả hơn và không khí sạch hơn, trong khi các cuộc thảo luận tiếp tục về việc cân bằng những lợi ích này với nhu cầu của người lái xe. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Snyk nhà nghiên cứu bảo mật triển khai các gói NPM độc hại nhắm mục tiêu vào cursor.com" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Snyk%20nh%C3%A0%20nghi%C3%AAn%20c%E1%BB%A9u%20b%E1%BA%A3o%20m%E1%BA%ADt%20tri%E1%BB%83n%20khai%20c%C3%A1c%20g%C3%B3i%20NPM%20%C4%91%E1%BB%99c%20h%E1%BA%A1i%20nh%E1%BA%AFm%20m%E1%BB%A5c%20ti%C3%AAu%20v%C3%A0o%20cursor.com&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2014%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Điểm nổi bật của Uv là giúp tạo ra các môi trường tạm thời một cách dễ dàng</a></h2>
<p>Uv cung cấp một tính năng độc đáo giúp đơn giản hóa việc viết kịch bản ad-hoc trong Python bằng cách tối ưu hóa quản lý phụ thuộc và môi trường. - Người dùng có thể thực thi một lệnh duy nhất, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, để chạy các kịch bản mà không cần thay đổi môi trường toàn cục. - Sự dễ sử dụng và dễ nhớ này khiến uv trở thành một lựa chọn hấp dẫn cho việc quản lý gói Python. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">phản ứng</a></h3>
<p>Uv là một trình quản lý gói giúp đơn giản hóa việc quản lý các phụ thuộc và phiên bản Python, mang lại lợi thế so với các công cụ truyền thống như pip, pyenv và poetry. - Nó có các tính năng phụ thuộc kịch bản nội tuyến, tạo môi trường nhanh chóng và các tệp nhị phân Python đã được biên dịch sẵn, góp phần vào sự phổ biến của nó. - Mặc dù có những lo ngại về việc được hỗ trợ bởi vốn đầu tư mạo hiểm và phụ thuộc vào các tệp nhị phân không thuộc Quỹ Phần mềm Python (PSF), người dùng vẫn đánh giá cao tốc độ và tính thân thiện với người dùng của nó trong quản lý dự án Python. </p>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Tôi đã xóa tài khoản mạng xã hội của mình</a></h2>
<p>Người viết đã xóa tài khoản mạng xã hội của họ do lo ngại về việc các nền tảng như Meta và Twitter ưu tiên lợi nhuận hơn là các cân nhắc đạo đức. Những vấn đề nổi bật bao gồm quyết định của Mark Zuckerberg trong việc loại bỏ các kiểm tra thực tế và hợp tác với Trump, cùng với các hành động gây tranh cãi của Elon Musk, góp phần tạo ra một môi trường độc hại. Người viết nhấn mạnh tác động tiêu cực của mạng xã hội đối với sức khỏe tinh thần, đặc biệt là đối với thanh thiếu niên, và đang thận trọng khám phá các lựa chọn thay thế như viết blog và các nền tảng mới. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">phản ứng</a></h3>
<p>Xóa tài khoản mạng xã hội có thể dẫn đến việc bỏ lỡ các cập nhật cuộc sống từ những người quen, nhấn mạnh vai trò của nền tảng trong việc duy trì các kết nối. Trong khi một số người tin rằng các mối quan hệ quan trọng sẽ tồn tại thông qua giao tiếp trực tiếp, mạng xã hội thường tạo điều kiện cho các kết nối hời hợt có thể bị mất khi ngừng sử dụng. Bản lựa chọn rời khỏi mạng xã hội là chủ quan, bị ảnh hưởng bởi các ưu tiên cá nhân và giá trị đặt vào các loại mối quan hệ khác nhau. </p>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Quyền truy cập root</a></h2>
<p>Người tiêu dùng nên có quyền cài đặt bất kỳ phần mềm nào trên các thiết bị mà họ sở hữu, nhưng các công ty thường khóa bootloader và hạn chế quyền truy cập root, giới hạn quyền kiểm soát của người dùng. - Mặc dù bảo mật là một mối quan tâm hợp lý, những hạn chế này được coi là chống lại người tiêu dùng và cạnh tranh không lành mạnh, góp phần vào rác thải điện tử và hạn chế các lựa chọn sửa chữa. - Những người ủng hộ đề xuất rằng &quot;quyền truy cập root&quot; nên được bao gồm trong các cuộc thảo luận về quyền sửa chữa, với các ngoại lệ cho các hệ thống quan trọng nơi rủi ro quá cao. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">phản ứng</a></h3>
<p>Theo dõi cuộc tranh luận về quyền truy cập root trên các thiết bị, ta thấy rõ xung đột giữa tự do của người tiêu dùng và sự kiểm soát của nhà cung cấp, với nhiều người ủng hộ quyền cài đặt bất kỳ phần mềm nào trên thiết bị mà họ sở hữu. - Những người chỉ trích cho rằng các hạn chế do nhà cung cấp áp đặt ưu tiên lợi nhuận hơn là quyền kiểm soát và quyền riêng tư của người tiêu dùng, hạn chế khả năng của người dùng trong việc sửa đổi thiết bị của họ. - Cuộc thảo luận mở rộng đến các chủ đề rộng hơn về quyền sở hữu tài sản và quyền tự chủ trong việc quản lý thiết bị của chính mình, với các quan điểm khác nhau về lợi ích bảo mật của các thiết bị bị khóa so với sự lựa chọn thông minh của người tiêu dùng. </p>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) trong một tệp PDF</a></h2>
<p>Một nhà phát triển đã tạo ra một cổng nguồn Doom hoạt động trong một tệp PDF, lấy cảm hứng từ một dự án Tetris tương tự. - Dự án sử dụng phiên bản cũ hơn của Emscripten để biên dịch mã C sang asm.js, cho phép nó chạy trong môi trường JavaScript của PDF. - Việc triển khai bao gồm một màn hình đơn sắc 6 màu và chỉ tương thích với các trình duyệt dựa trên Chromium sử dụng công cụ PDFium. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">phản ứng</a></h3>
<p>Một nhà phát triển đã tạo ra một phiên bản nguồn của Doom hoạt động trong một tệp PDF, theo sau một dự án tương tự đã chạy Tetris trong một PDF. - Dự án sử dụng Emscripten để biên dịch C sang asm.js, cho phép nó chạy trong môi trường JavaScript hạn chế của PDF, và sử dụng nhánh doomgeneric của mã nguồn Doom gốc. - Sự đổi mới này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tiềm năng và các vấn đề bảo mật của việc thực thi mã trong các tệp PDF, với mã nguồn có sẵn trên GitHub và chức năng chỉ giới hạn trong các trình duyệt dựa trên Chromium sử dụng công cụ PDFium. </p>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Những quy tắc không thể thiếu để tìm ra ngay cả những vấn đề khó nắm bắt nhất (2004)</a></h2>
<p>David A. Wheeler đánh giá cuốn sách &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; của David J. Agans, nhấn mạnh đây là một tài liệu kinh điển dành cho các nhà phát triển. Bộ sách nhấn mạnh các nguyên tắc gỡ lỗi cơ bản áp dụng cho cả những nhà phát triển mới vào nghề và có kinh nghiệm, sử dụng các ví dụ thực tế và những &quot;câu chuyện chiến trường&quot; thực tế để minh họa cho chín quy tắc chính của nó. Wheeler khen ngợi cuốn sách vì tập trung vào việc thu thập dữ liệu và xử lý các vấn đề gián đoạn, mặc dù ông lưu ý mong muốn có thêm lời khuyên cụ thể về công cụ, cuối cùng vẫn khuyến nghị nó vì những hiểu biết sâu sắc về gỡ lỗi vượt thời gian. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">phản ứng</a></h3>
<p>Quá trình gỡ lỗi là cần thiết để giải quyết các vấn đề phức tạp, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc giữ bình tĩnh, hiểu rõ hệ thống và kiểm tra các giả định. - Các công cụ như <code>git bisect</code> có thể hỗ trợ giải quyết vấn đề hiệu quả bằng cách xác định thay đổi cụ thể đã gây ra lỗi. - Việc xác minh các bản sửa lỗi và cân nhắc viết các bài kiểm tra để ngăn chặn các lỗi tái phát trong tương lai là quan trọng, nhấn mạnh nhu cầu về một phương pháp tiếp cận có hệ thống và đôi khi sử dụng các kỹ thuật như gỡ lỗi bằng cách giải thích cho một con vịt cao su. </p>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Người ta đã làm cho xe hơi rơi ra từng mảnh trong các bộ phim cũ như thế nào (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">phản ứng</a></h3>
<p>Trong các bộ phim cũ, hiệu ứng thực tế đã được sử dụng để làm cho xe hơi rơi ra từng mảnh, như đã thấy trong bộ phim Pháp năm 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; nơi một chiếc xe đã được tháo rời và lắp ráp lại bằng móc và bu lông nổ cho một cảnh quay. Những pha mạo hiểm này đòi hỏi phải có kế hoạch chi tiết và kỹ thuật, được hỗ trợ bởi cấu trúc đơn giản hơn của ô tô vào thời điểm đó. Phim hiện đại có thể sẽ sử dụng CGI (Hình ảnh do máy tính tạo ra) cho các cảnh tương tự do sự phức tạp và tiêu chuẩn an toàn của các phương tiện đương đại. </p>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Những mô hình tiêu chuẩn trong các trò chơi dựa trên lựa chọn (2015)</a></h2>
<p>Bài đăng trên blog của Sam Kabo Ashwell khám phá các mẫu thiết kế lặp lại trong các trò chơi dựa trên lựa chọn, bao gồm Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, và những mẫu khác, ảnh hưởng đến lối chơi và cấu trúc câu chuyện. Những mô hình này ảnh hưởng đến trải nghiệm của người chơi và sự tiến triển của câu chuyện, với các ví dụ từ tiểu thuyết tương tác minh họa cho việc áp dụng của chúng. Đoạn viết lưu ý rằng những mô hình này linh hoạt và có thể chồng chéo lên nhau, thay vì là những danh mục cứng nhắc trong thiết kế trò chơi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">phản ứng</a></h3>
<p>Trò chơi dựa trên lựa chọn sử dụng nhánh kể chuyện để tăng cường quyền tự quyết của người chơi, nhưng điều này có thể dẫn đến &quot;Hang Thời Gian,&quot; nơi một số con đường quá chi tiết, trong khi những con đường khác lại chưa được phát triển đầy đủ, khiến người chơi bỏ lỡ nội dung quan trọng. Những công cụ có thể hỗ trợ trong việc tạo ra một thân truyện chính với các nhánh phụ quay lại, nhưng việc phân nhánh vẫn phức tạp và tốn nhiều tài nguyên, khiến một số người ủng hộ cho các câu chuyện tuyến tính hoặc cơ chế sandbox. Những trò chơi như Disco Elysium và Nier Automata được ghi nhận vì sự thành công trong việc sử dụng các nhánh câu chuyện, và có thảo luận về tiềm năng của AI trong việc tạo ra các con đường câu chuyện một cách động, mặc dù công nghệ hiện tại có thể chưa đạt được những câu chuyện mạch lạc. </p>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Phim Miễn Phí: Tái tạo từng khung hình, vẽ tay của &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<p>MSCHF Interactive đã ra mắt &quot;The FREE Movie,&quot; một dự án hợp tác nơi người dùng tái tạo bộ phim BEE Movie từng khung hình, với 92% khung hình đã hoàn thành. Người tham gia có thể tích cực tham gia bằng cách vẽ, xóa và xem trước những đóng góp của họ cho dự án. Chương trình tham vọng tiếp theo được MSCHF Interactive lên kế hoạch là tái tạo từng khung hình của bộ phim DUNE. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">phản ứng</a></h3>
<p>Một phiên bản vẽ tay từng khung hình do người hâm mộ tạo ra của &quot;The Bee Movie&quot; đã được thực hiện, theo xu hướng của các dự án hợp tác như &quot;Shrek Retold&quot; và &quot;Star Wars Uncut.&quot; Những dự án này bao gồm nhiều người sáng tạo đóng góp các đoạn ngắn, dẫn đến sự pha trộn giữa chất lượng và kết quả hài hước, phản ánh một cách tiếp cận tập trung vào meme. Ý kiến về &quot;The Free Movie&quot; rất khác nhau, với một số khán giả cảm thấy các khung hình chất lượng thấp gây khó chịu, trong khi những người khác lại thích tính chất hỗn loạn và được cộng đồng đóng góp của dự án. </p>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Khám phá Disco Elysium</a></h2>
<p>The Disco Elysium Explorer Project cho phép người dùng hình dung và nghe các đoạn hội thoại từ trò chơi Disco Elysium, với tất cả các quyền được bảo lưu bởi studio ZA/UM. - Dự án cung cấp các tính năng như tìm kiếm hội thoại, xây dựng cuộc trò chuyện và hình dung chúng, nâng cao trải nghiệm tương tác. - Nó hỗ trợ nhiều ngôn ngữ, bao gồm tiếng Trung, tiếng Đức và tiếng Hàn, làm cho nó trở nên dễ tiếp cận với một đối tượng rộng hơn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">phản ứng</a></h3>
<p>Disco Elysium sử dụng Articy:draft, một công cụ trung gian, để xây dựng các đồ thị hội thoại phức tạp của mình, thể hiện một thành tựu kỹ thuật mặc dù có những thách thức về hiệu suất trên các dự án lớn. Trò chơi được khen ngợi vì cách kể chuyện và hệ thống đối thoại phức tạp, được so sánh với các trò chơi tập trung vào cốt truyện khác như Pentiment và Alpha Protocol. Đáng chú ý với cơ chế RPG độc đáo nhấn mạnh vào đối thoại và cốt truyện hơn là chiến đấu, Disco Elysium nhận được ý kiến trái chiều về các chủ đề chính trị của nó nhưng được công nhận là một thành tựu đáng kể trong trò chơi điều khiển bởi cốt truyện. </p>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Nếu chúng ta có tổ chức kỹ thuật sản phẩm tốt nhất, nó sẽ trông như thế nào?</a></h2>
<p>Buổi phát biểu chính tại Hội nghị Scrum Khu vực Tokyo của Phó Chủ tịch Kỹ thuật tập trung vào các yếu tố chính của một tổ chức kỹ thuật sản phẩm thành công: Con người, Chất lượng Nội bộ, Tính Yêu thích, Tính Hiển thị, Tính Linh hoạt và Khả năng Sinh lời. Nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thu hút nhân tài hàng đầu, duy trì chất lượng nội bộ bằng cách giảm lãng phí và đảm bảo sản phẩm được yêu thích bằng cách hiểu nhu cầu của các bên liên quan. Nhấn mạnh việc sử dụng Extreme Programming (XP) và Công nghệ Điều chỉnh Linh hoạt (FaST) để tăng cường sự linh hoạt và khả năng thích ứng, đồng thời điều chỉnh sản phẩm phù hợp với mục tiêu kinh doanh để đạt lợi nhuận. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">phản ứng</a></h3>
<p>Theo thảo luận, các đặc điểm của một tổ chức kỹ thuật sản phẩm lý tưởng được khám phá, tập trung vào các phong cách quản lý, quy trình ra quyết định và năng suất. - Ý kiến khác nhau, với một số người ủng hộ việc phân quyền ra quyết định thay vì cấu trúc phân cấp, trong khi những người khác nhấn mạnh tầm quan trọng của các CEO trong việc đưa ra các lựa chọn quyết đoán. - Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những thách thức trong việc đo lường năng suất và ảnh hưởng của văn hóa tổ chức đối với sự đổi mới và sự hài lòng của nhân viên, tham khảo các công ty như Meta và Amazon làm ví dụ. </p>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / bus maps bị gỡ xuống do khiếu nại về nhãn hiệu của TfL</a></h2>
<p>Vào tháng 6 năm 2010, một bản đồ trực tiếp của London Underground đã được tạo ra bằng cách sử dụng API dữ liệu mở của Transport for London (TfL), thu hút sự phổ biến và sự chú ý của truyền thông. Vào ngày 7 tháng 1 năm 2025, TfL đã yêu cầu gỡ bỏ bản đồ do lo ngại về nhãn hiệu, dẫn đến việc ngừng sử dụng mặc dù có thể điều chỉnh. Trang web của người tạo, traintimes.org.uk, vẫn hoạt động, và thông tin xe buýt trực tiếp có sẵn trên bustimes.org. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">phản ứng</a></h3>
<p>Transport for London (TfL) đã gỡ bỏ các bản đồ trực tiếp của London Underground và xe buýt khỏi trang web traintimes.org.uk sau khi có khiếu nại về nhãn hiệu. - Email khiếu nại từ TfL bị chỉ trích vì thiếu rõ ràng và tham chiếu đến luật pháp Hoa Kỳ, mặc dù trang web này có trụ sở tại Vương quốc Anh. - Sự việc này nhấn mạnh căng thẳng đang diễn ra giữa các nhà phát triển nghiệp dư và việc thực thi nhãn hiệu, với các cuộc tranh luận về việc liệu TfL có nên cung cấp giấy phép miễn phí cho mục đích phi thương mại hay không. </p>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Một hệ điều hành tương đối an toàn</a></h2>
<p>Qubes OS là một hệ điều hành có độ bảo mật cao được các chuyên gia, bao gồm Edward Snowden, khuyến nghị nhờ khả năng cách ly mạnh mẽ, khiến nó phù hợp cho các nhiệm vụ nhạy cảm. - Nó hỗ trợ chạy nhiều hệ điều hành và tích hợp với Whonix để tăng cường quyền riêng tư của người dùng, thu hút các nhà báo và các tổ chức như Freedom of the Press Foundation. - Cộng đồng Qubes rất chào đón người mới, cung cấp hỗ trợ, tài nguyên và cơ hội để đóng góp hoặc quyên góp. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">phản ứng</a></h3>
<p>Qubes OS là một hệ điều hành tập trung vào bảo mật sử dụng ảo hóa để phân chia các tác vụ, tăng cường bảo mật bằng cách cô lập các ứng dụng và tác vụ. - Người dùng đã báo cáo các vấn đề về hiệu suất đồ họa và thời lượng pin do phụ thuộc vào kết xuất phần mềm, ảnh hưởng đến phát lại video và hiệu suất hệ thống tổng thể. - Mặc dù được khen ngợi về các tính năng bảo mật, Qubes OS có thể không phù hợp cho người dùng có nhu cầu cao về đồ họa hoặc pin, nhưng được khuyến nghị cho những người cần bảo mật cao, chẳng hạn như nhà báo hoặc chuyên gia bảo mật CNTT. </p>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Vụ gián đoạn của Canva: một câu chuyện khác về sự bão hòa và khả năng phục hồi</a></h2>
<p>Việc Canva bị gián đoạn là do triển khai phiên bản mới của trang chỉnh sửa, dẫn đến hiệu ứng &quot;bầy đàn&quot; với 1,5 triệu yêu cầu mỗi giây làm quá tải API Gateway. - Một quy tắc lưu lượng cũ đã định tuyến lưu lượng người dùng qua internet công cộng, gây ra độ trễ cao và tồn đọng, trong khi một vấn đề hiệu suất đã biết trong API Gateway làm tình hình tồi tệ hơn. - Các kỹ sư của Canva đã can thiệp thủ công bằng cách tăng dung lượng và sử dụng tường lửa của Cloudflare để chặn lưu lượng tạm thời, nhấn mạnh tầm quan trọng của sự can thiệp của con người trong việc quản lý các vấn đề hiệu suất hệ thống trong thời kỳ khủng hoảng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">phản ứng</a></h3>
<p>Việc Canva bị gián đoạn nhấn mạnh những thách thức với sự bão hòa và khả năng phục hồi của Mạng phân phối nội dung (CDN), thường xảy ra khi nhiều người dùng truy cập máy chủ cùng lúc, dẫn đến tình trạng quá tải. - Các giải pháp đề xuất như phân phối theo tầng và làm nóng trước thường không đạt hiệu quả, trong khi các giao thức P2P (Peer-to-Peer) như BitTorrent gặp phải lo ngại về vi phạm bản quyền và kiểm soát, khiến các công ty như Spotify và Blizzard từ bỏ chúng. - Các chiến lược quản lý tải hiệu quả, chẳng hạn như giới hạn kết nối và sử dụng phương pháp lùi theo cấp số nhân, là rất quan trọng để giảm thiểu những vấn đề này, nhấn mạnh tầm quan trọng của cơ sở hạ tầng vững chắc và lập kế hoạch chiến lược để xử lý lưu lượng truy cập cao một cách hiệu quả. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Điểm nổi bật của Uv là giúp tạo ra các môi trường tạm thời một cách dễ dàng" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90i%E1%BB%83m%20n%E1%BB%95i%20b%E1%BA%ADt%20c%E1%BB%A7a%20Uv%20l%C3%A0%20gi%C3%BAp%20t%E1%BA%A1o%20ra%20c%C3%A1c%20m%C3%B4i%20tr%C6%B0%E1%BB%9Dng%20t%E1%BA%A1m%20th%E1%BB%9Di%20m%E1%BB%99t%20c%C3%A1ch%20d%E1%BB%85%20d%C3%A0ng&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2013%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Đừng cố gắng sắp xếp một cuộc gọi với tôi</a></h2>
<p>Thử nghiệm dịch vụ mới thường dẫn đến các cuộc theo dõi liên tục và email tiếp thị, biến việc tiếp cận ban đầu thành những lời chào hàng không ngừng nghỉ. Quy trình bán hàng thường tẻ nhạt và tốn nhiều thời gian, đặc biệt là trong các công ty lớn, với các sản phẩm thường không đáp ứng được kỳ vọng và cung cấp hỗ trợ hạn chế. Khách hàng thường chuyển sang các lựa chọn thay thế mã nguồn mở tốt hơn, dẫn đến việc rời bỏ dịch vụ ban đầu một cách âm thầm mặc dù đã có những nỗ lực giữ chân. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">phản ứng</a></h3>
<p>Chủ sở hữu các công ty khởi nghiệp nhỏ gặp phải thách thức khi làm việc với các doanh nghiệp lớn, chẳng hạn như các buổi trình diễn không cần thiết, so sánh giá cả và quy trình mua sắm kéo dài, dẫn đến chi phí tăng cao cho các doanh nghiệp lớn. - Quá trình bán hàng thường không hiệu quả, liên quan đến các cuộc họp không cần thiết và các chiến thuật gây khó chịu, nhấn mạnh nhu cầu về sự minh bạch, giao tiếp thẳng thắn và các lựa chọn linh hoạt. - Một cách tiếp cận thành công bao gồm việc tạo ra một dịch vụ dễ tích hợp, làm hài lòng khách hàng và cung cấp một mô hình định giá đơn giản, mặc dù có những vấn đề phổ biến như tài liệu không được đọc và các chiến thuật bán hàng phi đạo đức. </p>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Tài Nguyên Trò Chơi Miễn Phí</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">phản ứng</a></h3>
<p>Kenney.nl nổi tiếng với việc cung cấp các tài sản trò chơi chất lượng cao, miễn phí, đặc biệt hữu ích cho phát triển trò chơi và tạo nguyên mẫu nhanh chóng. Theo thời gian, nền tảng này đã thu hút được một lượng người theo dõi đông đảo, giúp Kenney được đặt biệt danh là &quot;Asset Jesus&quot; nhờ những đóng góp của anh cho cộng đồng phát triển trò chơi. Những nguồn tài nguyên bổ sung cho tài sản trò chơi miễn phí bao gồm OpenGameArt.org và Itch.io, trong khi nhạc miễn phí bản quyền có thể được tìm thấy từ các nghệ sĩ như Kevin MacLeod và Heatly Bros. </p>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Minh họa Hướng dẫn về Tiến sĩ</a></h2>
<p>Một hướng dẫn minh họa được sử dụng để giải thích cho các sinh viên tiến sĩ mới cách mà một tiến sĩ mở rộng ranh giới của tri thức nhân loại, được biểu tượng hóa như một vết lõm nhỏ. Tiền thu được từ hướng dẫn in ấn hỗ trợ nghiên cứu về các rối loạn di truyền, được thúc đẩy bởi mối liên hệ cá nhân của tác giả với tình trạng hiếm gặp của con trai mình. Được cấp phép theo Creative Commons, hướng dẫn cho phép chia sẻ với điều kiện ghi nhận nguồn và có sẵn bằng nhiều ngôn ngữ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">phản ứng</a></h3>
<p>Bản Hướng Dẫn Minh Họa Về Tiến Sĩ của Matt Might nhấn mạnh tầm quan trọng của việc theo đuổi một vấn đề mà bạn yêu thích và hành trình không ngừng tìm kiếm tri thức trong quá trình làm Tiến sĩ. Cuộc thảo luận đề cập đến những thách thức trong học thuật, chẳng hạn như áp lực phải công bố và nguy cơ ưu tiên số lượng hơn chất lượng trong nghiên cứu. Cuốn hướng dẫn nêu bật giá trị của trải nghiệm Tiến sĩ đối với sự phát triển cá nhân và cơ hội nghề nghiệp, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc chọn đúng người hướng dẫn và khám phá công việc liên ngành. </p>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Vì sao tôi chọn Common Lisp</a></h2>
<p>Người viết đã chuyển từ Clojure sang Common Lisp do sự thất vọng với thời gian khởi động chậm của Clojure cho các ứng dụng giao diện dòng lệnh (CLI) và cảm nhận rằng cộng đồng không quan tâm đến vấn đề này. Common Lisp được chọn vì khả năng tạo ra các tệp thực thi độc lập khởi động nhanh, tương thích với trình soạn thảo văn bản Vim, hỗ trợ trên Windows, Mac và Linux, cùng với cộng đồng và hệ sinh thái mạnh mẽ của nó. Người viết chia sẻ kinh nghiệm của họ để hỗ trợ người mới trong việc hiểu lợi ích của Common Lisp và cách họ thích nghi để sử dụng nó một cách hiệu quả. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">phản ứng</a></h3>
<p>Người viết nhấn mạnh hệ thống động của Common Lisp, cho phép giải quyết vấn đề ngay cả khi không có mã nguồn gốc, thể hiện tính linh hoạt và độ bền vững của nó. SBCL, một triển khai của Common Lisp, được khen ngợi vì khả năng giải quyết vấn đề nhanh chóng, ngay cả trong các tình huống mà mã nguồn không có sẵn. Cuộc thảo luận cũng đề cập đến tầm quan trọng và những hạn chế của việc kiểm soát phiên bản, đặc biệt là khi kho lưu trữ bị mất, và bao gồm các so sánh giữa Lisp với các ngôn ngữ như Clojure và Julia. </p>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Những người sáng lập AI sẽ học được bài học cay đắng</a></h2>
<p>Trong lịch sử, các phương pháp AI tổng quát đã vượt trội hơn so với các phương pháp chuyên biệt, như đã thấy trong các lĩnh vực như nhận dạng giọng nói và thị giác máy tính. - &quot;Bài học cay đắng&quot; của Richard Sutton nhấn mạnh rằng các phương pháp tổng quát sử dụng tính toán hiệu quả hơn so với những phương pháp dựa vào kiến thức chuyên môn của con người. - Bài viết gợi ý rằng các nhà sáng lập AI nên tập trung vào việc tạo ra các sản phẩm tận dụng sự cải tiến của mô hình hơn là bù đắp cho những hạn chế hiện tại của mô hình, vì đây là một chiến lược bền vững hơn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">phản ứng</a></h3>
<p>Khởi nghiệp AI gặp phải thách thức cơ bản trong việc cung cấp ngữ cảnh, vì các hệ thống AI cần thông tin và các bước cụ thể để hoạt động hiệu quả. - Các công ty khởi nghiệp AI thành công có thể sẽ tập trung vào các quy trình ETL (Trích xuất, Biến đổi, Tải) để cung cấp ngữ cảnh cần thiết, nhấn mạnh tầm quan trọng của dữ liệu đào tạo và khả năng tìm kiếm. - Ngành công nghiệp AI có thể phát triển tương tự như ngành điện thoại thông minh, với các công ty lớn chiếm ưu thế do sở hữu dữ liệu, nhưng các công ty khởi nghiệp có thể thành công bằng cách phát triển các mô hình chuyên biệt theo lĩnh vực và quản lý tích hợp hệ thống phức tạp và quản lý dữ liệu. </p>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz và Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">phản ứng</a></h3>
<p>Aaron Swartz là một thiên tài kỹ thuật và nhà hoạt động nổi tiếng, đã đóng góp cho các dự án như RSS, Markdown và Creative Commons, nhưng đã đối mặt với những thách thức pháp lý vì tải xuống các bài báo học thuật từ JSTOR. Đoạn viết so sánh hoạt động của Swartz với thành công trong kinh doanh của Sam Altman tại OpenAI, đặt ra những câu hỏi về tính hợp pháp và đạo đức trong ngành công nghệ. Cuộc thảo luận nêu bật các quan điểm khác nhau về những đóng góp tích cực của cả hai cá nhân đối với văn hóa công nghệ và sự chênh lệch trong việc xử lý pháp lý giữa cá nhân và tập đoàn. </p>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Những điều rõ ràng mà C nên làm</a></h2>
<p>Theo cộng đồng Dlang, một trình biên dịch C đã được tích hợp vào trình biên dịch D, được gọi là ImportC, nhằm giải quyết các vấn đề chưa được giải quyết trong C tiêu chuẩn, hiện tại là C23. - ImportC cho phép các hàm được thực thi tại thời gian biên dịch, tạo điều kiện cho việc kiểm thử đơn vị tại thời gian biên dịch mà không cần các bản dựng riêng biệt. - Nó cũng hỗ trợ tham chiếu trước và nhập các khai báo mà không cần các tệp .h, đơn giản hóa quá trình phát triển. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">phản ứng</a></h3>
<p>Trong ngôn ngữ C, các tệp tiêu đề phân biệt giữa giao diện công cộng và giao diện riêng tư, được một số nhà phát triển đánh giá cao vì sự đơn giản và dễ sử dụng. - Các công cụ hiện đại như <code>cargo doc</code> của Rust cung cấp quản lý hiệu quả tài liệu và giao diện mà không cần sao chép mã, thu hút những người khác. - Việc lựa chọn giữa các phương pháp này thường phụ thuộc vào sở thích cá nhân, nhu cầu dự án và quy trình làm việc của nhóm. </p>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Những bầu trời tối nhất và trong nhất thế giới đang bị đe dọa bởi dự án công nghiệp khổng lồ</a></h2>
<p>Đài quan sát phía Nam châu Âu (ESO) lo ngại về một khu phức hợp công nghiệp được đề xuất bởi AES Andes gần Đài quan sát Paranal ở Chile, có thể gây ô nhiễm ánh sáng ảnh hưởng đến nghiên cứu thiên văn. - Đài quan sát Paranal rất quan trọng cho các dự án như Kính viễn vọng Cực lớn (ELT), nhấn mạnh tầm quan trọng của việc bảo vệ bầu trời tối. - ESO đang vận động cho việc di dời dự án công nghiệp để bảo vệ môi trường của đài quan sát. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">phản ứng</a></h3>
<p>Siêu dự án công nghiệp tại Chile, do AES Andes dẫn đầu, nhằm sản xuất hydro, điện và amoniac bằng cách sử dụng năng lượng gió và mặt trời, có khả năng ảnh hưởng đến bầu trời tối nhất và trong nhất thế giới. Những nhà phê bình bày tỏ lo ngại rằng dự án, nằm gần một địa điểm kính viễn vọng quan trọng, có thể cản trở các quan sát thiên văn, gây ra cuộc tranh luận về việc có nên di dời dự án hay không. Thực trạng này nhấn mạnh mâu thuẫn giữa phát triển công nghiệp và bảo tồn các nguồn tài nguyên thiên nhiên độc đáo, với một số người ủng hộ lợi ích kinh tế trong khi những người khác ưu tiên bảo vệ môi trường. </p>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple nhưng đó là 6.500 regex mà tôi tìm kiếm trong Vim</a></h2>
<p>Một video &quot;Bad Apple&quot; đã được tái tạo trong trình soạn thảo văn bản Vim bằng cách sử dụng các truy vấn tìm kiếm, với mỗi khung hình trong số 6.500 khung hình được biểu diễn dưới dạng lưới 120x90 của các chữ số nhị phân. Python đã được sử dụng để xử lý các khung hình, và nhiều thuật toán khác nhau đã được thử nghiệm để tối ưu hóa các chuỗi tìm kiếm nhằm cải thiện hiệu suất trong Vim. Theo dự án là một thí nghiệm sáng tạo được thực hiện tại The Recurse Center, trình diễn việc sử dụng các macro của Vim để phát video bằng cách lặp qua các mẫu tìm kiếm. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">phản ứng</a></h3>
<p>Việc sử dụng 6.500 biểu thức chính quy (regexes) trong Vim để tạo hoạt hình &quot;Bad Apple&quot; đã khởi xướng một cuộc thảo luận sôi nổi, thể hiện sự sáng tạo và kỹ năng kỹ thuật. Những người tham gia đã chia sẻ các dự án tương tự, chẳng hạn như chạy &quot;Bad Apple&quot; trên hệ thống giải trí Nintendo (NES) và sử dụng các macro Vim, nhấn mạnh những thách thức về thuật toán và các bản trình diễn công nghệ. Cuộc trò chuyện cũng khám phá tác động văn hóa của &quot;Bad Apple&quot; và bao gồm các cuộc tranh luận về nội dung của các trò chơi Touhou, phản ánh những ý kiến và sở thích đa dạng. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom đã thêm tính năng AI Remove vào bức ảnh chim đang bay với một đồng Bitcoin.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">phản ứng</a></h3>
<p>Chức năng AI Remove của Adobe Lightroom đã vô tình chèn một hình ảnh Bitcoin vào bức ảnh chim, gây ra các cuộc thảo luận về ảnh hưởng của AI trong nhiếp ảnh. - Người dùng đã chỉ trích hiệu ứng &quot;shimmer&quot; của AI, ưa thích bức ảnh gốc hơn, điều này nhấn mạnh những thách thức trong nhiếp ảnh kỹ thuật số, như quản lý các điểm sáng bị cắt và hạn chế của công cụ AI. - Sự cố này làm nổi bật những lo ngại rộng hơn về vai trò của AI trong các công cụ sáng tạo và chất lượng của nội dung do AI tạo ra. </p>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg đóng cửa nhóm Bền vững WordPress, gây ra phản ứng dữ dội</a></h2>
<p>Matt Mullenweg, đồng sáng lập WordPress, đã giải tán Nhóm Bền vững WordPress, dẫn đến sự phản đối đáng kể từ cộng đồng. Đội đã bị giải thể sau khi đại diện đội Thijs Buijs từ chức, người đã nêu ra các vấn đề về lãnh đạo, và tuyên bố của Mullenweg rằng đội không đạt được các mục tiêu của mình. Những người chỉ trích đã cáo buộc Mullenweg đạo đức giả, vì ban đầu ông đã ủng hộ việc thành lập đội, và việc giải tán đã dấy lên lo ngại về tương lai của các sáng kiến bền vững trong WordPress. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">phản ứng</a></h3>
<p>Matt Mullenweg đã giải tán Nhóm Bền vững của WordPress, dẫn đến sự chỉ trích và lo ngại về tác động đến thương hiệu và cộng đồng của WordPress. Những người chỉ trích nhấn mạnh sự kiểm soát đáng kể của Mullenweg đối với WordPress là vấn đề, gợi ý rằng có thể cần thay đổi trong quản trị. Đội ngũ đã giải tán đang làm việc trên các sáng kiến như một plugin dấu chân carbon, đặt ra câu hỏi về cam kết của WordPress đối với tính bền vững và sự ổn định lãnh đạo. </p>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Địa chỉ IP đến năm 2024</a></h2>
<p>Bài viết của Geoff Huston cung cấp một bản cập nhật hàng năm về địa chỉ IP, tập trung vào quá trình chuyển đổi chậm từ IPv4 sang IPv6 mặc dù đã dự đoán nhu cầu về không gian địa chỉ lớn hơn. Văn bản thảo luận về sự cạn kiệt của địa chỉ IPv4, vai trò của việc chuyển nhượng địa chỉ, và những thách thức trong việc áp dụng IPv6, nhấn mạnh sự phân mảnh và động lực thị trường của địa chỉ IPv4. Phân tích này xem xét xu hướng phân bổ IPv6, lưu ý sự khác biệt theo khu vực và tác động của các phân bổ lớn, đồng thời phản ánh những tác động rộng hơn đối với tương lai của Internet, bao gồm tính trung lập của mạng và sự hợp nhất thị trường. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận nêu bật sự rộng lớn của không gian địa chỉ IPv6 so với IPv4, lưu ý rằng IPv6 cung cấp nhiều địa chỉ hơn đáng kể. - Những lo ngại được nêu ra về các thực hành phân bổ không hiệu quả, với các tập đoàn lớn nhận được các khối IPv6 quá lớn, điều này có thể dẫn đến tình trạng thiếu hụt trong tương lai. - Các thách thức trong việc áp dụng IPv6 được thảo luận, bao gồm các hạn chế kỹ thuật và sự miễn cưỡng của các công ty trong việc cho phép kết nối trực tiếp thiết bị, cùng với các vấn đề đang diễn ra với sự khan hiếm IPv4 và động lực giá cả thị trường. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đừng cố gắng sắp xếp một cuộc gọi với tôi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%E1%BB%ABng%20c%E1%BB%91%20g%E1%BA%AFng%20s%E1%BA%AFp%20x%E1%BA%BFp%20m%E1%BB%99t%20cu%E1%BB%99c%20g%E1%BB%8Di%20v%E1%BB%9Bi%20t%C3%B4i&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2012%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Bản chất của Hiệu ứng Makefile</a></h2>
<p>Hiệu ứng Makefile&quot; mô tả thực hành của các kỹ sư sao chép và chỉnh sửa các cấu hình phức tạp hiện có, như Makefile, thay vì tạo mới từ đầu. - Cách tiếp cận này phổ biến trong các hệ thống khác nhau, chẳng hạn như cấu hình Tích hợp Liên tục/Triển khai Liên tục (CI/CD) và hệ thống xây dựng, và có thể chỉ ra các công cụ quá phức tạp hoặc được thiết kế kém. - Mặc dù không phải lúc nào cũng tiêu cực, hiệu ứng Makefile có thể cản trở việc học, làm phức tạp vấn đề bảo mật và dẫn đến gỡ lỗi không hiệu quả, nhấn mạnh nhu cầu thiết kế công cụ cẩn thận mà xem xét khả năng cấu hình và dễ sử dụng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">phản ứng</a></h3>
<p>&quot;Hiệu ứng Makefile&quot; mô tả xu hướng của các nhà phát triển sao chép và chỉnh sửa mã hoặc cấu hình mà không hiểu đầy đủ về chúng, thường do sự phức tạp của công cụ hoặc việc sử dụng không thường xuyên. Hiện tượng này phổ biến trong các nhiệm vụ lập trình và cấu hình, nơi các nhà phát triển sử dụng các giải pháp đã biết để tiết kiệm thời gian và công sức, có thể dẫn đến mã khó bảo trì. Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự cần thiết phải cân bằng giữa việc sử dụng các mẫu và giải pháp hiện có với việc đạt được sự hiểu biết sâu hơn về các công cụ và hệ thống liên quan. </p>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portals và Quake</a></h2>
<p>Bài viết là bài đầu tiên trong loạt bài &quot;Giải mã PVS&quot;, tập trung vào hệ thống hiển thị đã tính toán trước của Quake để giải quyết vấn đề vẽ đè, nơi các pixel được vẽ nhiều lần. - Quake sử dụng cắt xén cổng và các tập hợp có thể nhìn thấy (PVS) bằng cách chia thế giới thành các ô và cổng, tính toán trước khả năng hiển thị để tối ưu hóa việc hiển thị. - Bài viết giới thiệu các lớp Portal và Leaf trong vis.py, một phiên bản tái hiện bằng Python của thuật toán hiển thị của Quake, nhấn mạnh việc sử dụng ma trận hiển thị từ lá đến lá. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">phản ứng</a></h3>
<p>Những nhà thiết kế cấp độ của Quake đã sử dụng các &quot;bàn chải gợi ý&quot; và &quot;cổng khu vực&quot; để tối ưu hóa hiệu suất trò chơi, một kỹ thuật đã trở thành nền tảng trong đồ họa 3D. - Các trò chơi như Prey và Portal đã đưa các cổng vào tâm điểm cho cơ chế chơi, mặc dù khái niệm này đã được sử dụng trong việc kết xuất từ những ngày đầu của đồ họa 3D. - Unreal Engine 1 đã sử dụng các vùng để tối ưu hóa, và các công cụ hiện đại như Unreal Engine 5 tiếp tục sử dụng các phương pháp tương tự để nâng cao hiệu quả kết xuất. </p>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Khắc phục lỗi Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">phản ứng</a></h3>
<p>Daniel Hanchen đã phát hiện và khắc phục các lỗi trong Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM) Phi-4 của Microsoft, như các vấn đề kết thúc câu và các mẫu nhắc nhở trò chuyện. - Anh đã chuyển đổi Phi-4 sang kiến trúc Llama, cải thiện hiệu suất, và chia sẻ các bản sửa lỗi trên Hugging Face, một nền tảng cho các mô hình học máy. - Một sổ tay Colab để tinh chỉnh Phi-4 có sẵn, và mặc dù các bản sửa lỗi đã cải thiện hiệu suất trên một số tiêu chuẩn, chúng lại làm giảm hiệu suất trên các tiêu chuẩn khác; đội ngũ Phi-4 đang làm việc để tích hợp những cải tiến này vào mô hình gốc. </p>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Toán học rất sai</a></h2>
<p>Một công ty thiết kế và xây dựng đã mắc lỗi toán học trên Facebook, tính sai bán kính Trái Đất là 4.333 feet, dẫn đến chu vi bị đánh giá thấp nghiêm trọng chỉ hơn 5 dặm. Nguyên nhân lỗi bắt nguồn từ việc tính toán độ dài cung mà không sử dụng bán kính thực tế của Trái Đất, khoảng 3.959 dặm. Đoạn bài viết nhấn mạnh rằng cung ngoài dài hơn cung trong chưa đến 1%, gợi ý khả năng giảm thời gian bay do giảm lực cản không khí. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">phản ứng</a></h3>
<p>Một người xây dựng trên YouTube đã tuyên bố sai rằng các dây dọi sẽ song song trên một Trái Đất phẳng, hiểu sai về độ cong của Trái Đất, điều này không đáng kể trong các phép đo như vậy. - Cuộc thảo luận đã làm nổi bật sự thất bại của trực giác trong việc hiểu các khái niệm quy mô lớn và đề cập đến các lý thuyết Trái Đất phẳng, những hiểu lầm về trọng lực, và ảnh hưởng của sự quay của Trái Đất đối với chuyến bay. - Cuộc trò chuyện đã hài hước xem xét sự kiên trì của những niềm tin sai lầm và sự khó khăn trong việc giải thích các khái niệm khoa học cho những người từ chối khoa học đã được thiết lập. </p>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Xây dựng Bauble</a></h2>
<p>Bauble là một công cụ mô hình hóa và kết xuất 3D sử dụng các hàm khoảng cách có dấu (SDFs) để tạo ra các hình dạng và hoạt hình phức tạp. - Ban đầu là một hệ thống cơ bản để tạo ra các shader GLSL, Bauble đã được viết lại để bao gồm các tính năng như xuất mô hình 3D, chỉnh sửa tương tác và chiếu sáng tùy chỉnh. - Công cụ này hiện hỗ trợ nhúng web, chỉnh sửa vector tương tác và cung cấp tài liệu toàn diện, giúp nó dễ tiếp cận cho các dự án sáng tạo và người dùng quan tâm đến thiết kế 3D. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">phản ứng</a></h3>
<p>Building Bauble, một dự án được giới thiệu trên ianthehenry.com, đã tạo ra sự phấn khích bằng cách thể hiện sự kỳ diệu và niềm vui của lập trình, đặc biệt là trong mã hóa và đồ họa. Đề án được khen ngợi vì tính sáng tạo và bài viết chi tiết, truyền cảm hứng cho độc giả quay lại các dự án chưa hoàn thành và khám phá các công nghệ mới như Janet (một ngôn ngữ lập trình) và GLSL (Ngôn ngữ Đổ bóng OpenGL). Mặc dù gặp một số vấn đề kỹ thuật trên Safari, dự án vẫn được khen ngợi vì sự thực hiện ấn tượng và câu chuyện phát triển hấp dẫn, khơi dậy các cuộc thảo luận về các dự án cá nhân và việc sử dụng các trình đọc RSS. </p>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Gần như tất cả các tìm kiếm nhị phân và sắp xếp trộn đều bị lỗi (2006)</a></h2>
<p>Vào năm 2006, Joshua Bloch đã phát hiện ra một lỗi trong thuật toán tìm kiếm nhị phân, ban đầu được ghi nhận trong &quot;Programming Pearls&quot; của Jon Bentley, nơi xảy ra tràn số khi &#39;low&#39; và &#39;high&#39; vượt quá giá trị int tối đa. Vấn đề này, ảnh hưởng đến các mảng có độ dài từ 2^30 trở lên, hiếm gặp vào những năm 1980 nhưng ngày nay phổ biến hơn, cũng tác động đến thuật toán sắp xếp trộn và các thuật toán chia để trị khác. Bloch khuyến nghị khắc phục vấn đề bằng cách tính điểm giữa là <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, nhấn mạnh những thách thức của việc viết mã không có lỗi và sự cần thiết của việc kiểm tra kỹ lưỡng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">phản ứng</a></h3>
<p>Rất nhiều tìm kiếm nhị phân và sắp xếp trộn dễ gặp phải các vấn đề tràn số nguyên, đặc biệt là trong các triển khai cũ hơn, như đã được nêu bật trong một bài báo năm 2006. Bài báo nhấn mạnh tầm quan trọng của việc xem xét các trường hợp ngoại lệ và giới hạn phần cứng trong lập trình, điều này vẫn còn phù hợp đến ngày nay. Nhà phát triển được khuyên nên sử dụng các hàm tích hợp sẵn hoặc các kiểu số nguyên lớn hơn để ngăn chặn các lỗi như vậy, nhấn mạnh sự cần thiết phải thận trọng với các kiểu dữ liệu và kích thước đầu vào. </p>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Theo dõi thiết bị của bạn qua mạng Apple FindMy trong Go/TinyGo</a></h2>
<p>Go Haystack cho phép theo dõi các thiết bị Bluetooth cá nhân thông qua mạng &quot;Find My&quot; của Apple mà không cần phần cứng của Apple, sử dụng OpenHaystack và Macless-Haystack với các công cụ Go/TinyGo. Người dùng có thể tạo các beacon của riêng mình bằng cách sử dụng firmware TinyGo trên phần cứng như bảng mạch Adafruit Bluefruit và BBC Microbit, với việc thiết lập yêu cầu một Apple ID có xác thực hai yếu tố (2FA). Quá trình này bao gồm cài đặt công cụ go-haystack, sử dụng các lệnh như <code>haystack scan</code> để định vị thiết bị, tạo khóa, nạp phần mềm cho thiết bị, và tải lên một tệp JSON lên macless-haystack để thiết bị có thể hiển thị trong giao diện web UI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">phản ứng</a></h3>
<p>Bạn có thể sử dụng mạng Apple FindMy với Go/TinyGo để theo dõi thiết bị, cung cấp một cách để mở rộng mạng mà không cần tài khoản Apple. Những lo ngại về quyền riêng tư được giảm thiểu nhờ thiết kế của Apple, và công ty có danh tiếng mạnh mẽ trong việc duy trì quyền riêng tư của người dùng, mặc dù một số người dùng vẫn cảnh giác với khả năng bị giám sát. Network FindMy hoạt động theo hai phần: các thiết bị của Apple định vị các vật dụng và các thiết bị của người dùng tải lên dữ liệu vị trí cho Apple, với tùy chọn cho phép người dùng vô hiệu hóa tính năng này nếu muốn. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Trạng thái của Vim</a></h2>
<p>Sau khi người sáng lập Vim, Bram Moolenaar, qua đời vào năm 2023, cộng đồng Vim đã tái tổ chức để đảm bảo sự phát triển liên tục của dự án, với Christian Brabandt là người bảo trì hiện tại. - Tại VimConf 2024, đã thảo luận rằng đội ngũ đã mở rộng, tập trung vào việc cập nhật trang web Vim, quản lý bảo mật và nâng cao các kênh giao tiếp. - Vim vẫn ở chế độ bảo trì, ưu tiên nhu cầu của cộng đồng và tích hợp các tính năng mới một cách cẩn thận, đồng thời tiếp tục hỗ trợ ICCF Holland, một tổ chức từ thiện do Moolenaar thành lập. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">phản ứng</a></h3>
<p>Những người dùng Vim lâu năm đang suy ngẫm về tương lai của trình soạn thảo này sau khi người sáng tạo của nó, Bram Moolenaar, qua đời, với một số người hài lòng với sự ổn định hiện tại và những người khác đang khám phá các lựa chọn thay thế như Neovim để có các tính năng hiện đại. Neovim đang thu hút sự chú ý nhờ hỗ trợ kịch bản Lua và các cải tiến hiện đại, trong khi một số người dùng đang cân nhắc Emacs do nhận thấy sự phân mảnh giữa Vim và Neovim. Thảo luận giữa người dùng bao gồm các chủ đề như hiệu suất của Treesitter, hỗ trợ Giao thức Máy chủ Ngôn ngữ (LSP), và so sánh với Visual Studio Code (VSCode), nhấn mạnh sự linh hoạt và ổn định của các trình soạn thảo này. </p>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Phẳng hóa AST và các cấu trúc dữ liệu trình biên dịch khác (2023)</a></h2>
<p>Đoạn viết thảo luận về làm phẳng cấu trúc dữ liệu, một kỹ thuật cho trình biên dịch tối ưu hóa cây cú pháp trừu tượng (ASTs) bằng cách sử dụng một mảng đơn với các chỉ số thay vì con trỏ. - Phương pháp này cải thiện hiệu suất bằng cách nâng cao tính cục bộ của bộ nhớ, giảm kích thước tham chiếu và đơn giản hóa quản lý bộ nhớ, dẫn đến tăng tốc độ 2.4 lần trong một thử nghiệm vi mô. - Kỹ thuật này được sử dụng đáng chú ý trong các dự án Rust và mang lại lợi ích về mặt tiện dụng, như quản lý bộ nhớ dễ dàng hơn, và được so sánh với các trình thông dịch bytecode để cải thiện hiệu suất hơn nữa. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận tập trung vào việc tối ưu hóa Cây Cú pháp Trừu tượng (AST) bằng cách lưu trữ chúng trong các mảng phẳng, liên tục để cải thiện hiệu suất và hiệu quả bộ nhớ. Phương pháp này cải thiện tính cục bộ của bộ nhớ đệm và đơn giản hóa quản lý bộ nhớ, tạo ra sự so sánh với các kỹ thuật trong các ngôn ngữ như Lisp và trình biên dịch Zig. Theo cuộc trò chuyện, cũng có nhắc đến các phương pháp lịch sử và các kỹ thuật tương tự trong các ngôn ngữ lập trình khác, nhấn mạnh lợi ích của cấu trúc dữ liệu phẳng đối với khả năng kết hợp và dễ dàng thao tác. </p>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Giảm bớt tính năng thông minh của loa Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận tập trung vào việc sửa đổi loa Bluetooth Marshall Uxbridge để loại bỏ các tính năng &quot;thông minh&quot; của nó, liên quan đến các khía cạnh kỹ thuật như thiết kế một Bảng Mạch In (PCB) cho đầu vào kỹ thuật số I2S. Người dùng tranh luận về vai trò của Xử lý Tín hiệu Số (DSP) trong việc đạt được chất lượng âm thanh tốt, với một số người nhấn mạnh sự cần thiết của nó để bù đắp cho những hạn chế của phần cứng. Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những thách thức của việc sửa đổi các thiết bị thông minh và khả năng chi trả của sản xuất PCB hiện đại và các thành phần. </p>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Bot của OpenAI đã làm sập trang web của công ty bảy người này &#39;như một cuộc tấn công DDoS&#39;</a></h2>
<p>Trang thương mại điện tử của Triplegangers đã trải qua một cuộc tấn công giống như DDoS do bot của OpenAI thực hiện hàng chục nghìn yêu cầu để thu thập dữ liệu từ hơn 65.000 trang sản phẩm. - Trang web thiếu một tệp robots.txt được cấu hình đúng để chặn các bot như vậy, dẫn đến chi phí AWS tăng cao và lo ngại về an ninh dữ liệu. - Sự cố này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc các công ty AI cần có sự cho phép trước khi thu thập dữ liệu và là một lời cảnh báo cho các doanh nghiệp nhỏ về việc giám sát hoạt động của bot AI. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">phản ứng</a></h3>
<p>Bot của OpenAI đã gây ra lưu lượng truy cập quá mức trên trang web của một công ty nhỏ, tương tự như một cuộc tấn công Từ chối Dịch vụ Phân tán (DDoS), làm nổi bật các vấn đề với việc các bot AI làm quá tải các trang web. Những công ty như Read the Docs đã gặp phải những thách thức tương tự với các bot AI tạo ra lưu lượng truy cập khổng lồ, mặc dù đã sử dụng &quot;robots.txt&quot; để quản lý các trình thu thập dữ liệu web. Vụ việc nhấn mạnh cuộc tranh luận đang diễn ra về việc cân bằng giữa khả năng truy cập web và bảo vệ chống lại việc thu thập dữ liệu mạnh mẽ bởi các công ty AI, khi một số bot bỏ qua &quot;robots.txt,&quot; dẫn đến các vấn đề pháp lý và tài chính tiềm ẩn cho các chủ sở hữu trang web nhỏ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bản chất của Hiệu ứng Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=B%E1%BA%A3n%20ch%E1%BA%A5t%20c%E1%BB%A7a%20Hi%E1%BB%87u%20%E1%BB%A9ng%20Makefile&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2011%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
