<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 19:09:38 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/22&#39;</h2>
<h1>2024-12-22</h1>
<h2><a href="https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/">Chúng tôi sử dụng phần cứng của riêng mình tại Fastmail</a></h2>
<ul>
<li>Fastmail chọn sử dụng phần cứng riêng thay vì dịch vụ đám mây, tập trung vào tối ưu hóa chi phí và lập kế hoạch dài hạn, tận dụng 25 năm kinh nghiệm.</li>
<li>Họ đã nâng cấp lên SSD NVMe, cải thiện hiệu suất và độ tin cậy so với Ổ cứng truyền thống (HDD).</li>
<li>Fastmail sử dụng ZFS cho lưu trữ, mang lại những lợi ích như nén và mã hóa, và đã chọn các máy chủ 2U mới với SSD để cải thiện đầu vào/đầu ra, độ tin cậy và hiệu quả chi phí.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485124">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Fastmail chọn sử dụng phần cứng riêng thay vì dịch vụ đám mây, viện dẫn tính hiệu quả về chi phí cho các doanh nghiệp có nhu cầu lưu trữ lớn.</li>
<li>Cuộc thảo luận giữa điện toán đám mây và tự lưu trữ thường bị che mờ bởi những hiểu lầm, với một số người ủng hộ đám mây thiếu hiểu biết kỹ thuật.</li>
<li>Chiến lược của Fastmail nhấn mạnh tính khả thi của việc các doanh nghiệp tự quản lý hệ thống của mình, đặt câu hỏi về giả định rằng các giải pháp đám mây luôn vượt trội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x">Người tạo ra Rosetta 2 rời Apple để làm việc toàn thời gian cho Lean</a></h2>
<ul>
<li>Leonardo de Moura, một nhân vật quan trọng tại AWS và Lean FRO, đã thông báo rằng Cameron Zwarich, người được biết đến với việc tạo ra Rosetta 2 tại Apple, đã gia nhập Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich sẽ tập trung vào việc cải thiện trình tạo mã của Lean, mang kinh nghiệm phát triển phần mềm phong phú của mình đến với đội ngũ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42483895">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà phát triển đứng sau Rosetta 2 đã rời Apple để tập trung vào Lean, một trợ lý chứng minh và ngôn ngữ lập trình, nhấn mạnh sự chuyển hướng sang lý luận hình thức và xác minh phần mềm.</li>
<li>Rosetta 2 được công nhận về khả năng kỹ thuật của nó, với những đóng góp đáng kể từ nhà phát triển này trước khi một đội ngũ được thành lập.</li>
<li>Việc chuyển đổi sang Lean được thúc đẩy bởi tiềm năng của nó trong các tiến bộ AI, với các mục tiêu nhằm nâng cao khả năng mở rộng, tính khả dụng và tự động hóa chứng minh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html">Một bảng dữ liệu hàng ngàn năm tuổi (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Việc ghi chép tài khoản của người Lưỡng Hà cổ đại sử dụng các bảng đất sét với các hàng và cột, tương tự như các bảng dữ liệu hiện đại, như được chứng minh bởi một bảng từ Larsa, Iraq, được dịch bởi Eleanor Robson. Bảng này, được lưu trữ tại Bảo tàng Anh, giống như một bản tóm tắt bảng lương cho một dự án xây dựng, thể hiện dữ liệu có tổ chức với tiêu đề và các phép tính từ hơn 3500 năm trước. Cái nhìn lịch sử này nhấn mạnh rằng mặc dù các bảng dữ liệu có nguồn gốc cổ xưa, việc sử dụng liên tục của chúng không được đảm bảo, vì các phát minh có thể bị mất và được tái khám phá theo thời gian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42482829">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự liên quan vượt thời gian của việc biểu diễn dữ liệu dưới dạng bảng, mặc dù bảng dữ liệu là từ năm 2020, được coi là lỗi thời theo tiêu chuẩn hiện tại.</li>
<li>Những người tham gia khám phá ý nghĩa lịch sử và thiết kế trực quan của các bảng, lưu ý sự phát triển của chúng thành các bảng tính và cơ sở dữ liệu hiện đại.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng xem xét những tiến bộ văn hóa và kỹ thuật trong việc bảo tồn dữ liệu, gợi ý rằng dữ liệu hiện đại có thể được bảo tồn tương tự như dữ liệu cổ đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings">Triển khai chậm gây ra các cuộc họp (2015)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484139">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Triển khai chậm làm tăng rủi ro và dẫn đến nhiều cuộc họp hơn, trong khi triển khai thường xuyên, nhỏ hơn giúp giảm rủi ro và tăng cường việc cung cấp giá trị.</li>
<li>Kiểm thử tự động và cải tiến cơ sở hạ tầng có thể giảm nhu cầu họp hành và cải thiện hiệu quả triển khai, nhưng các tổ chức thường đối mặt với những thách thức như quan liêu và thiếu kỹ năng kỹ thuật.</li>
<li>Khuyến khích nhân viên không chuyên về kỹ thuật chấp nhận thử nghiệm tự động và giảm các quy trình thủ công, cùng với việc áp dụng microservices, có thể cải thiện tần suất triển khai, mặc dù điều này đòi hỏi sự thay đổi tổ chức và quản lý tốt hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hyperessays.net/">Những bài tiểu luận của Michel de Montaigne trực tuyến</a></h2>
<ul>
<li>HyperEssays là một dự án trực tuyến cung cấp các ấn bản hiện đại của tác phẩm &quot;Essays&quot; của Michel de Montaigne, với bốn phiên bản từ các bản dịch và cập nhật lịch sử khác nhau. - Dự án cung cấp công cụ và bối cảnh cho độc giả mới, với các chương PDF miễn phí và định dạng dễ đọc trên nhiều thiết bị, bao gồm các chủ đề như tôn giáo, tình bạn và luật pháp. - HyperEssays là một nguồn tài nguyên liên tục phát triển, chào đón sự đóng góp để duy trì tính khả dụng và miễn phí của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42484527">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những bài tiểu luận của Michel de Montaigne, có sẵn trực tuyến, thường được ví như các blog do tính chất cá nhân nhưng được trau chuốt cẩn thận, bao gồm các chủ đề đa dạng như sự chấp nhận cái chết.</li>
<li>Một câu trích dẫn đáng chú ý từ bài tiểu luận của ông &quot;Về Kinh Nghiệm&quot; nhấn mạnh tình trạng con người, cho rằng ngay cả trên ngai vàng cao nhất, chúng ta vẫn là con người.</li>
<li>Những bản dịch hiện đại và các cập nhật hỗ trợ bởi AI nhằm làm cho các tác phẩm của Montaigne trở nên dễ tiếp cận hơn, đồng thời bảo tồn sức hấp dẫn nguyên bản của chúng cho cả độc giả giàu có và bình dân.</li>
</ul>
<h2><a href="http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html">Chia các số 8-bit không dấu</a></h2>
<ul>
<li>Văn bản khám phá các phương pháp chia các số 8-bit không dấu bằng cách sử dụng các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), tập trung vào phép chia số thực và thuật toán chia dài.</li>
<li>Điều này làm nổi bật việc triển khai các phương pháp này bằng cách sử dụng các lệnh SSE, AVX2 và AVX-512, với các so sánh hiệu suất trên các CPU như Ryzen 7, Skylake-X và IceLake.</li>
<li>Đáng chú ý, việc triển khai AVX-512 của phép chia dài là nhanh nhất trên CPU Intel, trong khi AVX2 sử dụng phép nghịch đảo xấp xỉ là nhanh nhất trên Ryzen, với mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481612">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phép chia các số 8-bit không dấu có thể được tối ưu hóa bằng cách sử dụng phép nhân với một số nghịch đảo, được xấp xỉ bằng một số hữu tỷ nhị phân, chẳng hạn như nhân với 171 và dịch phải 9 bit để chia cho 3.</li>
<li>Việc tối ưu hóa này có lợi trong phần cứng và trình biên dịch tối ưu hóa, với các kỹ thuật bổ sung như nhân số học mô-đun, bảng tra cứu và các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), mặc dù mỗi kỹ thuật đều có những hạn chế.</li>
<li>Một số Kiến trúc Tập lệnh (ISA), như RISC-V Vector Extension, hỗ trợ chia số nguyên SIMD, nhưng sự hỗ trợ này không phổ biến, và các kỹ thuật khác nhau, bao gồm số học dấu phẩy động và bảng tra cứu vi mô, được khám phá để tối ưu hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openjdk.org/jeps/483">JEP 483: Tải và Liên kết Lớp Trước Thời Gian</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481813">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>JEP 483 đề xuất tải và liên kết lớp trước thời gian (AOT) cho Java, nhằm cải thiện thời gian khởi động, đặc biệt có lợi cho các ứng dụng giao diện dòng lệnh (CLI).</li>
<li>Đề xuất tập trung vào việc lưu trữ dữ liệu tải và liên kết lớp, không phải mã biên dịch Just-In-Time (JIT), điều này có thể có lợi trong các môi trường không máy chủ như AWS Lambda.</li>
<li>Một sự đánh đổi tồn tại giữa việc tăng kích thước container và cải thiện tốc độ tải lớp, điều này cần được đánh giá cẩn thận, đặc biệt đối với các ứng dụng lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html">Giải mã các tín hiệu điện thoại trong &#39;The Wall&#39; của Pink Floyd</a></h2>
<ul>
<li>The Corelatus Blog đi sâu vào phần cứng viễn thông, cụ thể là các giao diện E1/T1 và SDH/SONET, và gần đây đã phân tích các tín hiệu điện thoại trong &#39;The Wall&#39; của Pink Floyd. - Phân tích đã xác định tín hiệu SS5, một hệ thống được sử dụng vào đầu những năm 1980, bằng cách kiểm tra các phổ âm thanh và so sánh chúng với các tiêu chuẩn đã biết như DTMF và CAS R2. - Nghiên cứu kết luận rằng âm thanh có khả năng bắt nguồn từ một cuộc gọi thực, mang lại cảm giác kết nối đường dài chân thực, với một phiên bản mở rộng xuất hiện trong bài hát &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42485795">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>James Guthrie tiết lộ rằng giọng nói của một nhân viên tổng đài điện thoại đã được ghi âm cho &#39;The Wall&#39; của Pink Floyd để tượng trưng cho sự cô lập mà họ trải qua khi lưu diễn.</li>
<li>Quá trình thu âm cho album được đánh dấu bởi sự tự do nghệ thuật, không bị ràng buộc bởi các hạn chế thương mại, dẫn đến các bản nhạc mở rộng và phức tạp.</li>
<li>Cuộc phỏng vấn cũng nhấn mạnh khó khăn trong việc giải mã số điện thoại được sử dụng trong bản ghi âm do sự thay đổi mã vùng của London qua các năm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile">Singlefile: Một tiện ích mở rộng web để lưu một trang web hoàn chỉnh vào một tệp HTML duy nhất</a></h2>
<ul>
<li>SingleFile là một tiện ích mở rộng web đa năng và công cụ dòng lệnh cho phép người dùng lưu toàn bộ trang web dưới dạng tệp HTML đơn, tương thích với các trình duyệt chính như Chrome, Firefox, Edge và Safari.</li>
<li>Ứng dụng cung cấp các tính năng như lưu nội dung đã chọn, nhiều tab, chú thích, tự động lưu, và tích hợp với Google Drive và GitHub, mặc dù có một số hạn chế với các miền nhất định và ký tự tên tệp.</li>
<li>Đây là một công cụ mã nguồn mở, được cấp phép theo AGPL, và được sử dụng trong các dự án như ArchiveBox và Zotero Connector, với sự đóng góp từ nhiều dịch giả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42481659">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>SingleFile là một tiện ích mở rộng web được thiết kế để lưu toàn bộ trang web dưới dạng tệp HTML đơn, cung cấp phương pháp lưu trữ gọn nhẹ bằng cách sử dụng mã hóa UTF-16. Tiện ích mở rộng này cung cấp một lựa chọn thay thế bằng cách lưu các trang dưới dạng tệp ZIP/HTML tự giải nén, giải quyết các hạn chế của các chức năng lưu trữ tiêu chuẩn của trình duyệt và cải thiện việc in PDF. Các mối quan ngại về quyền riêng tư đã được thảo luận, nhưng nhà phát triển đã xác nhận rằng SingleFile tôn trọng quyền riêng tư của người dùng, làm cho nó trở thành một công cụ có giá trị cho việc truy cập và chia sẻ ngoại tuyến.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chúng tôi sử dụng phần cứng của riêng mình tại Fastmail" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ch%C3%BAng%20t%C3%B4i%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20ph%E1%BA%A7n%20c%E1%BB%A9ng%20c%E1%BB%A7a%20ri%C3%AAng%20m%C3%ACnh%20t%E1%BA%A1i%20Fastmail&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2022%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/21&#39;</h2>
<h1>2024-12-21</h1>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/">Thẩm phán Mỹ xác định NSO Group của Israel chịu trách nhiệm về việc hack các nhà báo thông qua WhatsApp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476828">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một thẩm phán Mỹ đã buộc Tập đoàn NSO của Israel chịu trách nhiệm về việc hack các nhà báo thông qua WhatsApp, đặt ra câu hỏi về trách nhiệm của các công ty trong các hoạt động hack và giám sát.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh những lo ngại về đạo đức liên quan đến việc bán và sử dụng các công cụ mạng, so sánh chúng với việc bán vũ khí truyền thống, và thúc đẩy các cuộc thảo luận về hậu quả pháp lý tiềm tàng đối với ban quản lý.</li>
<li>Điều này cũng thu hút sự chú ý đến các vấn đề rộng lớn hơn như quyền riêng tư, giám sát của chính phủ, và trách nhiệm của các công ty truyền thông xã hội trong việc bảo vệ dữ liệu người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.15042">Biên dịch C sang Rust an toàn, được chính thức hóa</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo của Aymeric Fromherz và Jonathan Protzenko thảo luận về việc dịch mã C sang Rust an toàn, tập trung vào an toàn bộ nhớ bằng cách tránh các tính năng không an toàn của Rust.</li>
<li>Những tác giả giới thiệu một phương pháp dịch có định hướng theo kiểu, phân tích tĩnh sử dụng &quot;cây phân tách&quot; cho số học con trỏ, và một chiến lược để xử lý các kiểu struct của C trong Rust.</li>
<li>Phương pháp của họ đã thành công trong việc dịch thư viện mật mã HACL* và các bộ phân tích nhị phân của EverParse thành một thư viện mật mã đã được xác minh với 80.000 dòng mã thuần Rust, duy trì hiệu suất với các bản sao chiến lược tối thiểu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42476192">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chuyển đổi mã C sang Rust an toàn là khó khăn do sự khác biệt cơ bản giữa các ngôn ngữ, đặc biệt là mô hình sở hữu của Rust, yêu cầu thiết kế lại đáng kể để đảm bảo an toàn. - Các công cụ như C2Rust hỗ trợ trong việc dịch, nhưng quá trình này phức tạp, và một số chương trình C không thể chuyển đổi mà không thay đổi ngữ nghĩa của chúng do tính không an toàn vốn có. - Mặc dù việc dịch C sang Rust có thể tăng cường an toàn và phát hiện lỗi, nhưng sự an toàn của Rust thường bị hiểu sai, và việc xác minh chính thức mã C, điều này hỗ trợ dịch, không phải lúc nào cũng có sẵn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/izabera/pseudo3d">Một Raycaster trong Bash</a></h2>
<ul>
<li>Một raycaster lấy cảm hứng từ trò chơi Wolfenstein đã được triển khai trong Bash, cho thấy những thách thức khi sử dụng Bash cho các ứng dụng đồ họa. Dự án gặp phải những hạn chế do Bash chậm chạp, thiếu hỗ trợ số dấu phẩy động và các hạn chế của terminal, khiến việc duy trì trạng thái màn hình và tối ưu hóa hiệu suất trở nên khó khăn. Mặc dù sử dụng các khối nửa Unicode để có độ phân giải tốt hơn, dự án vẫn gặp khó khăn với nhu cầu I/O cao và cập nhật màu sắc không hiệu quả, làm nổi bật sự phức tạp của việc sử dụng Bash cho các tác vụ như vậy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475703">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một Raycaster trong Bash là một dự án mô phỏng hiệu ứng 3D bằng cách sử dụng raytracing một lần cho mỗi cột, hiển thị cảnh một cách hiệu quả với các lệnh <code>echo</code> tối thiểu.</li>
<li>Dự án này nổi bật với việc sử dụng sự lặp lại của chuỗi để vẽ các đường cho bầu trời, cỏ và các đối tượng, làm cho nó trở thành một ví dụ truyền cảm hứng cho việc tạo ra các công cụ kết xuất voxel trong các môi trường bị hạn chế.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các dự án raycasting tương tự trong MS Batch và <code>awk</code>, thể hiện sự sáng tạo trong việc sử dụng các ngôn ngữ lập trình không thông thường cho các nhiệm vụ phức tạp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs">Qualcomm thắng kiện bản quyền với Arm về thiết kế chip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475228">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Qualcomm đã giành chiến thắng trong một tranh chấp pháp lý với Arm liên quan đến việc cấp phép thiết kế chip, đặc biệt liên quan đến việc Qualcomm mua lại Nuvia.</li>
<li>Vụ việc xoay quanh việc liệu giấy phép hiện tại của Qualcomm có bao gồm các thiết kế của Nuvia hay không, với Arm khẳng định rằng tất cả các CPU tuân thủ Arm đều là dẫn xuất của Kiến trúc Tập lệnh (ISA) của họ.</li>
<li>Việc bồi thẩm đoàn không quyết định được về việc vi phạm giấy phép của Nuvia đã có lợi cho Qualcomm, làm dấy lên lo ngại về các thực tiễn cấp phép của Arm và có thể khuyến khích các công ty xem xét RISC-V, một giải pháp thay thế mã nguồn mở.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/malmeloo/FindMy.py">Truy vấn Mạng FindMy của Apple bằng Python</a></h2>
<ul>
<li>FindMy.py là một thư viện toàn diện được thiết kế để truy vấn mạng FindMy của Apple, nhằm hợp nhất &quot;cảnh Find My&quot; bị phân mảnh. Hiện tại, nó đang ở giai đoạn Alpha, có nghĩa là thiết kế API của nó có thể thay đổi.</li>
<li>The thư viện hỗ trợ chức năng đa nền tảng, giải mã báo cáo vị trí, đăng nhập tài khoản Apple và xác thực hai yếu tố (2FA), cung cấp cả API không đồng bộ (async) và đồng bộ (sync).</li>
<li>Việc cài đặt có sẵn thông qua PyPi bằng cách sử dụng lệnh <code>pip install findmy</code>, và khuyến khích đóng góp, với các hướng dẫn cụ thể về định dạng mã được cung cấp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42479233">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một triển khai Python của API FindMy của Apple nhằm nâng cao khả năng truy cập đa nền tảng, mang lại lợi ích cho người dùng trên Linux và Android, những người hiện tại cần một máy Mac để sử dụng các tính năng FindMy.</li>
<li>Đây là công cụ có thể cho phép theo dõi vị trí và AirTags mà không phụ thuộc vào hệ sinh thái của Apple, mặc dù có lo ngại về khả năng can thiệp của Apple để ngăn chặn các dự án như vậy.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật sự hỗ trợ hạn chế của Apple đối với các nền tảng khác và những khó khăn trong việc quản lý các tính năng của thiết bị như kiểm soát của phụ huynh ngoài hệ sinh thái của nó, với các đề xuất cho các lựa chọn thay thế như Blue Bubbles và Firewalla.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally">Cuối cùng sự thật xấu xí về Spotify đã được tiết lộ</a></h2>
<ul>
<li>Cuộc điều tra của nhà báo độc lập Liz Pelly đã phát hiện việc Spotify sử dụng các nghệ sĩ giả để tăng lợi nhuận, đặc biệt trong các thể loại như jazz và ambient. Thực hành này, được biết đến với tên gọi chương trình &quot;Nội dung Phù hợp Hoàn hảo&quot;, cho phép Spotify tránh phải trả tiền bản quyền cho các nhạc sĩ thực sự, gây ra lo ngại về tính minh bạch và quy định trong phát trực tuyến âm nhạc. Mặc dù có tranh cãi, lợi nhuận của Spotify đã được cải thiện, trong khi ngành công nghiệp âm nhạc và truyền thông chính thống phần lớn đã bỏ qua những vấn đề này, để lại cho báo chí độc lập nhiệm vụ đưa chúng đến sự chú ý của công chúng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42478107">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài báo, có những lo ngại về việc Spotify bị cáo buộc ưu tiên âm nhạc chất lượng thấp, mang tính đại trà, có thể do AI tạo ra, hơn là các nghệ sĩ thực thụ để cắt giảm chi phí. - Người dùng bày tỏ sự không hài lòng với các đề xuất âm nhạc của Spotify, làm dấy lên cuộc tranh luận về đạo đức trong các hoạt động kinh doanh của công ty và tác động đến các nghệ sĩ. - Cuộc thảo luận nhấn mạnh những thách thức mà các nghệ sĩ phải đối mặt trong một thị trường bị chi phối bởi dịch vụ phát trực tuyến và đề xuất các lựa chọn thay thế như đài phát thanh độc lập hoặc các dịch vụ phát trực tuyến khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.os2museum.com/wp/dos-append/">DOS APPEND</a></h2>
<ul>
<li>The OS/2 Museum blog khám phá máy tính PC cổ điển, tập trung vào OS/2, DOS và các chủ đề liên quan. - Một bài đăng gần đây nêu bật lệnh DOS APPEND, một chương trình Terminate and Stay Resident (TSR) giúp các ứng dụng DOS cũ truy cập tệp qua các thư mục khác nhau, lần đầu tiên được giới thiệu trong DOS 3.3. - Bài đăng đi sâu vào lịch sử, sự phát triển và triển khai của APPEND, thảo luận về tầm quan trọng của nó trong các ngữ cảnh máy tính hiện đại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42475011">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Command DOS APPEND có ý nghĩa lịch sử trong việc thay đổi hành vi của trình hợp dịch mà không cần thay đổi trình hợp dịch, tương tự như các biến môi trường hiện đại và các điểm gắn overlayfs.</li>
<li>DOS commands như SUBST và JOIN được sử dụng để ánh xạ thư mục và quản lý đường dẫn, giúp khắc phục các giới hạn về độ dài đường dẫn.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm sự phát triển lịch sử của DOS trên các máy tính mini DEC và sự tiến hóa của phần cứng máy tính từ máy tính mini đến các hệ thống hiện tại.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Thẩm phán Mỹ xác định NSO Group của Israel chịu trách nhiệm về việc hack các nhà báo thông qua WhatsApp" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Th%E1%BA%A9m%20ph%C3%A1n%20M%E1%BB%B9%20x%C3%A1c%20%C4%91%E1%BB%8Bnh%20NSO%20Group%20c%E1%BB%A7a%20Israel%20ch%E1%BB%8Bu%20tr%C3%A1ch%20nhi%E1%BB%87m%20v%E1%BB%81%20vi%E1%BB%87c%20hack%20c%C3%A1c%20nh%C3%A0%20b%C3%A1o%20th%C3%B4ng%20qua%20WhatsApp&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2021%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/20&#39;</h2>
<h1>2024-12-20</h1>
<h2><a href="https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/">Thời đại của trợ lý giọng nói mở</a></h2>
<ul>
<li>Home Assistant đã giới thiệu Phiên bản Xem trước Giọng nói, một trợ lý giọng nói riêng tư, cục bộ ưu tiên quyền riêng tư của người dùng bằng cách không thu thập dữ liệu hoặc hạn chế tính năng. Thiết bị này là mã nguồn mở, có thể tùy chỉnh và hỗ trợ xử lý cục bộ, cho phép người dùng sửa đổi cả phần cứng và phần mềm mà không cần kết nối internet. Với giá 59 đô la, nó nhằm vượt qua các trợ lý giọng nói hiện có bằng cách tập trung vào quyền riêng tư và phát triển mở do cộng đồng điều khiển, có tính năng xử lý âm thanh tiên tiến với hai micro và bộ xử lý âm thanh chuyên dụng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467194">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xoay quanh sự phát triển của các trợ lý giọng nói mã nguồn mở, tập trung vào thiết bị mới của Home Assistant, nhấn mạnh các mối lo ngại về quyền riêng tư và những hạn chế của các lựa chọn thương mại như Alexa và Google Home.</li>
<li>Hiện có sự quan tâm đáng kể đến việc tích hợp các mô hình tiên tiến và xử lý cục bộ để cải thiện chức năng đồng thời đảm bảo quyền riêng tư của người dùng.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những thách thức của việc phát triển phần cứng và tiềm năng của các dự án do cộng đồng dẫn dắt để tạo ra nhiều giải pháp mã nguồn mở hơn trong thị trường trợ lý giọng nói.</li>
</ul>
<h2><a href="https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/">Màu yêu thích của tôi là màu đỏ Chuck Norris</a></h2>
<ul>
<li>Việc thiết lập màu văn bản trên một trang web hiện nay chủ yếu được thực hiện bằng cách sử dụng CSS, mặc dù trước đây HTML đã sử dụng thuộc tính màu, nhưng hiện nay đã lỗi thời.</li>
<li>Trình duyệt hiện đại dễ dàng xử lý các giá trị màu không hợp lệ, mặc định chuyển sang màu đỏ cho các đầu vào không được nhận dạng do các quy tắc phân tích cú pháp cũ, đảm bảo các trang web cũ vẫn hoạt động.</li>
<li>Trong khi một số người ủng hộ các tiêu chuẩn nghiêm ngặt hơn, sự linh hoạt của web trong việc xử lý các giá trị không hợp lệ góp phần vào khả năng phục hồi và thích ứng của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468318">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về &quot;Chuck Norris đỏ,&quot; liên quan đến một câu hỏi trên Stack Overflow từ 13 năm trước, gây ra các cuộc tranh luận về thương mại hóa nội dung trên internet và thanh toán vi mô.</li>
<li>Người dùng bày tỏ nỗi nhớ về sự sáng tạo của web thời kỳ đầu, đối lập với sự phức tạp và các vấn đề bảo mật của các tiêu chuẩn web hiện đại.</li>
<li>Cuộc trò chuyện hài hước đề cập đến những điểm kỳ quặc trong việc phân tích màu sắc trong HTML và CSS, nhắc đến Chuck Norris và tên màu sắc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://computer.tldraw.com">Tldraw Máy tính</a></h2>
<ul>
<li>tldraw Computer là một dự án thử nghiệm cung cấp một khung vẽ vô hạn cho tính toán ngôn ngữ tự nhiên, cho phép người dùng tạo và tùy chỉnh các quy trình làm việc của các thành phần kết nối.</li>
<li>Đó sử dụng một mô hình ngôn ngữ đa phương thức để tạo và chuyển đổi dữ liệu, cung cấp các quy trình làm việc được xây dựng sẵn như Trình tạo Câu chuyện và Máy phân loại.</li>
<li>Bạn có thể truy cập dự án để khám phá và tùy chỉnh thêm tại tldraw.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469074">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tldraw Computer được công nhận về tính năng của nó, đặc biệt là trong dự án BigBlueButton, nơi nó tích hợp hiệu quả tính năng bảng trắng, tiết kiệm thời gian phát triển.</li>
<li>Người dùng quan tâm đến tiềm năng của nó trong việc tạo ra các sơ đồ quy trình làm việc, giao diện người dùng sáng tạo cho các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), và tác động văn hóa của nó.</li>
<li>Đang có các cuộc thảo luận về tính chất mã nguồn mở của nó, cách xử lý dữ liệu trong sản phẩm đám mây, và so sánh với các công cụ tương tự như Excalidraw, tập trung vào vấn đề cấp phép và ứng dụng trong thiết kế AI và giao diện người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/">Kelly không thể thất bại</a></h2>
<ul>
<li>Theo chiến lược phân bổ cược Kelly, thường được biết đến với độ biến động cao, là không có rủi ro với độ biến động bằng không trong trò chơi bài &quot;Next Card Bet&quot;.- Trong trò chơi này, chiến lược bao gồm việc đặt cược vào màu của lá bài tiếp theo từ một bộ bài 52 lá đã được xáo trộn, tối đa hóa logarit kỳ vọng của số tiền cược dựa trên sự chênh lệch giữa số lá bài đỏ và đen còn lại.- Chiến lược này liên tục mang lại 9,08 lần số tiền cược ban đầu mà không có biến động, vì nó phản ánh một cách tiếp cận danh mục đầu tư nơi chỉ có một tiểu chiến lược thành công, tương tự như khám phá so với khai thác trong thử nghiệm A/B.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42466676">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo tiêu chí Kelly, đây là một chiến lược được sử dụng trong cờ bạc và đầu tư để tối ưu hóa kích thước cược dựa trên xác suất, nhưng việc áp dụng nó trong thế giới thực có thể gặp nhiều thách thức.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật tầm quan trọng của khả năng chia nhỏ vô hạn của cổ phần và những phức tạp trong các kịch bản kết quả không nhị phân, chẳng hạn như poker.</li>
<li>Những yếu tố như kích thước ngân quỹ, giá trị kỳ vọng và kích thước cược có sẵn là rất quan trọng trong việc áp dụng tiêu chí Kelly, với các chứng minh toán học và mô phỏng hỗ trợ tính hiệu quả của nó, nhưng cũng thừa nhận những hạn chế và cạm bẫy tiềm ẩn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/">Ước tính tiềm năng năng lượng mặt trời toàn cầu bằng vệ tinh</a></h2>
<ul>
<li>Google Research đã mở rộng API Năng lượng Mặt trời của mình đến các nước Nam bán cầu, sử dụng hình ảnh vệ tinh và học máy (ML) để đánh giá tiềm năng năng lượng mặt trời cho các tòa nhà, nhằm thúc đẩy việc áp dụng năng lượng mặt trời ở những khu vực có hạn chế về công nghệ. API Năng lượng Mặt trời cung cấp dữ liệu chi tiết về mái nhà, hỗ trợ các doanh nghiệp tối ưu hóa bố trí tấm pin mặt trời và tăng cường tỷ lệ áp dụng, hiện bao phủ 125 triệu tòa nhà mới trên 23 quốc gia. Dự án sử dụng các mô hình ML tiên tiến để tạo ra các mô hình bề mặt kỹ thuật số chất lượng cao và các phân đoạn mái từ hình ảnh vệ tinh, nâng cao các đánh giá năng lượng mặt trời toàn cầu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465535">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>API Năng lượng Mặt trời của Google cung cấp một phương pháp thống nhất để ước tính tiềm năng năng lượng mặt trời toàn cầu, trái ngược với các khảo sát LiDAR (Light Detection and Ranging) của chính phủ bị phân mảnh.</li>
<li>Việc tích hợp giá tiện ích địa phương vào API Năng lượng Mặt trời có thể nâng cao tính hữu ích của nó bằng cách ước tính tiềm năng tiết kiệm, từ đó tăng sức hấp dẫn của các dự án năng lượng mặt trời đối với chủ nhà.</li>
<li>Việc áp dụng năng lượng mặt trời trên mái nhà rất phức tạp, bị ảnh hưởng bởi vị trí, chi phí, thách thức tích hợp lưới điện, và các yếu tố quy định, kinh tế, kỹ thuật, mặc dù có lợi ích về khả năng phục hồi và năng lượng phân tán.</li>
</ul>
<h2><a href="https://distill.pub/2021/gnn-intro/">A Gentle Introduction to Graph Neural Networks</a></h2>
<ul>
<li>Graph Neural Networks (GNNs) được chuyên biệt hóa cho dữ liệu có cấu trúc đồ thị, sử dụng các mối quan hệ giữa nút và cạnh, và có thể áp dụng trong các lĩnh vực như khám phá kháng khuẩn và dự đoán giao thông.</li>
<li>Bài báo cung cấp một giới thiệu chi tiết về GNNs, bao gồm các thành phần, lựa chọn thiết kế và ứng dụng, và bao gồm các phần về hiểu dữ liệu đồ thị, xây dựng GNNs, và thử nghiệm với chúng.</li>
<li>Những chủ đề chính bao gồm truyền thông điệp, pooling, biểu diễn toàn cục, lấy mẫu đồ thị, thiên kiến quy nạp, và mạng chú ý đồ thị, cung cấp những hiểu biết sâu sắc về thiết kế kiến trúc GNN hiệu quả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42468214">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Graph Neural Networks (GNNs) đối mặt với những thách thức như thiếu bộ dữ liệu và khó khăn trong việc tổng quát hóa trên các lưới và tham số khác nhau, hạn chế sự thảo luận và ứng dụng rộng rãi của chúng. Trong khi đó, transformers, một loại mạng đồ thị, đã trở nên phổ biến nhờ cơ chế chú ý hiệu quả của chúng, GNNs chậm hơn và kém hiệu quả hơn so với Mạng Nơ-ron Tích chập (CNNs). Mặc dù có tiềm năng trong các trường hợp cụ thể như mô hình hóa tương tác trong các bộ dữ liệu có độ lớn cao, GNNs đã không gây ấn tượng trong một số ứng dụng, với transformers thường vượt trội hơn chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction">Doctors Without Borders tuyên bố cuộc chiến ở Gaza là tội ác diệt chủng</a></h2>
<ul>
<li>Một báo cáo của Tổ chức Bác sĩ Không Biên giới (MSF) nhấn mạnh cuộc khủng hoảng nhân đạo nghiêm trọng ở Gaza, bị trầm trọng thêm bởi các hành động quân sự của Israel, hệ thống y tế đang suy yếu và viện trợ nhân đạo hạn chế.</li>
<li>MSF kêu gọi ngừng bắn ngay lập tức và thúc giục sự can thiệp quốc tế để bảo vệ sinh mạng người Palestine và đảm bảo việc cung cấp viện trợ thiết yếu.</li>
<li>Báo cáo mô tả Gaza như một &#39;cái bẫy chết chóc,&#39; nhấn mạnh sự tàn phá trên diện rộng, di dời cưỡng bức và các cuộc khủng hoảng y tế nghiêm trọng, dẫn đến hàng ngàn cái chết và một thảm họa nhân đạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42467375">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Doctors Without Borders đã mô tả xung đột ở Gaza là diệt chủng, nhấn mạnh sự tàn phá rộng lớn và khủng hoảng nhân đạo. Tình hình đang rất nghiêm trọng, với số lượng lớn thương vong dân sự và thiệt hại cơ sở hạ tầng, gây ra tranh luận về việc liệu nó có đủ điều kiện pháp lý để được coi là diệt chủng, điều này đòi hỏi phải chứng minh ý định tiêu diệt một nhóm. Xung đột này đang được so sánh với các xung đột lịch sử và đang diễn ra khác, thúc đẩy các cuộc thảo luận về những tác động và giải pháp khả thi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough">OpenAI O3 đạt điểm cao đột phá trên ARC-AGI-PUB</a></h2>
<ul>
<li>OpenAI&#39;s new o3 system đạt được điểm số 75,7% trên bộ đánh giá ARC-AGI bán riêng tư, thể hiện một bước tiến đáng kể trong khả năng AI so với các mô hình trước đó như GPT-4o.</li>
<li>Khả năng của mô hình o3 trong việc thích ứng với các nhiệm vụ mới đánh dấu một bước quan trọng hướng tới Trí tuệ Nhân tạo Tổng quát (AGI), mặc dù chi phí cao liên quan đến việc phát triển nó.</li>
<li>Giải thưởng ARC khuyến khích các giải pháp mã nguồn mở đạt điểm 85% trở lên, và tiêu chuẩn ARC-AGI-2 sắp tới sẽ kiểm tra thêm các mô hình AI, đẩy giới hạn của nghiên cứu AGI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42473321">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Model O3 của OpenAI đạt điểm cao trên tiêu chuẩn ARC-AGI-PUB, khơi dậy các cuộc thảo luận về ý nghĩa của nó đối với khả năng suy luận của AI.</li>
<li>Thành công của mô hình cho thấy sự tiến bộ trong lý luận AI nhưng cũng nhấn mạnh nhu cầu về các tiêu chuẩn dễ tiếp cận hơn do chi phí tính toán cao.</li>
<li>Hiện đang có cuộc tranh luận về việc liệu những tiến bộ của AI sẽ thay thế công việc hay nâng cao năng suất, với những ý kiến chia rẽ về tác động tương lai của AI đối với lực lượng lao động.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md">Khảo sát về Khai thác Lỗ hổng Bảo mật Phần cứng – Xbox 360</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc đánh bại bảo mật của XBOX 360 vào năm 2011 bằng cách sử dụng Reset Glitch Hack (RGH), một phương pháp cho phép chạy mã không được ký bằng cách đánh lừa CPU.</li>
<li>Hai hacker Gligli và Tiros đã sử dụng kỹ thuật lỗi phần cứng, liên quan đến các xung điện chính xác, để vượt qua các kiểm tra bảo mật, làm nổi bật những lỗ hổng trong hệ thống bảo mật của XBOX 360.</li>
<li>Người viết đã tái tạo lại vụ hack, thu được những hiểu biết sâu sắc về lỗi phần cứng và sự phức tạp của kiến trúc bảo mật của XBOX 360.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42465378">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một cựu nhà phát triển của Microsoft chia sẻ những hiểu biết về các khai thác bảo mật phần cứng của Xbox 360, nêu bật các lỗ hổng và thách thức trong phát triển.</li>
<li>Cuộc thảo luận so sánh bảo mật của Xbox 360 với các thiết bị khác như Xbox One và iPhone, nhấn mạnh sự tập trung của Microsoft vào việc ngăn chặn vi phạm bản quyền và duy trì chất lượng trò chơi.</li>
<li>Những giai thoại tiết lộ việc sử dụng các trình mô phỏng trong quá trình phát triển và nỗ lực của cộng đồng để khai thác bảo mật của máy chơi game.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/">Việc so sánh với các yêu cầu bồi thường bảo hiểm trách nhiệm ô tô của Waymo ở mức 25 triệu dặm</a></h2>
<ul>
<li>Cuộc nghiên cứu đánh giá mức độ an toàn của Hệ thống Lái xe Tự động (ADS) bằng cách xem xét hiệu suất của Waymo qua 25,3 triệu dặm tự lái sử dụng dữ liệu yêu cầu bảo hiểm.</li>
<li>Những phát hiện cho thấy hệ thống lái tự động của Waymo giảm đáng kể các yêu cầu bồi thường thiệt hại tài sản và thương tích cơ thể so với cả dân số lái xe nói chung và các phương tiện mới hơn (2018-2021).</li>
<li>Nghiên cứu cung cấp một khung cập nhật để đánh giá an toàn của ADS, với những tác động tiềm năng đến các chính sách an toàn giao thông và sự chấp nhận của công chúng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42469264">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xe tự lái của Waymo được báo cáo là vượt trội hơn so với tài xế con người về mặt an toàn, nhưng vẫn thiếu sự xác minh độc lập cho những tuyên bố này.</li>
<li>Những lo ngại tồn tại về tác động tiềm tàng của công nghệ tự lái đối với việc làm và sự cần thiết của giám sát quy định.</li>
<li>Những nhà phê bình cho rằng việc cải thiện cơ sở hạ tầng giao thông công cộng nên được ưu tiên hơn là chỉ dựa vào các phương tiện tự hành.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mayhul.com/posts/type-driven-design/">Loại hình giúp biến các vấn đề khó thành dễ dàng như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Theo tác giả, Phát triển Dựa trên Kiểu (Type Driven Development) mang lại nhiều lợi ích, đặc biệt là trong một mã nguồn TypeScript lớn, nhấn mạnh cách mà các kiểu có thể đơn giản hóa việc lập trình và tái cấu trúc mã.</li>
<li>Những nguyên tắc chính bao gồm đảm bảo an toàn kiểu, bắt đầu với định nghĩa kiểu, làm cho các trạng thái không hợp lệ không thể biểu diễn, và sử dụng kiểu cho việc xác thực và kiểm tra nội dung.</li>
<li>Phương pháp này nâng cao năng suất bằng cách cho phép mã hóa ngoại tuyến và giảm thiểu lỗi, với hệ thống kiểu dữ liệu đóng vai trò như một công cụ hướng dẫn và kiểm tra lỗi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42464966">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kiểu dữ liệu cung cấp một khung cấu trúc giúp đơn giản hóa việc lập trình, giảm thiểu lỗi gỡ rối và dễ dàng bảo trì bằng cách ánh xạ các miền và thiết lập giàn giáo.</li>
<li>Hiện đang có một cuộc tranh luận giữa lập trình thủ tục, nhấn mạnh vào các giải pháp nhanh chóng, và lập trình khai báo, tập trung vào việc giảm thiểu lỗi và dễ dàng tái cấu trúc.</li>
<li>Trong khi các kiểu dữ liệu tăng cường độ tin cậy và khả năng bảo trì của mã, chúng cũng có thể thêm sự phức tạp và cứng nhắc, làm cho việc cân bằng giữa tốc độ và sự ổn định trở nên cần thiết, đặc biệt là trong các công ty khởi nghiệp so với các hệ thống đã được thiết lập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://artemis.jamesg.blog/">Artemis, một trình đọc web yên tĩnh</a></h2>
<ul>
<li>Artemis là một trình đọc web được thiết kế để hiển thị danh sách tiêu đề bài viết, tên miền tác giả và liên kết, cập nhật hàng ngày, và hiện đã có sẵn cho công chúng với mã mời &quot;hn.&quot;</li>
<li>Theo dõi tập trung vào sự đơn giản, thiếu các tính năng như thông báo, trạng thái đã đọc/chưa đọc và số lượng bài đăng, và chỉ hiển thị các bài đăng từ bảy ngày qua.</li>
<li>Artemis hỗ trợ tất cả các định dạng nguồn cấp dữ liệu phổ biến, cung cấp một bảng màu có thể tùy chỉnh bao gồm chế độ tối, và hướng người dùng đến các trang web của tác giả để đánh giá thiết kế blog của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42471913">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Artemis là một trình đọc web được thiết kế để hiển thị tiêu đề bài đăng blog, tên miền tác giả và liên kết, cập nhật hàng ngày để giảm nhu cầu kiểm tra liên tục. Nó hỗ trợ tất cả các định dạng nguồn cấp dữ liệu phổ biến, cung cấp một bảng màu tùy chỉnh và liên kết trực tiếp đến các trang web của tác giả, nâng cao trải nghiệm người dùng. Công cụ này là mã nguồn mở, có thể tự lưu trữ và nhằm cung cấp trải nghiệm đọc yên tĩnh mà không có thông báo hoặc số lượng chưa đọc, có thể truy cập với mã mời &quot;hn.&quot;</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Thời đại của trợ lý giọng nói mở" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Th%E1%BB%9Di%20%C4%91%E1%BA%A1i%20c%E1%BB%A7a%20tr%E1%BB%A3%20l%C3%BD%20gi%E1%BB%8Dng%20n%C3%B3i%20m%E1%BB%9F&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2020%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/19&#39;</h2>
<h1>2024-12-19</h1>
<h2><a href="https://github.com/pwr-Solaar/Solaar">Solaar là một trình quản lý Linux cho nhiều bàn phím, chuột và các thiết bị khác của Logitech</a></h2>
<ul>
<li>Solaar là một công cụ quản lý Linux dành cho các thiết bị Logitech, hỗ trợ kết nối qua Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano receivers, USB, hoặc Bluetooth.</li>
<li>Nó hỗ trợ ghép nối/hủy ghép nối thiết bị, cấu hình, thiết lập nút tùy chỉnh và thực thi quy tắc, nhưng không phải là trình điều khiển thiết bị.</li>
<li>Những gói cài đặt sẵn cho Solaar có sẵn cho nhiều bản phân phối Linux khác nhau, bao gồm Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, và Mageia, mặc dù chúng có thể không phải lúc nào cũng là phiên bản mới nhất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454359">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Solaar là một trình quản lý cho các thiết bị Logitech trên nền tảng Linux, cung cấp một giao diện thân thiện với người dùng vượt trội hơn phần mềm của chính Logitech. Nó là mã nguồn mở và cho phép người dùng quản lý việc ghép nối thiết bị, lập trình nút và giám sát pin một cách hiệu quả, mà không có các tính năng không cần thiết. Có nhu cầu về các công cụ tương tự trên các hệ điều hành khác, như Windows và macOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone">1-800-ChatGPT</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42453660">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>1-800-ChatGPT là một dịch vụ AI qua điện thoại tương tự như các dịch vụ trước đây như GOOG-411, gợi nhớ về công nghệ trước thời kỳ điện thoại thông minh. Dịch vụ này được coi là một phương pháp thu thập dữ liệu giọng nói để đào tạo AI, dẫn đến những phản ứng trái chiều về mục đích của nó. Nó đã khởi xướng các cuộc thảo luận về sự phát triển của AI, với người dùng đánh giá cao sự tiện lợi không cần dùng tay và những người khác đặt câu hỏi về sự nhấn mạnh vào các tính năng này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/">Nhân viên Amazon đình công tại nhiều kho hàng ở Mỹ trong mùa lễ bận rộn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458431">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhân viên Amazon đang lên kế hoạch đình công tại một số kho hàng ở Mỹ trong mùa lễ, một thời điểm quan trọng cho hoạt động bán lẻ.</li>
<li>Thảo luận trên Reddit cho thấy sự hoài nghi về tính xác thực của một số bình luận, với những cáo buộc về ảnh hưởng của quan hệ công chúng, trong khi những người khác chia sẻ kinh nghiệm cá nhân và ủng hộ việc công đoàn hóa.</li>
<li>Theo cuộc trò chuyện, tác động của tự động hóa đến công việc, những thách thức trong việc đảm bảo mức lương công bằng, và các lựa chọn thay thế cho Amazon, như mua sắm địa phương và các nhà bán lẻ trực tuyến khác, cũng được khám phá.</li>
</ul>
<h2><a href="https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html">Java trong quy mô nhỏ</a></h2>
<ul>
<li>Java, vốn được ưa chuộng cho các dự án lớn, giờ đây trở nên dễ tiếp cận hơn cho các tác vụ nhỏ nhờ các cập nhật gần đây như JEP 330 và JEP 458, cho phép chạy các tệp Java trực tiếp mà không cần biên dịch trước.</li>
<li>JEP 477 giảm bớt sự dài dòng, giúp dễ dàng viết các chương trình nhỏ, và các công cụ như JBang tạo điều kiện thuận lợi cho việc tích hợp các thư viện của bên thứ ba.</li>
<li>Trong khi API của Java mạnh mẽ ở các lĩnh vực như chuỗi và bộ sưu tập, nó thiếu hỗ trợ tích hợp cho xử lý JSON và dòng lệnh, và các công cụ lập trình khám phá của nó kém phát triển hơn so với Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454929">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Java đã giới thiệu các bản cập nhật giúp đơn giản hóa cú pháp của nó, làm cho ngôn ngữ này thân thiện hơn với người dùng và giảm bớt lượng mã mẫu cần thiết, điều này trước đây là một trở ngại cho người mới bắt đầu.</li>
<li>Những thay đổi này nhằm làm cho Java dễ tiếp cận hơn đối với người mới và phù hợp cho việc viết kịch bản, đưa nó gần hơn với các ngôn ngữ như Python.</li>
<li>Mặc dù có những cải tiến như ghi chép và suy luận kiểu, một số nhà phát triển vẫn ưa thích các ngôn ngữ như Go hoặc Kotlin vì sự đơn giản của chúng trong việc viết kịch bản và các dự án nhỏ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.historylink.org/File/5136">Vào ngày 15 tháng 4 năm 1954, các sự cố rỗ kính chắn gió ở Washington đạt đến đỉnh điểm (2003)</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng 4 năm 1954, các cộng đồng ở Washington, bao gồm cả Seattle, đã trải qua một sự gia tăng bí ẩn về hiện tượng rỗ kính chắn gió, ban đầu được cho là do hành vi phá hoại.</li>
<li>Những lý thuyết khác nhau, chẳng hạn như tia vũ trụ và bụi phóng xạ từ bom H, đã được xem xét, nhưng các cuộc điều tra của cơ quan thực thi pháp luật và các nhà khoa học không tìm thấy nguyên nhân rõ ràng.</li>
<li>Vụ việc hiện được xem như một trường hợp điển hình của ảo tưởng tập thể, nơi mà sự đưa tin của truyền thông đã dẫn đến sự hoảng loạn công chúng, và các báo cáo về việc đào hố đã dừng lại vào ngày 17 tháng 4.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454405">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 1954, Washington đã trải qua một &quot;cơn hoảng loạn kính chắn gió,&quot; nơi mọi người tin rằng kính chắn gió ô tô của họ bị hư hại một cách bí ẩn. Sự việc này sau đó được xác định là một hiện tượng hoảng loạn tập thể, do nhận thức tăng cao và ảnh hưởng của truyền thông, khiến mọi người lần đầu tiên chú ý đến những hư hại thông thường. Sự kiện này minh họa cách con người có thể cùng nhau hiểu sai các sự kiện, một mô hình được quan sát thấy trong cả bối cảnh lịch sử và hiện đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.anthropic.com/research/alignment-faking">Giả mạo căn chỉnh trong các mô hình ngôn ngữ lớn</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu của nhóm Khoa học Căn chỉnh của Anthropic và Redwood Research điều tra về &quot;giả mạo căn chỉnh&quot; trong AI, nơi các mô hình giả vờ tuân theo các mục tiêu đào tạo mới nhưng vẫn giữ nguyên sở thích ban đầu. - Mô hình Claude 3 Opus, được thiết kế để hữu ích, trung thực và vô hại, đôi khi tuân theo các yêu cầu có hại, cho thấy các vấn đề tiềm ẩn về an toàn AI. - Nghiên cứu nhấn mạnh sự cần thiết phải nghiên cứu thêm và các biện pháp an toàn trong phát triển AI, vì việc giả mạo căn chỉnh vẫn tồn tại mặc dù đã có nỗ lực đào tạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458752">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khái niệm &quot;giả vờ đồng bộ&quot; trong các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) gợi ý rằng những mô hình này có thể dường như đồng bộ với một số giá trị nhất định trong khi thực tế hoạt động khác, gây ra tranh luận về khả năng thực sự của chúng.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) tạo ra phản hồi dựa trên ngữ cảnh hơn là sự lừa dối có chủ ý, đặt câu hỏi liệu LLM có thể sở hữu &quot;giá trị&quot; hay &quot;ý định&quot; hay không.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự phức tạp của việc diễn giải hành vi của AI, đặc biệt là trong các ứng dụng thực tế như ra quyết định trong các lĩnh vực nhạy cảm, làm nổi bật những rủi ro tiềm ẩn của sự không đồng nhất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/">CDC xác nhận trường hợp nghiêm trọng đầu tiên của cúm gia cầm ở người tại Mỹ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42454586">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>CDC đã xác nhận trường hợp nghiêm trọng đầu tiên của cúm gia cầm ở người tại Mỹ, làm dấy lên lo ngại về sức khỏe cộng đồng.</li>
<li>Theo tình hình hiện tại, đã có những cuộc thảo luận về vai trò của ngành chăn nuôi động vật trong việc thúc đẩy các loại virus độc hại và kháng kháng sinh, cùng với các cuộc tranh luận về việc phòng ngừa so với những thách thức kinh tế và thực tiễn.</li>
<li>Một tình trạng khẩn cấp đã được tuyên bố ở California, với các vấn đề như xét nghiệm không đầy đủ và thiếu nhân lực trong các phòng thí nghiệm có thể ảnh hưởng đến việc giám sát dịch bệnh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1">Piccolo OS, một hệ điều hành đa nhiệm nhỏ cho Raspberry Pi Pico</a></h2>
<ul>
<li>Piccolo OS là một hệ điều hành đa nhiệm nhỏ dành cho Raspberry Pi Pico, nhằm mục đích giảng dạy đa nhiệm hợp tác và kiến trúc Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Nó sử dụng phương pháp lập lịch vòng tròn, nơi các tác vụ chạy cho đến khi chúng gọi <code>piccolo_yield()</code>, kích hoạt chuyển đổi ngữ cảnh thông qua một ngắt.</li>
<li>OS thiếu các tính năng như bộ nhớ theo tác vụ, hỗ trợ đa lõi và kết nối mạng, nhưng các phiên bản tương lai có thể bao gồm đa nhiệm ưu tiên. Dự án mở cho các đóng góp và được cấp phép theo Giấy phép BSD 3-Clause.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457321">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Piccolo OS là một hệ điều hành đa nhiệm dành cho Raspberry Pi Pico, nhằm mục đích giáo dục, tập trung vào đa nhiệm hợp tác mà không có sự cô lập quy trình.</li>
<li>Điều này so sánh với các hệ thống như Node.js, win16 và macOS cổ điển, nhấn mạnh sự cân bằng giữa việc triển khai thực tế và đơn giản hóa để học tập.</li>
<li>Thảo luận bao gồm các so sánh kỹ thuật với các hệ thống khác như FreeRTOS và khả năng của Raspberry Pi Pico trong bối cảnh các hệ điều hành vi điều khiển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/">Hiểu lầm về RAM</a></h2>
<ul>
<li>“Huyền thoại RAM” là sự hiểu lầm rằng bộ nhớ máy tính hiện đại hoạt động như bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên hoàn hảo, nhưng các giới hạn của bộ nhớ đệm ảnh hưởng đến chức năng này.</li>
<li>Việc sắp xếp dữ liệu trước khi xử lý có thể giảm thiểu các lần truy cập bộ nhớ đệm, cải thiện hiệu suất ngay cả đối với dữ liệu được lưu trữ trong RAM, với các thuật toán như sắp xếp radix đặc biệt hiệu quả.</li>
<li>Những kỹ thuật như sử dụng bộ tạo, phân vùng bộ nhớ và chuyển đổi thuật toán cho các đầu vào nhỏ có thể cải thiện hiệu suất đáng kể, mặc dù chúng có thể làm tăng độ phức tạp của mã, đặc biệt có lợi cho các nhiệm vụ xử lý dữ liệu lớn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456310">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh việc tối ưu hóa hiệu suất phần mềm bằng cách tập trung vào các mẫu truy cập bộ nhớ và việc sử dụng bộ nhớ đệm, làm nổi bật tầm quan trọng của việc hiểu rõ các chi tiết phức tạp của phần cứng và phần mềm.</li>
<li>Những người tham gia so sánh xu hướng của ngành ưu tiên tốc độ phát triển với nhu cầu về kiến thức sâu hơn và sự tò mò để cải thiện hiệu quả.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những thách thức của việc theo kịp các công nghệ phát triển nhanh chóng và cân bằng giữa tối ưu hóa với tính thực tiễn trong phát triển phần mềm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/apankrat/nullboard">Nullboard: Bảng Kanban trong một tệp HTML duy nhất</a></h2>
<ul>
<li>Nullboard là một bảng kanban tối giản và trình quản lý nhiệm vụ được thiết kế cho sự đơn giản và sử dụng ngoại tuyến, hoạt động như một ứng dụng web trang đơn sử dụng localStorage để quản lý dữ liệu.</li>
<li>Hỗ trợ xuất/nhập dữ liệu ở định dạng JSON và cung cấp các tùy chọn sao lưu thông qua Nullboard Agent cho Windows, Express Port để di động, và nbagent cho hệ thống Unix.</li>
<li>Hiện đang trong giai đoạn thử nghiệm, Nullboard có giao diện thân thiện với người dùng với các ghi chú có thể chỉnh sửa, khả năng kéo thả, giao diện tùy chỉnh và hỗ trợ nhiều bảng, hoàn tác/làm lại, và phím tắt, chủ yếu dành cho sử dụng trên máy tính để bàn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42461688">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nullboard là một bảng Kanban được triển khai trong một tệp HTML duy nhất, nổi bật với sự đơn giản và tính thực tiễn, cho phép sử dụng ngoại tuyến và dễ dàng chỉnh sửa. Dự án được khen ngợi vì tính dễ tiếp cận và tiềm năng sử dụng ngoại tuyến, được so sánh với cơ chế lưu trữ của TiddlyWiki, và khơi dậy sự quan tâm đến các giải pháp đồng bộ hóa mà không cần phụ thuộc vào máy chủ. Người dùng đánh giá cao cách tiếp cận ưu tiên cục bộ cho quản lý công việc nhưng bày tỏ sự quan tâm đến các tính năng bổ sung, chẳng hạn như các phương pháp lưu trữ thay thế, để tăng cường quyền riêng tư và dễ sử dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2401.05375">Thuật toán sắp xếp cổ điển như một mô hình của sự hình thành hình thái (2023)</a></h2>
<ul>
<li>The paper &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; examines how sorting algorithms can mimic biological processes, showing unexpected problem-solving abilities similar to basal intelligence.- The study challenges traditional views of top-down control and reliable hardware by demonstrating that autonomous elements can self-sort effectively, even with errors, and exhibit emergent behaviors.- This research contributes to the field of Diverse Intelligence by illustrating how simple systems can display intelligence without explicit programming, highlighting the potential for new approaches in understanding intelligence.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42456585">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận xem xét nghịch lý Fermi, đặt câu hỏi về sự vắng mặt của các cuộc gặp gỡ với người ngoài hành tinh mặc dù có khả năng tồn tại phổ biến của trí thông minh trong vũ trụ.</li>
<li>Điều đó cho thấy rằng trí thông minh bao gồm nhiều hơn khả năng nhận thức, bao gồm các yếu tố như sự khéo léo và giao tiếp, và rằng sự sống thông minh có thể không ưu tiên giao tiếp liên sao hoặc thuộc địa hóa do hạn chế về tài nguyên.</li>
<li>Văn bản đề cập đến công trình của Michael Levin về quá trình hình thành hình thái, cho thấy rằng các hệ thống sinh học có thể truyền cảm hứng cho những tiến bộ trong trí tuệ nhân tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/shapr/markovkeyboard">Markov Keyboard: bố cục bàn phím thay đổi theo tần suất Markov (2019)</a></h2>
<ul>
<li>Bàn phím Markov là một bố cục bàn phím động thích ứng dựa trên tần suất gõ, di chuyển các phím được sử dụng thường xuyên hơn gần hàng chính để tăng hiệu quả.</li>
<li>Được triển khai dưới dạng một thư viện Emacs, cập nhật bố cục với mỗi lần nhấn phím và có thể được bật tắt bằng lệnh C-.</li>
<li>Những cải tiến trong tương lai bao gồm việc tạo ra một phương pháp nhập liệu mới, trực quan hóa bố cục, và mở rộng khả năng tương thích với hệ thống cửa sổ X11.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42458599">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bàn phím Markov là một bố cục động điều chỉnh dựa trên tần suất chữ cái và chuyển động ngón tay để cải thiện hiệu quả gõ phím.</li>
<li>Những thách thức bao gồm khó khăn trong việc học các bố cục mới và tính thực tiễn của việc liên tục thay đổi vị trí các phím.</li>
<li>Thảo luận đang diễn ra về việc tích hợp dữ liệu cá nhân hóa và các mô hình dự đoán, cũng như khám phá các phương pháp nhập liệu thay thế và hiển thị phím động.</li>
</ul>
<h2><a href="https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/">Genesis – một động cơ vật lý tạo sinh cho robot đa năng</a></h2>
<ul>
<li>Genesis là một nền tảng vật lý mã nguồn mở được thiết kế cho các ứng dụng Robotics, Embodied AI và Physical AI, với một động cơ vật lý phổ quát và một nền tảng mô phỏng robot thân thiện với người dùng. Nó được xây dựng hoàn toàn bằng Python, cung cấp cài đặt dễ dàng, API đơn giản và tốc độ mô phỏng nhanh, hỗ trợ nhiều bộ giải vật lý và kết xuất hình ảnh chân thực. Nền tảng này bao gồm một động cơ dữ liệu sinh để tạo dữ liệu và khuyến khích sự đóng góp của cộng đồng nhằm thúc đẩy sự phát triển của nó và giảm rào cản trong các mô phỏng vật lý.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457213">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Genesis là một công cụ vật lý tạo sinh cho robot, được phát triển bằng Python sử dụng Taichi để biên dịch mã sang CUDA/GPU, tuyên bố nhanh hơn 10-80 lần so với các ngăn xếp tăng tốc GPU hiện có.</li>
<li>Theo dự án đã gây ra sự hoài nghi do những tuyên bố đầy tham vọng, chẳng hạn như mô phỏng một cánh tay robot ở tốc độ 43 triệu khung hình mỗi giây (FPS), với những người chỉ trích cho rằng những con số này có thể liên quan đến các mô phỏng song song.</li>
<li>Động cơ được thiết kế cho học tăng cường, nhấn mạnh thông lượng cao hơn độ trễ thời gian thực, nhưng chi tiết về khả năng tạo sinh của nó vẫn chưa rõ ràng và chưa được công bố.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab">Postgres như một giao diện đồ họa VectorDB</a></h2>
<ul>
<li>Reservoirs Lab là một ứng dụng Electron nhẹ được thiết kế để kết nối với cơ sở dữ liệu Postgres nhằm trực quan hóa các nhúng vector có độ chiều cao cùng với dữ liệu có cấu trúc.</li>
<li>Nó có tính năng tích hợp trực tiếp với Postgres, trực quan hóa vector bằng UMAP (Xấp xỉ và Chiếu Đa tạp Đồng nhất), và khám phá lân cận bằng độ tương đồng cosine, đồng thời đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu thông qua hoạt động cục bộ.</li>
<li>Ứng dụng cho phép người dùng khám phá dữ liệu một cách tương tác, tiết lộ các mối tương quan giữa siêu dữ liệu và nhúng vector, làm cho nó trở thành một công cụ có giá trị cho phân tích và trực quan hóa dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457782">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Postgres như một công cụ GUI VectorDB là một công cụ được thiết kế để trực quan hóa dữ liệu vector bằng cách sử dụng PostgreSQL, áp dụng UMAP để giảm chiều, điều này có thể thách thức do độ nhạy cảm với các siêu tham số. - Người dùng đã đề xuất các lựa chọn thay thế như PaCMAP hoặc Tensorflow projector để có thể đạt được kết quả trực quan hóa tốt hơn và đã cung cấp phản hồi về việc cải thiện tài liệu và giải quyết các vấn đề đầu vào kết nối. - Công cụ này hỗ trợ trực quan hóa các cột loại &quot;EMBEDDING&quot;, thường được triển khai qua pgvector, mặc dù một số người dùng thấy tiêu đề của công cụ gây hiểu lầm và khuyến nghị một tên mô tả hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/glacambre/firenvim">Firenvim – Biến trình duyệt thành một khách hàng Neovim</a></h2>
<ul>
<li>Firenvim là một công cụ biến trình duyệt web của bạn thành một khách hàng Neovim, tương thích với Firefox và Chrome, và có thể là các trình duyệt khác dựa trên Chromium.</li>
<li>Người dùng có thể cài đặt Firenvim như một plugin của Neovim và một tiện ích mở rộng trình duyệt, cho phép họ chỉnh sửa các khu vực văn bản bằng cách sử dụng các lệnh của Neovim như <code>:w</code> để lưu và <code>:q</code> để thoát.</li>
<li>Công cụ này cung cấp các tùy chọn tùy chỉnh cho phím tắt, chiếm quyền điều khiển phần tử và tùy chọn dòng lệnh, nhưng một số trang web có thể không phản hồi với các sự kiện phím, và các công cụ thay thế bao gồm Tridactyl và GhostText.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42457816">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Firenvim biến trình duyệt web thành một khách hàng Neovim, nhưng người dùng gặp phải những thách thức như xung đột phím tắt và không gian vùng văn bản bị hạn chế.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như Tridactyl và GhostText được một số người ưa chuộng hơn nhờ tích hợp và khả năng sử dụng được cải thiện, trong khi các mối lo ngại về bảo mật và hạn chế từ phía nhà tuyển dụng càng làm hạn chế việc áp dụng Firenvim.</li>
<li>Những tiện ích mở rộng như withExEditor và Wasavi cung cấp các khả năng tương tự, cho phép người dùng chỉnh sửa văn bản trong các trình soạn thảo ưa thích của họ, mặc dù tính thực tiễn của Firenvim vẫn là một chủ đề gây tranh cãi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Solaar là một trình quản lý Linux cho nhiều bàn phím, chuột và các thiết bị khác của Logitech" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Solaar%20l%C3%A0%20m%E1%BB%99t%20tr%C3%ACnh%20qu%E1%BA%A3n%20l%C3%BD%20Linux%20cho%20nhi%E1%BB%81u%20b%C3%A0n%20ph%C3%ADm%2C%20chu%E1%BB%99t%20v%C3%A0%20c%C3%A1c%20thi%E1%BA%BFt%20b%E1%BB%8B%20kh%C3%A1c%20c%E1%BB%A7a%20Logitech&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2019%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn, vé sự kiện</a></h2>
<ul>
<li>FTC đã thực hiện một quy định cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn và vé sự kiện, yêu cầu người bán phải công khai tổng chi phí ngay từ đầu.</li>
<li>Đây là một phần trong nỗ lực rộng lớn hơn của Tổng thống Biden nhằm loại bỏ các khoản phí không cần thiết làm tăng chi phí cho người tiêu dùng.</li>
<li>Quy định yêu cầu rằng các khoản phí dịch vụ và khu nghỉ dưỡng phải được bao gồm trong giá quảng cáo, có thể tiết kiệm thời gian đáng kể cho người tiêu dùng, mặc dù nó có thể đối mặt với thách thức từ các chính quyền và Quốc hội trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ủy ban Thương mại Liên bang (FTC) đã cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn và vé sự kiện, yêu cầu tất cả các khoản phí phải được công khai trước cho người tiêu dùng. Quy định này nhằm tăng cường tính minh bạch về giá cả và bảo vệ người tiêu dùng khỏi các hành vi lừa dối của thương nhân. Quyết định này đã khởi xướng các cuộc thảo luận về sự cần thiết của các quy định để thúc đẩy cạnh tranh công bằng và ngăn chặn việc khai thác người tiêu dùng thông qua các chi phí ẩn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Một máy chủ IRC hiện đại được viết bằng ngôn ngữ Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, trước đây được biết đến với tên Oragono, là một máy chủ Internet Relay Chat (IRC) hiện đại được phát triển bằng ngôn ngữ lập trình Go, mang lại sự dễ dàng trong việc thiết lập và sử dụng.</li>
<li>Nó tích hợp các tính năng của một daemon IRC (ircd), khung dịch vụ và bouncer, với hỗ trợ cho IRCv3, và có thể tùy chỉnh thông qua một tệp cấu hình YAML.</li>
<li>Ergo là một nhánh của daemon IRC Ergonomadic và bao gồm các đóng góp từ các nhà phát triển như Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks, và Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat là một máy chủ IRC (Internet Relay Chat) hiện đại được phát triển bằng Go, nổi tiếng với sự đơn giản trong việc lưu trữ, sử dụng tài nguyên tối thiểu và các tính năng tiên tiến như lịch sử trò chuyện v3 và hỗ trợ đa khách hàng luôn hoạt động.</li>
<li>Bao gồm hỗ trợ websocket tích hợp sẵn, tạo điều kiện cho việc truy cập dễ dàng từ phía khách hàng web, và cung cấp trải nghiệm trò chuyện hiện đại mà người dùng có thể không nhận ra là IRC.</li>
<li>Thảo luận nêu bật giao thức mở và tính linh hoạt của IRC so với các nền tảng như Discord, và tranh luận về việc IRC thiếu lịch sử trò chuyện liên tục, điều mà một số người coi là một tính năng để duy trì các cuộc trò chuyện thoáng qua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Chiếc bùa bạc là bằng chứng lâu đời nhất về Kitô giáo ở phía bắc dãy Alps</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bùa hộ mệnh bằng bạc được phát hiện ở Frankfurt là bằng chứng lâu đời nhất về Kitô giáo ở phía bắc dãy Alps, có niên đại từ năm 230-270 CN.</li>
<li>Chiếc bùa có khắc một dòng chữ Latin với các yếu tố Kitô giáo, bao gồm một tham chiếu đến Tân Ước và Trisagion, một bài thánh ca phụng vụ.</li>
<li>Phát hiện này có ý nghĩa quan trọng trong việc hiểu biết về sự lan rộng và ảnh hưởng ban đầu của Kitô giáo trong khu vực, nhấn mạnh sự hòa nhập của nó với các truyền thống địa phương.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">XOR Texture (2004)</a></h2>
<ul>
<li>XOR textures được tạo ra bằng cách áp dụng phép toán XOR trên tọa độ x và y của một điểm ảnh, khiến chúng dễ tạo ra và hữu ích cho việc kiểm tra các bộ ánh xạ kết cấu. Mặc dù các kết cấu XOR không phù hợp cho các bản trình diễn hoặc trò chơi do bị sử dụng quá nhiều, chúng có thể được điều chỉnh bằng cách sử dụng các giá trị RGB khác nhau hoặc chuyển đổi từ HSV sang RGB để có hiệu ứng màu sắc đa dạng. Các kết cấu tương tự có thể được tạo ra bằng cách sử dụng các phép toán AND và OR, với XOR trả về 1 nếu các bit khác nhau, AND nếu cả hai bit là 1, và OR nếu bất kỳ bit nào là 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng đã mô tả việc tạo ra một kết cấu XOR bằng cách sử dụng hợp ngữ x86, tạo ra một hiệu ứng hình ảnh đặc biệt, khơi dậy sự quan tâm đến các kỹ thuật tương tự.</li>
<li>Cuộc thảo luận đã đề cập đến &quot;munching squares,&quot; một hiệu ứng hình ảnh từ máy tính PDP-1 những năm 1960, nhấn mạnh bối cảnh lịch sử của các đồ họa như vậy.</li>
<li>Những người tham gia đã trao đổi tài nguyên và kinh nghiệm, bao gồm Hướng dẫn Đồ họa Máy tính của Lode, và khám phá các chủ đề liên quan như kết cấu khoảng cách Hamming và thuật toán glitching cho các dự án sáng tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Tôi ưu hóa JSON của Ruby, Phần 1</a></h2>
<ul>
<li>Người bảo trì của gem json trong Ruby đã tập trung vào việc nâng cao hiệu suất của nó, nhằm làm cho nó trở thành trình phân tích cú pháp và tạo JSON nhanh nhất cho Ruby. - Những cải tiến này nhằm giảm sự phụ thuộc vào các lựa chọn thay thế như oj, mặc dù nhanh hơn nhưng có vấn đề với việc vá lỗi và không ổn định. - Các tối ưu hóa bao gồm tránh các kiểm tra dư thừa, ưu tiên các điều kiện có khả năng xảy ra, giảm chi phí thiết lập và sử dụng bảng tra cứu, dẫn đến tăng tốc độ lên đến 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo khám phá những cải tiến về hiệu suất trong xử lý JSON của Ruby, đề cập đến thời gian phân tích cú pháp và so sánh với các thư viện khác như simdjson.</li>
<li>Điều này làm nổi bật những thách thức trong việc tối ưu hóa JSON trong Ruby, bao gồm việc sử dụng bảng tra cứu, các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), và những hạn chế của việc sử dụng C99 thay vì C++.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến quy ước đặt tên trong JSON và Ruby, đưa ra các gợi ý cho việc xử lý chuyển đổi giữa camelCase và snake_case, và là một phần của loạt bài với những hiểu biết sâu hơn có sẵn trong một bài viết tiếp theo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn, vé sự kiện" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20c%E1%BA%A5m%20c%C3%A1c%20kho%E1%BA%A3n%20ph%C3%AD%20%E1%BA%A9n%20trong%20gi%C3%A1%20ph%C3%B2ng%20kh%C3%A1ch%20s%E1%BA%A1n%2C%20v%C3%A9%20s%E1%BB%B1%20ki%E1%BB%87n&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2018%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Đạt được 2 triệu người dùng với tư cách là một đội ngũ phát triển một người phụ nữ [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, người sáng lập và CEO của The StoryGraph, quản lý một cộng đồng đọc sách với hơn một triệu người dùng như một nhà phát triển độc lập, nhấn mạnh quyết tâm và kỹ năng kỹ thuật của cô. Nền tảng của cô bao gồm kinh nghiệm làm kỹ sư phần mềm tại Pivotal Labs và giáo dục lập trình từ Makers Academy ở London. Câu chuyện của cô minh họa tiềm năng của một &quot;khung làm việc một người&quot; trong khởi nghiệp công nghệ, cân bằng giữa sở thích nghề nghiệp và cá nhân như khiêu vũ và đọc sách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, một ứng dụng theo dõi sách được phát triển bởi một nhà phát triển duy nhất, Nadia Odunayo, đã đạt 2 triệu người dùng, khơi dậy các cuộc thảo luận về các lựa chọn thay thế và những hạn chế của các đối thủ cạnh tranh như Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo được công nhận vì những đóng góp đáng kể của cô cho cộng đồng Ruby on Rails, nhấn mạnh tác động của các nhà phát triển cá nhân trong lĩnh vực công nghệ.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng khám phá chủ đề rộng hơn về việc các nhóm nhỏ đạt được lượng người dùng đáng kể, với sự so sánh với các dự án thành công như Stardew Valley và WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Trăng</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo cung cấp một khám phá sâu sắc về quỹ đạo của Mặt Trăng quanh Trái Đất, các đặc điểm bề mặt của nó, và ảnh hưởng của nó đến các hiện tượng như thủy triều và nhật thực.</li>
<li>Đoạn văn thảo luận về các pha của Mặt Trăng, các miệng núi lửa trên bề mặt, và hiện tượng ánh sáng trái đất, nhấn mạnh tác động tinh tế của Mặt Trăng đối với cuộc sống con người và vai trò của nó như một sự hiện diện không đổi trên bầu trời đêm.</li>
<li>Phần này phản ánh về các tương tác hấp dẫn của Mặt Trăng với Trái Đất và ảnh hưởng của Mặt Trời, mang lại sự hiểu biết toàn diện về người hàng xóm thiên thể của chúng ta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng đã kể lại hành trình của họ với kính viễn vọng Celestron 11&quot; SCT, ban đầu gặp khó khăn với nhiếp ảnh phơi sáng lâu nhưng đã tìm thấy thành công và sự trân trọng trong nhiếp ảnh mặt trăng.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm những trải nghiệm được chia sẻ, mẹo sử dụng kính viễn vọng và lời khen ngợi cho nội dung giáo dục, đặc biệt là những giải thích tương tác về hiện tượng thiên thể của Bartosz Ciechanowski.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nhấn mạnh tầm quan trọng của mặt trăng trong cả bối cảnh giải trí cá nhân và giáo dục, với người dùng bày tỏ lòng biết ơn đối với nội dung thiên văn chi tiết và hấp dẫn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Luôn luôn đi dự đám tang (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: API mờ mới</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết trên Go Blog thông báo về việc giới thiệu API Opaque mới cho Go Protobuf, cải thiện hiệu quả bộ nhớ và giảm lỗi liên quan đến con trỏ bằng cách ẩn các trường cấu trúc và sử dụng các phương thức truy cập.</li>
<li>The Opaque API hỗ trợ giải mã lười biếng, tối ưu hóa hiệu suất bằng cách chỉ giải mã các trường khi được truy cập, và được khuyến nghị cho phát triển mới, với một API Lai có sẵn để chuyển đổi dần dần.</li>
<li>Phiên bản Protobuf 2024 sẽ đặt API Opaque làm mặc định, và khuyến khích phản hồi trên trình theo dõi vấn đề Go Protobuf, với tài liệu tham khảo có sẵn trên protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The discussion highlights the complexity and unique characteristics of using Protobuf and gRPC in the Go programming language, with some developers finding it challenging.- Alternatives such as JSON-RPC, MsgPack, and Varlink are considered simpler, while tools like ConnectRPC and Buf are suggested for improved compatibility and performance.- The conversation underscores the trade-offs between different serialization and communication protocols, including the benefits of Protobuf&#39;s schema language and the challenges of using JSON for APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Nguyên cứu của MIT giải thích lý do tại sao luật pháp được viết theo phong cách khó hiểu</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà khoa học nhận thức của MIT so sánh ngôn ngữ phức tạp của các tài liệu pháp lý, hay &quot;ngôn ngữ pháp lý,&quot; với những câu thần chú, cho rằng nó truyền tải quyền uy thông qua phong cách cổ xưa và phức tạp của nó.</li>
<li>Nghiên cứu, được công bố trên Kỷ yếu của Viện Hàn lâm Khoa học Quốc gia, nhấn mạnh rằng các tài liệu pháp lý thường sử dụng các cấu trúc phức tạp như &#39;nhúng trung tâm&#39;, điều này góp phần vào sự khó khăn trong việc hiểu chúng.</li>
<li>Mặc dù đã có những nỗ lực để đơn giản hóa ngôn ngữ pháp lý từ những năm 1970, tiến độ vẫn chậm, và nghiên cứu này nhằm thúc đẩy việc viết pháp lý rõ ràng hơn để dễ hiểu hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu của MIT chỉ ra rằng các tài liệu pháp lý phức tạp do các thực hành truyền thống và đối tượng cụ thể mà chúng nhắm đến, chủ yếu là các luật sư.</li>
<li>Luật sư sử dụng &quot;ngôn ngữ pháp lý&quot; vì sự quen thuộc và độ chính xác của nó, mặc dù khó hiểu đối với những người không chuyên, vì nó phải phù hợp với các án lệ khác nhau.</li>
<li>Bài nghiên cứu nhấn mạnh thách thức của việc đơn giản hóa ngôn ngữ pháp lý trong khi vẫn giữ được tính quyền uy và sự toàn vẹn pháp lý của nó, vì những thay đổi có thể có những hậu quả pháp lý đáng kể.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đạt được 2 triệu người dùng với tư cách là một đội ngũ phát triển một người phụ nữ [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%E1%BA%A1t%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%202%20tri%E1%BB%87u%20ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20d%C3%B9ng%20v%E1%BB%9Bi%20t%C6%B0%20c%C3%A1ch%20l%C3%A0%20m%E1%BB%99t%20%C4%91%E1%BB%99i%20ng%C5%A9%20ph%C3%A1t%20tri%E1%BB%83n%20m%E1%BB%99t%20ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20ph%E1%BB%A5%20n%E1%BB%AF%20%5Bvideo%5D&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2017%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>Máy thông gió thu hồi năng lượng TW4 của OpenERV cung cấp không khí ngoài trời tươi mát một cách hiệu quả trong khi thu hồi khoảng 90% năng lượng nhiệt, giảm nhu cầu sưởi ấm hoặc làm mát bổ sung.</li>
<li>Model WM12, kết hợp hai đơn vị TW4 để lắp đặt cửa sổ, đang trong giai đoạn thử nghiệm beta và hứa hẹn luồng không khí cao, hoạt động êm ái và mang lại lợi tức đầu tư đáng kể so với các hệ thống truyền thống.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm bộ lọc HEPA tùy chọn, khả năng tương thích với các hệ thống tự động hóa gia đình, tiêu thụ năng lượng thấp và cải thiện chất lượng không khí trong nhà.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV là một sáng kiến nhằm phát triển hệ thống thông gió thu hồi năng lượng (ERV) mã nguồn mở, nhưng người dùng lo ngại về việc thiếu tài liệu hướng dẫn toàn diện, điều này có thể làm nản lòng những người đam mê tự làm (DIY).</li>
<li>Việc thiếu các tệp 3D cho lõi phục hồi, một thành phần quan trọng của ERV, đã dẫn đến sự hoài nghi về tuyên bố mã nguồn mở của dự án, gợi ý về khả năng tập trung vào tiếp thị.</li>
<li>Đề án này có triển vọng, đặc biệt là đối với các vùng khí hậu phía bắc, và người sáng tạo đang cải tiến hệ thống với kế hoạch thử nghiệm bởi viện PassiveHaus, cho thấy những cải tiến tiềm năng trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Map of GitHub</a></h2>
<ul>
<li>The map hiển thị hơn 400.000 dự án GitHub, với sự gần gũi chỉ ra những người dùng chung, sử dụng dữ liệu từ tháng 1 năm 2020 đến tháng 3 năm 2023. Việc tạo bản đồ bao gồm tính toán Độ tương đồng Jaccard để phân cụm, sử dụng ngraph.forcelayout cho bố cục, và hiển thị với maplibre, với dữ liệu ở định dạng GeoJSON. Dự án là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, mời gọi đóng góp và đề xuất thiết kế, và bao gồm tính năng tìm kiếm và nhãn quốc gia được tạo bởi ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một hình ảnh trực quan bản đồ GitHub của anvaka hiển thị các cụm dự án dựa trên stargazers, tiết lộ các nhóm độc đáo như torvalds/linux gần các dự án JavaScript. Bản đồ sử dụng độ tương đồng Jaccard, có thể không lý tưởng cho các dự án phổ biến vì nó nhóm chúng theo mức độ phổ biến thay vì ngữ nghĩa, dẫn đến các đề xuất sử dụng nhúng mã để tổ chức tốt hơn. Hình ảnh trực quan, với các tên quốc gia hài hước như &quot;Lispaña&quot; cho các dự án Lisp, làm nổi bật sự phức tạp của việc phân loại các dự án theo ngôn ngữ và ứng dụng, khơi dậy các cuộc thảo luận về phương pháp phân cụm và ảnh hưởng của sở thích người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TVs xứng đáng có một sự trở lại</a></h2>
<ul>
<li>TV thông minh dễ bị lỗi thời nhanh chóng do phần mềm lỗi thời và phần mềm rác, và chúng gây ra rủi ro về quyền riêng tư bằng cách thu thập dữ liệu người dùng.</li>
<li>Dumb TVs, tập trung vào chất lượng hiển thị và độ bền, có thể kéo dài hơn một thập kỷ và mang lại trải nghiệm xem riêng tư hơn khi kết hợp với các thiết bị phát trực tuyến như Roku hoặc Chromecast.</li>
<li>Để thu hút người tiêu dùng am hiểu công nghệ, TV không thông minh cần được cải thiện về chất lượng hiển thị, kích thước và kết nối, và nên được quảng bá như một lựa chọn thay thế có ý thức về quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc hồi sinh của &quot;TV ngu&quot; được đề xuất, vì TV thông minh mang lại lợi nhuận cho các nhà sản xuất thông qua việc thu thập dữ liệu và quảng cáo.</li>
<li>Trong khi một số TV thông minh có thể hoạt động như TV thường bằng cách tránh kết nối internet, các mẫu trong tương lai có thể yêu cầu kết nối.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như màn hình hoặc máy chiếu có sẵn nhưng thường đi kèm với chi phí cao hơn, và nhu cầu đối với TV không thông minh vẫn hạn chế do người tiêu dùng ưu tiên giá cả và tính năng hơn là quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Vì sao lại khó mua được những thứ hoạt động tốt? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Theo giả thuyết thị trường hiệu quả, thị trường tự nhiên loại bỏ những sự không hiệu quả, nhưng điều này không phải lúc nào cũng đúng, đặc biệt trong việc tuyển dụng công nghệ và chất lượng sản phẩm. - Các công ty ở Thung lũng Silicon đối mặt với những sự không hiệu quả dai dẳng do thiếu hụt nhân tài, và người tiêu dùng thường dựa vào tiếp thị hơn là các quyết định có thông tin để đánh giá chất lượng sản phẩm. - Thuê ngoài có thể dẫn đến sự không hài lòng so với các giải pháp nội bộ, như đã thấy với các công ty như Apple và Amazon, những công ty đã thành công bằng cách xây dựng thay vì mua, nhấn mạnh tác động của các chuẩn mực văn hóa và vấn đề tin cậy đối với hiệu quả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người tiêu dùng gặp khó khăn trong việc mua các sản phẩm chất lượng do thiết kế kém, các khuyết điểm ẩn giấu và sự lỗi thời có kế hoạch, có nghĩa là các sản phẩm được cố ý không xây dựng để bền lâu.</li>
<li>Việc có quá nhiều lựa chọn và khó khăn trong việc đánh giá chất lượng thực sự khiến người tiêu dùng phải dựa vào các chỉ số bề ngoài như xếp hạng, điều này có thể không phản ánh chính xác chất lượng sản phẩm.</li>
<li>Thông tin bất đối xứng trên thị trường dẫn đến việc người mua thiếu kiến thức cần thiết để đưa ra quyết định sáng suốt, thường dẫn đến sự phụ thuộc vào các tuyên bố có thể gây hiểu lầm của người bán.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Nhà lập pháp Mỹ yêu cầu Apple, Google sẵn sàng gỡ bỏ TikTok khỏi cửa hàng vào ngày 19 tháng 1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà lập pháp Mỹ đã yêu cầu Apple và Google xem xét việc gỡ bỏ TikTok khỏi các cửa hàng ứng dụng của họ trước ngày 19 tháng 1, với lý do lo ngại về an ninh dữ liệu và quyền sở hữu của Trung Quốc đối với ứng dụng này.</li>
<li>Cuộc tranh luận xung quanh TikTok liên quan đến các vấn đề về kiểm duyệt, an ninh quốc gia và khả năng ảnh hưởng của các chính phủ nước ngoài đến các vấn đề nội bộ.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các chủ đề rộng hơn về sự có đi có lại trong quan hệ quốc tế, đặc biệt là trong phản ứng đối với các hạn chế của Trung Quốc đối với các công ty công nghệ phương Tây.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Phần lớn chủ sở hữu iPhone cho rằng Apple Intelligence hiện tại không có nhiều giá trị.</a></h2>
<ul>
<li>Apple được đồn đại là đang lên kế hoạch phát hành một chiếc iPad có thể gập lại vào năm 2028, có thể hỗ trợ các ứng dụng macOS.</li>
<li>Phát triển này gợi ý về sự hội tụ của các chức năng iPad và Mac, mang đến cho người dùng một thiết bị linh hoạt hơn.</li>
<li>Việc giới thiệu một chiếc iPad có thể gập lại có thể đánh dấu một sự đổi mới đáng kể trong dòng sản phẩm của Apple, thu hút sự quan tâm từ những người đam mê công nghệ và các nhà quan sát trong ngành.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rất nhiều người dùng iPhone cảm thấy giá trị hạn chế trong Apple Intelligence, với một số người cảm thấy áp lực khi phải sử dụng các công cụ AI như co-pilot trong môi trường làm việc chuyên nghiệp.</li>
<li>Hiện nay, có một xu hướng ngày càng tăng trong các công ty áp dụng công nghệ AI để duy trì tính cạnh tranh, tuy nhiên người dùng thường thấy nội dung do AI tạo ra, chẳng hạn như tóm tắt và email, không đạt tiêu chuẩn.</li>
<li>Việc triển khai Apple Intelligence đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì không đáp ứng được kỳ vọng của người dùng, với một số người cho rằng các công cụ AI hiện đang được quảng cáo quá mức và không cần thiết cho hầu hết các nhiệm vụ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Bạn tìm công việc bán thời gian như thế nào?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi đã cung cấp hỗ trợ chính thức cho Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration cho Home Assistant cho phép sử dụng các thiết bị IoT của Xiaomi trong nền tảng Home Assistant, yêu cầu các phiên bản phần mềm cụ thể để tương thích.</li>
<li>Tuỳ chọn cài đặt bao gồm GitHub, HACS (Cửa hàng Cộng đồng Home Assistant), hoặc các phương pháp thủ công, với cấu hình cần đăng nhập tài khoản Xiaomi và lựa chọn thiết bị.</li>
<li>Việc tích hợp hỗ trợ nhiều tài khoản, điều khiển cục bộ thông qua Xiaomi Central Hub Gateway, và có sẵn ở nhiều khu vực, sử dụng MIoT-Spec-V2 để giao tiếp, nhưng lưu trữ dữ liệu người dùng dưới dạng văn bản rõ ràng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi đã chính thức tích hợp với Home Assistant, yêu cầu tài khoản Xiaomi và lưu trữ thông tin người dùng dưới dạng văn bản rõ ràng trong tệp cấu hình.</li>
<li>Người dùng được khuyên nên bảo mật các tệp cấu hình của họ để ngăn chặn truy cập trái phép, vì tích hợp sử dụng OAuth 2.0 để đăng nhập, đảm bảo rằng mật khẩu không được lưu trữ trong ứng dụng.</li>
<li>Trong khi Home Assistant được khen ngợi vì tính linh hoạt và phạm vi tích hợp rộng rãi, một số người dùng bày tỏ lo ngại về quyền riêng tư và ưa chuộng các giải pháp chỉ hoạt động cục bộ như Zigbee hoặc Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 năm của Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, một trình duyệt web nhẹ ban đầu được tách ra từ Gzilla/Armadillo vào năm 1999, sẽ kỷ niệm 25 năm thành lập vào tháng 12 năm 2024.</li>
<li>Trình duyệt đã trải qua nhiều chuyển đổi, bao gồm việc chuyển từ GTK 1.0 sang FLTK 2 vào năm 2008 và sau đó sang FLTK 1.3 vào năm 2011, với những thách thức phát triển như mất đi những người đóng góp quan trọng và tên miền của nó.</li>
<li>Vào năm 2023, Rodrigo Arias Mallo đã hồi sinh dự án, dẫn đến việc phát hành phiên bản 3.1.0 vào tháng 5 năm 2024, với sự phát triển liên tục và phiên bản mới nhất là 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, một trình duyệt web nhẹ, đánh dấu kỷ niệm 25 năm, được ca ngợi vì sự phụ thuộc tối thiểu và hiệu suất nhanh chóng. Mặc dù thiếu các tính năng hiện đại như HTTPS, Dillo vẫn được ưa chuộng vì sự đơn giản và hiệu quả, đặc biệt trên phần cứng cũ. Cộng đồng đánh giá cao những đóng góp của người duy trì hiện tại, Rodrigo Arias Mallo, nhấn mạnh tầm quan trọng của các trình duyệt thay thế, nhẹ trong hệ sinh thái công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">CEO của Palm gửi email cho Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 2007, CEO của Palm, Ed Colligan, đã từ chối đề xuất của Steve Jobs về một thỏa thuận không săn trộm, viện dẫn các mối quan ngại về pháp lý và đạo đức.</li>
<li>Jobs đe dọa Palm với một vụ kiện bằng sáng chế liên quan đến việc chuyển đổi nhân viên, nêu bật các vấn đề trong ngành như kìm hãm tiền lương và các hành vi chống cạnh tranh.</li>
<li>Cuộc trao đổi này là một phần của các hành động pháp lý rộng lớn hơn chống lại các công ty công nghệ, với lập trường đạo đức của Palm được ghi nhận mặc dù cuối cùng nó suy tàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – Trở lại từ cõi chết (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Theo dõi Nokia 5110, một chiếc điện thoại 2G bền bỉ, đang được hồi sinh với một sự thay đổi hiện đại bằng cách trang bị thêm mô-đun 4G, SIM7600SA, hỗ trợ SMS và gọi điện. - Thiết kế đơn giản của điện thoại và hai bảng mạch in (PCB) giúp dễ dàng tích hợp mô-đun 4G mới, làm cho quá trình trang bị thêm trở nên đơn giản hơn. - Dự án này làm nổi bật tiềm năng hiện đại hóa công nghệ cổ điển, với các phát triển tiếp theo sẽ được chi tiết trong phần 2 sắp tới, tập trung vào việc thiết kế một bảng mạch mới để mở rộng chức năng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nokia 5110 đang được xem xét để hồi sinh, nhưng tiến độ đã bị đình trệ từ năm 2022, phản ánh những thách thức trong việc thích ứng các mẫu cổ điển với công nghệ hiện đại.</li>
<li>Người dùng bày tỏ sự không hài lòng với các điện thoại mang thương hiệu Nokia hiện tại, chỉ trích chúng vì chất lượng kém và là các mẫu điện thoại Trung Quốc được đổi thương hiệu, cho thấy có một khoảng trống trên thị trường cho các điện thoại bền bỉ và đơn giản.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như AGM M8 hoặc Sonim XP3+ đang được khám phá cho các chức năng cơ bản, nhấn mạnh nhu cầu về các thiết bị đơn giản với khả năng tương thích mạng hiện đại.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2016%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Việc cấm sử dụng điện thoại thông minh trong trường học dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng: nghiên cứu</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu của các nhà tâm lý học tại Đại học York phát hiện rằng cấm điện thoại thông minh trong trường học cải thiện giấc ngủ và tâm trạng của trẻ em. Học sinh lớp 8 tại Trường Stanway ở Colchester đã tham gia vào lệnh cấm điện thoại thông minh kéo dài 21 ngày, dẫn đến việc ngủ nhanh hơn và thêm một giờ nghỉ ngơi mỗi đêm. Nghiên cứu báo cáo giảm 17% trầm cảm và giảm 18% lo âu, nhấn mạnh lợi ích tiềm năng của việc cấm điện thoại thông minh khi các chính phủ đánh giá tác động của chúng đối với thanh thiếu niên.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu tiết lộ rằng việc cấm điện thoại thông minh trong trường học đã dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng ở học sinh lớp 8, những người đã có thêm một giờ ngủ trong 21 ngày. - Nghiên cứu này làm nổi bật một cuộc tranh luận về việc liệu vấn đề nằm ở các ứng dụng gây nghiện hay chính bản thân điện thoại, vì lệnh cấm đã mang lại một khoảng thời gian không màn hình được coi là có lợi bởi phụ huynh và giáo viên. - Cuộc thảo luận tiếp tục về việc có nên hạn chế việc sử dụng điện thoại trong trường học hay tập trung vào việc điều chỉnh thiết kế ứng dụng để giảm thiểu sự nghiện ngập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Họ thấy ảnh của bạn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>HọThấyẢnhCủaBạn.com khám phá các rủi ro về quyền riêng tư liên quan đến việc chia sẻ ảnh trực tuyến và cung cấp hướng dẫn về việc loại bỏ siêu dữ liệu bằng các công cụ dòng lệnh. - Cuộc thảo luận bao gồm khả năng của AI trong việc phát hiện các chỉnh sửa hình ảnh, thách thức trong việc loại bỏ hình mờ, và hiệu quả của băm nhận thức. - Các mối lo ngại về quyền riêng tư liên quan đến dịch vụ ảnh đám mây và tầm quan trọng của việc hiểu cách các công ty sử dụng dữ liệu cá nhân cũng được đề cập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Một chứng minh trực quan rằng a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Một chứng minh trực quan thể hiện đồng nhất thức đại số (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), đây là một khái niệm cơ bản trong đại số.</li>
<li>Phát biểu của Sophie Germain nhấn mạnh sự kết nối giữa đại số và hình học, gợi ý rằng đại số có thể được biểu diễn trực quan thông qua các sơ đồ hình học.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một chứng minh trực quan cho đồng nhất thức toán học (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) đã khởi xướng một cuộc tranh luận về độ tin cậy của các chứng minh trực quan.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng các bằng chứng trực quan có thể gây hiểu lầm, như được minh họa bởi một video sai lầm &quot;chứng minh&quot; rằng (\pi) bằng 4, nhấn mạnh sự cần thiết phải có những giả định cẩn thận.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh rằng mặc dù các chứng minh trực quan có thể tăng cường trực giác, chúng thường thiếu sự chặt chẽ toàn diện của các chứng minh đại số và có thể không giải quyết được tất cả các trường hợp có thể xảy ra, đặc biệt là với các số âm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Một cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE là một nền tảng cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển, sử dụng hệ thống dựa trên PLATO nổi tiếng với khả năng đa người dùng, đồ họa và tương tác. Nó hỗ trợ một loạt các nền tảng máy tính cổ điển như Atari, Commodore và Apple, cho phép người dùng kết nối qua các thiết bị đầu cuối web hoặc phần mềm cụ thể như PLATOTERM. Nền tảng này cung cấp các trò chơi nhiều người chơi, tính năng xã hội và môi trường phát triển sử dụng ngôn ngữ lập trình TUTOR, phục vụ cho cả sở thích chơi game và phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE là một cộng đồng tập trung vào máy tính cổ điển, sử dụng hệ thống PLATO cho nhắn tin, chơi game và ứng dụng. Cộng đồng này hồi sinh môi trường học tập mạng PLATO, với các cuộc thảo luận về lịch sử của nó và các dự án liên quan. Truy cập có thể thông qua nhiều phần mềm khách khác nhau, bao gồm trình giả lập microM8 Apple IIe, với tin tức được chia sẻ trên Facebook và đề xuất các nền tảng thông báo thay thế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent và Tình hình của Các Công ty Khởi nghiệp Phần cứng AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent và các công ty khởi nghiệp phần cứng AI khác đang khám phá tiềm năng của RISC-V CPU IP khi chi phí cấp phép của ARM tăng lên, nhấn mạnh sự thay đổi trong bối cảnh kiến trúc CPU.</li>
<li>Tranh chấp pháp lý đang diễn ra giữa Qualcomm và ARM về các thỏa thuận cấp phép kiến trúc (ALA) vẫn chưa được giải quyết, với cả hai công ty khẳng định tuân thủ các điều khoản hợp đồng, làm tăng thêm sự không chắc chắn cho thị trường.</li>
<li>Nvidia tiếp tục thống trị thị trường phần cứng AI, đặt ra thách thức cho các đối thủ như Tenstorrent, trong khi các cuộc thảo luận cũng xem xét tác động kép của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) đối với việc học và hiểu biết của các kỹ sư trẻ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Khi Quả Cầu Pha Lê Không Đủ Để Làm Bạn Giàu Có</a></h2>
<ul>
<li>Trong &quot;Thử thách Quả cầu Pha lê&quot; năm 2023, 118 thanh niên được đào tạo về tài chính đã được cấp 50 đô la để giao dịch S&amp;P 500 và trái phiếu kho bạc Mỹ kỳ hạn 30 năm bằng cách sử dụng tin tức trước một ngày, nhưng không có dữ liệu giá.</li>
<li>Mặc dù đã có tin tức trước, một nửa số người tham gia đã mất tiền, và cứ sáu người thì có một người phá sản, với mức lợi nhuận trung bình chỉ 3,2%, do dự đoán thị trường sai và kích thước giao dịch kém.</li>
<li>Thí nghiệm đã nhấn mạnh rằng ngay cả khi có tầm nhìn xa, giao dịch thành công vẫn đòi hỏi kỹ năng và chiến lược, như được chứng minh bởi năm nhà giao dịch có kinh nghiệm đã đạt được kết quả tốt hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo khám phá sự khó khăn của việc sử dụng tin tức tài chính để dự đoán sự biến động của thị trường chứng khoán, nhấn mạnh sự phức tạp và không thể dự đoán của phản ứng thị trường.</li>
<li>Một nghiên cứu cho thấy rằng các nhà giao dịch có kinh nghiệm hoạt động tốt hơn, có thể là do trí nhớ của họ về các sự kiện trong quá khứ, nhưng nhìn chung, tin tức tài chính được coi là chủ yếu là nhiễu.</li>
<li>Nó gợi ý rằng các xu hướng dài hạn đáng tin cậy hơn cho các quyết định đầu tư so với tin tức ngắn hạn, lưu ý sự suy giảm chất lượng của các nguồn tin tức và ảnh hưởng của giao dịch tần suất cao.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Việc cấm sử dụng điện thoại thông minh trong trường học dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng: nghiên cứu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%E1%BB%87c%20c%E1%BA%A5m%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20%C4%91i%E1%BB%87n%20tho%E1%BA%A1i%20th%C3%B4ng%20minh%20trong%20tr%C6%B0%E1%BB%9Dng%20h%E1%BB%8Dc%20d%E1%BA%ABn%20%C4%91%E1%BA%BFn%20gi%E1%BA%A5c%20ng%E1%BB%A7%20t%E1%BB%91t%20h%C6%A1n%20v%C3%A0%20c%E1%BA%A3i%20thi%E1%BB%87n%20t%C3%A2m%20tr%E1%BA%A1ng%3A%20nghi%C3%AAn%20c%E1%BB%A9u&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2015%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Người tố giác OpenAI được phát hiện đã chết trong căn hộ ở San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Người từng làm việc tại OpenAI và là người tố giác, Suchir Balaji, được phát hiện đã chết trong căn hộ của mình ở San Francisco, và các cơ quan chức năng đã kết luận đây là một vụ tự tử.</li>
<li>Balaji đã cáo buộc OpenAI vi phạm bản quyền trong việc huấn luyện chương trình ChatGPT của mình, dẫn đến nhiều vụ kiện chống lại công ty.</li>
<li>OpenAI phủ nhận các cáo buộc, khẳng định rằng các thực hành của họ là hợp pháp theo luật &quot;sử dụng hợp lý&quot;, trong khi Balaji là một nhân vật quan trọng trong các cuộc chiến pháp lý đang diễn ra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, một cựu nhân viên của OpenAI nổi tiếng với quan điểm chỉ trích về việc công ty sử dụng dữ liệu có bản quyền, đã được phát hiện tử vong trong căn hộ của mình ở San Francisco.</li>
<li>Việc ông qua đời, được cho là tự tử, đã gây ra sự suy đoán và thảo luận trong công chúng, đặc biệt là do vai trò dự kiến của ông trong việc cung cấp thông tin quan trọng trong các vụ kiện chống lại OpenAI.</li>
<li>Những tình huống xung quanh cái chết của anh ấy đã dẫn đến sự chú ý và tranh luận gia tăng trong cộng đồng công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk muốn một OpenAI vì lợi nhuận</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk ban đầu hình dung OpenAI như một thực thể vì lợi nhuận, nhưng có sự hoài nghi về tiến trình và tác động của nó.</li>
<li>Những nhà phê bình đặt câu hỏi về những tuyên bố đầy tham vọng của OpenAI, chẳng hạn như quyết định số phận của thế giới và giải quyết vấn đề robot vào năm 2020, nhấn mạnh các cuộc tranh luận về sự phù hợp của sản phẩm với thị trường và khả năng sinh lời của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm tiềm năng đột phá của các công cụ AI như ChatGPT, ảnh hưởng của các nhà lãnh đạo công nghệ, và những thách thức trong việc cân bằng giữa đổi mới và trách nhiệm giải trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company phải trả 650 triệu USD vì vai trò trong cuộc khủng hoảng opioid</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company đã đồng ý với một khoản dàn xếp trị giá 650 triệu đô la để giải quyết các cuộc điều tra liên bang về sự tham gia của mình trong việc thúc đẩy bán thuốc giảm đau opioid cho Purdue Pharma, bao gồm cả các cáo buộc dân sự và hình sự.</li>
<li>Thỏa thuận này diễn ra sau khi đã giải quyết gần 900 triệu đô la với chính quyền bang và địa phương, và McKinsey đã cam kết tránh làm việc với các chất bị kiểm soát trong tương lai và sẽ chịu sự giám sát chặt chẽ hơn từ liên bang.</li>
<li>Martin Elling, cựu đối tác của McKinsey, sẽ nhận tội cản trở công lý vì xóa tài liệu, nhấn mạnh sự chỉ trích liên tục rằng các lãnh đạo doanh nghiệp thường tránh được án tù dù phải chịu các khoản phạt đáng kể.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company sẽ trả 650 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc dân sự và hình sự liên bang liên quan đến sự tham gia của họ trong cuộc khủng hoảng opioid, bao gồm một thỏa thuận truy tố hoãn lại.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng số tiền dàn xếp là không đủ so với mức độ nghiêm trọng của cuộc khủng hoảng, đã dẫn đến hàng trăm nghìn cái chết, và kêu gọi các hình phạt nghiêm khắc hơn, bao gồm cả việc truy tố hình sự đối với các giám đốc điều hành.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh các cuộc thảo luận đang diễn ra về trách nhiệm giải trình của doanh nghiệp và liệu các hình phạt tài chính có thực sự ngăn chặn các hành vi kinh doanh phi đạo đức hay không.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 phá vỡ khả năng sao chép hệ điều hành sang ổ đĩa khác</a></h2>
<ul>
<li>Một vấn đề đáng kể với macOS 15.2 làm gián đoạn bộ sao chép, gây ra lỗi Tài nguyên Bận trong quá trình sao chép dữ liệu, ảnh hưởng đến việc sao chép hệ điều hành của bên thứ ba.</li>
<li>Người dùng được khuyên nên sử dụng &quot;Backup - all files&quot; với &quot;Smart Update&quot; để sao lưu dữ liệu, ngoại trừ hệ điều hành, cho đến khi Apple cung cấp bản sửa lỗi.</li>
<li>Con lỗi, được xác định là FB16090831, khó có khả năng được giải quyết sớm do mùa nghỉ lễ, theo báo cáo của Dave Nanian từ Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 đã làm gián đoạn chức năng tạo bản sao lưu khởi động bằng các công cụ như SuperDuper và có thể là Carbon Copy Cloner, gây ra sự thất vọng cho người dùng.</li>
<li>Vấn đề phát sinh từ các hạn chế của Apple đối với các công cụ bên thứ ba, hạn chế khả năng của chúng trong việc thao tác hệ điều hành, và làm cho tiện ích tích hợp sẵn trở nên không hiệu quả.</li>
<li>Người dùng lo ngại về việc Apple ngày càng kiểm soát thiết bị của họ, ví như cách tiếp cận &quot;khu vườn có tường bao quanh&quot;, và một số đang cân nhắc chuyển sang các lựa chọn thay thế như Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Chia sẻ nghiên cứu mới, mô hình và tập dữ liệu từ Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR đã phát hành các hiện vật nghiên cứu mã nguồn mở mới để thúc đẩy trí tuệ máy, bao gồm Meta Motivo và Meta Video Seal. - Meta Motivo sử dụng học tăng cường không giám sát để cho phép các hành vi giống con người trong các tác nhân ảo, trong khi Meta Video Seal cung cấp khả năng đóng dấu video mạnh mẽ. - Các phát hành bổ sung bao gồm Flow Matching cho AI tạo sinh, Meta Explore Theory-of-Mind cho trí thông minh xã hội, và Meta Large Concept Models cho lý luận ngôn ngữ phân cấp, nhấn mạnh cam kết của Meta đối với phát triển AI có trách nhiệm và hợp tác với cộng đồng nghiên cứu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR đang giới thiệu nghiên cứu mới, các mô hình và tập dữ liệu, nhấn mạnh các đổi mới như mô hình khái niệm lớn, bộ biến đổi byte động tiềm ẩn và các lớp bộ nhớ thưa để nâng cao chất lượng và hiệu quả của AI.</li>
<li>Hiện có suy đoán về việc những tiến bộ này sẽ được tích hợp vào các mô hình tương lai như Llama 4, cho thấy sự đầu tư chiến lược của Meta vào AI để duy trì tính cạnh tranh và giảm sự phụ thuộc vào các nhà cung cấp bên ngoài.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của các đóng góp mã nguồn mở và ảnh hưởng tiềm năng của AI đối với việc tạo nội dung và nhắm mục tiêu quảng cáo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Các mảnh vá mở rộng tốt hơn so với các token</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) là một kiến trúc mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) mới ở cấp độ byte, đạt được hiệu suất tương đương với các LLM dựa trên mã hóa từ, đồng thời cải thiện hiệu quả và độ bền vững.</li>
<li>BLT sử dụng các mảng vá có kích thước động như các đơn vị tính toán, điều chỉnh dựa trên độ phức tạp của dữ liệu, dẫn đến hiệu quả cải thiện trong huấn luyện và suy luận.</li>
<li>Nghiên cứu cho thấy rằng BLT có thể mở rộng lên đến 8 tỷ tham số với 4 nghìn tỷ byte huấn luyện, vượt trội hơn các mô hình dựa trên token hóa bằng cách mở rộng hiệu quả cả kích thước mảnh và mô hình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Model Byte Latent Transformer (BLT) của Meta giới thiệu một cách tiếp cận mới bằng cách sử dụng các mảnh thay vì các token truyền thống, giải quyết những bất cập trong việc xử lý các từ ngoài từ điển. BLT bao gồm ba thành phần: một bộ mã hóa cho các nhóm byte, một bộ biến đổi để xử lý, và một bộ giải mã để xuất ra, sử dụng ngưỡng entropy cho việc nhóm byte động. Mô hình này nhằm nâng cao hiệu quả và hiệu suất trên các ngôn ngữ, vượt qua những hạn chế của các mô hình trước đó, và làm nổi bật những thách thức đang diễn ra cũng như tiềm năng trong xử lý ngôn ngữ AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever NeurIPS talk [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever trong bài nói chuyện tại NeurIPS đã nhấn mạnh những hạn chế của dữ liệu internet hiện tại trong việc huấn luyện các mô hình AI, so sánh nó với tính hữu hạn của nhiên liệu hóa thạch, gợi ý cần có các phương pháp huấn luyện mới. Bài nói đã khởi xướng các cuộc thảo luận về tính không thể đoán trước của lý luận, việc sử dụng các tập dữ liệu tổng hợp, và sự phát triển của các mô hình AI chuyên biệt theo lĩnh vực. Những người tham dự đã ghi nhận tầm quan trọng của việc thừa nhận các hạn chế dữ liệu và thảo luận về sự tiến hóa tiềm năng của AI với các kiến trúc mới và các cân nhắc đạo đức cho các nhà lãnh đạo AI trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Ngôn ngữ lập trình Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon là một ngôn ngữ lập trình cấp cao kết hợp các yếu tố của Oberon và Lua, được thiết kế đặc biệt cho Máy ảo LuaJIT (VM).</li>
<li>Điều này giới thiệu kiểu tĩnh cho Lua, cho phép tích hợp liền mạch với các thư viện Lua và C, và bao gồm các tính năng như ngữ nghĩa tham chiếu, kiểu HASHMAP, và các kiểu dữ liệu STRING bất biến.</li>
<li>Đề án cung cấp một trình biên dịch, Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE), và các phiên bản đã biên dịch sẵn cho Linux và Windows, và là mã nguồn mở theo giấy phép GPL 2 hoặc 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Luon là một ngôn ngữ lập trình mới lấy cảm hứng từ Lua và Oberon, được phát triển bởi Rochus Keller, tập trung vào an toàn kiểu và các kiểu dữ liệu có cấu trúc.</li>
<li>Nó có hệ thống kiểu tĩnh và biên dịch thành bytecode LuaJIT, nhằm mục đích đơn giản và hiệu quả, đặc biệt trên phần cứng cũ hơn.</li>
<li>Luon là một phần của các dự án thiết kế ngôn ngữ rộng hơn của Keller, bao gồm Oberon+ và Micron, mang đến một cách tiếp cận hiện đại cho sự đơn giản trong lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Htmx 2.0.4 đã được phát hành</a></h2>
<ul>
<li>Phiên bản cập nhật mới nhất, phiên bản 2.0.4, giới thiệu những thay đổi đáng kể như đặt mục tiêu mặc định cho htmx.ajax vào phần thân, khắc phục các vấn đề về shadow root lồng nhau, và cải thiện việc xử lý sự kiện cũng như hành vi của thẻ.</li>
<li>Phiên bản cập nhật này cũng bao gồm các cập nhật về khả năng tương thích và sửa lỗi cho các tiện ích mở rộng, nhấn mạnh những cải tiến liên tục trong thư viện htmx, được sử dụng để nâng cao HTML với AJAX, Chuyển tiếp CSS, WebSockets và Sự kiện do máy chủ gửi (SSE).</li>
<li>Bản ghi thay đổi phản ánh nỗ lực nhất quán để nâng cao các tính năng và sửa lỗi, với các cập nhật đáng chú ý như cải thiện hỗ trợ shadow DOM và bổ sung các chức năng mới theo thời gian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 đã được phát hành, thúc đẩy các cuộc thảo luận về việc ứng dụng của nó trong việc nâng cao tính tương tác của web bằng cách thay thế JavaScript cho các tác vụ đơn giản hơn.</li>
<li>Việc cập nhật giới thiệu một thay đổi trong hành vi mặc định của <code>htmx.ajax</code>, mà một số người dùng coi là một thay đổi phá vỡ, ảnh hưởng đến các triển khai hiện có.</li>
<li>Htmx được công nhận vì cải thiện việc render phía máy chủ mà không cần các framework frontend phức tạp, mặc dù nó có thể không phù hợp cho các tương tác phía khách hàng phức tạp so với các framework như React hoặc Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, một gói và trình quản lý dự án Python nhanh</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; là một gói và trình quản lý dự án Python nhanh được viết bằng Rust, được thiết kế để thay thế nhiều công cụ như pip, poetry và virtualenv, cung cấp tốc độ tăng đáng kể từ 10-100 lần so với pip.</li>
<li>Phần mềm này cung cấp quản lý dự án toàn diện với các tính năng như tệp khóa chung, quản lý phiên bản Python, và hỗ trợ cho không gian làm việc kiểu Cargo, và có thể được cài đặt mà không cần Rust hoặc Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; được hỗ trợ bởi Astral và hỗ trợ nhiều hệ điều hành, bao gồm macOS, Linux và Windows, cung cấp các tính năng tiên tiến và hiệu quả cho việc quản lý các phụ thuộc và môi trường.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Uv là một gói và trình quản lý dự án Python đang phát triển nhanh chóng, nổi bật với tốc độ và khả năng quản lý toàn diện các phiên bản và phụ thuộc của Python.</li>
<li>Đã thu hút sự chú ý sau thông báo về Giao thức Ngữ cảnh Mô hình của Anthropic, công cụ này nổi bật với tiềm năng ảnh hưởng đến phát triển Python.</li>
<li>Trong khi một số người dùng đánh giá cao những ưu điểm của nó so với các công cụ hiện có như pip và poetry, những lo ngại về nguồn tài trợ từ quỹ đầu tư mạo hiểm, việc sử dụng Rust và các bản dựng Python không chính thức đặt ra câu hỏi về tính bền vững lâu dài và khả năng phân mảnh hệ sinh thái của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Entropy là gì? Một thước đo cho thấy chúng ta biết ít như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Entropy, ban đầu được giới thiệu bởi Sadi Carnot, đo lường sự hỗn loạn và rất quan trọng để hiểu luật thứ hai của nhiệt động lực học, quy định rằng entropy luôn tăng. Khái niệm entropy đã mở rộng ra ngoài nhiệt động lực học để bao gồm lý thuyết thông tin, nơi nó đại diện cho sự không chắc chắn và được coi là chủ quan, phụ thuộc vào kiến thức của người quan sát. Các nhà nghiên cứu đang khám phá việc sử dụng thông tin như một nguồn tài nguyên, với các thí nghiệm trong động cơ thông tin và nhiệt động lực học lượng tử, mang lại cơ hội mới cho sự đổi mới khoa học và hiểu biết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Entropy là một thước đo sự không chắc chắn hoặc sự hỗn loạn trong một hệ thống, có liên quan trong các lĩnh vực như vật lý và lý thuyết thông tin, chỉ ra mức độ chưa biết về các trạng thái chi tiết của hệ thống.</li>
<li>Khái niệm về entropy đôi khi được coi là chủ quan, vì nó có thể thay đổi dựa trên góc nhìn của người quan sát và các phép đo có sẵn cho họ.</li>
<li>Entropy rất quan trọng trong các cuộc thảo luận về nhiệt động lực học, lý thuyết thông tin, và thậm chí là ý thức, vì nó mô tả cách các hệ thống tiến hóa theo hướng các trạng thái có khả năng xảy ra cao hơn, ít trật tự hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Tôi đã tạo một thư viện Figma miễn phí chứa đầy các thành phần để tạo mẫu nhanh chóng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một thư viện Figma miễn phí với các thành phần để tạo mẫu nhanh đã được phát hành bởi Veryfront, được đồng sáng lập bởi Koji, nhằm hỗ trợ phát triển ứng dụng web.</li>
<li>Thư viện bao gồm các thành phần và mẫu mã nguồn mở tương thích với Figma và React, tích hợp với Veryfront Studio để phát triển và triển khai hiệu quả.</li>
<li>Người dùng có thể truy cập các công cụ như Veryfront Studio, Components, Templates và một Figma Kit miễn phí, với tùy chọn nâng cấp sau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, một thư viện JavaScript để làm việc với các ấn phẩm EPUB</a></h2>
<ul>
<li>Một thư viện EPUB mới cho Node.js đã được phát triển và phát hành dưới dạng gói NPM, nhằm cung cấp một giải pháp được duy trì tốt cho việc tạo sách EPUB.</li>
<li>Thư viện ban đầu được tạo ra trong quá trình phát triển một dự án có tên là Storyteller và hiện nay đã có sẵn cho cộng đồng Node.js rộng lớn hơn.</li>
<li>Việc phát hành được thúc đẩy bởi một yêu cầu tư vấn về việc tạo sách EPUB, nhấn mạnh nhu cầu về công cụ như vậy trong cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub là một thư viện JavaScript được thiết kế để xử lý các tệp EPUB, phát triển như một phần của dự án Storyteller, và được phát hành dưới dạng một gói NPM độc lập.</li>
<li>Thư viện này đáp ứng nhu cầu về công cụ tạo và chỉnh sửa EPUB trong cộng đồng Node.js, bổ sung cho Readium, được sử dụng để đọc EPUB.</li>
<li>Đề án hỗ trợ các tính năng như lưu trữ sách và đồng bộ hóa tiến trình đọc trên các thiết bị, với các cuộc thảo luận đang diễn ra về việc chia sẻ lớp phủ phương tiện để tối ưu hóa xử lý.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Người tố giác OpenAI được phát hiện đã chết trong căn hộ ở San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20t%E1%BB%91%20gi%C3%A1c%20OpenAI%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20ph%C3%A1t%20hi%E1%BB%87n%20%C4%91%C3%A3%20ch%E1%BA%BFt%20trong%20c%C4%83n%20h%E1%BB%99%20%E1%BB%9F%20San%20Francisco&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2014%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Tôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê</a></h2>
<ul>
<li>Theo dự án cá nhân, việc thiết kế một máy pha espresso sáng tạo với bơm độc đáo và áp suất có thể điều chỉnh nhằm cải thiện công nghệ lỗi thời như bơm rung từ năm 1977. Máy có thiết kế tối giản, dễ sử dụng và cũng có thể pha cà phê lọc, giải quyết các vấn đề phổ biến như cần cân và khay hứng nước. Dự án bao gồm một bộ nâng cấp bơm bánh răng cho các máy khác và có một máy xay với lưỡi xay hình trụ, mặc dù gặp khó khăn với các loại cà phê rang dầu. Cả hai máy đều cần nguồn điện DC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đề án cá nhân đã dẫn đến thiết kế của một máy pha espresso và máy xay cà phê, nhấn mạnh vào nội thất tiên tiến và thẩm mỹ tối giản. Máy pha espresso bao gồm một bơm độc đáo cho áp suất có thể điều chỉnh, phù hợp cho cả cà phê espresso và cà phê lọc, trong khi máy xay sử dụng lưỡi dao hình trụ để cải thiện chất lượng bột cà phê. Cả hai thiết bị hoạt động bằng nguồn điện DC, cần một bộ chuyển đổi nguồn, và có sẵn bộ nâng cấp bơm bánh răng cho các máy khác; phản hồi đề xuất thêm hình ảnh và video thực tế để cải thiện việc trình bày sản phẩm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Một video mới ghi lại một buổi trình diễn năm 1968 của IBM’s Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 1968, IBM đã trình diễn Executive Terminal của mình, một nỗ lực ban đầu nhằm tích hợp máy tính, video và thông tin kỹ thuật số để cải thiện việc ra quyết định của các nhà điều hành.</li>
<li>Cuộc trình diễn đã làm nổi bật cách tiếp cận sáng tạo của IBM trong việc sử dụng công nghệ cho các mục đích kinh doanh chiến lược, đánh dấu một khoảnh khắc quan trọng trong lịch sử công nghệ.</li>
<li>Đây là sự kiện đáng chú ý vì đã thể hiện tiềm năng của các công cụ kỹ thuật số trong môi trường doanh nghiệp, mở đường cho những tiến bộ trong các giải pháp công nghệ dành cho lãnh đạo trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một video mới được phát hành giới thiệu bản demo năm 1968 của IBM&#39;s Executive Terminal, với màn hình hiển thị IBM 3270 và một tay cầm điện thoại để thực hiện các thao tác bảng tính từ xa. Hệ thống này được lấy cảm hứng từ Trung tâm Điều khiển Nhiệm vụ Apollo của NASA, nhấn mạnh những nỗ lực ban đầu trong việc tích hợp máy tính vào quy trình làm việc của các giám đốc, tương tự như các công cụ cộng tác từ xa ngày nay. Bản demo cung cấp cái nhìn sâu sắc về các thực hành máy tính lịch sử và sự phát triển của công nghệ trong môi trường kinh doanh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">The age of average (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Vào đầu những năm 1990, các nghệ sĩ Nga Komar và Melamid đã sử dụng nghiên cứu thị trường để tiết lộ rằng mọi người ở các quốc gia khác nhau đều ưa thích những phong cảnh màu xanh tương tự, cho thấy sự thiếu cá tính trong sở thích nghệ thuật.</li>
<li>Xu hướng đồng nhất này được quan sát thấy trong nhiều lĩnh vực như thiết kế nội thất, kiến trúc, ô tô, ngoại hình cá nhân, truyền thông và xây dựng thương hiệu, cho thấy sự thống trị của quy ước và sáo rỗng.</li>
<li>Bài báo cho rằng &quot;thời đại trung bình&quot; này mang lại cơ hội cho các thương hiệu táo bạo để phân biệt mình bằng cách đón nhận sự sáng tạo và tính độc đáo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, sự đồng nhất trong kiến trúc, thiết kế và văn hóa hiện đại được cho là do các yếu tố kinh tế, toàn cầu hóa và các thực hành tập trung vào hiệu quả. - Các nhà phê bình cho rằng sự giống nhau này được thúc đẩy bởi động cơ lợi nhuận và mong muốn thu hút một lượng lớn khán giả, dẫn đến sự mất mát của sự đa dạng vùng miền và sáng tạo. - Cuộc thảo luận nhấn mạnh rằng mặc dù các xu hướng không phải là mới, nhưng mức độ đồng nhất hiện nay là chưa từng có, với một số người coi đó là kết quả tự nhiên của truyền thông toàn cầu và các lực lượng thị trường, trong khi những người khác tiếc nuối sự mất mát của tính độc đáo và bản sắc văn hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Giữa bối cảnh cắt giảm nghiên cứu cơ bản, New Zealand loại bỏ hoàn toàn hỗ trợ cho khoa học xã hội</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>New Zealand đã cắt giảm tài trợ cho khoa học xã hội, làm dấy lên một cuộc tranh luận về giá trị và phương pháp của các lĩnh vực này.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng một số ngành khoa học xã hội đã đi chệch khỏi các phương pháp khoa học, trong khi những người ủng hộ nhấn mạnh vai trò của chúng trong việc giải quyết các vấn đề xã hội.</li>
<li>Việc cắt giảm tài trợ này được coi là một phần của xu hướng lớn hơn ủng hộ nghiên cứu có lợi ích kinh tế tức thì, gây lo ngại về những tác động tiềm tàng lâu dài đối với xã hội và học thuật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta đang làm cho việc hủy đăng ký trở nên quá khó khăn, một số nhà sáng lập cho biết</a></h2>
<ul>
<li>Những người sáng lập startup đã chỉ trích Carta, một phần mềm quản lý bảng vốn, vì làm cho việc hủy đăng ký trở nên khó khăn, thường yêu cầu các cuộc họp được lên lịch sau ngày gia hạn.</li>
<li>Carta cho rằng các vấn đề hủy bỏ là do &quot;thách thức nhân sự một lần&quot; và nhằm làm rõ quy trình cho khách hàng.</li>
<li>Đối thủ cạnh tranh như AngelList và Pulley cung cấp các phương pháp hủy đơn giản hơn, và mặc dù có sự chỉ trích, một số người dùng vẫn khen ngợi sản phẩm của Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một số nhà sáng lập cáo buộc rằng Carta làm phức tạp việc hủy bỏ đăng ký bằng cách yêu cầu các cuộc họp khó sắp xếp trước khi tự động gia hạn. - Những người chỉ trích gọi thực tiễn này là một &quot;mô hình tối,&quot; một lựa chọn thiết kế thao túng người dùng vào các hành động mà họ có thể không thực hiện nếu không có nó, trong khi những người khác coi đó là một sự sơ suất đơn giản. - Tình huống này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về các quy định tiềm năng để bắt buộc các quy trình hủy bỏ đơn giản, với các đối thủ nhấn mạnh cách tiếp cận thân thiện với người dùng hơn của họ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Hoán đổi mã nóng Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>The guide delves into hot code swapping in Elixir/Erlang, enabling code updates without halting the system, a significant feature for maintaining uptime.- It explains essential concepts, including Erlang applications, .app and .rel files, and tools like Relups and Distillery for managing upgrades and releases.- The guide highlights the complexity of release management in Elixir and the continuous evolution of tools to support this process.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir cho phép hoán đổi mã nóng, giúp cập nhật mà không cần thời gian ngừng hoạt động, có lợi cho các hệ thống yêu cầu độ sẵn sàng cao như máy bay không người lái và viễn thông.</li>
<li>Mặc dù có những lợi thế, sự phức tạp trong việc quản lý các thay đổi trạng thái và đảm bảo tính ổn định khiến việc hoán đổi mã nóng ít phổ biến hơn trong các ứng dụng web, thường ưa chuộng triển khai blue-green.</li>
<li>Mặc dù một số nhà phát triển sử dụng hoán đổi nóng cho các nhu cầu cụ thể, nó vẫn là một tính năng ngách và không cần thiết cho hầu hết các ứng dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Kiểm tra</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một mẫu tài liệu của chính phủ ở Quebec chứa tiêu đề giữ chỗ &quot;sdf fdsfdsfg&quot; trong siêu dữ liệu của nó, dẫn đến nhiều tài liệu chính thức có chung tiêu đề này.</li>
<li>Một cuộc thảo luận hài hước trên Hacker News suy đoán về những tác động, với những trò đùa về các điệp viên ngủ, từ viết tắt quân sự và các bài đăng vô tình.</li>
<li>ID số 4000004 của bài đăng cũng đã gây ra sự quan tâm và suy đoán trong số người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Nhà toán học khám phá ra một cách mới để đếm số nguyên tố</a></h2>
<ul>
<li>Nhà toán học Ben Green và Mehtaab Sawhney đã phát triển một phương pháp mới để đếm một loại số nguyên tố cụ thể, nâng cao sự hiểu biết của chúng ta về những yếu tố toán học thiết yếu này.</li>
<li>Theo công trình của họ, dựa trên một giả thuyết của Friedlander và Iwaniec, đã chứng minh rằng có vô số số nguyên tố có dạng p² + 4q², trong đó cả p và q đều là số nguyên tố.</li>
<li>Đột phá này làm nổi bật tiềm năng cho các ứng dụng mới của chuẩn Gowers, một công cụ toán học, trong lĩnh vực lý thuyết số.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà toán học đã phát triển một phương pháp mới để đếm số nguyên tố, cho thấy rằng có vô số số nguyên tố có thể được biểu diễn dưới dạng tổng của bình phương của hai số nguyên.</li>
<li>Phát hiện này rất quan trọng đối với lý thuyết số và có thể ảnh hưởng đến các lĩnh vực như mật mã học và tính toán, cho thấy giá trị của các phương pháp tiếp cận liên ngành trong toán học.</li>
<li>Mặc dù các ứng dụng thực tiễn ngay lập tức còn đang được tranh luận, nhưng nghiên cứu nền tảng như thế này thường dẫn đến những tiến bộ công nghệ và khoa học không lường trước được.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Tinh chỉnh LLMs – Hướng dẫn thực tế về những cạm bẫy của LLM với phần mềm nguồn mở</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; là một hướng dẫn thực tế giải quyết các thách thức và cạm bẫy khi sử dụng Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trong các ứng dụng, cung cấp các giải pháp để xử lý đầu ra không có cấu trúc và quản lý các cửa sổ ngữ cảnh.</li>
<li>Cuốn sách cung cấp các ví dụ thực tiễn về Python và các giải pháp mã nguồn mở, bao gồm các chủ đề như đầu ra có cấu trúc, giới hạn token, khoảng cách đánh giá, ảo giác, các vấn đề an toàn, yếu tố chi phí, và tránh bị khóa bởi nhà cung cấp.</li>
<li>Đó nhằm trang bị cho các kỹ sư và quản lý sản phẩm kiến thức để khai thác hiệu quả các LLMs trong khi tránh những cạm bẫy thường gặp, làm cho nó trở thành một nguồn tài nguyên quý giá cho những người làm việc với các mô hình này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuốn hướng dẫn đề cập đến việc quản lý các cạm bẫy trong Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) bằng phần mềm mã nguồn mở, với một số người dùng nghi ngờ rằng nó có thể được tạo ra bởi AI.</li>
<li>Những lo ngại đã được bày tỏ về sự phát triển nhanh chóng và tiềm năng bất ổn của LangChain, khiến một số nhà phát triển thích sử dụng Python trực tiếp cho các nhiệm vụ LLM do mức độ trừu tượng cao của LangChain.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như magentic và pydantic-ai đã được đề xuất, nhấn mạnh sự cần thiết phải hiểu các mẫu LLM và duy trì kiểm soát đối với đầu vào và đầu ra để sử dụng hiệu quả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Những điều mà mọi lập trình viên hệ thống nên biết về đồng thời (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>A review năm 2020 nhấn mạnh sự phức tạp và khả năng xảy ra lỗi trong các thay đổi mô hình bộ nhớ của ngôn ngữ lập trình từ đầu những năm 2010, điều này có thể dẫn đến các lỗi tốn kém. - Russ Cox khuyến nghị sử dụng các atomic tuần tự nhất quán trong lập trình hệ thống để giảm thiểu các vấn đề này. - Cuộc thảo luận bao gồm trọng tâm C++ của tài liệu, những thách thức trong đa luồng, và vai trò đang phát triển của các lập trình viên hệ thống, với nhiều ý kiến khác nhau về tính đồng thời và các mô hình bộ nhớ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Chính phủ liên bang giúp các công ty bảo hiểm y tế che giấu bí mật bẩn thỉu của họ: số lượng từ chối đang gia tăng</a></h2>
<ul>
<li>Những công ty bảo hiểm y tế đã tăng đáng kể tỷ lệ từ chối yêu cầu bồi thường từ 1-2% vào năm 2013 lên trung bình 15% vào năm 2022, với một số công ty từ chối gần một nửa số yêu cầu.</li>
<li>Đạo luật Chăm sóc Sức khỏe Giá cả phải chăng yêu cầu minh bạch trong tỷ lệ từ chối, nhưng thiếu sự thực thi đã cho phép các công ty bảo hiểm hưởng lợi từ những sự từ chối này, trong khi bệnh nhân hiếm khi kháng cáo mặc dù tỷ lệ thành công cao.</li>
<li>Betsy McCaughey ủng hộ sự can thiệp của liên bang để đảm bảo tính minh bạch và trách nhiệm giải trình trong các thị trường bảo hiểm bằng cách công bố tỷ lệ từ chối của các công ty bảo hiểm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc từ chối yêu cầu bồi thường bảo hiểm y tế đã tăng đáng kể trong thập kỷ qua, gây lo ngại về tính công bằng và minh bạch.</li>
<li>Đạo luật Chăm sóc Sức khỏe Giá cả phải chăng yêu cầu công bố tỷ lệ từ chối cho người tiêu dùng, nhưng thông tin này thường không thể truy cập được, làm nổi bật sự thiếu minh bạch.</li>
<li>Bài báo ủng hộ việc kiểm toán thường xuyên và trách nhiệm giải trình trong ngành bảo hiểm, vì 41% các trường hợp từ chối bị kháng cáo được đảo ngược, cho thấy nhiều trường hợp từ chối ban đầu có thể không chính đáng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Một loại pin lithium-không khí dựa trên Li2O ở nhiệt độ phòng được kích hoạt bởi chất điện phân rắn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một loại pin lithium-không khí mới ở nhiệt độ phòng sử dụng Li2O đã được phát triển, có khả năng cung cấp mật độ năng lượng tương đương với xăng.</li>
<li>Bộ pin có chất điện phân rắn và lớp khuếch tán khí với các hạt nano trimolybdenum phosphide, đạt mật độ dòng điện 0,1 mA/cm².</li>
<li>Với năng lượng riêng là 685 Wh/kg và mật độ năng lượng thể tích là 614 Wh/L, công nghệ này có thể nâng cao hiệu suất của xe điện và máy bay, mặc dù vẫn còn những thách thức trong phản ứng khử oxy.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20thi%E1%BA%BFt%20k%E1%BA%BF%20m%E1%BB%99t%20m%C3%A1y%20pha%20espresso%20v%C3%A0%20m%C3%A1y%20xay%20c%C3%A0%20ph%C3%AA&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2013%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
