<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:06:58 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/18&#39;</h2>
<h1>2024-12-18</h1>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html">FTC cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn, vé sự kiện</a></h2>
<ul>
<li>FTC đã thực hiện một quy định cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn và vé sự kiện, yêu cầu người bán phải công khai tổng chi phí ngay từ đầu.</li>
<li>Đây là một phần trong nỗ lực rộng lớn hơn của Tổng thống Biden nhằm loại bỏ các khoản phí không cần thiết làm tăng chi phí cho người tiêu dùng.</li>
<li>Quy định yêu cầu rằng các khoản phí dịch vụ và khu nghỉ dưỡng phải được bao gồm trong giá quảng cáo, có thể tiết kiệm thời gian đáng kể cho người tiêu dùng, mặc dù nó có thể đối mặt với thách thức từ các chính quyền và Quốc hội trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42445037">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ủy ban Thương mại Liên bang (FTC) đã cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn và vé sự kiện, yêu cầu tất cả các khoản phí phải được công khai trước cho người tiêu dùng. Quy định này nhằm tăng cường tính minh bạch về giá cả và bảo vệ người tiêu dùng khỏi các hành vi lừa dối của thương nhân. Quyết định này đã khởi xướng các cuộc thảo luận về sự cần thiết của các quy định để thúc đẩy cạnh tranh công bằng và ngăn chặn việc khai thác người tiêu dùng thông qua các chi phí ẩn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/ergochat/ergo">Ergo Chat – Một máy chủ IRC hiện đại được viết bằng ngôn ngữ Go</a></h2>
<ul>
<li>Ergo, trước đây được biết đến với tên Oragono, là một máy chủ Internet Relay Chat (IRC) hiện đại được phát triển bằng ngôn ngữ lập trình Go, mang lại sự dễ dàng trong việc thiết lập và sử dụng.</li>
<li>Nó tích hợp các tính năng của một daemon IRC (ircd), khung dịch vụ và bouncer, với hỗ trợ cho IRCv3, và có thể tùy chỉnh thông qua một tệp cấu hình YAML.</li>
<li>Ergo là một nhánh của daemon IRC Ergonomadic và bao gồm các đóng góp từ các nhà phát triển như Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks, và Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447071">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ergo Chat là một máy chủ IRC (Internet Relay Chat) hiện đại được phát triển bằng Go, nổi tiếng với sự đơn giản trong việc lưu trữ, sử dụng tài nguyên tối thiểu và các tính năng tiên tiến như lịch sử trò chuyện v3 và hỗ trợ đa khách hàng luôn hoạt động.</li>
<li>Bao gồm hỗ trợ websocket tích hợp sẵn, tạo điều kiện cho việc truy cập dễ dàng từ phía khách hàng web, và cung cấp trải nghiệm trò chuyện hiện đại mà người dùng có thể không nhận ra là IRC.</li>
<li>Thảo luận nêu bật giao thức mở và tính linh hoạt của IRC so với các nền tảng như Discord, và tranh luận về việc IRC thiếu lịch sử trò chuyện liên tục, điều mà một số người coi là một tính năng để duy trì các cuộc trò chuyện thoáng qua.</li>
</ul>
<h2><a href="https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/">Chiếc bùa bạc là bằng chứng lâu đời nhất về Kitô giáo ở phía bắc dãy Alps</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42448939">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bùa hộ mệnh bằng bạc được phát hiện ở Frankfurt là bằng chứng lâu đời nhất về Kitô giáo ở phía bắc dãy Alps, có niên đại từ năm 230-270 CN.</li>
<li>Chiếc bùa có khắc một dòng chữ Latin với các yếu tố Kitô giáo, bao gồm một tham chiếu đến Tân Ước và Trisagion, một bài thánh ca phụng vụ.</li>
<li>Phát hiện này có ý nghĩa quan trọng trong việc hiểu biết về sự lan rộng và ảnh hưởng ban đầu của Kitô giáo trong khu vực, nhấn mạnh sự hòa nhập của nó với các truyền thống địa phương.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html">XOR Texture (2004)</a></h2>
<ul>
<li>XOR textures được tạo ra bằng cách áp dụng phép toán XOR trên tọa độ x và y của một điểm ảnh, khiến chúng dễ tạo ra và hữu ích cho việc kiểm tra các bộ ánh xạ kết cấu. Mặc dù các kết cấu XOR không phù hợp cho các bản trình diễn hoặc trò chơi do bị sử dụng quá nhiều, chúng có thể được điều chỉnh bằng cách sử dụng các giá trị RGB khác nhau hoặc chuyển đổi từ HSV sang RGB để có hiệu ứng màu sắc đa dạng. Các kết cấu tương tự có thể được tạo ra bằng cách sử dụng các phép toán AND và OR, với XOR trả về 1 nếu các bit khác nhau, AND nếu cả hai bit là 1, và OR nếu bất kỳ bit nào là 1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42447053">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng đã mô tả việc tạo ra một kết cấu XOR bằng cách sử dụng hợp ngữ x86, tạo ra một hiệu ứng hình ảnh đặc biệt, khơi dậy sự quan tâm đến các kỹ thuật tương tự.</li>
<li>Cuộc thảo luận đã đề cập đến &quot;munching squares,&quot; một hiệu ứng hình ảnh từ máy tính PDP-1 những năm 1960, nhấn mạnh bối cảnh lịch sử của các đồ họa như vậy.</li>
<li>Những người tham gia đã trao đổi tài nguyên và kinh nghiệm, bao gồm Hướng dẫn Đồ họa Máy tính của Lode, và khám phá các chủ đề liên quan như kết cấu khoảng cách Hamming và thuật toán glitching cho các dự án sáng tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html">Tôi ưu hóa JSON của Ruby, Phần 1</a></h2>
<ul>
<li>Người bảo trì của gem json trong Ruby đã tập trung vào việc nâng cao hiệu suất của nó, nhằm làm cho nó trở thành trình phân tích cú pháp và tạo JSON nhanh nhất cho Ruby. - Những cải tiến này nhằm giảm sự phụ thuộc vào các lựa chọn thay thế như oj, mặc dù nhanh hơn nhưng có vấn đề với việc vá lỗi và không ổn định. - Các tối ưu hóa bao gồm tránh các kiểm tra dư thừa, ưu tiên các điều kiện có khả năng xảy ra, giảm chi phí thiết lập và sử dụng bảng tra cứu, dẫn đến tăng tốc độ lên đến 30%.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42446846">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo khám phá những cải tiến về hiệu suất trong xử lý JSON của Ruby, đề cập đến thời gian phân tích cú pháp và so sánh với các thư viện khác như simdjson.</li>
<li>Điều này làm nổi bật những thách thức trong việc tối ưu hóa JSON trong Ruby, bao gồm việc sử dụng bảng tra cứu, các lệnh SIMD (Single Instruction, Multiple Data), và những hạn chế của việc sử dụng C99 thay vì C++.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến quy ước đặt tên trong JSON và Ruby, đưa ra các gợi ý cho việc xử lý chuyển đổi giữa camelCase và snake_case, và là một phần của loạt bài với những hiểu biết sâu hơn có sẵn trong một bài viết tiếp theo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="FTC cấm các khoản phí ẩn trong giá phòng khách sạn, vé sự kiện" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=FTC%20c%E1%BA%A5m%20c%C3%A1c%20kho%E1%BA%A3n%20ph%C3%AD%20%E1%BA%A9n%20trong%20gi%C3%A1%20ph%C3%B2ng%20kh%C3%A1ch%20s%E1%BA%A1n%2C%20v%C3%A9%20s%E1%BB%B1%20ki%E1%BB%87n&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2018%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/17&#39;</h2>
<h1>2024-12-17</h1>
<h2><a href="https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/">Đạt được 2 triệu người dùng với tư cách là một đội ngũ phát triển một người phụ nữ [video]</a></h2>
<ul>
<li>Nadia Odunayo, người sáng lập và CEO của The StoryGraph, quản lý một cộng đồng đọc sách với hơn một triệu người dùng như một nhà phát triển độc lập, nhấn mạnh quyết tâm và kỹ năng kỹ thuật của cô. Nền tảng của cô bao gồm kinh nghiệm làm kỹ sư phần mềm tại Pivotal Labs và giáo dục lập trình từ Makers Academy ở London. Câu chuyện của cô minh họa tiềm năng của một &quot;khung làm việc một người&quot; trong khởi nghiệp công nghệ, cân bằng giữa sở thích nghề nghiệp và cá nhân như khiêu vũ và đọc sách.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42441333">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>StoryGraph, một ứng dụng theo dõi sách được phát triển bởi một nhà phát triển duy nhất, Nadia Odunayo, đã đạt 2 triệu người dùng, khơi dậy các cuộc thảo luận về các lựa chọn thay thế và những hạn chế của các đối thủ cạnh tranh như Goodreads.</li>
<li>Nadia Odunayo được công nhận vì những đóng góp đáng kể của cô cho cộng đồng Ruby on Rails, nhấn mạnh tác động của các nhà phát triển cá nhân trong lĩnh vực công nghệ.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng khám phá chủ đề rộng hơn về việc các nhóm nhỏ đạt được lượng người dùng đáng kể, với sự so sánh với các dự án thành công như Stardew Valley và WhatsApp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ciechanow.ski/moon/">Trăng</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo cung cấp một khám phá sâu sắc về quỹ đạo của Mặt Trăng quanh Trái Đất, các đặc điểm bề mặt của nó, và ảnh hưởng của nó đến các hiện tượng như thủy triều và nhật thực.</li>
<li>Đoạn văn thảo luận về các pha của Mặt Trăng, các miệng núi lửa trên bề mặt, và hiện tượng ánh sáng trái đất, nhấn mạnh tác động tinh tế của Mặt Trăng đối với cuộc sống con người và vai trò của nó như một sự hiện diện không đổi trên bầu trời đêm.</li>
<li>Phần này phản ánh về các tương tác hấp dẫn của Mặt Trăng với Trái Đất và ảnh hưởng của Mặt Trời, mang lại sự hiểu biết toàn diện về người hàng xóm thiên thể của chúng ta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42443229">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng đã kể lại hành trình của họ với kính viễn vọng Celestron 11&quot; SCT, ban đầu gặp khó khăn với nhiếp ảnh phơi sáng lâu nhưng đã tìm thấy thành công và sự trân trọng trong nhiếp ảnh mặt trăng.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm những trải nghiệm được chia sẻ, mẹo sử dụng kính viễn vọng và lời khen ngợi cho nội dung giáo dục, đặc biệt là những giải thích tương tác về hiện tượng thiên thể của Bartosz Ciechanowski.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nhấn mạnh tầm quan trọng của mặt trăng trong cả bối cảnh giải trí cá nhân và giáo dục, với người dùng bày tỏ lòng biết ơn đối với nội dung thiên văn chi tiết và hấp dẫn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral">Luôn luôn đi dự đám tang (2005)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42435972">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://go.dev/blog/protobuf-opaque">Go Protobuf: API mờ mới</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết trên Go Blog thông báo về việc giới thiệu API Opaque mới cho Go Protobuf, cải thiện hiệu quả bộ nhớ và giảm lỗi liên quan đến con trỏ bằng cách ẩn các trường cấu trúc và sử dụng các phương thức truy cập.</li>
<li>The Opaque API hỗ trợ giải mã lười biếng, tối ưu hóa hiệu suất bằng cách chỉ giải mã các trường khi được truy cập, và được khuyến nghị cho phát triển mới, với một API Lai có sẵn để chuyển đổi dần dần.</li>
<li>Phiên bản Protobuf 2024 sẽ đặt API Opaque làm mặc định, và khuyến khích phản hồi trên trình theo dõi vấn đề Go Protobuf, với tài liệu tham khảo có sẵn trên protobuf.dev.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42434947">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The discussion highlights the complexity and unique characteristics of using Protobuf and gRPC in the Go programming language, with some developers finding it challenging.- Alternatives such as JSON-RPC, MsgPack, and Varlink are considered simpler, while tools like ConnectRPC and Buf are suggested for improved compatibility and performance.- The conversation underscores the trade-offs between different serialization and communication protocols, including the benefits of Protobuf&#39;s schema language and the challenges of using JSON for APIs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819">Nguyên cứu của MIT giải thích lý do tại sao luật pháp được viết theo phong cách khó hiểu</a></h2>
<ul>
<li>Những nhà khoa học nhận thức của MIT so sánh ngôn ngữ phức tạp của các tài liệu pháp lý, hay &quot;ngôn ngữ pháp lý,&quot; với những câu thần chú, cho rằng nó truyền tải quyền uy thông qua phong cách cổ xưa và phức tạp của nó.</li>
<li>Nghiên cứu, được công bố trên Kỷ yếu của Viện Hàn lâm Khoa học Quốc gia, nhấn mạnh rằng các tài liệu pháp lý thường sử dụng các cấu trúc phức tạp như &#39;nhúng trung tâm&#39;, điều này góp phần vào sự khó khăn trong việc hiểu chúng.</li>
<li>Mặc dù đã có những nỗ lực để đơn giản hóa ngôn ngữ pháp lý từ những năm 1970, tiến độ vẫn chậm, và nghiên cứu này nhằm thúc đẩy việc viết pháp lý rõ ràng hơn để dễ hiểu hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42438175">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu của MIT chỉ ra rằng các tài liệu pháp lý phức tạp do các thực hành truyền thống và đối tượng cụ thể mà chúng nhắm đến, chủ yếu là các luật sư.</li>
<li>Luật sư sử dụng &quot;ngôn ngữ pháp lý&quot; vì sự quen thuộc và độ chính xác của nó, mặc dù khó hiểu đối với những người không chuyên, vì nó phải phù hợp với các án lệ khác nhau.</li>
<li>Bài nghiên cứu nhấn mạnh thách thức của việc đơn giản hóa ngôn ngữ pháp lý trong khi vẫn giữ được tính quyền uy và sự toàn vẹn pháp lý của nó, vì những thay đổi có thể có những hậu quả pháp lý đáng kể.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đạt được 2 triệu người dùng với tư cách là một đội ngũ phát triển một người phụ nữ [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%E1%BA%A1t%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%202%20tri%E1%BB%87u%20ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20d%C3%B9ng%20v%E1%BB%9Bi%20t%C6%B0%20c%C3%A1ch%20l%C3%A0%20m%E1%BB%99t%20%C4%91%E1%BB%99i%20ng%C5%A9%20ph%C3%A1t%20tri%E1%BB%83n%20m%E1%BB%99t%20ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20ph%E1%BB%A5%20n%E1%BB%AF%20%5Bvideo%5D&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2017%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-16]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/16&#39;</h2>
<h1>2024-12-16</h1>
<h2><a href="https://www.openerv.ca">OpenERV</a></h2>
<ul>
<li>Máy thông gió thu hồi năng lượng TW4 của OpenERV cung cấp không khí ngoài trời tươi mát một cách hiệu quả trong khi thu hồi khoảng 90% năng lượng nhiệt, giảm nhu cầu sưởi ấm hoặc làm mát bổ sung.</li>
<li>Model WM12, kết hợp hai đơn vị TW4 để lắp đặt cửa sổ, đang trong giai đoạn thử nghiệm beta và hứa hẹn luồng không khí cao, hoạt động êm ái và mang lại lợi tức đầu tư đáng kể so với các hệ thống truyền thống.</li>
<li>Những tính năng chính bao gồm bộ lọc HEPA tùy chọn, khả năng tương thích với các hệ thống tự động hóa gia đình, tiêu thụ năng lượng thấp và cải thiện chất lượng không khí trong nhà.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427888">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenERV là một sáng kiến nhằm phát triển hệ thống thông gió thu hồi năng lượng (ERV) mã nguồn mở, nhưng người dùng lo ngại về việc thiếu tài liệu hướng dẫn toàn diện, điều này có thể làm nản lòng những người đam mê tự làm (DIY).</li>
<li>Việc thiếu các tệp 3D cho lõi phục hồi, một thành phần quan trọng của ERV, đã dẫn đến sự hoài nghi về tuyên bố mã nguồn mở của dự án, gợi ý về khả năng tập trung vào tiếp thị.</li>
<li>Đề án này có triển vọng, đặc biệt là đối với các vùng khí hậu phía bắc, và người sáng tạo đang cải tiến hệ thống với kế hoạch thử nghiệm bởi viện PassiveHaus, cho thấy những cải tiến tiềm năng trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/anvaka/map-of-github">Map of GitHub</a></h2>
<ul>
<li>The map hiển thị hơn 400.000 dự án GitHub, với sự gần gũi chỉ ra những người dùng chung, sử dụng dữ liệu từ tháng 1 năm 2020 đến tháng 3 năm 2023. Việc tạo bản đồ bao gồm tính toán Độ tương đồng Jaccard để phân cụm, sử dụng ngraph.forcelayout cho bố cục, và hiển thị với maplibre, với dữ liệu ở định dạng GeoJSON. Dự án là mã nguồn mở theo giấy phép MIT, mời gọi đóng góp và đề xuất thiết kế, và bao gồm tính năng tìm kiếm và nhãn quốc gia được tạo bởi ChatGPT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426284">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một hình ảnh trực quan bản đồ GitHub của anvaka hiển thị các cụm dự án dựa trên stargazers, tiết lộ các nhóm độc đáo như torvalds/linux gần các dự án JavaScript. Bản đồ sử dụng độ tương đồng Jaccard, có thể không lý tưởng cho các dự án phổ biến vì nó nhóm chúng theo mức độ phổ biến thay vì ngữ nghĩa, dẫn đến các đề xuất sử dụng nhúng mã để tổ chức tốt hơn. Hình ảnh trực quan, với các tên quốc gia hài hước như &quot;Lispaña&quot; cho các dự án Lisp, làm nổi bật sự phức tạp của việc phân loại các dự án theo ngôn ngữ và ứng dụng, khơi dậy các cuộc thảo luận về phương pháp phân cụm và ảnh hưởng của sở thích người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/">Dumb TVs xứng đáng có một sự trở lại</a></h2>
<ul>
<li>TV thông minh dễ bị lỗi thời nhanh chóng do phần mềm lỗi thời và phần mềm rác, và chúng gây ra rủi ro về quyền riêng tư bằng cách thu thập dữ liệu người dùng.</li>
<li>Dumb TVs, tập trung vào chất lượng hiển thị và độ bền, có thể kéo dài hơn một thập kỷ và mang lại trải nghiệm xem riêng tư hơn khi kết hợp với các thiết bị phát trực tuyến như Roku hoặc Chromecast.</li>
<li>Để thu hút người tiêu dùng am hiểu công nghệ, TV không thông minh cần được cải thiện về chất lượng hiển thị, kích thước và kết nối, và nên được quảng bá như một lựa chọn thay thế có ý thức về quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425398">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc hồi sinh của &quot;TV ngu&quot; được đề xuất, vì TV thông minh mang lại lợi nhuận cho các nhà sản xuất thông qua việc thu thập dữ liệu và quảng cáo.</li>
<li>Trong khi một số TV thông minh có thể hoạt động như TV thường bằng cách tránh kết nối internet, các mẫu trong tương lai có thể yêu cầu kết nối.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như màn hình hoặc máy chiếu có sẵn nhưng thường đi kèm với chi phí cao hơn, và nhu cầu đối với TV không thông minh vẫn hạn chế do người tiêu dùng ưu tiên giá cả và tính năng hơn là quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://danluu.com/nothing-works/">Vì sao lại khó mua được những thứ hoạt động tốt? (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Theo giả thuyết thị trường hiệu quả, thị trường tự nhiên loại bỏ những sự không hiệu quả, nhưng điều này không phải lúc nào cũng đúng, đặc biệt trong việc tuyển dụng công nghệ và chất lượng sản phẩm. - Các công ty ở Thung lũng Silicon đối mặt với những sự không hiệu quả dai dẳng do thiếu hụt nhân tài, và người tiêu dùng thường dựa vào tiếp thị hơn là các quyết định có thông tin để đánh giá chất lượng sản phẩm. - Thuê ngoài có thể dẫn đến sự không hài lòng so với các giải pháp nội bộ, như đã thấy với các công ty như Apple và Amazon, những công ty đã thành công bằng cách xây dựng thay vì mua, nhấn mạnh tác động của các chuẩn mực văn hóa và vấn đề tin cậy đối với hiệu quả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42430450">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người tiêu dùng gặp khó khăn trong việc mua các sản phẩm chất lượng do thiết kế kém, các khuyết điểm ẩn giấu và sự lỗi thời có kế hoạch, có nghĩa là các sản phẩm được cố ý không xây dựng để bền lâu.</li>
<li>Việc có quá nhiều lựa chọn và khó khăn trong việc đánh giá chất lượng thực sự khiến người tiêu dùng phải dựa vào các chỉ số bề ngoài như xếp hạng, điều này có thể không phản ánh chính xác chất lượng sản phẩm.</li>
<li>Thông tin bất đối xứng trên thị trường dẫn đến việc người mua thiếu kiến thức cần thiết để đưa ra quyết định sáng suốt, thường dẫn đến sự phụ thuộc vào các tuyên bố có thể gây hiểu lầm của người bán.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/">Nhà lập pháp Mỹ yêu cầu Apple, Google sẵn sàng gỡ bỏ TikTok khỏi cửa hàng vào ngày 19 tháng 1</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42427132">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà lập pháp Mỹ đã yêu cầu Apple và Google xem xét việc gỡ bỏ TikTok khỏi các cửa hàng ứng dụng của họ trước ngày 19 tháng 1, với lý do lo ngại về an ninh dữ liệu và quyền sở hữu của Trung Quốc đối với ứng dụng này.</li>
<li>Cuộc tranh luận xung quanh TikTok liên quan đến các vấn đề về kiểm duyệt, an ninh quốc gia và khả năng ảnh hưởng của các chính phủ nước ngoài đến các vấn đề nội bộ.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các chủ đề rộng hơn về sự có đi có lại trong quan hệ quốc tế, đặc biệt là trong phản ứng đối với các hạn chế của Trung Quốc đối với các công ty công nghệ phương Tây.</li>
</ul>
<h2><a href="https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/">Phần lớn chủ sở hữu iPhone cho rằng Apple Intelligence hiện tại không có nhiều giá trị.</a></h2>
<ul>
<li>Apple được đồn đại là đang lên kế hoạch phát hành một chiếc iPad có thể gập lại vào năm 2028, có thể hỗ trợ các ứng dụng macOS.</li>
<li>Phát triển này gợi ý về sự hội tụ của các chức năng iPad và Mac, mang đến cho người dùng một thiết bị linh hoạt hơn.</li>
<li>Việc giới thiệu một chiếc iPad có thể gập lại có thể đánh dấu một sự đổi mới đáng kể trong dòng sản phẩm của Apple, thu hút sự quan tâm từ những người đam mê công nghệ và các nhà quan sát trong ngành.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42431090">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rất nhiều người dùng iPhone cảm thấy giá trị hạn chế trong Apple Intelligence, với một số người cảm thấy áp lực khi phải sử dụng các công cụ AI như co-pilot trong môi trường làm việc chuyên nghiệp.</li>
<li>Hiện nay, có một xu hướng ngày càng tăng trong các công ty áp dụng công nghệ AI để duy trì tính cạnh tranh, tuy nhiên người dùng thường thấy nội dung do AI tạo ra, chẳng hạn như tóm tắt và email, không đạt tiêu chuẩn.</li>
<li>Việc triển khai Apple Intelligence đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì không đáp ứng được kỳ vọng của người dùng, với một số người cho rằng các công cụ AI hiện đang được quảng cáo quá mức và không cần thiết cho hầu hết các nhiệm vụ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">Bạn tìm công việc bán thời gian như thế nào?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425339">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home">Xiaomi đã cung cấp hỗ trợ chính thức cho Home Assistant</a></h2>
<ul>
<li>Xiaomi Home Integration cho Home Assistant cho phép sử dụng các thiết bị IoT của Xiaomi trong nền tảng Home Assistant, yêu cầu các phiên bản phần mềm cụ thể để tương thích.</li>
<li>Tuỳ chọn cài đặt bao gồm GitHub, HACS (Cửa hàng Cộng đồng Home Assistant), hoặc các phương pháp thủ công, với cấu hình cần đăng nhập tài khoản Xiaomi và lựa chọn thiết bị.</li>
<li>Việc tích hợp hỗ trợ nhiều tài khoản, điều khiển cục bộ thông qua Xiaomi Central Hub Gateway, và có sẵn ở nhiều khu vực, sử dụng MIoT-Spec-V2 để giao tiếp, nhưng lưu trữ dữ liệu người dùng dưới dạng văn bản rõ ràng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42432151">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xiaomi đã chính thức tích hợp với Home Assistant, yêu cầu tài khoản Xiaomi và lưu trữ thông tin người dùng dưới dạng văn bản rõ ràng trong tệp cấu hình.</li>
<li>Người dùng được khuyên nên bảo mật các tệp cấu hình của họ để ngăn chặn truy cập trái phép, vì tích hợp sử dụng OAuth 2.0 để đăng nhập, đảm bảo rằng mật khẩu không được lưu trữ trong ứng dụng.</li>
<li>Trong khi Home Assistant được khen ngợi vì tính linh hoạt và phạm vi tích hợp rộng rãi, một số người dùng bày tỏ lo ngại về quyền riêng tư và ưa chuộng các giải pháp chỉ hoạt động cục bộ như Zigbee hoặc Z-Wave.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillo-browser.github.io/25-years/">25 năm của Dillo</a></h2>
<ul>
<li>Dillo, một trình duyệt web nhẹ ban đầu được tách ra từ Gzilla/Armadillo vào năm 1999, sẽ kỷ niệm 25 năm thành lập vào tháng 12 năm 2024.</li>
<li>Trình duyệt đã trải qua nhiều chuyển đổi, bao gồm việc chuyển từ GTK 1.0 sang FLTK 2 vào năm 2008 và sau đó sang FLTK 1.3 vào năm 2011, với những thách thức phát triển như mất đi những người đóng góp quan trọng và tên miền của nó.</li>
<li>Vào năm 2023, Rodrigo Arias Mallo đã hồi sinh dự án, dẫn đến việc phát hành phiên bản 3.1.0 vào tháng 5 năm 2024, với sự phát triển liên tục và phiên bản mới nhất là 3.1.1.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42426589">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Dillo, một trình duyệt web nhẹ, đánh dấu kỷ niệm 25 năm, được ca ngợi vì sự phụ thuộc tối thiểu và hiệu suất nhanh chóng. Mặc dù thiếu các tính năng hiện đại như HTTPS, Dillo vẫn được ưa chuộng vì sự đơn giản và hiệu quả, đặc biệt trên phần cứng cũ. Cộng đồng đánh giá cao những đóng góp của người duy trì hiện tại, Rodrigo Arias Mallo, nhấn mạnh tầm quan trọng của các trình duyệt thay thế, nhẹ trong hệ sinh thái công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791">CEO của Palm gửi email cho Steve Jobs (2007)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42425348">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 2007, CEO của Palm, Ed Colligan, đã từ chối đề xuất của Steve Jobs về một thỏa thuận không săn trộm, viện dẫn các mối quan ngại về pháp lý và đạo đức.</li>
<li>Jobs đe dọa Palm với một vụ kiện bằng sáng chế liên quan đến việc chuyển đổi nhân viên, nêu bật các vấn đề trong ngành như kìm hãm tiền lương và các hành vi chống cạnh tranh.</li>
<li>Cuộc trao đổi này là một phần của các hành động pháp lý rộng lớn hơn chống lại các công ty công nghệ, với lập trường đạo đức của Palm được ghi nhận mặc dù cuối cùng nó suy tàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/">Nokia 5110 – Trở lại từ cõi chết (2022)</a></h2>
<ul>
<li>Theo dõi Nokia 5110, một chiếc điện thoại 2G bền bỉ, đang được hồi sinh với một sự thay đổi hiện đại bằng cách trang bị thêm mô-đun 4G, SIM7600SA, hỗ trợ SMS và gọi điện. - Thiết kế đơn giản của điện thoại và hai bảng mạch in (PCB) giúp dễ dàng tích hợp mô-đun 4G mới, làm cho quá trình trang bị thêm trở nên đơn giản hơn. - Dự án này làm nổi bật tiềm năng hiện đại hóa công nghệ cổ điển, với các phát triển tiếp theo sẽ được chi tiết trong phần 2 sắp tới, tập trung vào việc thiết kế một bảng mạch mới để mở rộng chức năng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42429197">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nokia 5110 đang được xem xét để hồi sinh, nhưng tiến độ đã bị đình trệ từ năm 2022, phản ánh những thách thức trong việc thích ứng các mẫu cổ điển với công nghệ hiện đại.</li>
<li>Người dùng bày tỏ sự không hài lòng với các điện thoại mang thương hiệu Nokia hiện tại, chỉ trích chúng vì chất lượng kém và là các mẫu điện thoại Trung Quốc được đổi thương hiệu, cho thấy có một khoảng trống trên thị trường cho các điện thoại bền bỉ và đơn giản.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như AGM M8 hoặc Sonim XP3+ đang được khám phá cho các chức năng cơ bản, nhấn mạnh nhu cầu về các thiết bị đơn giản với khả năng tương thích mạng hiện đại.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="OpenERV" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=OpenERV&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2016%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/16</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-15]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/15&#39;</h2>
<h1>2024-12-15</h1>
<h2><a href="https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/">Việc cấm sử dụng điện thoại thông minh trong trường học dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng: nghiên cứu</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu của các nhà tâm lý học tại Đại học York phát hiện rằng cấm điện thoại thông minh trong trường học cải thiện giấc ngủ và tâm trạng của trẻ em. Học sinh lớp 8 tại Trường Stanway ở Colchester đã tham gia vào lệnh cấm điện thoại thông minh kéo dài 21 ngày, dẫn đến việc ngủ nhanh hơn và thêm một giờ nghỉ ngơi mỗi đêm. Nghiên cứu báo cáo giảm 17% trầm cảm và giảm 18% lo âu, nhấn mạnh lợi ích tiềm năng của việc cấm điện thoại thông minh khi các chính phủ đánh giá tác động của chúng đối với thanh thiếu niên.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42420352">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu tiết lộ rằng việc cấm điện thoại thông minh trong trường học đã dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng ở học sinh lớp 8, những người đã có thêm một giờ ngủ trong 21 ngày. - Nghiên cứu này làm nổi bật một cuộc tranh luận về việc liệu vấn đề nằm ở các ứng dụng gây nghiện hay chính bản thân điện thoại, vì lệnh cấm đã mang lại một khoảng thời gian không màn hình được coi là có lợi bởi phụ huynh và giáo viên. - Cuộc thảo luận tiếp tục về việc có nên hạn chế việc sử dụng điện thoại trong trường học hay tập trung vào việc điều chỉnh thiết kế ứng dụng để giảm thiểu sự nghiện ngập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://theyseeyourphotos.com/">Họ thấy ảnh của bạn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42419469">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>HọThấyẢnhCủaBạn.com khám phá các rủi ro về quyền riêng tư liên quan đến việc chia sẻ ảnh trực tuyến và cung cấp hướng dẫn về việc loại bỏ siêu dữ liệu bằng các công cụ dòng lệnh. - Cuộc thảo luận bao gồm khả năng của AI trong việc phát hiện các chỉnh sửa hình ảnh, thách thức trong việc loại bỏ hình mờ, và hiệu quả của băm nhận thức. - Các mối lo ngại về quyền riêng tư liên quan đến dịch vụ ảnh đám mây và tầm quan trọng của việc hiểu cách các công ty sử dụng dữ liệu cá nhân cũng được đề cập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/">Một chứng minh trực quan rằng a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</a></h2>
<ul>
<li>Một chứng minh trực quan thể hiện đồng nhất thức đại số (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), đây là một khái niệm cơ bản trong đại số.</li>
<li>Phát biểu của Sophie Germain nhấn mạnh sự kết nối giữa đại số và hình học, gợi ý rằng đại số có thể được biểu diễn trực quan thông qua các sơ đồ hình học.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42423409">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một chứng minh trực quan cho đồng nhất thức toán học (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)) đã khởi xướng một cuộc tranh luận về độ tin cậy của các chứng minh trực quan.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng các bằng chứng trực quan có thể gây hiểu lầm, như được minh họa bởi một video sai lầm &quot;chứng minh&quot; rằng (\pi) bằng 4, nhấn mạnh sự cần thiết phải có những giả định cẩn thận.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh rằng mặc dù các chứng minh trực quan có thể tăng cường trực giác, chúng thường thiếu sự chặt chẽ toàn diện của các chứng minh đại số và có thể không giải quyết được tất cả các trường hợp có thể xảy ra, đặc biệt là với các số âm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irata.online/">IRATA.ONLINE: Một cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển</a></h2>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE là một nền tảng cộng đồng dành cho những người đam mê máy tính cổ điển, sử dụng hệ thống dựa trên PLATO nổi tiếng với khả năng đa người dùng, đồ họa và tương tác. Nó hỗ trợ một loạt các nền tảng máy tính cổ điển như Atari, Commodore và Apple, cho phép người dùng kết nối qua các thiết bị đầu cuối web hoặc phần mềm cụ thể như PLATOTERM. Nền tảng này cung cấp các trò chơi nhiều người chơi, tính năng xã hội và môi trường phát triển sử dụng ngôn ngữ lập trình TUTOR, phục vụ cho cả sở thích chơi game và phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42418982">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>IRATA.ONLINE là một cộng đồng tập trung vào máy tính cổ điển, sử dụng hệ thống PLATO cho nhắn tin, chơi game và ứng dụng. Cộng đồng này hồi sinh môi trường học tập mạng PLATO, với các cuộc thảo luận về lịch sử của nó và các dự án liên quan. Truy cập có thể thông qua nhiều phần mềm khách khác nhau, bao gồm trình giả lập microM8 Apple IIe, với tin tức được chia sẻ trên Facebook và đề xuất các nền tảng thông báo thay thế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware">Tenstorrent và Tình hình của Các Công ty Khởi nghiệp Phần cứng AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42421157">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tenstorrent và các công ty khởi nghiệp phần cứng AI khác đang khám phá tiềm năng của RISC-V CPU IP khi chi phí cấp phép của ARM tăng lên, nhấn mạnh sự thay đổi trong bối cảnh kiến trúc CPU.</li>
<li>Tranh chấp pháp lý đang diễn ra giữa Qualcomm và ARM về các thỏa thuận cấp phép kiến trúc (ALA) vẫn chưa được giải quyết, với cả hai công ty khẳng định tuân thủ các điều khoản hợp đồng, làm tăng thêm sự không chắc chắn cho thị trường.</li>
<li>Nvidia tiếp tục thống trị thị trường phần cứng AI, đặt ra thách thức cho các đối thủ như Tenstorrent, trong khi các cuộc thảo luận cũng xem xét tác động kép của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) đối với việc học và hiểu biết của các kỹ sư trẻ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://elmwealth.com/crystal-ball/">Khi Quả Cầu Pha Lê Không Đủ Để Làm Bạn Giàu Có</a></h2>
<ul>
<li>Trong &quot;Thử thách Quả cầu Pha lê&quot; năm 2023, 118 thanh niên được đào tạo về tài chính đã được cấp 50 đô la để giao dịch S&amp;P 500 và trái phiếu kho bạc Mỹ kỳ hạn 30 năm bằng cách sử dụng tin tức trước một ngày, nhưng không có dữ liệu giá.</li>
<li>Mặc dù đã có tin tức trước, một nửa số người tham gia đã mất tiền, và cứ sáu người thì có một người phá sản, với mức lợi nhuận trung bình chỉ 3,2%, do dự đoán thị trường sai và kích thước giao dịch kém.</li>
<li>Thí nghiệm đã nhấn mạnh rằng ngay cả khi có tầm nhìn xa, giao dịch thành công vẫn đòi hỏi kỹ năng và chiến lược, như được chứng minh bởi năm nhà giao dịch có kinh nghiệm đã đạt được kết quả tốt hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42422077">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo khám phá sự khó khăn của việc sử dụng tin tức tài chính để dự đoán sự biến động của thị trường chứng khoán, nhấn mạnh sự phức tạp và không thể dự đoán của phản ứng thị trường.</li>
<li>Một nghiên cứu cho thấy rằng các nhà giao dịch có kinh nghiệm hoạt động tốt hơn, có thể là do trí nhớ của họ về các sự kiện trong quá khứ, nhưng nhìn chung, tin tức tài chính được coi là chủ yếu là nhiễu.</li>
<li>Nó gợi ý rằng các xu hướng dài hạn đáng tin cậy hơn cho các quyết định đầu tư so với tin tức ngắn hạn, lưu ý sự suy giảm chất lượng của các nguồn tin tức và ảnh hưởng của giao dịch tần suất cao.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Việc cấm sử dụng điện thoại thông minh trong trường học dẫn đến giấc ngủ tốt hơn và cải thiện tâm trạng: nghiên cứu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Vi%E1%BB%87c%20c%E1%BA%A5m%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20%C4%91i%E1%BB%87n%20tho%E1%BA%A1i%20th%C3%B4ng%20minh%20trong%20tr%C6%B0%E1%BB%9Dng%20h%E1%BB%8Dc%20d%E1%BA%ABn%20%C4%91%E1%BA%BFn%20gi%E1%BA%A5c%20ng%E1%BB%A7%20t%E1%BB%91t%20h%C6%A1n%20v%C3%A0%20c%E1%BA%A3i%20thi%E1%BB%87n%20t%C3%A2m%20tr%E1%BA%A1ng%3A%20nghi%C3%AAn%20c%E1%BB%A9u&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2015%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/15</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-14]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/14&#39;</h2>
<h1>2024-12-14</h1>
<h2><a href="https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/">Người tố giác OpenAI được phát hiện đã chết trong căn hộ ở San Francisco</a></h2>
<ul>
<li>Người từng làm việc tại OpenAI và là người tố giác, Suchir Balaji, được phát hiện đã chết trong căn hộ của mình ở San Francisco, và các cơ quan chức năng đã kết luận đây là một vụ tự tử.</li>
<li>Balaji đã cáo buộc OpenAI vi phạm bản quyền trong việc huấn luyện chương trình ChatGPT của mình, dẫn đến nhiều vụ kiện chống lại công ty.</li>
<li>OpenAI phủ nhận các cáo buộc, khẳng định rằng các thực hành của họ là hợp pháp theo luật &quot;sử dụng hợp lý&quot;, trong khi Balaji là một nhân vật quan trọng trong các cuộc chiến pháp lý đang diễn ra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412718">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Suchir Balaji, một cựu nhân viên của OpenAI nổi tiếng với quan điểm chỉ trích về việc công ty sử dụng dữ liệu có bản quyền, đã được phát hiện tử vong trong căn hộ của mình ở San Francisco.</li>
<li>Việc ông qua đời, được cho là tự tử, đã gây ra sự suy đoán và thảo luận trong công chúng, đặc biệt là do vai trò dự kiến của ông trong việc cung cấp thông tin quan trọng trong các vụ kiện chống lại OpenAI.</li>
<li>Những tình huống xung quanh cái chết của anh ấy đã dẫn đến sự chú ý và tranh luận gia tăng trong cộng đồng công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/">Elon Musk muốn một OpenAI vì lợi nhuận</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411608">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Elon Musk ban đầu hình dung OpenAI như một thực thể vì lợi nhuận, nhưng có sự hoài nghi về tiến trình và tác động của nó.</li>
<li>Những nhà phê bình đặt câu hỏi về những tuyên bố đầy tham vọng của OpenAI, chẳng hạn như quyết định số phận của thế giới và giải quyết vấn đề robot vào năm 2020, nhấn mạnh các cuộc tranh luận về sự phù hợp của sản phẩm với thị trường và khả năng sinh lời của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm tiềm năng đột phá của các công cụ AI như ChatGPT, ảnh hưởng của các nhà lãnh đạo công nghệ, và những thách thức trong việc cân bằng giữa đổi mới và trách nhiệm giải trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj">McKinsey and Company phải trả 650 triệu USD vì vai trò trong cuộc khủng hoảng opioid</a></h2>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company đã đồng ý với một khoản dàn xếp trị giá 650 triệu đô la để giải quyết các cuộc điều tra liên bang về sự tham gia của mình trong việc thúc đẩy bán thuốc giảm đau opioid cho Purdue Pharma, bao gồm cả các cáo buộc dân sự và hình sự.</li>
<li>Thỏa thuận này diễn ra sau khi đã giải quyết gần 900 triệu đô la với chính quyền bang và địa phương, và McKinsey đã cam kết tránh làm việc với các chất bị kiểm soát trong tương lai và sẽ chịu sự giám sát chặt chẽ hơn từ liên bang.</li>
<li>Martin Elling, cựu đối tác của McKinsey, sẽ nhận tội cản trở công lý vì xóa tài liệu, nhấn mạnh sự chỉ trích liên tục rằng các lãnh đạo doanh nghiệp thường tránh được án tù dù phải chịu các khoản phạt đáng kể.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413086">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey &amp; Company sẽ trả 650 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc dân sự và hình sự liên bang liên quan đến sự tham gia của họ trong cuộc khủng hoảng opioid, bao gồm một thỏa thuận truy tố hoãn lại.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng số tiền dàn xếp là không đủ so với mức độ nghiêm trọng của cuộc khủng hoảng, đã dẫn đến hàng trăm nghìn cái chết, và kêu gọi các hình phạt nghiêm khắc hơn, bao gồm cả việc truy tố hình sự đối với các giám đốc điều hành.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh các cuộc thảo luận đang diễn ra về trách nhiệm giải trình của doanh nghiệp và liệu các hình phạt tài chính có thực sự ngăn chặn các hành vi kinh doanh phi đạo đức hay không.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/">macOS 15.2 phá vỡ khả năng sao chép hệ điều hành sang ổ đĩa khác</a></h2>
<ul>
<li>Một vấn đề đáng kể với macOS 15.2 làm gián đoạn bộ sao chép, gây ra lỗi Tài nguyên Bận trong quá trình sao chép dữ liệu, ảnh hưởng đến việc sao chép hệ điều hành của bên thứ ba.</li>
<li>Người dùng được khuyên nên sử dụng &quot;Backup - all files&quot; với &quot;Smart Update&quot; để sao lưu dữ liệu, ngoại trừ hệ điều hành, cho đến khi Apple cung cấp bản sửa lỗi.</li>
<li>Con lỗi, được xác định là FB16090831, khó có khả năng được giải quyết sớm do mùa nghỉ lễ, theo báo cáo của Dave Nanian từ Shirt Pocket.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413757">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>macOS 15.2 đã làm gián đoạn chức năng tạo bản sao lưu khởi động bằng các công cụ như SuperDuper và có thể là Carbon Copy Cloner, gây ra sự thất vọng cho người dùng.</li>
<li>Vấn đề phát sinh từ các hạn chế của Apple đối với các công cụ bên thứ ba, hạn chế khả năng của chúng trong việc thao tác hệ điều hành, và làm cho tiện ích tích hợp sẵn trở nên không hiệu quả.</li>
<li>Người dùng lo ngại về việc Apple ngày càng kiểm soát thiết bị của họ, ví như cách tiếp cận &quot;khu vườn có tường bao quanh&quot;, và một số đang cân nhắc chuyển sang các lựa chọn thay thế như Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1">Chia sẻ nghiên cứu mới, mô hình và tập dữ liệu từ Meta FAIR</a></h2>
<ul>
<li>Meta FAIR đã phát hành các hiện vật nghiên cứu mã nguồn mở mới để thúc đẩy trí tuệ máy, bao gồm Meta Motivo và Meta Video Seal. - Meta Motivo sử dụng học tăng cường không giám sát để cho phép các hành vi giống con người trong các tác nhân ảo, trong khi Meta Video Seal cung cấp khả năng đóng dấu video mạnh mẽ. - Các phát hành bổ sung bao gồm Flow Matching cho AI tạo sinh, Meta Explore Theory-of-Mind cho trí thông minh xã hội, và Meta Large Concept Models cho lý luận ngôn ngữ phân cấp, nhấn mạnh cam kết của Meta đối với phát triển AI có trách nhiệm và hợp tác với cộng đồng nghiên cứu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42412360">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta FAIR đang giới thiệu nghiên cứu mới, các mô hình và tập dữ liệu, nhấn mạnh các đổi mới như mô hình khái niệm lớn, bộ biến đổi byte động tiềm ẩn và các lớp bộ nhớ thưa để nâng cao chất lượng và hiệu quả của AI.</li>
<li>Hiện có suy đoán về việc những tiến bộ này sẽ được tích hợp vào các mô hình tương lai như Llama 4, cho thấy sự đầu tư chiến lược của Meta vào AI để duy trì tính cạnh tranh và giảm sự phụ thuộc vào các nhà cung cấp bên ngoài.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của các đóng góp mã nguồn mở và ảnh hưởng tiềm năng của AI đối với việc tạo nội dung và nhắm mục tiêu quảng cáo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1">Byte Latent Transformer: Các mảnh vá mở rộng tốt hơn so với các token</a></h2>
<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) là một kiến trúc mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) mới ở cấp độ byte, đạt được hiệu suất tương đương với các LLM dựa trên mã hóa từ, đồng thời cải thiện hiệu quả và độ bền vững.</li>
<li>BLT sử dụng các mảng vá có kích thước động như các đơn vị tính toán, điều chỉnh dựa trên độ phức tạp của dữ liệu, dẫn đến hiệu quả cải thiện trong huấn luyện và suy luận.</li>
<li>Nghiên cứu cho thấy rằng BLT có thể mở rộng lên đến 8 tỷ tham số với 4 nghìn tỷ byte huấn luyện, vượt trội hơn các mô hình dựa trên token hóa bằng cách mở rộng hiệu quả cả kích thước mảnh và mô hình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415122">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Model Byte Latent Transformer (BLT) của Meta giới thiệu một cách tiếp cận mới bằng cách sử dụng các mảnh thay vì các token truyền thống, giải quyết những bất cập trong việc xử lý các từ ngoài từ điển. BLT bao gồm ba thành phần: một bộ mã hóa cho các nhóm byte, một bộ biến đổi để xử lý, và một bộ giải mã để xuất ra, sử dụng ngưỡng entropy cho việc nhóm byte động. Mô hình này nhằm nâng cao hiệu quả và hiệu suất trên các ngôn ngữ, vượt qua những hạn chế của các mô hình trước đó, và làm nổi bật những thách thức đang diễn ra cũng như tiềm năng trong xử lý ngôn ngữ AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y">Ilya Sutskever NeurIPS talk [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413677">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ilya Sutskever trong bài nói chuyện tại NeurIPS đã nhấn mạnh những hạn chế của dữ liệu internet hiện tại trong việc huấn luyện các mô hình AI, so sánh nó với tính hữu hạn của nhiên liệu hóa thạch, gợi ý cần có các phương pháp huấn luyện mới. Bài nói đã khởi xướng các cuộc thảo luận về tính không thể đoán trước của lý luận, việc sử dụng các tập dữ liệu tổng hợp, và sự phát triển của các mô hình AI chuyên biệt theo lĩnh vực. Những người tham dự đã ghi nhận tầm quan trọng của việc thừa nhận các hạn chế dữ liệu và thảo luận về sự tiến hóa tiềm năng của AI với các kiến trúc mới và các cân nhắc đạo đức cho các nhà lãnh đạo AI trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md">Ngôn ngữ lập trình Luon</a></h2>
<ul>
<li>Luon là một ngôn ngữ lập trình cấp cao kết hợp các yếu tố của Oberon và Lua, được thiết kế đặc biệt cho Máy ảo LuaJIT (VM).</li>
<li>Điều này giới thiệu kiểu tĩnh cho Lua, cho phép tích hợp liền mạch với các thư viện Lua và C, và bao gồm các tính năng như ngữ nghĩa tham chiếu, kiểu HASHMAP, và các kiểu dữ liệu STRING bất biến.</li>
<li>Đề án cung cấp một trình biên dịch, Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE), và các phiên bản đã biên dịch sẵn cho Linux và Windows, và là mã nguồn mở theo giấy phép GPL 2 hoặc 3.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413343">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Luon là một ngôn ngữ lập trình mới lấy cảm hứng từ Lua và Oberon, được phát triển bởi Rochus Keller, tập trung vào an toàn kiểu và các kiểu dữ liệu có cấu trúc.</li>
<li>Nó có hệ thống kiểu tĩnh và biên dịch thành bytecode LuaJIT, nhằm mục đích đơn giản và hiệu quả, đặc biệt trên phần cứng cũ hơn.</li>
<li>Luon là một phần của các dự án thiết kế ngôn ngữ rộng hơn của Keller, bao gồm Oberon+ và Micron, mang đến một cách tiếp cận hiện đại cho sự đơn giản trong lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md">Htmx 2.0.4 đã được phát hành</a></h2>
<ul>
<li>Phiên bản cập nhật mới nhất, phiên bản 2.0.4, giới thiệu những thay đổi đáng kể như đặt mục tiêu mặc định cho htmx.ajax vào phần thân, khắc phục các vấn đề về shadow root lồng nhau, và cải thiện việc xử lý sự kiện cũng như hành vi của thẻ.</li>
<li>Phiên bản cập nhật này cũng bao gồm các cập nhật về khả năng tương thích và sửa lỗi cho các tiện ích mở rộng, nhấn mạnh những cải tiến liên tục trong thư viện htmx, được sử dụng để nâng cao HTML với AJAX, Chuyển tiếp CSS, WebSockets và Sự kiện do máy chủ gửi (SSE).</li>
<li>Bản ghi thay đổi phản ánh nỗ lực nhất quán để nâng cao các tính năng và sửa lỗi, với các cập nhật đáng chú ý như cải thiện hỗ trợ shadow DOM và bổ sung các chức năng mới theo thời gian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42413845">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Htmx 2.0.4 đã được phát hành, thúc đẩy các cuộc thảo luận về việc ứng dụng của nó trong việc nâng cao tính tương tác của web bằng cách thay thế JavaScript cho các tác vụ đơn giản hơn.</li>
<li>Việc cập nhật giới thiệu một thay đổi trong hành vi mặc định của <code>htmx.ajax</code>, mà một số người dùng coi là một thay đổi phá vỡ, ảnh hưởng đến các triển khai hiện có.</li>
<li>Htmx được công nhận vì cải thiện việc render phía máy chủ mà không cần các framework frontend phức tạp, mặc dù nó có thể không phù hợp cho các tương tác phía khách hàng phức tạp so với các framework như React hoặc Alpine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://docs.astral.sh/uv/">Uv, một gói và trình quản lý dự án Python nhanh</a></h2>
<ul>
<li>&quot;uv&quot; là một gói và trình quản lý dự án Python nhanh được viết bằng Rust, được thiết kế để thay thế nhiều công cụ như pip, poetry và virtualenv, cung cấp tốc độ tăng đáng kể từ 10-100 lần so với pip.</li>
<li>Phần mềm này cung cấp quản lý dự án toàn diện với các tính năng như tệp khóa chung, quản lý phiên bản Python, và hỗ trợ cho không gian làm việc kiểu Cargo, và có thể được cài đặt mà không cần Rust hoặc Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; được hỗ trợ bởi Astral và hỗ trợ nhiều hệ điều hành, bao gồm macOS, Linux và Windows, cung cấp các tính năng tiên tiến và hiệu quả cho việc quản lý các phụ thuộc và môi trường.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415602">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Uv là một gói và trình quản lý dự án Python đang phát triển nhanh chóng, nổi bật với tốc độ và khả năng quản lý toàn diện các phiên bản và phụ thuộc của Python.</li>
<li>Đã thu hút sự chú ý sau thông báo về Giao thức Ngữ cảnh Mô hình của Anthropic, công cụ này nổi bật với tiềm năng ảnh hưởng đến phát triển Python.</li>
<li>Trong khi một số người dùng đánh giá cao những ưu điểm của nó so với các công cụ hiện có như pip và poetry, những lo ngại về nguồn tài trợ từ quỹ đầu tư mạo hiểm, việc sử dụng Rust và các bản dựng Python không chính thức đặt ra câu hỏi về tính bền vững lâu dài và khả năng phân mảnh hệ sinh thái của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/">Entropy là gì? Một thước đo cho thấy chúng ta biết ít như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Entropy, ban đầu được giới thiệu bởi Sadi Carnot, đo lường sự hỗn loạn và rất quan trọng để hiểu luật thứ hai của nhiệt động lực học, quy định rằng entropy luôn tăng. Khái niệm entropy đã mở rộng ra ngoài nhiệt động lực học để bao gồm lý thuyết thông tin, nơi nó đại diện cho sự không chắc chắn và được coi là chủ quan, phụ thuộc vào kiến thức của người quan sát. Các nhà nghiên cứu đang khám phá việc sử dụng thông tin như một nguồn tài nguyên, với các thí nghiệm trong động cơ thông tin và nhiệt động lực học lượng tử, mang lại cơ hội mới cho sự đổi mới khoa học và hiểu biết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415386">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Entropy là một thước đo sự không chắc chắn hoặc sự hỗn loạn trong một hệ thống, có liên quan trong các lĩnh vực như vật lý và lý thuyết thông tin, chỉ ra mức độ chưa biết về các trạng thái chi tiết của hệ thống.</li>
<li>Khái niệm về entropy đôi khi được coi là chủ quan, vì nó có thể thay đổi dựa trên góc nhìn của người quan sát và các phép đo có sẵn cho họ.</li>
<li>Entropy rất quan trọng trong các cuộc thảo luận về nhiệt động lực học, lý thuyết thông tin, và thậm chí là ý thức, vì nó mô tả cách các hệ thống tiến hóa theo hướng các trạng thái có khả năng xảy ra cao hơn, ít trật tự hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://veryfront.com/figma-kit">Tôi đã tạo một thư viện Figma miễn phí chứa đầy các thành phần để tạo mẫu nhanh chóng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42415637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một thư viện Figma miễn phí với các thành phần để tạo mẫu nhanh đã được phát hành bởi Veryfront, được đồng sáng lập bởi Koji, nhằm hỗ trợ phát triển ứng dụng web.</li>
<li>Thư viện bao gồm các thành phần và mẫu mã nguồn mở tương thích với Figma và React, tích hợp với Veryfront Studio để phát triển và triển khai hiệu quả.</li>
<li>Người dùng có thể truy cập các công cụ như Veryfront Studio, Components, Templates và một Figma Kit miễn phí, với tùy chọn nâng cấp sau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub">@smoores/epub, một thư viện JavaScript để làm việc với các ấn phẩm EPUB</a></h2>
<ul>
<li>Một thư viện EPUB mới cho Node.js đã được phát triển và phát hành dưới dạng gói NPM, nhằm cung cấp một giải pháp được duy trì tốt cho việc tạo sách EPUB.</li>
<li>Thư viện ban đầu được tạo ra trong quá trình phát triển một dự án có tên là Storyteller và hiện nay đã có sẵn cho cộng đồng Node.js rộng lớn hơn.</li>
<li>Việc phát hành được thúc đẩy bởi một yêu cầu tư vấn về việc tạo sách EPUB, nhấn mạnh nhu cầu về công cụ như vậy trong cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42411727">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>@smoores/epub là một thư viện JavaScript được thiết kế để xử lý các tệp EPUB, phát triển như một phần của dự án Storyteller, và được phát hành dưới dạng một gói NPM độc lập.</li>
<li>Thư viện này đáp ứng nhu cầu về công cụ tạo và chỉnh sửa EPUB trong cộng đồng Node.js, bổ sung cho Readium, được sử dụng để đọc EPUB.</li>
<li>Đề án hỗ trợ các tính năng như lưu trữ sách và đồng bộ hóa tiến trình đọc trên các thiết bị, với các cuộc thảo luận đang diễn ra về việc chia sẻ lớp phủ phương tiện để tối ưu hóa xử lý.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Người tố giác OpenAI được phát hiện đã chết trong căn hộ ở San Francisco" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ng%C6%B0%E1%BB%9Di%20t%E1%BB%91%20gi%C3%A1c%20OpenAI%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20ph%C3%A1t%20hi%E1%BB%87n%20%C4%91%C3%A3%20ch%E1%BA%BFt%20trong%20c%C4%83n%20h%E1%BB%99%20%E1%BB%9F%20San%20Francisco&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2014%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/14</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/13&#39;</h2>
<h1>2024-12-13</h1>
<h2><a href="https://velofuso.com">Tôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê</a></h2>
<ul>
<li>Theo dự án cá nhân, việc thiết kế một máy pha espresso sáng tạo với bơm độc đáo và áp suất có thể điều chỉnh nhằm cải thiện công nghệ lỗi thời như bơm rung từ năm 1977. Máy có thiết kế tối giản, dễ sử dụng và cũng có thể pha cà phê lọc, giải quyết các vấn đề phổ biến như cần cân và khay hứng nước. Dự án bao gồm một bộ nâng cấp bơm bánh răng cho các máy khác và có một máy xay với lưỡi xay hình trụ, mặc dù gặp khó khăn với các loại cà phê rang dầu. Cả hai máy đều cần nguồn điện DC.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405046">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đề án cá nhân đã dẫn đến thiết kế của một máy pha espresso và máy xay cà phê, nhấn mạnh vào nội thất tiên tiến và thẩm mỹ tối giản. Máy pha espresso bao gồm một bơm độc đáo cho áp suất có thể điều chỉnh, phù hợp cho cả cà phê espresso và cà phê lọc, trong khi máy xay sử dụng lưỡi dao hình trụ để cải thiện chất lượng bột cà phê. Cả hai thiết bị hoạt động bằng nguồn điện DC, cần một bộ chuyển đổi nguồn, và có sẵn bộ nâng cấp bơm bánh răng cho các máy khác; phản hồi đề xuất thêm hình ảnh và video thực tế để cải thiện việc trình bày sản phẩm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/ibm-demo">Một video mới ghi lại một buổi trình diễn năm 1968 của IBM’s Executive Terminal</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 1968, IBM đã trình diễn Executive Terminal của mình, một nỗ lực ban đầu nhằm tích hợp máy tính, video và thông tin kỹ thuật số để cải thiện việc ra quyết định của các nhà điều hành.</li>
<li>Cuộc trình diễn đã làm nổi bật cách tiếp cận sáng tạo của IBM trong việc sử dụng công nghệ cho các mục đích kinh doanh chiến lược, đánh dấu một khoảnh khắc quan trọng trong lịch sử công nghệ.</li>
<li>Đây là sự kiện đáng chú ý vì đã thể hiện tiềm năng của các công cụ kỹ thuật số trong môi trường doanh nghiệp, mở đường cho những tiến bộ trong các giải pháp công nghệ dành cho lãnh đạo trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405462">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một video mới được phát hành giới thiệu bản demo năm 1968 của IBM&#39;s Executive Terminal, với màn hình hiển thị IBM 3270 và một tay cầm điện thoại để thực hiện các thao tác bảng tính từ xa. Hệ thống này được lấy cảm hứng từ Trung tâm Điều khiển Nhiệm vụ Apollo của NASA, nhấn mạnh những nỗ lực ban đầu trong việc tích hợp máy tính vào quy trình làm việc của các giám đốc, tương tự như các công cụ cộng tác từ xa ngày nay. Bản demo cung cấp cái nhìn sâu sắc về các thực hành máy tính lịch sử và sự phát triển của công nghệ trong môi trường kinh doanh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average">The age of average (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Vào đầu những năm 1990, các nghệ sĩ Nga Komar và Melamid đã sử dụng nghiên cứu thị trường để tiết lộ rằng mọi người ở các quốc gia khác nhau đều ưa thích những phong cảnh màu xanh tương tự, cho thấy sự thiếu cá tính trong sở thích nghệ thuật.</li>
<li>Xu hướng đồng nhất này được quan sát thấy trong nhiều lĩnh vực như thiết kế nội thất, kiến trúc, ô tô, ngoại hình cá nhân, truyền thông và xây dựng thương hiệu, cho thấy sự thống trị của quy ước và sáo rỗng.</li>
<li>Bài báo cho rằng &quot;thời đại trung bình&quot; này mang lại cơ hội cho các thương hiệu táo bạo để phân biệt mình bằng cách đón nhận sự sáng tạo và tính độc đáo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405999">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, sự đồng nhất trong kiến trúc, thiết kế và văn hóa hiện đại được cho là do các yếu tố kinh tế, toàn cầu hóa và các thực hành tập trung vào hiệu quả. - Các nhà phê bình cho rằng sự giống nhau này được thúc đẩy bởi động cơ lợi nhuận và mong muốn thu hút một lượng lớn khán giả, dẫn đến sự mất mát của sự đa dạng vùng miền và sáng tạo. - Cuộc thảo luận nhấn mạnh rằng mặc dù các xu hướng không phải là mới, nhưng mức độ đồng nhất hiện nay là chưa từng có, với một số người coi đó là kết quả tự nhiên của truyền thông toàn cầu và các lực lượng thị trường, trong khi những người khác tiếc nuối sự mất mát của tính độc đáo và bản sắc văn hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences">Giữa bối cảnh cắt giảm nghiên cứu cơ bản, New Zealand loại bỏ hoàn toàn hỗ trợ cho khoa học xã hội</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405956">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>New Zealand đã cắt giảm tài trợ cho khoa học xã hội, làm dấy lên một cuộc tranh luận về giá trị và phương pháp của các lĩnh vực này.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng một số ngành khoa học xã hội đã đi chệch khỏi các phương pháp khoa học, trong khi những người ủng hộ nhấn mạnh vai trò của chúng trong việc giải quyết các vấn đề xã hội.</li>
<li>Việc cắt giảm tài trợ này được coi là một phần của xu hướng lớn hơn ủng hộ nghiên cứu có lợi ích kinh tế tức thì, gây lo ngại về những tác động tiềm tàng lâu dài đối với xã hội và học thuật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/">Carta đang làm cho việc hủy đăng ký trở nên quá khó khăn, một số nhà sáng lập cho biết</a></h2>
<ul>
<li>Những người sáng lập startup đã chỉ trích Carta, một phần mềm quản lý bảng vốn, vì làm cho việc hủy đăng ký trở nên khó khăn, thường yêu cầu các cuộc họp được lên lịch sau ngày gia hạn.</li>
<li>Carta cho rằng các vấn đề hủy bỏ là do &quot;thách thức nhân sự một lần&quot; và nhằm làm rõ quy trình cho khách hàng.</li>
<li>Đối thủ cạnh tranh như AngelList và Pulley cung cấp các phương pháp hủy đơn giản hơn, và mặc dù có sự chỉ trích, một số người dùng vẫn khen ngợi sản phẩm của Carta.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404144">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một số nhà sáng lập cáo buộc rằng Carta làm phức tạp việc hủy bỏ đăng ký bằng cách yêu cầu các cuộc họp khó sắp xếp trước khi tự động gia hạn. - Những người chỉ trích gọi thực tiễn này là một &quot;mô hình tối,&quot; một lựa chọn thiết kế thao túng người dùng vào các hành động mà họ có thể không thực hiện nếu không có nó, trong khi những người khác coi đó là một sự sơ suất đơn giản. - Tình huống này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về các quy định tiềm năng để bắt buộc các quy trình hủy bỏ đơn giản, với các đối thủ nhấn mạnh cách tiếp cận thân thiện với người dùng hơn của họ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html">Hoán đổi mã nóng Elixir/Erlang (2016)</a></h2>
<ul>
<li>The guide delves into hot code swapping in Elixir/Erlang, enabling code updates without halting the system, a significant feature for maintaining uptime.- It explains essential concepts, including Erlang applications, .app and .rel files, and tools like Relups and Distillery for managing upgrades and releases.- The guide highlights the complexity of release management in Elixir and the continuous evolution of tools to support this process.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404411">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Erlang/Elixir cho phép hoán đổi mã nóng, giúp cập nhật mà không cần thời gian ngừng hoạt động, có lợi cho các hệ thống yêu cầu độ sẵn sàng cao như máy bay không người lái và viễn thông.</li>
<li>Mặc dù có những lợi thế, sự phức tạp trong việc quản lý các thay đổi trạng thái và đảm bảo tính ổn định khiến việc hoán đổi mã nóng ít phổ biến hơn trong các ứng dụng web, thường ưa chuộng triển khai blue-green.</li>
<li>Mặc dù một số nhà phát triển sử dụng hoán đổi nóng cho các nhu cầu cụ thể, nó vẫn là một tính năng ngách và không cần thiết cho hầu hết các ứng dụng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/">Kiểm tra</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408202">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một mẫu tài liệu của chính phủ ở Quebec chứa tiêu đề giữ chỗ &quot;sdf fdsfdsfg&quot; trong siêu dữ liệu của nó, dẫn đến nhiều tài liệu chính thức có chung tiêu đề này.</li>
<li>Một cuộc thảo luận hài hước trên Hacker News suy đoán về những tác động, với những trò đùa về các điệp viên ngủ, từ viết tắt quân sự và các bài đăng vô tình.</li>
<li>ID số 4000004 của bài đăng cũng đã gây ra sự quan tâm và suy đoán trong số người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/">Nhà toán học khám phá ra một cách mới để đếm số nguyên tố</a></h2>
<ul>
<li>Nhà toán học Ben Green và Mehtaab Sawhney đã phát triển một phương pháp mới để đếm một loại số nguyên tố cụ thể, nâng cao sự hiểu biết của chúng ta về những yếu tố toán học thiết yếu này.</li>
<li>Theo công trình của họ, dựa trên một giả thuyết của Friedlander và Iwaniec, đã chứng minh rằng có vô số số nguyên tố có dạng p² + 4q², trong đó cả p và q đều là số nguyên tố.</li>
<li>Đột phá này làm nổi bật tiềm năng cho các ứng dụng mới của chuẩn Gowers, một công cụ toán học, trong lĩnh vực lý thuyết số.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42405733">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà toán học đã phát triển một phương pháp mới để đếm số nguyên tố, cho thấy rằng có vô số số nguyên tố có thể được biểu diễn dưới dạng tổng của bình phương của hai số nguyên.</li>
<li>Phát hiện này rất quan trọng đối với lý thuyết số và có thể ảnh hưởng đến các lĩnh vực như mật mã học và tính toán, cho thấy giá trị của các phương pháp tiếp cận liên ngành trong toán học.</li>
<li>Mặc dù các ứng dụng thực tiễn ngay lập tức còn đang được tranh luận, nhưng nghiên cứu nền tảng như thế này thường dẫn đến những tiến bộ công nghệ và khoa học không lường trước được.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html">Tinh chỉnh LLMs – Hướng dẫn thực tế về những cạm bẫy của LLM với phần mềm nguồn mở</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; là một hướng dẫn thực tế giải quyết các thách thức và cạm bẫy khi sử dụng Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trong các ứng dụng, cung cấp các giải pháp để xử lý đầu ra không có cấu trúc và quản lý các cửa sổ ngữ cảnh.</li>
<li>Cuốn sách cung cấp các ví dụ thực tiễn về Python và các giải pháp mã nguồn mở, bao gồm các chủ đề như đầu ra có cấu trúc, giới hạn token, khoảng cách đánh giá, ảo giác, các vấn đề an toàn, yếu tố chi phí, và tránh bị khóa bởi nhà cung cấp.</li>
<li>Đó nhằm trang bị cho các kỹ sư và quản lý sản phẩm kiến thức để khai thác hiệu quả các LLMs trong khi tránh những cạm bẫy thường gặp, làm cho nó trở thành một nguồn tài nguyên quý giá cho những người làm việc với các mô hình này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42404202">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuốn hướng dẫn đề cập đến việc quản lý các cạm bẫy trong Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) bằng phần mềm mã nguồn mở, với một số người dùng nghi ngờ rằng nó có thể được tạo ra bởi AI.</li>
<li>Những lo ngại đã được bày tỏ về sự phát triển nhanh chóng và tiềm năng bất ổn của LangChain, khiến một số nhà phát triển thích sử dụng Python trực tiếp cho các nhiệm vụ LLM do mức độ trừu tượng cao của LangChain.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như magentic và pydantic-ai đã được đề xuất, nhấn mạnh sự cần thiết phải hiểu các mẫu LLM và duy trì kiểm soát đối với đầu vào và đầu ra để sử dụng hiệu quả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf">Những điều mà mọi lập trình viên hệ thống nên biết về đồng thời (2020) [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42403744">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>A review năm 2020 nhấn mạnh sự phức tạp và khả năng xảy ra lỗi trong các thay đổi mô hình bộ nhớ của ngôn ngữ lập trình từ đầu những năm 2010, điều này có thể dẫn đến các lỗi tốn kém. - Russ Cox khuyến nghị sử dụng các atomic tuần tự nhất quán trong lập trình hệ thống để giảm thiểu các vấn đề này. - Cuộc thảo luận bao gồm trọng tâm C++ của tài liệu, những thách thức trong đa luồng, và vai trò đang phát triển của các lập trình viên hệ thống, với nhiều ý kiến khác nhau về tính đồng thời và các mô hình bộ nhớ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/">Chính phủ liên bang giúp các công ty bảo hiểm y tế che giấu bí mật bẩn thỉu của họ: số lượng từ chối đang gia tăng</a></h2>
<ul>
<li>Những công ty bảo hiểm y tế đã tăng đáng kể tỷ lệ từ chối yêu cầu bồi thường từ 1-2% vào năm 2013 lên trung bình 15% vào năm 2022, với một số công ty từ chối gần một nửa số yêu cầu.</li>
<li>Đạo luật Chăm sóc Sức khỏe Giá cả phải chăng yêu cầu minh bạch trong tỷ lệ từ chối, nhưng thiếu sự thực thi đã cho phép các công ty bảo hiểm hưởng lợi từ những sự từ chối này, trong khi bệnh nhân hiếm khi kháng cáo mặc dù tỷ lệ thành công cao.</li>
<li>Betsy McCaughey ủng hộ sự can thiệp của liên bang để đảm bảo tính minh bạch và trách nhiệm giải trình trong các thị trường bảo hiểm bằng cách công bố tỷ lệ từ chối của các công ty bảo hiểm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42408925">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc từ chối yêu cầu bồi thường bảo hiểm y tế đã tăng đáng kể trong thập kỷ qua, gây lo ngại về tính công bằng và minh bạch.</li>
<li>Đạo luật Chăm sóc Sức khỏe Giá cả phải chăng yêu cầu công bố tỷ lệ từ chối cho người tiêu dùng, nhưng thông tin này thường không thể truy cập được, làm nổi bật sự thiếu minh bạch.</li>
<li>Bài báo ủng hộ việc kiểm toán thường xuyên và trách nhiệm giải trình trong ngành bảo hiểm, vì 41% các trường hợp từ chối bị kháng cáo được đảo ngược, cho thấy nhiều trường hợp từ chối ban đầu có thể không chính đáng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347">Một loại pin lithium-không khí dựa trên Li2O ở nhiệt độ phòng được kích hoạt bởi chất điện phân rắn</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42402927">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một loại pin lithium-không khí mới ở nhiệt độ phòng sử dụng Li2O đã được phát triển, có khả năng cung cấp mật độ năng lượng tương đương với xăng.</li>
<li>Bộ pin có chất điện phân rắn và lớp khuếch tán khí với các hạt nano trimolybdenum phosphide, đạt mật độ dòng điện 0,1 mA/cm².</li>
<li>Với năng lượng riêng là 685 Wh/kg và mật độ năng lượng thể tích là 614 Wh/L, công nghệ này có thể nâng cao hiệu suất của xe điện và máy bay, mặc dù vẫn còn những thách thức trong phản ứng khử oxy.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã thiết kế một máy pha espresso và máy xay cà phê" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20thi%E1%BA%BFt%20k%E1%BA%BF%20m%E1%BB%99t%20m%C3%A1y%20pha%20espresso%20v%C3%A0%20m%C3%A1y%20xay%20c%C3%A0%20ph%C3%AA&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2013%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử</a></h2>
<ul>
<li>Đại kiện tướng Gukesh D trở thành nhà vô địch thế giới trẻ tuổi nhất tại Giải vô địch cờ vua thế giới 2024 bằng cách đánh bại Đại kiện tướng Ding Liren ở Vòng 14.</li>
<li>Trận đấu nổi bật với lối chơi chiến lược và sự chuẩn bị kỹ lưỡng của Gukesh, tận dụng sai lầm của Ding trong tàn cuộc vua và tốt.</li>
<li>Lichess đã cung cấp tường thuật trực tiếp với bình luận từ GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk, và khách mời GM Ivan Cheparinov, nhấn mạnh tầm quan trọng và những khoảnh khắc cảm xúc của sự kiện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, ở tuổi 18, trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất thế giới bằng cách đánh bại Ding Liren, thể hiện quyết tâm và kỹ năng của mình.</li>
<li>Trận đấu rất căng thẳng, với việc Ding ban đầu được đánh giá cao nhờ kỹ năng cờ nhanh và cờ chớp, nhưng áp lực từ Gukesh đã dẫn đến sai lầm nghiêm trọng của Ding.</li>
<li>Giới cờ vua đang suy đoán về các trận đấu trong tương lai, đặc biệt là trong bối cảnh Magnus Carlsen vắng mặt khỏi giải vô địch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Bản đồ Tương tác của Lịch sử</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org là một dự án bản đồ lịch sử tương tác mới ra mắt được giới thiệu trên Product Hunt, được phát triển bởi Klokan sử dụng Dữ liệu Liên kết và OpenHistoricalMaps để hình dung lịch sử. - Dự án hợp tác với các tổ chức uy tín như Đại học Stanford và Thư viện Anh, nhằm cải thiện sự hiểu biết về lịch sử thông qua phản hồi của người dùng và đóng góp của cộng đồng. - Người dùng có thể khám phá các bản đồ lịch sử, đề xuất điều chỉnh dòng thời gian và yêu cầu cải thiện độ chính xác của dữ liệu, nâng cao sự phát triển và độ chính xác của dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Một loạt các vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã khiến người ta kêu gọi tuyên bố &#39;tình trạng khẩn cấp&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Trên 3.000 lần phát hiện máy bay không người lái ở New Jersey và khu vực đông bắc Hoa Kỳ đã dẫn đến lời kêu gọi về một &quot;tình trạng khẩn cấp có giới hạn&quot; và lệnh cấm tạm thời đối với máy bay không người lái của Thượng nghị sĩ bang Jon Bramnick.</li>
<li>Những lo ngại gia tăng do máy bay không người lái được phát hiện gần các địa điểm nhạy cảm, chẳng hạn như sân golf của Tổng thống đắc cử Trump và cơ sở hạ tầng quan trọng.</li>
<li>Mặc dù có nhiều lần nhìn thấy, FBI vẫn chưa đưa ra lời giải thích, và Lầu Năm Góc đã bác bỏ các tuyên bố về sự tham gia của nước ngoài, bao gồm cả từ một &#39;tàu mẹ của Iran.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một số vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã làm dấy lên lo ngại, tương tự như sự cố tại sân bay Gatwick năm 2018, nơi các báo cáo về máy bay không người lái đã gây ra việc đóng cửa mà không có bất kỳ máy bay nào được ghi lại trên camera hoặc radar.</li>
<li>Giới chức, bao gồm FBI, Lầu Năm Góc và Nhà Trắng, đã phủ nhận bất kỳ sự tham gia nào của nước ngoài hoặc quân đội, dẫn đến suy đoán về một hoạt động bí mật của chính phủ hoặc máy bay bị nhận dạng sai.</li>
<li>Việc thiếu bằng chứng cụ thể hoặc giải pháp đã dẫn đến sự lo lắng của công chúng và cuộc tranh luận đang diễn ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Một bản sao của ChatGPT, trong 3000 byte mã C, được hỗ trợ bởi GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một bản sao ChatGPT bằng cách sử dụng một triển khai C tối giản của GPT-2, chỉ có kích thước khoảng 3000 byte. Dự án này không có phụ thuộc và được tối ưu hóa để chạy GPT-2 Small trên các máy hiện đại, mặc dù nó tạo ra đầu ra chất lượng thấp. Sáng kiến này nhấn mạnh sự đơn giản của mạng nơ-ron và khả năng cô đọng các mô hình học máy phức tạp thành mã nguồn gọn nhẹ, với mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bản sao của ChatGPT, được triển khai chỉ với 3000 byte mã C và sử dụng GPT-2, minh họa sự đơn giản và lượng mã tối thiểu cần thiết để chạy một mô hình ngôn ngữ. - Mặc dù không có tính năng cao, dự án này khơi dậy các cuộc thảo luận về bản chất của AI, vai trò của dữ liệu huấn luyện và tiềm năng cho các triển khai nhỏ gọn, hiệu quả. - Nó đóng vai trò như một công cụ giáo dục, minh họa các khái niệm cốt lõi của transformers và tính khả thi của các giải pháp AI gọn nhẹ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20tr%E1%BB%9F%20th%C3%A0nh%20nh%C3%A0%20v%C3%B4%20%C4%91%E1%BB%8Bch%20c%E1%BB%9D%20vua%20tr%E1%BA%BB%20tu%E1%BB%95i%20nh%E1%BA%A5t%20trong%20l%E1%BB%8Bch%20s%E1%BB%AD&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2012%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Thẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Một thẩm phán đã ngừng việc bán Infowars cho The Onion, tổ chức dự định biến nó thành một nền tảng châm biếm.</li>
<li>Quyết định đã được đưa ra mặc dù có sự ủng hộ từ gia đình các nạn nhân Sandy Hook, để lại tương lai của Infowars trong tình trạng lấp lửng.</li>
<li>Một người được tòa án chỉ định hiện chịu trách nhiệm xác định một hướng đi mới, trong khi The Onion vẫn quan tâm đến việc mua lại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một thẩm phán phá sản đã từ chối việc bán Infowars cho The Onion, cho rằng quá trình đấu giá không tối đa hóa lợi nhuận cho các chủ nợ, bao gồm cả các gia đình Sandy Hook. - Thẩm phán đã chỉ trích quá trình đấu thầu kín vì không thúc đẩy cạnh tranh, điều cần thiết cho các thực hành đấu giá công bằng. - Đề nghị của The Onion bao gồm 1,75 triệu đô la tiền mặt, cùng với các khoản tiền bổ sung từ các khoản bồi thường phỉ báng tiềm năng của các gia đình Sandy Hook, đặt ra câu hỏi về tính công bằng và hợp pháp của cuộc đấu giá.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: mô hình AI mới của chúng tôi cho kỷ nguyên tác nhân</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind đã ra mắt Gemini 2.0, một mô hình AI tiên tiến được thiết kế cho &quot;kỷ nguyên tác nhân&quot;, với các khả năng như đầu ra hình ảnh và âm thanh gốc và sử dụng công cụ. - Gemini 2.0 Flash hiện đang được truy cập bởi các nhà phát triển và người thử nghiệm đáng tin cậy, với một đợt phát hành rộng rãi hơn dự kiến vào đầu năm sau, cho thấy một chiến lược triển khai theo giai đoạn. - Google đang tập trung vào phát triển AI có trách nhiệm, nhấn mạnh an toàn và bảo mật, với các ứng dụng tiềm năng trong tìm kiếm, trò chơi và robot, làm nổi bật tính linh hoạt của mô hình và cam kết với các thực hành AI đạo đức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;s Gemini 2.0, mô hình AI, được thiết kế cho &quot;kỷ nguyên tác nhân,&quot; có khả năng viết và thực thi mã Python, nhưng không thể thực hiện các cuộc gọi mạng. - Mô hình này thành thạo trong các nhiệm vụ thị giác và có sẵn cho các nhà phát triển và người thử nghiệm thông qua AI Studio, mặc dù vẫn gặp phải các vấn đề như ảo giác và dài dòng. - Cộng đồng AI đang thảo luận về thuật ngữ được sử dụng, như &quot;tác nhân&quot; và &quot;lý luận,&quot; với một số người coi những thuật ngữ này là ngôn ngữ tiếp thị.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM rút khỏi thị trường taxi tự động, sẽ đưa hoạt động của Cruise về nội bộ</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) đang ngừng tài trợ cho bộ phận robotaxi Cruise, lựa chọn tích hợp nó vào đội ngũ công nghệ của mình để tập trung vào các hệ thống tự động cho xe cá nhân.</li>
<li>GM đặt mục tiêu mua lại số cổ phần Cruise còn lại vào năm 2025, giảm đáng kể chi phí hàng năm cho bộ phận này hơn một nửa.</li>
<li>Cruise đã đối mặt với những thách thức, chẳng hạn như bị phạt 1,5 triệu đô la vì không báo cáo một vụ tai nạn, trong khi các đối thủ như Waymo và Tesla tiếp tục tiến bộ trong thị trường taxi tự động.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) đang rút khỏi thị trường taxi tự động và tích hợp hoạt động của Cruise vào nội bộ do sự cạnh tranh gia tăng.</li>
<li>Mặc dù sở hữu công nghệ tự động tiên tiến, chiến lược của GM bị đặt câu hỏi, với các vấn đề như việc không có sẵn Super Cruise để lái thử.</li>
<li>Thị trường cho xe tự hành đang không chắc chắn, với sự quan tâm giảm dần và các công ty như Ford cắt giảm chi phí cho các tính năng tương tự, trong khi Tesla&#39;s Full Self-Driving (FSD) vẫn đối mặt với những thách thức trong một số tình huống nhất định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Phát hành bản beta của Electric (công cụ đồng bộ hóa Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>Động cơ đồng bộ của Electric, hiện đang ở phiên bản BETA với phiên bản 1.0.0-beta.1, hỗ trợ sao chép một phần dữ liệu Postgres theo thời gian thực vào các ứng dụng cục bộ, cho phép truy cập dữ liệu cục bộ ngay lập tức mà không cần thay đổi các ngăn xếp công nghệ hiện có. Động cơ này bao gồm PGlite, một phiên bản WebAssembly (WASM) nhẹ của Postgres dành cho trình duyệt, và đã sẵn sàng cho sản xuất sau sáu tháng viết lại, đã được các công ty như Google và Supabase sử dụng. Electric hỗ trợ khối lượng công việc cao với độ trễ thấp, dễ dàng áp dụng với các API đơn giản, và có thể tích hợp dần dần, với Electric Cloud, một dịch vụ lưu trữ được quản lý, đang được phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL đã phát hành phiên bản beta của công cụ đồng bộ Postgres, thu hút sự quan tâm nhờ chất lượng kỹ thuật và các cân nhắc về mô hình kinh doanh. Công cụ này đồng bộ dữ liệu từ Postgres đến các ứng dụng cục bộ dưới dạng bản sao chỉ đọc, phù hợp cho các dịch vụ đọc cao, ghi thấp, nhưng không hỗ trợ đồng bộ hóa đường dẫn ghi. Người dùng đang thảo luận về tiềm năng của nó so với các lựa chọn thay thế như PowerSync và Triplit, và dự án này nhằm đơn giản hóa việc phát triển ứng dụng cục bộ/ưu tiên ngoại tuyến, mặc dù gặp thách thức trong việc đồng bộ hóa nhiều bảng và thay đổi lược đồ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. kiện Automattic – Lệnh về Đề nghị Lệnh Cấm Tạm Thời</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo vụ kiện giữa WPEngine, Inc. và Automattic liên quan đến một lệnh cấm tạm thời do các hành động của Matt Mullenweg được cho là đã gây hại cho WPEngine. Tòa án đã phán quyết có lợi cho WPEngine, yêu cầu Automattic khôi phục quyền truy cập tài khoản, trả lại plugin ACF và loại bỏ một hộp kiểm gây tranh cãi mà không yêu cầu một khoản bảo lãnh. Vụ việc này nhấn mạnh căng thẳng trong cộng đồng WordPress và thúc đẩy các cuộc thảo luận về quản trị mã nguồn mở và ảnh hưởng của vốn tư nhân trong các công ty công nghệ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Thẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Th%E1%BA%A9m%20ph%C3%A1n%20ph%C3%A1%20s%E1%BA%A3n%20b%C3%A1c%20b%E1%BB%8F%20vi%E1%BB%87c%20b%C3%A1n%20Infowars%20cho%20The%20Onion&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2011%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Những gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, một người 26 tuổi đến từ một gia đình nổi tiếng ở Baltimore, đã bị buộc tội giết CEO của UnitedHealthcare, Brian Thompson, tại thành phố New York.</li>
<li>Mangione đã bị bắt ở Pennsylvania với một khẩu súng ma và một tài liệu gợi ý về động cơ liên quan đến sự tức giận đối với các tập đoàn Mỹ.</li>
<li>Mặc dù có thành tích học tập và sự nghiệp là một kỹ sư dữ liệu, mạng xã hội của Mangione cho thấy sự cô lập gần đây với gia đình và bạn bè.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo dõi vụ án của nghi phạm bắn CEO đã tạo ra nhiều giả thuyết, từ một kế hoạch cố ý để truyền tải thông điệp đến sự bất tài và may mắn đơn thuần. - Hành vi của nghi phạm, bao gồm việc mang theo bằng chứng và xuất hiện công khai trong khi đang bị truy nã, đã làm gia tăng sự suy đoán của công chúng. - Sự việc này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về các vấn đề xã hội, đặc biệt là sự thất vọng của công chúng đối với hệ thống chăm sóc sức khỏe và sự chênh lệch trong cách xử lý tội phạm dựa trên tình trạng của nạn nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Đây không phải là trò đùa, Funko vừa gọi cho mẹ tôi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Funko đã đưa ra yêu cầu gỡ bỏ nhắm vào một trang cụ thể trên itch.io, nhưng điều đó đã dẫn đến việc tạm thời gỡ bỏ toàn bộ trang web, gây ra phản ứng dữ dội từ công chúng.</li>
<li>Funko đã làm rõ rằng ý định của họ là chỉ nhắm mục tiêu vào một trang cụ thể, không phải toàn bộ nền tảng itch.io.</li>
<li>Vụ việc đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về trách nhiệm của các công ty và đối tác của họ trong việc quản lý các yêu cầu gỡ bỏ một cách hiệu quả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Giải tích cây</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus là một mô hình tính toán hoàn chỉnh Turing với một toán tử duy nhất, cho phép phân tích chương trình, kiểm tra kiểu, biên dịch và tối ưu hóa trực tiếp trong mã. Nó hỗ trợ các hệ thống kiểu tùy ý và kiểu dần dần, cho phép các vòng lặp Đọc-Đánh giá-In (REPL) mạnh mẽ và triển khai chương trình mà không cần công cụ bên ngoài. Cú pháp và ngữ nghĩa tối giản của nó làm cho nó có thể di chuyển và dễ dàng triển khai các trình thông dịch trên bất kỳ nền tảng nào, phù hợp cho việc mô hình hóa, đặc tả hình thức và mục đích giáo dục.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus là một ngôn ngữ lập trình được phát triển bởi Giáo sư Barry Jay, tập trung vào các cây không nhãn và cho phép kiểm tra cũng như thao tác các hàm.</li>
<li>Đó là Turing hoàn chỉnh, có nghĩa là nó có thể thực hiện bất kỳ phép tính nào nếu có đủ thời gian và tài nguyên, và cung cấp các tính năng độc đáo như đảo ngược hàm, làm cho nó khác biệt so với các ngôn ngữ như Lisp hoặc Forth.</li>
<li>Hiện tại, cộng đồng đang tích cực thảo luận về những tác động và ứng dụng tiềm năng của nó, mặc dù có một số nhầm lẫn liên quan đến cách trình bày và mục đích của nó trên trang web treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – Mô hình tạo lưới 3D</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết giới thiệu một phương pháp tạo 3D mới sử dụng một biểu diễn LATent Cấu trúc (SLAT) thống nhất, nâng cao việc tạo ra các tài sản 3D đa dạng và chất lượng cao.</li>
<li>Model có tên là TRELLIS, sử dụng các bộ biến đổi dòng chảy chỉnh lưu và được huấn luyện trên một tập dữ liệu lớn, vượt trội hơn các phương pháp hiện có trong việc tạo hình 3D.</li>
<li>Phương pháp này hỗ trợ các định dạng đầu ra linh hoạt và chỉnh sửa 3D cục bộ, với kế hoạch phát hành mã, mô hình và dữ liệu cho công chúng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, một mô hình tạo lưới 3D, đã tạo ra những phản ứng trái chiều do khả năng tạo ra các tài sản chất lượng cao, có thể chuyển hướng tập trung phát triển trò chơi từ đồ họa sang kể chuyện.</li>
<li>Mặc dù một số người bày tỏ lo ngại về vai trò ngày càng giảm của nghệ thuật thủ công, những người khác lại thấy tiềm năng cho các nghệ sĩ thích nghi và sử dụng AI để nâng cao tác phẩm của họ.</li>
<li>Trellis được công nhận vì tiềm năng trong việc tạo mẫu và dân chủ hóa mô hình 3D, mặc dù hiện tại có những hạn chế như chất lượng khung dây kém và thách thức với một số hình dạng nhất định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Giữ gìn Âm nhạc, Bảo tồn Lưu trữ</a></h2>
<ul>
<li>Trên 500 nhạc sĩ đang kêu gọi các hãng thu âm lớn rút lại vụ kiện trị giá 621 triệu đô la chống lại Internet Archive, một tổ chức văn hóa phi lợi nhuận.</li>
<li>Những nhạc sĩ nhấn mạnh sự cần thiết của việc bồi thường công bằng, bảo vệ di sản âm nhạc và đầu tư vào các nghệ sĩ đang sống thay vì ủng hộ các thực tiễn độc quyền.</li>
<li>Họ lập luận rằng sự tồn tại của ngành công nghiệp âm nhạc phụ thuộc vào việc ưu tiên tương lai của các nghệ sĩ và bảo tồn các tác phẩm của họ, kêu gọi sự ủng hộ của công chúng thông qua một bức thư ngỏ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những dự án mã nguồn mở, chẳng hạn như Relisten, sử dụng Internet Archive để lưu trữ các buổi hòa nhạc được ghi âm hợp pháp, hỗ trợ người hâm mộ âm nhạc và bảo tồn lịch sử văn hóa.</li>
<li>The Internet Archive đang đối mặt với các thách thức pháp lý từ các hãng thu âm lớn, đặc biệt liên quan đến các dự án như Dự án Great 78, nhằm bảo tồn các bản ghi âm lịch sử.</li>
<li>Hiện đang có cuộc tranh luận trong ngành công nghiệp âm nhạc về việc bồi thường công bằng cho nghệ sĩ, với các cuộc thảo luận về bản quyền, doanh thu từ phát trực tuyến và các mô hình doanh thu thay thế như bán hàng trực tiếp và các nền tảng như Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Từ nơi tôi đã dừng lại</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The controversy centers on Redis changing its open-source license, causing discontent among contributors who feel betrayed by the move.- The new license is seen by some as complicating legal use, while others view it as essential to prevent exploitation by large corporations.- The emergence of Valkey, a Redis fork supported by major tech companies, and the return of Redis founder Salvatore Sanfilippo, are significant developments in the ongoing debate about open-source licensing and corporate influence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Nhà phát triển đã viết 25 nghìn dòng mã plugin Neovim bằng điện thoại và màn hình cảm ứng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nhà phát triển ở Bangladesh đã viết 25.000 dòng mã plugin Neovim chỉ bằng điện thoại và màn hình cảm ứng, thể hiện sự cống hiến và khả năng thích ứng đáng kinh ngạc.</li>
<li>Một buổi gây quỹ đang được tổ chức để cung cấp cho anh ấy một chiếc laptop, vì laptop có giá cao ở Bangladesh, điều này làm nổi bật những rào cản tài chính mà các nhà phát triển ở các nước đang phát triển phải đối mặt.</li>
<li>Nhà phát triển sử dụng các công cụ như Termius, tmux và Vim trên điện thoại của mình, và những nỗ lực của anh ấy đã khơi dậy các cuộc thảo luận về những thách thức của việc lập trình trên điện thoại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng (và Bóc trần?)</a></h2>
<ul>
<li>Việc đóng tài khoản ngân hàng không tự nguyện, hay còn gọi là debanking, là một vấn đề gây tranh cãi, đặc biệt ảnh hưởng đến các doanh nghiệp tiền điện tử, với lo ngại rằng nó có thể được sử dụng như một công cụ chính trị.</li>
<li>Cuộc tranh luận liên quan đến các tương tác phức tạp giữa các tác nhân tư nhân và nhà nước, với một số người coi việc ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng là cần thiết cho quản lý rủi ro, trong khi những người khác cho rằng điều này là không công bằng và thiếu quy trình hợp lý.</li>
<li>Những hành động điều tiết lịch sử như Operation Choke Point, đã gây áp lực buộc các ngân hàng cắt đứt quan hệ với một số ngành công nghiệp nhất định, được các nhà phê bình nhắc đến như là tương tự với các hành động hiện tại chống lại các doanh nghiệp tiền điện tử, được gọi là &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Debanking liên quan đến việc các ngân hàng đóng tài khoản hoặc từ chối dịch vụ, thường do áp lực từ quy định như luật Chống Rửa Tiền (AML), nhằm ngăn chặn các hoạt động tài chính bất hợp pháp.</li>
<li>Những người chỉ trích nhấn mạnh sự thiếu minh bạch và quy trình hợp lý trong việc đóng tài khoản ngân hàng, điều này có thể ảnh hưởng không công bằng đến cá nhân và doanh nghiệp, hạn chế sự tham gia kinh tế của họ.</li>
<li>Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu các ngân hàng có nên được yêu cầu cung cấp các dịch vụ cơ bản cho mọi người, bất kể rủi ro được nhận thức, và vấn đề này giao thoa như thế nào với các mối quan tâm chính trị và xã hội rộng lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – Đầu tư chỉ số với tỷ lệ chi phí 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double là một nền tảng tài chính cho phép đầu tư vào hơn 50 chỉ số thị trường chứng khoán mà không có tỷ lệ chi phí, tính phí cố định 1 đô la/tháng cho quản lý, cân bằng lại và thu hoạch lỗ thuế.</li>
<li>Nhà nền tảng cung cấp chỉ số trực tiếp bằng cách mua cổ phiếu riêng lẻ từ các chỉ số phổ biến, cung cấp tùy chỉnh và tối ưu hóa danh mục đầu tư hàng ngày, tạo sự khác biệt so với các cố vấn tự động khác.</li>
<li>Double đã đạt được 10 triệu đô la tài sản đang quản lý (AUM) và đặt mục tiêu làm gián đoạn thị trường quỹ ETF và quỹ tương hỗ trị giá 100 tỷ đô la mỗi năm bằng cách cung cấp các chiến lược đầu tư với phí thấp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Double là một nền tảng đầu tư cung cấp đầu tư chỉ số với mức phí cố định là 1 đô la/tháng và tỷ lệ chi phí 0%, nhằm mục đích phá vỡ thị trường quỹ ETF và quỹ tương hỗ truyền thống. - Được thành lập bởi JJ và Mark, nền tảng này quản lý hơn 50 chỉ số thị trường chứng khoán và xử lý các nhiệm vụ như cân bằng lại danh mục và thu hoạch lỗ thuế, với 10 triệu đô la tài sản đang được quản lý. - Mặc dù có cấu trúc phí sáng tạo, vẫn có những lo ngại về tính bền vững, an ninh của Double và cách nó so sánh với các tổ chức tài chính lâu đời như Vanguard và Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Những gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%E1%BB%AFng%20g%C3%AC%20ch%C3%BAng%20ta%20bi%E1%BA%BFt%20v%E1%BB%81%20nghi%20ph%E1%BA%A1m%20b%E1%BA%AFn%20CEO&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2010%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Trang Itch.io bị Funko gỡ xuống</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io đã bị vô hiệu hóa tên miền do một báo cáo sai về gian lận và lừa đảo từ BrandShield liên quan đến một trang người hâm mộ cho trò chơi Funko Pop. - Sự cố này nhấn mạnh các vấn đề với việc thực thi nhãn hiệu tự động và thiếu sự giám sát của con người, cũng như phản ứng chậm từ nhà đăng ký, iwantmyname. - Tình huống này đã khơi dậy sự ủng hộ từ người dùng đối với itch.io và sự chỉ trích đối với các bên liên quan trong việc gỡ bỏ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Thỏa hiệp chuỗi cung ứng OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Nhà kỹ sư bảo mật đã xác định các lỗ hổng trong quy trình nâng cấp firmware của OpenWrt, bao gồm các vấn đề tiêm lệnh và va chạm hàm băm SHA-256. - Các lỗ hổng này cho phép kẻ tấn công tiềm năng tiêm lệnh và tạo ra va chạm hàm băm, dẫn đến việc cài đặt firmware độc hại. - Nhóm OpenWrt đã nhanh chóng giải quyết và khắc phục các lỗ hổng này, nhấn mạnh sự cần thiết của an ninh mạnh mẽ trong chuỗi cung ứng phần mềm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một lỗ hổng trong chuỗi cung ứng của OpenWrt đã cho phép thực thi mã có mục tiêu mà không cần xác thực, gây ra nguy cơ các bản dựng bị cài cửa hậu. - Sự cố này nhấn mạnh tầm quan trọng của khả năng tái tạo và tính minh bạch trong các bản dựng phần mềm, tương tự như các thực hành trong kho lưu trữ ebuild của Gentoo. - Phản ứng nhanh chóng của OpenWrt làm nổi bật hiệu quả của các dự án mã nguồn mở trong việc giải quyết các vấn đề bảo mật so với các giải pháp mã nguồn đóng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger đã sai lầm đối với Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, mặc dù có chuyên môn kỹ thuật và kỹ năng quản lý, đã bị coi là không phù hợp làm CEO của Intel do không thể giải quyết các thách thức về văn hóa và chiến lược của công ty.</li>
<li>Quyết định lãnh đạo của ông, chẳng hạn như duy trì cổ tức và quảng cáo mạnh mẽ, đã bị chỉ trích vì phản ánh cách tiếp cận thời bình hơn là sự lãnh đạo cần thiết trong thời chiến.</li>
<li>Gelsinger quản lý Dịch vụ Xưởng đúc của Intel và việc chấm dứt dự án Tofino, một dự án silicon công tắc lập trình đầy triển vọng, được coi là những sai lầm đáng kể, để lại các vấn đề văn hóa của Intel chưa được giải quyết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO của Intel, đã đối mặt với những thách thức bao gồm sự chậm trễ trong sản xuất 10nm và sự cạnh tranh từ TSMC, dẫn đến sự sụt giảm đáng kể của cổ phiếu mặc dù đã có những khoản đầu tư chiến lược vào các cơ sở sản xuất.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng hội đồng quản trị của Intel, chủ yếu bao gồm các thành viên không có chuyên môn kỹ thuật, có thể là một vấn đề cốt lõi, đặt câu hỏi liệu chuyên môn kỹ thuật của Gelsinger hay một người ngoài có cần thiết để giải quyết các vấn đề của Intel hay không.</li>
<li>Cuộc tranh luận đang diễn ra xoay quanh việc liệu các chiến lược của Gelsinger có phù hợp hay không, hoặc liệu thành phần và các quyết định của hội đồng quản trị có đang cản trở tiến trình của Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON cho Con Người</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, một phần mở rộng của JSON, được thiết kế để dễ dàng chỉnh sửa thủ công hơn, làm cho nó lý tưởng cho các tệp cấu hình nhưng không phù hợp cho giao tiếp máy móc.</li>
<li>Kể từ khi ra mắt vào năm 2012, JSON5 đã đạt được sự phổ biến đáng kể, với hơn 65 triệu lượt tải xuống hàng tuần, và được sử dụng bởi các dự án lớn như Chromium và Next.js.</li>
<li>JSON5 là một siêu tập của JSON, kết hợp các tính năng của ECMAScript 5.1, cho phép cú pháp linh hoạt và tương thích với ES5, với một thư viện JavaScript có sẵn để phân tích cú pháp và tuần tự hóa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 là một phần mở rộng của JSON được thiết kế để thân thiện hơn với con người bằng cách cho phép các tính năng như chú thích và dấu phẩy cuối.</li>
<li>Hiện có một cuộc tranh luận về việc liệu JSON nên giữ đơn giản hay phát triển với các tính năng bổ sung, như đã thấy với JSON5, không phải là một bản cập nhật chính thức mà là một định dạng thay thế.</li>
<li>Một số người đề xuất sử dụng các định dạng khác như TOML hoặc HJSON để có cấu hình dễ đọc hơn cho con người, nhấn mạnh cuộc thảo luận đang diễn ra về sự phát triển của JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Vương quốc Anh cấm quảng cáo truyền hình ban ngày cho ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt</a></h2>
<ul>
<li>Chính phủ Vương quốc Anh đang thực hiện lệnh cấm quảng cáo trên truyền hình vào ban ngày đối với các thực phẩm có đường và &quot;ít lành mạnh&quot; hơn, chẳng hạn như ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt, nhằm giải quyết vấn đề béo phì ở trẻ em.</li>
<li>Bắt đầu từ tháng 10 năm sau, những quảng cáo này sẽ chỉ được phép phát sóng sau 9:00 tối, với mục tiêu ngăn chặn 20.000 trường hợp béo phì ở trẻ em mỗi năm.</li>
<li>Thư ký Y tế Wes Streeting nhấn mạnh tầm quan trọng của việc ngăn chặn việc nhắm mục tiêu quảng cáo đồ ăn vặt vào trẻ em.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vương quốc Anh đã thực hiện lệnh cấm quảng cáo trên truyền hình vào ban ngày đối với thực phẩm không lành mạnh, bao gồm ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt, như một biện pháp để chống lại béo phì ở trẻ em.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng lệnh cấm là không đủ, vì trẻ em bị ảnh hưởng nhiều hơn bởi các quảng cáo trực tuyến trên các nền tảng như YouTube và TikTok, những nền tảng không nằm trong lệnh cấm.</li>
<li>Cuộc tranh luận vẫn tiếp diễn về việc liệu chính phủ nên thực thi các luật hiện hành và điều chỉnh quảng cáo trực tuyến nhắm vào trẻ em hay cha mẹ nên chịu trách nhiệm nhiều hơn trong việc bảo vệ trẻ em khỏi quảng cáo có hại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner đã quyết định hủy tài khoản của chúng tôi và chấm dứt tất cả các máy chủ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc hủy tài khoản và chấm dứt máy chủ của Hetzner đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về sự cần thiết của các bản sao lưu và kế hoạch khôi phục thảm họa.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ trải nghiệm về việc Hetzner thực thi nghiêm ngặt Điều khoản Dịch vụ (ToS), bao gồm việc tắt máy chủ ngay lập tức khi vi phạm, làm dấy lên lo ngại về độ tin cậy của nhà cung cấp dịch vụ đám mây.</li>
<li>Cuộc tranh luận nhấn mạnh những rủi ro của việc phụ thuộc vào một nhà cung cấp duy nhất và tầm quan trọng của việc sử dụng nhiều nhà cung cấp để sao lưu nhằm đảm bảo an ninh dữ liệu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Chip lượng tử của chúng tôi</a></h2>
<ul>
<li>Google đã giới thiệu Willow, một chip lượng tử đánh dấu một bước tiến quan trọng trong việc sửa lỗi lượng tử và tốc độ tính toán. Willow đã thể hiện khả năng của mình bằng cách thực hiện một phép tính trong chưa đầy năm phút, một nhiệm vụ mà một siêu máy tính sẽ mất 10 septillion năm, cho thấy tiềm năng của nó trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp vượt xa máy tính cổ điển. Sự phát triển này là then chốt cho tương lai của các máy tính lượng tử thương mại khả thi, với những tác động có thể cách mạng hóa các ngành công nghiệp như y học, năng lượng và trí tuệ nhân tạo (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thông báo của Google về chip lượng tử Willow, với hơn 100 qubit và tính ổn định, đánh dấu một cột mốc quan trọng trong lĩnh vực máy tính lượng tử. Phát triển này có thể ảnh hưởng đến AI và an ninh dữ liệu, vì máy tính lượng tử đặt ra thách thức đối với các phương pháp mã hóa truyền thống. Mặc dù đạt được thành tựu này, các ứng dụng thực tế như thuật toán Shor đòi hỏi số lượng qubit cao hơn nhiều, dẫn đến những phản ứng trái chiều về tác động tức thì của con chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đánh giá về công cụ tạo video Sora của OpenAI đang có sự trái chiều do những thách thức trong việc tạo ra nội dung chính xác, khi công nghệ AI hiện tại gặp khó khăn với các hướng dẫn chi tiết và độ chính xác của chuyển động.</li>
<li>Hiện công cụ này chưa có sẵn tại EU, và việc phát hành đã gặp phải các vấn đề về máy chủ, ảnh hưởng đến trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Mặc dù một số người dùng đánh giá cao tính mới mẻ và tiềm năng của nội dung do AI tạo ra, nhưng có những lo ngại về chất lượng và cấu trúc giá cả, với một số người nhận xét rằng nó tụt hậu so với các đối thủ cạnh tranh.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Trang Itch.io bị Funko gỡ xuống" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Trang%20Itch.io%20b%E1%BB%8B%20Funko%20g%E1%BB%A1%20xu%E1%BB%91ng&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%209%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
