<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 26 Jan 2025 19:07:01 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-26]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/26&#39;</h2>
<h1>2025-01-26</h1>
<h2><a href="https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/">Steam Brick: Không màn hình, không bộ điều khiển, chỉ có nút nguồn và cổng USB</a></h2>
<p>The Steam Brick Mod là một dự án tùy chỉnh nhằm thay đổi Steam Deck để trở nên nhỏ hơn và nhẹ hơn bằng cách loại bỏ màn hình và bộ điều khiển, chỉ để lại các thành phần thiết yếu. Việc sửa đổi này sử dụng một Steam Deck OLED 1TB và bao gồm việc tạo ra một vỏ tùy chỉnh bằng máy in 3D, kết quả là một thiết bị có kích thước khoảng một phần ba và nhẹ hơn 24% so với bản gốc. Mặc dù có lợi ích về tính di động, mod này có những hạn chế như không có quyền truy cập BIOS và khó xác định xem thiết bị có đang bật hay không, và nó không được Valve chính thức hỗ trợ, gây ra nguy cơ hư hỏng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42825441">phản ứng</a></h3>
<p>The Steam Brick là một phiên bản sửa đổi của Steam Deck, không có màn hình hay bộ điều khiển, chỉ có nút nguồn và cổng USB, được thiết kế để dễ dàng mang theo và sử dụng. Bằng cách sử dụng kính XReal để hiển thị, nó mang đến một cách tiếp cận độc đáo cho trò chơi mà không cần bảo vệ màn hình truyền thống. Mod này là một dự án cá nhân và không được Valve chính thức hỗ trợ, gây ra các cuộc thảo luận về các thiết lập công nghệ khác nhau và hệ thống giáo dục. </p>
<h2><a href="https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading">Không phải là tội nếu chúng ta làm điều đó bằng một ứng dụng</a></h2>
<p>Những công ty thực phẩm lớn bị cáo buộc đang sử dụng ứng dụng để tham gia vào việc ấn định giá, một hành vi được gọi là &quot;lạm phát tham lam,&quot; bằng cách phối hợp giá thông qua các nhà môi giới dữ liệu bên thứ ba như Potatotrac. Vấn đề này không chỉ giới hạn trong ngành công nghiệp thực phẩm mà còn ảnh hưởng đến nhà ở và các lĩnh vực khác, thu hút sự chú ý từ các cơ quan chống độc quyền. Cory Doctorow ra mắt cuốn sách mới, &quot;Picks and Shovels,&quot; khám phá những chủ đề này, với tác giả tham gia nhiều sự kiện để quảng bá cho cuốn sách. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42830646">phản ứng</a></h3>
<p>Thường thì hệ thống tư pháp Mỹ tỏ ra khoan dung đối với các tập đoàn, cho phép họ tránh được các hình phạt đáng kể cho hành vi sai trái, trong khi các cá nhân phải đối mặt với hậu quả nghiêm trọng hơn cho những vi phạm nhỏ. Các tập đoàn lợi dụng các lỗ hổng pháp lý và thuê các nhà vận động hành lang và luật sư để giảm tiền phạt và thao túng hệ thống, như đã thấy trong việc Uber sử dụng thuật toán để tránh trả lương tối thiểu cho tài xế. Độ phức tạp của việc chứng minh tội phạm doanh nghiệp so với các hành vi phạm tội cá nhân khiến hệ thống tư pháp gặp khó khăn trong việc buộc các tập đoàn chịu trách nhiệm một cách hiệu quả. </p>
<h2><a href="https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/">Mọi phần tử HTML</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42823722">phản ứng</a></h3>
<p>Bài đăng trên blog cung cấp một phân tích về các thẻ và thuộc tính HTML bằng cách sử dụng một tập dữ liệu lớn, đồng thời cung cấp một cơ sở dữ liệu SQLite có thể tải xuống về các kết hợp thẻ-thuộc tính phổ biến. Nó so sánh các phương pháp tiếp cận khác nhau để khám phá các phần tử HTML, thảo luận về các chủ đề như phân tích cú pháp HTML, thẻ không còn được sử dụng và việc sử dụng nhãn trong biểu mẫu. Đoạn viết cũng đi sâu vào lịch sử của XHTML, ngữ nghĩa của HTML, và việc sử dụng các phần tử tùy chỉnh, với một số người dùng hồi tưởng về các thực hành thiết kế web cũ hơn. </p>
<h2><a href="https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/">Phi công Nam Việt Nam hạ cánh máy bay Cessna trên tàu sân bay để cứu gia đình (2019)</a></h2>
<p>In tháng 4 năm 1975, Thiếu tá Buang-Ly, một phi công Nam Việt Nam, đã thực hiện một cuộc trốn thoát táo bạo cùng gia đình trong một chiếc máy bay nhỏ trong thời kỳ sụp đổ của Nam Việt Nam. Thuyền trưởng Lawrence Chambers của tàu USS Midway đã đưa ra quyết định chưa từng có là dọn sạch boong tàu để Buang hạ cánh, thậm chí vứt bỏ các máy bay trực thăng, cho phép Buang hạ cánh an toàn. Sự kiện này là một phần của Chiến dịch Gió Thường Xuyên, giai đoạn cuối của cuộc di tản người dân Mỹ và người Việt Nam &quot;có nguy cơ&quot; khỏi Sài Gòn, và máy bay của Buang hiện được trưng bày tại Bảo tàng Hàng không Hải quân Quốc gia. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42826536">phản ứng</a></h3>
<p>Ai phi công Nam Việt Nam đã hạ cánh một chiếc Cessna trên tàu sân bay Mỹ để cứu gia đình mình trong lúc Sài Gòn thất thủ, minh họa cho những cuộc đấu tranh cá nhân và sự kiên cường trong Chiến tranh Việt Nam. Nhiều binh sĩ Nam Việt Nam đã chạy trốn bằng bất kỳ máy bay nào có sẵn, nhấn mạnh sự tuyệt vọng và hỗn loạn của thời kỳ đó. Tàu USS Midway, hiện là một bảo tàng, đã đóng vai trò then chốt trong những sự kiện này, phản ánh tác động nhân văn rộng lớn của chiến tranh và các vấn đề địa chính trị phức tạp. </p>
<h2><a href="https://ycgraveyard.iamwillwang.com/">YC Graveyard: 821 công ty khởi nghiệp Y Combinator không còn hoạt động</a></h2>
<p>The YC Graveyard liệt kê 821 startup không còn hoạt động từ Y Combinator, một vườn ươm khởi nghiệp nổi tiếng, nêu bật những thách thức mà các doanh nghiệp mới phải đối mặt. Những startup này, từ 39 lứa và 50 ngành công nghiệp, bao gồm các lĩnh vực như tài chính, chăm sóc sức khỏe, bán lẻ và công nghệ, thể hiện phạm vi ảnh hưởng rộng lớn của Y Combinator. Các công ty đáng chú ý như Blume Benefits, Fileforge và Celest nằm trong số những công ty đã ngừng hoạt động, phản ánh tính chất rủi ro cao của các dự án khởi nghiệp. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42828198">phản ứng</a></h3>
<p>YC Graveyard đã xác định 821 startup của Y Combinator không còn hoạt động, nhấn mạnh tỷ lệ thất bại cao trong hệ sinh thái khởi nghiệp. Nhà đầu tư thường thích một thất bại rõ ràng hơn là một &quot;doanh nghiệp phong cách sống&quot; không thể mở rộng, vì điều đó cho phép họ xóa bỏ các khoản lỗ, trong khi một số công ty khởi nghiệp được &quot;mua lại nhân sự&quot; vì tài năng hoặc tài sản của họ. Cuộc thảo luận đi sâu vào bản chất của các doanh nghiệp nhỏ, vai trò của nhà đầu tư, những thách thức trong thành công của khởi nghiệp, và những tác động rộng lớn hơn của vốn mạo hiểm, bao gồm động lực tài trợ khởi nghiệp và thù lao của người sáng lập. </p>
<h2><a href="https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/">Do một lệnh 68030 không hợp lệ, Mac Classic II đã vô tình khởi động được</a></h2>
<p>Doug Brown đã phát hiện một lỗi trong ROM của Macintosh Classic II mà lẽ ra đã ngăn nó khởi động, nhưng một lệnh không xác định trên CPU Motorola MC68030 đã cho phép nó tiếp tục. Sử dụng trình giả lập MAME, Doug phát hiện rằng Classic II không thể khởi động ở chế độ 32-bit do lỗi bus từ một địa chỉ không hợp lệ, được sửa chữa bởi một lệnh không được ghi chép trên phần cứng thực tế. Phát hiện này nhấn mạnh vai trò của các trình giả lập trong việc phát hiện các lỗi phần cứng ẩn và sự phức tạp của các lệnh CPU không được ghi chép, với các thử nghiệm trên phần cứng thực tế xác nhận tầm quan trọng của lệnh không được ghi chép cho việc khởi động. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42824562">phản ứng</a></h3>
<p>Trong CPU MC68030, một lệnh không được ghi chép đã cho phép Mac Classic II khởi động bằng cách bỏ qua việc phát hiện lệnh bất hợp pháp, thay đổi thanh ghi A1 một cách bất ngờ. Khám phá này nhấn mạnh sự tồn tại của các hướng dẫn chưa được ghi chép trong CPU, tương tự như những gì được tìm thấy trong các kiến trúc 6502 và x86, có thể dẫn đến hành vi không mong đợi. Kiến trúc 68030, nổi tiếng với sự tinh tế của nó, đã được sử dụng trong nhiều hệ thống khác nhau, nhưng sự phức tạp của nó cuối cùng đã cản trở khả năng mở rộng. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Steam Brick: Không màn hình, không bộ điều khiển, chỉ có nút nguồn và cổng USB" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Steam%20Brick%3A%20Kh%C3%B4ng%20m%C3%A0n%20h%C3%ACnh%2C%20kh%C3%B4ng%20b%E1%BB%99%20%C4%91i%E1%BB%81u%20khi%E1%BB%83n%2C%20ch%E1%BB%89%20c%C3%B3%20n%C3%BAt%20ngu%E1%BB%93n%20v%C3%A0%20c%E1%BB%95ng%20USB&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2026%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/26</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/25&#39;</h2>
<h1>2025-01-25</h1>
<h2><a href="https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected">Đoàn tàu điện của Caltrain hiệu quả hơn mong đợi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818692">phản ứng</a></h3>
<p>Đội tàu điện mới của Caltrain vượt qua kỳ vọng về hiệu suất, hoạt động êm hơn, nhanh hơn và thường xuyên hơn, góp phần vào sự phục hưng giao thông ở khu vực Vịnh. Những chiếc tàu điện sử dụng phanh tái sinh, giúp trả lại năng lượng cho lưới điện, và hoạt động hoàn toàn bằng năng lượng tái tạo, nhấn mạnh cam kết đối với sự bền vững. Mặc dù có những tiến bộ này, các thách thức như nhu cầu tăng mật độ đô thị và phát triển theo định hướng giao thông vẫn tồn tại, cùng với những chỉ trích về quản lý và điều hành của BART. </p>
<h2><a href="https://github.com/lightpanda-io/browser">Lightpanda, một trình duyệt không đầu mã nguồn mở viết bằng Zig</a></h2>
<p>Lightpanda là một trình duyệt không giao diện mã nguồn mở mới được phát triển bằng Zig, được thiết kế để nhanh hơn và hiệu quả hơn so với các tùy chọn hiện có như Chrome headless, đặc biệt cho các tác vụ thu thập dữ liệu web và tự động hóa. Nó có các tính năng như bộ tải HTTP, trình phân tích cú pháp HTML, cây DOM, môi trường chạy JavaScript và máy chủ CDP, giúp nó tương thích với các công cụ như Puppeteer và Playwright, trong khi nhanh hơn khoảng 10 lần và sử dụng ít bộ nhớ hơn 10 lần so với Chrome headless. Hiện đang trong giai đoạn beta, Lightpanda hỗ trợ các API web hạn chế, với kế hoạch mở rộng, và cung cấp dịch vụ Đám mây Quản lý như một phần của mô hình kinh doanh của mình. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42817439">phản ứng</a></h3>
<p>Lightpanda là một trình duyệt không giao diện mã nguồn mở được phát triển bằng Zig, cung cấp một giải pháp thay thế nhẹ cho Chrome và Firefox cho các tác vụ không đồ họa như thu thập dữ liệu web và tự động hóa AI. Nó bao gồm các thành phần thiết yếu như bộ tải HTTP, trình phân tích cú pháp HTML, môi trường chạy JavaScript và hỗ trợ một phần API web, tập trung vào tốc độ và hiệu quả bộ nhớ. Hiện đang trong giai đoạn beta, Lightpanda có kế hoạch mở rộng phạm vi hỗ trợ API web và hoạt động theo mô hình kinh doanh cung cấp dịch vụ Đám mây Quản lý, mời gọi phản hồi từ cộng đồng để cải tiến. </p>
<h2><a href="https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/">PhysicsForums và Lý thuyết Internet Chết</a></h2>
<p>“Hall of Impossible Dreams” là một kho lưu trữ có nội dung đa dạng, bao gồm mã và văn học, và gần đây đã thảo luận về sự suy giảm của PhysicsForums do nội dung do AI tạo ra. PhysicsForums, được thành lập vào năm 2001, là một diễn đàn khoa học phát triển mạnh mẽ cho đến khi các nền tảng tập trung như StackExchange nổi lên và sự xâm nhập của các bài viết do AI tạo ra vào năm 2025. Bài viết nêu lên mối lo ngại về “Lý thuyết Internet Chết,” cho rằng phần lớn internet hiện nay là nội dung không phải do con người tạo ra, nhấn mạnh những thách thức và tác động đạo đức của việc duy trì các cộng đồng trực tuyến trong bối cảnh công nghệ đang phát triển.” </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42816284">phản ứng</a></h3>
<p>Ngày càng có nhiều sự thất vọng với nội dung do AI tạo ra trên internet, đặc biệt là trong các diễn đàn và blog, do nó bị cho là thiếu chiều sâu và độ tin cậy. Người dùng đang kêu gọi các giải pháp như xác minh danh tính hoặc hệ thống tin cậy để đảm bảo tương tác thực sự giữa con người và giải quyết các mối lo ngại về đạo đức khi AI giả mạo người dùng thực. Cuộc thảo luận nhấn mạnh một căng thẳng rộng lớn hơn giữa sự tiến bộ công nghệ và mong muốn có nội dung trực tuyến chân thực, do con người điều khiển. </p>
<h2><a href="https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285">File Explorer được hợp nhất vào trình chỉnh sửa Helix</a></h2>
<p>Trình chỉnh sửa Helix đã giới thiệu một tính năng khám phá tệp mới, lấy cảm hứng từ telescope-file-browser, cho phép người dùng điều hướng tệp giống như một trình chọn tệp. Được phát triển bởi cộng tác viên drybalka, tính năng này đã được đón nhận tích cực, với phản hồi về các cải tiến như dấu gạch chéo thư mục và biểu tượng. Một số người dùng trên MacOS đã báo cáo sự cố với bảng lệnh, nhưng trình khám phá tệp hoạt động hiệu quả với các phím tắt, và các bản cập nhật trong tương lai có thể giải quyết việc loại trừ tệp .gitignore. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42818278">phản ứng</a></h3>
<p>Trình chỉnh sửa Helix đã giới thiệu một Trình khám phá Tệp tích hợp, gây ra các cuộc thảo luận về sự cần thiết của nó so với các lựa chọn thay thế nhanh hơn như fuzzy finders và ripgrep. Người dùng chia sẻ sở thích cá nhân và kinh nghiệm với các công cụ điều hướng tệp và plugin cho các trình chỉnh sửa như Vim và Emacs. Tính năng mới này đã tạo ra sự phấn khích đối với một số người dùng, trong khi những người khác tranh luận về giá trị của các phương pháp quản lý tệp khác nhau. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đoàn tàu điện của Caltrain hiệu quả hơn mong đợi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90o%C3%A0n%20t%C3%A0u%20%C4%91i%E1%BB%87n%20c%E1%BB%A7a%20Caltrain%20hi%E1%BB%87u%20qu%E1%BA%A3%20h%C6%A1n%20mong%20%C4%91%E1%BB%A3i&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2025%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/24&#39;</h2>
<h1>2025-01-24</h1>
<h2><a href="https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913">Mã QR đưa bạn đến một điểm đến khác – thấu kính và đối kháng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42809268">phản ứng</a></h3>
<p>QR codes có thể bị thao túng để hướng người dùng đến các điểm đến khác nhau bằng cách tạo ra các mẫu chồng chéo thay đổi dựa trên điều kiện quét. Phương pháp này có thể được sử dụng cho các cuộc tấn công có mục tiêu hoặc để cung cấp nội dung đa dạng, nhưng các phương pháp đơn giản hơn như chuyển hướng phía máy chủ thường hiệu quả hơn. Mặc dù có tính chất hấp dẫn, việc sử dụng thực tế của sự thao tác mã QR này bị hạn chế do tính phức tạp và khả năng nhìn thấy của nó. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1002342/">Trạng thái của Vim</a></h2>
<p>Sau khi Bram Moolenaar, người sáng lập Vim, qua đời vào năm 2023, cộng đồng đã tái tổ chức để đảm bảo sự tiếp tục phát triển của Vim, với Christian Brabandt đảm nhận vai trò tích cực hơn. Dự án đang giải quyết các thách thức như quản lý tổ chức Vim trên GitHub, cập nhật trang web, và xem xét các thay đổi như hỗ trợ XDG, trong khi vẫn duy trì chế độ bảo trì. VimConf 2024 tại Tokyo đã nhấn mạnh sự hợp tác quốc tế, với các bài thuyết trình bằng tiếng Anh và tiếng Nhật, và nhấn mạnh sự đóng góp của cộng đồng và thử nghiệm cẩn thận thay vì cách tiếp cận của một lãnh đạo duy nhất. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810176">phản ứng</a></h3>
<p>Thành công của Vim dưới sự lãnh đạo mới đã khơi dậy các cuộc thảo luận về các mô hình quản trị, chẳng hạn như BDFL (Lãnh đạo Độc tài Nhân từ Trọn đời), với những ý kiến khác nhau về lãnh đạo đơn lẻ so với các phương pháp tiếp cận dựa trên ủy ban. Neovim, một lựa chọn hiện đại thay thế cho Vim, đã thu hút sự chú ý nhờ các tính năng và sự hỗ trợ từ cộng đồng, mặc dù một số người dùng vẫn trung thành với Vim vì sự ổn định của nó. Cuộc trò chuyện nêu bật những thách thức trong việc duy trì các dự án mã nguồn mở và những lợi thế của kiến trúc plugin, với Vim và Emacs tiếp tục kiên cường trong bối cảnh phát triển của các công cụ dành cho nhà phát triển. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators">UI là địa ngục: máy tính bốn chức năng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42810300">phản ứng</a></h3>
<p>Bài viết khám phá những phức tạp trong việc thiết kế giao diện người dùng cho các máy tính cơ bản, tập trung vào những thách thức với các phép toán và các trường hợp đặc biệt. Nó nêu bật những điểm kỳ quặc trong thiết kế máy tính lịch sử, chẳng hạn như phím kết hợp &quot;x÷&quot; và các hành vi không trực quan trong một số ứng dụng. Cuộc thảo luận bao gồm lợi ích của Ký pháp Ba Lan ngược (RPN) trong việc đơn giản hóa các phép tính và giảm bớt sự mơ hồ, cùng với trải nghiệm và sở thích của người dùng. </p>
<h2><a href="https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/">Xây dựng nó theo cách của bạn</a></h2>
<p>Armin Ronacher đề cập đến vấn đề thay đổi phụ thuộc trong phát triển phần mềm, đặc biệt là trong các hệ sinh thái JavaScript và Rust, nơi các bản cập nhật thường xuyên và nhiều phụ thuộc có thể dẫn đến các lỗ hổng bảo mật và sự phức tạp. Anh ấy đề xuất chuyển hướng sang viết mã với ít phụ thuộc nhất có thể, nhấn mạnh những lợi ích của các hàm tự viết ổn định so với các đồ thị phụ thuộc phức tạp. Ronacher kêu gọi một sự thay đổi văn hóa trong cả cộng đồng doanh nghiệp và mã nguồn mở để ưu tiên sự đơn giản và ổn định trong các thực hành mã hóa, điều này có thể dẫn đến giảm bảo trì và triển khai nhanh hơn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42812641">phản ứng</a></h3>
<p>Văn bản nêu bật những thách thức trong việc quản lý các phụ thuộc trong lập trình, so sánh xu hướng tích lũy các phụ thuộc của Rust với khả năng kiểm soát chúng của C++. Văn bản thảo luận về các mối lo ngại về bảo mật liên quan đến hệ thống quản lý gói, so sánh hệ thống của Debian/Ubuntu với Docker/Python/Rust, và nêu lên các vấn đề về niềm tin đối với những người bảo trì không rõ danh tính. Cuộc trò chuyện nhấn mạnh tầm quan trọng của việc cân bằng giữa việc sử dụng các thư viện có sẵn và viết mã tùy chỉnh để giảm thiểu sự phức tạp và rủi ro bảo mật, đồng thời xem xét các tác động lâu dài. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mã QR đưa bạn đến một điểm đến khác – thấu kính và đối kháng" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=M%C3%A3%20QR%20%C4%91%C6%B0a%20b%E1%BA%A1n%20%C4%91%E1%BA%BFn%20m%E1%BB%99t%20%C4%91i%E1%BB%83m%20%C4%91%E1%BA%BFn%20kh%C3%A1c%20%E2%80%93%20th%E1%BA%A5u%20k%C3%ADnh%20v%C3%A0%20%C4%91%E1%BB%91i%20kh%C3%A1ng&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2024%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/23&#39;</h2>
<h1>2025-01-23</h1>
<h2><a href="https://www.byran.ee/posts/creation/">Tôi đã tự làm một chiếc laptop mã nguồn mở từ đầu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797260">phản ứng</a></h3>
<p>Một học sinh trung học đã thành công trong việc tự chế tạo một chiếc laptop mã nguồn mở từ đầu trong vòng sáu tháng, và dự án này hoàn toàn có sẵn trên GitHub. Dự án đã thu hút sự chú ý đáng kể, xếp hạng là một bài đăng hàng đầu trên Show HN, làm nổi bật các cuộc thảo luận về giáo dục, tài năng và tiềm năng của các kỹ sư trẻ. Mặc dù không phải là một sản phẩm hoàn thiện, chiếc laptop này hoạt động như một thiết bị sử dụng hàng ngày, cho thấy khả năng phát triển phần cứng mã nguồn mở. </p>
<h2><a href="https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting">Cách cải thiện ánh sáng khi làm việc tại nhà để giảm căng thẳng mắt</a></h2>
<p>Để giảm thiểu mỏi mắt khi làm việc tại nhà, hãy tạo ra một môi trường ánh sáng cân bằng bằng cách sử dụng ánh sáng tự nhiên, rèm mỏng và đèn nhân tạo không nhấp nháy. Thực hiện quy tắc 20/20/20: cứ mỗi 20 phút, hãy nhìn vào một vật cách xa 20 feet trong 20 giây để thư giãn mắt. Bổ sung không gian làm việc của bạn với rèm lọc ánh sáng và đèn bàn phù hợp với độ sáng của màn hình, đồng thời thường xuyên nghỉ ngơi để duy trì sức khỏe tổng thể. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796950">phản ứng</a></h3>
<p>Để cải thiện ánh sáng làm việc tại nhà (WFH) và giảm căng thẳng cho mắt, hãy sử dụng ánh sáng khuếch tán từ nhiều nguồn và duy trì nhiệt độ màu đồng nhất. Cân nhắc tác động của màu tường lên ánh sáng và hướng tới hiệu ứng &quot;Giờ Vàng&quot;—ánh sáng khuếch tán, ấm áp và nhẹ nhàng để tạo ra môi trường thoải mái và ăn ảnh. Khám phá các tùy chọn chiếu sáng LED, chẳng hạn như bóng đèn có Chỉ số Hoàn màu Cao (CRI), để cải thiện chất lượng ánh sáng. </p>
<h2><a href="https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4">Tailwind CSS v4.0</a></h2>
<p>Tailwind CSS v4.0 giới thiệu một công cụ hiệu suất cao, đạt được tốc độ xây dựng nhanh hơn tới 5 lần và xây dựng gia tăng nhanh hơn 100 lần, nâng cao hiệu suất và tính linh hoạt cho các nhà phát triển. Bản cập nhật bao gồm các tính năng CSS hiện đại như lớp cascade, color-mix(), và truy vấn container tích hợp sẵn, cùng với plugin Vite chính thức để cải thiện tích hợp và đơn giản hóa cài đặt. Các tính năng mới như tiện ích biến đổi 3D, API gradient mở rộng, và cấu hình ưu tiên CSS với token thiết kế dưới dạng biến CSS giúp dễ dàng và nhanh chóng xây dựng các dự án web hiện đại, với hướng dẫn nâng cấp có sẵn cho các dự án hiện có. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799136">phản ứng</a></h3>
<p>Tailwind CSS v4.0 giới thiệu những cải tiến đáng kể, chẳng hạn như truy cập biến CSS gốc và cấu hình chỉ sử dụng CSS, giảm sự phụ thuộc vào JavaScript và tăng tính linh hoạt. Bản cập nhật được ghi nhận vì khả năng tương thích với quy trình làm việc AI và tính hữu ích trong các hệ thống thiết kế, mặc dù một số nhà thiết kế thấy nó thách thức cho thiết kế có hệ thống. Việc phát hành đã gây ra các cuộc thảo luận do những thay đổi đột phá, ảnh hưởng đến tích hợp với các dự án và công cụ hiện có, trong khi vẫn duy trì sự phổ biến nhờ tính dễ sử dụng và hiệu quả trong việc tạo kiểu. </p>
<h2><a href="https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional">Toà án Liên bang (Cuối cùng) Phán quyết Tìm kiếm Dữ liệu Qua Cửa Sau là Vi Hiến</a></h2>
<p>Toà án liên bang đã phán quyết rằng việc tìm kiếm ngầm trong các cơ sở dữ liệu chứa thông tin liên lạc riêng tư của người Mỹ theo Mục 702 cần có lệnh, đánh dấu một quyết định pháp lý quan trọng trong vụ United States v. Hasbajrami. Mặc dù Quốc hội đã tái ủy quyền Mục 702, bằng chứng cho thấy sự lạm dụng bởi FBI và cộng đồng tình báo, với 3,4 triệu cuộc tìm kiếm không có lệnh được thực hiện vào năm 2021, đã thúc đẩy các lời kêu gọi cải cách để đảm bảo bảo vệ hiến pháp. Quyết định của tòa án nhấn mạnh tính vi hiến của các cuộc tìm kiếm không có lệnh theo Mục 702, kêu gọi Quốc hội bắt buộc có lệnh cho các cuộc tìm kiếm liên quan đến dữ liệu của người Mỹ trước khi hết hạn vào năm 2026. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42797756">phản ứng</a></h3>
<p>Một tòa án liên bang đã tuyên bố rằng việc tìm kiếm dữ liệu qua cửa sau là vi hiến, làm dấy lên các cuộc tranh luận về giám sát của chính phủ và quyền riêng tư. Phán quyết thách thức tính hợp hiến của việc do thám theo Điều 702, nhấn mạnh vai trò của Quốc hội và Tòa án Tối cao trong việc bảo vệ quyền riêng tư. Mặc dù có phán quyết, sự hoài nghi vẫn tồn tại về tác động của nó, vì các nhà phê bình tin rằng các cơ quan liên bang như FBI có thể tiếp tục các thực hành như vậy cho đến khi các quy định nội bộ được sửa đổi. </p>
<h2><a href="https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/">Những Bài Báo Ảnh Hưởng Nhất Trong Lịch Sử Khoa Học Máy Tính</a></h2>
<p>Danh sách này nêu bật bảy bài báo quan trọng trong lịch sử khoa học máy tính, mỗi bài đóng góp các khái niệm nền tảng hỗ trợ công nghệ hiện đại, chẳng hạn như Máy Turing, lý thuyết thông tin và mô hình cơ sở dữ liệu quan hệ. Những tài liệu này đã giới thiệu những ý tưởng đột phá như NP-đầy đủ, TCP/IP, World Wide Web và PageRank, những thứ đã ảnh hưởng đáng kể đến tính toán, truyền thông và sự phát triển của internet. Đề cập thêm bao gồm các tác phẩm có ảnh hưởng về Lisp, hệ thống phân tán và bài báo &quot;Attention Is All You Need&quot;, thể hiện sự phát triển và đa dạng của nghiên cứu khoa học máy tính. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799103">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận tập trung vào các bài báo khoa học máy tính có ảnh hưởng, bao gồm các tác phẩm kinh điển như &quot;Communicating Sequential Processes&quot; của Hoare và công trình của Turing về khả năng tính toán. Những người tham gia tranh luận về việc bao gồm các công trình gần đây hơn, chẳng hạn như bài báo PageRank, và đề xuất các bài báo có ảnh hưởng khác trong mật mã học và hệ thống phân tán. Một khóa học tại Harvard được đề cập, khóa học này xem xét các bài báo nền tảng để cung cấp một sự hiểu biết toàn diện về sự phát triển của khoa học máy tính. </p>
<h2><a href="https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html">Tiến độ của F-Droid và những điều sắp tới vào năm 2025</a></h2>
<p>In 2024, F-Droid đã đạt được những tiến bộ đáng chú ý trong việc phân cấp phân phối ứng dụng, nâng cao cơ sở hạ tầng và mở rộng hệ sinh thái của mình, phần lớn nhờ vào sự hỗ trợ và tài trợ từ cộng đồng. Những thành tựu đáng kể bao gồm nâng cấp cơ sở hạ tầng và mở rộng các công cụ như Repomaker và Mobifree, với hơn 7205 bản cập nhật ứng dụng và 402 ứng dụng mới được thêm vào. Nhìn về năm 2025, F-Droid dự định sử dụng khoản tài trợ từ Quỹ Công nghệ Mở để tiếp tục cải thiện cơ sở hạ tầng và tiếp tục tập trung vào việc phân cấp phân phối ứng dụng và thúc đẩy các lựa chọn thay thế mã nguồn mở. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798108">phản ứng</a></h3>
<p>Người dùng F-Droid đang kêu gọi có một bộ đếm lượt tải xuống để xác định các ứng dụng phổ biến và đáng tin cậy, vì nền tảng này thiếu hệ thống đánh giá. Những thách thức bao gồm khó khăn trong việc điều hướng do ứng dụng không đầy đủ hoặc lỗi thời, dẫn đến các đề xuất cải thiện bộ lọc tìm kiếm và cập nhật giao diện người dùng. Mặc dù có những thách thức này, F-Droid vẫn được đánh giá cao nhờ các ứng dụng mã nguồn mở của mình, với các cuộc thảo luận về quy trình nộp ứng dụng và khả năng tích hợp các ứng dụng web tiến bộ (PWA). </p>
<h2><a href="https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them">Hiểu về gRPC, OpenAPI và REST và khi nào nên sử dụng chúng trong thiết kế API (2020)</a></h2>
<p>Thiết kế API chủ yếu sử dụng hai mô hình: gRPC (Remote Procedure Call) và REST (Representational State Transfer), cả hai thường được ánh xạ tới HTTP, với gRPC sử dụng HTTP/2 để giao tiếp hiệu quả. REST APIs được biết đến với sự đơn giản và ổn định, trong khi gRPC cung cấp các thư viện khách hàng và triển khai máy chủ hiệu quả, làm cho nó phù hợp cho các API nội bộ hoặc khi sử dụng các công cụ cụ thể như Cloud Endpoints. OpenAPI, tương tự như RPC, yêu cầu xây dựng các URL từ các mẫu, phơi bày các chi tiết HTTP và có thể liên quan đến các ánh xạ HTTP tùy chỉnh phức tạp, cung cấp khả năng tương thích công cụ HTTP rộng hơn so với gRPC. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799245">phản ứng</a></h3>
<p>Nhà phát triển thường thấy gRPC thách thức do các vấn đề về công cụ, đặc biệt là trong Java, và khó khăn với việc gỡ lỗi và cấu hình, mặc dù nó có những ưu điểm như truyền dữ liệu hai chiều và vận chuyển hiệu quả. OpenAPI là một tiêu chuẩn tài liệu cho các API, giúp dễ dàng hơn trong việc tạo và kiểm tra khách hàng, và thường bị nhầm lẫn với REST, vốn hiếm khi được triển khai dưới dạng thuần túy. Quyết định sử dụng gRPC, OpenAPI, hay REST phụ thuộc vào các trường hợp sử dụng cụ thể, chuyên môn của đội ngũ, và yêu cầu của dự án, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu rõ điểm mạnh và hạn chế của từng công nghệ. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring">NIH bị đóng băng các cuộc họp, du lịch, truyền thông và tuyển dụng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42798960">phản ứng</a></h3>
<p>Viện Y tế Quốc gia (NIH) đang phải đối mặt với các hạn chế về họp hành, du lịch, truyền thông và tuyển dụng, có thể ảnh hưởng đến uy tín khoa học của Mỹ. Các nhà phê bình cho rằng những biện pháp này mang tính trừng phạt và có động cơ chính trị, nhắm vào các nhà nghiên cứu bị coi là tự do, điều này có thể làm gián đoạn nghiên cứu y tế công cộng, bao gồm cả ung thư và các bệnh truyền nhiễm. Tình huống này làm nổi bật các vấn đề rộng lớn hơn liên quan đến chính trị hóa khoa học và lo ngại về sự suy giảm quyền lực mềm của Mỹ. </p>
<h2><a href="https://bun.sh/blog/bun-v1.2">Bun 1.2 Đã Được Phát Hành</a></h2>
<p>Bun 1.2 là một bản cập nhật quan trọng cho phát triển JavaScript và TypeScript, nâng cao khả năng tương thích với Node.js và thêm hỗ trợ tích hợp cho S3 và Postgres. Bản cập nhật giới thiệu Bun.sql cho các cơ sở dữ liệu SQL, một trình quản lý gói nhanh hơn và một trình chạy thử nghiệm tích hợp, cùng với hiệu suất được cải thiện và các tính năng JavaScript mới. Bun 1.2 cũng cải thiện việc đóng gói với các nhập khẩu HTML, các tệp thực thi độc lập và một trình phân tích cú pháp CSS mới, trong khi vẫn miễn phí và mã nguồn mở với sự đóng góp liên tục từ cộng đồng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42801370">phản ứng</a></h3>
<p>Bun 1.2 đã được phát hành, giới thiệu các tính năng như nhập khẩu HTML và hỗ trợ Amazon S3 tích hợp sẵn, điều này nâng cao cách tiếp cận &#39;bao gồm tất cả&#39; của nó. Việc phát hành nhằm đơn giản hóa phát triển JavaScript bằng cách tích hợp các công cụ như TypeScript, Jest và Webpack, thu hút các nhà phát triển đang tìm kiếm một thiết lập gọn nhẹ. Trong khi tốc độ và sự dễ sử dụng của Bun được khen ngợi, những lo ngại về khả năng bị khóa, việc bao gồm thư viện bên thứ ba và khả năng tương thích lâu dài với Node.js vẫn tồn tại trong số người dùng. </p>
<h2><a href="https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/">Ngành công nghệ áp dụng nguyên tắc Pareto quá mức</a></h2>
<p>Bobby Lockhart chỉ trích sự phụ thuộc của ngành công nghệ vào Nguyên tắc Pareto và MVPs, điều này thường dẫn đến các sản phẩm chưa hoàn thiện do thiếu động lực để hoàn thành chúng. Ông so sánh điều này với cách tiếp cận &#39;lát cắt dọc&#39; của ngành công nghiệp trò chơi, tập trung vào việc tạo ra một sản phẩm hoàn thiện ngay từ đầu. Lockhart ủng hộ cách tiếp cận như một người thợ thủ công đối với phát triển phần mềm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hoàn thành và tinh chỉnh sản phẩm để đạt được kết quả cuối cùng hoàn thiện. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42800557">phản ứng</a></h3>
<p>Nguyên tắc Pareto, hay quy tắc 80/20, đang được thảo luận trong bối cảnh công nghệ, đặc biệt là trong phát triển phần mềm và sản phẩm, gợi ý rằng 80% kết quả đến từ 20% nguyên nhân. Những người chỉ trích cho rằng nguyên tắc này dẫn đến việc các sản phẩm được tiếp thị như đã hoàn thiện mặc dù thiếu 20% hoàn thiện cuối cùng, trong khi những người ủng hộ cho rằng nó cho phép sử dụng tài nguyên hiệu quả và nhanh chóng thâm nhập thị trường. Cuộc tranh luận bao trùm nhiều ngành công nghiệp, bao gồm trò chơi và trí tuệ nhân tạo, với những quan điểm khác nhau về việc liệu nguyên tắc này thúc đẩy sự đổi mới hay dẫn đến sự tầm thường. </p>
<h2><a href="https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/">Tôi đã tạo ra một trò chơi bắn súng nhiều người chơi bằng Lisp, đây là hành trình của tôi</a></h2>
<p>Trò chơi &quot;Wizard Masters,&quot; một trò chơi bắn súng góc nhìn thứ ba nhiều người chơi, được phát triển bằng Clojure, một phương ngữ của Lisp, và có sẵn trên CrazyGames. Clojure được chọn vì khả năng full-stack và hệ thống REPL tương tác, trong khi Babylon.js được sử dụng cho đồ họa nhờ các tính năng và sự hỗ trợ từ cộng đồng. Những thách thức bao gồm mạng phức tạp với các thư viện async của Clojure, quản lý trạng thái với tính bất biến của Clojure, và sự thiếu hụt của một cộng đồng phát triển trò chơi mạnh mẽ bằng Clojure, nhấn mạnh lợi ích tiềm năng của việc chuyển sang các công cụ phổ biến như Unity hoặc Unreal cho các dự án trong tương lai. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42796906">phản ứng</a></h3>
<p>Một trò chơi bắn súng nhiều người chơi đã được phát triển bằng Lisp, với ClojureScript và Babylon.JS cho phần giao diện, và Clojure cho phần backend, sử dụng Websockets để điều phối. Mặc dù gặp khó khăn với công cụ Babylon.JS, trò chơi đã được phát hành thành công và tương thích với nhiều thiết bị, bao gồm cả iPhone, nhận được phản hồi tích cực về lối chơi và độ hoàn thiện. Một số người dùng gặp vấn đề về điều khiển trên Firefox, và nhà phát triển đang cân nhắc mở rộng trò chơi dựa trên hiệu suất của nó, nhấn mạnh sự phát triển đơn lẻ của dự án và sự hỗ trợ từ cộng đồng. </p>
<h2><a href="https://www.trae.ai/home">Trae: Một môi trường phát triển tích hợp (IDE) được hỗ trợ bởi AI của ByteDance</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799540">phản ứng</a></h3>
<p>Trae, một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) được hỗ trợ bởi AI của ByteDance, đã bắt đầu thảo luận về xu hướng hướng tới các công cụ lập trình dựa trên đăng ký và các chi phí liên quan. Những lo ngại được nêu ra về quyền riêng tư dữ liệu, đặc biệt là với các công ty Trung Quốc như ByteDance, và tác động tiềm tàng đến kỹ năng lập trình truyền thống. Cuộc tranh luận nhấn mạnh những quan điểm khác nhau về vai trò của AI trong phát triển phần mềm và những tác động địa chính trị của việc sử dụng các công cụ từ các công ty Trung Quốc. </p>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2501.09223">Những Nền Tảng của Các Mô Hình Ngôn Ngữ Lớn</a></h2>
<p>Theo cuốn sách &quot;Foundations of Large Language Models&quot; của Tong Xiao và Jingbo Zhu khám phá các khái niệm chính như tiền huấn luyện, mô hình sinh, kỹ thuật gợi ý và phương pháp căn chỉnh trong các mô hình ngôn ngữ lớn. Nó nhắm đến sinh viên đại học, chuyên gia và người thực hành trong lĩnh vực xử lý ngôn ngữ tự nhiên, làm cho nó trở thành một tài nguyên quý giá cho những ai quan tâm đến Tính toán và Ngôn ngữ, Trí tuệ Nhân tạo và Học máy. Cuốn sách có sẵn để đọc thêm trên arXiv dưới mã định danh 2501.09223 [cs.CL]. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42799629">phản ứng</a></h3>
<p>Cuốn sách có tựa đề &quot;Nền tảng của Các Mô Hình Ngôn Ngữ Lớn&quot; của các tác giả từ Đại học Đông Bắc, Thẩm Dương, Trung Quốc, có sẵn trên Arxiv, nổi bật với 231 trang toàn diện. Cuộc thảo luận nêu bật khả năng của ChatGPT trong việc đọc các tệp PDF, với một số người dùng chỉ ra những hạn chế của nó trong việc phân tích nội dung hình ảnh. Arxiv được giải thích là một nền tảng cho các bản thảo trước khi in, có nghĩa là nội dung không nhất thiết phải được đánh giá ngang hàng, và người dùng tỏ ra ngạc nhiên khi cuốn sách có sẵn ở đó. </p>
<h2><a href="https://samcurry.net/hacking-subaru">Hack Subaru: Theo dõi và Kiểm soát Xe qua Bảng Quản trị Starlink</a></h2>
<p>Một lỗ hổng bảo mật trong dịch vụ STARLINK của Subaru đã được phát hiện vào ngày 20 tháng 11 năm 2024, cho phép truy cập trái phép vào các phương tiện và tài khoản khách hàng ở Mỹ, Canada và Nhật Bản. Lỗ hổng này cho phép kẻ tấn công điều khiển từ xa các phương tiện và truy cập thông tin cá nhân chỉ với dữ liệu tối thiểu, chẳng hạn như họ và mã ZIP, do các vấn đề trong bảng điều khiển quản trị STARLINK. Lỗ hổng đã được báo cáo và khắc phục trong vòng 24 giờ mà không có bất kỳ khai thác độc hại nào, nhấn mạnh những thách thức trong việc bảo mật hệ thống xe kết nối do quyền truy cập rộng rãi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42803279">phản ứng</a></h3>
<p>Một lỗ hổng trong hệ thống Starlink của Subaru đã được phát hiện, cho phép tin tặc theo dõi và kiểm soát các phương tiện, nhưng nó đã được vá trong vòng 24 giờ mà không có bất kỳ khai thác độc hại nào. Những lo ngại vẫn tồn tại về việc thu thập dữ liệu và truy cập từ xa của Subaru và các đối tác của hãng, với một số người dùng báo cáo các vấn đề tiêu hao pin liên quan đến hệ thống. Vụ việc nhấn mạnh những rủi ro liên quan đến các xe ô tô kết nối internet, nhấn mạnh sự cần thiết phải cải thiện bảo vệ quyền riêng tư của người dùng và quy trình từ chối rõ ràng hơn đối với việc thu thập dữ liệu. </p>
<h2><a href="https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html">Con cừu trung tâm nhất của London ở đâu?</a></h2>
<p>Vauxhall City Farm, được thành lập vào năm 1976, là trang trại thành phố gần trung tâm London nhất, nằm cách Quảng trường Trafalgar chỉ hơn một dặm. Trang trại có nhiều con cừu, bao gồm một con Shetland và một con Herdwick tên là Daffodil, thể hiện nét quyến rũ nông thôn trong môi trường đô thị. Trang trại thành phố Spitalfields, trang trại gần trung tâm London thứ hai, có một con cừu cái Herdwick tên là Beatrix và một số con Castlemilk Moorits, nhấn mạnh sức hấp dẫn độc đáo của các trang trại thành phố ở London. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42802498">phản ứng</a></h3>
<p>Chỉ số &#39;thời gian đến cừu&#39;, đo lường thời gian để đến vùng nông thôn từ trung tâm thành phố, đã khởi xướng một cuộc tranh luận về sở thích sống ở đô thị so với nông thôn. Cuộc trò chuyện đã nhấn mạnh các thành phố như London, Bristol và Toronto, tập trung vào khả năng tiếp cận của chúng với thiên nhiên hoặc các trang trại. Những chỉ số hài hước của thành phố như &quot;thời gian đến hỗn loạn&quot; và &quot;thời gian đến bò&quot; cũng là một phần của cuộc thảo luận, mang lại góc nhìn vui vẻ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã tự làm một chiếc laptop mã nguồn mở từ đầu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20t%E1%BB%B1%20l%C3%A0m%20m%E1%BB%99t%20chi%E1%BA%BFc%20laptop%20m%C3%A3%20ngu%E1%BB%93n%20m%E1%BB%9F%20t%E1%BB%AB%20%C4%91%E1%BA%A7u&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2023%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-22]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/22&#39;</h2>
<h1>2025-01-22</h1>
<h2><a href="https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704">Ross Ulbricht được ân xá hoàn toàn</a></h2>
<p>Ross đã được cựu Tổng thống Donald Trump ân xá hoàn toàn, dẫn đến việc anh ta được thả tự do. Việc ân xá đã được đón nhận với sự biết ơn đáng kể, với Trump được khen ngợi vì đã thực hiện lời hứa của mình. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786962">phản ứng</a></h3>
<p>Ross Ulbricht, người tạo ra chợ Silk Road, đã nhận được lệnh ân xá toàn bộ, gây ra tranh cãi về tính công bằng của bản án ban đầu của anh ta. Án phạt ban đầu của Ulbricht được nhiều người cho là quá nặng, bao gồm hai án tù chung thân cộng thêm 40 năm cho các tội danh không bạo lực. Vụ việc nhấn mạnh các vấn đề rộng lớn hơn trong hệ thống tư pháp và những tác động của các chợ đen trực tuyến. </p>
<h2><a href="https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41">Stargate Project: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX xây dựng các trung tâm dữ liệu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42785891">phản ứng</a></h3>
<p>The Stargate Project là một sự hợp tác giữa SoftBank, OpenAI, Oracle và MGX để xây dựng các trung tâm dữ liệu, nhấn mạnh vai trò của vốn tư nhân trong các dự án công nghệ quy mô lớn. Đề xuất này đã gây ra các cuộc tranh luận về việc tập trung hóa kinh tế và khả năng tập trung quyền lực của các tập đoàn lớn trong ngành công nghệ. Đề án này được coi là một khoản đầu tư chiến lược vào cơ sở hạ tầng AI, có thể nhằm đối phó với những tiến bộ của Trung Quốc trong lĩnh vực AI và ảnh hưởng đến vị thế lãnh đạo công nghệ toàn cầu. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">Liệu có ai đang làm điều gì thú vị với các mô hình ngôn ngữ nhỏ không?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42784365">phản ứng</a></h3>
<p>Những mô hình ngôn ngữ nhỏ, có kích thước từ 0.5 đến 3 tỷ tham số, đang được sử dụng cho nhiều ứng dụng đa dạng như lọc các bài báo học thuật trong Excel, nhận diện thông báo cookie, và tạo thẻ Magic the Gathering. Những mô hình này cũng được áp dụng trong việc tóm tắt các cuộc họp, phân tích danh sách công việc, và tạo danh sách phát, thể hiện tính linh hoạt và hiệu quả của chúng khi được tinh chỉnh cho các nhiệm vụ cụ thể. Mặc dù có tiềm năng, nhưng vẫn tồn tại những thách thức về tốc độ xử lý, yêu cầu chuyên môn để tinh chỉnh, và hậu cần phân phối. </p>
<h2><a href="https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2">Hunyuan3D 2.0 – Tạo tài sản 3D độ phân giải cao</a></h2>
<p>Hunyuan3D Studio đã ra mắt khả năng tạo 3D trên trang web của họ và phát hành mã suy luận cùng các mô hình đã được huấn luyện trước cho Hunyuan3D 2.0. Hunyuan3D 2.0 là một hệ thống tiên tiến để tạo ra các tài sản 3D độ phân giải cao, bao gồm một mô hình tạo hình dạng (Hunyuan3D-DiT) và một mô hình tổng hợp kết cấu (Hunyuan3D-Paint), cung cấp chi tiết hình học và chất lượng kết cấu vượt trội. Người dùng có thể truy cập Hunyuan3D 2.0 thông qua mã hoặc ứng dụng Gradio, với thêm thông tin có sẵn trên trang web chính thức của họ và kế hoạch mã nguồn mở. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42786040">phản ứng</a></h3>
<p>Hunyuan3D 2.0 là một công cụ được thiết kế để tạo ra các tài sản 3D có độ phân giải cao, với các cuộc thảo luận tập trung vào các ứng dụng tiềm năng của nó, đặc biệt là trong lĩnh vực trắc quang. Người dùng so sánh nó với các phần mềm khác như RealityCapture và instant-ngp, lưu ý cả sự hoài nghi về tính nhất quán và chất lượng của nội dung do AI tạo ra, cũng như sự lạc quan về các ứng dụng tiếp thị của nó. Trong khi có những lo ngại về cấp phép và thách thức kỹ thuật, nhiều người thừa nhận những tiến bộ đầy hứa hẹn của AI trong mô hình hóa 3D và tạo nội dung. </p>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/">Đã xảy ra lỗi DNS của Mastercard mà không được phát hiện trong nhiều năm</a></h2>
<p>MasterCard đã giải quyết một lỗi DNS (Hệ thống Tên Miền) có thể dẫn đến việc chặn bắt lưu lượng truy cập bằng cách đăng ký một tên miền chưa sử dụng, vốn đã là một lỗ hổng trong gần năm năm. Nhà nghiên cứu bảo mật Philippe Caturegli đã xác định vấn đề này, liên quan đến một lỗi đánh máy trong tên máy chủ DNS, và đã đăng ký tên miền với giá 300 đô la để ngăn chặn việc sử dụng sai mục đích tiềm ẩn, mặc dù MasterCard tuyên bố không có rủi ro bảo mật. Hành động và công bố công khai của Caturegli đã làm nổi bật các lỗ hổng tiềm ẩn và chỉ trích phản ứng của MasterCard, tiết lộ lịch sử các lỗi đánh máy DNS tương tự với tên miền. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793783">phản ứng</a></h3>
<p>Một lỗi DNS tại Mastercard đã không được phát hiện trong nhiều năm, gây ra lo ngại về các thực hành bảo mật và giám sát của công ty. Mặc dù thừa nhận sai sót, Mastercard khẳng định rằng hệ thống của họ không gặp rủi ro, nhấn mạnh sự khó khăn trong việc thúc đẩy các tập đoàn lớn giải quyết các vấn đề an ninh mà không có áp lực từ công chúng. Chỉ trích vai trò của Bugcrowd trong việc quản lý câu chuyện cho thấy rằng một số nền tảng có thể ưu tiên lợi ích của doanh nghiệp hơn là tiết lộ có trách nhiệm, đặt ra câu hỏi về trách nhiệm của doanh nghiệp và hiệu quả của các thực hành bảo mật. </p>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/">Những vết lồi này trên nắp lon có thể là các điểm nổi để giúp người dùng dễ dàng mở nắp hơn. Chúng cung cấp độ bám tốt hơn cho ngón tay khi kéo nắp lên.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42788455">phản ứng</a></h3>
<p>Bề mặt gồ ghề trên nắp giật của lon được thiết kế để tập trung áp lực, hỗ trợ việc mở niêm phong một cách hiệu quả. Một cuộc thảo luận trên Reddit đã khám phá sự phức tạp của các vật dụng hàng ngày, bao gồm sản xuất nhôm và thiết kế lon nước giải khát, tiết lộ ảo tưởng về độ sâu giải thích—nơi mọi người đánh giá thấp sự phức tạp của các vật dụng đơn giản. Cuộc trò chuyện cũng chuyển hướng sang các chủ đề như đầu nối Ethernet, thể hiện sự đa dạng về sở thích và chia sẻ kiến thức giữa các người dùng. </p>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f">DHS loại bỏ tất cả các thành viên của hội đồng tư vấn an ninh mạng, dừng các cuộc điều tra</a></h2>
<p>Phong cách tối giản của màn hình chào được định nghĩa, với các phong cách bổ sung nằm trong một tệp CSS riêng biệt, đảm bảo giao diện người dùng nhất quán và tối ưu. Bộ An ninh Nội địa (DHS) đã chấm dứt tất cả các thành viên của ủy ban cố vấn, ảnh hưởng đến các hội đồng an ninh mạng như Cơ quan An ninh mạng và Cơ sở hạ tầng (CISA). Cuộc điều tra của Hội đồng Đánh giá An toàn Mạng về sự cố Salt Typhoon đã bị ngừng lại, cho thấy sự đình trệ trong tiến trình giải quyết vấn đề an ninh mạng này. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42790207">phản ứng</a></h3>
<p>Theo Bộ An ninh Nội địa (DHS), tất cả các thành viên của các hội đồng tư vấn an ninh mạng đã bị giải tán và các cuộc điều tra đang diễn ra đã bị tạm dừng, ảnh hưởng đến nhiều ủy ban tư vấn ngoài lĩnh vực công nghệ. Quyết định này đã gây ra các cuộc tranh luận về tầm quan trọng và chức năng của các ủy ban này, với ý kiến chia rẽ giữa việc giảm bớt quan liêu và khả năng giảm giám sát và an toàn. Hiện tại, các tác động lâu dài đối với an ninh mạng và các lĩnh vực khác vẫn chưa rõ ràng, khiến các bên liên quan không chắc chắn về những phát triển trong tương lai. </p>
<h2><a href="https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/">Việc cô lập sự phức tạp là bản chất của các trừu tượng thành công</a></h2>
<p>Độ phức tạp trong phát triển phần mềm nên được quản lý và cô lập hơn là loại bỏ, như Fred Hebert đã nhấn mạnh. Trong microservices, độ phức tạp thường được ẩn giấu trong các dịch vụ riêng lẻ, trong khi các ngôn ngữ lập trình như Rust và TypeScript quản lý độ phức tạp thông qua hệ thống kiểu và các công cụ như bộ kiểm tra mượn của Rust. Rust và TypeScript được các nhà phát triển ưa chuộng vì khả năng tiết lộ và quản lý độ phức tạp, cho phép tạo ra các trừu tượng thành công bằng cách cô lập độ phức tạp trong các khu vực được xác định rõ ràng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42787531">phản ứng</a></h3>
<p>Việc cô lập sự phức tạp là điều cần thiết để tạo ra các trừu tượng hiệu quả trong kỹ thuật phần mềm, vì nó xác định nơi sự phức tạp được quản lý và cách nó ảnh hưởng đến tải nhận thức. Hệ thống kiểu của Rust yêu cầu lập trình viên xử lý sự phức tạp của bộ nhớ, trái ngược với các hệ thống thu gom rác thải quản lý nó trong thời gian chạy, minh họa cho các sự đánh đổi khác nhau trong quản lý sự phức tạp. Quyết định lộ ra hay ẩn đi sự phức tạp thông qua các trừu tượng là rất quan trọng, với các kiểu và kiểm thử phục vụ các mục đích khác nhau; các kiểu có thể hạn chế hành vi của mã nhưng cũng giới thiệu sự phức tạp riêng của chúng. </p>
<h2><a href="https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles">Cuộc Đấu Tranh của Tôi với Việc Lướt Tin Tiêu Cực</a></h2>
<p>Người viết giải quyết thói quen lướt mạng tiêu cực của mình bằng cách gỡ bỏ các ứng dụng gây xao nhãng như YouTube và Instagram và vô hiệu hóa trình duyệt trên điện thoại. Họ gặp phải một số bất tiện, chẳng hạn như hạn chế truy cập vào các dịch vụ, nhưng nhận thấy điều này có lợi cho việc thiết lập ranh giới và giảm thiểu sự xao nhãng. Việc tái giới thiệu một trình duyệt bị hạn chế với giao diện người dùng tối giản đã giúp họ kiểm soát lại việc tiêu thụ phương tiện truyền thông, dẫn đến có nhiều thời gian đọc hơn và tâm trạng bình tĩnh hơn. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42791428">phản ứng</a></h3>
<p>Nhiều người nhận thấy rằng các ứng dụng được thiết kế để chặn phiền nhiễu không hiệu quả trong việc chống lại việc lướt mạng xã hội vô tận, khiến họ tìm kiếm các phương pháp thay thế. Những chiến lược như giữ khoảng cách vật lý với điện thoại, sử dụng các tiện ích mở rộng trình duyệt để tạo ra sự cản trở, hoặc chọn các thiết bị đơn giản hơn có thể giúp phá vỡ thói quen. Bài tập trung vào việc tạo ra các rào cản có chủ đích, thực hành điều độ và tham gia vào các hoạt động thay thế để giảm bớt việc lướt mạng không suy nghĩ. </p>
<h2><a href="https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm">The Tyranny of Structurelessness (1970)</a></h2>
<p>Jo Freeman, còn được biết đến với tên Joreen, phê phán khái niệm &quot;không có cấu trúc&quot; trong phong trào giải phóng phụ nữ, lập luận rằng tất cả các nhóm đều hình thành cấu trúc, dù là chính thức hay không chính thức. Bài viết nêu bật các vấn đề với cấu trúc không chính thức, chẳng hạn như chủ nghĩa tinh hoa và thiếu trách nhiệm giải trình, và đề xuất các nguyên tắc cho cấu trúc dân chủ. Nhấn mạnh sự cần thiết của các cấu trúc chính thức để ngăn chặn sự mất cân bằng quyền lực và giúp phong trào đạt được mục tiêu một cách hiệu quả và toàn diện. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42793483">phản ứng</a></h3>
<p>The Tyranny of Structurelessness&quot; phê phán các nhóm không có cấu trúc, nhấn mạnh cách chúng có thể dẫn đến các hệ thống phân cấp không chính thức và sự kém hiệu quả. Jo Freeman ủng hộ &quot;cấu trúc dân chủ,&quot; nơi các vai trò và quy trình rõ ràng ngăn chặn sự mất cân bằng quyền lực, đề xuất các phương pháp như luân phiên lãnh đạo và chia sẻ thông tin minh bạch. Bài tiểu luận nhấn mạnh tầm quan trọng của việc cân bằng giữa cấu trúc và sự linh hoạt, đặc biệt trong các công ty khởi nghiệp và nhóm hoạt động, để duy trì tổ chức hiệu quả và thích ứng với các mục tiêu cụ thể. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ross Ulbricht được ân xá hoàn toàn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ross%20Ulbricht%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20%C3%A2n%20x%C3%A1%20ho%C3%A0n%20to%C3%A0n&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2022%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/22</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-21]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/21&#39;</h2>
<h1>2025-01-21</h1>
<h2><a href="https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117">Cuộc tấn công giải danh tính 0-click nhắm vào Signal, Discord, và các nền tảng khác</a></h2>
<p>Một học sinh trung học 15 tuổi đã phát hiện ra một cuộc tấn công giải danh 0-click sử dụng hệ thống bộ nhớ đệm của Cloudflare, có thể định vị người dùng trong bán kính 250 dặm. Lỗ hổng này ảnh hưởng đến các ứng dụng phổ biến như Signal và Discord, cho phép kẻ tấn công theo dõi người dùng mà không có sự đồng ý của họ. Mặc dù đã báo cáo vấn đề, chỉ có một lỗi liên quan được Cloudflare vá lại, để lại lỗ hổng cốt lõi chưa được giải quyết, nhấn mạnh sự cần thiết cho người dùng, đặc biệt là các nhà báo và nhà hoạt động, phải cảnh giác về quyền riêng tư của họ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780816">phản ứng</a></h3>
<p>Một cuộc tấn công giải danh tính không cần nhấp chuột khai thác hệ thống lưu trữ đệm của Cloudflare trên các nền tảng như Signal và Discord, có thể tiết lộ vị trí gần đúng của người nhận bằng cách kiểm tra trạng thái bộ nhớ đệm. Cuộc tấn công này không yêu cầu kiểm soát máy chủ, chỉ cần một URL duy nhất, và có thể tiết lộ các siêu dữ liệu quan trọng, gây lo ngại về quyền riêng tư cho người dùng của các nền tảng giao tiếp an toàn này. Các chiến lược giảm thiểu bao gồm sử dụng Mạng Riêng Ảo (VPN) hoặc vô hiệu hóa tự động tải xuống để bảo vệ quyền riêng tư của người dùng. </p>
<h2><a href="https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/">Khởi nghiệp Mùa Đông: Hacker News Đã Mất Niềm Tin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42778266">phản ứng</a></h3>
<p>Hacker News đã chuyển từ một cộng đồng tập trung vào khởi nghiệp sang một diễn đàn công nghệ rộng lớn hơn, phản ánh sự thay đổi trong sở thích của người dùng đối với các chủ đề công nghệ chung. Thay đổi này đã dẫn đến sự giảm nhiệt tình đối với các công ty khởi nghiệp, khi người dùng bày tỏ sự hoài nghi về mô hình vốn đầu tư mạo hiểm (VC) và sự khan hiếm của các ý tưởng sáng tạo. Những lợi ích tài chính được cho là của việc làm việc tại các công ty khởi nghiệp thường bị đặt câu hỏi, vì nhiều nhân viên không trải qua những khoản lợi nhuận đáng kể, cho thấy sự thay đổi trong ưu tiên của cộng đồng công nghệ. </p>
<h2><a href="https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/">Phân tích ngược hệ thống chống gian lận của Call of Duty</a></h2>
<p>Theo dõi chống gian lận của Treyarch (TAC) trong Black Ops Cold War là một hệ thống chống gian lận ở chế độ người dùng, thiếu thành phần chế độ kernel được tìm thấy trong Ricochet của Modern Warfare. TAC sử dụng Arxan để làm rối mã, điều này làm phức tạp việc dịch ngược thông qua các kỹ thuật như giải mã thực thi thời gian chạy, kiểm tra tổng thực thi và mã hóa con trỏ. Các tính năng chống gian lận chính bao gồm phát hiện API hooking, thanh ghi gỡ lỗi, giám sát lưu lượng mạng và lớp phủ bên ngoài, cùng với các kỹ thuật chống gỡ lỗi khác nhau và các stub syscall tùy chỉnh để vượt qua các hook. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774221">phản ứng</a></h3>
<p>Người dùng đang gặp phải các vấn đề về chống gian lận trong các trò chơi như CS:GO và Call of Duty, đặc biệt ảnh hưởng đến người dùng Linux với phần cứng cụ thể. Cuộc thảo luận nêu bật những thách thức như cấm nhầm, các vấn đề đạo đức và hiệu quả của các hệ thống chống gian lận hiện tại, ảnh hưởng đến tính công bằng trong trò chơi. Những câu chuyện cá nhân nhấn mạnh nhu cầu cải thiện các giải pháp để giải quyết các cáo buộc sai và nâng cao trải nghiệm chơi game. </p>
<h2><a href="https://www.jpost.com/international/article-838444">Elon Musk có xuất hiện để chào kiểu Sieg Heil tại lễ nhậm chức của Trump không?</a></h2>
<p>Elon Musk được quan sát thấy thực hiện một cử chỉ tại lễ nhậm chức của Trump mà một số người diễn giải là chào kiểu Đức Quốc xã, dẫn đến tranh cãi trên mạng xã hội. Liên đoàn Chống phỉ báng (ADL) cho rằng cử chỉ này có khả năng chỉ là một khoảnh khắc vụng về hơn là một lời chào có chủ ý, với một số người cho rằng điều này liên quan đến hội chứng Asperger của Musk. Musk đã phản hồi lại tranh cãi bằng một biểu tượng cảm xúc cười và bày tỏ sự hào hứng về việc Trump đề cập đến sao Hỏa, điều này phù hợp với các mục tiêu thám hiểm không gian của ông. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772995">phản ứng</a></h3>
<p>Elon Musk bị cáo buộc thực hiện một động tác chào kiểu phát xít tại lễ nhậm chức của Trump, dẫn đến một cuộc tranh luận trên Hacker News về sự phù hợp của việc thảo luận các chủ đề như vậy trên các nền tảng công nghệ. Một số người dùng cho rằng ảnh hưởng của Musk trong ngành công nghệ khiến chủ đề này trở nên có liên quan, trong khi những người khác cảm thấy nó không phù hợp với diễn đàn. Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự khác biệt về quan điểm về kiểm duyệt và những tác động từ hành động của Musk trong cộng đồng công nghệ. </p>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute">Elon Musk dường như thực hiện các động tác chào kiểu phát xít liên tiếp tại buổi mít tinh nhậm chức</a></h2>
<p>Elon Musk đã đối mặt với phản ứng dữ dội vì thực hiện một cử chỉ giống như kiểu chào của phát xít trong các lễ kỷ niệm nhậm chức của Donald Trump, mà một số người đã diễn giải là một kiểu chào của Đức Quốc xã. Liên đoàn Chống Phỉ báng đã thừa nhận cử chỉ này giống với một lời chào của Đức Quốc xã nhưng sau đó cho rằng đó là một khoảnh khắc nhiệt tình vụng về, điều này đã gây ra sự chỉ trích từ Alexandria Ocasio-Cortez. Một số nhân vật cực hữu đã ca ngợi hành động của Musk, làm dấy lên các cuộc tranh luận về quan hệ chính trị và ý định của ông. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42773778">phản ứng</a></h3>
<p>Những cử chỉ của Elon Musk tại một cuộc mít tinh khai mạc, được một số người coi là chào kiểu phát xít, đã gây ra tranh cãi và tranh luận trực tuyến. Sự việc này dẫn đến một cuộc thảo luận bị gắn cờ trên Hacker News, làm dấy lên cuộc tranh luận về chính sách kiểm duyệt và điều tiết của nền tảng này. Tình huống này đặt ra câu hỏi về vai trò của các nhân vật công nghệ có ảnh hưởng trong diễn ngôn chính trị và sự nhất quán của các chính sách điều tiết trên các nền tảng như Hacker News. </p>
<h2><a href="https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627">Meta kiểm duyệt &#39;#Democrat&#39; trên Instagram</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777938">phản ứng</a></h3>
<p>Meta được cho là đang kiểm duyệt hashtag &#39;#Democrat&#39; trên Instagram, dẫn đến các cuộc thảo luận về kiểm duyệt và những tác động của nó trên các nền tảng truyền thông xã hội. Người dùng từ nhiều quốc gia, chẳng hạn như Vương quốc Anh, Tây Ban Nha và Đức, đã gặp phải vấn đề này, mặc dù một số báo cáo rằng nó đã được giải quyết. Vụ việc nêu bật những lo ngại về ảnh hưởng của các nền tảng truyền thông xã hội và sự cân bằng tinh tế giữa việc kiểm duyệt nội dung và kiểm duyệt, với các cuộc tranh luận về tự do ngôn luận và khả năng thiên vị chính trị. </p>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">Bạn có thể tổ chức các cộng đồng địa phương mà không cần Facebook không?</a></h2>
<p>Người này đang tìm cách chuyển đổi các tương tác cộng đồng địa phương từ Facebook sang một nền tảng tự lưu trữ, liên kết, cho phép kiểm soát và quản lý phi tập trung. Họ đang tìm kiếm các giải pháp có sẵn hoặc cộng tác viên để hỗ trợ cho bước đi này, cho thấy nhu cầu về các lựa chọn dễ tiếp cận và có thể tùy chỉnh. Ngữ cảnh liên quan đến các khu vực nông thôn với nhiều thị trấn nhỏ, mỗi thị trấn có dân số khoảng 50.000 người, nhấn mạnh tầm quan trọng của kết nối và sự tham gia của cộng đồng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779776">phản ứng</a></h3>
<p>The author seeks to transition local communities from Facebook to a self-hosted, federated platform, emphasizing the need for features like event calendars and messaging. Alternatives such as Mastodon may not fully replicate Facebook&#39;s functionality, prompting consideration of other platforms like Discourse, Nextdoor, or groups.io. It&#39;s crucial to evaluate community interest in moving and ensure the new platform aligns with their needs, with options like local newspapers and email lists also being considered. </p>
<h2><a href="https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544">Chủ nghĩa lười biếng siêu nhận thức: Ảnh hưởng của AI tạo sinh đối với động lực học tập</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42780022">phản ứng</a></h3>
<p>Một nghiên cứu nhấn mạnh rằng các công cụ AI tạo sinh, như ChatGPT, có thể dẫn đến &quot;sự lười biếng siêu nhận thức,&quot; nơi người dùng phụ thuộc quá nhiều vào AI, làm giảm khả năng tự học. Sự phụ thuộc này vào AI có thể làm giảm khả năng học sâu và kỹ năng tư duy phản biện, vì người học có thể không tham gia tích cực vào việc hiểu và đánh giá thông tin. Mặc dù AI có thể nâng cao hiệu quả công việc, nghiên cứu nhấn mạnh tầm quan trọng của việc người học tham gia tích cực vào quá trình học tập để phát triển các kỹ năng nhận thức thiết yếu. </p>
<h2><a href="https://ollama.com/library/deepseek-r1">DeepSeek R1 chính thức có mặt trên Ollama</a></h2>
<p>DeepSeek đã giới thiệu các mô hình suy luận thế hệ đầu tiên của mình, hoạt động ngang bằng với OpenAI-o1 trong các nhiệm vụ liên quan đến toán học, mã hóa và suy luận. Các mô hình này có kích thước rất khác nhau, từ 1,5 tỷ đến 671 tỷ tham số, cho thấy nhu cầu lưu trữ đa dạng. Các mô hình này có thể truy cập theo Giấy phép MIT, cho phép sử dụng và sửa đổi rộng rãi. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772983">phản ứng</a></h3>
<p>DeepSeek R1, một mô hình ngôn ngữ mới, hiện đã có sẵn trên Ollama, gây ra các cuộc thảo luận về việc kiểm duyệt của nó, đặc biệt là về các chủ đề chính trị nhạy cảm như Quảng trường Thiên An Môn. Cuộc tranh luận xoay quanh sự cân bằng giữa tính đúng đắn chính trị và độ chính xác lịch sử, với những so sánh được đưa ra giữa các phương pháp tiếp cận của phương Tây và Trung Quốc đối với sự thiên vị chính trị trong các mô hình ngôn ngữ. Người ta đề xuất các mô hình mã nguồn mở như một giải pháp tiềm năng để chống lại kiểm duyệt, mặc dù ý kiến khác nhau về hiệu quả và tác động của các biện pháp như vậy. </p>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research">Con người thường không giỏi trong việc báo cáo những gì họ ăn. Đó là một vấn đề đối với nghiên cứu về chế độ ăn uống.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42779147">phản ứng</a></h3>
<p>Việc báo cáo chính xác lượng thức ăn tiêu thụ là một thách thức, với mọi người thường đánh giá sai kích thước khẩu phần trung bình khoảng 53%, ngay cả đối với các chuyên gia được đào tạo. Các thành phần ẩn như dầu và chất béo ít gây vấn đề hơn so với lỗi kích thước khẩu phần, nhấn mạnh nhu cầu về các công cụ đo lường chính xác như cân thực phẩm. Các công nghệ và ứng dụng mới, chẳng hạn như SnapCalorie, nhằm cải thiện độ chính xác trong việc theo dõi chế độ ăn uống, mặc dù chúng thường yêu cầu đăng ký do chi phí vận hành cao, có thể giúp người dùng đưa ra các lựa chọn ăn uống có ý thức hơn. </p>
<h2><a href="https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276">Danh sách mong muốn hỗ trợ thiết bị ROCm</a></h2>
<p>ROCm đang thu thập phản hồi từ cộng đồng để xác định các GPU nào sẽ được hỗ trợ trong các bản cập nhật tương lai, với chi tiết về khả năng tương thích hiện tại có sẵn trên trang web của họ. Người dùng đang kêu gọi mở rộng hỗ trợ, đặc biệt là cho các GPU cũ hơn và loại dành cho người tiêu dùng, cũng như cải thiện tích hợp với hệ thống Windows. Có nhu cầu mạnh mẽ về hỗ trợ nhất quán trên tất cả các kiến trúc, nhấn mạnh tầm quan trọng của VRAM cho các ứng dụng AI, và kêu gọi cải tiến trong hỗ trợ APU của AMD và một quy trình phát triển tương tự như CUDA của NVIDIA. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772170">phản ứng</a></h3>
<p>ROCm, nền tảng phần mềm của AMD dành cho lập trình GPU, đang đối mặt với chỉ trích vì việc biên dịch mã phụ thuộc vào phần cứng, dẫn đến hỗ trợ GPU không nhất quán so với CUDA của Nvidia. Người dùng cảm thấy thất vọng với việc AMD thiếu hỗ trợ dài hạn cho GPU, với một số người gặp phải tình trạng ngừng hỗ trợ ngay sau khi mua, dẫn đến những lời kêu gọi cải thiện hỗ trợ đa nền tảng và tài liệu hướng dẫn tốt hơn. Người dùng cộng đồng kêu gọi AMD hỗ trợ tất cả các GPU, tương tự như Nvidia, và một số người dùng đã chuyển hy vọng của họ sang Intel để có sự cạnh tranh tốt hơn trong thị trường GPU. </p>
<h2><a href="https://github.com/astral-sh/ruff">Ruff: Trình kiểm tra mã Python và định dạng mã được viết bằng Rust</a></h2>
<p>Ruff DocsPlayground là một công cụ kiểm tra và định dạng mã Python được viết bằng Rust, cung cấp tốc độ nhanh hơn 10-100 lần so với các công cụ truyền thống như Flake8 và Black. Nó hỗ trợ Python 3.13, tích hợp với các trình soạn thảo như VS Code, và có thể thay thế nhiều công cụ như Flake8, Black, và isort, đồng thời thân thiện với monorepo. Ruff được sử dụng rộng rãi trong các dự án lớn như Apache Airflow, FastAPI, và Pandas, và có sẵn để cài đặt qua pip, pipx và các trình quản lý gói khác, với hỗ trợ cấu hình thông qua pyproject.toml. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42775029">phản ứng</a></h3>
<p>Ruff là một công cụ kiểm tra mã và định dạng mã Python được phát triển bằng Rust, nổi bật với tốc độ và hiệu quả, giúp đơn giản hóa việc phát triển Python bằng cách tích hợp nhiều công cụ vào một. Đã có sự quan tâm và tranh luận trong cộng đồng Python về công cụ này, với một số nhà phát triển đánh giá cao hiệu suất và sự đơn giản của nó, trong khi những người khác vẫn hoài nghi về các công cụ mới. Việc phát triển Ruff bởi Astral, một tổ chức được hỗ trợ bởi vốn đầu tư mạo hiểm, làm tăng thêm sự hấp dẫn và thảo luận, đặc biệt là về tác động của nó đối với kiểu động của Python và việc sử dụng các công cụ kiểm tra kiểu và công cụ phân tích mã trong các dự án lớn. </p>
<h2><a href="https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5">Kimi K1.5: Mở rộng Học Tăng cường với Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs)</a></h2>
<p>Kimi k1.5 là một mô hình đa phương thức tiên tiến vượt trội hơn hẳn GPT-4o và Claude Sonnet 3.5 trong các nhiệm vụ chuỗi suy nghĩ ngắn (CoT), với cải tiến lên đến 550% trên các tiêu chuẩn như AIME, MATH-500 và LiveCodeBench. Điều này phù hợp với o1 của OpenAI về hiệu suất CoT dài hạn trên các phương thức khác nhau, sử dụng học tăng cường với việc mở rộng ngữ cảnh dài và tối ưu hóa chính sách nâng cao, đồng thời tránh các phương pháp phức tạp như tìm kiếm cây Monte Carlo. Kimi k1.5 được huấn luyện trên cả dữ liệu văn bản và hình ảnh, cho phép suy luận kết hợp, và sẽ sớm có thể truy cập thông qua Kimi OpenPlatform tại <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42777857">phản ứng</a></h3>
<p>Các công ty, bao gồm một số từ Trung Quốc, đang sử dụng GitHub để quảng bá sản phẩm bằng cách đăng &quot;bài báo nghiên cứu&quot; và mẫu mã mà không cung cấp các Bộ công cụ phát triển phần mềm (SDK) hoặc thư viện thực tế. Thực hành này được coi là gây hiểu lầm, tương tự như quảng cáo sai sự thật, vì các API (Giao diện Lập trình Ứng dụng) hoặc trọng số mô hình được hứa hẹn thường không thành hiện thực. Xu hướng sử dụng các kho lưu trữ GitHub như công cụ quảng bá, đôi khi thiếu mã nguồn, làm dấy lên lo ngại về tính minh bạch và tính xác thực trong nghiên cứu và phát triển AI. </p>
<h2><a href="https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/">Trong cuộc điều tra về vi phạm bản quyền AI, các tác giả yêu cầu nhật ký và dữ liệu seeding của ứng dụng torrent của Meta.</a></h2>
<p>Meta đang đối mặt với một vụ kiện vì bị cáo buộc sử dụng tài liệu vi phạm bản quyền, cụ thể là các cuốn sách có bản quyền từ LibGen, để huấn luyện các mô hình AI của mình thông qua BitTorrent. Những tác giả, bao gồm Richard Kadrey và Sarah Silverman, cáo buộc Meta vi phạm bản quyền, trong khi Meta tuyên bố hành động của mình thuộc phạm vi sử dụng hợp lý. Toà án đã cho phép các cáo buộc mới về hoạt động torrent của Meta, với các tác giả tìm cách truy cập vào nhật ký khách hàng torrent của Meta và dữ liệu seeding, nhấn mạnh những thách thức pháp lý xung quanh dữ liệu đào tạo AI và các vấn đề bản quyền. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42772771">phản ứng</a></h3>
<p>Các tác giả đang xem xét khả năng Meta sử dụng nội dung vi phạm bản quyền để huấn luyện AI, sử dụng các nhật ký khách hàng torrent và dữ liệu seeding làm bằng chứng. Hiện có một cuộc tranh luận về việc liệu việc đào tạo AI quy mô lớn có phụ thuộc vào nội dung vi phạm bản quyền do những thách thức trong việc hợp pháp thu thập các tập dữ liệu văn bản lớn, so với khả năng đàm phán quyền truy cập hợp pháp với các nhà xuất bản hay không. Những tác động pháp lý, bao gồm việc sử dụng hợp lý và vi phạm bản quyền, đang được thảo luận, làm nổi bật xung đột giữa yêu cầu dữ liệu của các công ty công nghệ và các luật bản quyền hiện hành. </p>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs">Elon giơ tay chào kiểu Đức Quốc xã trong bài phát biểu nhậm chức</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42774621">phản ứng</a></h3>
<p>Elon Musk đang là tâm điểm của tranh cãi sau khi bị cáo buộc thực hiện động tác chào kiểu phát xít trong một bài phát biểu nhậm chức, dẫn đến các cuộc tranh luận về ý định và quan điểm chính trị của ông. Vụ việc đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về mối quan hệ của Musk và phản ứng của cộng đồng công nghệ, làm nổi bật động lực chính trị trong ngành công nghệ. Những nhà phê bình đang chia rẽ về việc liệu cử chỉ này là một hành động sai lầm hay một động thái có chủ ý, với một số người tham chiếu đến các hành động và mối quan hệ trong quá khứ của Musk như là bằng chứng tiềm năng về ý định của ông. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cuộc tấn công giải danh tính 0-click nhắm vào Signal, Discord, và các nền tảng khác" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cu%E1%BB%99c%20t%E1%BA%A5n%20c%C3%B4ng%20gi%E1%BA%A3i%20danh%20t%C3%ADnh%200-click%20nh%E1%BA%AFm%20v%C3%A0o%20Signal%2C%20Discord%2C%20v%C3%A0%20c%C3%A1c%20n%E1%BB%81n%20t%E1%BA%A3ng%20kh%C3%A1c&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2021%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/21</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-20]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/20&#39;</h2>
<h1>2025-01-20</h1>
<h2><a href="https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again">Đã đến lúc làm cho máy tính trở nên cá nhân một lần nữa</a></h2>
<p>Bài báo nêu bật sự suy giảm tự do máy tính cá nhân do chủ nghĩa tư bản giám sát và Quản lý Quyền Kỹ thuật số (DRM), điều này đã chuyển quyền kiểm soát từ người dùng sang các tập đoàn. Điều này đối lập với thời kỳ trước của máy tính cá nhân, khi người dùng có nhiều tự do hơn, với môi trường công nghệ ngày nay bị chi phối bởi các mô hình kinh doanh làm xói mòn quyền riêng tư. Người viết ủng hộ việc giành lại quyền tự chủ kỹ thuật số thông qua việc hỗ trợ các dự án mã nguồn mở, thúc đẩy luật bảo vệ quyền riêng tư và cải cách luật DRM để khôi phục các giá trị của máy tính cá nhân. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763095">phản ứng</a></h3>
<p>Bài báo nhấn mạnh sự cần thiết phải quay trở lại với máy tính cá nhân, thể hiện sự không hài lòng với ảnh hưởng của các tập đoàn trong ngành công nghệ. Nó nêu bật thách thức của máy tính cộng đồng, nơi các hiệu ứng mạng khóa người dùng vào các hệ sinh thái phần mềm cụ thể, như iOS và Android. Các lựa chọn thay thế như Linux và phần mềm mã nguồn mở được thảo luận, tập trung vào quyền kiểm soát của người dùng và những khó khăn trong việc đạt được điều đó trong một môi trường do các tập đoàn chi phối. </p>
<h2><a href="https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1">DeepSeek-R1</a></h2>
<p>DeepSeek-R1 và DeepSeek-R1-Zero là các mô hình suy luận thế hệ đầu tiên, với DeepSeek-R1 giải quyết các vấn đề như lặp lại và trộn lẫn ngôn ngữ được thấy trong DeepSeek-R1-Zero. Những mô hình, bao gồm sáu phiên bản chưng cất, được mã nguồn mở, với DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B đạt được kết quả tiên tiến nhất trong các nhiệm vụ suy luận, mã hóa và toán học. Những mô hình này có sẵn để tải xuống trên HuggingFace, và người dùng có thể tương tác với chúng thông qua một trang web trò chuyện hoặc một API tương thích với OpenAI, kèm theo hướng dẫn triển khai cục bộ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42768072">phản ứng</a></h3>
<p>DeepSeek-R1 là một mô hình suy luận tiên tiến cải thiện các vấn đề như lặp lại và trộn lẫn ngôn ngữ bằng cách sử dụng dữ liệu khởi đầu lạnh trước khi học tăng cường. Nó vượt trội hơn mô hình QwQ trong các thí nghiệm, cung cấp trải nghiệm người dùng tốt hơn và các chiến lược trả lời đa dạng hơn, và được mã nguồn mở dưới giấy phép MIT để đánh giá rộng rãi. Mô hình này giới thiệu một quy trình để dạy các mô hình hiện có về suy luận và sự phù hợp với sở thích của con người, với các mô hình Llama và Qwen được tinh chỉnh cũng được mã nguồn mở, có khả năng cạnh tranh với các sản phẩm của OpenAI, mặc dù vẫn còn những lo ngại về việc sử dụng dữ liệu và kiểm duyệt. </p>
<h2><a href="https://josef.cn/blog/uk-talent">Nhân tài phần cứng của Vương quốc Anh đang bị lãng phí</a></h2>
<p>Theo báo cáo, Vương quốc Anh đang trải qua tình trạng chảy máu chất xám khi các sinh viên tốt nghiệp ngành kỹ thuật hàng đầu từ các trường đại học danh tiếng phải đối mặt với mức lương thấp hơn so với Thung lũng Silicon, khiến nhiều người chuyển sang các lĩnh vực có thu nhập cao hơn như tư vấn hoặc tài chính. Sự phân bổ sai lệch tài năng này cản trở đổi mới và tăng trưởng kinh tế, với các vấn đề như hạn chế địa lý, thiếu vốn đầu tư mạo hiểm cho phần cứng, và các công ty kỹ thuật truyền thống trì trệ góp phần vào vấn đề này. Vương quốc Anh có nguy cơ mất đi những tài năng tốt nhất vào các thị trường nước ngoài, bỏ lỡ cơ hội tạo ra các tập đoàn công nghệ lớn, và cần phải hành động ngay để tận dụng các viện nghiên cứu và tài năng kỹ thuật của mình cho một cuộc cách mạng phần cứng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763386">phản ứng</a></h3>
<p>Nhân tài phần cứng tại Vương quốc Anh đang bị sử dụng chưa hiệu quả khi nhiều kỹ sư chuyển sang lĩnh vực phần mềm hoặc tài chính do các rào cản và chi phí cao hơn liên quan đến các công ty khởi nghiệp phần cứng. Thách thức này không chỉ riêng ở Vương quốc Anh; trên toàn cầu, các công ty khởi nghiệp phần cứng phải đối mặt với các chu kỳ lặp lại chậm và chi phí cao, khiến chúng kém hấp dẫn hơn đối với các nhà đầu tư so với phần mềm. Luật quy hoạch và chính sách kinh tế của Vương quốc Anh càng cản trở sự phát triển của phần cứng, khiến nhân tài chuyển sang các lĩnh vực hoặc quốc gia khác, trong khi ngành công nghệ thường bỏ qua tiềm năng đổi mới của phần cứng. </p>
<h2><a href="https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect">Phân Tích Ngược Bambu Connect</a></h2>
<p>Cuốn hướng dẫn thảo luận về việc trích xuất khóa riêng từ ứng dụng Bambu Connect, một ứng dụng Electron với các lỗ hổng bảo mật đã biết. Người dùng được cảnh báo rằng hướng dẫn có thể không đầy đủ hoặc lỗi thời và nên thực hiện theo rủi ro của riêng họ. Quá trình này bao gồm việc sử dụng các công cụ như Ghidra và asarfix để định vị và giải mã khóa riêng và chứng chỉ bị làm mờ, với một kịch bản Python được cung cấp để trích xuất. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42764602">phản ứng</a></h3>
<p>Bambu Lab đang bị chỉ trích vì áp đặt các hạn chế lên máy in 3D của họ, bắt buộc sử dụng phần mềm và hệ thống Quản lý Quyền Kỹ thuật số (DRM) của họ. Người dùng lo ngại rằng những thay đổi này, được Bambu biện minh là các biện pháp an ninh, có thể dẫn đến các mô hình đăng ký hoặc các hạn chế bổ sung, làm giảm tính mở và khả năng tùy chỉnh của máy in. Bambu Lab đã giới thiệu &quot;Chế độ Nhà phát triển&quot; dành cho người dùng nâng cao, cung cấp nhiều quyền kiểm soát hơn đối với bảo mật mạng, nhưng lo ngại về việc khóa nhà cung cấp và ảnh hưởng đến tích hợp bên thứ ba vẫn tồn tại. </p>
<h2><a href="https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform">FrontierMath được tài trợ bởi OpenAI</a></h2>
<p>Đoạn viết nêu bật sự thiếu minh bạch trong sự hợp tác giữa OpenAI và FrontierMath, với các chi tiết về tài trợ chỉ được công bố sau một thời gian trì hoãn, gây ra sự nhầm lẫn cho những người đóng góp. Những lo ngại được nêu ra về khả năng OpenAI có thể truy cập và sử dụng tập dữ liệu để đào tạo, mặc dù có những thỏa thuận bằng lời nói cho thấy điều ngược lại, nhấn mạnh sự cần thiết của các thỏa thuận bằng văn bản. Cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng của sự minh bạch và tin cậy trong các hợp tác, đặc biệt là những hợp tác liên quan đến khả năng AI, với cam kết cải thiện tính minh bạch trong các dự án tương lai. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42763231">phản ứng</a></h3>
<p>FrontierMath, được tài trợ bởi OpenAI, đang đối mặt với sự giám sát về khả năng ô nhiễm dữ liệu trong các tiêu chuẩn đánh giá của mình, làm dấy lên lo ngại về tính toàn vẹn của kết quả. Các nhà phê bình nhấn mạnh tầm quan trọng của sự minh bạch và việc tách biệt đúng đắn giữa dữ liệu huấn luyện và dữ liệu kiểm tra để ngăn chặn việc thao túng các tiêu chuẩn đánh giá. Tình huống này nhấn mạnh sự cần thiết của các đánh giá độc lập và minh bạch trong AI để duy trì độ tin cậy. </p>
<h2><a href="https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/">Vì sao Git Autocorrect quá nhanh đối với các tay đua Công thức Một?</a></h2>
<p>Chức năng tự động sửa lỗi của Git thực thi một lệnh gõ sai sau một khoảng thời gian mặc định là 0,1 giây, thường quá nhanh để người dùng có thể hủy bỏ. Được giới thiệu vào năm 2008, chức năng này sử dụng một thuật toán khoảng cách Levenshtein đã được sửa đổi để đoán lệnh dự định, nhưng mặc định là không chạy bất kỳ lệnh nào nếu gõ sai. Một bản vá đề xuất việc diễn giải cài đặt &quot;1&quot; là &quot;ngay lập tức&quot; để cải thiện khả năng sử dụng, cho phép người dùng cấu hình độ trễ hoặc nhắc nhở để xác nhận. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42760620">phản ứng</a></h3>
<p>Chức năng tự động sửa lỗi của Git có độ trễ mặc định là 100 mili giây, thường quá nhanh để người dùng có thể hủy một lệnh gõ sai. Ban đầu được thiết kế để hiểu một giá trị boolean, chức năng này hiện chấp nhận một độ trễ thời gian tính bằng decisecond, gây ra một số nhầm lẫn cho người dùng. Tình huống này nhấn mạnh sự cần thiết của các cài đặt cấu hình rõ ràng và những khó khăn trong việc cập nhật các tính năng phần mềm mà không làm gián đoạn chức năng hiện có. </p>
<h2><a href="http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html">I Met Paul Graham Once</a></h2>
<p>Người viết đã tham gia Y Combinator vào năm 2015, nơi họ gặp Paul Graham và nhận được lời khuyên về startup của họ, Appcanary, sau đó đã được GitHub mua lại. Người tác giả, hiện là một phụ nữ chuyển giới, bày tỏ lo ngại về bài tiểu luận gần đây của Paul Graham về &#39;Wokeness&#39;, cảm thấy rằng nó phản ánh sự từ chối tính bao trùm trong ngành công nghệ. Người viết lo ngại về sự gia tăng không khoan dung và khả năng phân biệt đối xử trong ngành công nghệ nhưng vẫn cam kết sống với sự tôn trọng và lòng tốt. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42767507">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc thảo luận xoay quanh ảnh hưởng của Paul Graham và sự thay đổi giá trị được nhận thức trong ngành công nghệ, nhấn mạnh sự vỡ mộng với các lãnh đạo công nghệ từng được coi là những nhà tiên tri. Đoạn văn đề cập đến sự phức tạp của chính trị bản sắc, tác động của &quot;sự thức tỉnh,&quot; và những thách thức mà các nhóm bị thiệt thòi phải đối mặt trong lĩnh vực công nghệ. Văn bản phê phán các khía cạnh biểu diễn của những nỗ lực công lý xã hội và sự khó khăn trong việc cân bằng giữa bản sắc cá nhân với vai trò chuyên nghiệp, phản ánh một cuộc tranh luận văn hóa rộng lớn hơn về tiến bộ và đặc quyền. </p>
<h2><a href="https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss">Thoát khỏi khu vườn có tường bao quanh và các hộp đen thuật toán với nguồn cấp dữ liệu RSS</a></h2>
<p>RSS (Really Simple Syndication) và Atom cung cấp các lựa chọn thay thế phi tập trung cho mạng xã hội tập trung, cho phép người dùng kiểm soát việc tiêu thụ nội dung của họ. Các trình đọc nguồn cấp dữ liệu như Miniflux, NetNewsWire và Newsboat cho phép đăng ký các nguồn nội dung đa dạng, bao gồm các kênh YouTube, podcast và blog. Các công cụ như PolitePol có thể tạo nguồn cấp dữ liệu cho các trang web thiếu chúng, thúc đẩy quyền tự chủ của người dùng trong việc tiêu thụ phương tiện truyền thông. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42761219">phản ứng</a></h3>
<p>RSS feeds cung cấp một cách để thoát khỏi nội dung do thuật toán điều khiển bằng cách cho phép người dùng đăng ký các chủ đề cụ thể thông qua &quot;planets,&quot; nơi tổng hợp các blog liên quan. Trong khi các trình đọc RSS như Feedly và Feedbin giúp quản lý các nguồn cấp dữ liệu này, một số người dùng thấy chúng phức tạp, dẫn đến các lựa chọn thay thế như Feedmail cung cấp nội dung trực tiếp đến hộp thư đến. Mặc dù có sức hấp dẫn hạn chế, RSS vẫn phổ biến trong giới đam mê công nghệ nhờ trải nghiệm nội dung có thể tùy chỉnh và do người dùng kiểm soát, với các nền tảng như Mastodon và Bluesky hỗ trợ nguồn cấp dữ liệu RSS. </p>
<h2><a href="https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode">Xin đừng ép buộc chế độ tối</a></h2>
<p>Nhà thiết kế trang web được khuyên không nên ép buộc người dùng sử dụng chế độ tối, vì nó có thể gây mỏi mắt, đặc biệt với các cài đặt độ tương phản cao như văn bản trắng trên nền đen. Hướng dẫn về Khả năng Tiếp cận Nội dung Web (WCAG) hiện tại đề xuất tỷ lệ tương phản tối thiểu nhưng không đề cập đến tương phản tối đa, điều này có thể dẫn đến sự khó chịu; điều này có thể được giải quyết trong WCAG 3.0 sắp tới. Chế độ tối có lợi trong các tình huống cụ thể, chẳng hạn như đọc trên màn hình OLED trong môi trường tối hoặc lập trình với các Môi trường Phát triển Tích hợp (IDEs) cung cấp cài đặt độ tương phản thoải mái. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42762054">phản ứng</a></h3>
<p>Cuộc tranh luận đang diễn ra giữa chế độ tối và chế độ sáng xoay quanh sự thoải mái của người dùng, với một số người cảm thấy chế độ tối gây căng thẳng và những người khác cho rằng chế độ sáng quá gắt. Người ta đồng ý rằng các trang web nên cung cấp cả tùy chọn chế độ tối và sáng, tôn trọng sở thích cá nhân của người dùng. Cuộc thảo luận này nhấn mạnh tầm quan trọng của các cài đặt có thể tùy chỉnh để đáp ứng nhu cầu và môi trường đa dạng của người dùng. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đã đến lúc làm cho máy tính trở nên cá nhân một lần nữa" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%C3%A3%20%C4%91%E1%BA%BFn%20l%C3%BAc%20l%C3%A0m%20cho%20m%C3%A1y%20t%C3%ADnh%20tr%E1%BB%9F%20n%C3%AAn%20c%C3%A1%20nh%C3%A2n%20m%E1%BB%99t%20l%E1%BA%A7n%20n%E1%BB%AFa&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2020%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-19]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/19&#39;</h2>
<h1>2025-01-19</h1>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/">Ứng dụng TikTok ngừng hoạt động tại Mỹ</a></h2>
<p>TikTok đã trải qua một đợt ngừng hoạt động tạm thời tại Mỹ do lệnh cấm liên bang, nhưng dịch vụ bắt đầu được khôi phục vào trưa Chủ nhật. Bệnh lệnh cấm được thúc đẩy bởi lo ngại về khả năng giám sát của Trung Quốc, với sự ủng hộ từ cả hai đảng cho việc yêu cầu ByteDance, chủ sở hữu của TikTok, bán ứng dụng này. Ông Donald Trump, người vừa đắc cử Tổng thống, đã đề xuất trì hoãn lệnh cấm và đề xuất một liên doanh với quyền sở hữu của Mỹ như một giải pháp tiềm năng, trong khi các ứng dụng thay thế đã trở nên phổ biến trong thời gian lệnh cấm. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753396">phản ứng</a></h3>
<p>TikTok bị cấm ở Mỹ đã khơi dậy các cuộc thảo luận về quyền riêng tư dữ liệu và ảnh hưởng địa chính trị, với những lo ngại tập trung vào quyền sở hữu của Trung Quốc. Một số người coi lệnh cấm này là biện pháp an ninh quốc gia, trong khi những người khác lại xem đó là sự hạn chế tự do ngôn luận và có thể mang lại lợi thế cho các công ty công nghệ Mỹ. Tình huống này đã thúc đẩy các cuộc tranh luận về việc cân bằng an ninh với tự do và tác động của các thực thể nước ngoài đối với truyền thông trong nước. </p>
<h2><a href="https://www.kalmanfilter.net/default.aspx">Khóa học hướng dẫn về Bộ lọc Kalman</a></h2>
<p>KalmanFilter.NET cung cấp một hướng dẫn về Bộ lọc Kalman, một công cụ toán học để ước lượng và dự đoán trạng thái hệ thống trong điều kiện không chắc chắn, thường được sử dụng trong theo dõi và điều hướng. Khóa hướng dẫn, được khởi xướng vào năm 2017, bao gồm các ví dụ số và giải thích trực quan, bao quát cả Bộ lọc Kalman đơn biến và đa biến, và đã mở rộng đến các chủ đề nâng cao như Bộ lọc Kalman phi tuyến. Một cuốn sách dựa trên hướng dẫn cung cấp một hướng dẫn toàn diện từ cơ bản đến các chủ đề nâng cao, với các ví dụ minh họa và ứng dụng thực tế, giúp Bộ lọc Kalman trở nên dễ tiếp cận và dễ hiểu, với một số phần có sẵn miễn phí. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42751690">phản ứng</a></h3>
<p>Để nắm bắt Bộ lọc Kalman, trước tiên nên nghiên cứu Bình phương tối thiểu, Bình phương tối thiểu đệ quy và Bộ lọc Thông tin, vì Bộ lọc Kalman là một cải tiến hiệu quả của Bình phương tối thiểu đệ quy. Kalman Filter là một công cụ mạnh mẽ để ước lượng trạng thái trong các hệ thống có nhiễu và thay đổi động, và nó có thể được hiểu từ cả góc độ thủ tục và góc độ Bayes. Trong khi sự chặt chẽ toán học là rất quan trọng để hiểu sâu sắc, những người không có nền tảng toán học mạnh vẫn có thể khám phá các khái niệm thông qua các phương tiện trực quan, được hỗ trợ bởi các tài nguyên khác nhau như PDF và hướng dẫn trực tuyến. </p>
<h2><a href="https://forgejo.org/">Forgejo: Một nền tảng phần mềm nhẹ tự lưu trữ</a></h2>
<p>Forgejo là một nền tảng phần mềm tự lưu trữ nhấn mạnh vào bảo mật, khả năng mở rộng, liên kết và quyền riêng tư, được phát triển bởi cộng đồng dưới sự bảo trợ của Codeberg e.V. Đây là một giải pháp thay thế phần mềm tự do cho GitHub, cung cấp quy trình cài đặt dễ dàng và bảo trì thấp để quản lý dự án hiệu quả. Forgejo được thiết kế để tiết kiệm tài nguyên, thúc đẩy sự hợp tác và năng suất, và hỗ trợ đổi mới trong phát triển phần mềm phi tập trung. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42753523">phản ứng</a></h3>
<p>Forgejo là một nền tảng phần mềm tự lưu trữ, nhẹ, phục vụ như một sự thay thế cho GitHub, và được quản lý bởi một tổ chức phi lợi nhuận mà không có các gói nâng cấp cao cấp. Nó bắt nguồn từ một nhánh của Gitea, sau khi Gitea chuyển hướng sang thương mại hóa, và nhấn mạnh vào việc được cấp phép miễn phí và do cộng đồng điều hành. Forgejo được biết đến với việc sử dụng tài nguyên thấp, dễ dàng cập nhật và phát triển các tính năng liên kết, làm cho nó lý tưởng cho việc lưu trữ cá nhân hoặc quy mô nhỏ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Ứng dụng TikTok ngừng hoạt động tại Mỹ" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E1%BB%A8ng%20d%E1%BB%A5ng%20TikTok%20ng%E1%BB%ABng%20ho%E1%BA%A1t%20%C4%91%E1%BB%99ng%20t%E1%BA%A1i%20M%E1%BB%B9&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2019%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/19</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/18&#39;</h2>
<h1>2025-01-18</h1>
<h2><a href="https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one">Vì vậy, bạn muốn xây dựng trung tâm dữ liệu của riêng mình</a></h2>
<p>Đường sắt đã chuyển từ Google Cloud Platform sang các trung tâm dữ liệu của riêng họ do các vấn đề về giá cả, giới hạn dịch vụ và hỗ trợ, khởi động dự án Railway Metal. - Sau chín tháng, họ đã thành công trong việc đưa trung tâm dữ liệu đầu tiên của mình tại California vào hoạt động và đang lên kế hoạch mở rộng khu vực hơn nữa, tập trung vào quản lý cơ sở hạ tầng hiệu quả. - Họ đã phát triển các công cụ như Railyard và MetalCP để tối ưu hóa hoạt động và hiện đang tuyển dụng cho các vị trí Kỹ sư Hạ tầng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743019">phản ứng</a></h3>
<p>The text khám phá những thách thức và lợi ích của việc sử dụng các dịch vụ đám mây lớn như AWS, Google Cloud và Microsoft Azure, đặc biệt tập trung vào hỗ trợ khách hàng và chất lượng dịch vụ. - Nó chia sẻ những trải nghiệm liên quan đến hoạt động của trung tâm dữ liệu, nêu bật các vấn đề như phần cứng và làm mát, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc sở hữu cơ sở hạ tầng để tăng cường kiểm soát và hiệu quả chi phí. - Cuộc thảo luận cũng đi sâu vào sự phức tạp của việc xây dựng và quản lý các trung tâm dữ liệu, bao gồm các khía cạnh như điện, mạng và quản lý phần cứng, cung cấp những hiểu biết về ưu và nhược điểm của dịch vụ đám mây so với sở hữu cơ sở hạ tầng vật lý. </p>
<h2><a href="https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle">Điều tra một đầu nối RJ45 “ác quỷ”</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42743033">phản ứng</a></h3>
<p>Trong một bài viết trên lcamtuf.substack.com, một thiết bị RJ45 ban đầu bị nghi ngờ là độc hại do sử dụng chip FTDI giả mạo, nhưng sau đó được phát hiện là kết quả của các thực hành kỹ thuật lỗi thời. - Bài viết nhấn mạnh những thách thức trong việc xác minh các tuyên bố về ý định độc hại và cách mà những câu chuyện giật gân có thể lan truyền nhanh chóng, nhấn mạnh sự cần thiết của sự hoài nghi. - Nó cũng thảo luận về các vấn đề rộng hơn như bài ngoại và cung cấp cái nhìn sâu sắc về các bộ chuyển đổi USB-to-Ethernet, hiệu suất của chúng và khả năng bị lạm dụng. </p>
<h2><a href="https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/">Tôi đã ủng hộ việc hỗ trợ RSS, và bạn cũng nên làm vậy</a></h2>
<p>Đoạn viết ủng hộ việc sử dụng các nguồn cấp dữ liệu RSS (Really Simple Syndication), cho phép người dùng nhận cập nhật từ nhiều nền tảng mà không có quảng cáo hoặc thuật toán. - Tác giả nêu bật các yêu cầu thành công về hỗ trợ RSS từ các nền tảng như GovTrack.us và khuyến khích người khác yêu cầu RSS từ các tổ chức mà họ quan tâm. - Nhiều nền tảng, chẳng hạn như NPR, YouTube, Substack và Blogger, đã hỗ trợ RSS, làm cho nó trở thành một công cụ có giá trị để cập nhật thông tin. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42746222">phản ứng</a></h3>
<p>RSS feeds cung cấp một cách để cập nhật nội dung từ những người sáng tạo yêu thích mà không bị can thiệp bởi quảng cáo hoặc thuật toán, mang lại trải nghiệm mượt mà và cá nhân hóa hơn. Mặc dù các nền tảng như YouTube cung cấp nguồn cấp dữ liệu RSS, chúng thường không được hiển thị nổi bật, dẫn đến lo ngại về khả năng bị ngừng nếu chúng trở nên quá phổ biến. Việc ủng hộ tăng cường hỗ trợ RSS có thể giúp đảm bảo sự sẵn có liên tục của nó và khuyến khích nhiều tổ chức hơn áp dụng và duy trì công cụ quý giá này cho quản lý nội dung. </p>
<h2><a href="https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/">Hấp thụ kali cao hơn vào bữa tối có liên quan đến ít rối loạn giấc ngủ hơn - nghiên cứu</a></h2>
<p>Một nghiên cứu của Nhật Bản sử dụng dữ liệu từ ứng dụng ghi nhật ký thực phẩm Asken đã điều tra mối quan hệ giữa việc tiêu thụ kali và natri với chứng mất ngủ ở 4.568 người trưởng thành. - Kết quả cho thấy việc tiêu thụ kali cao hơn, đặc biệt là vào bữa tối, có liên quan đến việc giảm các rối loạn giấc ngủ, được đo bằng Thang đo Mất ngủ Athens (AIS). - Trong khi việc tiêu thụ natri trước đây đã được liên kết với các vấn đề về giấc ngủ, nghiên cứu này không tìm thấy mối liên hệ đáng kể nào với điểm số AIS, nhấn mạnh sự cần thiết phải nghiên cứu thêm về tác động của chế độ ăn uống đối với giấc ngủ. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42742161">phản ứng</a></h3>
<p>Một nghiên cứu cho thấy rằng việc tiêu thụ nhiều kali hơn vào bữa tối có liên quan đến việc giảm các rối loạn giấc ngủ, có thể do khả năng trung hòa axit dạ dày trào ngược của nó. - Những phát hiện này đang được tranh luận, với một số người cho rằng cần có nhiều axit dạ dày hơn để ngăn ngừa trào ngược, cho thấy cần có thêm nghiên cứu. - Mặc dù kali có thể cải thiện giấc ngủ, nhưng việc tiêu thụ quá mức có thể gây rủi ro cho tim, đặc biệt là đối với những người đang dùng một số loại thuốc cụ thể; các chất bổ sung magiê cũng được đề cập để cải thiện chất lượng giấc ngủ. </p>
<h2><a href="https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for">Việc sử dụng ChatGPT không gây hại cho môi trường</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42745847">phản ứng</a></h3>
<p>Bài báo cho rằng tác động môi trường của việc sử dụng ChatGPT, một mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), là tương đối nhỏ so với các vấn đề lớn hơn như vận tải và khí thải công nghiệp. - Nó nhấn mạnh sự cần thiết phải cân nhắc cả khí thải và lợi ích của các hoạt động, gợi ý rằng việc sử dụng cá nhân ChatGPT không phải là một vấn đề môi trường đáng lo ngại. - Cuộc tranh luận rộng hơn vẫn tiếp tục về AI và việc sử dụng năng lượng của trung tâm dữ liệu, với một số người ủng hộ việc tăng cường hiệu quả và bền vững trong công nghệ. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Vì vậy, bạn muốn xây dựng trung tâm dữ liệu của riêng mình" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=V%C3%AC%20v%E1%BA%ADy%2C%20b%E1%BA%A1n%20mu%E1%BB%91n%20x%C3%A2y%20d%E1%BB%B1ng%20trung%20t%C3%A2m%20d%E1%BB%AF%20li%E1%BB%87u%20c%E1%BB%A7a%20ri%C3%AAng%20m%C3%ACnh&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2018%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/18</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-17]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/17&#39;</h2>
<h1>2025-01-17</h1>
<h2><a href="https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam">Canon muốn chúng ta trả tiền để sử dụng máy ảnh của chính mình như một webcam</a></h2>
<p>Người viết bày tỏ sự thất vọng với phần mềm của Canon khi sử dụng máy ảnh Canon G5 X II làm webcam trên macOS, nhấn mạnh các vấn đề về khả năng tương thích và lỗi máy chủ. - Đến macOS 15, các vấn đề phần mềm đã được giải quyết, nhưng nhiều tính năng yêu cầu đăng ký, gây lo ngại về các khoản phí bổ sung khi sử dụng phần cứng đã sở hữu. - Bài viết phê phán xu hướng các công ty phần cứng tính phí cho các tính năng phần mềm, đặt câu hỏi về sự công bằng của những thực tiễn này. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42735393">phản ứng</a></h3>
<p>Quyết định của Canon về việc thu phí người dùng khi sử dụng máy ảnh của họ làm webcam đã gây ra sự thất vọng trong cộng đồng người tiêu dùng, tạo ra sự so sánh với các trường hợp khác khi các công ty áp đặt phí cho một số chức năng nhất định. Trường hợp này tương tự như giới hạn ghi hình 30 phút trên máy ảnh do thuế quan của EU, nơi người dùng thường phải sử dụng phần mềm của bên thứ ba hoặc phần cứng bổ sung để vượt qua những hạn chế như vậy. Vấn đề này nhấn mạnh một xu hướng rộng hơn trong ngành điện tử tiêu dùng, nơi các công ty có thể hạn chế các tính năng vì lý do tài chính hoặc quy định, mặc dù về mặt kỹ thuật có thể cung cấp chúng mà không tốn thêm chi phí. </p>
<h2><a href="https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit">Chuyến bay Starship 7</a></h2>
<p>Phi thuyền Dragon của SpaceX đã hoàn thành thành công một loạt các thao tác để kết nối với Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS), thể hiện khả năng tiên tiến của nó trong các hoạt động không gian. Quá trình ghép nối bao gồm nhiều giai đoạn, bao gồm phóng lên bởi Falcon 9, kích hoạt quỹ đạo, và một loạt các lần đốt để căn chỉnh và tiếp cận ISS. Đây là sự kiện nổi bật vai trò liên tục của SpaceX trong việc hỗ trợ các nhiệm vụ ISS và thúc đẩy công nghệ bay vào không gian thương mại. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731091">phản ứng</a></h3>
<p>Chuyến bay Starship 7 đã vỡ vụn trên vùng biển Caribbean do nghi ngờ rò rỉ oxy/nhiên liệu gây ra sự gia tăng áp suất, dẫn đến thất bại. - Sự cố này đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về an toàn tên lửa và những thách thức vốn có của du hành vũ trụ, so sánh với các nhiệm vụ trước đây của NASA. - SpaceX vẫn cam kết với phương pháp phát triển lặp đi lặp lại của mình, coi những thất bại là bước tiến tới thành công cuối cùng, và dự định sẽ tiến hành phóng tiếp theo sớm. </p>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html">Toà án Tối cao phán quyết duy trì lệnh cấm TikTok, mở đường cho việc đóng cửa</a></h2>
<p>Toà án Tối cao đã duy trì một luật yêu cầu ByteDance phải thoái vốn TikTok trước một thời hạn nhất định, nếu không ứng dụng này sẽ bị cấm tại Mỹ. Hiện có sự không chắc chắn về việc liệu các nhà cung cấp dịch vụ như Apple và Google có tiếp tục hỗ trợ TikTok nếu việc thoái vốn không diễn ra hay không. Theo dõi tương lai của TikTok tại Mỹ vẫn còn bất định, khi người dùng đang khám phá các nền tảng thay thế và chính phủ Trung Quốc đang cân nhắc các chiến lược để duy trì hoạt động của nó. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42738464">phản ứng</a></h3>
<p>Toà án Tối cao đã duy trì lệnh cấm TikTok, điều này có thể dẫn đến việc ứng dụng này bị ngừng hoạt động tại Mỹ, đặt ra câu hỏi về tương lai của các mạng xã hội toàn cầu khi không có nội dung từ Mỹ. Phán quyết dựa trên các mối lo ngại về an ninh quốc gia liên quan đến quyền sở hữu nước ngoài của TikTok, thay vì các vấn đề về Tu chính án thứ nhất, có thể ảnh hưởng đến khả năng tài chính của TikTok do mất doanh thu quảng cáo từ Mỹ. Điều này nhấn mạnh những lo ngại rộng lớn hơn về quyền riêng tư dữ liệu và ảnh hưởng của các công ty công nghệ thuộc sở hữu nước ngoài. </p>
<h2><a href="https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable">Thế giới có đang trở nên không thể bảo hiểm được không?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42732728">phản ứng</a></h3>
<p>The notion that the world is becoming uninsurable is countered by the existence of areas less susceptible to natural disasters, where insurance remains viable. - Proper building regulations and practices like controlled burning can mitigate risks from events such as hurricanes and wildfires, maintaining insurability. - Although climate change is increasing extreme weather events, engineering solutions and improved risk management can help address these challenges, though insurance costs may rise in high-risk areas. </p>
<h2><a href="https://learn.yjs.dev/">Khám phá Yjs một cách tương tác</a></h2>
<p>Học Yjs là một hướng dẫn tương tác được thiết kế để dạy người dùng cách xây dựng các ứng dụng cộng tác thời gian thực bằng cách sử dụng thư viện Yjs CRDT (Kiểu Dữ liệu Nhân bản Không Xung đột). - Hướng dẫn bao gồm các ví dụ trực tiếp, trình diễn và bài tập mã, bao quát các kiến thức cơ bản về Yjs, xử lý trạng thái trong các ứng dụng phân tán, và các thách thức trong phát triển ứng dụng cộng tác. - Được phát triển bởi Jamsocket, hướng dẫn sử dụng Y-Sweet và được xây dựng với Astro, React, và Yjs, cung cấp cho người dùng trải nghiệm thực hành với đồng bộ hóa tự động và điều chỉnh tương tác mạng. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731582">phản ứng</a></h3>
<p>“Learn Yjs Interactively” là một hướng dẫn được thiết kế để đơn giản hóa việc học Yjs, một thư viện Loại Dữ liệu Nhân bản Không Xung đột (CRDT) cho các ứng dụng cộng tác, thông qua các bản demo tương tác và bài tập mã hóa. - Hướng dẫn này giải quyết những thiếu sót phổ biến trong các tài nguyên hiện có bằng cách cung cấp sự hiểu biết sâu sắc hơn về quản lý trạng thái phân tán. - Y-Sweet, một máy chủ Rust mã nguồn mở, được nhấn mạnh như một giải pháp backend cho Yjs, cung cấp khả năng lưu trữ thông qua Amazon S3. </p>
<h2><a href="https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html">Những suy nghĩ về một tháng với Devin</a></h2>
<p>In tháng 3 năm 2024, một công ty AI mới đã giới thiệu Devin, một kỹ sư phần mềm AI, với khoản đầu tư đáng kể 21 triệu đô la, nhằm tự động hóa các nhiệm vụ từ học công nghệ mới đến triển khai ứng dụng. - Các buổi trình diễn ban đầu của Devin rất ấn tượng, nhưng thử nghiệm bởi Answer.AI cho thấy kết quả hỗn hợp, với Devin xuất sắc trong các nhiệm vụ đơn giản như tích hợp API nhưng gặp khó khăn với các dự án phức tạp. - Mặc dù có giao diện thân thiện với người dùng, tính tự động của Devin dẫn đến sự kém hiệu quả, chỉ thành công trong 3 trên 20 nhiệm vụ, nhấn mạnh sự chênh lệch giữa kỳ vọng về AI và hiệu suất thực tế. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42734681">phản ứng</a></h3>
<p>Những tác nhân AI, như Devin, nâng cao năng suất bằng cách quản lý các nhiệm vụ đơn giản nhưng chưa thể thay thế các kỹ sư phần mềm do cần phải xem xét và kiểm tra mã một cách kỹ lưỡng. - Các công ty chỉ dựa vào AI cho kỹ thuật đã gặp phải vấn đề về chất lượng mã, nhấn mạnh những hạn chế hiện tại của AI trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp. - Mặc dù các công cụ AI đang phát triển nhanh chóng, hiện tại chúng hiệu quả nhất như là công cụ hỗ trợ cho các nhà phát triển con người, với tiềm năng xử lý các nhiệm vụ quan trọng hơn trong tương lai. </p>
<h2><a href="https://lwn.net/Articles/1003780/">Một số điều có thể mong đợi vào năm 2025</a></h2>
<p>LWN.net dự đoán sự gia tăng của lớp lập lịch có thể mở rộng (sched-ext) trong nhiều bản phân phối và sự gia tăng mã Rust trong nhân Linux vào năm 2025. - Các mối đe dọa an ninh tiềm ẩn, tương tự như cửa hậu XZ, và những thách thức từ mã do AI tạo ra được dự đoán, cùng với những lo ngại về các dự án do một người duy trì. - Năm này có thể chứng kiến nhiều phần cứng mở hơn, sự hồi sinh trong các bản phân phối thiết bị di động, và các vấn đề an ninh trong các sản phẩm dựa trên đám mây, với các xung đột toàn cầu có thể ảnh hưởng đến cộng đồng phát triển. </p>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42731962">phản ứng</a></h3>
<p>Bởi năm 2025, các dự án lớn có thể đối mặt với thách thức khi các nhà phát triển tích hợp mã do AI tạo ra mà không hiểu đầy đủ về nó, tương tự như các vấn đề trước đây với mã sao chép từ StackOverflow. Việc sử dụng ngày càng nhiều các công cụ AI trong lập trình có thể dẫn đến &quot;nợ học tập&quot;, nơi mà các nhà phát triển dựa vào AI mà không nắm bắt được mã nguồn cơ bản, nhấn mạnh sự cần thiết của việc hiểu mã một cách có trách nhiệm. Ngành công nghệ phải thích ứng với những thay đổi này, cân bằng giữa lợi ích của AI với sự cần thiết của các nhà phát triển có kỹ năng và kiến thức để đảm bảo chất lượng mã và trách nhiệm giải trình. </p>
<head>
  <meta property="og:title" content="Canon muốn chúng ta trả tiền để sử dụng máy ảnh của chính mình như một webcam" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Canon%20mu%E1%BB%91n%20ch%C3%BAng%20ta%20tr%E1%BA%A3%20ti%E1%BB%81n%20%C4%91%E1%BB%83%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20m%C3%A1y%20%E1%BA%A3nh%20c%E1%BB%A7a%20ch%C3%ADnh%20m%C3%ACnh%20nh%C6%B0%20m%E1%BB%99t%20webcam&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2017%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/17</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
