<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2024 19:07:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/12&#39;</h2>
<h1>2024-12-12</h1>
<h2><a href="https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw">Gukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử</a></h2>
<ul>
<li>Đại kiện tướng Gukesh D trở thành nhà vô địch thế giới trẻ tuổi nhất tại Giải vô địch cờ vua thế giới 2024 bằng cách đánh bại Đại kiện tướng Ding Liren ở Vòng 14.</li>
<li>Trận đấu nổi bật với lối chơi chiến lược và sự chuẩn bị kỹ lưỡng của Gukesh, tận dụng sai lầm của Ding trong tàn cuộc vua và tốt.</li>
<li>Lichess đã cung cấp tường thuật trực tiếp với bình luận từ GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk, và khách mời GM Ivan Cheparinov, nhấn mạnh tầm quan trọng và những khoảnh khắc cảm xúc của sự kiện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42398952">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Gukesh, ở tuổi 18, trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất thế giới bằng cách đánh bại Ding Liren, thể hiện quyết tâm và kỹ năng của mình.</li>
<li>Trận đấu rất căng thẳng, với việc Ding ban đầu được đánh giá cao nhờ kỹ năng cờ nhanh và cờ chớp, nhưng áp lực từ Gukesh đã dẫn đến sai lầm nghiêm trọng của Ding.</li>
<li>Giới cờ vua đang suy đoán về các trận đấu trong tương lai, đặc biệt là trong bối cảnh Magnus Carlsen vắng mặt khỏi giải vô địch.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions">Timemap.org – Bản đồ Tương tác của Lịch sử</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42397550">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>TimeMap.org là một dự án bản đồ lịch sử tương tác mới ra mắt được giới thiệu trên Product Hunt, được phát triển bởi Klokan sử dụng Dữ liệu Liên kết và OpenHistoricalMaps để hình dung lịch sử. - Dự án hợp tác với các tổ chức uy tín như Đại học Stanford và Thư viện Anh, nhằm cải thiện sự hiểu biết về lịch sử thông qua phản hồi của người dùng và đóng góp của cộng đồng. - Người dùng có thể khám phá các bản đồ lịch sử, đề xuất điều chỉnh dòng thời gian và yêu cầu cải thiện độ chính xác của dữ liệu, nâng cao sự phát triển và độ chính xác của dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency">Một loạt các vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã khiến người ta kêu gọi tuyên bố &#39;tình trạng khẩn cấp&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Trên 3.000 lần phát hiện máy bay không người lái ở New Jersey và khu vực đông bắc Hoa Kỳ đã dẫn đến lời kêu gọi về một &quot;tình trạng khẩn cấp có giới hạn&quot; và lệnh cấm tạm thời đối với máy bay không người lái của Thượng nghị sĩ bang Jon Bramnick.</li>
<li>Những lo ngại gia tăng do máy bay không người lái được phát hiện gần các địa điểm nhạy cảm, chẳng hạn như sân golf của Tổng thống đắc cử Trump và cơ sở hạ tầng quan trọng.</li>
<li>Mặc dù có nhiều lần nhìn thấy, FBI vẫn chưa đưa ra lời giải thích, và Lầu Năm Góc đã bác bỏ các tuyên bố về sự tham gia của nước ngoài, bao gồm cả từ một &#39;tàu mẹ của Iran.&#39;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42391443">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một số vụ phát hiện máy bay không người lái bí ẩn ở New Jersey đã làm dấy lên lo ngại, tương tự như sự cố tại sân bay Gatwick năm 2018, nơi các báo cáo về máy bay không người lái đã gây ra việc đóng cửa mà không có bất kỳ máy bay nào được ghi lại trên camera hoặc radar.</li>
<li>Giới chức, bao gồm FBI, Lầu Năm Góc và Nhà Trắng, đã phủ nhận bất kỳ sự tham gia nào của nước ngoài hoặc quân đội, dẫn đến suy đoán về một hoạt động bí mật của chính phủ hoặc máy bay bị nhận dạng sai.</li>
<li>Việc thiếu bằng chứng cụ thể hoặc giải pháp đã dẫn đến sự lo lắng của công chúng và cuộc tranh luận đang diễn ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html">Một bản sao của ChatGPT, trong 3000 byte mã C, được hỗ trợ bởi GPT-2 (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một bản sao ChatGPT bằng cách sử dụng một triển khai C tối giản của GPT-2, chỉ có kích thước khoảng 3000 byte. Dự án này không có phụ thuộc và được tối ưu hóa để chạy GPT-2 Small trên các máy hiện đại, mặc dù nó tạo ra đầu ra chất lượng thấp. Sáng kiến này nhấn mạnh sự đơn giản của mạng nơ-ron và khả năng cô đọng các mô hình học máy phức tạp thành mã nguồn gọn nhẹ, với mã nguồn có sẵn trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42396372">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bản sao của ChatGPT, được triển khai chỉ với 3000 byte mã C và sử dụng GPT-2, minh họa sự đơn giản và lượng mã tối thiểu cần thiết để chạy một mô hình ngôn ngữ. - Mặc dù không có tính năng cao, dự án này khơi dậy các cuộc thảo luận về bản chất của AI, vai trò của dữ liệu huấn luyện và tiềm năng cho các triển khai nhỏ gọn, hiệu quả. - Nó đóng vai trò như một công cụ giáo dục, minh họa các khái niệm cốt lõi của transformers và tính khả thi của các giải pháp AI gọn nhẹ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gukesh trở thành nhà vô địch cờ vua trẻ tuổi nhất trong lịch sử" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Gukesh%20tr%E1%BB%9F%20th%C3%A0nh%20nh%C3%A0%20v%C3%B4%20%C4%91%E1%BB%8Bch%20c%E1%BB%9D%20vua%20tr%E1%BA%BB%20tu%E1%BB%95i%20nh%E1%BA%A5t%20trong%20l%E1%BB%8Bch%20s%E1%BB%AD&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2012%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/11&#39;</h2>
<h1>2024-12-11</h1>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html">Thẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion</a></h2>
<ul>
<li>Một thẩm phán đã ngừng việc bán Infowars cho The Onion, tổ chức dự định biến nó thành một nền tảng châm biếm.</li>
<li>Quyết định đã được đưa ra mặc dù có sự ủng hộ từ gia đình các nạn nhân Sandy Hook, để lại tương lai của Infowars trong tình trạng lấp lửng.</li>
<li>Một người được tòa án chỉ định hiện chịu trách nhiệm xác định một hướng đi mới, trong khi The Onion vẫn quan tâm đến việc mua lại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42384921">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một thẩm phán phá sản đã từ chối việc bán Infowars cho The Onion, cho rằng quá trình đấu giá không tối đa hóa lợi nhuận cho các chủ nợ, bao gồm cả các gia đình Sandy Hook. - Thẩm phán đã chỉ trích quá trình đấu thầu kín vì không thúc đẩy cạnh tranh, điều cần thiết cho các thực hành đấu giá công bằng. - Đề nghị của The Onion bao gồm 1,75 triệu đô la tiền mặt, cùng với các khoản tiền bổ sung từ các khoản bồi thường phỉ báng tiềm năng của các gia đình Sandy Hook, đặt ra câu hỏi về tính công bằng và hợp pháp của cuộc đấu giá.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/">Gemini 2.0: mô hình AI mới của chúng tôi cho kỷ nguyên tác nhân</a></h2>
<ul>
<li>Google DeepMind đã ra mắt Gemini 2.0, một mô hình AI tiên tiến được thiết kế cho &quot;kỷ nguyên tác nhân&quot;, với các khả năng như đầu ra hình ảnh và âm thanh gốc và sử dụng công cụ. - Gemini 2.0 Flash hiện đang được truy cập bởi các nhà phát triển và người thử nghiệm đáng tin cậy, với một đợt phát hành rộng rãi hơn dự kiến vào đầu năm sau, cho thấy một chiến lược triển khai theo giai đoạn. - Google đang tập trung vào phát triển AI có trách nhiệm, nhấn mạnh an toàn và bảo mật, với các ứng dụng tiềm năng trong tìm kiếm, trò chơi và robot, làm nổi bật tính linh hoạt của mô hình và cam kết với các thực hành AI đạo đức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42388783">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Google&#39;s Gemini 2.0, mô hình AI, được thiết kế cho &quot;kỷ nguyên tác nhân,&quot; có khả năng viết và thực thi mã Python, nhưng không thể thực hiện các cuộc gọi mạng. - Mô hình này thành thạo trong các nhiệm vụ thị giác và có sẵn cho các nhà phát triển và người thử nghiệm thông qua AI Studio, mặc dù vẫn gặp phải các vấn đề như ảo giác và dài dòng. - Cộng đồng AI đang thảo luận về thuật ngữ được sử dụng, như &quot;tác nhân&quot; và &quot;lý luận,&quot; với một số người coi những thuật ngữ này là ngôn ngữ tiếp thị.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html">GM rút khỏi thị trường taxi tự động, sẽ đưa hoạt động của Cruise về nội bộ</a></h2>
<ul>
<li>General Motors (GM) đang ngừng tài trợ cho bộ phận robotaxi Cruise, lựa chọn tích hợp nó vào đội ngũ công nghệ của mình để tập trung vào các hệ thống tự động cho xe cá nhân.</li>
<li>GM đặt mục tiêu mua lại số cổ phần Cruise còn lại vào năm 2025, giảm đáng kể chi phí hàng năm cho bộ phận này hơn một nửa.</li>
<li>Cruise đã đối mặt với những thách thức, chẳng hạn như bị phạt 1,5 triệu đô la vì không báo cáo một vụ tai nạn, trong khi các đối thủ như Waymo và Tesla tiếp tục tiến bộ trong thị trường taxi tự động.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42381637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>General Motors (GM) đang rút khỏi thị trường taxi tự động và tích hợp hoạt động của Cruise vào nội bộ do sự cạnh tranh gia tăng.</li>
<li>Mặc dù sở hữu công nghệ tự động tiên tiến, chiến lược của GM bị đặt câu hỏi, với các vấn đề như việc không có sẵn Super Cruise để lái thử.</li>
<li>Thị trường cho xe tự hành đang không chắc chắn, với sự quan tâm giảm dần và các công ty như Ford cắt giảm chi phí cho các tính năng tương tự, trong khi Tesla&#39;s Full Self-Driving (FSD) vẫn đối mặt với những thách thức trong một số tình huống nhất định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release">Phát hành bản beta của Electric (công cụ đồng bộ hóa Postgres)</a></h2>
<ul>
<li>Động cơ đồng bộ của Electric, hiện đang ở phiên bản BETA với phiên bản 1.0.0-beta.1, hỗ trợ sao chép một phần dữ liệu Postgres theo thời gian thực vào các ứng dụng cục bộ, cho phép truy cập dữ liệu cục bộ ngay lập tức mà không cần thay đổi các ngăn xếp công nghệ hiện có. Động cơ này bao gồm PGlite, một phiên bản WebAssembly (WASM) nhẹ của Postgres dành cho trình duyệt, và đã sẵn sàng cho sản xuất sau sáu tháng viết lại, đã được các công ty như Google và Supabase sử dụng. Electric hỗ trợ khối lượng công việc cao với độ trễ thấp, dễ dàng áp dụng với các API đơn giản, và có thể tích hợp dần dần, với Electric Cloud, một dịch vụ lưu trữ được quản lý, đang được phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42383136">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ElectricSQL đã phát hành phiên bản beta của công cụ đồng bộ Postgres, thu hút sự quan tâm nhờ chất lượng kỹ thuật và các cân nhắc về mô hình kinh doanh. Công cụ này đồng bộ dữ liệu từ Postgres đến các ứng dụng cục bộ dưới dạng bản sao chỉ đọc, phù hợp cho các dịch vụ đọc cao, ghi thấp, nhưng không hỗ trợ đồng bộ hóa đường dẫn ghi. Người dùng đang thảo luận về tiềm năng của nó so với các lựa chọn thay thế như PowerSync và Triplit, và dự án này nhằm đơn giản hóa việc phát triển ứng dụng cục bộ/ưu tiên ngoại tuyến, mặc dù gặp thách thức trong việc đồng bộ hóa nhiều bảng và thay đổi lược đồ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/">WPEngine, Inc. kiện Automattic – Lệnh về Đề nghị Lệnh Cấm Tạm Thời</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42382829">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo vụ kiện giữa WPEngine, Inc. và Automattic liên quan đến một lệnh cấm tạm thời do các hành động của Matt Mullenweg được cho là đã gây hại cho WPEngine. Tòa án đã phán quyết có lợi cho WPEngine, yêu cầu Automattic khôi phục quyền truy cập tài khoản, trả lại plugin ACF và loại bỏ một hộp kiểm gây tranh cãi mà không yêu cầu một khoản bảo lãnh. Vụ việc này nhấn mạnh căng thẳng trong cộng đồng WordPress và thúc đẩy các cuộc thảo luận về quản trị mã nguồn mở và ảnh hưởng của vốn tư nhân trong các công ty công nghệ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Thẩm phán phá sản bác bỏ việc bán Infowars cho The Onion" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Th%E1%BA%A9m%20ph%C3%A1n%20ph%C3%A1%20s%E1%BA%A3n%20b%C3%A1c%20b%E1%BB%8F%20vi%E1%BB%87c%20b%C3%A1n%20Infowars%20cho%20The%20Onion&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2011%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/10&#39;</h2>
<h1>2024-12-10</h1>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do">Những gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO</a></h2>
<ul>
<li>Luigi Mangione, một người 26 tuổi đến từ một gia đình nổi tiếng ở Baltimore, đã bị buộc tội giết CEO của UnitedHealthcare, Brian Thompson, tại thành phố New York.</li>
<li>Mangione đã bị bắt ở Pennsylvania với một khẩu súng ma và một tài liệu gợi ý về động cơ liên quan đến sự tức giận đối với các tập đoàn Mỹ.</li>
<li>Mặc dù có thành tích học tập và sự nghiệp là một kỹ sư dữ liệu, mạng xã hội của Mangione cho thấy sự cô lập gần đây với gia đình và bạn bè.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42370622">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo dõi vụ án của nghi phạm bắn CEO đã tạo ra nhiều giả thuyết, từ một kế hoạch cố ý để truyền tải thông điệp đến sự bất tài và may mắn đơn thuần. - Hành vi của nghi phạm, bao gồm việc mang theo bằng chứng và xuất hiện công khai trong khi đang bị truy nã, đã làm gia tăng sự suy đoán của công chúng. - Sự việc này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về các vấn đề xã hội, đặc biệt là sự thất vọng của công chúng đối với hệ thống chăm sóc sức khỏe và sự chênh lệch trong cách xử lý tội phạm dựa trên tình trạng của nạn nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227">Đây không phải là trò đùa, Funko vừa gọi cho mẹ tôi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371481">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Funko đã đưa ra yêu cầu gỡ bỏ nhắm vào một trang cụ thể trên itch.io, nhưng điều đó đã dẫn đến việc tạm thời gỡ bỏ toàn bộ trang web, gây ra phản ứng dữ dội từ công chúng.</li>
<li>Funko đã làm rõ rằng ý định của họ là chỉ nhắm mục tiêu vào một trang cụ thể, không phải toàn bộ nền tảng itch.io.</li>
<li>Vụ việc đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về trách nhiệm của các công ty và đối tác của họ trong việc quản lý các yêu cầu gỡ bỏ một cách hiệu quả.</li>
</ul>
<h2><a href="https://treecalcul.us/">Giải tích cây</a></h2>
<ul>
<li>Tree Calculus là một mô hình tính toán hoàn chỉnh Turing với một toán tử duy nhất, cho phép phân tích chương trình, kiểm tra kiểu, biên dịch và tối ưu hóa trực tiếp trong mã. Nó hỗ trợ các hệ thống kiểu tùy ý và kiểu dần dần, cho phép các vòng lặp Đọc-Đánh giá-In (REPL) mạnh mẽ và triển khai chương trình mà không cần công cụ bên ngoài. Cú pháp và ngữ nghĩa tối giản của nó làm cho nó có thể di chuyển và dễ dàng triển khai các trình thông dịch trên bất kỳ nền tảng nào, phù hợp cho việc mô hình hóa, đặc tả hình thức và mục đích giáo dục.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373437">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tree Calculus là một ngôn ngữ lập trình được phát triển bởi Giáo sư Barry Jay, tập trung vào các cây không nhãn và cho phép kiểm tra cũng như thao tác các hàm.</li>
<li>Đó là Turing hoàn chỉnh, có nghĩa là nó có thể thực hiện bất kỳ phép tính nào nếu có đủ thời gian và tài nguyên, và cung cấp các tính năng độc đáo như đảo ngược hàm, làm cho nó khác biệt so với các ngôn ngữ như Lisp hoặc Forth.</li>
<li>Hiện tại, cộng đồng đang tích cực thảo luận về những tác động và ứng dụng tiềm năng của nó, mặc dù có một số nhầm lẫn liên quan đến cách trình bày và mục đích của nó trên trang web treecalcul.us.</li>
</ul>
<h2><a href="https://trellis3d.github.io/">Trellis – Mô hình tạo lưới 3D</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết giới thiệu một phương pháp tạo 3D mới sử dụng một biểu diễn LATent Cấu trúc (SLAT) thống nhất, nâng cao việc tạo ra các tài sản 3D đa dạng và chất lượng cao.</li>
<li>Model có tên là TRELLIS, sử dụng các bộ biến đổi dòng chảy chỉnh lưu và được huấn luyện trên một tập dữ liệu lớn, vượt trội hơn các phương pháp hiện có trong việc tạo hình 3D.</li>
<li>Phương pháp này hỗ trợ các định dạng đầu ra linh hoạt và chỉnh sửa 3D cục bộ, với kế hoạch phát hành mã, mô hình và dữ liệu cho công chúng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42369476">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trellis, một mô hình tạo lưới 3D, đã tạo ra những phản ứng trái chiều do khả năng tạo ra các tài sản chất lượng cao, có thể chuyển hướng tập trung phát triển trò chơi từ đồ họa sang kể chuyện.</li>
<li>Mặc dù một số người bày tỏ lo ngại về vai trò ngày càng giảm của nghệ thuật thủ công, những người khác lại thấy tiềm năng cho các nghệ sĩ thích nghi và sử dụng AI để nâng cao tác phẩm của họ.</li>
<li>Trellis được công nhận vì tiềm năng trong việc tạo mẫu và dân chủ hóa mô hình 3D, mặc dù hiện tại có những hạn chế như chất lượng khung dây kém và thách thức với một số hình dạng nhất định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.savethearchive.com/">Giữ gìn Âm nhạc, Bảo tồn Lưu trữ</a></h2>
<ul>
<li>Trên 500 nhạc sĩ đang kêu gọi các hãng thu âm lớn rút lại vụ kiện trị giá 621 triệu đô la chống lại Internet Archive, một tổ chức văn hóa phi lợi nhuận.</li>
<li>Những nhạc sĩ nhấn mạnh sự cần thiết của việc bồi thường công bằng, bảo vệ di sản âm nhạc và đầu tư vào các nghệ sĩ đang sống thay vì ủng hộ các thực tiễn độc quyền.</li>
<li>Họ lập luận rằng sự tồn tại của ngành công nghiệp âm nhạc phụ thuộc vào việc ưu tiên tương lai của các nghệ sĩ và bảo tồn các tác phẩm của họ, kêu gọi sự ủng hộ của công chúng thông qua một bức thư ngỏ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42373098">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những dự án mã nguồn mở, chẳng hạn như Relisten, sử dụng Internet Archive để lưu trữ các buổi hòa nhạc được ghi âm hợp pháp, hỗ trợ người hâm mộ âm nhạc và bảo tồn lịch sử văn hóa.</li>
<li>The Internet Archive đang đối mặt với các thách thức pháp lý từ các hãng thu âm lớn, đặc biệt liên quan đến các dự án như Dự án Great 78, nhằm bảo tồn các bản ghi âm lịch sử.</li>
<li>Hiện đang có cuộc tranh luận trong ngành công nghiệp âm nhạc về việc bồi thường công bằng cho nghệ sĩ, với các cuộc thảo luận về bản quyền, doanh thu từ phát trực tuyến và các mô hình doanh thu thay thế như bán hàng trực tiếp và các nền tảng như Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://antirez.com/news/144">Từ nơi tôi đã dừng lại</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42378488">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The controversy centers on Redis changing its open-source license, causing discontent among contributors who feel betrayed by the move.- The new license is seen by some as complicating legal use, while others view it as essential to prevent exploitation by large corporations.- The emergence of Valkey, a Redis fork supported by major tech companies, and the return of Redis founder Salvatore Sanfilippo, are significant developments in the ongoing debate about open-source licensing and corporate influence.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/">Nhà phát triển đã viết 25 nghìn dòng mã plugin Neovim bằng điện thoại và màn hình cảm ứng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42374823">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nhà phát triển ở Bangladesh đã viết 25.000 dòng mã plugin Neovim chỉ bằng điện thoại và màn hình cảm ứng, thể hiện sự cống hiến và khả năng thích ứng đáng kinh ngạc.</li>
<li>Một buổi gây quỹ đang được tổ chức để cung cấp cho anh ấy một chiếc laptop, vì laptop có giá cao ở Bangladesh, điều này làm nổi bật những rào cản tài chính mà các nhà phát triển ở các nước đang phát triển phải đối mặt.</li>
<li>Nhà phát triển sử dụng các công cụ như Termius, tmux và Vim trên điện thoại của mình, và những nỗ lực của anh ấy đã khơi dậy các cuộc thảo luận về những thách thức của việc lập trình trên điện thoại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/">Ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng (và Bóc trần?)</a></h2>
<ul>
<li>Việc đóng tài khoản ngân hàng không tự nguyện, hay còn gọi là debanking, là một vấn đề gây tranh cãi, đặc biệt ảnh hưởng đến các doanh nghiệp tiền điện tử, với lo ngại rằng nó có thể được sử dụng như một công cụ chính trị.</li>
<li>Cuộc tranh luận liên quan đến các tương tác phức tạp giữa các tác nhân tư nhân và nhà nước, với một số người coi việc ngừng cung cấp dịch vụ ngân hàng là cần thiết cho quản lý rủi ro, trong khi những người khác cho rằng điều này là không công bằng và thiếu quy trình hợp lý.</li>
<li>Những hành động điều tiết lịch sử như Operation Choke Point, đã gây áp lực buộc các ngân hàng cắt đứt quan hệ với một số ngành công nghiệp nhất định, được các nhà phê bình nhắc đến như là tương tự với các hành động hiện tại chống lại các doanh nghiệp tiền điện tử, được gọi là &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42371476">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Debanking liên quan đến việc các ngân hàng đóng tài khoản hoặc từ chối dịch vụ, thường do áp lực từ quy định như luật Chống Rửa Tiền (AML), nhằm ngăn chặn các hoạt động tài chính bất hợp pháp.</li>
<li>Những người chỉ trích nhấn mạnh sự thiếu minh bạch và quy trình hợp lý trong việc đóng tài khoản ngân hàng, điều này có thể ảnh hưởng không công bằng đến cá nhân và doanh nghiệp, hạn chế sự tham gia kinh tế của họ.</li>
<li>Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu các ngân hàng có nên được yêu cầu cung cấp các dịch vụ cơ bản cho mọi người, bất kể rủi ro được nhận thức, và vấn đề này giao thoa như thế nào với các mối quan tâm chính trị và xã hội rộng lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">Double (YC W24) – Đầu tư chỉ số với tỷ lệ chi phí 0%</a></h2>
<ul>
<li>Double là một nền tảng tài chính cho phép đầu tư vào hơn 50 chỉ số thị trường chứng khoán mà không có tỷ lệ chi phí, tính phí cố định 1 đô la/tháng cho quản lý, cân bằng lại và thu hoạch lỗ thuế.</li>
<li>Nhà nền tảng cung cấp chỉ số trực tiếp bằng cách mua cổ phiếu riêng lẻ từ các chỉ số phổ biến, cung cấp tùy chỉnh và tối ưu hóa danh mục đầu tư hàng ngày, tạo sự khác biệt so với các cố vấn tự động khác.</li>
<li>Double đã đạt được 10 triệu đô la tài sản đang quản lý (AUM) và đặt mục tiêu làm gián đoạn thị trường quỹ ETF và quỹ tương hỗ trị giá 100 tỷ đô la mỗi năm bằng cách cung cấp các chiến lược đầu tư với phí thấp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42377018">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Double là một nền tảng đầu tư cung cấp đầu tư chỉ số với mức phí cố định là 1 đô la/tháng và tỷ lệ chi phí 0%, nhằm mục đích phá vỡ thị trường quỹ ETF và quỹ tương hỗ truyền thống. - Được thành lập bởi JJ và Mark, nền tảng này quản lý hơn 50 chỉ số thị trường chứng khoán và xử lý các nhiệm vụ như cân bằng lại danh mục và thu hoạch lỗ thuế, với 10 triệu đô la tài sản đang được quản lý. - Mặc dù có cấu trúc phí sáng tạo, vẫn có những lo ngại về tính bền vững, an ninh của Double và cách nó so sánh với các tổ chức tài chính lâu đời như Vanguard và Fidelity.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Những gì chúng ta biết về nghi phạm bắn CEO" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%E1%BB%AFng%20g%C3%AC%20ch%C3%BAng%20ta%20bi%E1%BA%BFt%20v%E1%BB%81%20nghi%20ph%E1%BA%A1m%20b%E1%BA%AFn%20CEO&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2010%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/09&#39;</h2>
<h1>2024-12-09</h1>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n">Trang Itch.io bị Funko gỡ xuống</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363727">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Itch.io đã bị vô hiệu hóa tên miền do một báo cáo sai về gian lận và lừa đảo từ BrandShield liên quan đến một trang người hâm mộ cho trò chơi Funko Pop. - Sự cố này nhấn mạnh các vấn đề với việc thực thi nhãn hiệu tự động và thiếu sự giám sát của con người, cũng như phản ứng chậm từ nhà đăng ký, iwantmyname. - Tình huống này đã khơi dậy sự ủng hộ từ người dùng đối với itch.io và sự chỉ trích đối với các bên liên quan trong việc gỡ bỏ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/">Thỏa hiệp chuỗi cung ứng OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Nhà kỹ sư bảo mật đã xác định các lỗ hổng trong quy trình nâng cấp firmware của OpenWrt, bao gồm các vấn đề tiêm lệnh và va chạm hàm băm SHA-256. - Các lỗ hổng này cho phép kẻ tấn công tiềm năng tiêm lệnh và tạo ra va chạm hàm băm, dẫn đến việc cài đặt firmware độc hại. - Nhóm OpenWrt đã nhanh chóng giải quyết và khắc phục các lỗ hổng này, nhấn mạnh sự cần thiết của an ninh mạnh mẽ trong chuỗi cung ứng phần mềm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42363102">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một lỗ hổng trong chuỗi cung ứng của OpenWrt đã cho phép thực thi mã có mục tiêu mà không cần xác thực, gây ra nguy cơ các bản dựng bị cài cửa hậu. - Sự cố này nhấn mạnh tầm quan trọng của khả năng tái tạo và tính minh bạch trong các bản dựng phần mềm, tương tự như các thực hành trong kho lưu trữ ebuild của Gentoo. - Phản ứng nhanh chóng của OpenWrt làm nổi bật hiệu quả của các dự án mã nguồn mở trong việc giải quyết các vấn đề bảo mật so với các giải pháp mã nguồn đóng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/">Pat Gelsinger đã sai lầm đối với Intel</a></h2>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, mặc dù có chuyên môn kỹ thuật và kỹ năng quản lý, đã bị coi là không phù hợp làm CEO của Intel do không thể giải quyết các thách thức về văn hóa và chiến lược của công ty.</li>
<li>Quyết định lãnh đạo của ông, chẳng hạn như duy trì cổ tức và quảng cáo mạnh mẽ, đã bị chỉ trích vì phản ánh cách tiếp cận thời bình hơn là sự lãnh đạo cần thiết trong thời chiến.</li>
<li>Gelsinger quản lý Dịch vụ Xưởng đúc của Intel và việc chấm dứt dự án Tofino, một dự án silicon công tắc lập trình đầy triển vọng, được coi là những sai lầm đáng kể, để lại các vấn đề văn hóa của Intel chưa được giải quyết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42361955">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Pat Gelsinger, CEO của Intel, đã đối mặt với những thách thức bao gồm sự chậm trễ trong sản xuất 10nm và sự cạnh tranh từ TSMC, dẫn đến sự sụt giảm đáng kể của cổ phiếu mặc dù đã có những khoản đầu tư chiến lược vào các cơ sở sản xuất.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng hội đồng quản trị của Intel, chủ yếu bao gồm các thành viên không có chuyên môn kỹ thuật, có thể là một vấn đề cốt lõi, đặt câu hỏi liệu chuyên môn kỹ thuật của Gelsinger hay một người ngoài có cần thiết để giải quyết các vấn đề của Intel hay không.</li>
<li>Cuộc tranh luận đang diễn ra xoay quanh việc liệu các chiến lược của Gelsinger có phù hợp hay không, hoặc liệu thành phần và các quyết định của hội đồng quản trị có đang cản trở tiến trình của Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://json5.org/">JSON5 – JSON cho Con Người</a></h2>
<ul>
<li>JSON5, một phần mở rộng của JSON, được thiết kế để dễ dàng chỉnh sửa thủ công hơn, làm cho nó lý tưởng cho các tệp cấu hình nhưng không phù hợp cho giao tiếp máy móc.</li>
<li>Kể từ khi ra mắt vào năm 2012, JSON5 đã đạt được sự phổ biến đáng kể, với hơn 65 triệu lượt tải xuống hàng tuần, và được sử dụng bởi các dự án lớn như Chromium và Next.js.</li>
<li>JSON5 là một siêu tập của JSON, kết hợp các tính năng của ECMAScript 5.1, cho phép cú pháp linh hoạt và tương thích với ES5, với một thư viện JavaScript có sẵn để phân tích cú pháp và tuần tự hóa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42360681">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>JSON5 là một phần mở rộng của JSON được thiết kế để thân thiện hơn với con người bằng cách cho phép các tính năng như chú thích và dấu phẩy cuối.</li>
<li>Hiện có một cuộc tranh luận về việc liệu JSON nên giữ đơn giản hay phát triển với các tính năng bổ sung, như đã thấy với JSON5, không phải là một bản cập nhật chính thức mà là một định dạng thay thế.</li>
<li>Một số người đề xuất sử dụng các định dạng khác như TOML hoặc HJSON để có cấu hình dễ đọc hơn cho con người, nhấn mạnh cuộc thảo luận đang diễn ra về sự phát triển của JSON.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers">Vương quốc Anh cấm quảng cáo truyền hình ban ngày cho ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt</a></h2>
<ul>
<li>Chính phủ Vương quốc Anh đang thực hiện lệnh cấm quảng cáo trên truyền hình vào ban ngày đối với các thực phẩm có đường và &quot;ít lành mạnh&quot; hơn, chẳng hạn như ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt, nhằm giải quyết vấn đề béo phì ở trẻ em.</li>
<li>Bắt đầu từ tháng 10 năm sau, những quảng cáo này sẽ chỉ được phép phát sóng sau 9:00 tối, với mục tiêu ngăn chặn 20.000 trường hợp béo phì ở trẻ em mỗi năm.</li>
<li>Thư ký Y tế Wes Streeting nhấn mạnh tầm quan trọng của việc ngăn chặn việc nhắm mục tiêu quảng cáo đồ ăn vặt vào trẻ em.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42359836">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vương quốc Anh đã thực hiện lệnh cấm quảng cáo trên truyền hình vào ban ngày đối với thực phẩm không lành mạnh, bao gồm ngũ cốc, bánh nướng xốp và bánh mì kẹp thịt, như một biện pháp để chống lại béo phì ở trẻ em.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng lệnh cấm là không đủ, vì trẻ em bị ảnh hưởng nhiều hơn bởi các quảng cáo trực tuyến trên các nền tảng như YouTube và TikTok, những nền tảng không nằm trong lệnh cấm.</li>
<li>Cuộc tranh luận vẫn tiếp diễn về việc liệu chính phủ nên thực thi các luật hiện hành và điều chỉnh quảng cáo trực tuyến nhắm vào trẻ em hay cha mẹ nên chịu trách nhiệm nhiều hơn trong việc bảo vệ trẻ em khỏi quảng cáo có hại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356">Hetzner đã quyết định hủy tài khoản của chúng tôi và chấm dứt tất cả các máy chủ.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42365295">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc hủy tài khoản và chấm dứt máy chủ của Hetzner đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về sự cần thiết của các bản sao lưu và kế hoạch khôi phục thảm họa.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ trải nghiệm về việc Hetzner thực thi nghiêm ngặt Điều khoản Dịch vụ (ToS), bao gồm việc tắt máy chủ ngay lập tức khi vi phạm, làm dấy lên lo ngại về độ tin cậy của nhà cung cấp dịch vụ đám mây.</li>
<li>Cuộc tranh luận nhấn mạnh những rủi ro của việc phụ thuộc vào một nhà cung cấp duy nhất và tầm quan trọng của việc sử dụng nhiều nhà cung cấp để sao lưu nhằm đảm bảo an ninh dữ liệu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/">Willow, Chip lượng tử của chúng tôi</a></h2>
<ul>
<li>Google đã giới thiệu Willow, một chip lượng tử đánh dấu một bước tiến quan trọng trong việc sửa lỗi lượng tử và tốc độ tính toán. Willow đã thể hiện khả năng của mình bằng cách thực hiện một phép tính trong chưa đầy năm phút, một nhiệm vụ mà một siêu máy tính sẽ mất 10 septillion năm, cho thấy tiềm năng của nó trong việc giải quyết các vấn đề phức tạp vượt xa máy tính cổ điển. Sự phát triển này là then chốt cho tương lai của các máy tính lượng tử thương mại khả thi, với những tác động có thể cách mạng hóa các ngành công nghiệp như y học, năng lượng và trí tuệ nhân tạo (AI).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42367649">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thông báo của Google về chip lượng tử Willow, với hơn 100 qubit và tính ổn định, đánh dấu một cột mốc quan trọng trong lĩnh vực máy tính lượng tử. Phát triển này có thể ảnh hưởng đến AI và an ninh dữ liệu, vì máy tính lượng tử đặt ra thách thức đối với các phương pháp mã hóa truyền thống. Mặc dù đạt được thành tựu này, các ứng dụng thực tế như thuật toán Shor đòi hỏi số lượng qubit cao hơn nhiều, dẫn đến những phản ứng trái chiều về tác động tức thì của con chip.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sora.com/">OpenAI: Sora</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42368604">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đánh giá về công cụ tạo video Sora của OpenAI đang có sự trái chiều do những thách thức trong việc tạo ra nội dung chính xác, khi công nghệ AI hiện tại gặp khó khăn với các hướng dẫn chi tiết và độ chính xác của chuyển động.</li>
<li>Hiện công cụ này chưa có sẵn tại EU, và việc phát hành đã gặp phải các vấn đề về máy chủ, ảnh hưởng đến trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Mặc dù một số người dùng đánh giá cao tính mới mẻ và tiềm năng của nội dung do AI tạo ra, nhưng có những lo ngại về chất lượng và cấu trúc giá cả, với một số người nhận xét rằng nó tụt hậu so với các đối thủ cạnh tranh.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Trang Itch.io bị Funko gỡ xuống" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Trang%20Itch.io%20b%E1%BB%8B%20Funko%20g%E1%BB%A1%20xu%E1%BB%91ng&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%209%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/08&#39;</h2>
<h1>2024-12-08</h1>
<h2><a href="https://nyxt.atlas.engineer/">Nyxt: Trình duyệt của Hacker</a></h2>
<ul>
<li>Nyxt là một trình duyệt được thiết kế cho người dùng nâng cao, nhấn mạnh vào việc điều hướng bằng bàn phím và hiệu quả trong phân tích và trích xuất thông tin trực tuyến.</li>
<li>Đặc điểm nổi bật bao gồm các công cụ mạnh mẽ như gợi ý liên kết, Jump Headings để điều hướng tài liệu, và tìm kiếm mờ để quản lý tab dễ dàng và thực thi lệnh.</li>
<li>Chức năng bổ sung bao gồm một REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) tích hợp sẵn để lập trình, tìm kiếm dấu trang thông minh, tự động điền có thể tùy chỉnh, lịch sử clipboard và lịch sử dạng cây để theo dõi các trang đã truy cập.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354691">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nyxt là một trình duyệt tích hợp các công cụ AI và ngữ nghĩa, nhằm nâng cao trải nghiệm người dùng bằng cách hoạt động như một &#39;bộ não thứ hai&#39;, mặc dù một số người dùng hoài nghi về khả năng AI và tác động đến hiệu suất của nó.</li>
<li>Được viết bằng Common Lisp, Nyxt được thiết kế để có khả năng mở rộng cao như Emacs nhưng không hỗ trợ WebExtensions, hạn chế khả năng tương thích với các tiện ích mở rộng phổ biến như uBlock Origin.</li>
<li>Mặc dù có các tính năng độc đáo như lịch sử dựa trên cây và quy trình làm việc điều khiển bằng bàn phím, tính thực tiễn của nó vẫn được tranh luận so với các trình duyệt như qutebrowser và Firefox; nó có sẵn trên Linux, với hỗ trợ không chính thức cho BSD, macOS và Windows.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430">Chính phủ Syria sụp đổ, chấm dứt 50 năm cai trị của gia đình Assad</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42355364">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chế độ cai trị 50 năm của gia đình Assad ở Syria đã kết thúc, cho thấy tình trạng suy yếu của các nước ủng hộ chính của họ, Nga và Iran, những nước đang tham gia vào các cuộc xung đột khác.</li>
<li>Khoảng trống quyền lực ở Syria đã dẫn đến một tình huống phức tạp với nhiều phe phái cạnh tranh để giành quyền kiểm soát, tạo ra sự bất định về tương lai của đất nước.</li>
<li>Việc Assad sụp đổ có thể góp phần vào sự bất ổn khu vực và có những tác động rộng lớn hơn đối với chính trị toàn cầu, bao gồm cả xung đột ở Ukraine.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.infochunk.com/schannel/index.html">Phân tích ngược định dạng tệp hình ảnh trò chơi Sega Channel</a></h2>
<ul>
<li>Sega Channel là một dịch vụ trò chơi theo yêu cầu tiên phong cho Sega Genesis, hoạt động từ năm 1994 đến 1998, cung cấp khoảng 50 trò chơi hàng tháng. Năm 2024, một người dùng đã phát hiện ra một đĩa CD hình ảnh trò chơi Sega Channel từ năm 1996, dẫn đến những nỗ lực trong việc kỹ thuật đảo ngược để trích xuất và bảo tồn dữ liệu của nó. Dự án đã giải mã thành công các trò chơi độc quyền, nhấn mạnh vai trò của nỗ lực cộng đồng và kỹ thuật đảo ngược trong việc bảo tồn lịch sử trò chơi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353907">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Sega Channel là một dịch vụ sáng tạo vào những năm 1990 cho phép người dùng tải xuống trò chơi qua truyền hình cáp, hoạt động tương tự như Teletext với một vòng lặp dữ liệu liên tục.</li>
<li>Đó là một tiền thân của việc phân phối trò chơi kỹ thuật số hiện đại, cung cấp một loạt các trò chơi luân phiên cho một khoản phí đăng ký, mặc dù có những thách thức kỹ thuật và phạm vi tiếp cận hạn chế.</li>
<li>Địch vụ này yêu cầu phần cứng đặc biệt và sử dụng truyền dẫn vệ tinh đến các đầu cáp, nhưng được biết đến với sự không đáng tin cậy ở một số khu vực nhất định.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153">Nhà thờ Đức Bà mở cửa trở lại</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353215">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà thờ Đức Bà đã mở cửa trở lại, được khôi phục về diện mạo thời trung cổ ban đầu với các cập nhật hiện đại, chẳng hạn như một ngọn tháp mới.</li>
<li>Việc phục hồi tập trung vào việc phản ánh thiết kế ban đầu của nhà thờ hơn là trạng thái của nó trước vụ cháy năm 2018, nhận được lời khen ngợi về tay nghề và kỹ thuật truyền thống.</li>
<li>Theo dự án đã khơi dậy các cuộc thảo luận về việc cân bằng giữa tính xác thực lịch sử với các yếu tố hiện đại, thu hút sự chú ý đáng kể đến tầm quan trọng văn hóa và lịch sử của Nhà thờ Đức Bà.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce">Brian Krebs điều tra những hacker tàn nhẫn nhất trên Internet – từ một địa điểm bí mật</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354602">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Brian Krebs, một nhà báo an ninh mạng nổi tiếng, được biết đến với các cuộc điều tra về hoạt động tấn công mạng, bao gồm việc phơi bày một lỗ hổng theo dõi điện thoại di động đáng kể vào năm 2018.</li>
<li>Bài báo thảo luận về sự dễ dàng mà các hacker trẻ có thể học các kỹ năng thông qua các cộng đồng trực tuyến, nhấn mạnh sự dễ tiếp cận của kiến thức về hacking.</li>
<li>Điều này cũng đề cập đến những rủi ro mà các tin tặc phải đối mặt, thường chỉ để nhận được phần thưởng tài chính tối thiểu, nhấn mạnh tầm quan trọng và những thách thức của lĩnh vực an ninh mạng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/">Người cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được hàng nghìn đô la từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42354580">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người cung cấp thông tin cho hãng hàng không đã nhận được các ưu đãi tài chính từ việc tịch thu tiền mặt của hành khách, làm dấy lên lo ngại về khả năng vi phạm quyền dân sự.</li>
<li>Việc khám xét &quot;tự nguyện&quot; của DEA tại các sân bay, thường bị chỉ trích vì dựa trên tiêu chí yếu, đã bị đình chỉ sau báo cáo của Tổng Thanh tra Bộ Tư pháp.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng tịch thu tài sản dân sự là vi hiến và kêu gọi cải cách hệ thống để ngăn chặn lạm dụng của lực lượng thực thi pháp luật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205">Bài nghiên cứu: Duyệt nội dung tiêu cực trực tuyến làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần</a></h2>
<ul>
<li>Một nhóm nghiên cứu tại MIT đã tạo ra một tiện ích mở rộng web có tên là &quot;Digital Diet&quot; để hỗ trợ người dùng đưa ra các lựa chọn thông minh về nội dung trực tuyến nhằm bảo vệ sức khỏe tinh thần của họ.</li>
<li>Công cụ này sử dụng xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP) để đánh giá các trang web dựa trên cảm xúc, kiến thức và khả năng hành động, hướng người dùng đến nội dung tích cực hơn.</li>
<li>Nghiên cứu nhấn mạnh mối quan hệ hai chiều giữa hành vi trực tuyến và sức khỏe tâm thần, với các phát hiện được công bố trên tạp chí Nature Human Behavior.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42353944">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng việc tiếp xúc với nội dung tiêu cực trên mạng có thể làm trầm trọng thêm các vấn đề sức khỏe tâm thần, góp phần gây ra cảm giác lo lắng và bất lực. - Quản lý việc tiêu thụ trực tuyến là rất quan trọng, vì việc liên tục tiếp xúc với thông tin tiêu cực có thể ảnh hưởng đáng kể đến suy nghĩ và cảm xúc. - Mặc dù việc cập nhật thông tin là quan trọng cho sự thay đổi xã hội, nhiều người nhận thấy rằng giảm tiếp xúc với tin tức tiêu cực và tập trung vào sức khỏe cá nhân có thể mang lại sự nhẹ nhõm.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nyxt: Trình duyệt của Hacker" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nyxt%3A%20Tr%C3%ACnh%20duy%E1%BB%87t%20c%E1%BB%A7a%20Hacker&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%208%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Phần tử Đối thoại</a></h2>
<ul>
<li>Thẻ HTML `` được sử dụng để tạo các hộp thoại, có thể là dạng modal (tạm dừng tương tác trang) hoặc không phải modal (cho phép tương tác).</li>
<li>Phương thức JavaScript <code>.showModal()</code> và <code>.show()</code> được sử dụng để hiển thị các hộp thoại dạng modal và không phải modal, tương ứng, trong khi <code>.close()</code> được sử dụng để đóng chúng.</li>
<li>Khả năng truy cập là rất quan trọng; đảm bảo tiêu điểm được đặt đúng cách và cung cấp cơ chế đóng, chẳng hạn như nút, trong khi sử dụng CSS <code>::backdrop</code> để tạo kiểu cho nền mờ của modal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phần tử đối thoại trên developer.mozilla.org đã khởi xướng một cuộc tranh luận về việc sử dụng các phần tử HTML tương tác, chẳng hạn như bộ chọn tệp và trình phát media, với các ý kiến khác nhau về tính nhất quán và khả năng dự đoán của chúng trên các trình duyệt.</li>
<li>Trong khi một số nhà phát triển chỉ trích phần tử dialog vì không có kiểu dáng và không hoạt động như các cửa sổ bật lên gốc, những người khác lại đánh giá cao lợi ích về ngữ nghĩa và khả năng truy cập của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật những thách thức trong việc duy trì sự nhất quán trong thiết kế và những lo ngại về khả năng lạm dụng tiềm tàng bởi các nhà quảng cáo, cho thấy rằng yếu tố đối thoại là một bước tiến nhưng vẫn cần được cải thiện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Đồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps đã phát hành mã nguồn cho &quot;metaserver&quot; của mình, giúp tối ưu hóa tốc độ tải bản đồ bằng cách hướng người dùng đến các máy chủ Mạng Phân Phối Nội dung (CDN) tốt nhất dựa trên vị trí của họ.</li>
<li>Bộ mã, ban đầu được đóng để ngăn chặn các nhánh không được phép, hiện đã mở theo giấy phép MIT, thúc đẩy tính minh bạch và sự tham gia của cộng đồng.</li>
<li>Nhóm đang xem xét lại việc sử dụng Cloudflare Workers để ngăn chặn sự phụ thuộc vào nhà cung cấp và đã hoàn nguyên các thay đổi không được phép do một cộng tác viên thực hiện, nhấn mạnh cam kết của họ đối với quyền riêng tư và minh bạch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, đồng sáng lập của Maps.me, đã cố gắng đóng nhánh mã nguồn mở của Organic Maps bằng cách thay đổi giấy phép MIT của nó và thêm ghi nhật ký vào một kho lưu trữ riêng tư. - Roman Tsisyk, một người bảo trì dự án khác, đã đảo ngược những thay đổi này và công khai kho lưu trữ, dẫn đến xung đột và việc thu hồi quyền của anh ta. - Sự cố này nhấn mạnh những bất đồng nội bộ về bản chất mã nguồn mở của dự án, tuy nhiên Organic Maps vẫn tiếp tục là một ứng dụng bản đồ ngoại tuyến được sử dụng rộng rãi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Cách sử dụng Postgres cho mọi thứ</a></h2>
<ul>
<li>Postgres cho Mọi thứ&quot; là một kho lưu trữ khuyến khích việc sử dụng PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu quan hệ mã nguồn mở phổ biến, cho nhiều ứng dụng khác nhau ngoài các nhiệm vụ cơ sở dữ liệu truyền thống. - Kho lưu trữ này mời gọi sự đóng góp và theo dõi các cách sử dụng sáng tạo khác nhau của PostgreSQL, bao gồm các công việc cron, hàng đợi tin nhắn, phân tích, và nhiều hơn nữa, nhấn mạnh tính linh hoạt của nó. - Sáng kiến này bao gồm 11 mục liên quan đến Supabase, một nền tảng cung cấp dịch vụ backend sử dụng PostgreSQL, thể hiện sự tích hợp và tiện ích của nó trong phát triển ứng dụng hiện đại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tính linh hoạt của Postgres trong các ứng dụng khác nhau nhưng cũng chỉ ra những hạn chế, chẳng hạn như xử lý các ký tự null trong chuỗi và yêu cầu SQL tùy chỉnh cho các lần quét bỏ qua chỉ mục. - Ý kiến khác nhau về việc sử dụng Postgres cho mọi mục đích, với một số người cảnh báo chống lại việc phụ thuộc quá mức vào một cơ sở dữ liệu duy nhất cho các nhóm lớn và những người khác ca ngợi sự đơn giản và giảm bớt độ phức tạp của nó. - Các lựa chọn thay thế như Redis được đề cập, cùng với những thách thức trong việc mở rộng quy mô và tầm quan trọng của việc tránh kỹ thuật quá mức trong giai đoạn đầu của một dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Lời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến</a></h2>
<ul>
<li>Vào đầu năm 2024, nghiên cứu về hệ thống chỉnh sửa hợp tác cho trình soạn thảo văn bản của Moment đã nêu bật những thách thức với việc chỉnh sửa ngoại tuyến, nơi mà các thuật toán phổ biến như CRDTs (Các loại dữ liệu sao chép không xung đột) và OT (Chuyển đổi hoạt động) thường thất bại. Việc chỉnh sửa ngoại tuyến làm tăng xung đột trực tiếp, với 20-30% những xung đột này dẫn đến kết quả không chấp nhận được, cho thấy vấn đề này là một thách thức về giao diện người dùng/trải nghiệm người dùng (UI/UX) hơn là một vấn đề thuật toán. Các nhà nghiên cứu hiện đang tập trung vào việc cải thiện trải nghiệm người dùng trong chỉnh sửa ngoại tuyến, rút ra những điểm tương đồng với cách git xử lý việc hợp nhất tài liệu, đây là một phát triển đầy hứa hẹn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, những thách thức của việc chỉnh sửa hợp tác, đặc biệt là khi ngoại tuyến, và phê bình các thuật toán hiện tại như Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) và Operational Transformation (OT) vì không phải lúc nào cũng mang lại kết quả có ý nghĩa về mặt ngữ nghĩa. Có sự đồng thuận về nhu cầu cải thiện giải quyết xung đột, có thể thông qua sự đóng góp của người dùng hoặc các công cụ tiên tiến như Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), để xử lý xung đột ngữ nghĩa một cách hiệu quả. Cuộc thảo luận cũng xem xét vai trò của các giải pháp Giao diện Người dùng/Trải nghiệm Người dùng (UI/UX) trong việc nâng cao trải nghiệm chỉnh sửa hợp tác, nhấn mạnh rằng vấn đề không chỉ nằm ở các thuật toán mà còn ở việc hiểu ý định của người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Đầu ra có cấu trúc với Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama đã giới thiệu hỗ trợ cho các đầu ra có cấu trúc, cho phép các mô hình tạo ra đầu ra theo một định dạng cụ thể bằng cách sử dụng một lược đồ JSON.</li>
<li>Chức năng này hiện có sẵn trong các thư viện Ollama Python và JavaScript đã được cập nhật, hữu ích cho các nhiệm vụ như phân tích dữ liệu từ tài liệu và hình ảnh.</li>
<li>Người dùng nên cập nhật lên phiên bản Ollama mới nhất và sử dụng tham số định dạng trong các yêu cầu cURL hoặc thư viện, với các bản cập nhật trong tương lai hứa hẹn cải thiện hiệu suất và nhiều tùy chọn định dạng hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ollama cung cấp một phương pháp để tạo dữ liệu có cấu trúc, chẳng hạn như JSON, từ các mô hình ngôn ngữ, với các cuộc thảo luận về việc sử dụng ngữ pháp GBNF cho các định dạng đầu ra linh hoạt hơn như XML hoặc SQL. - Người dùng tranh luận về độ tin cậy của các đầu ra JSON so với ngôn ngữ tự nhiên, với những hiểu biết về cách các mô hình ngôn ngữ (LLM) tạo ra văn bản và vai trò của các lời nhắc có cấu trúc. - Việc tích hợp Ollama với llama.cpp được ghi nhận là đơn giản hóa việc sử dụng mô hình, mặc dù một số người coi nó chỉ là một lớp bọc, và tính năng này hỗ trợ các mô hình khác nhau với các mức độ chính xác khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, được phát triển chủ yếu bằng ngôn ngữ assembly bởi một nhóm nhỏ, đã trở thành một sản phẩm bán chạy nhất vào năm 1999, thể hiện một phong cách phát triển hiếm có.</li>
<li>Người hâm mộ đề xuất OpenRCT2 để có các tính năng nâng cao và khả năng tương thích, và Roller Coaster Tycoon Classic cho các thiết bị hiện đại, trong khi các lựa chọn thay thế như Parkitect và Planet Coaster mang lại những trải nghiệm đa dạng.</li>
<li>Video nêu bật sự phát triển của việc phát triển trò chơi và những thách thức mà các nhóm nhỏ gặp phải khi cạnh tranh với các studio lớn hơn, với những thành công của indie như Minecraft minh họa tiềm năng cho những thành tựu của các nhóm nhỏ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu</a></h2>
<ul>
<li>Tiêu thụ fructose đã tăng đáng kể trong 50 năm qua, chủ yếu do siro ngô có hàm lượng fructose cao trong đồ uống và thực phẩm chế biến.</li>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington ở St. Louis chỉ ra rằng mặc dù fructose không trực tiếp cung cấp năng lượng cho các khối u, nhưng gan chuyển hóa nó thành các chất dinh dưỡng hỗ trợ sự phát triển của khối u trong các loại ung thư như u hắc tố, ung thư vú và ung thư cổ tử cung.</li>
<li>Nghiên cứu đề xuất các phương pháp điều trị ung thư tiềm năng mới bằng cách khám phá các phương pháp ngăn chặn fructose hỗ trợ sự phát triển của khối u, có thể thông qua thay đổi chế độ ăn uống hoặc dược phẩm, với một phần tài trợ từ Viện Y tế Quốc gia (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington chỉ ra rằng tiêu thụ fructose cao có thể thúc đẩy sự phát triển của khối u bằng cách tăng lipid tuần hoàn, được các tế bào ung thư sử dụng để phát triển. Trong khi fructose trong trái cây thường an toàn do có thêm các chất dinh dưỡng, việc tiêu thụ quá mức từ các nguồn như siro ngô có hàm lượng fructose cao có thể gây rủi ro. Nghiên cứu nhấn mạnh sự phức tạp của quá trình trao đổi chất của ung thư và ảnh hưởng tiềm tàng của chế độ ăn uống đối với sự tiến triển của ung thư, mặc dù cần có thêm nghiên cứu để hiểu đầy đủ các cơ chế này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Chương trình shell lớn nhất</a></h2>
<ul>
<li>The page highlights significant shell programs, focusing on substantial hand-written scripts rather than those generated by tools like autoconf.- Notable entries include akinomyoga/ble.sh, a Bash Line Editor with 61K lines of code (LoC), and kalua, an OpenWRT addon with 56K source lines of code (SLoC).- The list provides insights into the complexity and diversity of shell scripting, featuring programs that utilize data structures and algorithms, typically exceeding 5,000 lines of code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào sự phức tạp và thách thức khi sử dụng các tập lệnh shell lớn, chẳng hạn như các vấn đề về khả năng đọc, xử lý lỗi và tính di động. - Người dùng đề xuất xem xét các lựa chọn thay thế như Python hoặc AWK cho các tác vụ phức tạp do khả năng bảo trì tốt hơn, trong khi các công cụ như ShellCheck có thể giúp cải thiện chất lượng tập lệnh shell. - Cuộc trò chuyện nhấn mạnh sự cân bằng giữa việc sử dụng tập lệnh shell cho các tác vụ nhanh chóng và lựa chọn các ngôn ngữ lập trình mạnh mẽ hơn cho các dự án lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để xây dựng các hệ thống AI mô-đun bằng cách sử dụng mã Python có tính chất tổng hợp, tập trung vào việc cải thiện đầu ra của mô hình ngôn ngữ (LM) mà không chỉ dựa vào các lời nhắc. Nó hỗ trợ nhiều nhà cung cấp mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) như OpenAI, Anthropic và Databricks, cho phép người dùng mô tả hành vi AI dưới dạng mã, tạo điều kiện thuận lợi cho việc lặp lại và tối ưu hóa dễ dàng hơn. Xuất phát từ Stanford NLP, DSPy có sự hiện diện mạnh mẽ trong cộng đồng trên GitHub và Discord, đóng góp vào nghiên cứu AI mã nguồn mở và thúc đẩy các kiến trúc chương trình và bộ tối ưu hóa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để tối ưu hóa các lời nhắc cho các mô hình ngôn ngữ (LMs) bằng cách tự động hóa việc lựa chọn các tập hợp con dữ liệu đào tạo, từ đó nâng cao hiệu suất và giảm thiểu các điều chỉnh thủ công.</li>
<li>Hỗ trợ đào tạo từ đầu đến cuối cho các chương trình mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), ngăn chặn việc sử dụng các lời nhắc lỗi thời trong mã, và đặc biệt hữu ích cho các nhiệm vụ như trích xuất dữ liệu và tóm tắt.</li>
<li>Trong khi một số người dùng thấy sự phức tạp của DSPy là thách thức, nó được đánh giá cao nhờ cách tiếp cận có cấu trúc và các tính năng như khẳng định và gợi ý giúp thực thi các ràng buộc đầu ra.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%C3%A2y%20l%C3%A0%20n%C4%83m%20th%E1%BB%A9%20hai%20t%C3%B4i%20kh%C3%B4ng%20c%C3%B3%20vi%E1%BB%87c%20l%C3%A0m&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%207%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Quảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào</a></h2>
<ul>
<li>The Verge đã giới thiệu một mô hình đăng ký với phiên bản có tường phí, cung cấp các lợi ích như nguồn cấp dữ liệu RSS toàn văn cho người đăng ký.</li>
<li>Đăng ký này nhằm giảm thiểu việc tiếp xúc với quảng cáo, nhưng có sự chỉ trích rằng những người đăng ký trả phí không nên thấy bất kỳ quảng cáo nào.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về khả năng bán dữ liệu cho các nhà quảng cáo, cho rằng người đăng ký không nên phải chịu cả quảng cáo và việc kiếm tiền từ dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc tranh luận về quảng cáo trong các trung tâm truyền thông xoay quanh sự cần thiết của chúng, với một số người coi chúng là quan trọng cho việc đa dạng hóa doanh thu và giảm chi phí, trong khi những người khác ủng hộ trải nghiệm không có quảng cáo cho những người đăng ký trả phí.</li>
<li>Những nhà phê bình nhấn mạnh các vấn đề về quyền riêng tư và tính xâm nhập của quảng cáo trực tuyến so với quảng cáo in truyền thống, làm dấy lên lo ngại về trải nghiệm người tiêu dùng và tính toàn vẹn của phương tiện truyền thông.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm tính bền vững của các mô hình hỗ trợ quảng cáo và khám phá các phương pháp tài trợ thay thế như đăng ký hoặc hỗ trợ trực tiếp thông qua các nền tảng như Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Vấn đề 70%: Những sự thật khó khăn về mã hóa hỗ trợ bởi AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những công cụ lập trình hỗ trợ AI có thể nhanh chóng tạo ra mã, tương tự như các nhà phát triển cấp dưới, nhưng thường cần được các nhà phát triển có kinh nghiệm xem xét kỹ lưỡng do thường xuyên mắc lỗi.</li>
<li>Trong khi các công cụ AI xuất sắc trong việc xử lý các nhiệm vụ lặp đi lặp lại và cung cấp các bản nháp mã ban đầu, chúng gặp khó khăn với việc giải quyết vấn đề phức tạp và sáng tạo, hạn chế khả năng thay thế hoàn toàn các lập trình viên con người.</li>
<li>Việc tích hợp các công cụ AI vào quy trình phát triển đặt ra một thách thức: nâng cao học tập và năng suất mà không cản trở sự phát triển của các kỹ năng giải quyết vấn đề thiết yếu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Phi trường Portland phát triển với mái che bằng gỗ lớn mở rộng</a></h2>
<ul>
<li>Phi trường Portland (PDX) đã mở rộng nhà ga chính của mình với một mái che bằng gỗ khối bền vững, được thiết kế bởi ZGF, sử dụng gỗ thông Douglas Fir được lấy từ địa phương.</li>
<li>Vòm che rộng chín mẫu Anh nhằm tăng cường khả năng của sân bay và trải nghiệm của hành khách trong khi giảm lượng khí thải carbon, kết hợp các yếu tố sinh học để tạo ra một bầu không khí thân thiện.</li>
<li>Đề án này đặt ra một tiêu chuẩn mới cho thiết kế sân bay bền vững, dự kiến hoàn thành vào năm 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phi trường Portland đã giới thiệu một mái che mới bằng gỗ khối lượng lớn, giúp tăng cường ánh sáng tự nhiên và nâng cao trần nhà, như một phần của dự án cải tạo nhiều giai đoạn.</li>
<li>Thiết kế được đánh giá cao về mặt thẩm mỹ và cải thiện âm thanh, nhưng một số người dùng báo cáo sự nhầm lẫn với việc tìm đường.</li>
<li>Việc sử dụng gỗ được coi là một lựa chọn xây dựng bền vững, mặc dù có những thảo luận về tác động của nó đến lượng khí thải carbon, so sánh với các sân bay hiện đại khác có chủ đề thiên nhiên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Ban giám đốc của Intel, và một ví dụ về khi các ban giám đốc và chủ nghĩa ngắn hạn thất bại</a></h2>
<ul>
<li>Việc Pat Gelsinger rời khỏi Intel được miêu tả như một vụ sa thải hơn là nghỉ hưu, nhấn mạnh những thất bại của hội đồng quản trị và sự tập trung ngắn hạn thay vì chiến lược dài hạn. - Sự thiếu chuyên môn về chất bán dẫn của hội đồng quản trị và sự tập trung vào giá trị cổ đông ngay lập tức đã bị chỉ trích, có thể gây hại cho triển vọng dài hạn của Intel và ngành công nghiệp bán dẫn của Mỹ. - Sự thất bại của hội đồng quản trị trong việc hỗ trợ chiến lược IDM 2.0 của Gelsinger cho thấy một sự chuyển hướng sang việc bán các phần của công ty, điều này có thể mang lại lợi ích ngắn hạn cho cổ đông nhưng có thể gây tổn hại cho tương lai của Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ban giám đốc của Intel đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì thiếu chuyên môn kỹ thuật và ưu tiên lợi ích ngắn hạn, điều mà một số người tin rằng đã góp phần vào những khó khăn gần đây của công ty.</li>
<li>Pat Gelsinger, giám đốc điều hành hiện tại, được coi là có năng lực nhưng được cho là thiếu sự hỗ trợ đủ từ hội đồng quản trị, vốn từ trước đến nay tập trung nhiều hơn vào cổ tức và lợi ích của cổ đông hơn là vào đổi mới.</li>
<li>Có những lời kêu gọi cho một sự thay đổi văn hóa trong Intel, nhấn mạnh sự cần thiết phải điều chỉnh tốt hơn với các mục tiêu dài hạn để đảm bảo tương lai của công ty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh, đơn tệp được xây dựng bằng Rust và SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase là một máy chủ ứng dụng mã nguồn mở được thiết kế cho các API nhanh, an toàn về kiểu, sử dụng Rust, SQLite và V8, và phù hợp cho các ứng dụng di động, web hoặc máy tính để bàn.</li>
<li>Đó cung cấp độ trễ dưới mili giây, loại bỏ nhu cầu về bộ nhớ đệm chuyên dụng, và hỗ trợ nhiều nền tảng với các tệp nhị phân được xây dựng sẵn và gói khách hàng có sẵn cho Linux, MacOS và nhiều ngôn ngữ lập trình.</li>
<li>TrailBase được cấp phép theo OSL-3.0, cho phép sử dụng như một khung mà không cần yêu cầu cấp phép bổ sung, và khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase là một máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh chóng, chỉ có một tệp, được phát triển bằng Rust và SQLite, đã khởi xướng các cuộc thảo luận về bảo mật của nó, đặc biệt liên quan đến rủi ro tiêm nhiễm SQL. Người dùng đã đề xuất các cải tiến như sử dụng các câu lệnh chuẩn bị sẵn hoặc chuỗi mẫu có gắn thẻ để tăng cường an toàn cho các truy vấn SQL, và đã so sánh Trailbase với các dự án tương tự như Pocketbase và Supabase. Mặc dù có một số lo ngại về sự rõ ràng của tài liệu và tranh luận về giấy phép, Trailbase đã được đón nhận tích cực vì tiềm năng của nó và những so sánh tôn trọng với các dự án khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới</a></h2>
<ul>
<li>GitLab đã bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới, với việc đồng sáng lập Sid Sijbrandij chuyển sang vị trí Chủ tịch Điều hành Hội đồng Quản trị vì lý do sức khỏe.</li>
<li>Staples, cựu CEO tại New Relic, mang đến cho GitLab, một nền tảng DevSecOps nổi bật được hỗ trợ bởi AI, kinh nghiệm phong phú trong các nền tảng phát triển.</li>
<li>GitLab phục vụ hơn 10.000 khách hàng, tạo ra hơn 750 triệu đô la doanh thu và được tin cậy bởi hơn 40 triệu người dùng, bao gồm hơn một nửa số công ty trong danh sách Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>GitLab đã bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới, kế nhiệm Sid Sijbrandij, người đang từ chức để tập trung vào việc điều trị ung thư của mình.</li>
<li>Việc thay đổi lãnh đạo cho thấy sự chuyển hướng chiến lược của GitLab từ cách tiếp cận tập trung vào nhà phát triển sang nhắm mục tiêu vào doanh số bán hàng cho doanh nghiệp, với việc Staples có kinh nghiệm trong việc chuẩn bị các công ty cho việc mua lại.</li>
<li>Việc bổ nhiệm đã gây ra các cuộc thảo luận về tương lai của GitLab, khả năng bán, và cạnh tranh với GitHub, cùng với những lo ngại của người dùng về giá cả và sự tập trung vào sản phẩm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ba nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã khôi phục sản xuất điện</a></h2>
<ul>
<li>Nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã nối lại sản xuất điện sau các cuộc tấn công vào lưới điện gần đây, nhấn mạnh tầm quan trọng của nguồn cung cấp điện ổn định đối với an toàn hạt nhân.</li>
<li>IAEA (Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế) đang tích cực giám sát tình hình ở Ukraine, nhấn mạnh cam kết của mình đối với an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
<li>Thiết bị trị giá hơn 14 triệu euro đã được cung cấp cho Ukraine để tăng cường các biện pháp an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã nối lại sản xuất điện, thể hiện sự kiên cường bất chấp xung đột đang diễn ra.</li>
<li>Việc mất điện thường được giải quyết trong vòng 48 giờ, thể hiện sự hiệu quả của quản lý lưới điện và khả năng sửa chữa của Ukraine.</li>
<li>Việc sử dụng các giải pháp thay thế, chẳng hạn như pin biến tần năng lượng mặt trời, bởi cư dân và doanh nghiệp cho thấy khả năng thích ứng trong việc duy trì hoạt động trong thời gian gián đoạn điện năng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Chiến dịch thuê hacker bị cáo buộc của ExxonMobil nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil bị cáo buộc tổ chức một chiến dịch thuê hacker, &quot;Fox Hunt,&quot; nhắm vào hơn 500 nhà hoạt động khí hậu và nhà báo bằng cách sử dụng các khả năng mạng tiên tiến.</li>
<li>Hoạt động này được cho là liên quan đến các cuộc tấn công lừa đảo và rò rỉ email nhằm làm suy yếu các nhà hoạt động môi trường và hỗ trợ chiến lược pháp lý của Exxon, mặc dù công ty phủ nhận sự tham gia.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh xu hướng ngày càng tăng của chiến tranh kỹ thuật số trong các tranh chấp doanh nghiệp, thúc đẩy các cuộc điều tra của FBI và kêu gọi các biện pháp pháp lý mạnh mẽ hơn để chống lại các hoạt động mạng như vậy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil bị cáo buộc tổ chức một chiến dịch thuê hacker nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu và tổ chức Fight for the Future, tổ chức ủng hộ tính trung lập của mạng.</li>
<li>Cuộc tấn công, ban đầu được cho là ngẫu nhiên, sau đó được xác định là một nỗ lực truy cập vào các thông tin liên lạc nội bộ, khiến tổ chức phải áp dụng chính sách lưu trữ email trong 3 tháng để bảo vệ.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh sự cần thiết của trách nhiệm giải trình và các quy định nghiêm ngặt hơn đối với hành vi sai trái của doanh nghiệp, với các liên kết tiềm năng đến một nhà cung cấp dịch vụ Internet (ISP) lớn của Mỹ hoặc nhóm vận động hành lang của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, dự kiến ra mắt vào ngày 5 tháng 12 năm 2024, cung cấp cho các doanh nghiệp một công cụ tìm kiếm và AI tập trung vào quyền riêng tư, nhấn mạnh không có quảng cáo, theo dõi hoặc thu thập dữ liệu.</li>
<li>Dịch vụ bao gồm một công cụ tìm kiếm cao cấp và quyền truy cập AI toàn cầu, với giá linh hoạt dựa trên người dùng hoạt động, cung cấp các gói Chuyên nghiệp và Tối ưu.</li>
<li>Kagi hứa hẹn thiết lập nhanh chóng, hỗ trợ sẵn có và lợi tức đầu tư (ROI) đáng kể thông qua thời gian nghiên cứu nhanh hơn, đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu cho các doanh nghiệp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams là một công cụ tìm kiếm được khen ngợi vì kết quả tìm kiếm chất lượng cao, không có quảng cáo, mang lại trải nghiệm sạch hơn so với Google.</li>
<li>Một số người dùng sẵn sàng trả 120 đô la mỗi năm cho Kagi, đánh giá cao khả năng lọc quảng cáo và lừa đảo của nó, nhưng có lo ngại về việc sử dụng Yandex, một công cụ tìm kiếm của Nga có liên hệ với Điện Kremlin.</li>
<li>Kagi cũng cung cấp tích hợp AI và kế hoạch nhóm cho doanh nghiệp, mặc dù mối liên hệ với Yandex vẫn là mối quan ngại đáng kể đối với một số người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Tôi đã dành một năm để xây dựng một khóa học Android cho người cao tuổi</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một khóa học video để dạy người cao tuổi cách sử dụng điện thoại thông minh Android, giải quyết các thách thức phổ biến như sự sợ hãi trước giao diện và thiếu kỹ năng cơ bản như cuộn hoặc vuốt.</li>
<li>Khóa học bao gồm một kịch bản dài 400 trang, các bản ghi video và một ứng dụng Android với các bài tập, ban đầu được lưu trữ trên Udemy và sau đó chuyển sang một trang web chuyên dụng, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Tiếp thị khóa học gặp nhiều thách thức do đối tượng mục tiêu gặp khó khăn với việc đăng ký và thanh toán trực tuyến, và tác giả đang tìm kiếm phản hồi để cải thiện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khóa học Android được phát triển đặc biệt cho người cao tuổi để hỗ trợ sử dụng điện thoại thông minh cơ bản, nhận được đánh giá tích cực trên Udemy mặc dù có một số thách thức. - Phản hồi chỉ ra các vấn đề như cảnh báo cookie và nhầm lẫn về đăng ký, với đề xuất đơn giản hóa nội dung và bao gồm các ứng dụng phổ biến như WhatsApp. - Cải tiến trong tương lai có thể bao gồm dịch thuật và giải quyết các mối quan tâm về khả năng tiếp cận để hỗ trợ tốt hơn cho người cao tuổi trong việc điều hướng điện thoại thông minh và tài nguyên trực tuyến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Đơn vị của McKinsey sẽ trả 123 triệu USD để giải quyết các cáo buộc hối lộ quan chức Nam Phi</a></h2>
<ul>
<li>Một công ty con của McKinsey &amp; Company đã đồng ý trả 123 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc hối lộ các quan chức Nam Phi, theo báo cáo của Bộ Tư pháp Hoa Kỳ.</li>
<li>Chương trình hối lộ, liên quan đến McKinsey Africa, đã mang lại lợi nhuận 85 triệu đô la thông qua các hợp đồng với các công ty tiện ích do nhà nước kiểm soát.</li>
<li>Vikas Sagar, cựu đối tác của McKinsey, đã thừa nhận tội âm mưu theo Đạo luật Chống Tham nhũng Nước ngoài, và McKinsey Africa đã đồng ý với một thỏa thuận truy tố hoãn lại trong ba năm, cam kết tăng cường các biện pháp tuân thủ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey đã đồng ý trả 123 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc hối lộ các quan chức Nam Phi, làm nổi bật những lo ngại về tham nhũng trong các công ty tư vấn.</li>
<li>Thỏa thuận này thúc đẩy các cuộc thảo luận về hiệu quả của các hình phạt tài chính như một biện pháp răn đe và trách nhiệm giải trình của các tập đoàn lớn.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh các vấn đề rộng lớn hơn về tham nhũng trong kinh doanh và chính phủ, với những tác động tiềm tàng đối với thương mại và quy định quốc tế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta đã mã nguồn mở Llama-3.3-70B-Instruct, một động thái nhằm làm cho AI dễ tiếp cận hơn và nâng cao các nền tảng xã hội của họ.</li>
<li>Model này có tính cạnh tranh với Llama 3.2 405B và hiệu quả chi phí hơn so với GPT-4o, cung cấp cho các nhà phát triển các công cụ mạnh mẽ để tùy chỉnh.</li>
<li>Trong khi các mô hình Llama là mở, chúng có những hạn chế thương mại, cho thấy một nỗ lực chiến lược nhằm thách thức sự thống trị của OpenAI và mang lại lợi ích cho cộng đồng AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Cài đặt postmarketOS trên điện thoại Android và sử dụng Docker như một máy chủ tại nhà</a></h2>
<ul>
<li>Hướng dẫn chi tiết cách cài đặt Docker trên OnePlus 6T bằng postmarketOS, biến nó thành một máy chủ gia đình, nhưng sẽ xóa toàn bộ dữ liệu trên điện thoại.</li>
<li>Yêu cầu chính bao gồm một chiếc OnePlus 6 hoặc 6T, Fastboot trên máy tính, và các tệp postmarketOS, với các bước liên quan đến việc kích hoạt Chế độ Nhà phát triển, flash postmarketOS, và thiết lập SSH.</li>
<li>Trong khi thiết lập này cung cấp một giải pháp thay thế cho Raspberry Pi với màn hình và pin tích hợp, nó thiếu hỗ trợ Ethernet và bị giới hạn ở bộ nhớ trong.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, việc sử dụng postmarketOS, một hệ điều hành dựa trên Linux, trên điện thoại Android để tái sử dụng chúng như các máy chủ gia đình với Docker, mang lại môi trường ổn định hơn so với Android. Bài viết nhấn mạnh những lợi ích của postmarketOS hoặc Mobian cho việc tăng cường bảo mật kernel và hỗ trợ cho các thiết bị cũ hơn, như OnePlus 6/6T, đồng thời giải quyết các lo ngại về tuổi thọ pin và hoạt động liên tục. Cuộc thảo luận bao gồm những hạn chế của việc sử dụng musl (một thư viện chuẩn C nhẹ) thay vì glibc (Thư viện C GNU) và ý tưởng sáng tạo về việc sử dụng điện thoại cũ làm máy chủ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – giống như HN nhưng với hình ảnh và phụ đề từ cộng đồng</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả, cùng với cựu giảng viên Arnav và sinh viên Archis, đã khởi động một dự án có tên là Hacker Herald, một giao diện cho Hacker News. - Dự án được phát triển trong một khóa học lập trình JavaScript trực tuyến và nhằm cung cấp một bố cục hấp dẫn về mặt thị giác tương tự như các trang báo phổ biến. - Việc bao gồm các hình ảnh, chẳng hạn như hình ảnh, nhằm nâng cao trải nghiệm kể chuyện bằng cách cung cấp ngữ cảnh ngay lập tức mà không cần phải nhấp qua các bài viết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald là một dự án mới lấy cảm hứng từ Hacker News, cung cấp bố cục giống như báo với hình ảnh và phụ đề được cộng đồng đóng góp cho tin tức công nghệ.</li>
<li>Bản dự án đã nhận được phản hồi trái chiều, với một số người dùng đánh giá cao sự hấp dẫn về mặt hình ảnh, trong khi những người khác lại ưa thích sự đơn giản của định dạng Hacker News gốc.</li>
<li>Những lo ngại đã được nêu ra về tính xác thực của hình ảnh và các vấn đề về quyền riêng tư từ việc hotlinking, với các đề xuất cải tiến như thêm tìm kiếm, danh mục và liên kết vĩnh viễn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Congo cho biết họ đang &#39;cảnh giác&#39; với căn bệnh giống cúm bí ẩn đã khiến hàng chục người thiệt mạng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bộ chính phủ Congo đang trong tình trạng cảnh giác cao độ do một căn bệnh giống cúm bí ẩn đã gây ra hàng chục ca tử vong, làm dấy lên lo ngại về bản chất và nguồn gốc của nó.</li>
<li>Các chuyên gia đang xem xét nhiều khả năng khác nhau, bao gồm việc nó có thể là một bệnh đặc hữu, một bệnh truyền nhiễm mới nổi, hoặc một mầm bệnh mới, với việc thử nghiệm đang được tiến hành để xác định nguyên nhân.</li>
<li>Vùng bị ảnh hưởng được biết đến với tình trạng suy dinh dưỡng, điều này có thể làm trầm trọng thêm tác động, nhưng hiện tại không có bằng chứng về sự lây lan nhanh chóng hoặc trên diện rộng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Quảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Qu%E1%BA%A3ng%20c%C3%A1o%20%C4%91%C3%BAng%20m%E1%BB%A9c%20l%C3%A0%20kh%C3%B4ng%20c%C3%B3%20qu%E1%BA%A3ng%20c%C3%A1o%20n%C3%A0o&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%206%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis là một phương pháp tiếp cận có hệ thống đối với tài liệu kỹ thuật, tập trung vào nhu cầu của người dùng bằng cách phân loại nội dung thành bốn loại: hướng dẫn, hướng dẫn cách làm, tham khảo kỹ thuật và giải thích.</li>
<li>Phương pháp này giải quyết các vấn đề liên quan đến nội dung, phong cách và tổ chức, mang lại lợi ích cho cả người dùng và người tạo bằng cách nâng cao chất lượng và khả năng tiếp cận của tài liệu.</li>
<li>Diátaxis đã được triển khai thành công trong các dự án như Gatsby và Cloudflare, cho thấy hiệu quả thực tiễn của nó trong việc cải thiện sự rõ ràng và khả năng tiếp cận của người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis là một khung làm việc được thiết kế để nâng cao tài liệu kỹ thuật bằng cách phân loại nội dung thành các hướng dẫn, hướng dẫn cách làm, tài liệu tham khảo và giải thích, mỗi loại phục vụ các nhu cầu khác nhau của người dùng.</li>
<li>Phương pháp này đang ngày càng phổ biến trong viết tài liệu công nghệ vì nó nhằm cải thiện chất lượng tài liệu bằng cách tránh rơi vào bẫy tạo ra các tài liệu chung chung cho tất cả.</li>
<li>Trong khi khung làm việc mang lại lợi ích, một số chuyên gia khuyên nên duy trì sự linh hoạt để thích ứng với các yêu cầu tài liệu khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Bắt đầu áp dụng lượng tử hóa ngữ cảnh K/V cho Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tích hợp lượng tử hóa ngữ cảnh K/V (Key/Value) vào Ollama là một nỗ lực hợp tác giữa đội ngũ Ollama và cộng đồng, mất khoảng năm tháng để hoàn thành.</li>
<li>Những thách thức đã được đối mặt khi tích hợp tính năng vào dự án, làm nổi bật sự phức tạp của việc đóng góp vào các dự án quy mô lớn.</li>
<li>Đề án nhấn mạnh sự tận tâm của những người đam mê trong phát triển AI và bao gồm các cuộc thảo luận về nhiều phương pháp sử dụng khác nhau, chẳng hạn như các tùy chọn GUI (Giao diện Người dùng Đồ họa) và khả năng tương thích di động, với các công cụ như OpenWebUI và LibreChat được khuyến nghị.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Điểm dừng tiếp theo: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One dự kiến sẽ mở rộng dịch vụ gọi xe tự hành, hoàn toàn bằng điện của mình đến Miami vào năm 2026, sử dụng xe Jaguar I-PACE.</li>
<li>Việc mở rộng này được thực hiện hợp tác với Moove và diễn ra sau các thử nghiệm thành công trong điều kiện thời tiết khắc nghiệt của Miami.</li>
<li>Động thái này phù hợp với sự nhấn mạnh của Miami vào giao thông bền vững và năng lượng sạch, và dịch vụ sẽ có thể truy cập thông qua ứng dụng Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Waymo đang mở rộng dịch vụ xe không người lái của mình đến Miami, một thành phố có điều kiện lái xe đầy thách thức, như một phần của chiến lược mở rộng hoạt động tại các thành phố khác nhau. Việc mở rộng này đặt ra câu hỏi về khả năng của Waymo trong việc xử lý những thách thức độc đáo của Miami, bao gồm lũ lụt thường xuyên và hành vi lái xe hung hăng. Waymo hợp tác với các công ty địa phương để quản lý hoạt động, tập trung vào công nghệ tự lái của mình nhằm giải quyết các vấn đề chi phí cao và an toàn của taxi do con người điều khiển, hướng tới một giải pháp giao thông đô thị hiệu quả hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Toà án Liên bang cho biết việc tháo dỡ điện thoại để cài đặt phần mềm không phải là một &#39;cuộc tìm kiếm&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 dễ bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng bảo mật checkm8, đây là một lỗ hổng bảo mật đã được biết đến.</li>
<li>Những thiết bị như iPhone XS và các mẫu mới hơn hiện không bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng này, cho thấy các biện pháp bảo mật được cải thiện trong các mẫu sau này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Toà án liên bang quyết định rằng việc tháo rời điện thoại để cài đặt firmware không được coi là một &quot;cuộc khám xét&quot; nếu việc truy cập dữ liệu được thực hiện với một lệnh khám xét hợp lệ. Chính phủ đã gặp khó khăn trong việc truy cập thiết bị, dẫn đến việc gửi nó đi sửa chữa và cập nhật firmware, với một lệnh khám xét mới được lấy trước khi thực hiện tìm kiếm dữ liệu thực tế. Trường hợp này nhấn mạnh sự phức tạp trong các diễn giải pháp lý và những khó khăn trong việc tạo ra các tiêu đề rõ ràng cho các vấn đề pháp lý kỹ thuật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Lưu trữ 400k Vectors với giá 1 đô la trong PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord là một tiện ích mở rộng mới của PostgreSQL được thiết kế cho tìm kiếm vector hiệu quả, có khả năng lưu trữ 400.000 vector chỉ với 1 đô la, làm cho nó hiệu quả về chi phí hơn so với các đối thủ cạnh tranh. Nó sử dụng các kỹ thuật IVF (Inverted File) và RaBitQ (Random Bit Quantization) để tăng tốc độ tìm kiếm và hiệu quả bộ nhớ, làm cho nó phù hợp để xử lý các tập dữ liệu lớn. VectorChord vượt trội hơn các lựa chọn thay thế như Pinecone và pgvector về cả giá cả và hiệu suất, cung cấp tìm kiếm vector có thể mở rộng với tốc độ và độ chính xác cải thiện cho các ứng dụng cần phản hồi nhanh chóng và chính xác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord đã giới thiệu một tiện ích mở rộng PostgreSQL cho phép lưu trữ 400.000 vector với chi phí 1 đô la, nhấn mạnh một giải pháp tiết kiệm chi phí cho việc lưu trữ vector.</li>
<li>Việc so sánh với AstraDB của Datastax cho thấy sự khác biệt trong chiến lược sao chép và chi phí liên quan, khơi dậy các cuộc thảo luận về hiệu suất và xử lý cập nhật.</li>
<li>Theo kế hoạch, dự án sẽ tích hợp các tính năng từ pgvecto.rs và cuối cùng sẽ ngừng hỗ trợ cho nó, với người dùng khám phá tiềm năng và hạn chế của VectorChord trong quản lý cơ sở dữ liệu vector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin đã vượt qua 100.000 đô la</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc Bitcoin gần đây vượt qua mốc 100k đã làm dấy lên các cuộc tranh luận về giá trị của nó, với các cuộc thảo luận tập trung vào vai trò của nó như một tài sản đầu cơ so với một kho lưu trữ giá trị.</li>
<li>Việc gia tăng đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về bất bình đẳng giàu nghèo, tác động môi trường của tiền điện tử và tiềm năng của nó như một công cụ tài chính phi tập trung.</li>
<li>Mặc dù có nhiều ý kiến trái chiều, sự phát triển của Bitcoin vẫn tiếp tục thu hút sự chú ý, với những dự đoán về sự gia tăng tiếp theo và cảnh báo về tính biến động vốn có của nó.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20M%E1%BB%99t%20ph%C6%B0%C6%A1ng%20ph%C3%A1p%20ti%E1%BA%BFp%20c%E1%BA%ADn%20c%C3%B3%20h%E1%BB%87%20th%E1%BB%91ng%20%C4%91%E1%BB%83%20vi%E1%BA%BFt%20t%C3%A0i%20li%E1%BB%87u%20k%E1%BB%B9%20thu%E1%BA%ADt&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%205%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Giữa năm 2009 và 2012, iPhone có nút &quot;Gửi đến YouTube&quot; trong ứng dụng Ảnh, dẫn đến nhiều video được tải lên với tên tệp mặc định IMG_XXXX. Một bot đã được phát triển, lấy cảm hứng từ Ben Wallace, để tìm kiếm 5 triệu video này, thể hiện những khoảnh khắc thô và chưa chỉnh sửa. Bộ sưu tập video này có sẵn để xem, được trình bày theo thứ tự ngẫu nhiên, mang đến cái nhìn thoáng qua về nội dung chưa qua lọc từ thời kỳ đó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo cuộc thảo luận, tính năng giao diện người dùng (UI) tối giản hiển thị số lượt xem trên video gợi nhớ về nội dung cá nhân và chân thực hơn của internet thời kỳ đầu. Người dùng bày tỏ cảm xúc lẫn lộn, với một số người coi video cá nhân là sự xâm phạm quyền riêng tư, mặc dù chúng có sẵn công khai, nhấn mạnh những lo ngại về quyền riêng tư đang diễn ra trong văn hóa internet. Cuộc trò chuyện phản ánh sự phát triển của văn hóa internet, đối lập giữa tính chân thực thô sơ của trải nghiệm trực tuyến trong quá khứ với tính chất được làm sạch và có khả năng xâm phạm quyền riêng tư của web ngày nay.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Con trai tôi (9 tuổi) đã sử dụng JavaScript thuần để tạo ra một trò chơi và muốn nhận phản hồi từ bạn.</a></h2>
<ul>
<li>Ai đó 9 tuổi đã học lập trình, thành thạo HTML và CSS, và gần đây đã sử dụng Google Gemini để nâng cao kỹ năng của mình. Cậu bé đã tạo ra một trò chơi bằng cách lập trình HTML, CSS và JavaScript trong VSCode và sử dụng Piskel cho đồ họa động, với sự hướng dẫn từ cha mẹ và Google Gemini. Đứa trẻ đã ghi lại trải nghiệm của mình trong một bài đăng trên blog, thảo luận về quá trình và nhận phản hồi từ cha mẹ là lập trình viên để cải thiện bài viết của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một đứa trẻ 9 tuổi đã tạo ra một trò chơi sử dụng JavaScript, thể hiện kỹ năng trong HTML, CSS và thiết kế trò chơi với các công cụ như VSCode và Piskel. - Nhà phát triển trẻ tuổi này đã nhận được sự hướng dẫn từ cha mẹ là lập trình viên và sử dụng Google Gemini để nâng cao kỹ năng lập trình của mình. - Phản hồi từ cộng đồng rất tích cực, với những gợi ý cải tiến, cho thấy một môi trường hỗ trợ cho hành trình lập trình của cậu bé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Theo bài nói, việc tạo ra môi trường làm việc tốt hơn bằng cách phá vỡ sự phân chia vai trò không cần thiết và khuyến khích sự hợp tác giữa các vai trò là rất quan trọng. Bài nói nhấn mạnh những sự không hiệu quả do việc chia nhỏ vai trò quá mức và sự hiểu lầm về các thực hành &quot;devops&quot; tạo ra rào cản thay vì thúc đẩy sự hợp tác. Diễn giả ủng hộ việc coi trọng sự hợp tác, tò mò và trách nhiệm chung, gợi ý rằng không nên đánh đồng sự khổ sở với năng suất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering tập trung vào sự hợp tác, quyền sở hữu và giảm thiểu các quy trình không cần thiết để nâng cao hiệu quả của nhóm.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tạo ra môi trường tin cậy cao để tăng năng suất và cảnh báo về những sự kém hiệu quả do chính trị gây ra trong cấu trúc nhóm hiện đại.</li>
<li>Việc cân bằng giữa tự chủ và giám sát cần thiết là rất quan trọng, đặc biệt trong các dự án lớn, để thúc đẩy văn hóa tin tưởng và hợp tác trong khi quản lý các đặc điểm con người như cái tôi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 đã ra mắt</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 đã được phát hành, cung cấp một bản cập nhật lớn giúp đơn giản hóa các ứng dụng được render trên máy chủ động bằng cách giảm nhu cầu sử dụng JavaScript và tăng cường khả năng thời gian thực. - Các tính năng chính của bản phát hành này bao gồm một công cụ diffing để cập nhật hiệu quả, các thành phần HEEx để cải thiện khả năng kết hợp HTML, và tải lên tương tác, tất cả đều tận dụng Elixir và Erlang VM để có độ trễ và khả năng mở rộng vượt trội. - Bản cập nhật cũng giới thiệu các tính năng mới như streams và các hoạt động không đồng bộ, với kế hoạch tương lai tích hợp các hooks JavaScript và Web Components, khuyến khích các nhà phát triển khám phá thiết lập dễ dàng của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 đã được phát hành, với một trình cài đặt mới để thiết lập dễ dàng hơn và các chức năng được nâng cao.</li>
<li>Việc phát hành được coi là một cột mốc quan trọng cho các dự án Elixir và Phoenix, với người dùng khen ngợi năng suất và sự dễ sử dụng của nó so với các khung công tác khác.</li>
<li>Mặc dù có một số thách thức như quản lý các kết nối không đáng tin cậy, cộng đồng đang tích cực tìm kiếm giải pháp, và người sáng tạo, Chris McCord, sẵn sàng lắng nghe ý kiến phản hồi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, phát hành vào ngày 4 tháng 12 năm 2024, là một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn được thiết kế để tạo ra các môi trường 3D đa dạng cho việc huấn luyện tác nhân AI. - Được phát triển bởi nhóm của Jack Parker-Holder, Genie 2 có thể tạo ra các thế giới có thể điều khiển hành động và có thể chơi được từ một hình ảnh gợi ý duy nhất, hỗ trợ tạo mẫu nhanh và trải nghiệm tương tác. - Genie 2 thúc đẩy nghiên cứu AI bằng cách mô hình hóa các tương tác đối tượng, hoạt hình nhân vật và vật lý môi trường, giải quyết thách thức tạo ra các môi trường huấn luyện phong phú cho các tác nhân hiện thân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, được phát triển bởi DeepMind, là một mô hình thế giới mới cho thấy tiềm năng trong việc điều hướng môi trường bằng cách sử dụng hình ảnh và văn bản nhưng thiếu chi tiết kỹ thuật, mã nguồn và quyền truy cập mở.</li>
<li>Được coi là một nguyên mẫu cho nghiên cứu và phát triển hơn là một sản phẩm hoàn chỉnh, dẫn đến sự chỉ trích về tính không khả dụng và ứng dụng thực tế hạn chế của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận xung quanh Genie 2 nhấn mạnh những thách thức của nội dung do AI tạo ra, tiềm năng cho các ứng dụng trong tương lai, và tính cạnh tranh của sự phát triển AI, với tính hữu dụng và tác động thực tế của nó vẫn còn chưa chắc chắn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở dựa trên Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 đã được phát hành vào ngày 3 tháng 5 năm 2024, tập trung vào việc sửa lỗi kể từ khi phát hành ban đầu. - Các cập nhật chính bao gồm giải quyết lỗi không đồng bộ trong chế độ nhiều người chơi và cải tiến tính năng tìm đường cho tàu và tính năng giải tán tàu. - Người chơi đã thể hiện sự tham gia đáng kể, ghi nhận 34.700 giờ chơi trong 17.219 trò chơi trong tuần qua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở lấy cảm hứng từ Transport Tycoon Deluxe, nổi bật vì có thể chơi mà không cần thêm tài sản bổ sung, không giống như nhiều bản làm lại mã nguồn mở khác. - Phát hành vào năm 2004, OpenTTD đã thay thế đồ họa trò chơi gốc vào năm 2009, cho phép phân phối trên các nền tảng như Steam trong khi vẫn giữ nguyên phong cách gốc mà không sao chép tài sản. - Trò chơi hỗ trợ chế độ nhiều người chơi và có ứng dụng giáo dục, chẳng hạn như trong phát triển AI, và tiếp tục phổ biến nhờ sức hấp dẫn hoài cổ và lối chơi hấp dẫn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Trình biên dịch C của tôi đã tự biên dịch chính nó</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng đã chia sẻ chi tiết hành trình phát triển một trình biên dịch C tự biên dịch, nêu bật những thách thức và phần thưởng của quá trình này.</li>
<li>Phản hồi tập trung vào việc tuân thủ nguyên tắc DRY (Don&#39;t Repeat Yourself - Đừng Lặp Lại Chính Mình) và tránh việc ép kiểu không cần thiết với malloc(), một hàm cấp phát bộ nhớ trong C.</li>
<li>Cuộc thảo luận mở rộng để bao gồm các chủ đề như khả năng tương thích của trình biên dịch, phong cách mã hóa, khởi động, và ưu nhược điểm của việc sử dụng Makefiles so với các tập lệnh Python cho việc xây dựng dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Phát triển mối quan hệ chuyên nghiệp như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>The TJS (Mô hình Hợp tác Hành trình đến Đồng bộ) phác thảo bảy trạng thái của mối quan hệ chuyên nghiệp, từ cạnh tranh đến nhận dạng chung, nhằm nâng cao sự hợp tác.</li>
<li>Theo mô hình này, cần chuyển từ tư duy tổng bằng không sang sự hợp tác chất lượng cao, khuyến khích tư duy phong phú và sự phù hợp với các mục tiêu và giá trị cá nhân.</li>
<li>Những giai đoạn chính bao gồm Cạnh tranh, Cùng tồn tại, Giao tiếp, Hợp tác, Phối hợp, Cộng tác, và &quot;Chúng ta là một,&quot; với mục tiêu cuối cùng là đạt được nhiều hơn khi làm việc cùng nhau so với làm việc riêng lẻ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Một khóa học vật lý hạt cho học sinh trung học</a></h2>
<ul>
<li>CERN đã phát triển một khóa học thí điểm về vật lý hạt dành cho học sinh trung học, bao gồm 16 chương với video và câu đố. Khóa học kéo dài khoảng 4 giờ, bao gồm các chủ đề cơ bản như &quot;Hạt là gì?&quot; và &quot;Máy gia tốc hạt là gì?&quot; và bao gồm các thí nghiệm tự làm. Người tham gia có thể hoàn thành các chương theo bất kỳ thứ tự nào và nhận chứng chỉ kỹ thuật số sau khi hoàn thành tất cả các câu đố, với khuyến khích phản hồi để cải thiện các phiên bản tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một khóa học vật lý hạt dành cho học sinh trung học ở Vương quốc Anh đã thu hút 54 thiếu niên từ 36 trường, được thực hiện trực tuyến trong tám tuần. Mặc dù có những thách thức như tương tác hạn chế và vấn đề tự tin, hơn 80% học sinh đã vượt qua một bài kiểm tra với các câu hỏi từ kỳ thi vật lý lượng tử sau đại học của Oxford, với một nửa đạt được điểm xuất sắc. Thành công của khóa học mà không cần toán học phức tạp đã dẫn đến các cuộc thảo luận về việc bắt buộc sử dụng camera trong các lớp học trực tuyến, thu hút học sinh và khả năng tiếp cận ngôn ngữ cho những người không nói tiếng Anh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Không NAT Tháng Mười Một: Tháng không có IPv4 của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Theo thử thách &quot;No NAT November&quot;, người tham gia phải vô hiệu hóa IPv4 và chỉ sử dụng IPv6, nhấn mạnh tiềm năng và thách thức của việc chuyển đổi sang mạng chỉ có IPv6. Tác giả đề xuất một cách tiếp cận &quot;chủ yếu là IPv6&quot;, ưu tiên IPv6 trong khi duy trì mạng dual-stack, giảm bảo trì và chuẩn bị cho một tương lai không có IPv4. Các công nghệ chuyển tiếp như NAT64 và DNS64 đã giúp giải quyết các vấn đề tương thích, với các thiết bị của Apple thích ứng tốt, trong khi Windows và Linux cho thấy kết quả hỗn hợp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật những thách thức trong việc chuyển đổi từ IPv4 sang IPv6, bao gồm các vấn đề hỗ trợ từ nhà cung cấp dịch vụ Internet, hạn chế về phần cứng, và các rào cản kinh doanh và kỹ thuật.</li>
<li>Người dùng ghi nhận lợi ích của IPv6, chẳng hạn như cải thiện độ trễ và đơn giản hóa quản lý mạng bằng cách tránh các phức tạp của NAT (Dịch địa chỉ mạng).</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm sự hoài nghi về việc áp dụng IPv6 và khám phá các giải pháp kỹ thuật, cấu hình, cũng như tác động của nó đối với an ninh và quản lý mạng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehyde gây ra nhiều bệnh ung thư hơn bất kỳ chất ô nhiễm không khí độc hại nào khác</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehyde, một chất ô nhiễm không khí phổ biến từ các nguồn như khí thải ô tô và nhà máy, gây ra rủi ro ung thư đáng kể, đặc biệt liên quan đến bệnh bạch cầu tủy. Nỗ lực điều chỉnh formaldehyde đã bị cản trở bởi ảnh hưởng của ngành công nghiệp và thay đổi chính trị, với những trở ngại đáng chú ý trong thời kỳ chính quyền Trump. Cuộc điều tra của ProPublica nhấn mạnh những rủi ro bị đánh giá thấp của việc tiếp xúc với formaldehyde và những thách thức đang diễn ra trong việc thực hiện các quy định hiệu quả, mặc dù đã có một số tiến bộ dưới thời chính quyền Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehyde được công nhận là một chất ô nhiễm không khí gây ung thư chính, với các cuộc tranh luận đang diễn ra về việc điều chỉnh và các rủi ro sức khỏe liên quan, đặc biệt là bệnh bạch cầu tủy.</li>
<li>EPA (Cơ quan Bảo vệ Môi trường) đang đối mặt với sự chỉ trích từ một số nhà khoa học về việc đánh giá rủi ro của formaldehyde, làm nổi bật sự căng thẳng giữa an toàn công cộng và lợi ích kinh tế.</li>
<li>Formaldehyde thường được tìm thấy trong các sản phẩm như vật liệu xây dựng và các liệu pháp chăm sóc tóc, gây ra mối lo ngại về phơi nhiễm, trong khi các cuộc thảo luận rộng hơn bao gồm ô nhiễm từ lốp xe và giảm sự phụ thuộc vào ô tô.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 dự kiến sẽ được tổ chức trực tuyến vào ngày 7-8 tháng 12, với các bài thuyết trình, cơ hội tình nguyện và thảo luận xoay quanh GNU Emacs và Emacs Lisp.</li>
<li>Sự kiện sẽ sử dụng phần mềm miễn phí để phát trực tuyến và bao gồm một sự kiện vệ tinh tại Lucerne, Thụy Sĩ, mang lại trải nghiệm kết hợp.</li>
<li>Người tham gia có thể tham gia thảo luận qua danh sách thư emacsconf-discuss, tổ chức qua emacsconf-org, và kết nối trên IRC tại #emacsconf trên irc.libera.chat, với nội dung được cấp phép theo CC BY-SA 4.0 và GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 nhấn mạnh sự cống hiến bền bỉ của cộng đồng Emacs, thể hiện các tính năng độc đáo của nó mặc dù không phổ biến như các trình soạn thảo như VS Code. - Các cuộc thảo luận chính tập trung vào sức hấp dẫn đặc thù của Emacs, mối quan hệ giữa sự phổ biến và tính bền vững của phần mềm, và các bài thuyết trình sáng tạo tại hội nghị. - Các chủ đề đáng chú ý bao gồm tích hợp Emacs với AI và các chế độ độc đáo như gptel, nhấn mạnh khả năng thích ứng và sự liên quan liên tục của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Giám đốc điều hành UnitedHealthcare bị bắn chết ở trung tâm Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giám đốc điều hành của UnitedHealthcare đã bị bắn một cách bi thảm ở Manhattan, dẫn đến nhiều suy đoán rộng rãi về động cơ đằng sau vụ việc.</li>
<li>Một số người cho rằng động cơ có thể liên quan đến các thực hành gây tranh cãi của UnitedHealthcare, bao gồm việc từ chối các yêu cầu bồi thường cho các bệnh nan y.</li>
<li>Vụ việc đã khơi dậy các cuộc thảo luận về sự an toàn của những cá nhân nổi tiếng và tác động của các hành động của công ty đối với cảm xúc của công chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King đóng cửa 3 đài phát thanh của mình ở Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King đang đóng cửa ba đài phát thanh của mình ở Bangor, Maine, sau hơn 40 năm sở hữu, do thua lỗ tài chính và tuổi tác của ông.</li>
<li>Những đài phát thanh, phản ánh niềm đam mê của King đối với nhạc rock và truyền thông địa phương, sẽ ngừng hoạt động vào đêm Giao thừa.</li>
<li>Quyết định này đánh dấu một sự thay đổi đáng kể trong các hoạt động kinh doanh của King, khi ông tái tổ chức các dự án của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King đang đóng cửa ba đài phát thanh của mình ở Maine do những thách thức do sự gia tăng của phát thanh doanh nghiệp, khiến các đài nhỏ khó cạnh tranh.</li>
<li>Ngành công nghiệp radio đang đối mặt với khó khăn khi các nền tảng kỹ thuật số như podcast và YouTube trở nên phổ biến hơn, thu hút khán giả rời xa radio truyền thống.</li>
<li>Việc đóng cửa các đài của King nhấn mạnh những khó khăn rộng lớn hơn của các doanh nghiệp radio độc lập trong việc thích nghi với môi trường truyền thông đang phát triển nhanh chóng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Chiếc Porsche Macan EV đang bị thu hồi vì đèn pha của nó quá sáng</a></h2>
<ul>
<li>Porsche đang triệu hồi 2.941 mẫu Macan Electric tại Mỹ do đèn pha quá sáng, yêu cầu khách hàng đến trung tâm dịch vụ để cập nhật phần mềm.</li>
<li>Vấn đề không thể được giải quyết thông qua một bản cập nhật qua mạng, đòi hỏi phải đến trực tiếp trung tâm dịch vụ để sửa chữa miễn phí.</li>
<li>Việc thu hồi ảnh hưởng đến các phương tiện được sản xuất từ ngày 15 tháng 3 đến ngày 4 tháng 11 năm 2024, với các đại lý và chủ sở hữu sẽ được thông báo vào tháng 12 năm 2024 và tháng 1 năm 2025, tương ứng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Porsche Macan EV đang bị thu hồi do đèn pha quá sáng, gây khó chịu và lo ngại về an toàn cho người lái.</li>
<li>Việc thu hồi nhấn mạnh sự khác biệt trong quy định về đèn pha giữa Mỹ và Châu Âu, với Mỹ có giới hạn độ sáng nghiêm ngặt hơn nhưng ít thực thi hơn về việc điều chỉnh đúng cách.</li>
<li>Vấn đề này làm nổi bật sự thất vọng rộng rãi hơn trong số các tài xế về độ sáng ngày càng tăng của đèn pha ô tô hiện đại, đặc biệt là trên các phương tiện lớn hơn như SUV và xe tải.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%204%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Cuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 2012, Facebook đã tạo ra một &quot;Cuốn Sách Đỏ Nhỏ&quot; để duy trì bản sắc và tập trung khi mở rộng đến một tỷ người dùng, nhấn mạnh các nguyên tắc như phá vỡ mọi thứ, suy nghĩ lớn và di chuyển nhanh.</li>
<li>Bản sách, được thiết kế bởi Ben Barry, đóng vai trò như một bản tuyên ngôn nhằm bảo tồn tinh thần của Facebook trong quá trình phát triển nhanh chóng, thể hiện tầm quan trọng của việc kể chuyện trong việc mở rộng văn hóa công ty.</li>
<li>Một phiên bản kỹ thuật số chất lượng cao của cuốn sách hiếm này đã được tạo ra để minh họa cách các công ty thành công duy trì bản sắc và văn hóa của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>“Cuốn Sách Đỏ Nhỏ” của Facebook là một hướng dẫn dành cho nhân viên từ năm 2012, được thiết kế để truyền cảm hứng về sứ mệnh và lạc quan công nghệ.</li>
<li>Bản hướng dẫn đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì sự ngây thơ và thiếu tự nhận thức, đặc biệt là trong bối cảnh các tranh cãi sau này của Facebook liên quan đến quyền riêng tư dữ liệu và thông tin sai lệch.</li>
<li>The book được xem như một di tích từ một thời kỳ đầy hy vọng hơn trong công nghệ, đối lập với những thực tế phức tạp hiện tại của mạng xã hội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Chủ tịch Hàn Quốc tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chủ tịch Hàn Quốc Yoon Suk Yeol tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp, nhưng Quốc hội đã bỏ phiếu yêu cầu bãi bỏ, khiến tuyên bố này trở nên vô hiệu.</li>
<li>Quân đội khẳng định thiết quân luật sẽ tiếp tục cho đến khi tổng thống chính thức chấm dứt, dẫn đến các cuộc tranh luận về nghĩa vụ hiến pháp và khả năng luận tội.</li>
<li>Việc tuyên bố được so sánh với một nỗ lực đảo chính, làm dấy lên lo ngại về vai trò của quân đội và động cơ của tổng thống, bao gồm việc tránh các cuộc điều tra bê bối.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Những bài học tôi đã học được khi làm việc tại một phòng trưng bày nghệ thuật</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Văn bản nhấn mạnh tính chất chủ quan của việc đánh giá nghệ thuật và tầm quan trọng của việc xây dựng mạng lưới trong sự thành công của sự nghiệp nghệ sĩ. Nó thảo luận về những thách thức trong việc dự đoán các triển lãm nghệ thuật thành công và vai trò của các mối quan hệ chuyên nghiệp ban đầu. Cuộc trò chuyện mở rộng đến những phức tạp trong việc định nghĩa &quot;nghệ thuật vĩ đại,&quot; ảnh hưởng của thành công thương mại, và tầm quan trọng của giao tiếp trong các bối cảnh chuyên nghiệp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator và Sức mạnh ở Thung lũng Silicon</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 2010, AdGrok, một công ty khởi nghiệp nhỏ, đã phải đối mặt với một vụ kiện từ công ty cũ của họ, Adchemy, đe dọa đến sự ổn định tài chính của họ. Y Combinator, một vườn ươm khởi nghiệp hỗ trợ AdGrok, đã đóng vai trò then chốt trong việc giải quyết vụ kiện bằng cách tận dụng ảnh hưởng của mình với các nhà đầu tư và đối tác kinh doanh tiềm năng của Adchemy. Mặc dù thắng kiện, thử thách này đã dẫn đến việc AdGrok được bán cho Twitter vào năm 2011, trong khi Adchemy sau đó được bán cho Walmart Labs trong một thương vụ bán tháo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) là một nhân tố quan trọng ở Thung lũng Silicon, ảnh hưởng đến việc các startup nào có được đà phát triển sau khi tham gia chương trình tăng tốc.- Các nhà phê bình cho rằng YC đã áp dụng chiến lược &quot;phun và cầu nguyện&quot;, ưu tiên số lượng startup hơn là tính chọn lọc và chất lượng.- Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu YC nên mở rộng hoạt động của mình hay tập trung vào ít startup hơn nhưng có chất lượng cao, phản ánh những phức tạp rộng lớn hơn trong văn hóa khởi nghiệp và chiến lược đầu tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 tháng với OCaml sau 8 năm sử dụng Haskell trong sản xuất (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Theo tác giả, Haskell và OCaml được so sánh dựa trên kinh nghiệm của họ, nhấn mạnh rằng Haskell có nhiều tính năng và gói hơn, nhưng sự đơn giản của OCaml lại tăng cường năng suất. Công cụ của Haskell mạnh mẽ nhưng không nhất quán, trong khi công cụ của OCaml thì đơn giản và đáng tin cậy, với các thông điệp của trình biên dịch ngắn gọn. Cả hai ngôn ngữ đều phù hợp cho việc sử dụng công nghiệp, nhưng tác giả thích OCaml vì tập trung vào phát triển hơn là suy nghĩ quá nhiều, mặc dù Haskell có tài liệu toàn diện hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo tác giả, họ so sánh trải nghiệm của mình với Haskell và OCaml, nhấn mạnh cú pháp thanh lịch nhưng phức tạp của Haskell và công cụ không nhất quán, đặc biệt là với các phiên bản GHC (Glasgow Haskell Compiler) cụ thể. OCaml được khen ngợi vì tính đơn giản, hệ thống module đơn giản hơn, trình biên dịch nhanh hơn và tính thực tiễn trong sản xuất, với ít phần mở rộng ngôn ngữ hơn và đường cong học tập dễ quản lý hơn. Tác giả nhấn mạnh tầm quan trọng của một thư viện chuẩn mạnh mẽ đối với sự thành công của một ngôn ngữ lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Thuốc tiêm HIV hai lần mỗi năm cho thấy hiệu quả 100% ở phụ nữ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một loại thuốc tiêm HIV mới hai lần mỗi năm đã chứng minh hiệu quả 100% ở phụ nữ, cung cấp một lựa chọn đầy hứa hẹn thay thế cho việc uống thuốc hàng ngày hoặc tiêm hàng tháng.</li>
<li>Phát triển này rất quan trọng đối với những cá nhân gặp khó khăn trong việc tuân thủ các chế độ dùng thuốc hàng ngày, có thể đơn giản hóa các nỗ lực phòng ngừa HIV.</li>
<li>Mặc dù có triển vọng, chi phí của dạng tiêm là một mối lo ngại, tuy nhiên Gilead dự định cung cấp các phiên bản generic, giá cả phải chăng hơn tại 120 quốc gia có thu nhập thấp hơn, có thể ảnh hưởng đến sức khỏe cộng đồng ở các khu vực có tỷ lệ nhiễm HIV cao.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Việc Blizzard rút Warcraft I và II thử nghiệm Chương trình Bảo tồn mới của GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard đã yêu cầu GOG gỡ bỏ gói Warcraft I &amp; II không có DRM khỏi cửa hàng của mình do phát hành các phiên bản làm lại.</li>
<li>GOG đang cung cấp gói này với giá giảm trước khi gỡ bỏ, đảm bảo rằng người mua vẫn sẽ có quyền truy cập và nhận các bản cập nhật để tương thích với các hệ thống hiện đại.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa các phiên bản trò chơi được làm lại và phiên bản gốc, khi GOG nỗ lực bảo tồn các trò chơi cổ điển bất chấp quyết định của nhà phát hành.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc Blizzard gỡ bỏ Warcraft I và II khỏi GOG đã gây ra sự chỉ trích, đặc biệt là trong bối cảnh phản hồi tiêu cực về bản làm lại Warcraft 3.</li>
<li>Người hâm mộ bày tỏ lo ngại rằng Blizzard, sau khi sáp nhập với Activision, đang tập trung nhiều hơn vào lợi nhuận ngắn hạn hơn là duy trì chất lượng trò chơi.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh những khó khăn trong việc bảo tồn lịch sử trò chơi, như được nêu bật bởi Chương trình Bảo tồn của GOG, và phản ánh xu hướng của ngành công nghiệp hướng tới các mô hình lợi nhuận.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi tăng cường hiệu suất Pi 5 với việc điều chỉnh SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Những kỹ sư của Raspberry Pi đã tối ưu hóa thời gian SDRAM (Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên động đồng bộ), mang lại mức tăng hiệu suất từ 10-20% cho Pi 5 và Pi 4 ở tần số 2.4 GHz.</li>
<li>Ép xung, liên quan đến việc tăng tốc độ xung nhịp vượt quá thông số kỹ thuật của nhà sản xuất, có thể đạt được tốc độ tăng lên đến 32%, với hầu hết Pi 5 đạt từ 2.6-3.0 GHz.</li>
<li>Những cải tiến hiệu suất này, bao gồm cả mô phỏng NUMA (Truy cập Bộ nhớ Không đồng nhất) để xử lý tốt hơn khối lượng công việc đa lõi, có thể sớm có sẵn thông qua các bản cập nhật firmware, và có khả năng trở thành các tính năng tiêu chuẩn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Raspberry Pi 5 có hiệu suất cải thiện nhờ điều chỉnh SDRAM, dẫn đến các cuộc thảo luận về việc sử dụng Intel N100s như một lựa chọn thay thế. Giá cả tăng của Raspberry Pis khiến Intel N100s trở nên hấp dẫn hơn đối với những người ưu tiên hiệu suất trên mỗi đô la, mặc dù Pi có lợi thế về GPIO (General Purpose Input/Output) và kích thước nhỏ gọn. Cuộc tranh luận tập trung vào các trường hợp sử dụng tốt nhất, với một số người ủng hộ Raspberry Pis vì sự đơn giản và những người khác chọn N100s vì sức mạnh và tính linh hoạt vượt trội của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Không cần gửi email cho tôi về Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Do việc sử dụng thư viện curl, tên và email của tác giả được bao gồm trong ứng dụng khách VPN AnyConnect của Cisco, dẫn đến sự nhầm lẫn cho người dùng khi tìm kiếm hỗ trợ. Tác giả làm rõ rằng họ là nhà phát triển chính của curl, một thành phần được sử dụng trong ứng dụng, nhưng không liên kết với Cisco hoặc AnyConnect. Người dùng cần hỗ trợ cho AnyConnect nên liên hệ trực tiếp với Cisco tại <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, người tạo ra curl, thường xuyên nhận được các yêu cầu hỗ trợ sai hướng cho Cisco AnyConnect, minh họa các vấn đề với các công ty che giấu kênh hỗ trợ của họ. - Người dùng thường bỏ qua các phòng IT của họ, có thể do các tương tác tiêu cực trước đó, dẫn đến việc họ tìm kiếm sự giúp đỡ từ các bên không liên quan. - Cuộc trò chuyện cũng nêu bật những khó khăn trong việc liên hệ trực tiếp với các cá nhân trực tuyến, chủ yếu do lo ngại về thư rác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Trang web DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo đã quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku (TPRF) vào ngày &#39;Thứ Ba Từ Thiện&#39;, đóng góp vào sứ mệnh phát triển các ngôn ngữ lập trình Perl và Raku của họ.</li>
<li>Kể từ năm 2011, DuckDuckGo đã quyên góp hơn 6 triệu đô la cho các tổ chức hỗ trợ niềm tin trực tuyến, nhấn mạnh cam kết của họ trong việc thúc đẩy môi trường trực tuyến an toàn và đáng tin cậy.</li>
<li>Khoản quyên góp sẽ hỗ trợ tài trợ cho việc phát triển cốt lõi của Perl và các dự án cộng đồng, với TPRF bày tỏ lòng biết ơn đối với sự hỗ trợ và niềm tin của DuckDuckGo vào sứ mệnh của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tính bền vững của các dự án mã nguồn mở.</li>
<li>Việc giảm sử dụng Perl và sự thiếu đóng góp từ các công ty phụ thuộc vào nó làm nổi bật những lo ngại về tài trợ trong tương lai và các vấn đề nợ kỹ thuật của nó.</li>
<li>Cuộc tranh luận về sự phụ thuộc của mô hình mã nguồn mở vào quyên góp và công việc tình nguyện gợi ý việc khám phá các phương pháp tài trợ thay thế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Doanh nghiệp tuyên bố mức tăng giá 1.000% đã khiến họ chuyển từ VMware sang đối thủ mã nguồn mở</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, một nhà điều hành đám mây tại Vương quốc Anh, đã chuyển đổi 20.000 máy ảo (VMs) từ VMware sang OpenNebula sau khi giá tăng 1.000% sau khi Broadcom mua lại VMware.</li>
<li>Việc di chuyển này đã nâng cao hiệu suất của máy ảo lên 200% và cho phép Beeks phân bổ nhiều tài nguyên hơn cho khối lượng công việc của khách hàng.</li>
<li>Việc Broadcom mua lại VMware đã dẫn đến chi phí tăng và giảm hỗ trợ, khiến nhiều công ty, bao gồm AT&amp;T, tìm kiếm các giải pháp thay thế do sự không hài lòng của khách hàng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một sự gia tăng giá đáng kể đã thúc đẩy một công ty chuyển từ VMware sang một giải pháp thay thế mã nguồn mở, phản ánh một xu hướng rộng hơn trong ngành.</li>
<li>Việc Broadcom mua lại VMware và những thay đổi về giá sau đó đang thúc đẩy các doanh nghiệp tìm kiếm các lựa chọn khác, với Red Hat thu hút được nhiều khách hàng mới nhờ đó.</li>
<li>Việc ngành công nghiệp chuyển hướng sang container hóa và Kubernetes đang làm giảm sức hấp dẫn của các máy ảo truyền thống, nhấn mạnh sự cần thiết phải xem xét khóa chặt nhà cung cấp và khám phá các lựa chọn thay thế như Proxmox hoặc OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cu%E1%BB%91n%20S%C3%A1ch%20%C4%90%E1%BB%8F%20Nh%E1%BB%8F%20c%E1%BB%A7a%20Facebook&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%203%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
