<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/07&#39;</h2>
<h1>2024-12-07</h1>
<h2><a href="https://shilin.ca/my-second-year-without-job/">Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42344002">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog">Phần tử Đối thoại</a></h2>
<ul>
<li>Thẻ HTML `` được sử dụng để tạo các hộp thoại, có thể là dạng modal (tạm dừng tương tác trang) hoặc không phải modal (cho phép tương tác).</li>
<li>Phương thức JavaScript <code>.showModal()</code> và <code>.show()</code> được sử dụng để hiển thị các hộp thoại dạng modal và không phải modal, tương ứng, trong khi <code>.close()</code> được sử dụng để đóng chúng.</li>
<li>Khả năng truy cập là rất quan trọng; đảm bảo tiêu điểm được đặt đúng cách và cung cấp cơ chế đóng, chẳng hạn như nút, trong khi sử dụng CSS <code>::backdrop</code> để tạo kiểu cho nền mờ của modal.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343089">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phần tử đối thoại trên developer.mozilla.org đã khởi xướng một cuộc tranh luận về việc sử dụng các phần tử HTML tương tác, chẳng hạn như bộ chọn tệp và trình phát media, với các ý kiến khác nhau về tính nhất quán và khả năng dự đoán của chúng trên các trình duyệt.</li>
<li>Trong khi một số nhà phát triển chỉ trích phần tử dialog vì không có kiểu dáng và không hoạt động như các cửa sổ bật lên gốc, những người khác lại đánh giá cao lợi ích về ngữ nghĩa và khả năng truy cập của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật những thách thức trong việc duy trì sự nhất quán trong thiết kế và những lo ngại về khả năng lạm dụng tiềm tàng bởi các nhà quảng cáo, cho thấy rằng yếu tố đối thoại là một bước tiến nhưng vẫn cần được cải thiện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837">Đồng sáng lập Maps.me cố gắng đóng cửa nhánh mã nguồn mở Organic Maps</a></h2>
<ul>
<li>Organic Maps đã phát hành mã nguồn cho &quot;metaserver&quot; của mình, giúp tối ưu hóa tốc độ tải bản đồ bằng cách hướng người dùng đến các máy chủ Mạng Phân Phối Nội dung (CDN) tốt nhất dựa trên vị trí của họ.</li>
<li>Bộ mã, ban đầu được đóng để ngăn chặn các nhánh không được phép, hiện đã mở theo giấy phép MIT, thúc đẩy tính minh bạch và sự tham gia của cộng đồng.</li>
<li>Nhóm đang xem xét lại việc sử dụng Cloudflare Workers để ngăn chặn sự phụ thuộc vào nhà cung cấp và đã hoàn nguyên các thay đổi không được phép do một cộng tác viên thực hiện, nhấn mạnh cam kết của họ đối với quyền riêng tư và minh bạch.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343121">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Alexander Borsuk, đồng sáng lập của Maps.me, đã cố gắng đóng nhánh mã nguồn mở của Organic Maps bằng cách thay đổi giấy phép MIT của nó và thêm ghi nhật ký vào một kho lưu trữ riêng tư. - Roman Tsisyk, một người bảo trì dự án khác, đã đảo ngược những thay đổi này và công khai kho lưu trữ, dẫn đến xung đột và việc thu hồi quyền của anh ta. - Sự cố này nhấn mạnh những bất đồng nội bộ về bản chất mã nguồn mở của dự án, tuy nhiên Organic Maps vẫn tiếp tục là một ứng dụng bản đồ ngoại tuyến được sử dụng rộng rãi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything">Cách sử dụng Postgres cho mọi thứ</a></h2>
<ul>
<li>Postgres cho Mọi thứ&quot; là một kho lưu trữ khuyến khích việc sử dụng PostgreSQL, một cơ sở dữ liệu quan hệ mã nguồn mở phổ biến, cho nhiều ứng dụng khác nhau ngoài các nhiệm vụ cơ sở dữ liệu truyền thống. - Kho lưu trữ này mời gọi sự đóng góp và theo dõi các cách sử dụng sáng tạo khác nhau của PostgreSQL, bao gồm các công việc cron, hàng đợi tin nhắn, phân tích, và nhiều hơn nữa, nhấn mạnh tính linh hoạt của nó. - Sáng kiến này bao gồm 11 mục liên quan đến Supabase, một nền tảng cung cấp dịch vụ backend sử dụng PostgreSQL, thể hiện sự tích hợp và tiện ích của nó trong phát triển ứng dụng hiện đại.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42347606">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh tính linh hoạt của Postgres trong các ứng dụng khác nhau nhưng cũng chỉ ra những hạn chế, chẳng hạn như xử lý các ký tự null trong chuỗi và yêu cầu SQL tùy chỉnh cho các lần quét bỏ qua chỉ mục. - Ý kiến khác nhau về việc sử dụng Postgres cho mọi mục đích, với một số người cảnh báo chống lại việc phụ thuộc quá mức vào một cơ sở dữ liệu duy nhất cho các nhóm lớn và những người khác ca ngợi sự đơn giản và giảm bớt độ phức tạp của nó. - Các lựa chọn thay thế như Redis được đề cập, cùng với những thách thức trong việc mở rộng quy mô và tầm quan trọng của việc tránh kỹ thuật quá mức trong giai đoạn đầu của một dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1">Lời nói dối tôi đã được nghe về chỉnh sửa cộng tác, Phần 1: Thuật toán cho chỉnh sửa ngoại tuyến</a></h2>
<ul>
<li>Vào đầu năm 2024, nghiên cứu về hệ thống chỉnh sửa hợp tác cho trình soạn thảo văn bản của Moment đã nêu bật những thách thức với việc chỉnh sửa ngoại tuyến, nơi mà các thuật toán phổ biến như CRDTs (Các loại dữ liệu sao chép không xung đột) và OT (Chuyển đổi hoạt động) thường thất bại. Việc chỉnh sửa ngoại tuyến làm tăng xung đột trực tiếp, với 20-30% những xung đột này dẫn đến kết quả không chấp nhận được, cho thấy vấn đề này là một thách thức về giao diện người dùng/trải nghiệm người dùng (UI/UX) hơn là một vấn đề thuật toán. Các nhà nghiên cứu hiện đang tập trung vào việc cải thiện trải nghiệm người dùng trong chỉnh sửa ngoại tuyến, rút ra những điểm tương đồng với cách git xử lý việc hợp nhất tài liệu, đây là một phát triển đầy hứa hẹn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343953">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, những thách thức của việc chỉnh sửa hợp tác, đặc biệt là khi ngoại tuyến, và phê bình các thuật toán hiện tại như Conflict-free Replicated Data Types (CRDTs) và Operational Transformation (OT) vì không phải lúc nào cũng mang lại kết quả có ý nghĩa về mặt ngữ nghĩa. Có sự đồng thuận về nhu cầu cải thiện giải quyết xung đột, có thể thông qua sự đóng góp của người dùng hoặc các công cụ tiên tiến như Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs), để xử lý xung đột ngữ nghĩa một cách hiệu quả. Cuộc thảo luận cũng xem xét vai trò của các giải pháp Giao diện Người dùng/Trải nghiệm Người dùng (UI/UX) trong việc nâng cao trải nghiệm chỉnh sửa hợp tác, nhấn mạnh rằng vấn đề không chỉ nằm ở các thuật toán mà còn ở việc hiểu ý định của người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ollama.com/blog/structured-outputs">Đầu ra có cấu trúc với Ollama</a></h2>
<ul>
<li>Ollama đã giới thiệu hỗ trợ cho các đầu ra có cấu trúc, cho phép các mô hình tạo ra đầu ra theo một định dạng cụ thể bằng cách sử dụng một lược đồ JSON.</li>
<li>Chức năng này hiện có sẵn trong các thư viện Ollama Python và JavaScript đã được cập nhật, hữu ích cho các nhiệm vụ như phân tích dữ liệu từ tài liệu và hình ảnh.</li>
<li>Người dùng nên cập nhật lên phiên bản Ollama mới nhất và sử dụng tham số định dạng trong các yêu cầu cURL hoặc thư viện, với các bản cập nhật trong tương lai hứa hẹn cải thiện hiệu suất và nhiều tùy chọn định dạng hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346344">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ollama cung cấp một phương pháp để tạo dữ liệu có cấu trúc, chẳng hạn như JSON, từ các mô hình ngôn ngữ, với các cuộc thảo luận về việc sử dụng ngữ pháp GBNF cho các định dạng đầu ra linh hoạt hơn như XML hoặc SQL. - Người dùng tranh luận về độ tin cậy của các đầu ra JSON so với ngôn ngữ tự nhiên, với những hiểu biết về cách các mô hình ngôn ngữ (LLM) tạo ra văn bản và vai trò của các lời nhắc có cấu trúc. - Việc tích hợp Ollama với llama.cpp được ghi nhận là đơn giản hóa việc sử dụng mô hình, mặc dù một số người coi nó chỉ là một lớp bọc, và tính năng này hỗ trợ các mô hình khác nhau với các mức độ chính xác khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA">RollerCoaster Tycoon là trò chơi cuối cùng thuộc loại này [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346463">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>RollerCoaster Tycoon, được phát triển chủ yếu bằng ngôn ngữ assembly bởi một nhóm nhỏ, đã trở thành một sản phẩm bán chạy nhất vào năm 1999, thể hiện một phong cách phát triển hiếm có.</li>
<li>Người hâm mộ đề xuất OpenRCT2 để có các tính năng nâng cao và khả năng tương thích, và Roller Coaster Tycoon Classic cho các thiết bị hiện đại, trong khi các lựa chọn thay thế như Parkitect và Planet Coaster mang lại những trải nghiệm đa dạng.</li>
<li>Video nêu bật sự phát triển của việc phát triển trò chơi và những thách thức mà các nhóm nhỏ gặp phải khi cạnh tranh với các studio lớn hơn, với những thành công của indie như Minecraft minh họa tiềm năng cho những thành tựu của các nhóm nhỏ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/">Fructose trong chế độ ăn uống thúc đẩy sự phát triển của khối u: nghiên cứu</a></h2>
<ul>
<li>Tiêu thụ fructose đã tăng đáng kể trong 50 năm qua, chủ yếu do siro ngô có hàm lượng fructose cao trong đồ uống và thực phẩm chế biến.</li>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington ở St. Louis chỉ ra rằng mặc dù fructose không trực tiếp cung cấp năng lượng cho các khối u, nhưng gan chuyển hóa nó thành các chất dinh dưỡng hỗ trợ sự phát triển của khối u trong các loại ung thư như u hắc tố, ung thư vú và ung thư cổ tử cung.</li>
<li>Nghiên cứu đề xuất các phương pháp điều trị ung thư tiềm năng mới bằng cách khám phá các phương pháp ngăn chặn fructose hỗ trợ sự phát triển của khối u, có thể thông qua thay đổi chế độ ăn uống hoặc dược phẩm, với một phần tài trợ từ Viện Y tế Quốc gia (NIH).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343544">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nghiên cứu từ Đại học Washington chỉ ra rằng tiêu thụ fructose cao có thể thúc đẩy sự phát triển của khối u bằng cách tăng lipid tuần hoàn, được các tế bào ung thư sử dụng để phát triển. Trong khi fructose trong trái cây thường an toàn do có thêm các chất dinh dưỡng, việc tiêu thụ quá mức từ các nguồn như siro ngô có hàm lượng fructose cao có thể gây rủi ro. Nghiên cứu nhấn mạnh sự phức tạp của quá trình trao đổi chất của ung thư và ảnh hưởng tiềm tàng của chế độ ăn uống đối với sự tiến triển của ung thư, mặc dù cần có thêm nghiên cứu để hiểu đầy đủ các cơ chế này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World">Chương trình shell lớn nhất</a></h2>
<ul>
<li>The page highlights significant shell programs, focusing on substantial hand-written scripts rather than those generated by tools like autoconf.- Notable entries include akinomyoga/ble.sh, a Bash Line Editor with 61K lines of code (LoC), and kalua, an OpenWRT addon with 56K source lines of code (SLoC).- The list provides insights into the complexity and diversity of shell scripting, featuring programs that utilize data structures and algorithms, typically exceeding 5,000 lines of code.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42346274">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào sự phức tạp và thách thức khi sử dụng các tập lệnh shell lớn, chẳng hạn như các vấn đề về khả năng đọc, xử lý lỗi và tính di động. - Người dùng đề xuất xem xét các lựa chọn thay thế như Python hoặc AWK cho các tác vụ phức tạp do khả năng bảo trì tốt hơn, trong khi các công cụ như ShellCheck có thể giúp cải thiện chất lượng tập lệnh shell. - Cuộc trò chuyện nhấn mạnh sự cân bằng giữa việc sử dụng tập lệnh shell cho các tác vụ nhanh chóng và lựa chọn các ngôn ngữ lập trình mạnh mẽ hơn cho các dự án lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dspy.ai/">DSPy – Lập trình–không phải nhắc nhở–LMs</a></h2>
<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để xây dựng các hệ thống AI mô-đun bằng cách sử dụng mã Python có tính chất tổng hợp, tập trung vào việc cải thiện đầu ra của mô hình ngôn ngữ (LM) mà không chỉ dựa vào các lời nhắc. Nó hỗ trợ nhiều nhà cung cấp mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) như OpenAI, Anthropic và Databricks, cho phép người dùng mô tả hành vi AI dưới dạng mã, tạo điều kiện thuận lợi cho việc lặp lại và tối ưu hóa dễ dàng hơn. Xuất phát từ Stanford NLP, DSPy có sự hiện diện mạnh mẽ trong cộng đồng trên GitHub và Discord, đóng góp vào nghiên cứu AI mã nguồn mở và thúc đẩy các kiến trúc chương trình và bộ tối ưu hóa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42343692">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DSPy là một khung làm việc được thiết kế để tối ưu hóa các lời nhắc cho các mô hình ngôn ngữ (LMs) bằng cách tự động hóa việc lựa chọn các tập hợp con dữ liệu đào tạo, từ đó nâng cao hiệu suất và giảm thiểu các điều chỉnh thủ công.</li>
<li>Hỗ trợ đào tạo từ đầu đến cuối cho các chương trình mô hình ngôn ngữ lớn (LLM), ngăn chặn việc sử dụng các lời nhắc lỗi thời trong mã, và đặc biệt hữu ích cho các nhiệm vụ như trích xuất dữ liệu và tóm tắt.</li>
<li>Trong khi một số người dùng thấy sự phức tạp của DSPy là thách thức, nó được đánh giá cao nhờ cách tiếp cận có cấu trúc và các tính năng như khẳng định và gợi ý giúp thực thi các ràng buộc đầu ra.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đây là năm thứ hai tôi không có việc làm" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%C3%A2y%20l%C3%A0%20n%C4%83m%20th%E1%BB%A9%20hai%20t%C3%B4i%20kh%C3%B4ng%20c%C3%B3%20vi%E1%BB%87c%20l%C3%A0m&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%207%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/06&#39;</h2>
<h1>2024-12-06</h1>
<h2><a href="https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero">Quảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào</a></h2>
<ul>
<li>The Verge đã giới thiệu một mô hình đăng ký với phiên bản có tường phí, cung cấp các lợi ích như nguồn cấp dữ liệu RSS toàn văn cho người đăng ký.</li>
<li>Đăng ký này nhằm giảm thiểu việc tiếp xúc với quảng cáo, nhưng có sự chỉ trích rằng những người đăng ký trả phí không nên thấy bất kỳ quảng cáo nào.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về khả năng bán dữ liệu cho các nhà quảng cáo, cho rằng người đăng ký không nên phải chịu cả quảng cáo và việc kiếm tiền từ dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334327">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc tranh luận về quảng cáo trong các trung tâm truyền thông xoay quanh sự cần thiết của chúng, với một số người coi chúng là quan trọng cho việc đa dạng hóa doanh thu và giảm chi phí, trong khi những người khác ủng hộ trải nghiệm không có quảng cáo cho những người đăng ký trả phí.</li>
<li>Những nhà phê bình nhấn mạnh các vấn đề về quyền riêng tư và tính xâm nhập của quảng cáo trực tuyến so với quảng cáo in truyền thống, làm dấy lên lo ngại về trải nghiệm người tiêu dùng và tính toàn vẹn của phương tiện truyền thông.</li>
<li>Cuộc thảo luận bao gồm tính bền vững của các mô hình hỗ trợ quảng cáo và khám phá các phương pháp tài trợ thay thế như đăng ký hoặc hỗ trợ trực tiếp thông qua các nền tảng như Patreon.</li>
</ul>
<h2><a href="https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about">Vấn đề 70%: Những sự thật khó khăn về mã hóa hỗ trợ bởi AI</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336553">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những công cụ lập trình hỗ trợ AI có thể nhanh chóng tạo ra mã, tương tự như các nhà phát triển cấp dưới, nhưng thường cần được các nhà phát triển có kinh nghiệm xem xét kỹ lưỡng do thường xuyên mắc lỗi.</li>
<li>Trong khi các công cụ AI xuất sắc trong việc xử lý các nhiệm vụ lặp đi lặp lại và cung cấp các bản nháp mã ban đầu, chúng gặp khó khăn với việc giải quyết vấn đề phức tạp và sáng tạo, hạn chế khả năng thay thế hoàn toàn các lập trình viên con người.</li>
<li>Việc tích hợp các công cụ AI vào quy trình phát triển đặt ra một thách thức: nâng cao học tập và năng suất mà không cản trở sự phát triển của các kỹ năng giải quyết vấn đề thiết yếu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/">Phi trường Portland phát triển với mái che bằng gỗ lớn mở rộng</a></h2>
<ul>
<li>Phi trường Portland (PDX) đã mở rộng nhà ga chính của mình với một mái che bằng gỗ khối bền vững, được thiết kế bởi ZGF, sử dụng gỗ thông Douglas Fir được lấy từ địa phương.</li>
<li>Vòm che rộng chín mẫu Anh nhằm tăng cường khả năng của sân bay và trải nghiệm của hành khách trong khi giảm lượng khí thải carbon, kết hợp các yếu tố sinh học để tạo ra một bầu không khí thân thiện.</li>
<li>Đề án này đặt ra một tiêu chuẩn mới cho thiết kế sân bay bền vững, dự kiến hoàn thành vào năm 2026.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334323">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phi trường Portland đã giới thiệu một mái che mới bằng gỗ khối lượng lớn, giúp tăng cường ánh sáng tự nhiên và nâng cao trần nhà, như một phần của dự án cải tạo nhiều giai đoạn.</li>
<li>Thiết kế được đánh giá cao về mặt thẩm mỹ và cải thiện âm thanh, nhưng một số người dùng báo cáo sự nhầm lẫn với việc tìm đường.</li>
<li>Việc sử dụng gỗ được coi là một lựa chọn xây dựng bền vững, mặc dù có những thảo luận về tác động của nó đến lượng khí thải carbon, so sánh với các sân bay hiện đại khác có chủ đề thiên nhiên.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail">Ban giám đốc của Intel, và một ví dụ về khi các ban giám đốc và chủ nghĩa ngắn hạn thất bại</a></h2>
<ul>
<li>Việc Pat Gelsinger rời khỏi Intel được miêu tả như một vụ sa thải hơn là nghỉ hưu, nhấn mạnh những thất bại của hội đồng quản trị và sự tập trung ngắn hạn thay vì chiến lược dài hạn. - Sự thiếu chuyên môn về chất bán dẫn của hội đồng quản trị và sự tập trung vào giá trị cổ đông ngay lập tức đã bị chỉ trích, có thể gây hại cho triển vọng dài hạn của Intel và ngành công nghiệp bán dẫn của Mỹ. - Sự thất bại của hội đồng quản trị trong việc hỗ trợ chiến lược IDM 2.0 của Gelsinger cho thấy một sự chuyển hướng sang việc bán các phần của công ty, điều này có thể mang lại lợi ích ngắn hạn cho cổ đông nhưng có thể gây tổn hại cho tương lai của Intel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42334697">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ban giám đốc của Intel đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì thiếu chuyên môn kỹ thuật và ưu tiên lợi ích ngắn hạn, điều mà một số người tin rằng đã góp phần vào những khó khăn gần đây của công ty.</li>
<li>Pat Gelsinger, giám đốc điều hành hiện tại, được coi là có năng lực nhưng được cho là thiếu sự hỗ trợ đủ từ hội đồng quản trị, vốn từ trước đến nay tập trung nhiều hơn vào cổ tức và lợi ích của cổ đông hơn là vào đổi mới.</li>
<li>Có những lời kêu gọi cho một sự thay đổi văn hóa trong Intel, nhấn mạnh sự cần thiết phải điều chỉnh tốt hơn với các mục tiêu dài hạn để đảm bảo tương lai của công ty.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/trailbaseio/trailbase">Trailbase: Máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh, đơn tệp được xây dựng bằng Rust và SQLite</a></h2>
<ul>
<li>TrailBase là một máy chủ ứng dụng mã nguồn mở được thiết kế cho các API nhanh, an toàn về kiểu, sử dụng Rust, SQLite và V8, và phù hợp cho các ứng dụng di động, web hoặc máy tính để bàn.</li>
<li>Đó cung cấp độ trễ dưới mili giây, loại bỏ nhu cầu về bộ nhớ đệm chuyên dụng, và hỗ trợ nhiều nền tảng với các tệp nhị phân được xây dựng sẵn và gói khách hàng có sẵn cho Linux, MacOS và nhiều ngôn ngữ lập trình.</li>
<li>TrailBase được cấp phép theo OSL-3.0, cho phép sử dụng như một khung mà không cần yêu cầu cấp phép bổ sung, và khuyến khích sự đóng góp từ cộng đồng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42336207">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trailbase là một máy chủ ứng dụng mã nguồn mở, nhanh chóng, chỉ có một tệp, được phát triển bằng Rust và SQLite, đã khởi xướng các cuộc thảo luận về bảo mật của nó, đặc biệt liên quan đến rủi ro tiêm nhiễm SQL. Người dùng đã đề xuất các cải tiến như sử dụng các câu lệnh chuẩn bị sẵn hoặc chuỗi mẫu có gắn thẻ để tăng cường an toàn cho các truy vấn SQL, và đã so sánh Trailbase với các dự án tương tự như Pocketbase và Supabase. Mặc dù có một số lo ngại về sự rõ ràng của tài liệu và tranh luận về giấy phép, Trailbase đã được đón nhận tích cực vì tiềm năng của nó và những so sánh tôn trọng với các dự án khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO">Gitlab bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới</a></h2>
<ul>
<li>GitLab đã bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới, với việc đồng sáng lập Sid Sijbrandij chuyển sang vị trí Chủ tịch Điều hành Hội đồng Quản trị vì lý do sức khỏe.</li>
<li>Staples, cựu CEO tại New Relic, mang đến cho GitLab, một nền tảng DevSecOps nổi bật được hỗ trợ bởi AI, kinh nghiệm phong phú trong các nền tảng phát triển.</li>
<li>GitLab phục vụ hơn 10.000 khách hàng, tạo ra hơn 750 triệu đô la doanh thu và được tin cậy bởi hơn 40 triệu người dùng, bao gồm hơn một nửa số công ty trong danh sách Fortune 100.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42333052">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>GitLab đã bổ nhiệm Bill Staples làm CEO mới, kế nhiệm Sid Sijbrandij, người đang từ chức để tập trung vào việc điều trị ung thư của mình.</li>
<li>Việc thay đổi lãnh đạo cho thấy sự chuyển hướng chiến lược của GitLab từ cách tiếp cận tập trung vào nhà phát triển sang nhắm mục tiêu vào doanh số bán hàng cho doanh nghiệp, với việc Staples có kinh nghiệm trong việc chuẩn bị các công ty cho việc mua lại.</li>
<li>Việc bổ nhiệm đã gây ra các cuộc thảo luận về tương lai của GitLab, khả năng bán, và cạnh tranh với GitHub, cùng với những lo ngại của người dùng về giá cả và sự tập trung vào sản phẩm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine">Ba nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã khôi phục sản xuất điện</a></h2>
<ul>
<li>Nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã nối lại sản xuất điện sau các cuộc tấn công vào lưới điện gần đây, nhấn mạnh tầm quan trọng của nguồn cung cấp điện ổn định đối với an toàn hạt nhân.</li>
<li>IAEA (Cơ quan Năng lượng Nguyên tử Quốc tế) đang tích cực giám sát tình hình ở Ukraine, nhấn mạnh cam kết của mình đối với an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
<li>Thiết bị trị giá hơn 14 triệu euro đã được cung cấp cho Ukraine để tăng cường các biện pháp an toàn và an ninh hạt nhân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42337980">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhà máy điện hạt nhân của Ukraine đã nối lại sản xuất điện, thể hiện sự kiên cường bất chấp xung đột đang diễn ra.</li>
<li>Việc mất điện thường được giải quyết trong vòng 48 giờ, thể hiện sự hiệu quả của quản lý lưới điện và khả năng sửa chữa của Ukraine.</li>
<li>Việc sử dụng các giải pháp thay thế, chẳng hạn như pin biến tần năng lượng mặt trời, bởi cư dân và doanh nghiệp cho thấy khả năng thích ứng trong việc duy trì hoạt động trong thời gian gián đoạn điện năng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists">Chiến dịch thuê hacker bị cáo buộc của ExxonMobil nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu</a></h2>
<ul>
<li>ExxonMobil bị cáo buộc tổ chức một chiến dịch thuê hacker, &quot;Fox Hunt,&quot; nhắm vào hơn 500 nhà hoạt động khí hậu và nhà báo bằng cách sử dụng các khả năng mạng tiên tiến.</li>
<li>Hoạt động này được cho là liên quan đến các cuộc tấn công lừa đảo và rò rỉ email nhằm làm suy yếu các nhà hoạt động môi trường và hỗ trợ chiến lược pháp lý của Exxon, mặc dù công ty phủ nhận sự tham gia.</li>
<li>Trường hợp này nhấn mạnh xu hướng ngày càng tăng của chiến tranh kỹ thuật số trong các tranh chấp doanh nghiệp, thúc đẩy các cuộc điều tra của FBI và kêu gọi các biện pháp pháp lý mạnh mẽ hơn để chống lại các hoạt động mạng như vậy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340346">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>ExxonMobil bị cáo buộc tổ chức một chiến dịch thuê hacker nhắm vào các nhà hoạt động vì khí hậu và tổ chức Fight for the Future, tổ chức ủng hộ tính trung lập của mạng.</li>
<li>Cuộc tấn công, ban đầu được cho là ngẫu nhiên, sau đó được xác định là một nỗ lực truy cập vào các thông tin liên lạc nội bộ, khiến tổ chức phải áp dụng chính sách lưu trữ email trong 3 tháng để bảo vệ.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh sự cần thiết của trách nhiệm giải trình và các quy định nghiêm ngặt hơn đối với hành vi sai trái của doanh nghiệp, với các liên kết tiềm năng đến một nhà cung cấp dịch vụ Internet (ISP) lớn của Mỹ hoặc nhóm vận động hành lang của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.kagi.com/kagi-teams">Kagi Teams</a></h2>
<ul>
<li>Kagi for Teams, dự kiến ra mắt vào ngày 5 tháng 12 năm 2024, cung cấp cho các doanh nghiệp một công cụ tìm kiếm và AI tập trung vào quyền riêng tư, nhấn mạnh không có quảng cáo, theo dõi hoặc thu thập dữ liệu.</li>
<li>Dịch vụ bao gồm một công cụ tìm kiếm cao cấp và quyền truy cập AI toàn cầu, với giá linh hoạt dựa trên người dùng hoạt động, cung cấp các gói Chuyên nghiệp và Tối ưu.</li>
<li>Kagi hứa hẹn thiết lập nhanh chóng, hỗ trợ sẵn có và lợi tức đầu tư (ROI) đáng kể thông qua thời gian nghiên cứu nhanh hơn, đảm bảo quyền riêng tư dữ liệu cho các doanh nghiệp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42339048">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kagi Teams là một công cụ tìm kiếm được khen ngợi vì kết quả tìm kiếm chất lượng cao, không có quảng cáo, mang lại trải nghiệm sạch hơn so với Google.</li>
<li>Một số người dùng sẵn sàng trả 120 đô la mỗi năm cho Kagi, đánh giá cao khả năng lọc quảng cáo và lừa đảo của nó, nhưng có lo ngại về việc sử dụng Yandex, một công cụ tìm kiếm của Nga có liên hệ với Điện Kremlin.</li>
<li>Kagi cũng cung cấp tích hợp AI và kế hoạch nhóm cho doanh nghiệp, mặc dù mối liên hệ với Yandex vẫn là mối quan ngại đáng kể đối với một số người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/">Tôi đã dành một năm để xây dựng một khóa học Android cho người cao tuổi</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một khóa học video để dạy người cao tuổi cách sử dụng điện thoại thông minh Android, giải quyết các thách thức phổ biến như sự sợ hãi trước giao diện và thiếu kỹ năng cơ bản như cuộn hoặc vuốt.</li>
<li>Khóa học bao gồm một kịch bản dài 400 trang, các bản ghi video và một ứng dụng Android với các bài tập, ban đầu được lưu trữ trên Udemy và sau đó chuyển sang một trang web chuyên dụng, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Tiếp thị khóa học gặp nhiều thách thức do đối tượng mục tiêu gặp khó khăn với việc đăng ký và thanh toán trực tuyến, và tác giả đang tìm kiếm phản hồi để cải thiện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42331660">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khóa học Android được phát triển đặc biệt cho người cao tuổi để hỗ trợ sử dụng điện thoại thông minh cơ bản, nhận được đánh giá tích cực trên Udemy mặc dù có một số thách thức. - Phản hồi chỉ ra các vấn đề như cảnh báo cookie và nhầm lẫn về đăng ký, với đề xuất đơn giản hóa nội dung và bao gồm các ứng dụng phổ biến như WhatsApp. - Cải tiến trong tương lai có thể bao gồm dịch thuật và giải quyết các mối quan tâm về khả năng tiếp cận để hỗ trợ tốt hơn cho người cao tuổi trong việc điều hướng điện thoại thông minh và tài nguyên trực tuyến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html">Đơn vị của McKinsey sẽ trả 123 triệu USD để giải quyết các cáo buộc hối lộ quan chức Nam Phi</a></h2>
<ul>
<li>Một công ty con của McKinsey &amp; Company đã đồng ý trả 123 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc hối lộ các quan chức Nam Phi, theo báo cáo của Bộ Tư pháp Hoa Kỳ.</li>
<li>Chương trình hối lộ, liên quan đến McKinsey Africa, đã mang lại lợi nhuận 85 triệu đô la thông qua các hợp đồng với các công ty tiện ích do nhà nước kiểm soát.</li>
<li>Vikas Sagar, cựu đối tác của McKinsey, đã thừa nhận tội âm mưu theo Đạo luật Chống Tham nhũng Nước ngoài, và McKinsey Africa đã đồng ý với một thỏa thuận truy tố hoãn lại trong ba năm, cam kết tăng cường các biện pháp tuân thủ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332352">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>McKinsey đã đồng ý trả 123 triệu đô la để giải quyết các cáo buộc hối lộ các quan chức Nam Phi, làm nổi bật những lo ngại về tham nhũng trong các công ty tư vấn.</li>
<li>Thỏa thuận này thúc đẩy các cuộc thảo luận về hiệu quả của các hình phạt tài chính như một biện pháp răn đe và trách nhiệm giải trình của các tập đoàn lớn.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh các vấn đề rộng lớn hơn về tham nhũng trong kinh doanh và chính phủ, với những tác động tiềm tàng đối với thương mại và quy định quốc tế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct">Llama-3.3-70B-Instruct</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42341388">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta đã mã nguồn mở Llama-3.3-70B-Instruct, một động thái nhằm làm cho AI dễ tiếp cận hơn và nâng cao các nền tảng xã hội của họ.</li>
<li>Model này có tính cạnh tranh với Llama 3.2 405B và hiệu quả chi phí hơn so với GPT-4o, cung cấp cho các nhà phát triển các công cụ mạnh mẽ để tùy chỉnh.</li>
<li>Trong khi các mô hình Llama là mở, chúng có những hạn chế thương mại, cho thấy một nỗ lực chiến lược nhằm thách thức sự thống trị của OpenAI và mang lại lợi ích cho cộng đồng AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/">Cài đặt postmarketOS trên điện thoại Android và sử dụng Docker như một máy chủ tại nhà</a></h2>
<ul>
<li>Hướng dẫn chi tiết cách cài đặt Docker trên OnePlus 6T bằng postmarketOS, biến nó thành một máy chủ gia đình, nhưng sẽ xóa toàn bộ dữ liệu trên điện thoại.</li>
<li>Yêu cầu chính bao gồm một chiếc OnePlus 6 hoặc 6T, Fastboot trên máy tính, và các tệp postmarketOS, với các bước liên quan đến việc kích hoạt Chế độ Nhà phát triển, flash postmarketOS, và thiết lập SSH.</li>
<li>Trong khi thiết lập này cung cấp một giải pháp thay thế cho Raspberry Pi với màn hình và pin tích hợp, nó thiếu hỗ trợ Ethernet và bị giới hạn ở bộ nhớ trong.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42340065">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, việc sử dụng postmarketOS, một hệ điều hành dựa trên Linux, trên điện thoại Android để tái sử dụng chúng như các máy chủ gia đình với Docker, mang lại môi trường ổn định hơn so với Android. Bài viết nhấn mạnh những lợi ích của postmarketOS hoặc Mobian cho việc tăng cường bảo mật kernel và hỗ trợ cho các thiết bị cũ hơn, như OnePlus 6/6T, đồng thời giải quyết các lo ngại về tuổi thọ pin và hoạt động liên tục. Cuộc thảo luận bao gồm những hạn chế của việc sử dụng musl (một thư viện chuẩn C nhẹ) thay vì glibc (Thư viện C GNU) và ý tưởng sáng tạo về việc sử dụng điện thoại cũ làm máy chủ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hackerherald.com/">Hacker Herald – giống như HN nhưng với hình ảnh và phụ đề từ cộng đồng</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả, cùng với cựu giảng viên Arnav và sinh viên Archis, đã khởi động một dự án có tên là Hacker Herald, một giao diện cho Hacker News. - Dự án được phát triển trong một khóa học lập trình JavaScript trực tuyến và nhằm cung cấp một bố cục hấp dẫn về mặt thị giác tương tự như các trang báo phổ biến. - Việc bao gồm các hình ảnh, chẳng hạn như hình ảnh, nhằm nâng cao trải nghiệm kể chuyện bằng cách cung cấp ngữ cảnh ngay lập tức mà không cần phải nhấp qua các bài viết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42338327">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hacker Herald là một dự án mới lấy cảm hứng từ Hacker News, cung cấp bố cục giống như báo với hình ảnh và phụ đề được cộng đồng đóng góp cho tin tức công nghệ.</li>
<li>Bản dự án đã nhận được phản hồi trái chiều, với một số người dùng đánh giá cao sự hấp dẫn về mặt hình ảnh, trong khi những người khác lại ưa thích sự đơn giản của định dạng Hacker News gốc.</li>
<li>Những lo ngại đã được nêu ra về tính xác thực của hình ảnh và các vấn đề về quyền riêng tư từ việc hotlinking, với các đề xuất cải tiến như thêm tìm kiếm, danh mục và liên kết vĩnh viễn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550">Congo cho biết họ đang &#39;cảnh giác&#39; với căn bệnh giống cúm bí ẩn đã khiến hàng chục người thiệt mạng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42332129">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bộ chính phủ Congo đang trong tình trạng cảnh giác cao độ do một căn bệnh giống cúm bí ẩn đã gây ra hàng chục ca tử vong, làm dấy lên lo ngại về bản chất và nguồn gốc của nó.</li>
<li>Các chuyên gia đang xem xét nhiều khả năng khác nhau, bao gồm việc nó có thể là một bệnh đặc hữu, một bệnh truyền nhiễm mới nổi, hoặc một mầm bệnh mới, với việc thử nghiệm đang được tiến hành để xác định nguyên nhân.</li>
<li>Vùng bị ảnh hưởng được biết đến với tình trạng suy dinh dưỡng, điều này có thể làm trầm trọng thêm tác động, nhưng hiện tại không có bằng chứng về sự lây lan nhanh chóng hoặc trên diện rộng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Quảng cáo đúng mức là không có quảng cáo nào" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Qu%E1%BA%A3ng%20c%C3%A1o%20%C4%91%C3%BAng%20m%E1%BB%A9c%20l%C3%A0%20kh%C3%B4ng%20c%C3%B3%20qu%E1%BA%A3ng%20c%C3%A1o%20n%C3%A0o&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%206%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/05&#39;</h2>
<h1>2024-12-05</h1>
<h2><a href="https://diataxis.fr/">Diátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật</a></h2>
<ul>
<li>Diátaxis là một phương pháp tiếp cận có hệ thống đối với tài liệu kỹ thuật, tập trung vào nhu cầu của người dùng bằng cách phân loại nội dung thành bốn loại: hướng dẫn, hướng dẫn cách làm, tham khảo kỹ thuật và giải thích.</li>
<li>Phương pháp này giải quyết các vấn đề liên quan đến nội dung, phong cách và tổ chức, mang lại lợi ích cho cả người dùng và người tạo bằng cách nâng cao chất lượng và khả năng tiếp cận của tài liệu.</li>
<li>Diátaxis đã được triển khai thành công trong các dự án như Gatsby và Cloudflare, cho thấy hiệu quả thực tiễn của nó trong việc cải thiện sự rõ ràng và khả năng tiếp cận của người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42325011">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Diátaxis là một khung làm việc được thiết kế để nâng cao tài liệu kỹ thuật bằng cách phân loại nội dung thành các hướng dẫn, hướng dẫn cách làm, tài liệu tham khảo và giải thích, mỗi loại phục vụ các nhu cầu khác nhau của người dùng.</li>
<li>Phương pháp này đang ngày càng phổ biến trong viết tài liệu công nghệ vì nó nhằm cải thiện chất lượng tài liệu bằng cách tránh rơi vào bẫy tạo ra các tài liệu chung chung cho tất cả.</li>
<li>Trong khi khung làm việc mang lại lợi ích, một số chuyên gia khuyên nên duy trì sự linh hoạt để thích ứng với các yêu cầu tài liệu khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/">Bắt đầu áp dụng lượng tử hóa ngữ cảnh K/V cho Ollama</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42323953">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tích hợp lượng tử hóa ngữ cảnh K/V (Key/Value) vào Ollama là một nỗ lực hợp tác giữa đội ngũ Ollama và cộng đồng, mất khoảng năm tháng để hoàn thành.</li>
<li>Những thách thức đã được đối mặt khi tích hợp tính năng vào dự án, làm nổi bật sự phức tạp của việc đóng góp vào các dự án quy mô lớn.</li>
<li>Đề án nhấn mạnh sự tận tâm của những người đam mê trong phát triển AI và bao gồm các cuộc thảo luận về nhiều phương pháp sử dụng khác nhau, chẳng hạn như các tùy chọn GUI (Giao diện Người dùng Đồ họa) và khả năng tương thích di động, với các công cụ như OpenWebUI và LibreChat được khuyến nghị.</li>
</ul>
<h2><a href="https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/">Điểm dừng tiếp theo: Miami</a></h2>
<ul>
<li>Waymo One dự kiến sẽ mở rộng dịch vụ gọi xe tự hành, hoàn toàn bằng điện của mình đến Miami vào năm 2026, sử dụng xe Jaguar I-PACE.</li>
<li>Việc mở rộng này được thực hiện hợp tác với Moove và diễn ra sau các thử nghiệm thành công trong điều kiện thời tiết khắc nghiệt của Miami.</li>
<li>Động thái này phù hợp với sự nhấn mạnh của Miami vào giao thông bền vững và năng lượng sạch, và dịch vụ sẽ có thể truy cập thông qua ứng dụng Waymo One.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42328971">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Waymo đang mở rộng dịch vụ xe không người lái của mình đến Miami, một thành phố có điều kiện lái xe đầy thách thức, như một phần của chiến lược mở rộng hoạt động tại các thành phố khác nhau. Việc mở rộng này đặt ra câu hỏi về khả năng của Waymo trong việc xử lý những thách thức độc đáo của Miami, bao gồm lũ lụt thường xuyên và hành vi lái xe hung hăng. Waymo hợp tác với các công ty địa phương để quản lý hoạt động, tập trung vào công nghệ tự lái của mình nhằm giải quyết các vấn đề chi phí cao và an toàn của taxi do con người điều khiển, hướng tới một giải pháp giao thông đô thị hiệu quả hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/">Toà án Liên bang cho biết việc tháo dỡ điện thoại để cài đặt phần mềm không phải là một &#39;cuộc tìm kiếm&#39;</a></h2>
<ul>
<li>iPhone 6 dễ bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng bảo mật checkm8, đây là một lỗ hổng bảo mật đã được biết đến.</li>
<li>Những thiết bị như iPhone XS và các mẫu mới hơn hiện không bị ảnh hưởng bởi lỗ hổng này, cho thấy các biện pháp bảo mật được cải thiện trong các mẫu sau này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42329005">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Toà án liên bang quyết định rằng việc tháo rời điện thoại để cài đặt firmware không được coi là một &quot;cuộc khám xét&quot; nếu việc truy cập dữ liệu được thực hiện với một lệnh khám xét hợp lệ. Chính phủ đã gặp khó khăn trong việc truy cập thiết bị, dẫn đến việc gửi nó đi sửa chữa và cập nhật firmware, với một lệnh khám xét mới được lấy trước khi thực hiện tìm kiếm dữ liệu thực tế. Trường hợp này nhấn mạnh sự phức tạp trong các diễn giải pháp lý và những khó khăn trong việc tạo ra các tiêu đề rõ ràng cho các vấn đề pháp lý kỹ thuật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql">VectorChord: Lưu trữ 400k Vectors với giá 1 đô la trong PostgreSQL</a></h2>
<ul>
<li>VectorChord là một tiện ích mở rộng mới của PostgreSQL được thiết kế cho tìm kiếm vector hiệu quả, có khả năng lưu trữ 400.000 vector chỉ với 1 đô la, làm cho nó hiệu quả về chi phí hơn so với các đối thủ cạnh tranh. Nó sử dụng các kỹ thuật IVF (Inverted File) và RaBitQ (Random Bit Quantization) để tăng tốc độ tìm kiếm và hiệu quả bộ nhớ, làm cho nó phù hợp để xử lý các tập dữ liệu lớn. VectorChord vượt trội hơn các lựa chọn thay thế như Pinecone và pgvector về cả giá cả và hiệu suất, cung cấp tìm kiếm vector có thể mở rộng với tốc độ và độ chính xác cải thiện cho các ứng dụng cần phản hồi nhanh chóng và chính xác.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324059">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>VectorChord đã giới thiệu một tiện ích mở rộng PostgreSQL cho phép lưu trữ 400.000 vector với chi phí 1 đô la, nhấn mạnh một giải pháp tiết kiệm chi phí cho việc lưu trữ vector.</li>
<li>Việc so sánh với AstraDB của Datastax cho thấy sự khác biệt trong chiến lược sao chép và chi phí liên quan, khơi dậy các cuộc thảo luận về hiệu suất và xử lý cập nhật.</li>
<li>Theo kế hoạch, dự án sẽ tích hợp các tính năng từ pgvecto.rs và cuối cùng sẽ ngừng hỗ trợ cho nó, với người dùng khám phá tiềm năng và hạn chế của VectorChord trong quản lý cơ sở dữ liệu vector.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/">Bitcoin đã vượt qua 100.000 đô la</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42324263">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc Bitcoin gần đây vượt qua mốc 100k đã làm dấy lên các cuộc tranh luận về giá trị của nó, với các cuộc thảo luận tập trung vào vai trò của nó như một tài sản đầu cơ so với một kho lưu trữ giá trị.</li>
<li>Việc gia tăng đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về bất bình đẳng giàu nghèo, tác động môi trường của tiền điện tử và tiềm năng của nó như một công cụ tài chính phi tập trung.</li>
<li>Mặc dù có nhiều ý kiến trái chiều, sự phát triển của Bitcoin vẫn tiếp tục thu hút sự chú ý, với những dự đoán về sự gia tăng tiếp theo và cảnh báo về tính biến động vốn có của nó.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Diátaxis – Một phương pháp tiếp cận có hệ thống để viết tài liệu kỹ thuật" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Di%C3%A1taxis%20%E2%80%93%20M%E1%BB%99t%20ph%C6%B0%C6%A1ng%20ph%C3%A1p%20ti%E1%BA%BFp%20c%E1%BA%ADn%20c%C3%B3%20h%E1%BB%87%20th%E1%BB%91ng%20%C4%91%E1%BB%83%20vi%E1%BA%BFt%20t%C3%A0i%20li%E1%BB%87u%20k%E1%BB%B9%20thu%E1%BA%ADt&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%205%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/04&#39;</h2>
<h1>2024-12-04</h1>
<h2><a href="https://walzr.com/IMG_0001/">IMG_0001</a></h2>
<ul>
<li>Giữa năm 2009 và 2012, iPhone có nút &quot;Gửi đến YouTube&quot; trong ứng dụng Ảnh, dẫn đến nhiều video được tải lên với tên tệp mặc định IMG_XXXX. Một bot đã được phát triển, lấy cảm hứng từ Ben Wallace, để tìm kiếm 5 triệu video này, thể hiện những khoảnh khắc thô và chưa chỉnh sửa. Bộ sưu tập video này có sẵn để xem, được trình bày theo thứ tự ngẫu nhiên, mang đến cái nhìn thoáng qua về nội dung chưa qua lọc từ thời kỳ đó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314547">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo cuộc thảo luận, tính năng giao diện người dùng (UI) tối giản hiển thị số lượt xem trên video gợi nhớ về nội dung cá nhân và chân thực hơn của internet thời kỳ đầu. Người dùng bày tỏ cảm xúc lẫn lộn, với một số người coi video cá nhân là sự xâm phạm quyền riêng tư, mặc dù chúng có sẵn công khai, nhấn mạnh những lo ngại về quyền riêng tư đang diễn ra trong văn hóa internet. Cuộc trò chuyện phản ánh sự phát triển của văn hóa internet, đối lập giữa tính chân thực thô sơ của trải nghiệm trực tuyến trong quá khứ với tính chất được làm sạch và có khả năng xâm phạm quyền riêng tư của web ngày nay.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.armaansahni.com/game/">Con trai tôi (9 tuổi) đã sử dụng JavaScript thuần để tạo ra một trò chơi và muốn nhận phản hồi từ bạn.</a></h2>
<ul>
<li>Ai đó 9 tuổi đã học lập trình, thành thạo HTML và CSS, và gần đây đã sử dụng Google Gemini để nâng cao kỹ năng của mình. Cậu bé đã tạo ra một trò chơi bằng cách lập trình HTML, CSS và JavaScript trong VSCode và sử dụng Piskel cho đồ họa động, với sự hướng dẫn từ cha mẹ và Google Gemini. Đứa trẻ đã ghi lại trải nghiệm của mình trong một bài đăng trên blog, thảo luận về quá trình và nhận phản hồi từ cha mẹ là lập trình viên để cải thiện bài viết của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312121">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một đứa trẻ 9 tuổi đã tạo ra một trò chơi sử dụng JavaScript, thể hiện kỹ năng trong HTML, CSS và thiết kế trò chơi với các công cụ như VSCode và Piskel. - Nhà phát triển trẻ tuổi này đã nhận được sự hướng dẫn từ cha mẹ là lập trình viên và sử dụng Google Gemini để nâng cao kỹ năng lập trình của mình. - Phản hồi từ cộng đồng rất tích cực, với những gợi ý cải tiến, cho thấy một môi trường hỗ trợ cho hành trình lập trình của cậu bé.</li>
</ul>
<h2><a href="https://egoless.engineering">Egoless Engineering</a></h2>
<ul>
<li>Theo bài nói, việc tạo ra môi trường làm việc tốt hơn bằng cách phá vỡ sự phân chia vai trò không cần thiết và khuyến khích sự hợp tác giữa các vai trò là rất quan trọng. Bài nói nhấn mạnh những sự không hiệu quả do việc chia nhỏ vai trò quá mức và sự hiểu lầm về các thực hành &quot;devops&quot; tạo ra rào cản thay vì thúc đẩy sự hợp tác. Diễn giả ủng hộ việc coi trọng sự hợp tác, tò mò và trách nhiệm chung, gợi ý rằng không nên đánh đồng sự khổ sở với năng suất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311069">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Egoless Engineering tập trung vào sự hợp tác, quyền sở hữu và giảm thiểu các quy trình không cần thiết để nâng cao hiệu quả của nhóm.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc tạo ra môi trường tin cậy cao để tăng năng suất và cảnh báo về những sự kém hiệu quả do chính trị gây ra trong cấu trúc nhóm hiện đại.</li>
<li>Việc cân bằng giữa tự chủ và giám sát cần thiết là rất quan trọng, đặc biệt trong các dự án lớn, để thúc đẩy văn hóa tin tưởng và hợp tác trong khi quản lý các đặc điểm con người như cái tôi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0">Phoenix LiveView 1.0.0 đã ra mắt</a></h2>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 đã được phát hành, cung cấp một bản cập nhật lớn giúp đơn giản hóa các ứng dụng được render trên máy chủ động bằng cách giảm nhu cầu sử dụng JavaScript và tăng cường khả năng thời gian thực. - Các tính năng chính của bản phát hành này bao gồm một công cụ diffing để cập nhật hiệu quả, các thành phần HEEx để cải thiện khả năng kết hợp HTML, và tải lên tương tác, tất cả đều tận dụng Elixir và Erlang VM để có độ trễ và khả năng mở rộng vượt trội. - Bản cập nhật cũng giới thiệu các tính năng mới như streams và các hoạt động không đồng bộ, với kế hoạch tương lai tích hợp các hooks JavaScript và Web Components, khuyến khích các nhà phát triển khám phá thiết lập dễ dàng của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42312301">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 đã được phát hành, với một trình cài đặt mới để thiết lập dễ dàng hơn và các chức năng được nâng cao.</li>
<li>Việc phát hành được coi là một cột mốc quan trọng cho các dự án Elixir và Phoenix, với người dùng khen ngợi năng suất và sự dễ sử dụng của nó so với các khung công tác khác.</li>
<li>Mặc dù có một số thách thức như quản lý các kết nối không đáng tin cậy, cộng đồng đang tích cực tìm kiếm giải pháp, và người sáng tạo, Chris McCord, sẵn sàng lắng nghe ý kiến phản hồi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/">Genie 2: Một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn</a></h2>
<ul>
<li>Research Genie 2, phát hành vào ngày 4 tháng 12 năm 2024, là một mô hình thế giới nền tảng quy mô lớn được thiết kế để tạo ra các môi trường 3D đa dạng cho việc huấn luyện tác nhân AI. - Được phát triển bởi nhóm của Jack Parker-Holder, Genie 2 có thể tạo ra các thế giới có thể điều khiển hành động và có thể chơi được từ một hình ảnh gợi ý duy nhất, hỗ trợ tạo mẫu nhanh và trải nghiệm tương tác. - Genie 2 thúc đẩy nghiên cứu AI bằng cách mô hình hóa các tương tác đối tượng, hoạt hình nhân vật và vật lý môi trường, giải quyết thách thức tạo ra các môi trường huấn luyện phong phú cho các tác nhân hiện thân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317903">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Genie 2, được phát triển bởi DeepMind, là một mô hình thế giới mới cho thấy tiềm năng trong việc điều hướng môi trường bằng cách sử dụng hình ảnh và văn bản nhưng thiếu chi tiết kỹ thuật, mã nguồn và quyền truy cập mở.</li>
<li>Được coi là một nguyên mẫu cho nghiên cứu và phát triển hơn là một sản phẩm hoàn chỉnh, dẫn đến sự chỉ trích về tính không khả dụng và ứng dụng thực tế hạn chế của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận xung quanh Genie 2 nhấn mạnh những thách thức của nội dung do AI tạo ra, tiềm năng cho các ứng dụng trong tương lai, và tính cạnh tranh của sự phát triển AI, với tính hữu dụng và tác động thực tế của nó vẫn còn chưa chắc chắn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.openttd.org/">OpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở dựa trên Transport Tycoon Deluxe</a></h2>
<ul>
<li>OpenTTD 14.1 đã được phát hành vào ngày 3 tháng 5 năm 2024, tập trung vào việc sửa lỗi kể từ khi phát hành ban đầu. - Các cập nhật chính bao gồm giải quyết lỗi không đồng bộ trong chế độ nhiều người chơi và cải tiến tính năng tìm đường cho tàu và tính năng giải tán tàu. - Người chơi đã thể hiện sự tham gia đáng kể, ghi nhận 34.700 giờ chơi trong 17.219 trò chơi trong tuần qua.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314700">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenTTD là một trò chơi mô phỏng mã nguồn mở lấy cảm hứng từ Transport Tycoon Deluxe, nổi bật vì có thể chơi mà không cần thêm tài sản bổ sung, không giống như nhiều bản làm lại mã nguồn mở khác. - Phát hành vào năm 2004, OpenTTD đã thay thế đồ họa trò chơi gốc vào năm 2009, cho phép phân phối trên các nền tảng như Steam trong khi vẫn giữ nguyên phong cách gốc mà không sao chép tài sản. - Trò chơi hỗ trợ chế độ nhiều người chơi và có ứng dụng giáo dục, chẳng hạn như trong phát triển AI, và tiếp tục phổ biến nhờ sức hấp dẫn hoài cổ và lối chơi hấp dẫn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/keyvank/30cc">Trình biên dịch C của tôi đã tự biên dịch chính nó</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311031">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng đã chia sẻ chi tiết hành trình phát triển một trình biên dịch C tự biên dịch, nêu bật những thách thức và phần thưởng của quá trình này.</li>
<li>Phản hồi tập trung vào việc tuân thủ nguyên tắc DRY (Don&#39;t Repeat Yourself - Đừng Lặp Lại Chính Mình) và tránh việc ép kiểu không cần thiết với malloc(), một hàm cấp phát bộ nhớ trong C.</li>
<li>Cuộc thảo luận mở rộng để bao gồm các chủ đề như khả năng tương thích của trình biên dịch, phong cách mã hóa, khởi động, và ưu nhược điểm của việc sử dụng Makefiles so với các tập lệnh Python cho việc xây dựng dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model">Phát triển mối quan hệ chuyên nghiệp như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>The TJS (Mô hình Hợp tác Hành trình đến Đồng bộ) phác thảo bảy trạng thái của mối quan hệ chuyên nghiệp, từ cạnh tranh đến nhận dạng chung, nhằm nâng cao sự hợp tác.</li>
<li>Theo mô hình này, cần chuyển từ tư duy tổng bằng không sang sự hợp tác chất lượng cao, khuyến khích tư duy phong phú và sự phù hợp với các mục tiêu và giá trị cá nhân.</li>
<li>Những giai đoạn chính bao gồm Cạnh tranh, Cùng tồn tại, Giao tiếp, Hợp tác, Phối hợp, Cộng tác, và &quot;Chúng ta là một,&quot; với mục tiêu cuối cùng là đạt được nhiều hơn khi làm việc cùng nhau so với làm việc riêng lẻ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42315946">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://ppc.web.cern.ch/">Một khóa học vật lý hạt cho học sinh trung học</a></h2>
<ul>
<li>CERN đã phát triển một khóa học thí điểm về vật lý hạt dành cho học sinh trung học, bao gồm 16 chương với video và câu đố. Khóa học kéo dài khoảng 4 giờ, bao gồm các chủ đề cơ bản như &quot;Hạt là gì?&quot; và &quot;Máy gia tốc hạt là gì?&quot; và bao gồm các thí nghiệm tự làm. Người tham gia có thể hoàn thành các chương theo bất kỳ thứ tự nào và nhận chứng chỉ kỹ thuật số sau khi hoàn thành tất cả các câu đố, với khuyến khích phản hồi để cải thiện các phiên bản tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314340">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một khóa học vật lý hạt dành cho học sinh trung học ở Vương quốc Anh đã thu hút 54 thiếu niên từ 36 trường, được thực hiện trực tuyến trong tám tuần. Mặc dù có những thách thức như tương tác hạn chế và vấn đề tự tin, hơn 80% học sinh đã vượt qua một bài kiểm tra với các câu hỏi từ kỳ thi vật lý lượng tử sau đại học của Oxford, với một nửa đạt được điểm xuất sắc. Thành công của khóa học mà không cần toán học phức tạp đã dẫn đến các cuộc thảo luận về việc bắt buộc sử dụng camera trong các lớp học trực tuyến, thu hút học sinh và khả năng tiếp cận ngôn ngữ cho những người không nói tiếng Anh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/">Không NAT Tháng Mười Một: Tháng không có IPv4 của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Theo thử thách &quot;No NAT November&quot;, người tham gia phải vô hiệu hóa IPv4 và chỉ sử dụng IPv6, nhấn mạnh tiềm năng và thách thức của việc chuyển đổi sang mạng chỉ có IPv6. Tác giả đề xuất một cách tiếp cận &quot;chủ yếu là IPv6&quot;, ưu tiên IPv6 trong khi duy trì mạng dual-stack, giảm bảo trì và chuẩn bị cho một tương lai không có IPv4. Các công nghệ chuyển tiếp như NAT64 và DNS64 đã giúp giải quyết các vấn đề tương thích, với các thiết bị của Apple thích ứng tốt, trong khi Windows và Linux cho thấy kết quả hỗn hợp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313507">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật những thách thức trong việc chuyển đổi từ IPv4 sang IPv6, bao gồm các vấn đề hỗ trợ từ nhà cung cấp dịch vụ Internet, hạn chế về phần cứng, và các rào cản kinh doanh và kỹ thuật.</li>
<li>Người dùng ghi nhận lợi ích của IPv6, chẳng hạn như cải thiện độ trễ và đơn giản hóa quản lý mạng bằng cách tránh các phức tạp của NAT (Dịch địa chỉ mạng).</li>
<li>Cuộc trò chuyện bao gồm sự hoài nghi về việc áp dụng IPv6 và khám phá các giải pháp kỹ thuật, cấu hình, cũng như tác động của nó đối với an ninh và quản lý mạng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger">Formaldehyde gây ra nhiều bệnh ung thư hơn bất kỳ chất ô nhiễm không khí độc hại nào khác</a></h2>
<ul>
<li>Formaldehyde, một chất ô nhiễm không khí phổ biến từ các nguồn như khí thải ô tô và nhà máy, gây ra rủi ro ung thư đáng kể, đặc biệt liên quan đến bệnh bạch cầu tủy. Nỗ lực điều chỉnh formaldehyde đã bị cản trở bởi ảnh hưởng của ngành công nghiệp và thay đổi chính trị, với những trở ngại đáng chú ý trong thời kỳ chính quyền Trump. Cuộc điều tra của ProPublica nhấn mạnh những rủi ro bị đánh giá thấp của việc tiếp xúc với formaldehyde và những thách thức đang diễn ra trong việc thực hiện các quy định hiệu quả, mặc dù đã có một số tiến bộ dưới thời chính quyền Biden.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42313910">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Formaldehyde được công nhận là một chất ô nhiễm không khí gây ung thư chính, với các cuộc tranh luận đang diễn ra về việc điều chỉnh và các rủi ro sức khỏe liên quan, đặc biệt là bệnh bạch cầu tủy.</li>
<li>EPA (Cơ quan Bảo vệ Môi trường) đang đối mặt với sự chỉ trích từ một số nhà khoa học về việc đánh giá rủi ro của formaldehyde, làm nổi bật sự căng thẳng giữa an toàn công cộng và lợi ích kinh tế.</li>
<li>Formaldehyde thường được tìm thấy trong các sản phẩm như vật liệu xây dựng và các liệu pháp chăm sóc tóc, gây ra mối lo ngại về phơi nhiễm, trong khi các cuộc thảo luận rộng hơn bao gồm ô nhiễm từ lốp xe và giảm sự phụ thuộc vào ô tô.</li>
</ul>
<h2><a href="https://emacsconf.org/2024/">EmacsConf 2024</a></h2>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 dự kiến sẽ được tổ chức trực tuyến vào ngày 7-8 tháng 12, với các bài thuyết trình, cơ hội tình nguyện và thảo luận xoay quanh GNU Emacs và Emacs Lisp.</li>
<li>Sự kiện sẽ sử dụng phần mềm miễn phí để phát trực tuyến và bao gồm một sự kiện vệ tinh tại Lucerne, Thụy Sĩ, mang lại trải nghiệm kết hợp.</li>
<li>Người tham gia có thể tham gia thảo luận qua danh sách thư emacsconf-discuss, tổ chức qua emacsconf-org, và kết nối trên IRC tại #emacsconf trên irc.libera.chat, với nội dung được cấp phép theo CC BY-SA 4.0 và GPLv3+.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42314024">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>EmacsConf 2024 nhấn mạnh sự cống hiến bền bỉ của cộng đồng Emacs, thể hiện các tính năng độc đáo của nó mặc dù không phổ biến như các trình soạn thảo như VS Code. - Các cuộc thảo luận chính tập trung vào sức hấp dẫn đặc thù của Emacs, mối quan hệ giữa sự phổ biến và tính bền vững của phần mềm, và các bài thuyết trình sáng tạo tại hội nghị. - Các chủ đề đáng chú ý bao gồm tích hợp Emacs với AI và các chế độ độc đáo như gptel, nhấn mạnh khả năng thích ứng và sự liên quan liên tục của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html">Giám đốc điều hành UnitedHealthcare bị bắn chết ở trung tâm Manhattan</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42317968">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giám đốc điều hành của UnitedHealthcare đã bị bắn một cách bi thảm ở Manhattan, dẫn đến nhiều suy đoán rộng rãi về động cơ đằng sau vụ việc.</li>
<li>Một số người cho rằng động cơ có thể liên quan đến các thực hành gây tranh cãi của UnitedHealthcare, bao gồm việc từ chối các yêu cầu bồi thường cho các bệnh nan y.</li>
<li>Vụ việc đã khơi dậy các cuộc thảo luận về sự an toàn của những cá nhân nổi tiếng và tác động của các hành động của công ty đối với cảm xúc của công chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html">Stephen King đóng cửa 3 đài phát thanh của mình ở Maine</a></h2>
<ul>
<li>Stephen King đang đóng cửa ba đài phát thanh của mình ở Bangor, Maine, sau hơn 40 năm sở hữu, do thua lỗ tài chính và tuổi tác của ông.</li>
<li>Những đài phát thanh, phản ánh niềm đam mê của King đối với nhạc rock và truyền thông địa phương, sẽ ngừng hoạt động vào đêm Giao thừa.</li>
<li>Quyết định này đánh dấu một sự thay đổi đáng kể trong các hoạt động kinh doanh của King, khi ông tái tổ chức các dự án của mình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42310683">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Stephen King đang đóng cửa ba đài phát thanh của mình ở Maine do những thách thức do sự gia tăng của phát thanh doanh nghiệp, khiến các đài nhỏ khó cạnh tranh.</li>
<li>Ngành công nghiệp radio đang đối mặt với khó khăn khi các nền tảng kỹ thuật số như podcast và YouTube trở nên phổ biến hơn, thu hút khán giả rời xa radio truyền thống.</li>
<li>Việc đóng cửa các đài của King nhấn mạnh những khó khăn rộng lớn hơn của các doanh nghiệp radio độc lập trong việc thích nghi với môi trường truyền thông đang phát triển nhanh chóng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/">Chiếc Porsche Macan EV đang bị thu hồi vì đèn pha của nó quá sáng</a></h2>
<ul>
<li>Porsche đang triệu hồi 2.941 mẫu Macan Electric tại Mỹ do đèn pha quá sáng, yêu cầu khách hàng đến trung tâm dịch vụ để cập nhật phần mềm.</li>
<li>Vấn đề không thể được giải quyết thông qua một bản cập nhật qua mạng, đòi hỏi phải đến trực tiếp trung tâm dịch vụ để sửa chữa miễn phí.</li>
<li>Việc thu hồi ảnh hưởng đến các phương tiện được sản xuất từ ngày 15 tháng 3 đến ngày 4 tháng 11 năm 2024, với các đại lý và chủ sở hữu sẽ được thông báo vào tháng 12 năm 2024 và tháng 1 năm 2025, tương ứng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42311912">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Porsche Macan EV đang bị thu hồi do đèn pha quá sáng, gây khó chịu và lo ngại về an toàn cho người lái.</li>
<li>Việc thu hồi nhấn mạnh sự khác biệt trong quy định về đèn pha giữa Mỹ và Châu Âu, với Mỹ có giới hạn độ sáng nghiêm ngặt hơn nhưng ít thực thi hơn về việc điều chỉnh đúng cách.</li>
<li>Vấn đề này làm nổi bật sự thất vọng rộng rãi hơn trong số các tài xế về độ sáng ngày càng tăng của đèn pha ô tô hiện đại, đặc biệt là trên các phương tiện lớn hơn như SUV và xe tải.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="IMG_0001" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=IMG_0001&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%204%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/03&#39;</h2>
<h1>2024-12-03</h1>
<h2><a href="https://www.map.cv/blog/redbook">Cuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 2012, Facebook đã tạo ra một &quot;Cuốn Sách Đỏ Nhỏ&quot; để duy trì bản sắc và tập trung khi mở rộng đến một tỷ người dùng, nhấn mạnh các nguyên tắc như phá vỡ mọi thứ, suy nghĩ lớn và di chuyển nhanh.</li>
<li>Bản sách, được thiết kế bởi Ben Barry, đóng vai trò như một bản tuyên ngôn nhằm bảo tồn tinh thần của Facebook trong quá trình phát triển nhanh chóng, thể hiện tầm quan trọng của việc kể chuyện trong việc mở rộng văn hóa công ty.</li>
<li>Một phiên bản kỹ thuật số chất lượng cao của cuốn sách hiếm này đã được tạo ra để minh họa cách các công ty thành công duy trì bản sắc và văn hóa của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42299863">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>“Cuốn Sách Đỏ Nhỏ” của Facebook là một hướng dẫn dành cho nhân viên từ năm 2012, được thiết kế để truyền cảm hứng về sứ mệnh và lạc quan công nghệ.</li>
<li>Bản hướng dẫn đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì sự ngây thơ và thiếu tự nhận thức, đặc biệt là trong bối cảnh các tranh cãi sau này của Facebook liên quan đến quyền riêng tư dữ liệu và thông tin sai lệch.</li>
<li>The book được xem như một di tích từ một thời kỳ đầy hy vọng hơn trong công nghệ, đối lập với những thực tế phức tạp hiện tại của mạng xã hội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1">Chủ tịch Hàn Quốc tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42306020">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chủ tịch Hàn Quốc Yoon Suk Yeol tuyên bố thiết quân luật khẩn cấp, nhưng Quốc hội đã bỏ phiếu yêu cầu bãi bỏ, khiến tuyên bố này trở nên vô hiệu.</li>
<li>Quân đội khẳng định thiết quân luật sẽ tiếp tục cho đến khi tổng thống chính thức chấm dứt, dẫn đến các cuộc tranh luận về nghĩa vụ hiến pháp và khả năng luận tội.</li>
<li>Việc tuyên bố được so sánh với một nỗ lực đảo chính, làm dấy lên lo ngại về vai trò của quân đội và động cơ của tổng thống, bao gồm việc tránh các cuộc điều tra bê bối.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery">Những bài học tôi đã học được khi làm việc tại một phòng trưng bày nghệ thuật</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302784">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Văn bản nhấn mạnh tính chất chủ quan của việc đánh giá nghệ thuật và tầm quan trọng của việc xây dựng mạng lưới trong sự thành công của sự nghiệp nghệ sĩ. Nó thảo luận về những thách thức trong việc dự đoán các triển lãm nghệ thuật thành công và vai trò của các mối quan hệ chuyên nghiệp ban đầu. Cuộc trò chuyện mở rộng đến những phức tạp trong việc định nghĩa &quot;nghệ thuật vĩ đại,&quot; ảnh hưởng của thành công thương mại, và tầm quan trọng của giao tiếp trong các bối cảnh chuyên nghiệp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/">Y Combinator và Sức mạnh ở Thung lũng Silicon</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 2010, AdGrok, một công ty khởi nghiệp nhỏ, đã phải đối mặt với một vụ kiện từ công ty cũ của họ, Adchemy, đe dọa đến sự ổn định tài chính của họ. Y Combinator, một vườn ươm khởi nghiệp hỗ trợ AdGrok, đã đóng vai trò then chốt trong việc giải quyết vụ kiện bằng cách tận dụng ảnh hưởng của mình với các nhà đầu tư và đối tác kinh doanh tiềm năng của Adchemy. Mặc dù thắng kiện, thử thách này đã dẫn đến việc AdGrok được bán cho Twitter vào năm 2011, trong khi Adchemy sau đó được bán cho Walmart Labs trong một thương vụ bán tháo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303798">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Y Combinator (YC) là một nhân tố quan trọng ở Thung lũng Silicon, ảnh hưởng đến việc các startup nào có được đà phát triển sau khi tham gia chương trình tăng tốc.- Các nhà phê bình cho rằng YC đã áp dụng chiến lược &quot;phun và cầu nguyện&quot;, ưu tiên số lượng startup hơn là tính chọn lọc và chất lượng.- Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu YC nên mở rộng hoạt động của mình hay tập trung vào ít startup hơn nhưng có chất lượng cao, phản ánh những phức tạp rộng lớn hơn trong văn hóa khởi nghiệp và chiến lược đầu tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html">8 tháng với OCaml sau 8 năm sử dụng Haskell trong sản xuất (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Theo tác giả, Haskell và OCaml được so sánh dựa trên kinh nghiệm của họ, nhấn mạnh rằng Haskell có nhiều tính năng và gói hơn, nhưng sự đơn giản của OCaml lại tăng cường năng suất. Công cụ của Haskell mạnh mẽ nhưng không nhất quán, trong khi công cụ của OCaml thì đơn giản và đáng tin cậy, với các thông điệp của trình biên dịch ngắn gọn. Cả hai ngôn ngữ đều phù hợp cho việc sử dụng công nghiệp, nhưng tác giả thích OCaml vì tập trung vào phát triển hơn là suy nghĩ quá nhiều, mặc dù Haskell có tài liệu toàn diện hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302426">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo tác giả, họ so sánh trải nghiệm của mình với Haskell và OCaml, nhấn mạnh cú pháp thanh lịch nhưng phức tạp của Haskell và công cụ không nhất quán, đặc biệt là với các phiên bản GHC (Glasgow Haskell Compiler) cụ thể. OCaml được khen ngợi vì tính đơn giản, hệ thống module đơn giản hơn, trình biên dịch nhanh hơn và tính thực tiễn trong sản xuất, với ít phần mở rộng ngôn ngữ hơn và đường cong học tập dễ quản lý hơn. Tác giả nhấn mạnh tầm quan trọng của một thư viện chuẩn mạnh mẽ đối với sự thành công của một ngôn ngữ lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de">Thuốc tiêm HIV hai lần mỗi năm cho thấy hiệu quả 100% ở phụ nữ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42302963">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một loại thuốc tiêm HIV mới hai lần mỗi năm đã chứng minh hiệu quả 100% ở phụ nữ, cung cấp một lựa chọn đầy hứa hẹn thay thế cho việc uống thuốc hàng ngày hoặc tiêm hàng tháng.</li>
<li>Phát triển này rất quan trọng đối với những cá nhân gặp khó khăn trong việc tuân thủ các chế độ dùng thuốc hàng ngày, có thể đơn giản hóa các nỗ lực phòng ngừa HIV.</li>
<li>Mặc dù có triển vọng, chi phí của dạng tiêm là một mối lo ngại, tuy nhiên Gilead dự định cung cấp các phiên bản generic, giá cả phải chăng hơn tại 120 quốc gia có thu nhập thấp hơn, có thể ảnh hưởng đến sức khỏe cộng đồng ở các khu vực có tỷ lệ nhiễm HIV cao.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/">Việc Blizzard rút Warcraft I và II thử nghiệm Chương trình Bảo tồn mới của GOG</a></h2>
<ul>
<li>Blizzard đã yêu cầu GOG gỡ bỏ gói Warcraft I &amp; II không có DRM khỏi cửa hàng của mình do phát hành các phiên bản làm lại.</li>
<li>GOG đang cung cấp gói này với giá giảm trước khi gỡ bỏ, đảm bảo rằng người mua vẫn sẽ có quyền truy cập và nhận các bản cập nhật để tương thích với các hệ thống hiện đại.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh sự căng thẳng liên tục giữa các phiên bản trò chơi được làm lại và phiên bản gốc, khi GOG nỗ lực bảo tồn các trò chơi cổ điển bất chấp quyết định của nhà phát hành.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303274">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc Blizzard gỡ bỏ Warcraft I và II khỏi GOG đã gây ra sự chỉ trích, đặc biệt là trong bối cảnh phản hồi tiêu cực về bản làm lại Warcraft 3.</li>
<li>Người hâm mộ bày tỏ lo ngại rằng Blizzard, sau khi sáp nhập với Activision, đang tập trung nhiều hơn vào lợi nhuận ngắn hạn hơn là duy trì chất lượng trò chơi.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh những khó khăn trong việc bảo tồn lịch sử trò chơi, như được nêu bật bởi Chương trình Bảo tồn của GOG, và phản ánh xu hướng của ngành công nghiệp hướng tới các mô hình lợi nhuận.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning">Raspberry Pi tăng cường hiệu suất Pi 5 với việc điều chỉnh SDRAM</a></h2>
<ul>
<li>Những kỹ sư của Raspberry Pi đã tối ưu hóa thời gian SDRAM (Bộ nhớ truy cập ngẫu nhiên động đồng bộ), mang lại mức tăng hiệu suất từ 10-20% cho Pi 5 và Pi 4 ở tần số 2.4 GHz.</li>
<li>Ép xung, liên quan đến việc tăng tốc độ xung nhịp vượt quá thông số kỹ thuật của nhà sản xuất, có thể đạt được tốc độ tăng lên đến 32%, với hầu hết Pi 5 đạt từ 2.6-3.0 GHz.</li>
<li>Những cải tiến hiệu suất này, bao gồm cả mô phỏng NUMA (Truy cập Bộ nhớ Không đồng nhất) để xử lý tốt hơn khối lượng công việc đa lõi, có thể sớm có sẵn thông qua các bản cập nhật firmware, và có khả năng trở thành các tính năng tiêu chuẩn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303111">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Raspberry Pi 5 có hiệu suất cải thiện nhờ điều chỉnh SDRAM, dẫn đến các cuộc thảo luận về việc sử dụng Intel N100s như một lựa chọn thay thế. Giá cả tăng của Raspberry Pis khiến Intel N100s trở nên hấp dẫn hơn đối với những người ưu tiên hiệu suất trên mỗi đô la, mặc dù Pi có lợi thế về GPIO (General Purpose Input/Output) và kích thước nhỏ gọn. Cuộc tranh luận tập trung vào các trường hợp sử dụng tốt nhất, với một số người ủng hộ Raspberry Pis vì sự đơn giản và những người khác chọn N100s vì sức mạnh và tính linh hoạt vượt trội của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/">Không cần gửi email cho tôi về Cisco AnyConnect</a></h2>
<ul>
<li>Do việc sử dụng thư viện curl, tên và email của tác giả được bao gồm trong ứng dụng khách VPN AnyConnect của Cisco, dẫn đến sự nhầm lẫn cho người dùng khi tìm kiếm hỗ trợ. Tác giả làm rõ rằng họ là nhà phát triển chính của curl, một thành phần được sử dụng trong ứng dụng, nhưng không liên kết với Cisco hoặc AnyConnect. Người dùng cần hỗ trợ cho AnyConnect nên liên hệ trực tiếp với Cisco tại <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42303903">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Stenberg, người tạo ra curl, thường xuyên nhận được các yêu cầu hỗ trợ sai hướng cho Cisco AnyConnect, minh họa các vấn đề với các công ty che giấu kênh hỗ trợ của họ. - Người dùng thường bỏ qua các phòng IT của họ, có thể do các tương tác tiêu cực trước đó, dẫn đến việc họ tìm kiếm sự giúp đỡ từ các bên không liên quan. - Cuộc trò chuyện cũng nêu bật những khó khăn trong việc liên hệ trực tiếp với các cá nhân trực tuyến, chủ yếu do lo ngại về thư rác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/">Trang web DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku</a></h2>
<ul>
<li>DuckDuckGo đã quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku (TPRF) vào ngày &#39;Thứ Ba Từ Thiện&#39;, đóng góp vào sứ mệnh phát triển các ngôn ngữ lập trình Perl và Raku của họ.</li>
<li>Kể từ năm 2011, DuckDuckGo đã quyên góp hơn 6 triệu đô la cho các tổ chức hỗ trợ niềm tin trực tuyến, nhấn mạnh cam kết của họ trong việc thúc đẩy môi trường trực tuyến an toàn và đáng tin cậy.</li>
<li>Khoản quyên góp sẽ hỗ trợ tài trợ cho việc phát triển cốt lõi của Perl và các dự án cộng đồng, với TPRF bày tỏ lòng biết ơn đối với sự hỗ trợ và niềm tin của DuckDuckGo vào sứ mệnh của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42307223">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DuckDuckGo quyên góp 25.000 đô la cho Quỹ Perl và Raku đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tính bền vững của các dự án mã nguồn mở.</li>
<li>Việc giảm sử dụng Perl và sự thiếu đóng góp từ các công ty phụ thuộc vào nó làm nổi bật những lo ngại về tài trợ trong tương lai và các vấn đề nợ kỹ thuật của nó.</li>
<li>Cuộc tranh luận về sự phụ thuộc của mô hình mã nguồn mở vào quyên góp và công việc tình nguyện gợi ý việc khám phá các phương pháp tài trợ thay thế.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/">Doanh nghiệp tuyên bố mức tăng giá 1.000% đã khiến họ chuyển từ VMware sang đối thủ mã nguồn mở</a></h2>
<ul>
<li>Beeks Group, một nhà điều hành đám mây tại Vương quốc Anh, đã chuyển đổi 20.000 máy ảo (VMs) từ VMware sang OpenNebula sau khi giá tăng 1.000% sau khi Broadcom mua lại VMware.</li>
<li>Việc di chuyển này đã nâng cao hiệu suất của máy ảo lên 200% và cho phép Beeks phân bổ nhiều tài nguyên hơn cho khối lượng công việc của khách hàng.</li>
<li>Việc Broadcom mua lại VMware đã dẫn đến chi phí tăng và giảm hỗ trợ, khiến nhiều công ty, bao gồm AT&amp;T, tìm kiếm các giải pháp thay thế do sự không hài lòng của khách hàng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42304955">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một sự gia tăng giá đáng kể đã thúc đẩy một công ty chuyển từ VMware sang một giải pháp thay thế mã nguồn mở, phản ánh một xu hướng rộng hơn trong ngành.</li>
<li>Việc Broadcom mua lại VMware và những thay đổi về giá sau đó đang thúc đẩy các doanh nghiệp tìm kiếm các lựa chọn khác, với Red Hat thu hút được nhiều khách hàng mới nhờ đó.</li>
<li>Việc ngành công nghiệp chuyển hướng sang container hóa và Kubernetes đang làm giảm sức hấp dẫn của các máy ảo truyền thống, nhấn mạnh sự cần thiết phải xem xét khóa chặt nhà cung cấp và khám phá các lựa chọn thay thế như Proxmox hoặc OpenNebula.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Cuốn Sách Đỏ Nhỏ của Facebook" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Cu%E1%BB%91n%20S%C3%A1ch%20%C4%90%E1%BB%8F%20Nh%E1%BB%8F%20c%E1%BB%A7a%20Facebook&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%203%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/02&#39;</h2>
<h1>2024-12-02</h1>
<h2><a href="https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html">Intel thông báo về việc Pat Gelsinger nghỉ hưu</a></h2>
<ul>
<li>Giám đốc điều hành của Intel, Pat Gelsinger, đã thông báo nghỉ hưu sau hơn 40 năm, có hiệu lực từ ngày 1 tháng 12 năm 2024, với David Zinsner và Michelle Johnston Holthaus đảm nhiệm vai trò đồng giám đốc điều hành tạm thời.</li>
<li>Ban lãnh đạo cam kết duy trì vị thế dẫn đầu về sản phẩm và hiệu quả, với Frank Yeary đảm nhiệm vai trò chủ tịch điều hành tạm thời trong quá trình tìm kiếm CEO mới.</li>
<li>Intel vẫn là một công ty dẫn đầu trong công nghệ bán dẫn, được truyền cảm hứng bởi Định luật Moore, với sự tập trung vào đổi mới và duy trì sự lãnh đạo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42296067">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc Giám đốc điều hành Intel, Pat Gelsinger, nghỉ hưu đã gây ra những suy đoán về tương lai của công ty, với ý kiến chia rẽ về việc liệu chiến lược mạnh mẽ của ông có mang lại lợi ích hay chỉ ra những vấn đề tiềm ẩn.</li>
<li>Đã xuất hiện các cuộc thảo luận về các vụ sáp nhập tiềm năng, bao gồm một đề xuất gây tranh cãi về việc sáp nhập với AMD, điều này làm dấy lên lo ngại về việc tạo ra một thế độc quyền.</li>
<li>Thông báo đã gây ra những phản ứng trái chiều, với một số người coi đó là một sai lầm và những người khác xem đó là một thay đổi cần thiết cho sự tiến bộ của Intel.</li>
</ul>
<h2><a href="https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/">Những gì sẽ trở thành tài sản công cộng vào năm 2025?</a></h2>
<ul>
<li>Vào ngày 1 tháng 1 năm 2025, các tác phẩm mới sẽ gia nhập phạm vi công cộng, bao gồm những tác phẩm của các nhà sáng tạo đã qua đời vào năm 1954 và 1974, và các bộ phim/sách của Hoa Kỳ từ năm 1929.</li>
<li>The Public Domain Review, một Công ty Lợi ích Cộng đồng tại Vương quốc Anh, sử dụng lợi nhuận cho lợi ích cộng đồng và phụ thuộc vào sự đóng góp của độc giả.</li>
<li>Độc giả được khuyến khích khám phá các nguồn tài nguyên như “Public Domain Day Countdown” của John Mark Ockerbloom và Tuyên ngôn của Communia để biết thêm thông tin về miền công cộng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290448">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 2025, khi các bằng sáng chế cuối cùng của codec video h.264 (AVC) hết hạn, nó sẽ trở nên miễn phí, có khả năng tăng cường khả năng tiếp cận và giảm chi phí cho người dùng.</li>
<li>Codec HEVC vẫn còn vướng mắc trong những phức tạp về bằng sáng chế, nhấn mạnh những thách thức đang diễn ra trong việc tiếp cận codec video.</li>
<li>Thảo luận về cải cách bản quyền đang diễn ra, với các đề xuất về thời hạn ngắn hơn và nhiều giấy phép bắt buộc hơn để cân bằng quyền của người sáng tạo với quyền truy cập của công chúng, nhằm giải quyết lo ngại rằng các thời hạn dài hiện tại chủ yếu mang lại lợi ích cho các tập đoàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html">Phương pháp học Toán (2017)</a></h2>
<ul>
<li>Tiểu luận của Lawrence Neff Stout cung cấp các chiến lược để học toán ở cấp độ đại học, nhấn mạnh sự cần thiết phải hiểu sâu hơn về lý thuyết, định nghĩa và chứng minh so với toán trung học. - Các chiến lược chính bao gồm hiểu các định nghĩa chính xác, ghi nhớ và hiểu các định lý và chứng minh, và sử dụng các kỹ thuật như làm việc ngược để thấy cách các khái niệm kết nối với nhau. - Tiểu luận nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thực hành các bài toán để phát triển kỹ thuật và phán đoán, và nhấn mạnh rằng hiểu biết quan trọng hơn là ghi nhớ trong toán học đại học.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290996">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tận hưởng học toán có thể nâng cao sự hiểu biết và dẫn đến thành công, vì nhiều học sinh gặp khó khăn với môn học này do phương pháp giảng dạy không hấp dẫn. Có một người hướng dẫn để tiết lộ những khía cạnh thú vị của toán học và xây dựng sự tự tin từ sớm có thể ngăn chặn học sinh từ bỏ quá sớm. Các chiến lược hiệu quả bao gồm việc tham gia sâu vào tài liệu, giải quyết vấn đề, và hiểu các định nghĩa và chứng minh, cân bằng trực giác với việc học tập nghiêm túc để đạt được sự thành thạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last">Gen gây ra lông màu cam ở mèo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42291386">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nghiên cứu gần đây chỉ ra rằng gen Arhgap36, ảnh hưởng đến mức độ GTP và hoạt động của thụ thể MC1R, có thể là nguyên nhân gây ra lông màu cam ở mèo, thay vì gen Mc1r liên quan đến tóc đỏ ở người.</li>
<li>Khám phá này nhấn mạnh sự phức tạp của di truyền học, nơi một gen đơn lẻ có thể ảnh hưởng đến nhiều đặc điểm, và là một phần của những nỗ lực nghiên cứu rộng lớn hơn nhằm hiểu rõ các cơ chế di truyền.</li>
<li>Hiểu biết về các yếu tố di truyền này có những tác động tiềm năng đối với việc lai tạo và sức khỏe, góp phần vào sự phổ biến của mèo cam, thường được biết đến với hành vi vui tươi của chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/">‘Brain rot’ được chọn là Từ của Năm 2024 của Oxford</a></h2>
<ul>
<li>Oxford đã chọn &quot;brain rot&quot; là Từ của Năm 2024, thông qua một cuộc bỏ phiếu công khai với hơn 37.000 người tham gia, nhấn mạnh sự gia tăng tầm quan trọng của nó. &quot;Brain rot&quot; mô tả sự suy giảm tinh thần do tiêu thụ nội dung trực tuyến tầm thường, với mức tăng 230% trong việc sử dụng từ năm 2023 đến 2024, phản ánh mối lo ngại về tác động của việc tiêu thụ kỹ thuật số đối với sức khỏe tinh thần. Ban đầu được Henry David Thoreau đặt ra vào năm 1854, thuật ngữ này đã trở nên phổ biến trên các nền tảng như TikTok, khơi dậy các cuộc thảo luận về tác động của nội dung trực tuyến quá mức, đặc biệt là trong giới Gen Z và Gen Alpha.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42292294">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>“Brain rot” đã được chọn là Từ của Năm 2024 của Oxford, đề cập đến sự suy giảm trạng thái tinh thần do tiêu thụ quá mức nội dung tầm thường trên mạng. Thuật ngữ này nhấn mạnh lo ngại về sự thu hẹp của khả năng tập trung và tính chất gây nghiện của phương tiện kỹ thuật số, như mạng xã hội, truyền hình và trò chơi điện tử. Các cuộc thảo luận xung quanh “brain rot” nhấn mạnh sự cần thiết của việc điều độ để cân bằng thư giãn và tránh kích thích quá mức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/">Chương trình C64 với Visual Studio Code</a></h2>
<ul>
<li>Phần mở rộng VS64 cho phép lập trình Commodore 64 bằng Visual Studio Code trên Mac, Windows và Linux, cung cấp một giải pháp thay thế hiện đại, đa nền tảng cho CBM PRG Studio chỉ dành cho Windows.</li>
<li>VS64 hỗ trợ lập trình BASIC, Assembly và C với tính năng tô sáng cú pháp, công cụ và các tính năng như tự động đánh số và sử dụng nhãn, nâng cao trải nghiệm phát triển.</li>
<li>Phần mềm này tích hợp với các trình biên dịch ACME và Kick, các trình biên dịch C/C++ CC65 và LLVM-MOS, và trình giả lập VICE C64 để gỡ lỗi, làm cho nó trở thành một công cụ toàn diện cho phát triển C64.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42290861">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, có sự nhấn mạnh vào nỗi nhớ và sự quan tâm liên tục đến máy tính cổ điển, đặc biệt là lập trình Commodore 64 (C64) bằng Visual Studio Code.</li>
<li>Những người tham gia chia sẻ kinh nghiệm với các hệ thống cổ điển, ghi nhận chúng đã truyền cảm hứng cho sự nghiệp phát triển phần mềm của họ, và thảo luận về các công cụ như &quot;trình gỡ lỗi retro&quot; và các hướng dẫn trên YouTube để học về các trò chơi và bản demo cũ.</li>
<li>Theo cuộc trò chuyện, những thách thức và niềm vui của việc lập trình bằng ngôn ngữ assembly và BASIC được nêu bật, đồng thời đề cập đến các công cụ và tiện ích mở rộng hiện đại giúp nâng cao trải nghiệm mã hóa cổ điển.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Intel thông báo về việc Pat Gelsinger nghỉ hưu" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Intel%20th%C3%B4ng%20b%C3%A1o%20v%E1%BB%81%20vi%E1%BB%87c%20Pat%20Gelsinger%20ngh%E1%BB%89%20h%C6%B0u&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%202%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/01&#39;</h2>
<h1>2024-12-01</h1>
<h2><a href="https://adventofcode.com/2024/about">Advent of Code 2024</a></h2>
<ul>
<li>Advent of Code, được tạo ra bởi Eric Wastl, là một lịch Mùa Vọng với các câu đố lập trình phù hợp cho mọi trình độ kỹ năng, có thể được giải quyết bằng bất kỳ ngôn ngữ lập trình nào.</li>
<li>Những câu đố được thiết kế để chạy hiệu quả trên phần cứng cũ hơn và nhằm mục đích thực hành, phỏng vấn, hoặc giải trí, mà không yêu cầu nền tảng khoa học máy tính.</li>
<li>Những người tham gia được khuyến khích chia sẻ kinh nghiệm của mình, thử nghiệm các giải pháp với ví dụ và tìm kiếm sự trợ giúp nếu cần, đồng thời tuân thủ các hướng dẫn như không sử dụng AI để giải đố và tôn trọng các quy tắc về nhãn hiệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42287231">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 đã bắt đầu, với những người tham gia đang tham gia vào việc giải quyết vấn đề sáng tạo và chia sẻ trải nghiệm của họ. Một số người tham gia đang thử nghiệm các phương pháp tiếp cận độc đáo, chẳng hạn như sử dụng C mà không có thư viện chuẩn hoặc khám phá các ngôn ngữ lập trình mới như Swift hoặc Ada. Mặc dù có những lo ngại về tác động của AI đối với bảng xếp hạng, sự kiện này chủ yếu thúc đẩy sự thích thú cá nhân, học hỏi và tương tác cộng đồng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm">Một CA của Brazil chỉ được Microsoft tin cậy đã cấp một chứng chỉ cho google.com</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284202">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một Tổ chức Chứng nhận (CA) của Brazil, chỉ được Microsoft tin cậy, đã phát hành một chứng chỉ cho google.com, vi phạm các quy tắc Ủy quyền Tổ chức Chứng nhận (CAA) của Google.</li>
<li>Vụ việc này làm dấy lên lo ngại về độ tin cậy của CA và quyết định của Microsoft khi tin tưởng vào nó, trong khi các trình duyệt lớn khác thì không.</li>
<li>Chứng chỉ có thể tạo điều kiện cho các cuộc tấn công man-in-the-middle, cho phép kẻ tấn công giả mạo Google và phân phối phần mềm độc hại, nhấn mạnh sự cần thiết của việc giám sát chặt chẽ hơn và minh bạch trong các quyết định tin cậy của CA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/privastead/privastead">Camera an ninh gia đình mã nguồn mở (mã hóa đầu cuối)</a></h2>
<ul>
<li>Người tác giả đã phát triển một hệ thống camera an ninh gia đình có tên là Privastead, tập trung vào quyền riêng tư bằng cách sử dụng mã hóa đầu cuối với OpenMLS và chủ yếu triển khai bằng Rust. Privastead là mã nguồn mở dành cho những người quan tâm đến quyền riêng tư, yêu cầu một camera IP tương thích, một máy tính cục bộ, một máy chủ và một điện thoại thông minh Android để thiết lập. Hiện tại, hệ thống chỉ hỗ trợ một camera IP và Android, nhưng tác giả tìm kiếm phản hồi và đóng góp từ cộng đồng để nâng cao khả năng của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42284412">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Privastead là một hệ thống camera an ninh gia đình mã nguồn mở được phát triển nhằm giải quyết các mối lo ngại về quyền riêng tư với các giải pháp hiện có, sử dụng mã hóa đầu cuối thông qua OpenMLS. Hệ thống chủ yếu được triển khai bằng ngôn ngữ Rust và yêu cầu một camera IP được hỗ trợ, một máy tính cục bộ, một máy chủ và một điện thoại thông minh Android để hoạt động. Dự án có sẵn trên GitHub, mời gọi phản hồi và đóng góp từ cộng đồng để nâng cao chức năng của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs">Ntfs2btrfs thực hiện chuyển đổi tại chỗ của hệ thống tệp NTFS sang Btrfs mã nguồn mở</a></h2>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs là một công cụ được thiết kế để chuyển đổi hệ thống tệp NTFS sang Btrfs tại chỗ, bảo toàn hình ảnh gốc dưới dạng bản sao reflink để có thể khôi phục không gian.</li>
<li>Phần mềm này có sẵn cho cả Windows và Linux, với hướng dẫn cài đặt cụ thể và các phụ thuộc cho từng nền tảng, và nó bao gồm các tính năng như hỗ trợ nén và khôi phục về NTFS.</li>
<li>Những hạn chế bao gồm việc thiếu hỗ trợ cho các thuộc tính mở rộng cũ hơn, các luồng dữ liệu thay thế lớn (ADS), và các tệp được mã hóa, với các điều kiện cụ thể cần thiết để khởi động Windows từ hệ thống tệp Btrfs.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283950">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ntfs2btrfs là một công cụ cho phép chuyển đổi tại chỗ từ NTFS (Hệ thống Tệp Công nghệ Mới) sang Btrfs (Hệ thống Tệp Cây B), khơi dậy các cuộc thảo luận về tính hữu ích và thời điểm thích hợp cho việc chuyển dữ liệu lớn.</li>
<li>Người dùng chia sẻ những trải nghiệm trái chiều với Btrfs, đánh giá cao các tính năng như snapshots nhưng cũng nhớ lại các vấn đề ổn định trong quá khứ, đồng thời thảo luận về các hệ thống tập tin khác như ZFS và bcachefs.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nhấn mạnh sự phức tạp và rủi ro của việc quản lý hệ thống tệp, với một số người dùng ủng hộ việc sao lưu và định dạng mới thay vì sử dụng các công cụ chuyển đổi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer">AMD vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp của Zen 4</a></h2>
<ul>
<li>AMD đã vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp trong các CPU Zen 4 của mình, một tính năng được thiết kế để tối ưu hóa năng lượng hơn là cải thiện hiệu suất. - Các bài kiểm tra hiệu suất cho thấy sự khác biệt không đáng kể khi bộ đệm vòng lặp bị vô hiệu hóa, vì bộ nhớ đệm op bù đắp với băng thông đủ. - Quyết định vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp, có thể do lỗi phần cứng, không có khả năng ảnh hưởng đáng kể đến hiệu suất hoặc tiêu thụ năng lượng, và tính năng này không được AMD ghi chép rộng rãi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42283933">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>AMD đã vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp trong các CPU Zen 4 của mình, có khả năng do các lỗ hổng phần cứng chưa được tiết lộ, dẫn đến giảm hiệu suất nhẹ trong một số tình huống. Bộ đệm vòng lặp được thiết kế để tăng cường hiệu quả năng lượng và hiệu suất, nhưng việc loại bỏ nó cho thấy nó có thể không mang lại lợi ích đáng kể. Quyết định âm thầm vô hiệu hóa bộ đệm vòng lặp đã dẫn đến những lo ngại về tính minh bạch và quản lý các lỗ hổng phần cứng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/">OpenWRT One được phát hành: Bộ định tuyến đầu tiên được thiết kế đặc biệt cho OpenWrt</a></h2>
<ul>
<li>Conservancy Tự do Phần mềm (SFC) và OpenWrt đã phát hành OpenWrt One, một bộ định tuyến không dây được thiết kế để thúc đẩy tự do phần mềm và quyền sửa chữa, có giá 89 đô la với vỏ hoặc 68,42 đô la cho bảng mạch.</li>
<li>Router không thể bị hỏng, hoàn toàn tuân thủ copyleft, và có SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, RAM DDR4 1 GiB, hỗ trợ Power over Ethernet (PoE) và nguồn USB-C, với giao diện nối tiếp USB cho người dùng nâng cao.</li>
<li>Thiết bị tuân thủ FCC, cho thấy rằng quyền sửa chữa phần mềm có thể phù hợp với các yêu cầu quy định, và mỗi lần mua hàng bao gồm một khoản quyên góp 10 đô la cho OpenWrt tại Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285689">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OpenWRT One, bộ định tuyến đầu tiên được thiết kế đặc biệt cho phần mềm mã nguồn mở OpenWrt, đã được phát hành với giá 89 đô la. Nó nhằm mục đích cân bằng giữa tuân thủ copyleft và các quy định của FCC, mặc dù vẫn bao gồm một số blob nhị phân độc quyền cho chức năng Wi-Fi. Việc phát hành đã khơi dậy các cuộc thảo luận về lợi ích của việc tách biệt chức năng bộ định tuyến và Wi-Fi để có sự linh hoạt hơn trong phần cứng mạng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906">Jeff Dean phản hồi ngành công nghiệp EDA về AlphaChip</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42285128">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Jeff Dean đã giải quyết những chỉ trích liên quan đến AlphaChip của Google, lưu ý rằng các nhà phê bình đã không tuân thủ các bước tái tạo cần thiết, như tiền huấn luyện. Cuộc tranh luận đặt câu hỏi liệu hiệu suất của AlphaChip có ngang bằng với các công cụ hiện có hay không, với một số người cho rằng các tuyên bố của Google có thể bị phóng đại. Cuộc thảo luận này nhấn mạnh căng thẳng giữa Google và ngành Công nghệ Tự động Hóa Thiết Kế Điện Tử (EDA), liên quan đến các cáo buộc thiên vị và lo ngại về khả năng tái tạo nghiên cứu của Google.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Advent of Code 2024" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Advent%20of%20Code%202024&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%201%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-30]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/30&#39;</h2>
<h1>2024-11-30</h1>
<h2><a href="https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr">Chức năng của nút này là gì? – Chiếc xe mới của tôi có một công tắc bí ẩn và không có tài liệu hướng dẫn.</a></h2>
<ul>
<li>Một chủ sở hữu Opel Corsa 2020 đã phát hiện ra một công tắc bí ẩn liên kết với hệ thống theo dõi đội xe, có khả năng được lắp đặt bởi chủ sở hữu trước đó, một công ty lớn.</li>
<li>Theo dõi hệ thống hoạt động như một thiết bị định vị GPS và có thể là một thiết bị ngăn chặn, theo dõi chuyển động của tài xế và gửi dữ liệu đến người quản lý đội xe.</li>
<li>Chủ sở hữu dự định gỡ bỏ hệ thống do lo ngại về quyền riêng tư, nhấn mạnh vấn đề lái xe mà không biết có thiết bị theo dõi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276620">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một mẫu xe hơi mới có tính năng công tắc liên kết với công nghệ GPS và eSIM, làm dấy lên lo ngại về quyền riêng tư vì những tính năng này không thể bị vô hiệu hóa, có khả năng cho phép thu thập dữ liệu và giám sát của chính phủ.</li>
<li>Một số người tiêu dùng thích xe cũ hơn để tránh các vấn đề về quyền riêng tư, vì các phương tiện hiện đại thường được so sánh với &quot;điện thoại thông minh trên bánh xe&quot; do các tính năng kết nối của chúng.</li>
<li>Những nghiên cứu về quyền riêng tư nêu bật những lo ngại đáng kể với các loại xe mới, mặc dù một số thương hiệu cung cấp tùy chọn từ chối chia sẻ dữ liệu, gây ra các cuộc tranh luận liên tục về việc cân bằng giữa tiến bộ công nghệ và quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha">Phá vỡ CAPTCHA của 4Chan</a></h2>
<ul>
<li>Theo dự án, mục tiêu là phát triển một mô hình học máy sử dụng TensorFlow để giải mã CAPTCHAs của 4Chan với độ chính xác trên 80%, cuối cùng đạt được độ chính xác trên 90%.</li>
<li>Theo mô hình đã sử dụng kiến trúc LSTM CNN với mã hóa CTC, được huấn luyện trên 500 hình ảnh giải tay và 50,000 hình ảnh tổng hợp, và đã được chuyển đổi để sử dụng trên trình duyệt với TensorFlow.js.</li>
<li>Đề án đã cung cấp những hiểu biết quý giá về học máy và thị giác máy tính, vượt qua các thách thức như thu thập dữ liệu, tạo dữ liệu tổng hợp và các vấn đề tương thích.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42276865">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>CAPTCHA của 4Chan đã bị xâm phạm, cho thấy những hạn chế của CAPTCHA dựa trên văn bản khi máy tính hiện nay vượt qua khả năng của con người trong việc giải quyết chúng.</li>
<li>Mặc dù có những điểm yếu, CAPTCHAs vẫn đóng vai trò trong việc tăng chi phí cho việc gửi thư rác, do đó ngăn chặn một số kẻ gửi thư rác tiềm năng.</li>
<li>Những tác động đạo đức của việc phá CAPTCHA đang được tranh luận, vì nó tạo điều kiện cho nhiều thư rác và nội dung do AI tạo ra, ảnh hưởng đến chủ sở hữu trang web và người dùng, nhấn mạnh nhu cầu về các giải pháp chống thư rác hiệu quả hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/">Tranh đường nét hình học của Wacław Szpakowski (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277850">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những tác phẩm nghệ thuật đường nét hình học của Wacław Szpakowski đang ngày càng được công nhận nhờ vào thiết kế phức tạp của chúng, được so sánh với nghệ thuật Op Art và các nghệ sĩ như Bridget Riley và Bernard Cohen. Nghệ thuật này, giống như các mẫu hình toán học, đang truyền cảm hứng cho các nhà sáng tạo nghệ thuật kỹ thuật số và nghệ thuật tạo sinh, nhấn mạnh tiềm năng của nó trên các nền tảng kỹ thuật số hiện đại. Các cuộc thảo luận nhấn mạnh tầm quan trọng lịch sử của tác phẩm của Szpakowski và sự kết hợp giữa toán học và nghệ thuật, với các liên kết đến các tác phẩm nghệ thuật và triển lãm liên quan được chia sẻ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html">Thiết kế giấc ngủ</a></h2>
<ul>
<li>Giấc ngủ ngắn tự nhiên gia đình (FNSS) là một tình trạng mà các cá nhân có thể ngủ ít hơn mà không gặp tác động xấu do một đột biến gen, đặc biệt là trong gen DEC2 ảnh hưởng đến mức orexin. Orexin đóng vai trò quan trọng trong việc điều chỉnh giấc ngủ, với sự mất cân bằng có thể dẫn đến buồn ngủ hoặc mất ngủ, và nghiên cứu đang khám phá việc tái tạo FNSS thông qua các chất chủ vận orexin hoặc liệu pháp gen. Mặc dù có tiềm năng, FNSS vẫn chưa được nghiên cứu đầy đủ, cho thấy cần có thêm các nghiên cứu để phát triển các phương pháp cải thiện kỹ thuật giấc ngủ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279454">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giấc ngủ ngắn tự nhiên gia đình (FNSS) là một đột biến di truyền cho phép các cá nhân ngủ ít hơn mà không gặp tác động xấu, gây ra sự quan tâm về những lợi ích và rủi ro tiềm năng của nó.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về tác động sức khỏe lâu dài của việc giảm giấc ngủ, bao gồm nguy cơ gia tăng mắc chứng mất trí nhớ, mặc dù có một số câu chuyện cá nhân về tối ưu hóa giấc ngủ thành công.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng xem xét vai trò tiến hóa của giấc ngủ, tiềm năng của việc biohacking giấc ngủ và những tác động xã hội, đặt câu hỏi liệu nhu cầu ngủ giảm có thực sự có lợi hay có hại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/">Quá trình suy thoái của Google</a></h2>
<ul>
<li>Việc đóng cửa Giant Freakin Robot nhấn mạnh những thách thức mà các nhà xuất bản độc lập phải đối mặt, khi nhiều trang web đang đóng cửa do lưu lượng truy cập giảm từ các nền tảng lớn như Google và Facebook. Hệ thống học máy của Google, được thiết kế để cải thiện kết quả tìm kiếm, đã vô tình loại bỏ nhiều trang web nhỏ, dẫn đến khó khăn tài chính cho những người sáng tạo nội dung. Sự phức tạp của thuật toán và vị thế thị trường thống trị của Google góp phần vào vấn đề đang diễn ra, khiến những người sáng tạo có ít lựa chọn và giải pháp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42277673">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc suy giảm của Google có liên quan đến việc tập trung vào doanh thu quảng cáo hơn là chất lượng tìm kiếm, dẫn đến giảm sự đổi mới và tầm nhìn.</li>
<li>Người dùng báo cáo sự suy giảm chất lượng của các dịch vụ như Google Maps và Google Docs, mà không có thành tựu đáng kể nào từ Google trong những năm gần đây.</li>
<li>Việc gia tăng Tối ưu hóa Công cụ Tìm kiếm (SEO) và nội dung do AI tạo ra đã làm phức tạp kết quả tìm kiếm, khiến người dùng tìm kiếm các lựa chọn thay thế như Kagi và DuckDuckGo để có trải nghiệm tìm kiếm tốt hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/">Nhà sản xuất Sol-Ark được cho là đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ</a></h2>
<ul>
<li>Sol-Ark đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye tại Mỹ, gây gián đoạn cho các chủ nhà bằng cách cố ý làm hỏng chúng với một thông báo về các hạn chế khu vực.</li>
<li>Sol-Ark, nắm giữ quyền bán hàng độc quyền tại Mỹ, đã đưa ra chương trình thay thế giảm giá cho các khách hàng bị ảnh hưởng, làm dấy lên lo ngại về kiểm soát và an ninh của các bộ biến tần năng lượng mặt trời kết nối internet.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh tầm quan trọng của việc lựa chọn các bộ biến tần có hỗ trợ đáng tin cậy và mạng lưới an toàn để tránh các gián đoạn tương tự, đặc biệt là với các sản phẩm sản xuất tại Trung Quốc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42279010">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Sol-Ark bị cáo buộc đã vô hiệu hóa tất cả các bộ biến tần Deye ở Mỹ, gây ra sự thất vọng về sự phụ thuộc vào các thiết bị kết nối internet và dịch vụ đám mây. - Người dùng bày tỏ lo ngại về sự phụ thuộc vào dịch vụ đám mây cho các thiết bị địa phương, lo sợ những gián đoạn tiềm ẩn trong tương lai và kêu gọi kiểm soát địa phương. - Sự cố này nhấn mạnh những rủi ro liên quan đến công nghệ phụ thuộc vào đám mây, thúc đẩy lời kêu gọi cải thiện bảo vệ người tiêu dùng và các giải pháp thay thế.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chức năng của nút này là gì? – Chiếc xe mới của tôi có một công tắc bí ẩn và không có tài liệu hướng dẫn." />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ch%E1%BB%A9c%20n%C4%83ng%20c%E1%BB%A7a%20n%C3%BAt%20n%C3%A0y%20l%C3%A0%20g%C3%AC%3F%20%E2%80%93%20Chi%E1%BA%BFc%20xe%20m%E1%BB%9Bi%20c%E1%BB%A7a%20t%C3%B4i%20c%C3%B3%20m%E1%BB%99t%20c%C3%B4ng%20t%E1%BA%AFc%20b%C3%AD%20%E1%BA%A9n%20v%C3%A0%20kh%C3%B4ng%20c%C3%B3%20t%C3%A0i%20li%E1%BB%87u%20h%C6%B0%E1%BB%9Bng%20d%E1%BA%ABn.&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2030%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/30</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-29]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/29&#39;</h2>
<h1>2024-11-29</h1>
<h2><a href="https://ContinueAndPersist.org">Gửi cho ai đó mà bạn trân trọng một lá thư chính thức &#39;Tiếp tục và Kiên trì&#39;</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268580">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup">Những kỹ sư không được phép mắc sai lầm khởi nghiệp khi họ xây dựng sổ cái</a></h2>
<ul>
<li>Cuốn Sổ Tay Kỹ Sư Thanh Toán nhấn mạnh vai trò quan trọng của sổ cái chính xác trong các công ty khởi nghiệp fintech, nêu bật những cạm bẫy của việc bỏ qua hệ thống kế toán kép.</li>
<li>Alvaro Duran chia sẻ một câu chuyện cảnh báo từ kinh nghiệm khởi nghiệp của mình, nơi việc thiếu hệ thống ghi sổ kép đã dẫn đến những sai lệch tài chính và sự không hài lòng của khách hàng.</li>
<li>Duran đang cân nhắc viết một cuốn sách về việc tạo ra các sổ cái có khả năng mở rộng và bền vững trong tương lai, và đang tìm kiếm phản hồi về sự quan tâm tiềm năng đối với chủ đề này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269227">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong các hệ thống tài chính, các kỹ sư phải tránh sai sót, như đã thấy trong trường hợp của Synapse, nơi sổ cái của họ hiển thị không chính xác số dư khách hàng nhiều hơn số tiền thực tế, dẫn đến thiếu hụt hàng triệu đô la. - Các công ty fintech thường hứa hẹn bảo hiểm FDIC, nhưng nó chỉ áp dụng nếu ngân hàng thất bại, không phải nếu fintech quản lý sai quỹ, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc theo dõi tài chính chính xác. - Ghi sổ kép là rất quan trọng để đảm bảo độ chính xác, đảm bảo mọi giao dịch đều được cân bằng và có thể truy xuất, điều này giúp ngăn ngừa sai sót và gian lận tiềm ẩn trong các hệ thống tài chính.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dontfuckwithscroll.com">Đừng đùa với Scroll</a></h2>
<ul>
<li>Plugin cuộn đà bị chỉ trích vì làm gián đoạn trải nghiệm duyệt web tự nhiên bằng cách làm giảm khả năng sử dụng, khả năng tiếp cận và hiệu suất. - Các vấn đề chính bao gồm vi phạm kỳ vọng của người dùng, gây say chuyển động, giảm khả năng tiếp cận và hiệu suất không nhất quán, đặc biệt là trên các thiết bị cũ hơn. - Các plugin này cũng làm tăng thời gian tải trang, phá vỡ các tính năng trình duyệt gốc và tăng chi phí bảo trì, dẫn đến sự thất vọng của người dùng và sự phức tạp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42273505">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự thất vọng với Ứng dụng Trang Đơn (SPA) ảnh hưởng đến điều hướng web, đặc biệt liên quan đến URL, điều hướng trình duyệt và nút quay lại. - Các nhà phê bình cho rằng các SPA được triển khai không đúng cách làm tổn hại đến các nguyên tắc cơ bản của web như khả năng đánh dấu trang và điều hướng, ưu tiên hiệu suất hơn trải nghiệm người dùng. - Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến các vấn đề như chiếm đoạt các chức năng trình duyệt tiêu chuẩn và tầm quan trọng của việc tôn trọng quyền tự chủ của người dùng trong thiết kế web, ủng hộ việc duy trì các chức năng web truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/">Hetzner tăng giá trong khi giảm đáng kể băng thông (Mỹ)</a></h2>
<ul>
<li>Hetzner đang tăng giá tại Mỹ lên đến 27,52% cho các máy chủ CPX21 trong khi giảm băng thông trung bình 88,19%. - Những thay đổi này, được công bố vào Lễ Tạ ơn, nhằm điều chỉnh chi phí với việc sử dụng tài nguyên, vì những người dùng nhẹ hơn đang trợ cấp cho những người dùng nặng hơn. - Giá mới và giới hạn băng thông sẽ có hiệu lực từ tháng 12 năm 2024 cho các máy chủ mới và tháng 2 năm 2025 cho các máy chủ hiện có, với Hetzner duy trì rằng họ cung cấp tỷ lệ giá-hiệu suất tốt nhất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268475">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner, một công ty lưu trữ web, đã tăng giá và giảm băng thông cung cấp tại Hoa Kỳ.</li>
<li>Chủ đề này đã tạo ra nhiều cuộc thảo luận đáng kể, dẫn đến nhiều bài đăng trùng lặp trên Hacker News, một nền tảng tin tức công nghệ phổ biến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html">Vỏ xe ô tô thải ra một phần tư tổng số vi nhựa trong môi trường</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269925">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vỏ xe ô tô là một nguồn chính gây ô nhiễm vi nhựa, đóng góp một phần tư tổng lượng vi nhựa trong môi trường. Có một cuộc tranh luận về việc có nên đánh thuế vỏ xe dựa trên các hợp chất của chúng để giải quyết vấn đề ô nhiễm, thay vì đánh thuế xe theo trọng lượng. Cuộc thảo luận bao gồm các mối quan tâm về quyền riêng tư và tính thực tiễn liên quan đến việc đánh thuế dựa trên trọng lượng và khoảng cách lái xe, với các ví dụ từ Vương quốc Anh và Hà Lan đang xem xét các phương pháp khác nhau để thực hiện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html">Thành công và thất bại của Ninja (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Ninja, một hệ thống xây dựng được tạo ra như một dự án phụ, đã đạt được sự phổ biến đáng kể và hiện đang được sử dụng bởi các dự án lớn như Chrome, Android và Meson.</li>
<li>Hệ thống được thiết kế để đạt tốc độ và hiệu quả, sử dụng đồ thị hai phần để có cấu trúc xây dựng tốt hơn và tập trung vào việc xây dựng gia tăng nhanh chóng.</li>
<li>Người sáng tạo suy ngẫm về những thách thức của việc duy trì mã nguồn mở, lưu ý đến những yêu cầu cao và sự biết ơn hạn chế mặc dù Ninja đã thành công.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268310">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào vai trò của hệ thống xây dựng Ninja trong AOSP (Dự án Mã nguồn Mở Android) của Android và những phức tạp trong việc chuyển đổi từ makefiles sang Ninja.</li>
<li>Người dùng tranh luận về những ưu điểm của Ninja so với Makefiles, xem xét kiến trúc, các vấn đề xã hội và tác động của thời gian lặp lại đối với sự hài lòng của lập trình viên.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến các hệ thống xây dựng khác như Samurai và những thách thức của việc duy trì các hệ thống xây dựng thủ công, nhấn mạnh vai trò của động lực xã hội trong môi trường công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/">Bạn cần bao nhiêu bộ nhớ vào năm 2024 để chạy 1 triệu tác vụ đồng thời?</a></h2>
<ul>
<li>A 2024 benchmark đã kiểm tra mức tiêu thụ bộ nhớ khi chạy 1 triệu tác vụ đồng thời sử dụng coroutines trên các ngôn ngữ lập trình khác nhau, bao gồm Rust, C#, Go và Java. - C# với NativeAOT cho thấy hiệu quả bộ nhớ tốt nhất, vượt trội hơn các ngôn ngữ khác, trong khi Go tiêu thụ nhiều bộ nhớ hơn dự kiến, thậm chí nhiều hơn Java với GraalVM. - Nghiên cứu nhấn mạnh rằng một số ngôn ngữ, như .NET với NativeAOT và GraalVM của Java, đã cải thiện khả năng mở rộng, trong khi goroutines của Go kém hiệu quả hơn, và việc sử dụng bộ nhớ của Rust đã được tối ưu hóa bằng cách điều chỉnh xử lý tác vụ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270378">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 2024, bộ nhớ cần thiết để chạy 1 triệu tác vụ đồng thời khác nhau tùy theo ngôn ngữ lập trình và mô hình đồng thời, với Rust và C# sử dụng khoảng 0,12 KiB mỗi tác vụ, trong khi Go sử dụng khoảng 2,64 KiB mỗi tác vụ.</li>
<li>Node.js, mặc dù có vẻ hiệu quả với promises, nhưng không thực hiện các tác vụ song song, điều này làm nổi bật sự khác biệt trong xử lý đồng thời giữa các ngôn ngữ.</li>
<li>Tiêu chuẩn này nhấn mạnh rằng các ứng dụng thực tế liên quan đến các hoạt động phức tạp hơn so với các nhiệm vụ đơn giản, ảnh hưởng đến việc sử dụng bộ nhớ và hiệu suất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/">Chào tạm biệt, Rust. Tôi chúc bạn thành công nhưng tôi quay lại với C++ (xin lỗi, đây là một lời phàn nàn)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42268819">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người dùng Reddit đã chỉ trích Rust vì sự phức tạp và cơ hội việc làm hạn chế của nó, so sánh nó với Betamax và Esperanto, những thứ có ưu thế kỹ thuật nhưng không được chấp nhận rộng rãi.</li>
<li>Mặc dù một số người dùng đánh giá cao tính nghiêm ngặt và các tính năng an toàn của Rust, những người khác lại nhận thấy tốc độ tiếp nhận chậm hơn so với các ngôn ngữ như Go.</li>
<li>Mặc dù có những thách thức này, Rust đang ngày càng được chú ý tại các công ty lớn như AWS và Microsoft, với một số người coi nó là một sự thay thế tiềm năng cho C++ trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/">GIMP 3.0 đang trên đường phát triển</a></h2>
<ul>
<li>GIMP 3.0 dự kiến sẽ sớm ra mắt, đánh dấu bản cập nhật lớn đầu tiên kể từ năm 2018, với giao diện GTK 3 hiện đại hóa và hiệu suất được cải thiện. - Các cập nhật chính bao gồm chỉnh sửa không phá hủy, quản lý màu sắc nâng cao, quy trình làm việc với lớp được cải thiện, và hệ thống mở rộng mới để quản lý plugin dễ dàng hơn. - Mặc dù ngày phát hành chính xác chưa được biết, các bản dựng phát triển đã có sẵn, cho thấy một bước tiến đáng kể cho trình chỉnh sửa hình ảnh mã nguồn mở với các bản cập nhật thường xuyên hơn trong tương lai được mong đợi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42272927">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>GIMP 3.0 đang được phát triển, bổ sung hỗ trợ cho các bảng màu ngoài sRGB, chẳng hạn như CMYK và CIELAB, điều này rất quan trọng cho in ấn và xuất bản.</li>
<li>Bản cập nhật nhằm nâng cao độ chính xác màu sắc bằng cách chỉ chuyển đổi sang các không gian màu khác khi cần thiết, giảm thiểu mất dữ liệu.</li>
<li>Mặc dù có những tiến bộ như chỉnh sửa không phá hủy, một số người dùng vẫn lo ngại về giao diện người dùng và chức năng của GIMP so với Photoshop, cho rằng sự phát triển chậm do đội ngũ tình nguyện viên nhỏ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/vinceanalytics/vince">Vince – Một giải pháp thay thế tự lưu trữ cho Google Analytics</a></h2>
<ul>
<li>Vince là một phiên bản chuyển đổi sang Golang của bảng điều khiển Plausible Analytics, được thiết kế dưới dạng một hệ thống đơn lẻ, dành cho một người dùng duy nhất cho nhiều trang web mà không cần phụ thuộc vào thời gian chạy. Nó bao gồm các tính năng như TLS tự động (Bảo mật lớp truyền tải), theo dõi liên kết ra ngoài, theo dõi tải xuống tệp, theo dõi trang 404 và theo dõi sự kiện tùy chỉnh, khiến nó gần như tương đương với bảng điều khiển Plausible. Vince nhằm mục đích làm cho bảng điều khiển Plausible có thể truy cập để tự lưu trữ, phục vụ như một sự thay thế cho các trang web cá nhân, với một bản demo có sẵn trên một phiên bản Vultr trị giá 6 đô la.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270389">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vince là một giải pháp thay thế tự lưu trữ cho Google Analytics, được phát triển dưới dạng một phiên bản Golang của bảng điều khiển Plausible Analytics, tập trung vào các tính năng liên quan đến bảng điều khiển.</li>
<li>Đó là các tính năng như TLS tự động (Bảo mật tầng truyền tải), theo dõi liên kết ra ngoài, và theo dõi sự kiện tùy chỉnh, không có phụ thuộc thời gian chạy, làm cho nó phù hợp cho các trang web cá nhân.</li>
<li>Vince tuân thủ GDPR (Quy định Bảo vệ Dữ liệu Chung), sử dụng Pebble để lưu trữ dữ liệu và có sẵn dưới dạng dự án mã nguồn mở trên GitHub, cung cấp một tùy chọn tự lưu trữ dễ tiếp cận mà không có sự phức tạp trong thiết lập của Plausible.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056">Quốc hội Úc cấm mạng xã hội đối với người dưới 16 tuổi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42270966">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Úc đã thực hiện lệnh cấm sử dụng mạng xã hội đối với những người dưới 16 tuổi, khơi dậy các cuộc thảo luận về bảo vệ trẻ em so với quyền của phụ huynh. - Luật yêu cầu xác minh tuổi, điều này đã làm dấy lên lo ngại về quyền riêng tư và lo sợ về việc giám sát gia tăng. - Luật được thông qua nhanh chóng với ít sự đóng góp từ công chúng, khiến hiệu quả và khả năng thực thi của nó bị đặt dấu hỏi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/tonghohin/screen-sharing">Chia sẻ màn hình trong trình duyệt</a></h2>
<ul>
<li>Bolt.new là một công cụ cho phép người dùng nhanh chóng tạo ra các ứng dụng web, được minh chứng bằng việc xây dựng một ứng dụng chia sẻ màn hình chỉ trong 30 phút. Ứng dụng hoạt động bằng cách tạo ra một mã duy nhất cho một phòng, mà người khác có thể sử dụng để tham gia và xem màn hình được chia sẻ. Dự án đã được phát triển thêm bằng cách sử dụng Cursor và có sẵn để xem trên GitHub, với một bản demo trực tiếp được lưu trữ trên Vercel.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42269897">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một ứng dụng chia sẻ màn hình dựa trên trình duyệt đã được phát triển bằng Bolt.new chỉ trong 30 phút, cho phép người dùng tạo và tham gia các phòng với mã duy nhất để chia sẻ màn hình. Ứng dụng có sẵn trên GitHub, kèm theo bản demo, và đã nhận được phản hồi về các vấn đề dừng chia sẻ màn hình và khả năng tương thích với thiết bị di động. Ứng dụng không sử dụng máy chủ TURN, thường được dùng để chuyển tiếp phương tiện trong các ứng dụng WebRTC khi kết nối ngang hàng trực tiếp thất bại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/">Prometheus 3.0</a></h2>
<ul>
<li>Prometheus 3.0, phiên bản chính đầu tiên sau 7 năm, giới thiệu giao diện người dùng hiện đại, Remote Write 2.0, hỗ trợ UTF-8, hỗ trợ OTLP và biểu đồ phân phối gốc. - Các tính năng chính bao gồm cải thiện hiệu quả giao thức với Remote Write 2.0, tăng cường khả năng tương tác với OpenTelemetry thông qua việc tiếp nhận OTLP, và các chỉ số hiệu quả hơn với biểu đồ phân phối gốc. - Người dùng nên chú ý đến một số thay đổi có thể gây gián đoạn và tham khảo hướng dẫn di chuyển, nhưng phiên bản này vẫn duy trì khả năng tương thích ngược và khuyến khích phản hồi từ người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42274660">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Prometheus 3.0 đã được phát hành, giới thiệu các tính năng như giảm sử dụng bộ nhớ và hỗ trợ tiếp nhận OTLP (Giao thức OpenTelemetry). - Việc phát hành đã thúc đẩy các cuộc thảo luận về khả năng mở rộng của nó so với các lựa chọn thay thế như Mimir, Victoria và Cortex, với một số người dùng chọn các giải pháp này để có hiệu suất tốt hơn. - Có những lo ngại về sự rõ ràng của các ghi chú phát hành, cho thấy cần có sự cải thiện trong việc giao tiếp từ các nhà phát triển.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Gửi cho ai đó mà bạn trân trọng một lá thư chính thức 'Tiếp tục và Kiên trì'" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=G%E1%BB%ADi%20cho%20ai%20%C4%91%C3%B3%20m%C3%A0%20b%E1%BA%A1n%20tr%C3%A2n%20tr%E1%BB%8Dng%20m%E1%BB%99t%20l%C3%A1%20th%C6%B0%20ch%C3%ADnh%20th%E1%BB%A9c%20'Ti%E1%BA%BFp%20t%E1%BB%A5c%20v%C3%A0%20Ki%C3%AAn%20tr%C3%AC'&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2029%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/29</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-11-28]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/11/28&#39;</h2>
<h1>2024-11-28</h1>
<h2><a href="https://github.com/xairy/lights-out">Phần mềm độc hại có thể tắt đèn LED của webcam và ghi lại video, được minh họa trên ThinkPad X230</a></h2>
<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các công cụ để thao tác đèn LED của webcam trên ThinkPad X230, minh họa cách phần mềm độc hại có thể ghi lại video mà không có thông báo đèn LED. - Quá trình này bao gồm việc nạp lại firmware của webcam qua USB, một kỹ thuật có thể áp dụng cho nhiều loại laptop khác nhau, sử dụng các script để thao tác firmware và điều khiển đèn LED. - Webcam sử dụng bộ điều khiển Ricoh R5U8710, và cần thận trọng vì việc nạp lại firmware có thể làm hỏng webcam; thêm thông tin chi tiết có sẵn trong bài nói &quot;Lights Out&quot; tại POC 2024.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259278">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phần mềm độc hại có khả năng vô hiệu hóa đèn LED của webcam và ghi lại video mà người dùng không biết, như đã được chứng minh trên ThinkPad X230. - Không giống như MacBook, có đèn LED được nối cứng để báo hiệu việc sử dụng camera, nhiều máy tính xách tay khác thiếu tính năng này, làm dấy lên lo ngại về quyền riêng tư. - Để tăng cường bảo mật, các chuyên gia khuyến nghị sử dụng nắp hoặc công tắc vật lý cho webcam và micro để ngăn chặn truy cập trái phép và bảo vệ thông tin nhạy cảm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">Hetzner cắt giảm lưu lượng trên VPS tại Mỹ</a></h2>
<ul>
<li>Biểu giá cho máy chủ đám mây (dòng CCX và CPX) và bộ cân bằng tải tại Ashburn và Hillsboro, Mỹ, đang được cập nhật. - Giá mới và lượng lưu lượng sẽ áp dụng cho các máy chủ mới tạo và điều chỉnh kích thước từ ngày 1 tháng 12 năm 2024, với các máy chủ hiện có sẽ thấy thay đổi từ ngày 1 tháng 2 năm 2025. - Bản cập nhật nhằm cung cấp giá cả công bằng hơn dựa trên điều kiện địa phương, trong khi giá vượt quá lưu lượng vẫn không thay đổi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264427">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hetzner đang điều chỉnh mô hình giá cho máy chủ đám mây và bộ cân bằng tải tại Mỹ, giảm lưu lượng bao gồm từ 20TB xuống còn 1TB và tăng giá.</li>
<li>Những thay đổi sẽ có hiệu lực vào tháng 12 năm 2024 đối với các máy chủ mới và tháng 2 năm 2025 đối với các máy chủ hiện có, nhằm cân bằng chi phí giữa người dùng tài nguyên thấp và cao.</li>
<li>Quyết định này đã dẫn đến các cuộc tranh luận về sự công bằng và chiến lược kinh doanh, với một số người dùng không hài lòng về việc giảm mạnh lưu lượng truy cập được bao gồm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138">Úc: Trẻ em dưới 16 tuổi sẽ bị cấm sử dụng mạng xã hội sau khi Thượng viện thông qua luật</a></h2>
<ul>
<li>Úc đã thông qua luật mới cấm trẻ em dưới 16 tuổi sử dụng mạng xã hội, nhằm bảo vệ sức khỏe tinh thần.</li>
<li>Những công ty truyền thông xã hội có một năm để tuân thủ, đối mặt với mức phạt lên đến 50 triệu đô la nếu không tuân thủ, trong khi người dùng và phụ huynh không phải đối mặt với bất kỳ hình phạt nào.</li>
<li>Luật này không áp dụng cho các ứng dụng nhắn tin, trò chơi trực tuyến hoặc dịch vụ giáo dục, và đã nhận được phản ứng trái chiều từ các chuyên gia sức khỏe tâm thần, chính trị gia và các công ty công nghệ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42264733">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Úc chuẩn bị cấm trẻ em dưới 16 tuổi sử dụng mạng xã hội, yêu cầu xác minh ID để xác nhận tuổi, điều này đã gây ra lo ngại về quyền riêng tư.</li>
<li>Những người chỉ trích lo ngại rằng điều này có thể cho phép chính phủ truy cập vào dữ liệu mạng xã hội và làm giảm tính ẩn danh của người dùng, với một số ý kiến cho rằng các phương tiện truyền thông truyền thống ủng hộ luật này để hạn chế sự cạnh tranh từ mạng xã hội.</li>
<li>Hiệu quả và việc thực thi của luật pháp không chắc chắn, với những lỗ hổng tiềm ẩn và thách thức trong việc thực hiện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/">QwQ: Mô hình LLM lý luận O1 của Alibaba</a></h2>
<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) là một mô hình AI được thiết kế để khám phá các vấn đề với sự tò mò và tìm hiểu triết học, liên tục đặt câu hỏi về các giả định của nó.</li>
<li>Mặc dù có những hạn chế như trộn lẫn ngôn ngữ và vòng lặp suy luận đệ quy, QwQ vẫn xuất sắc trong các lĩnh vực kỹ thuật, đạt điểm cao trên các tiêu chuẩn như GPQA, AIME, MATH-500 và LiveCodeBench.</li>
<li>Model này thể hiện khả năng giải quyết vấn đề mạnh mẽ trong toán học và lập trình, đóng góp vào hành trình liên tục của việc hiểu biết về lý luận AI và trí tuệ máy móc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259184">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>QwQ của Alibaba, một mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) về lý luận, đang thu hút sự chú ý nhờ hiệu suất ấn tượng trên các phần cứng đa dạng, bao gồm cả MacBook, và khả năng giải quyết các nhiệm vụ phức tạp với các giải thích chi tiết.</li>
<li>Thảo luận xung quanh QwQ bao gồm các yêu cầu phần cứng, các vấn đề tiềm ẩn về kiểm duyệt đối với các chủ đề nhạy cảm, và khả năng mở và lý luận của nó, mặc dù có một số hạn chế đã được ghi nhận.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nêu bật những tác động rộng lớn hơn của các mô hình ngôn ngữ lớn mã nguồn mở và động lực cạnh tranh trong lĩnh vực phát triển trí tuệ nhân tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/">In Praise of Print: Đọc là điều cần thiết trong thời đại sụp đổ tri thức</a></h2>
<ul>
<li>Ed Simon nhấn mạnh tầm quan trọng lâu dài của việc đọc sách in, tham khảo &quot;The Gutenberg Elegies&quot; của Sven Birkerts để làm nổi bật những lo ngại về tác động của phương tiện kỹ thuật số đối với việc đọc sâu và thông tin sai lệch.</li>
<li>Simon lập luận rằng sách in mang lại một trải nghiệm độc đáo và sâu sắc mà phương tiện kỹ thuật số không thể tái tạo, thúc đẩy sự tự suy ngẫm và riêng tư tránh xa tiếng ồn liên tục của internet.</li>
<li>Ông kết luận rằng việc bảo tồn khả năng đọc viết và đọc sâu là điều cần thiết để duy trì tư duy cá nhân và chống lại ảnh hưởng lan rộng của công nghệ kỹ thuật số.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42263834">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc tranh luận giữa việc đọc in ấn và đọc kỹ thuật số xoay quanh những lo ngại về tác động của phương tiện kỹ thuật số đối với sự gắn kết sâu sắc với nội dung. - Những người ủng hộ việc đọc kỹ thuật số nhấn mạnh sự tiện lợi và khả năng tiếp cận, trong khi những người chỉ trích lo lắng về ảnh hưởng của nó đối với tư duy phản biện và khả năng tập trung. - Cuộc thảo luận này phản ánh các vấn đề rộng lớn hơn về ảnh hưởng của công nghệ đối với việc tiêu thụ thông tin và sự cân bằng giữa tiến bộ công nghệ và việc tiếp thu kiến thức truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/abus-aikorea/voice-pro">Voice-Pro – Phép thuật Nhân bản Giọng nói AI: Biến đổi Bất kỳ Giọng nói nào trong 15 Giây</a></h2>
<ul>
<li>Voice-Pro là một giao diện WebUI Gradio mã nguồn mở được thiết kế cho việc thao tác âm thanh nâng cao, bao gồm nhân bản giọng nói không cần mẫu và bộ thay đổi giọng nói với hơn 50 giọng nói của người nổi tiếng.</li>
<li>Nó cung cấp các tính năng như tải xuống âm thanh YouTube, tách giọng hát, chuyển văn bản thành giọng nói đa ngôn ngữ và dịch thuật, sử dụng các công cụ Whisper.</li>
<li>Voice-Pro đặc biệt có lợi cho những người sáng tạo nội dung, nhà phát triển và những người đam mê âm thanh, với các tài nguyên có sẵn trên GitHub và các video hướng dẫn trên YouTube.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261909">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Voice-Pro là một công cụ AI mã nguồn mở cho phép sao chép giọng nói trong 15 giây, với tính năng sao chép giọng nói không cần mẫu và thay đổi giọng nói với hơn 50 giọng nói của người nổi tiếng. Nó bao gồm các chức năng như tải âm thanh từ YouTube, tách giọng hát và chuyển văn bản thành giọng nói đa ngôn ngữ và dịch thuật, được hỗ trợ bởi các động cơ Whisper, và có sẵn trên GitHub. Mặc dù có tiềm năng sáng tạo, nhưng có những lo ngại về việc lạm dụng để đánh cắp danh tính và lừa đảo, và hiện tại không hỗ trợ cho Linux hoặc MacOS, với các câu hỏi về cài đặt và chi phí ẩn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo">Chợ thực phẩm 850 năm tuổi của London sẽ đóng cửa</a></h2>
<ul>
<li>Chợ Smithfield và Billingsgate lịch sử của London, có ý nghĩa với lịch sử 850 năm, sẽ đóng cửa vào năm 2028 khi Tập đoàn Thành phố London rút hỗ trợ. Các chợ này, được biết đến là chợ bán buôn thịt và cá nội địa lớn nhất Vương quốc Anh, sẽ được thay thế bằng các phát triển mới, với các thương nhân nhận được bồi thường và hỗ trợ di dời. Kế hoạch di chuyển các chợ đến Dagenham đã bị bỏ rơi do chi phí cao, gây lo ngại về nguồn cung cấp cá trong tương lai ở London và đánh dấu sự mất mát của truyền thống.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260027">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những chợ thực phẩm lịch sử của London, như Smithfield và Billingsgate, dự kiến sẽ đóng cửa, với Tập đoàn Thành phố London quảng bá đây là một &quot;chương mới tích cực&quot; cho các thương nhân. - Những người chỉ trích cho rằng việc đóng cửa nhằm tạo điều kiện cho phát triển bất động sản, biến khu vực này thành một trung tâm thương mại, gây lo ngại về mất mát di sản văn hóa. - Quyết định này đang chờ sự phê duyệt của quốc hội, với những lo ngại về tác động tiêu cực tiềm tàng đối với các doanh nghiệp địa phương.</li>
</ul>
<h2><a href="https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/">picoCAD – một trình mô hình nhỏ cho các mô hình nhỏ</a></h2>
<ul>
<li>picoCAD, một công cụ mô hình 3D để tạo ra các mô hình phong cách retro, đã được phát hành vào ngày 27 tháng 11 năm 2024, bởi Apskeppet, phục vụ cho cả người mới bắt đầu và chuyên gia. Công cụ này có sẵn cho Windows và macOS, với giá giới thiệu là 5,09 đô la cho đến ngày 4 tháng 12 năm 2024. Người dùng được khuyến khích tham gia cộng đồng và khám phá các hướng dẫn để nâng cao sự sáng tạo của họ với picoCAD.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42262734">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>picoCAD là một công cụ mô hình 3D đơn giản được ưa chuộng vì tính đơn giản và dễ sử dụng, đặc biệt là để tạo các mô hình low-poly, so với các phần mềm phức tạp hơn như Blender. - Được phát triển bởi Johan Peitz, picoCAD cho phép xuất sang định dạng obj/mtl, mặc dù nó thiếu khả năng xuất nhị phân gốc trên Picotron. - Người dùng đánh giá cao thẩm mỹ độc đáo và sự đơn giản của nó, thường so sánh với các công cụ khác như Crocotile và Kenney Shape.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2411.16544">Float Self-Tagging</a></h2>
<ul>
<li>Giấy tờ giới thiệu &quot;tự gắn thẻ,&quot; một phương pháp mã hóa thông tin kiểu trong các đối tượng 64-bit, tối ưu hóa bố cục bộ nhớ cho các ngôn ngữ động mà không hy sinh không gian dữ liệu.</li>
<li>Việc tự gắn thẻ cải thiện thời gian thực thi trong các điểm chuẩn nặng về số thực lên 2,3 lần trong Scheme và 2,7 lần trong JavaScript, cung cấp một phương pháp thay thế hiệu quả hơn so với các phương pháp hiện có như con trỏ gắn thẻ và NaN-tagging.</li>
<li>Phương pháp này cho phép mã hóa hiệu quả cả dữ liệu và kiểu, cải thiện hiệu suất mà không ảnh hưởng đến các hoạt động khác, làm cho nó trở thành một giải pháp đầy hứa hẹn để xử lý các số thực dấu phẩy động kép 64-bit IEEE754 trong các ngôn ngữ động.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260030">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giấy giới thiệu &quot;Float Self-Tagging,&quot; một kỹ thuật nhằm tối ưu hóa lưu trữ số thực trong các ngôn ngữ lập trình động bằng cách sử dụng các bit cao để gắn thẻ, cho phép hầu hết các số thực không bị đóng gói và cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Các nhà phê bình của bài báo cho rằng các so sánh của nó có sai sót và khuyến nghị thử nghiệm với các phương pháp đã được thiết lập như NaN-tagging, một kỹ thuật để mã hóa thông tin bổ sung trong các giá trị NaN (Not-a-Number) của các số dấu phẩy động.</li>
<li>Phương pháp này được ghi nhận vì sự đơn giản và tiềm năng của nó, với các phương pháp tương tự đã được triển khai trong các ngôn ngữ như Koka và CRuby, và các tối ưu hóa liên quan được thấy trong các hệ thống như Objective-C của Apple và Máy ảo Java (JVM).</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn">Phát triển thuốc ung thư mà không cần Big Pharma: bệnh viện này cho thấy điều đó có thể thực hiện được</a></h2>
<ul>
<li>Chi phí chăm sóc sức khỏe tăng cao ở Hà Lan được cho là do bộ máy quan liêu, lãng phí và chăm sóc không cần thiết, làm nổi bật những sự kém hiệu quả trong hệ thống.</li>
<li>Một bệnh viện Hà Lan đã phát triển một loại thuốc điều trị ung thư độc lập với các công ty dược phẩm lớn, cung cấp một phương pháp điều trị rẻ hơn năm lần so với liệu pháp tương tự của Mỹ, cho thấy tiềm năng của các bệnh viện phi lợi nhuận trong việc giảm chi phí chăm sóc sức khỏe.</li>
<li>Mặc dù có sự đổi mới, quy trình đăng ký của Cơ quan Dược phẩm Châu Âu (EMA) đắt đỏ và phức tạp khiến các bệnh viện nản lòng; tuy nhiên, bệnh viện AVL đã tài trợ một nghiên cứu giai đoạn 3 thông qua quyên góp, nhằm mục tiêu đạt được sự chấp thuận của EMA để duy trì liệu pháp giá cả phải chăng của họ trước sự cạnh tranh đắt đỏ từ các công ty dược phẩm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260017">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bệnh viện đã phát triển thành công một loại thuốc ung thư một cách độc lập, chứng minh rằng việc phát triển thuốc có thể diễn ra mà không cần sự tham gia của các công ty dược phẩm lớn. Quá trình phát triển thuốc truyền thống bị chỉ trích vì tốn kém và bị ảnh hưởng bởi các yếu tố phi khoa học, như cái tôi và chính trị. Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự phức tạp trong phát triển thuốc, bao gồm các thách thức về quy định và tỷ lệ thất bại cao của các loại thuốc trong các thử nghiệm lâm sàng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html">Đề án Xe đạp Nhôm MIT 1974 (2016)</a></h2>
<ul>
<li>In năm 1974, M.I.T. đã tổ chức một khóa học nơi các học viên, bao gồm Marc Rosenbaum và Harriet Fell, chế tạo khung xe đạp bằng nhôm, với thiết kế của Rosenbaum là chiếc xe đạp đường đua nhẹ nhất thời đó. Xe đạp của Rosenbaum, làm từ nhôm 6061-T6 và titan, có các ống đường kính lớn hơn và vòng bi chính xác, nặng 12 lbs. 5 oz., và hiện đang được trưng bày tại Bảo tàng M.I.T. Khung xe của Harriet Fell đã liên quan đến một tranh chấp bằng sáng chế giữa Cannondale và Klein, với Cannondale sử dụng nó để lập luận chống lại bằng sáng chế của Klein bằng cách tuyên bố là có nghệ thuật trước đó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261053">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 1974, MIT đã xem xét sử dụng nhôm cho khung xe đạp, từ chối magiê do tính giòn và vấn đề ăn mòn, mặc dù các hợp kim magiê hiện đại như LPSO cho thấy tiềm năng. - Những nỗ lực lịch sử với khung magiê, chẳng hạn như của Kirk, thường thất bại do điểm yếu của vật liệu, trong khi sợi carbon và titan được ưa chuộng vì độ bền và tính linh hoạt của chúng. - Mặc dù có những tiến bộ trong vật liệu, trọng lượng vẫn là một trọng tâm trong thiết kế xe đạp, với sự nhấn mạnh ngày càng tăng vào khí động học và sự thoải mái của người lái.</li>
</ul>
<h2><a href="https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329">Dell đang đăng các bản cập nhật chưa được ký lên trang web của họ mà không thể cài đặt được</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42261707">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Dell đã phát hành các bản cập nhật không có chữ ký trên trang web của họ, dẫn đến việc cài đặt thất bại và làm dấy lên lo ngại về an ninh liên quan đến khả năng khai thác của tin tặc.</li>
<li>Người dùng đã báo cáo sự không khớp giữa các danh mục cập nhật và chữ ký, với một số vấn đề được giải quyết sau khi có khiếu nại, nhưng vẫn còn sự chỉ trích đối với quản lý cập nhật của Dell.</li>
<li>Thực trạng này nhấn mạnh nhu cầu cấp thiết về việc xác minh các bản cập nhật phần mềm để đảm bảo an ninh và độ tin cậy trên các nền tảng khác nhau, bao gồm Apple và Linux.</li>
</ul>
<h2><a href="https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication">Chuyện bị lãng quên về cách IBM phát minh ra nhà máy tự động</a></h2>
<ul>
<li>Inăm 1970, Bill Harding của IBM đã khởi xướng Dự án SWIFT, nhằm tự động hóa quy trình chế tạo wafer để sản xuất mạch tích hợp (IC) trong vòng chưa đầy một ngày, giảm đáng kể so với quy trình kéo dài hàng tháng thông thường. SWIFT đã đạt được thời gian xử lý 5 giờ mỗi lớp, một kỳ tích vẫn chưa bị vượt qua, và giới thiệu các đổi mới như xử lý tự động và kiểm soát thời gian thực, là nền tảng cho sản xuất bán dẫn hiện đại. Mặc dù tồn tại trong thời gian ngắn, những tiến bộ của Dự án SWIFT và sự lãnh đạo tầm nhìn của Harding đã ảnh hưởng đáng kể đến sự phát triển của các kỹ thuật sản xuất bán dẫn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42260364">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>IBM từng dẫn đầu trong lĩnh vực chế tạo tự động, với mục tiêu tích hợp dọc hoàn toàn từ nguyên liệu thô đến phần mềm, làm cho các chip tùy chỉnh khả thi hơn so với các tùy chọn tiêu chuẩn. Do chi phí cao của việc phát triển công nghệ, nhiều công ty, bao gồm cả IBM, đã thuê ngoài sản xuất hoặc tách các cơ sở chế tạo của họ. Các nỗ lực hiện tại, như Atomic Semi của Jim Keller, tập trung vào việc làm cho các đợt chế tạo nhỏ trở nên kinh tế, khám phá các đổi mới như ASIC cấu trúc (Mạch tích hợp ứng dụng cụ thể) và quang khắc không mặt nạ để giảm chi phí và cải thiện khả năng tiếp cận silicon tùy chỉnh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/">Văn phòng bản quyền Hoa Kỳ đã bác bỏ một nỗ lực lớn trong việc bảo tồn trò chơi</a></h2>
<ul>
<li>Văn phòng Bản quyền Hoa Kỳ đã từ chối yêu cầu miễn trừ DMCA nhằm cho phép các thư viện chia sẻ từ xa quyền truy cập kỹ thuật số vào các trò chơi điện tử được bảo tồn, kết thúc chiến dịch kéo dài ba năm của Tổ chức Lịch sử Trò chơi Điện tử (VGHF) và Mạng Lưu trữ Phần mềm.</li>
<li>Miễn trừ được đề xuất sẽ tạo điều kiện cho một thư viện kỹ thuật số để các nhà sử học và nhà nghiên cứu truy cập vào các trò chơi đã ngừng xuất bản, nhưng đã bị từ chối do lo ngại về việc sử dụng cho mục đích giải trí và thiệt hại thị trường, như đã được các nhóm ngành công nghiệp lập luận.</li>
<li>VGHF bày tỏ sự thất vọng, chỉ trích quyết định này là bị ảnh hưởng nặng nề bởi vận động hành lang của ngành công nghiệp, ưu tiên lợi ích của ngành hơn là quyền tiếp cận của công chúng đối với các trò chơi lịch sử.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259133">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Văn phòng Bản quyền Hoa Kỳ đã từ chối một đề xuất nhằm bảo tồn trò chơi điện tử, do lo ngại rằng những trò chơi này có thể được sử dụng cho mục đích giải trí thay vì bảo tồn.</li>
<li>Quyết định này đã khơi dậy các cuộc thảo luận giữa những người đam mê trò chơi cổ điển, những người cho rằng các trò chơi cũ mang lại nhiều niềm vui và hoài niệm hơn so với các trò chơi hiện đại.</li>
<li>Các nhà phê bình của quyết định này tin rằng các luật bản quyền hiện tại quá hạn chế, cản trở việc bảo tồn các phương tiện văn hóa và lịch sử, và đề xuất rút ngắn thời hạn bản quyền để thúc đẩy sự đổi mới và cho phép các tác phẩm cũ sớm gia nhập phạm vi công cộng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1">Diễn giải hoạt động thần kinh trước khi có tính dẻo để học tập vượt ra ngoài lan truyền ngược</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo giới thiệu &quot;cấu hình dự kiến,&quot; một nguyên tắc phân bổ tín dụng mới trong học tập, như một sự thay thế cho phương pháp lan truyền ngược truyền thống.</li>
<li>Định cấu hình tiềm năng liên quan đến việc các mạng nơ-ron dự đoán các mẫu hoạt động nơ-ron mong muốn trước khi điều chỉnh trọng số khớp thần kinh, nâng cao hiệu quả và hiệu suất trong việc học.</li>
<li>Phương pháp này phù hợp hơn với hoạt động thần kinh quan sát được trong các nghiên cứu trên người và động vật và có thể mang lại lợi thế trong cả hệ thống học tập sinh học và nhân tạo so với lan truyền ngược.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42259185">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một lý thuyết mới, &quot;cấu hình dự kiến,&quot; được đề xuất để giải thích cách bộ não giải quyết vấn đề phân bổ tín dụng, khác với phương pháp lan truyền ngược được sử dụng trong các mạng nơ-ron nhân tạo (ANNs).</li>
<li>Theo lý thuyết, sự thay đổi hoạt động thần kinh xảy ra trước khi có sự điều chỉnh trọng số khớp thần kinh, trái ngược với phương pháp lan truyền ngược, nơi mà sự thay đổi trọng số dẫn đến sự thay đổi hoạt động thần kinh.</li>
<li>Phương pháp này có thể phù hợp hơn với các quá trình sinh học và có thể cung cấp những hiểu biết sâu sắc về việc phát triển các thuật toán học tập hiệu quả hơn, đóng góp vào các cuộc tranh luận về sự tương đồng và khác biệt giữa AI và việc học của não người.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Phần mềm độc hại có thể tắt đèn LED của webcam và ghi lại video, được minh họa trên ThinkPad X230" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ph%E1%BA%A7n%20m%E1%BB%81m%20%C4%91%E1%BB%99c%20h%E1%BA%A1i%20c%C3%B3%20th%E1%BB%83%20t%E1%BA%AFt%20%C4%91%C3%A8n%20LED%20c%E1%BB%A7a%20webcam%20v%C3%A0%20ghi%20l%E1%BA%A1i%20video%2C%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20minh%20h%E1%BB%8Da%20tr%C3%AAn%20ThinkPad%20X230&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%2028%20th%C3%A1ng%2011%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/11/28</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
