<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-03]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/03&#39;</h2>
<h1>2025-01-03</h1>
<h2><a href="https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/">Tôi giàu có và không biết phải làm gì</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579873">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, việc tìm kiếm mục đích sống sau khi đạt được thành công tài chính thường là một cuộc đấu tranh chung, có thể dẫn đến cảm giác vỡ mộng và cô lập. - Bài viết gợi ý rằng sự thỏa mãn có thể được tìm thấy trong việc phát triển người khác, xây dựng các mối quan hệ, hoặc theo đuổi những sở thích mới, nhấn mạnh tầm quan trọng của mục đích sống vượt ra ngoài sự giàu có về tài chính. - Cuộc thảo luận cũng nêu bật những thách thức trong việc duy trì các mối quan hệ khi sự giàu có tạo ra sự chia rẽ xã hội, nhấn mạnh nhu cầu về các hoạt động và kết nối có ý nghĩa để nuôi dưỡng cảm giác thuộc về.</li>
</ul>
<h2><a href="https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog">Phát hành bảo mật quan trọng iTerm2</a></h2>
<ul>
<li>Phiên bản iTerm2 3.5.11, phát hành vào ngày 2 tháng 1 năm 2025, giải quyết một lỗ hổng bảo mật nghiêm trọng liên quan đến tính năng tích hợp SSH trong các phiên bản trước. - Lỗi này liên quan đến việc ghi nhật ký đầu vào/đầu ra vào một tệp trên máy chủ từ xa, có thể bị người khác truy cập, ảnh hưởng đến người dùng của các phiên bản từ 3.5.6 đến 3.5.10 và một số phiên bản beta nhất định. - Người dùng được khuyến cáo cập nhật lên phiên bản 3.5.11 ngay lập tức, xóa tệp /tmp/framer.txt và xác minh bản cập nhật bằng cách sử dụng SHA-256 và chữ ký PGP được cung cấp để đảm bảo an ninh.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579472">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>iTerm2 đã phát hành một bản cập nhật bảo mật quan trọng để giải quyết một lỗi trong tích hợp SSH của nó, lỗi này đã ghi lại đầu vào và đầu ra vào một tệp trên máy chủ từ xa, có khả năng làm lộ dữ liệu cho người dùng khác.</li>
<li>Vấn đề được gây ra do việc ghi nhật ký chi tiết bị kích hoạt nhầm trong môi trường sản xuất, dẫn đến các cuộc thảo luận về tầm quan trọng của các hook trước khi cam kết và các biện pháp bảo vệ để ngăn chặn các lỗi tương tự.</li>
<li>Vụ việc đã gây ra cuộc tranh luận về việc chuyển sang các lựa chọn thay thế như Ghostty hoặc Terminal.app, đồng thời nhấn mạnh sự cân bằng giữa phần mềm giàu tính năng và rủi ro bảo mật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/">Liệu các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) có thể viết mã tốt hơn nếu bạn liên tục yêu cầu chúng &quot;viết mã tốt hơn&quot; không?</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng 11 năm 2023, một xu hướng meme liên quan đến việc người dùng yêu cầu ChatGPT cải thiện hình ảnh theo từng bước, sau đó được áp dụng cho mã bằng cách sử dụng Claude 3.5 Sonnet để cải thiện một chương trình Python. - Những nỗ lực ban đầu với các yêu cầu mơ hồ như &quot;viết mã tốt hơn&quot; đã cho thấy một số cải tiến, nhưng việc thiết kế yêu cầu có cấu trúc với các mục tiêu tối ưu hóa cụ thể đã dẫn đến những cải tiến hiệu suất đáng kể. - Thí nghiệm này nhấn mạnh tầm quan trọng của sự giám sát của con người, vì mặc dù các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) có thể đưa ra những ý tưởng sáng tạo, chúng cũng có thể giới thiệu những lỗi nhỏ trong quá trình tối ưu hóa mã.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42584400">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) thường tạo ra mã cơ bản do được đào tạo trên nhiều hướng dẫn, có thể bỏ lỡ các tối ưu hóa đơn giản có thể cải thiện hiệu suất mã. - Việc nhắc nhở LLMs cải thiện mã một cách lặp đi lặp lại có thể mang lại kết quả tốt hơn, nhưng quá trình này có thể tốn thời gian như việc mã hóa thủ công. - Cuộc thảo luận nhấn mạnh những hạn chế của LLMs trong việc nắm bắt các tối ưu hóa phức tạp và làm nổi bật tầm quan trọng của việc cung cấp ngữ cảnh và hướng dẫn cụ thể để cải thiện chất lượng mã.</li>
</ul>
<h2><a href="http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html">Advent of Code 2024 bằng SQL thuần túy</a></h2>
<ul>
<li>Thomas Neumann đã chia sẻ kinh nghiệm của mình khi giải quyết các thử thách Advent of Code 2024 bằng cách sử dụng SQL thuần túy, nhấn mạnh đây là một bài tập trong các phương pháp giải quyết vấn đề thay thế. - Neumann đã hoàn thành tất cả các thử thách, mặc dù ông lưu ý rằng SQL có những hạn chế trong việc xử lý các thuật toán phức tạp và cập nhật trạng thái, đề xuất các cải tiến tiềm năng để nâng cao hiệu quả của SQL. - Bài viết trên blog bao gồm một giải pháp SQL chi tiết cho một thử thách và thảo luận về khả năng cải thiện SQL để hỗ trợ tốt hơn việc thực thi các thuật toán phức tạp trực tiếp trong cơ sở dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42577736">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Advent of Code 2024 bằng SQL thuần túy làm nổi bật khả năng của SQL trong việc xử lý các thách thức phức tạp, khơi dậy sự quan tâm đến hiệu suất và cấu trúc logic của nó.</li>
<li>Cuộc thảo luận tiết lộ những trải nghiệm đa dạng với SQL, từ việc tối ưu hóa các thủ tục lưu trữ đến việc sử dụng nó cho logic kinh doanh, thể hiện cả những điểm mạnh và thách thức của nó.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng khám phá tiềm năng của các ngôn ngữ giống SQL và sự cân bằng giữa logic cơ sở dữ liệu và mã ứng dụng, phản ánh các ý kiến đa dạng về vai trò của SQL trong phát triển phần mềm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules">Toà phúc thẩm Hoa Kỳ bác bỏ các quy định về trung lập mạng của FCC</a></h2>
<ul>
<li>Một Tòa phúc thẩm Hoa Kỳ đã vô hiệu hóa các quy tắc trung lập mạng của FCC, quy định việc đối xử bình đẳng với lưu lượng internet bởi các nhà cung cấp băng thông rộng, với lý do FCC đã vượt quá thẩm quyền pháp lý.</li>
<li>Quyết định này tham chiếu đến một phán quyết của Tòa án Tối cao hạn chế quyền lực của các cơ quan quản lý, ảnh hưởng đến khả năng thực thi tính trung lập mạng của FCC.</li>
<li>Chủ tịch FCC Jessica Rosenworcel đã kêu gọi Quốc hội ban hành luật về trung lập mạng, trong khi Ủy viên Brendan Carr ủng hộ quyết định của tòa án như một biện pháp kiểm soát sự lạm quyền của cơ quan quản lý.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42578237">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một tòa phúc thẩm Hoa Kỳ đã vô hiệu hóa các quy tắc trung lập mạng của FCC, viện dẫn sự thiếu thẩm quyền pháp lý theo luật hiện hành. - Quyết định này theo sau việc Tòa án Tối cao lật ngược sự ưu tiên Chevron, điều đã cho phép các cơ quan như FCC diễn giải rộng rãi các đạo luật. - Tòa án đã phân loại các nhà cung cấp băng thông rộng là cung cấp một &quot;dịch vụ thông tin,&quot; không phải là một &quot;dịch vụ viễn thông,&quot; do đó hạn chế quyền lực quản lý của FCC và chấm dứt các quy tắc trung lập mạng liên bang, có thể cho phép các nhà cung cấp dịch vụ internet làm chậm hoặc ưu tiên lưu lượng internet.</li>
</ul>
<h2><a href="https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/">Hãy là chủ sở hữu tài sản chứ không phải người thuê trên internet</a></h2>
<ul>
<li>The article emphasizes the importance of owning your digital space instead of relying solely on major internet platforms, which often prioritize their growth over user interests. - Strategies for maintaining control over your online presence include owning a domain, diversifying content across multiple platforms, and building direct connections with audiences through email lists. - By creating your own web property, you ensure flexibility and resilience in your digital endeavors, reducing dependency on any single network.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42581119">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, việc sở hữu sự hiện diện kỹ thuật số của riêng mình thay vì phụ thuộc vào các nền tảng truyền thông xã hội là rất quan trọng, nhằm giải quyết những lo ngại về việc AI khai thác nội dung do người dùng tạo ra. - Nó khám phá sự phức tạp của bản quyền, đạo đức AI, và tầm quan trọng của việc có một trang web cá nhân hoặc tên miền để kiểm soát tốt hơn dữ liệu trực tuyến. - Cuộc trò chuyện cũng xem xét tính thực tế và hạn chế của việc tự lưu trữ, do sự phụ thuộc vào các dịch vụ bên ngoài như nhà đăng ký tên miền và nhà cung cấp dịch vụ lưu trữ, kêu gọi sự độc lập hơn trong việc quản lý sự hiện diện trực tuyến của mình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogscroll.com/">BlogScroll – Một thư mục mở của các trang cá nhân và blog</a></h2>
<ul>
<li>BlogScroll là một thư mục mở của các trang cá nhân và blog, nhấn mạnh vào các không gian kỹ thuật số bên ngoài các công ty công nghệ lớn, và được duy trì trên GitHub bởi Den Delimarsky. - Người dùng có thể đóng góp cho BlogScroll thông qua GitHub hoặc bằng cách gửi email cho người tạo, và các cập nhật có sẵn qua nguồn cấp dữ liệu RSS. - Thư mục bao gồm nhiều danh mục như thiết kế và UX, cá nhân, sản xuất ảnh-video, và công nghệ, trưng bày các đóng góp từ nhiều cá nhân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42583086">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>BlogScroll là một thư mục mở dành cho các trang cá nhân và blog, tập trung vào việc chia sẻ các khu vườn kỹ thuật số, mà một số người dùng tranh luận là bất kỳ trang cá nhân nào.</li>
<li>Được lưu trữ trên GitHub, BlogScroll đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tính chất &quot;khu vườn có tường bao quanh&quot; của nó, với các đề xuất về xuất OPML và cải thiện khả năng mở rộng.</li>
<li>Đề án khuyến khích các bài nộp để mở rộng danh sách của mình, phản ánh sự quan tâm mới đối với không gian web cá nhân và những thách thức trong việc duy trì nội dung độc lập, được quản lý trực tuyến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tavianator.com/2025/shlx.html">The Alder Lake SHLX Anomaly</a></h2>
<ul>
<li>Harold Aptroot phát hiện rằng lệnh SHLX trên bộ vi xử lý Alder Lake của Intel có độ trễ &quot;trung bình&quot; là 3 chu kỳ, điều này không điển hình cho các thao tác dịch trái thường chỉ mất 1 chu kỳ. - Vấn đề độ trễ này chỉ xảy ra với các lõi hiệu suất của Alder Lake và không ảnh hưởng đến các lõi hiệu quả, mâu thuẫn với tuyên bố của Intel về độ trễ 1 chu kỳ. - Độ trễ thay đổi dựa trên việc khởi tạo thanh ghi đếm dịch, với các lệnh 32-bit hoặc 64-bit không có giá trị tức thời đạt được độ trễ 1 chu kỳ, trong khi các lệnh 64-bit có giá trị tức thời dẫn đến độ trễ 3 chu kỳ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42579969">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The Alder Lake SHLX Anomaly là một vấn đề về hiệu suất, trong đó các lệnh cụ thể, chẳng hạn như <code>mov rcx, 1</code>, khiến lệnh <code>SHLX</code> thực thi chậm hơn, có thể do cách xử lý của bộ đổi tên thanh ghi đối với các giá trị tức thời nhỏ.</li>
<li>Điều bất thường này có thể dẫn đến việc chậm lại gấp 3 lần và rất khó tái tạo vì các chuyển đổi ngữ cảnh có thể đặt lại trạng thái thanh ghi, vô tình làm tăng tốc độ mã.</li>
<li>Vấn đề này mới được phát hiện và chủ yếu ảnh hưởng đến số lần dịch chuyển, tác động đến các lệnh như <code>SHL</code>, nhưng không ảnh hưởng đến các lệnh khác như <code>ANDN</code>, và thường không được các trình biên dịch tính đến.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi giàu có và không biết phải làm gì" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20gi%C3%A0u%20c%C3%B3%20v%C3%A0%20kh%C3%B4ng%20bi%E1%BA%BFt%20ph%E1%BA%A3i%20l%C3%A0m%20g%C3%AC&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%203%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/03</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-02]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/02&#39;</h2>
<h1>2025-01-02</h1>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một bài báo của nhà toán học nổi tiếng Terence Tao đã bị từ chối, minh chứng rằng ngay cả những học giả hàng đầu cũng gặp phải sự từ chối, khơi dậy một cuộc thảo luận rộng hơn về sự phổ biến của việc từ chối bài báo trong giới học thuật. - Cuộc thảo luận đã làm nổi bật các vấn đề trong quy trình đánh giá đồng cấp, bao gồm cả sự thiên vị và áp lực phải xuất bản thường xuyên, với nhiều người chia sẻ kinh nghiệm cá nhân về việc bị từ chối. - Các đề xuất cải thiện bao gồm việc khám phá các hệ thống đánh giá và xuất bản thay thế, chẳng hạn như đánh giá mở trên internet, đồng thời thừa nhận rằng sự từ chối là một khía cạnh tiêu chuẩn của hành trình học thuật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger">MitmProxy2Swagger: Tự động đảo ngược kỹ thuật REST APIs</a></h2>
<ul>
<li>mitmproxy2swagger là một công cụ chuyển đổi các bản ghi của mitmproxy thành các đặc tả OpenAPI 3.0, giúp việc đảo ngược kỹ thuật các API REST bằng cách ghi lại lưu lượng truy cập ứng dụng trở nên dễ dàng hơn. - Công cụ này hiện hỗ trợ các tệp HTTP Archive (HAR) từ Công cụ Phát triển của trình duyệt, mở rộng khả năng sử dụng cho các nhà phát triển. - Việc cài đặt có thể được thực hiện bằng Python3 và pip hoặc Docker, và dự án sử dụng các công cụ như poetry, pre-commit, và pytest cho phát triển, với giấy phép MIT.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572662">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>MitmProxy2Swagger là một công cụ được thiết kế để đảo ngược kỹ thuật các API REST bằng cách phân tích lưu lượng truy cập được thu thập với mitmproxy, một công cụ phổ biến để chặn lưu lượng HTTP/HTTPS.</li>
<li>Người dùng đã thành công trong việc sử dụng nó để tái tạo máy chủ riêng cho các trò chơi và đảo ngược kỹ thuật API cho các ứng dụng Android, nhấn mạnh hiệu quả của nó trong việc xác định các điểm cuối API.</li>
<li>Đặc biệt, công cụ này có lợi cho việc làm việc với các hệ thống cũ hoặc API không có tài liệu, mặc dù nó có thể gặp thách thức với các API không tiêu chuẩn và các cuộc thảo luận bao gồm các phương pháp bảo vệ API khỏi việc dịch ngược, chẳng hạn như CAPTCHAs và ghim chứng chỉ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html">GPU, chứ không phải TPM, là gốc rễ của DRM phần cứng</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42570988">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phần cốt lõi của Quản lý Quyền Kỹ thuật số (DRM) phần cứng liên quan đến Đơn vị Xử lý Đồ họa (GPU) hơn là các Mô-đun Nền tảng Tin cậy (TPM), với DRM phương tiện hiện tại được liên kết với các nhà cung cấp GPU.</li>
<li>Đích đến dài hạn của DRM có thể là kiểm soát hoàn toàn các thiết bị, có khả năng ảnh hưởng đến phần mềm như trình chặn quảng cáo, làm dấy lên lo ngại về tương lai của máy tính cá nhân.</li>
<li>Quỹ Phần mềm Tự do (FSF) có thể đang đi sai hướng khi tập trung vào TPM, vì các nhà cung cấp GPU đã tích hợp công nghệ DRM, điều này nhấn mạnh sự cần thiết của can thiệp lập pháp để bảo vệ quyền của người dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/zasper-io/zasper">Zasper: Một lựa chọn hiện đại và hiệu quả thay thế JupyterLab, được xây dựng bằng Go</a></h2>
<ul>
<li>Zasper là một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) hiệu suất cao lấy cảm hứng từ Jupyter, được tối ưu hóa cho khả năng đồng thời lớn và sử dụng bộ nhớ tối thiểu. - Nó được xây dựng bằng ngôn ngữ lập trình Go để tăng cường khả năng đồng thời và hiệu suất, cung cấp cả phiên bản Electron và Ứng dụng Web, và là mã nguồn mở theo giấy phép AGPL-3.0. - Zasper hỗ trợ các ứng dụng dữ liệu kiểu REPL (Vòng lặp Đọc-Đánh giá-In) và nhằm mở rộng ra ngoài Jupyter Notebooks để hỗ trợ các ứng dụng dữ liệu tùy chỉnh, với hỗ trợ đầy đủ trên Mac và hỗ trợ hạn chế trên Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42572057">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Zasper là một lựa chọn mới thay thế cho JupyterLab, được phát triển bằng ngôn ngữ lập trình Go, hứa hẹn hiệu suất cao hơn với việc giảm sử dụng RAM và CPU.</li>
<li>Nó sử dụng các coroutine của Go để cải thiện quản lý kernel, đối lập với cách tiếp cận dựa trên Python của JupyterLab, và nhằm giải quyết các vấn đề như quản lý kernel và cài đặt gói.</li>
<li>The project đang ở giai đoạn đầu, với sự hỗ trợ từ cộng đồng Jupyter, và mở cửa cho phản hồi và hợp tác, nhấn mạnh lợi ích của các giao diện đa dạng và tiềm năng tích hợp với các công cụ như Emacs.</li>
</ul>
<h2><a href="https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html">Rails cho mọi thứ</a></h2>
<ul>
<li>Rails 8 được tối ưu hóa cho các dự án nhỏ và các nhà phát triển đơn lẻ, cung cấp một hướng dẫn toàn diện &quot;Bắt đầu với Rails&quot; để xây dựng các ứng dụng đầy đủ tính năng.</li>
<li>SQLite hiện đã sẵn sàng cho sản xuất trong Rails 8, giảm sự phụ thuộc vào PostgreSQL hoặc Redis, và bao gồm cấu hình tích hợp liên tục (CI) cơ bản với 2000 phút hành động miễn phí trên GitHub.</li>
<li>Trình tạo xác thực mới và triển khai đơn giản với Kamal giúp việc đăng nhập người dùng và thiết lập ứng dụng trực tiếp với SSL trở nên dễ dàng hơn, thúc đẩy các phương pháp tốt nhất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569236">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rails là một framework phổ biến cho phát triển ứng dụng web, nổi tiếng với sự đơn giản và hiệu quả so với các stack hiện đại khác như Spring Boot hay Micronaut. - Nó được ưa chuộng để nhanh chóng xây dựng các ứng dụng web full-stack, với các tính năng tích hợp như ActiveStorage và kiểm tra hệ thống, làm cho nó trở nên lý tưởng cho các nhà phát triển đơn lẻ và các nhóm nhỏ. - Mặc dù có những tranh luận liên tục về sự liên quan của nó, Rails vẫn tiếp tục phát triển với các bản cập nhật gần đây, nâng cao khả năng của nó và duy trì sức hấp dẫn trong cộng đồng phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">Ở đâu để làm việc sau tuổi 40?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42573875">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Con đường sự nghiệp sau tuổi 40 có thể khác biệt đáng kể, với các lựa chọn bao gồm tham gia vào các công ty B2B (Doanh nghiệp với Doanh nghiệp) cỡ trung, tư vấn, hoặc dịch vụ chuyên nghiệp.</li>
<li>Những mục tiêu cá nhân, nhu cầu tài chính và sở thích nên định hướng cho quyết định, với việc xây dựng mạng lưới quan hệ và kinh nghiệm quá khứ đóng vai trò quan trọng trong việc khám phá những cơ hội mới.</li>
<li>Con đường sự nghiệp lý tưởng mang tính chủ quan và thay đổi dựa trên sở thích và hoàn cảnh cá nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/">Thủ thuật yêu thích của tôi về công thái học máy tính</a></h2>
<ul>
<li>Jacob Vosmaer giới thiệu &quot;The Beeper,&quot; một thiết bị tự chế được thiết kế để khuyến khích di chuyển bằng cách phát ra tiếng bíp nếu màn hình máy tính không bị khóa trong thời gian quá lâu. - The Beeper bao gồm phần cứng (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, công tắc, còi piezo), phần mềm nhúng (kịch bản Lua), và phần mềm quản lý kích hoạt. - Mặc dù đơn giản, thiết bị này hiệu quả trong việc thúc đẩy di chuyển thường xuyên, và Jacob ghi nhận sự hỗ trợ của vợ mình trong dự án.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569109">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng bày tỏ sự thất vọng với phần mềm RSIGuard bắt buộc tại nơi làm việc, phần mềm này áp đặt các khoảng nghỉ với thời gian cố định và các cửa sổ bật lên gây gián đoạn. - Cuộc thảo luận bao gồm các mẹo vặt về công thái học, chẳng hạn như uống nước để có các khoảng nghỉ thường xuyên, mặc quần áo chật và dựa vào nhắc nhở của Apple Watch. - Các lựa chọn thay thế như AntiRSI, Workrave, các giải pháp tùy chỉnh và đồng hồ thông minh như Bangle.js2 đã được đề xuất để quản lý chấn thương do căng thẳng lặp đi lặp lại (RSI) và cải thiện công thái học.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/">Đội ngũ đứng sau tiện ích mở rộng trình duyệt Honey đang đánh cắp mã GPL của UBlockOrigin</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42576443">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nhóm phát triển tiện ích mở rộng trình duyệt Honey bị cáo buộc sử dụng mã GPL (Giấy phép Công cộng Chung) từ UBlockOrigin mà không ghi nhận đúng cách, gây ra tranh cãi.</li>
<li>Người dùng Reddit bày tỏ lo ngại về các hành vi kinh doanh lừa đảo, nhấn mạnh tác động tiêu cực đến khách hàng và ngành công nghệ.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các vấn đề rộng lớn hơn, bao gồm đạo đức doanh nghiệp, ảnh hưởng của tiền bạc trong chính trị và những thách thức trong việc duy trì tính liêm chính trong kinh doanh, cùng với sự hoài nghi về tương lai của các dự án mã nguồn mở do khả năng bị các công ty khai thác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html">Blog mục nát. Wiki chờ đợi</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết so sánh tính bền vững của wikis với tính tạm thời của blogs, gợi ý rằng đến năm 2025, wikis sẽ trở nên cá nhân và ý nghĩa hơn.</li>
<li>Wikis được mô tả là năng động và phản ánh những suy nghĩ đang phát triển của người viết, trong khi blog được ví như những cửa hàng mặt tiền tĩnh lặng, bị lãng quên.</li>
<li>Người viết đang chuyển từ một trang web truyền thống sang định dạng wiki, cho thấy sự thay đổi trong cách quản lý và chia sẻ nội dung cá nhân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571367">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Blog cung cấp một cái nhìn thoáng qua về suy nghĩ của tác giả tại một thời điểm cụ thể, cho phép cập nhật thông qua các bài đăng mới, nhưng thường thiếu dấu thời gian để cung cấp ngữ cảnh. - Wiki, chẳng hạn như Wikipedia, có thể gặp khó khăn trong việc làm rõ thời gian cập nhật và độ tin cậy, dẫn đến thông tin có thể lỗi thời. - Cả blog và wiki đều có những lợi thế riêng biệt và có thể cùng tồn tại, phục vụ các mục đích khác nhau trong việc tạo nội dung và chia sẻ kiến thức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html">Meta muốn có nhiều bot AI hơn trên Facebook và Instagram</a></h2>
<ul>
<li>Meta chuẩn bị ra mắt các bot AI trên Facebook và Instagram nhằm thu hút người dùng trẻ tuổi và tận dụng khoản đầu tư vào công nghệ AI tạo sinh. - Những bot AI này sẽ có hồ sơ và tạo nội dung, hoạt động tương tự như các tài khoản mạng xã hội thông thường, sau khi Meta mua lại SocialAI. - Sáng kiến này phản ánh chiến lược rộng lớn hơn của Meta trong việc tự động hóa các tương tác xã hội và quản lý nội dung, phù hợp với các xu hướng được thấy trong các ứng dụng như Character.ai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42571608">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta đang giới thiệu thêm nhiều bot AI trên Facebook và Instagram để tăng cường sự tương tác của người dùng bằng cách mô phỏng các tương tác, phản ánh xu hướng rộng hơn của ngành công nghiệp trong việc sử dụng AI để nâng cao trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Người ta lo ngại về tính xác thực của các tương tác, vì nội dung do AI tạo ra có thể lấn át các kết nối thực sự của con người trên các nền tảng này.</li>
<li>Những người chỉ trích lo ngại rằng sự hiện diện ngày càng tăng của AI có thể dẫn đến trải nghiệm mạng xã hội kém chân thực hơn, có khả năng làm xa lánh người dùng coi trọng các tương tác thực sự.</li>
</ul>
<h2><a href="https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html">Cuộc phiêu lưu 25 năm của tôi trong AI và ML</a></h2>
<ul>
<li>Austin Z. Henley, một Giảng viên Giảng dạy tại Đại học Carnegie Mellon, chia sẻ hành trình 25 năm của mình trong AI (Trí tuệ Nhân tạo) và ML (Học máy), nhấn mạnh sự chuyển đổi từ sự không quan tâm ban đầu đến sự tham gia tích cực thông qua các dự án khác nhau.</li>
<li>Con đường sự nghiệp của anh ấy bao gồm phát triển các trò chơi đơn giản, nghiên cứu AI và mạng nơ-ron, và áp dụng cây quyết định và phân cụm trong quá trình làm tiến sĩ để phân tích dữ liệu trình soạn thảo mã.</li>
<li>Henley đã gia nhập đội ngũ tổng hợp chương trình của Microsoft vào năm 2022, làm việc trên các dự án AI, bao gồm các công cụ dựa trên LLMs (Mô hình Ngôn ngữ Lớn), và tiếp tục khám phá các công cụ AI một cách độc lập trong khi giảng dạy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42569913">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Hiện nay có một xu hướng ngày càng tăng trong các lĩnh vực AI (Trí tuệ Nhân tạo) và ML (Học máy) là sử dụng AI ngay cả khi các giải pháp đơn giản hơn có thể hiệu quả hơn. - Một số chuyên gia phản đối xu hướng này, nhấn mạnh sự cần thiết của các phương pháp tiếp cận thực tiễn và đặt câu hỏi về sự cần thiết của AI trong mọi ứng dụng. - Cuộc tranh luận này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc giao tiếp trong các nhóm kỹ thuật để cân bằng giữa đổi mới và thực tiễn, đồng thời xem xét tác động xã hội của AI đối với các vai trò truyền thống của con người và sự sáng tạo.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=M%E1%BB%99t%20trong%20nh%E1%BB%AFng%20b%C3%A0i%20b%C3%A1o%20c%E1%BB%A7a%20t%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20b%E1%BB%8B%20t%E1%BB%AB%20ch%E1%BB%91i%20h%C3%B4m%20nay&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%202%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/02</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Chúc mừng năm mới 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA là một dự án sáng tạo yêu cầu người dùng chơi một cấp độ của trò chơi cổ điển DOOM như một bài kiểm tra CAPTCHA, nhấn mạnh kỹ năng kỹ thuật và sự hoài niệm. - Người dùng thấy nó thách thức do thiếu các điều khiển hiện đại, dẫn đến những phản ứng trái chiều về tính thực tiễn và khả năng tiếp cận của nó. - Dự án, mặc dù mới lạ, nhấn mạnh sự không hài lòng dai dẳng với các hệ thống CAPTCHA truyền thống, mặc dù được xây dựng với sự trợ giúp của AI của Vercel và tích hợp trò chơi thủ công.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Những cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc triển khai và tối ưu hóa cây tìm kiếm tĩnh (cây S+) để tìm kiếm dữ liệu đã sắp xếp nhanh hơn đáng kể, đạt tốc độ nhanh hơn 40 lần so với tìm kiếm nhị phân truyền thống. - Các kỹ thuật tối ưu hóa như gom nhóm, nạp trước, và SIMD thủ công (Đơn lệnh, Đa dữ liệu) được sử dụng để tăng cường thông lượng truy vấn. - Bài báo cũng khám phá các bố trí cây khác nhau, kích thước nút, và chiến lược quản lý bộ nhớ, cùng với thảo luận về công việc tương lai như tìm kiếm phân nhánh và tìm kiếm nội suy để cải thiện hiệu quả tìm kiếm hơn nữa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật sự chuyển đổi từ C/C++ sang Rust cho nội dung thuật toán, đặc biệt là trong các cây tìm kiếm tĩnh, do những lợi ích về an toàn và hiệu suất của Rust.</li>
<li>Rust ngày càng phổ biến trong lập trình cấp thấp, với một số người dùng ưa thích C hoặc mã giả vì tính dễ tiếp cận, trong khi những người khác đánh giá cao các tính năng hiện đại của Rust.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng khám phá tiềm năng của ngôn ngữ lập trình Zig và những thách thức liên quan đến việc học các ngôn ngữ mới, phản ánh bối cảnh đang phát triển của các ngôn ngữ lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Giảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM là một tiêu chuẩn được thiết kế để đánh giá các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) về khả năng suy luận toán học nâng cao bằng cách sử dụng các bài toán từ Cuộc thi Toán học Putnam. - Tiêu chuẩn này bao gồm 236 bài toán gốc và một biến thể với 52 bài toán đã được thay đổi để tránh ô nhiễm dữ liệu. - Mô hình có hiệu suất cao nhất của OpenAI đạt độ chính xác 41,95% trên các bài toán gốc nhưng gặp phải sự sụt giảm hiệu suất đáng kể khoảng 30% trên các bài toán đã thay đổi, nhấn mạnh những thách thức trong việc thích ứng với các biến thể.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu đã tiết lộ sự giảm 30% độ chính xác của mô hình o1-Preview trên các vấn đề Putnam khi có những biến thể nhỏ được giới thiệu, cho thấy những thách thức đối với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) với những thay đổi nhỏ. - Những phát hiện này làm dấy lên cuộc tranh luận về việc liệu LLMs có thực sự có khả năng lý luận hay không, hay chúng chủ yếu phụ thuộc vào việc khớp mẫu và ghi nhớ, tương tự như những lỗi của con người dưới áp lực. - Mặc dù có những thách thức này, các mô hình như o1 và o3 vẫn tiếp tục hoạt động tốt trên các vấn đề toán học phức tạp, mặc dù khả năng tổng quát hóa của chúng vẫn đang được xem xét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Những cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại</a></h2>
<ul>
<li>Thị trường cơ sở dữ liệu năm 2024 đã trải qua những thay đổi đáng kể, bao gồm các vụ mua lại lớn, thay đổi giấy phép và sự cạnh tranh liên tục giữa các đối thủ chính như Redis, Elasticsearch, Databricks và Snowflake. - DuckDB trở nên phổ biến cho các truy vấn phân tích, với tích hợp vào Postgres, trong khi các bản phát hành đáng chú ý bao gồm Amazon Aurora DSQL và Microsoft Garnet. - Các vụ mua lại như Tabular bởi Databricks và OrioleDB bởi Supabase là đáng kể, và mặc dù có những trở ngại như việc đóng cửa của OtterTune, ngành công nghiệp vẫn năng động với các dự án và nguồn tài trợ mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận phê bình API của Redis, với một số người cho rằng sự chỉ trích thiếu sự hiểu biết sâu sắc về thiết kế của Redis và mô hình dữ liệu độc đáo của nó.</li>
<li>Redis được công nhận về việc sử dụng hiệu quả trong các ứng dụng cụ thể như bảng xếp hạng và hệ thống thời gian thực, mặc dù có một số chỉ trích về API.</li>
<li>Theo cuộc trò chuyện, cũng khám phá bối cảnh cơ sở dữ liệu rộng hơn, bao gồm những thách thức đối với các công ty khởi nghiệp, vai trò của SQL và sự phát triển của các công nghệ cơ sở dữ liệu, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu các hệ thống trước khi phê bình chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Những cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024</a></h2>
<ul>
<li>Danh sách này bao gồm một loạt các cuốn sách đa dạng, bao gồm lịch sử, triết học, khoa học và các câu chuyện cá nhân, mỗi cuốn đều mang lại những hiểu biết độc đáo và trải nghiệm phong phú.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các bức thư của Cicero để có cái nhìn sâu sắc về cuộc sống La Mã, các tác phẩm của Ben-Ari về logic khoa học máy tính và xác minh chương trình, và hồi ký của Steve Martin về thành công trong hài kịch.</li>
<li>Trong bộ sưu tập cũng bao gồm các khám phá triết học của Pierre Hadot và Nietzsche, các bi kịch Hy Lạp của Aeschylus, và các tác phẩm văn học của Ursula Le Guin và Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, một nhà toán học nổi tiếng, đã chia sẻ trải nghiệm về việc bị từ chối một bài báo, nhấn mạnh sự thường xuyên xảy ra của việc bị từ chối trong giới học thuật. - Câu chuyện của ông đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tính chất tùy tiện của các đánh giá đồng cấp và những thách thức gặp phải trong việc xuất bản học thuật. - Cuộc trò chuyện đã làm nổi bật rằng việc bị từ chối là một phần bình thường của quá trình học thuật, ngay cả đối với các nhà nghiên cứu hàng đầu, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc chia sẻ những thất bại để giải quyết hội chứng kẻ mạo danh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot là một công cụ mới được thiết kế để đơn giản hóa việc tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách tự động xác định các mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu API và cung cấp một biểu đồ luồng. - Nó cho phép người dùng ghi lại các yêu cầu, xác định đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng này dưới dạng mã JavaScript, làm cho quá trình này hiệu quả hơn so với việc phân tích ngược thủ công hoặc sử dụng các công nghệ kém tối ưu hơn như Tự động hóa Quy trình Robot (RPA). - Công cụ này được xây dựng trên Electron và có sẵn cho cả nền tảng Windows và Linux, với một hướng dẫn có sẵn để phân tích ngược API của USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot là một công cụ tự động hóa việc dịch ngược các API HTTP, giúp tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách xác định mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu. - Nó cung cấp các tính năng như ghi lại yêu cầu, định nghĩa đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng dưới dạng mã JavaScript, với một biểu diễn luồng đồ họa. - Hiện có sẵn cho Windows và Linux, API Parrot miễn phí, với khả năng có phiên bản &quot;pro&quot; cho doanh nghiệp, và có kế hoạch phát hành cho macOS trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FBI đã phát hiện ra kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của mình tại Virginia, dẫn đến những tranh luận pháp lý và công chúng đáng kể.</li>
<li>Hiện tại, nghi phạm chỉ bị buộc tội sở hữu một khẩu súng trường nòng ngắn, vì tính hợp pháp của vũ khí của anh ta đang được xem xét.</li>
<li>Vụ việc đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về luật súng, Tu chính án thứ hai, và sự cân bằng giữa quy định của chính phủ và quyền cá nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, một trình giả lập terminal mới, đã có một lỗ hổng bảo mật tương tự như một lỗ hổng từ năm 2003, cho phép các ký tự thoát ASCII thực thi các lệnh như mở ứng dụng. - Vấn đề này đặc biệt gây rắc rối với Zsh và Bash ở chế độ vi, nhưng Ghostty 1.0.1 đã giải quyết điều này bằng cách vô hiệu hóa tính năng theo mặc định. - Mặc dù có lỗ hổng bảo mật, Ghostty được khen ngợi vì các tính năng của nó, và nhà phát triển đã nhanh chóng giải quyết vấn đề, cung cấp các bản sửa lỗi và giải pháp thay thế cho người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, trọng tâm là các lỗ hổng bảo mật của terminal, đặc biệt là những lỗ hổng liên quan đến chuỗi thoát, và khám phá các cách để giảm thiểu những rủi ro này. - Các đề xuất để tăng cường bảo mật terminal bao gồm việc áp dụng các hệ thống tương tự như vòng bảo vệ CPU hoặc syscall pledge() của OpenBSD, nhằm hạn chế khả năng để ngăn chặn khai thác. - Những người tham gia thừa nhận thách thức trong việc cân bằng giữa bảo mật và chức năng trong các ứng dụng terminal và bày tỏ sự quan tâm đến việc khám phá và hợp tác thêm để cải thiện các thực hành bảo mật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Những Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu</a></h2>
<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các triển khai cho Mô hình Khái niệm Lớn (LCM), sử dụng &quot;khái niệm&quot; như một đại diện ngữ nghĩa cấp cao hơn cho mô hình ngôn ngữ.</li>
<li>LCM hỗ trợ 200 ngôn ngữ văn bản và 57 ngôn ngữ nói sử dụng không gian nhúng SONAR, và được huấn luyện cho dự đoán câu tự hồi quy với các phương pháp như hồi quy MSE và tạo dựa trên khuếch tán.</li>
<li>Kho lưu trữ cung cấp hướng dẫn cài đặt, chuẩn bị dữ liệu, huấn luyện, tinh chỉnh và đánh giá, và được phát hành theo giấy phép MIT, sử dụng fairseq2 với các tùy chọn cài đặt UV và pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những Mô Hình Khái Niệm Lớn tập trung vào việc biểu diễn ngôn ngữ theo các &quot;khái niệm&quot; thay vì các token riêng lẻ, nhằm nâng cao khả năng phân đoạn ngữ nghĩa và dự đoán.</li>
<li>Phương pháp này đề xuất sử dụng các biểu diễn cấp cao hơn để bắt chước việc lập kế hoạch và giao tiếp của con người, có thể mang lại lợi thế so với các mô hình dựa trên token truyền thống.</li>
<li>Phương pháp này giải quyết những hạn chế trong các kiến trúc Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM) hiện tại bằng cách nhấn mạnh các cấu trúc phân cấp rõ ràng để tái tạo tốt hơn lý luận của con người.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chúc mừng năm mới 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ch%C3%BAc%20m%E1%BB%ABng%20n%C4%83m%20m%E1%BB%9Bi%202025&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%201%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Merry Christmas Everyone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Ứng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream là một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái theo thời gian thực của dung lượng bể chứa nước tiểu của Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS). Ứng dụng được phát triển bằng Swift và macOS, đánh dấu nỗ lực đầu tiên của nhà phát triển, điều này có thể dẫn đến các lỗi tiềm ẩn và khả năng xử lý lỗi hạn chế. Dữ liệu cho ứng dụng được lấy từ dự án ISS Mimic, mặc dù nhà phát triển không có kế hoạch bao gồm thêm các thống kê từ nguồn này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái thời gian thực của bể chứa nước tiểu trên Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS), lấy cảm hứng từ dữ liệu ISS-Mimic, và có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Được tạo ra bởi jaennaet như một dự án học Swift, ứng dụng này khám phá một cách hài hước về giao tiếp mã nguồn mở và những mục tiêu không phải là mục tiêu, khơi dậy các cuộc thảo luận về quản lý rác thải không gian và các phát triển tiềm năng.</li>
<li>Bản dự án nhận được phản ứng trái chiều, từ sự thích thú đến hoài nghi, với các cuộc trò chuyện về tính mới lạ, khả năng chuyển thể thành phim và khả năng kiếm tiền.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giáng sinh cây T * sin(t) là một bài đăng lễ hội định kỳ trên Hacker News, với sự sửa đổi của Silvia Hao được nhấn mạnh trong năm nay. Bài đăng bao gồm các cuộc thảo luận về các khái niệm toán học đằng sau cây và giới thiệu các dự án lễ hội sáng tạo khác, chẳng hạn như một quả cầu dweet và một cách tiếp cận Trò chơi Hỗn loạn. Cộng đồng đang tham gia chia sẻ và kỷ niệm các sáng tạo nghệ thuật và toán học trong kỳ nghỉ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Vấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Video đã giải thích hiệu quả các khái niệm về tô pô đại số, làm cho chúng trở nên dễ tiếp cận hơn với một đối tượng rộng hơn ngoài giới học thuật. - Nó đã khơi dậy các cuộc thảo luận về việc hình dung các khái niệm toán học phức tạp, chẳng hạn như không gian 4D, và nhấn mạnh giá trị giáo dục của các hình ảnh động. - Mặc dù một số người xem thấy các giải thích thách thức, video đã trình bày tiềm năng của các phương pháp giảng dạy sáng tạo trong toán học.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu các tính năng mới như tham chiếu tham số khối bằng cách sử dụng <code>it</code>, Prism là trình phân tích cú pháp mặc định, và Happy Eyeballs Phiên bản 2 để cải thiện kết nối mạng.</li>
<li>Phần cập nhật bao gồm các cải tiến hiệu suất, các tùy chọn dòng lệnh mới, và nhiều sửa lỗi khác nhau, cùng với cảnh báo ngừng sử dụng cho các chuỗi ký tự có thể thay đổi và hỗ trợ cho việc phân tán từ khóa nil.</li>
<li>Vấn đề tương thích và cập nhật C API đã được giải quyết, với các cập nhật cho các lớp cốt lõi và thư viện chuẩn, làm cho đây trở thành một bản phát hành quan trọng đối với các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu một trình phân tích cú pháp mới được viết tay, thay thế cho trình phân tích cú pháp được tạo ra trước đó, đánh dấu một sự chuyển đổi quan trọng hướng tới khả năng bảo trì lâu dài tốt hơn.</li>
<li>Việc cập nhật đã khởi xướng các cuộc thảo luận về ưu và nhược điểm của các trình tạo phân tích cú pháp so với các trình phân tích cú pháp viết tay, với một số nhà phát triển ưa chuộng loại sau vì sự đơn giản và hiệu quả.</li>
<li>Những cải tiến về hiệu suất của Ruby, đặc biệt với YJIT (Yet Another Ruby JIT), đã được đón nhận tích cực, nâng cao sức hấp dẫn của nó cho phát triển web mặc dù có những thách thức trong việc cài đặt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Thử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba đã phát hành một mô hình suy luận hình ảnh mới, QvQ-72B-Preview, vào tháng 12 năm 2024, tích hợp hình ảnh với các gợi ý văn bản để nâng cao khả năng suy luận hình ảnh.</li>
<li>Theo mô hình có sẵn để thử nghiệm trên Hugging Face Spaces và có thể chạy cục bộ bằng gói mlx-vlm của Prince Canuma, thể hiện tính chất mã nguồn mở và khả năng tiếp cận của nó.</li>
<li>Blog của Simon Willison nêu bật tiềm năng của mô hình cho các ứng dụng sáng tạo, mặc dù có kết quả hỗn hợp, và nhấn mạnh cách tiếp cận giải quyết vấn đề đầy thú vị của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen, yêu cầu 38GB dung lượng đĩa và xuất sắc trong việc cung cấp mô tả hình ảnh chi tiết nhưng gặp khó khăn với các nhiệm vụ suy luận hình ảnh phức tạp.</li>
<li>Việc xử lý các chủ đề nhạy cảm của mô hình, chẳng hạn như Quảng trường Thiên An Môn, bị ảnh hưởng bởi kiểm duyệt, gây ra lo ngại cho người dùng về tình trạng mã nguồn mở và các cơ chế kiểm duyệt của nó.</li>
<li>Người dùng đã nhận thấy rằng QvQ có phong cách diễn đạt dài dòng và thân mật, và mặc dù nó có thể xử lý một số nhiệm vụ như phương trình toán học, nhưng thường thất bại với những thách thức phức tạp hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Mặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc điều tra về vụ tai nạn của chuyến bay 804 của EgyptAir tiết lộ sự khác biệt giữa các báo cáo của BEA Pháp (Cục Điều tra và Phân tích An toàn Hàng không Dân dụng) và EAAID Ai Cập (Cục Điều tra Tai nạn Máy bay Ai Cập).</li>
<li>Những vấn đề chính được thảo luận bao gồm quy định về hút thuốc trong buồng lái, việc sử dụng oxy tinh khiết trong hàng không, và khó khăn của các cuộc điều tra không thiên vị trong các chế độ độc tài.</li>
<li>Cuộc tranh luận xoay quanh việc các nhà chức trách Ai Cập tập trung vào giả thuyết bom, mặc dù có bằng chứng ngược lại, nhấn mạnh tác động của ảnh hưởng chính trị đối với văn hóa an toàn và điều tra tai nạn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu</a></h2>
<ul>
<li>Một trình duyệt web mới nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư đang được phát triển, hoạt động độc đáo mà không cần JavaScript, thay vào đó sử dụng các script cập nhật để cải thiện các trang web. - Trình duyệt này áp dụng chiến lược danh sách trắng để chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau, hiệu quả trong việc tránh các trình theo dõi và tăng cường quyền riêng tư cho người dùng. - Nhà phát triển đang tổ chức một cuộc gây quỹ để hỗ trợ sự phát triển của dự án này, mời gọi sự đóng góp từ các bên quan tâm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser là một trình duyệt web nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư bằng cách tăng cường bảo mật thông qua việc chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau bằng cách sử dụng phương pháp danh sách trắng.</li>
<li>Được phát triển bằng FixScript, một ngôn ngữ an toàn và di động, và không hỗ trợ JavaScript, mặc dù có tiềm năng tích hợp các công cụ kịch bản khác.</li>
<li>Dự án là mã nguồn mở và đang tìm kiếm tài trợ để phát triển thêm, nhằm hỗ trợ nhiều nền tảng, bao gồm Linux và MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Tôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>Một sinh viên tốt nghiệp mắc chứng ADHD đã phát triển một trang web để hỗ trợ việc đánh giá tài liệu có hệ thống bằng cách tìm các bài báo tương tự dựa trên ý nghĩa. - Trang web sử dụng mô hình nhúng của MixedBread để biểu diễn vector, Milvus để lưu trữ và tìm kiếm, và Gradio để phục vụ ứng dụng. - Cơ sở dữ liệu vector được cập nhật hàng tuần bằng dữ liệu từ Kaggle, và hiệu quả tìm kiếm được cải thiện bằng cách nhị phân hóa các nhúng và sử dụng khoảng cách Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một trang web mới đã được phát triển để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo ArXiv bằng cách sử dụng mô hình nhúng của MixedBread, Milvus cho lưu trữ vector, và Gradio cho giao diện người dùng.</li>
<li>Database được cập nhật hàng tuần từ Kaggle, và khoảng cách Hamming được sử dụng để tìm kiếm nhanh hơn, với phản hồi từ người dùng đề xuất các tính năng bổ sung và ứng dụng rộng hơn.</li>
<li>Thảo luận bao gồm các ứng dụng tiềm năng của tìm kiếm ngữ nghĩa trong tiếp thị và thương mại điện tử, cũng như các khía cạnh kỹ thuật như mô hình nhúng và chiến lược xếp hạng lại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Giả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, hợp tác với Timothy Lottes, đã giới thiệu một thuật toán mã nguồn mở mới để mô phỏng màn hình CRT (Cathode Ray Tube), có sẵn trên Shadertoy và GitHub. Thuật toán này giảm mờ chuyển động trên màn hình 240Hz+ và cung cấp nhấp nháy mềm hơn so với BFI (Black Frame Insertion), và đã được tích hợp vào trình giả lập Retroarch. Mô phỏng này tương thích với LCD và OLED, cung cấp các chế độ thời gian thực và chuyển động chậm, và đặc biệt hiệu quả trong việc giảm mờ chuyển động trong nội dung 60fps cũ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, việc mô phỏng CRT (Cathode Ray Tube) trong các shader GPU được một số người dùng cho là vượt trội hơn so với chèn khung hình đen để tái tạo hình ảnh trò chơi điện tử cũ. - Người dùng báo cáo các vấn đề như dải màu liên tục, nhấp nháy và thay đổi màu sắc, cho thấy những thách thức trong việc đạt được hiệu ứng CRT thuyết phục trên các màn hình hiện đại. - Để đạt được mô phỏng thực tế có thể cần tần số làm mới cao, có thể lên đến 1000Hz, để giảm mờ chuyển động, mặc dù điều này có thể gây ra nhấp nháy và hiện tượng giả tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung đã qua đời</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một biên tập viên đáng kính của PCWorld và nhà báo phần cứng, đã qua đời ở tuổi 58 sau một cuộc chiến với bệnh ung thư tuyến tụy, để lại một ảnh hưởng đáng kể trong ngành báo chí công nghệ.</li>
<li>Với hơn 25 năm trong ngành, ông được biết đến với kiến thức sâu rộng, lối viết hấp dẫn và cam kết với tính trung thực trong báo chí, đóng góp cho Maximum PC và PCWorld.</li>
<li>Gordon đã truyền cảm hứng cho nhiều người trong cộng đồng công nghệ thông qua công việc của mình, bao gồm cả podcast &quot;The Full Nerd&quot;, và ông được ngưỡng mộ vì sự cống hiến cho việc bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng và đơn giản hóa công nghệ phức tạp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một nhân vật được kính trọng trong cộng đồng công nghệ và được biết đến với công việc của mình tại Maximum PC, đã qua đời, để lại ảnh hưởng đáng kể đối với những người đam mê PC thông qua sự bảo vệ người tiêu dùng và các bài đánh giá phần cứng của ông. - Những lời tri ân từ các nhân vật nổi tiếng như Steve từ GamersNexus và Ian nhấn mạnh ảnh hưởng và sự cống hiến của ông đối với công nghệ, cũng như sự hài hước của ông. - Sự ra đi của ông cũng đã thu hút sự chú ý đến vấn đề ung thư tuyến tụy, một căn bệnh được biết đến với việc khó phát hiện sớm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Vừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đang bày tỏ sự thất vọng khi bản cập nhật Chrome mới nhất không còn hỗ trợ uBlock, một tiện ích chặn quảng cáo phổ biến, dẫn đến lo ngại rằng Google ưu tiên quảng cáo hơn trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Để đối phó, một số người dùng đang chuyển sang các trình duyệt thay thế như Firefox, nổi tiếng với các tính năng bảo mật và chặn quảng cáo mạnh mẽ, hoặc Brave, cung cấp tính năng chặn quảng cáo tích hợp sẵn.</li>
<li>Những tình huống này làm nổi bật những thách thức đang diễn ra trong việc duy trì hiệu quả chặn quảng cáo trên các trình duyệt dựa trên Chromium, thúc đẩy các cuộc thảo luận về lựa chọn trình duyệt để tăng cường quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Một phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một phi công đã gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta, khơi dậy một cuộc thảo luận về đạo đức của việc hiến tạng. - Người dùng tranh luận liệu người hiến tạng có nên xem xét niềm tin của người nhận hay không, với ý kiến chia rẽ giữa việc ưu tiên cứu sống và quyền lựa chọn của người hiến. - Cuộc trò chuyện đã làm nổi bật sự phức tạp của đạo đức phân phối tạng và khuyến khích xem xét việc hiến tế bào gốc hoặc tủy xương.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Merry Christmas Everyone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Merry%20Christmas%20Everyone&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2025%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
