<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/01&#39;</h2>
<h1>2025-01-01</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">Chúc mừng năm mới 2025</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562750">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://doom-captcha.vercel.app/">DOOM CAPTCHA</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566112">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>DOOM CAPTCHA là một dự án sáng tạo yêu cầu người dùng chơi một cấp độ của trò chơi cổ điển DOOM như một bài kiểm tra CAPTCHA, nhấn mạnh kỹ năng kỹ thuật và sự hoài niệm. - Người dùng thấy nó thách thức do thiếu các điều khiển hiện đại, dẫn đến những phản ứng trái chiều về tính thực tiễn và khả năng tiếp cận của nó. - Dự án, mặc dù mới lạ, nhấn mạnh sự không hài lòng dai dẳng với các hệ thống CAPTCHA truyền thống, mặc dù được xây dựng với sự trợ giúp của AI của Vercel và tích hợp trò chơi thủ công.</li>
</ul>
<h2><a href="https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/">Những cây tìm kiếm tĩnh: nhanh hơn tìm kiếm nhị phân</a></h2>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về việc triển khai và tối ưu hóa cây tìm kiếm tĩnh (cây S+) để tìm kiếm dữ liệu đã sắp xếp nhanh hơn đáng kể, đạt tốc độ nhanh hơn 40 lần so với tìm kiếm nhị phân truyền thống. - Các kỹ thuật tối ưu hóa như gom nhóm, nạp trước, và SIMD thủ công (Đơn lệnh, Đa dữ liệu) được sử dụng để tăng cường thông lượng truy vấn. - Bài báo cũng khám phá các bố trí cây khác nhau, kích thước nút, và chiến lược quản lý bộ nhớ, cùng với thảo luận về công việc tương lai như tìm kiếm phân nhánh và tìm kiếm nội suy để cải thiện hiệu quả tìm kiếm hơn nữa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562847">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật sự chuyển đổi từ C/C++ sang Rust cho nội dung thuật toán, đặc biệt là trong các cây tìm kiếm tĩnh, do những lợi ích về an toàn và hiệu suất của Rust.</li>
<li>Rust ngày càng phổ biến trong lập trình cấp thấp, với một số người dùng ưa thích C hoặc mã giả vì tính dễ tiếp cận, trong khi những người khác đánh giá cao các tính năng hiện đại của Rust.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng khám phá tiềm năng của ngôn ngữ lập trình Zig và những thách thức liên quan đến việc học các ngôn ngữ mới, phản ánh bối cảnh đang phát triển của các ngôn ngữ lập trình.</li>
</ul>
<h2><a href="https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&noteId=yrsGpHd0Sf">Giảm 30% độ chính xác của o1-Preview khi các vấn đề Putnam được biến đổi nhẹ</a></h2>
<ul>
<li>Putnam-AXIOM là một tiêu chuẩn được thiết kế để đánh giá các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) về khả năng suy luận toán học nâng cao bằng cách sử dụng các bài toán từ Cuộc thi Toán học Putnam. - Tiêu chuẩn này bao gồm 236 bài toán gốc và một biến thể với 52 bài toán đã được thay đổi để tránh ô nhiễm dữ liệu. - Mô hình có hiệu suất cao nhất của OpenAI đạt độ chính xác 41,95% trên các bài toán gốc nhưng gặp phải sự sụt giảm hiệu suất đáng kể khoảng 30% trên các bài toán đã thay đổi, nhấn mạnh những thách thức trong việc thích ứng với các biến thể.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565606">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu đã tiết lộ sự giảm 30% độ chính xác của mô hình o1-Preview trên các vấn đề Putnam khi có những biến thể nhỏ được giới thiệu, cho thấy những thách thức đối với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) với những thay đổi nhỏ. - Những phát hiện này làm dấy lên cuộc tranh luận về việc liệu LLMs có thực sự có khả năng lý luận hay không, hay chúng chủ yếu phụ thuộc vào việc khớp mẫu và ghi nhớ, tương tự như những lỗi của con người dưới áp lực. - Mặc dù có những thách thức này, các mô hình như o1 và o3 vẫn tiếp tục hoạt động tốt trên các vấn đề toán học phức tạp, mặc dù khả năng tổng quát hóa của chúng vẫn đang được xem xét.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html">Những cơ sở dữ liệu năm 2024: Một năm nhìn lại</a></h2>
<ul>
<li>Thị trường cơ sở dữ liệu năm 2024 đã trải qua những thay đổi đáng kể, bao gồm các vụ mua lại lớn, thay đổi giấy phép và sự cạnh tranh liên tục giữa các đối thủ chính như Redis, Elasticsearch, Databricks và Snowflake. - DuckDB trở nên phổ biến cho các truy vấn phân tích, với tích hợp vào Postgres, trong khi các bản phát hành đáng chú ý bao gồm Amazon Aurora DSQL và Microsoft Garnet. - Các vụ mua lại như Tabular bởi Databricks và OrioleDB bởi Supabase là đáng kể, và mặc dù có những trở ngại như việc đóng cửa của OtterTune, ngành công nghiệp vẫn năng động với các dự án và nguồn tài trợ mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42566192">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận phê bình API của Redis, với một số người cho rằng sự chỉ trích thiếu sự hiểu biết sâu sắc về thiết kế của Redis và mô hình dữ liệu độc đáo của nó.</li>
<li>Redis được công nhận về việc sử dụng hiệu quả trong các ứng dụng cụ thể như bảng xếp hạng và hệ thống thời gian thực, mặc dù có một số chỉ trích về API.</li>
<li>Theo cuộc trò chuyện, cũng khám phá bối cảnh cơ sở dữ liệu rộng hơn, bao gồm những thách thức đối với các công ty khởi nghiệp, vai trò của SQL và sự phát triển của các công nghệ cơ sở dữ liệu, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc hiểu các hệ thống trước khi phê bình chúng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024">Những cuốn sách tôi yêu thích đọc trong năm 2024</a></h2>
<ul>
<li>Danh sách này bao gồm một loạt các cuốn sách đa dạng, bao gồm lịch sử, triết học, khoa học và các câu chuyện cá nhân, mỗi cuốn đều mang lại những hiểu biết độc đáo và trải nghiệm phong phú.</li>
<li>Điểm nổi bật bao gồm các bức thư của Cicero để có cái nhìn sâu sắc về cuộc sống La Mã, các tác phẩm của Ben-Ari về logic khoa học máy tính và xác minh chương trình, và hồi ký của Steve Martin về thành công trong hài kịch.</li>
<li>Trong bộ sưu tập cũng bao gồm các khám phá triết học của Pierre Hadot và Nietzsche, các bi kịch Hy Lạp của Aeschylus, và các tác phẩm văn học của Ursula Le Guin và Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42564687">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193">Một trong những bài báo của tôi đã bị từ chối hôm nay</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42568399">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Terence Tao, một nhà toán học nổi tiếng, đã chia sẻ trải nghiệm về việc bị từ chối một bài báo, nhấn mạnh sự thường xuyên xảy ra của việc bị từ chối trong giới học thuật. - Câu chuyện của ông đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tính chất tùy tiện của các đánh giá đồng cấp và những thách thức gặp phải trong việc xuất bản học thuật. - Cuộc trò chuyện đã làm nổi bật rằng việc bị từ chối là một phần bình thường của quá trình học thuật, ngay cả đối với các nhà nghiên cứu hàng đầu, và nhấn mạnh tầm quan trọng của việc chia sẻ những thất bại để giải quyết hội chứng kẻ mạo danh.</li>
</ul>
<h2><a href="https://apiparrot.com/">API Parrot – Tự động phân tích ngược các API HTTP</a></h2>
<ul>
<li>API Parrot là một công cụ mới được thiết kế để đơn giản hóa việc tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách tự động xác định các mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu API và cung cấp một biểu đồ luồng. - Nó cho phép người dùng ghi lại các yêu cầu, xác định đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng này dưới dạng mã JavaScript, làm cho quá trình này hiệu quả hơn so với việc phân tích ngược thủ công hoặc sử dụng các công nghệ kém tối ưu hơn như Tự động hóa Quy trình Robot (RPA). - Công cụ này được xây dựng trên Electron và có sẵn cho cả nền tảng Windows và Linux, với một hướng dẫn có sẵn để phân tích ngược API của USPS.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42565821">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>API Parrot là một công cụ tự động hóa việc dịch ngược các API HTTP, giúp tự động hóa các quy trình kinh doanh bằng cách xác định mối tương quan dữ liệu giữa các yêu cầu. - Nó cung cấp các tính năng như ghi lại yêu cầu, định nghĩa đầu vào và đầu ra, và xuất các luồng dưới dạng mã JavaScript, với một biểu diễn luồng đồ họa. - Hiện có sẵn cho Windows và Linux, API Parrot miễn phí, với khả năng có phiên bản &quot;pro&quot; cho doanh nghiệp, và có kế hoạch phát hành cho macOS trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/">FBI: Kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của cơ quan được tìm thấy ở Virginia</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562529">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FBI đã phát hiện ra kho chất nổ tự chế lớn nhất trong lịch sử của mình tại Virginia, dẫn đến những tranh luận pháp lý và công chúng đáng kể.</li>
<li>Hiện tại, nghi phạm chỉ bị buộc tội sở hữu một khẩu súng trường nòng ngắn, vì tính hợp pháp của vũ khí của anh ta đang được xem xét.</li>
<li>Vụ việc đã làm dấy lên các cuộc thảo luận về luật súng, Tu chính án thứ hai, và sự cân bằng giữa quy định của chính phủ và quyền cá nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title">Déjà vu: CVE ma quái trong tiêu đề terminal của tôi</a></h2>
<ul>
<li>Ghostty, một trình giả lập terminal mới, đã có một lỗ hổng bảo mật tương tự như một lỗ hổng từ năm 2003, cho phép các ký tự thoát ASCII thực thi các lệnh như mở ứng dụng. - Vấn đề này đặc biệt gây rắc rối với Zsh và Bash ở chế độ vi, nhưng Ghostty 1.0.1 đã giải quyết điều này bằng cách vô hiệu hóa tính năng theo mặc định. - Mặc dù có lỗ hổng bảo mật, Ghostty được khen ngợi vì các tính năng của nó, và nhà phát triển đã nhanh chóng giải quyết vấn đề, cung cấp các bản sửa lỗi và giải pháp thay thế cho người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42562743">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, trọng tâm là các lỗ hổng bảo mật của terminal, đặc biệt là những lỗ hổng liên quan đến chuỗi thoát, và khám phá các cách để giảm thiểu những rủi ro này. - Các đề xuất để tăng cường bảo mật terminal bao gồm việc áp dụng các hệ thống tương tự như vòng bảo vệ CPU hoặc syscall pledge() của OpenBSD, nhằm hạn chế khả năng để ngăn chặn khai thác. - Những người tham gia thừa nhận thách thức trong việc cân bằng giữa bảo mật và chức năng trong các ứng dụng terminal và bày tỏ sự quan tâm đến việc khám phá và hợp tác thêm để cải thiện các thực hành bảo mật.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/facebookresearch/large_concept_model">Những Mô Hình Khái Niệm Lớn: Mô hình ngôn ngữ trong không gian biểu diễn câu</a></h2>
<ul>
<li>Kho lưu trữ cung cấp các triển khai cho Mô hình Khái niệm Lớn (LCM), sử dụng &quot;khái niệm&quot; như một đại diện ngữ nghĩa cấp cao hơn cho mô hình ngôn ngữ.</li>
<li>LCM hỗ trợ 200 ngôn ngữ văn bản và 57 ngôn ngữ nói sử dụng không gian nhúng SONAR, và được huấn luyện cho dự đoán câu tự hồi quy với các phương pháp như hồi quy MSE và tạo dựa trên khuếch tán.</li>
<li>Kho lưu trữ cung cấp hướng dẫn cài đặt, chuẩn bị dữ liệu, huấn luyện, tinh chỉnh và đánh giá, và được phát hành theo giấy phép MIT, sử dụng fairseq2 với các tùy chọn cài đặt UV và pip.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42563534">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những Mô Hình Khái Niệm Lớn tập trung vào việc biểu diễn ngôn ngữ theo các &quot;khái niệm&quot; thay vì các token riêng lẻ, nhằm nâng cao khả năng phân đoạn ngữ nghĩa và dự đoán.</li>
<li>Phương pháp này đề xuất sử dụng các biểu diễn cấp cao hơn để bắt chước việc lập kế hoạch và giao tiếp của con người, có thể mang lại lợi thế so với các mô hình dựa trên token truyền thống.</li>
<li>Phương pháp này giải quyết những hạn chế trong các kiến trúc Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM) hiện tại bằng cách nhấn mạnh các cấu trúc phân cấp rõ ràng để tái tạo tốt hơn lý luận của con người.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chúc mừng năm mới 2025" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ch%C3%BAc%20m%E1%BB%ABng%20n%C4%83m%20m%E1%BB%9Bi%202025&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%201%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/01</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/25&#39;</h2>
<h1>2024-12-25</h1>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">Merry Christmas Everyone</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506577">phản ứng</a></h3>
<h2><a href="https://github.com/Jaennaet/pISSStream">Ứng dụng thanh menu macOS hiển thị mức độ đầy của bể chứa nước tiểu ISS theo thời gian thực</a></h2>
<ul>
<li>pISSStream là một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái theo thời gian thực của dung lượng bể chứa nước tiểu của Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS). Ứng dụng được phát triển bằng Swift và macOS, đánh dấu nỗ lực đầu tiên của nhà phát triển, điều này có thể dẫn đến các lỗi tiềm ẩn và khả năng xử lý lỗi hạn chế. Dữ liệu cho ứng dụng được lấy từ dự án ISS Mimic, mặc dù nhà phát triển không có kế hoạch bao gồm thêm các thống kê từ nguồn này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505454">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một ứng dụng trên thanh menu của macOS hiển thị trạng thái thời gian thực của bể chứa nước tiểu trên Trạm Vũ trụ Quốc tế (ISS), lấy cảm hứng từ dữ liệu ISS-Mimic, và có sẵn trên GitHub.</li>
<li>Được tạo ra bởi jaennaet như một dự án học Swift, ứng dụng này khám phá một cách hài hước về giao tiếp mã nguồn mở và những mục tiêu không phải là mục tiêu, khơi dậy các cuộc thảo luận về quản lý rác thải không gian và các phát triển tiềm năng.</li>
<li>Bản dự án nhận được phản ứng trái chiều, từ sự thích thú đến hoài nghi, với các cuộc trò chuyện về tính mới lạ, khả năng chuyển thể thành phim và khả năng kiếm tiền.</li>
</ul>
<h2><a href="https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&userId=93201">T * sin (t)&#39; ≈ Cây thông Giáng sinh trang trí (2013)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506145">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giáng sinh cây T * sin(t) là một bài đăng lễ hội định kỳ trên Hacker News, với sự sửa đổi của Silvia Hao được nhấn mạnh trong năm nay. Bài đăng bao gồm các cuộc thảo luận về các khái niệm toán học đằng sau cây và giới thiệu các dự án lễ hội sáng tạo khác, chẳng hạn như một quả cầu dweet và một cách tiếp cận Trò chơi Hỗn loạn. Cộng đồng đang tham gia chia sẻ và kỷ niệm các sáng tạo nghệ thuật và toán học trong kỳ nghỉ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU">Vấn đề mở này đã dạy tôi về tô pô [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507185">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Video đã giải thích hiệu quả các khái niệm về tô pô đại số, làm cho chúng trở nên dễ tiếp cận hơn với một đối tượng rộng hơn ngoài giới học thuật. - Nó đã khơi dậy các cuộc thảo luận về việc hình dung các khái niệm toán học phức tạp, chẳng hạn như không gian 4D, và nhấn mạnh giá trị giáo dục của các hình ảnh động. - Mặc dù một số người xem thấy các giải thích thách thức, video đã trình bày tiềm năng của các phương pháp giảng dạy sáng tạo trong toán học.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/">Ruby 3.4.0</a></h2>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu các tính năng mới như tham chiếu tham số khối bằng cách sử dụng <code>it</code>, Prism là trình phân tích cú pháp mặc định, và Happy Eyeballs Phiên bản 2 để cải thiện kết nối mạng.</li>
<li>Phần cập nhật bao gồm các cải tiến hiệu suất, các tùy chọn dòng lệnh mới, và nhiều sửa lỗi khác nhau, cùng với cảnh báo ngừng sử dụng cho các chuỗi ký tự có thể thay đổi và hỗ trợ cho việc phân tán từ khóa nil.</li>
<li>Vấn đề tương thích và cập nhật C API đã được giải quyết, với các cập nhật cho các lớp cốt lõi và thư viện chuẩn, làm cho đây trở thành một bản phát hành quan trọng đối với các nhà phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507312">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ruby 3.4.0 giới thiệu một trình phân tích cú pháp mới được viết tay, thay thế cho trình phân tích cú pháp được tạo ra trước đó, đánh dấu một sự chuyển đổi quan trọng hướng tới khả năng bảo trì lâu dài tốt hơn.</li>
<li>Việc cập nhật đã khởi xướng các cuộc thảo luận về ưu và nhược điểm của các trình tạo phân tích cú pháp so với các trình phân tích cú pháp viết tay, với một số nhà phát triển ưa chuộng loại sau vì sự đơn giản và hiệu quả.</li>
<li>Những cải tiến về hiệu suất của Ruby, đặc biệt với YJIT (Yet Another Ruby JIT), đã được đón nhận tích cực, nâng cao sức hấp dẫn của nó cho phát triển web mặc dù có những thách thức trong việc cài đặt.</li>
</ul>
<h2><a href="https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/">Thử nghiệm QvQ – mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen</a></h2>
<ul>
<li>Alibaba đã phát hành một mô hình suy luận hình ảnh mới, QvQ-72B-Preview, vào tháng 12 năm 2024, tích hợp hình ảnh với các gợi ý văn bản để nâng cao khả năng suy luận hình ảnh.</li>
<li>Theo mô hình có sẵn để thử nghiệm trên Hugging Face Spaces và có thể chạy cục bộ bằng gói mlx-vlm của Prince Canuma, thể hiện tính chất mã nguồn mở và khả năng tiếp cận của nó.</li>
<li>Blog của Simon Willison nêu bật tiềm năng của mô hình cho các ứng dụng sáng tạo, mặc dù có kết quả hỗn hợp, và nhấn mạnh cách tiếp cận giải quyết vấn đề đầy thú vị của nó.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505038">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>QvQ, mô hình suy luận hình ảnh mới của Qwen, yêu cầu 38GB dung lượng đĩa và xuất sắc trong việc cung cấp mô tả hình ảnh chi tiết nhưng gặp khó khăn với các nhiệm vụ suy luận hình ảnh phức tạp.</li>
<li>Việc xử lý các chủ đề nhạy cảm của mô hình, chẳng hạn như Quảng trường Thiên An Môn, bị ảnh hưởng bởi kiểm duyệt, gây ra lo ngại cho người dùng về tình trạng mã nguồn mở và các cơ chế kiểm duyệt của nó.</li>
<li>Người dùng đã nhận thấy rằng QvQ có phong cách diễn đạt dài dòng và thân mật, và mặc dù nó có thể xử lý một số nhiệm vụ như phương trình toán học, nhưng thường thất bại với những thách thức phức tạp hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d">Mặt nạ, Khói và Gương: Câu chuyện về chuyến bay 804 của EgyptAir</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42504343">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc điều tra về vụ tai nạn của chuyến bay 804 của EgyptAir tiết lộ sự khác biệt giữa các báo cáo của BEA Pháp (Cục Điều tra và Phân tích An toàn Hàng không Dân dụng) và EAAID Ai Cập (Cục Điều tra Tai nạn Máy bay Ai Cập).</li>
<li>Những vấn đề chính được thảo luận bao gồm quy định về hút thuốc trong buồng lái, việc sử dụng oxy tinh khiết trong hàng không, và khó khăn của các cuộc điều tra không thiên vị trong các chế độ độc tài.</li>
<li>Cuộc tranh luận xoay quanh việc các nhà chức trách Ai Cập tập trung vào giả thuyết bom, mặc dù có bằng chứng ngược lại, nhấn mạnh tác động của ảnh hưởng chính trị đối với văn hóa an toàn và điều tra tai nạn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.fixbrowser.org/">FixBrowser – một trình duyệt web nhẹ được tạo ra từ đầu</a></h2>
<ul>
<li>Một trình duyệt web mới nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư đang được phát triển, hoạt động độc đáo mà không cần JavaScript, thay vào đó sử dụng các script cập nhật để cải thiện các trang web. - Trình duyệt này áp dụng chiến lược danh sách trắng để chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau, hiệu quả trong việc tránh các trình theo dõi và tăng cường quyền riêng tư cho người dùng. - Nhà phát triển đang tổ chức một cuộc gây quỹ để hỗ trợ sự phát triển của dự án này, mời gọi sự đóng góp từ các bên quan tâm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506569">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>FixBrowser là một trình duyệt web nhẹ, tập trung vào quyền riêng tư bằng cách tăng cường bảo mật thông qua việc chặn các tài nguyên từ các miền khác nhau bằng cách sử dụng phương pháp danh sách trắng.</li>
<li>Được phát triển bằng FixScript, một ngôn ngữ an toàn và di động, và không hỗ trợ JavaScript, mặc dù có tiềm năng tích hợp các công cụ kịch bản khác.</li>
<li>Dự án là mã nguồn mở và đang tìm kiếm tài trợ để phát triển thêm, nhằm hỗ trợ nhiều nền tảng, bao gồm Linux và MacOS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://papermatch.mitanshu.tech/">Tôi đã tạo một trang web để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo trên ArXiv</a></h2>
<ul>
<li>Một sinh viên tốt nghiệp mắc chứng ADHD đã phát triển một trang web để hỗ trợ việc đánh giá tài liệu có hệ thống bằng cách tìm các bài báo tương tự dựa trên ý nghĩa. - Trang web sử dụng mô hình nhúng của MixedBread để biểu diễn vector, Milvus để lưu trữ và tìm kiếm, và Gradio để phục vụ ứng dụng. - Cơ sở dữ liệu vector được cập nhật hàng tuần bằng dữ liệu từ Kaggle, và hiệu quả tìm kiếm được cải thiện bằng cách nhị phân hóa các nhúng và sử dụng khoảng cách Hamming.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42507116">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một trang web mới đã được phát triển để tìm kiếm ngữ nghĩa các bài báo ArXiv bằng cách sử dụng mô hình nhúng của MixedBread, Milvus cho lưu trữ vector, và Gradio cho giao diện người dùng.</li>
<li>Database được cập nhật hàng tuần từ Kaggle, và khoảng cách Hamming được sử dụng để tìm kiếm nhanh hơn, với phản hồi từ người dùng đề xuất các tính năng bổ sung và ứng dụng rộng hơn.</li>
<li>Thảo luận bao gồm các ứng dụng tiềm năng của tìm kiếm ngữ nghĩa trong tiếp thị và thương mại điện tử, cũng như các khía cạnh kỹ thuật như mô hình nhúng và chiến lược xếp hạng lại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/">Giả lập CRT trong một shader GPU, trông tốt hơn so với chèn khung hình đen</a></h2>
<ul>
<li>Mark Rejhon, hợp tác với Timothy Lottes, đã giới thiệu một thuật toán mã nguồn mở mới để mô phỏng màn hình CRT (Cathode Ray Tube), có sẵn trên Shadertoy và GitHub. Thuật toán này giảm mờ chuyển động trên màn hình 240Hz+ và cung cấp nhấp nháy mềm hơn so với BFI (Black Frame Insertion), và đã được tích hợp vào trình giả lập Retroarch. Mô phỏng này tương thích với LCD và OLED, cung cấp các chế độ thời gian thực và chuyển động chậm, và đặc biệt hiệu quả trong việc giảm mờ chuyển động trong nội dung 60fps cũ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506211">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, việc mô phỏng CRT (Cathode Ray Tube) trong các shader GPU được một số người dùng cho là vượt trội hơn so với chèn khung hình đen để tái tạo hình ảnh trò chơi điện tử cũ. - Người dùng báo cáo các vấn đề như dải màu liên tục, nhấp nháy và thay đổi màu sắc, cho thấy những thách thức trong việc đạt được hiệu ứng CRT thuyết phục trên các màn hình hiện đại. - Để đạt được mô phỏng thực tế có thể cần tần số làm mới cao, có thể lên đến 1000Hz, để giảm mờ chuyển động, mặc dù điều này có thể gây ra nhấp nháy và hiện tượng giả tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html">Gordon Mah Ung đã qua đời</a></h2>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một biên tập viên đáng kính của PCWorld và nhà báo phần cứng, đã qua đời ở tuổi 58 sau một cuộc chiến với bệnh ung thư tuyến tụy, để lại một ảnh hưởng đáng kể trong ngành báo chí công nghệ.</li>
<li>Với hơn 25 năm trong ngành, ông được biết đến với kiến thức sâu rộng, lối viết hấp dẫn và cam kết với tính trung thực trong báo chí, đóng góp cho Maximum PC và PCWorld.</li>
<li>Gordon đã truyền cảm hứng cho nhiều người trong cộng đồng công nghệ thông qua công việc của mình, bao gồm cả podcast &quot;The Full Nerd&quot;, và ông được ngưỡng mộ vì sự cống hiến cho việc bảo vệ quyền lợi người tiêu dùng và đơn giản hóa công nghệ phức tạp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42505542">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Gordon Mah Ung, một nhân vật được kính trọng trong cộng đồng công nghệ và được biết đến với công việc của mình tại Maximum PC, đã qua đời, để lại ảnh hưởng đáng kể đối với những người đam mê PC thông qua sự bảo vệ người tiêu dùng và các bài đánh giá phần cứng của ông. - Những lời tri ân từ các nhân vật nổi tiếng như Steve từ GamersNexus và Ian nhấn mạnh ảnh hưởng và sự cống hiến của ông đối với công nghệ, cũng như sự hài hước của ông. - Sự ra đi của ông cũng đã thu hút sự chú ý đến vấn đề ung thư tuyến tụy, một căn bệnh được biết đến với việc khó phát hiện sớm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">Vừa cập nhật Chrome cho vợ tôi, và uBlock không còn được hỗ trợ nữa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506506">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng đang bày tỏ sự thất vọng khi bản cập nhật Chrome mới nhất không còn hỗ trợ uBlock, một tiện ích chặn quảng cáo phổ biến, dẫn đến lo ngại rằng Google ưu tiên quảng cáo hơn trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Để đối phó, một số người dùng đang chuyển sang các trình duyệt thay thế như Firefox, nổi tiếng với các tính năng bảo mật và chặn quảng cáo mạnh mẽ, hoặc Brave, cung cấp tính năng chặn quảng cáo tích hợp sẵn.</li>
<li>Những tình huống này làm nổi bật những thách thức đang diễn ra trong việc duy trì hiệu quả chặn quảng cáo trên các trình duyệt dựa trên Chromium, thúc đẩy các cuộc thảo luận về lựa chọn trình duyệt để tăng cường quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html">Một phi công đã chạy nhanh qua sân bay để gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42506041">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một phi công đã gây bất ngờ cho người phụ nữ đã cứu mạng anh ta, khơi dậy một cuộc thảo luận về đạo đức của việc hiến tạng. - Người dùng tranh luận liệu người hiến tạng có nên xem xét niềm tin của người nhận hay không, với ý kiến chia rẽ giữa việc ưu tiên cứu sống và quyền lựa chọn của người hiến. - Cuộc trò chuyện đã làm nổi bật sự phức tạp của đạo đức phân phối tạng và khuyến khích xem xét việc hiến tế bào gốc hoặc tủy xương.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Merry Christmas Everyone" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Merry%20Christmas%20Everyone&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%2025%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/25</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-24]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/24&#39;</h2>
<h1>2024-12-24</h1>
<h2><a href="https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk">Điều gì đã xảy ra với chiếc TV ống lớn nhất thế giới? [video]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497093">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người có ảnh hưởng trên YouTube đã cứu chiếc TV ống lớn nhất thế giới, một mẫu Sony hiếm, khỏi bị phá hủy, chuyển nó từ Nhật Bản sang Mỹ để sử dụng cá nhân. Quyết định này đã gây ra tranh cãi về việc liệu những hiện vật độc đáo như vậy nên được bảo tồn trong các bảo tàng thay vì các bộ sưu tập cá nhân. Tình huống này nhấn mạnh những khó khăn trong việc bảo tồn các món đồ hiếm và các vấn đề phức tạp xung quanh quyền sở hữu và di sản văn hóa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435">Con số pi có một người anh em song sinh xấu xa</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499567">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Constant lemniscate, ký hiệu là ϖ, liên quan đến đường cong lemniscate hình ∞ và là một đối tác của số pi.</li>
<li>Thảo luận nêu bật các ứng dụng tiềm năng của nó trong khoa học viễn tưởng, các biến thể chính tả của nó và tầm quan trọng toán học của nó.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng khám phá các ảnh hưởng văn hóa và lịch sử đối với ngôn ngữ và toán học, đặc biệt là những đóng góp của Hy Lạp và Ả Rập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html">Đại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38</a></h2>
<ul>
<li>Đại hội Truyền thông Hỗn loạn lần thứ 38 (38C3) dự kiến sẽ diễn ra tại Hamburg từ ngày 27-30 tháng 12 năm 2024, do Câu lạc bộ Máy tính Hỗn loạn tổ chức. Sự kiện thường niên này nhấn mạnh sự giao thoa giữa công nghệ, xã hội và không tưởng, cung cấp các bài giảng, hội thảo và thảo luận về tác động của công nghệ. Người tham gia được mời tham gia bằng cách tình nguyện, tổ chức sự kiện hoặc trình bày dự án, với thông tin quan trọng có thể truy cập trên các trang thông tin và blog của sự kiện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500475">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>The 38th Chaos Communication Congress (CCC) đang thu hút sự chú ý với các bài nói chuyện đa dạng về AI, sinh học và hệ thống nhúng, nổi bật với loạt bài &quot;Từ Tính Toán đến Ý Thức&quot; của Joscha Bach. - Sự kiện này nổi tiếng với các cuộc thảo luận không theo dòng chính và sẽ được phát trực tiếp, giải quyết các thách thức như bán vé và cân bằng giữa các chủ đề kỹ thuật và xã hội. - CCC là một sự kiện quan trọng cho cộng đồng hacker, tập trung vào sự cởi mở và bao trùm, và khám phá các khía cạnh chính trị và văn hóa, bao gồm cả việc sử dụng ngôn ngữ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391">Xây dựng một chiếc drone chi phí thấp bằng cách sử dụng ESP32</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498648">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Ngành công nghiệp máy bay không người lái tự chế đang mở rộng, với các thành phần giá cả phải chăng như các đơn vị vi điều khiển điều khiển bay (MCUs), trình điều khiển động cơ và máy ảnh có sẵn để tùy chỉnh.</li>
<li>Phần mềm mã nguồn mở như Betaflight và ArduPilot hỗ trợ các dự án tự làm này, cung cấp các lựa chọn thay thế cho các hệ thống độc quyền như DJI, mặc dù hiện tại chúng vẫn còn tụt hậu ở một số lĩnh vực.</li>
<li>Vi điều khiển ESP32 là một lựa chọn tiết kiệm chi phí cho các dự án máy bay không người lái, với các thiết lập cơ bản có giá khoảng 500 đô la, mặc dù có những thách thức như điều khiển thời gian thực qua WiFi.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference">Biến GPU của AMD trở nên cạnh tranh cho suy luận LLM (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MLC-LLM tạo điều kiện cho việc biên dịch và triển khai các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) trên GPU AMD sử dụng ROCm, đạt hiệu suất gần với các GPU cao cấp của NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX cung cấp hiệu suất cạnh tranh, đạt 80% tốc độ của NVIDIA RTX 4090 và 94% của RTX 3090 Ti cho các mô hình cụ thể, trong khi có giá cả phải chăng hơn đáng kể. Dự án nhấn mạnh tiềm năng của GPU AMD cho suy luận LLM, với những cải tiến liên tục trong hỗ trợ phần mềm và kế hoạch cho các nâng cấp trong tương lai như batching và hỗ trợ đa GPU.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498634">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>GPU tiêu dùng của AMD, như RX7900XTX, khác biệt về kiến trúc so với GPU trung tâm dữ liệu của họ như MI300X, ảnh hưởng đến mức độ hiệu suất. - Có một nỗ lực ngày càng tăng để tích hợp kiến trúc CDNA của AMD và hỗ trợ HIP (Giao diện tính toán không đồng nhất cho tính di động) vào các nền tảng học sâu, nhằm thách thức sự thống trị của Nvidia trong các khối lượng công việc AI. - Mặc dù có sự quan tâm gia tăng, các thách thức như hỗ trợ phần mềm và tính nhất quán hiệu suất vẫn tồn tại, dẫn đến việc một số nhà phát triển quay trở lại với Nvidia, hãng vẫn duy trì lợi thế đáng kể với nền tảng CUDA (Kiến trúc thiết bị tính toán hợp nhất).</li>
</ul>
<h2><a href="https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in">Vì sao các hướng dẫn về ung thư lại bị mắc kẹt trong các tệp PDF?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498462">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Các hướng dẫn về ung thư thường được lưu trữ dưới dạng PDF do tính bền vững và khả năng di chuyển của chúng, mặc dù có những hạn chế về khả năng sử dụng và tích hợp với các hệ thống y tế. Việc chuyển đổi sang dữ liệu có cấu trúc có thể cải thiện khả năng sử dụng, nhưng thách thức bao gồm sự phức tạp của thông tin y tế, thiếu tiêu chuẩn hóa và các rào cản về quy định. Cuộc tranh luận tập trung vào việc cân bằng độ tin cậy của PDF với những lợi thế tiềm năng của các giải pháp dữ liệu động, có thể được máy móc diễn giải, xem xét nhu cầu cập nhật nhất quán và quản lý lỗi trong các hệ thống tự động.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/isledecomp/isle">Hoàn thành việc dịch ngược hoàn toàn của Lego Island</a></h2>
<ul>
<li>Bản dự án bao gồm việc giải mã hoàn toàn LEGO Island (Phiên bản 1.1, Tiếng Anh), nhằm tái tạo mã máy gốc một cách sát nhất có thể.</li>
<li>Bản dịch: Nó sử dụng CMake để xây dựng, với Microsoft Visual C++ 4.20 được khuyến nghị để có kết quả tối ưu, và bao gồm việc thiết lập môi trường, cấu hình với CMake, và xây dựng với nmake.</li>
<li>Khuyến khích đóng góp, tập trung cụ thể vào phiên bản tiếng Anh 1.1, với các cải tiến liên tục cho các tệp ISLE.EXE và LEGO1.DLL đã được giải mã.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42497173">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một dự án trên GitHub đã thành công trong việc dịch ngược trò chơi cổ điển Lego Island, nâng cao những nỗ lực trước đây để sửa lỗi trong trò chơi gốc. MattKC, một YouTuber nổi tiếng với nội dung kỹ thuật, đã đóng vai trò quan trọng trong dự án dịch ngược này, nhấn mạnh độ chính xác và bao gồm các công cụ như công cụ lint và trình chỉnh sửa tài nguyên. Dự án đã khơi dậy sự quan tâm đến việc làm lại các trò chơi LEGO cổ điển, với người hâm mộ bày tỏ sự hoài niệm về các tựa game như Rock Raiders và Lego Loco, nhấn mạnh sự trân trọng của cộng đồng đối với việc bảo tồn và cải thiện những trò chơi cổ điển này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/">Nhà đầu tư của Intel đệ đơn yêu cầu cựu CEO, CFO hoàn trả 3 năm lương</a></h2>
<ul>
<li>Những cổ đông của Intel đang yêu cầu hoàn trả tiền thù lao từ cựu CEO Pat Gelsinger và CFO David Zinsner, cáo buộc họ đã lừa dối cổ đông về hiệu suất tài chính của đơn vị xưởng đúc của Intel.</li>
<li>Vụ kiện cáo buộc vi phạm nghĩa vụ ủy thác, sau kế hoạch xoay chuyển thất bại của Intel và khoản lỗ kỷ lục 16,6 tỷ USD trong quý, dẫn đến việc cổ phiếu của Intel giảm 9,2%.</li>
<li>Đơn vị đúc, ban đầu được kỳ vọng sẽ thúc đẩy tăng trưởng, sau đó được xác định là một trung tâm chi phí đáng kể, dẫn đến các nỗ lực tái cấu trúc của Zinsner, hiện là đồng Giám đốc điều hành tạm thời, trong khi Gelsinger đã từ chức.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500482">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những cổ đông của Intel đã đệ đơn kiện cựu CEO và CFO, yêu cầu hoàn trả ba năm lương do một kế hoạch kinh doanh thất bại.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng vụ kiện là vô căn cứ, vì các giám đốc điều hành đã thừa nhận những thách thức mà đơn vị Foundry của Intel phải đối mặt.</li>
<li>Vụ kiện nhấn mạnh sự căng thẳng giữa các cổ đông và ban lãnh đạo công ty, với một số người coi đây là hành động vô nghĩa được thúc đẩy bởi lợi ích tài chính.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326">Tokyo đã phát hành dữ liệu đám mây điểm của toàn bộ thành phố miễn phí</a></h2>
<ul>
<li>Tokyo đã cung cấp dữ liệu đám mây điểm miễn phí của toàn thành phố, cho phép tải xuống công khai.</li>
<li>Điểm dữ liệu đám mây là một tập hợp các điểm dữ liệu trong không gian, thường được sử dụng trong mô hình 3D và hệ thống thông tin địa lý (GIS).</li>
<li>Việc phát hành này có ý nghĩa quan trọng vì nó cung cấp các nguồn tài nguyên quý giá cho các nhà phát triển, nhà nghiên cứu và các nhà quy hoạch đô thị quan tâm đến mô hình 3D và phân tích không gian của Tokyo.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42501102">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tokyo đã cung cấp dữ liệu đám mây điểm miễn phí của toàn bộ thành phố, cho phép điều hướng và khám phá 3D tương tác. - Sáng kiến này tương tự như ở Thụy Sĩ và Pháp, nơi các mô hình 3D chi tiết và dữ liệu lidar đã được phát hành. - Các tập dữ liệu này đặc biệt có giá trị cho các ứng dụng trong hình ảnh do máy tính tạo ra (CGI), trò chơi điện tử và các công nghệ 3D khác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the">Giải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết &quot;Giải mã Trình gỡ lỗi, Phần 2: Cấu trúc của một Chương trình đang Chạy&quot; giải thích các thành phần liên quan đến việc thực thi chương trình, chẳng hạn như không gian địa chỉ ảo, luồng và quy trình. - Nó chi tiết cách hệ điều hành sử dụng bộ nhớ ảo và lập lịch để quản lý nhiều chương trình chạy đồng thời. - Bài viết là một phần của loạt bài tập trung vào việc giải thích cách trình gỡ lỗi tương tác với các quy trình này để phân tích việc thực thi chương trình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498982">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trình gỡ lỗi rất quan trọng để phân tích các chương trình đang chạy, và việc tích hợp chúng với các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) có thể tiềm năng nâng cao chức năng của chúng.</li>
<li>Hiện có một cuộc tranh luận giữa các nhà phát triển về tiềm năng của các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) trong việc gỡ lỗi, với một số người lạc quan về khả năng truy vết lỗi của chúng và những người khác hoài nghi về hiệu quả hiện tại của chúng.</li>
<li>Theo thảo luận, có nhiều quan điểm khác nhau về các thực hành gỡ lỗi và vai trò đang phát triển của LLM trong phát triển phần mềm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://sakana.ai/asal/">Ứng dụng mô hình nền tảng để tự động hóa việc tìm kiếm sự sống nhân tạo</a></h2>
<ul>
<li>Theo thuật toán Tìm kiếm Tự động cho Sự sống Nhân tạo (ASAL), các mô hình nền tảng ngôn ngữ-thị giác AI được sử dụng để khám phá các dạng sống nhân tạo trong các mô phỏng, nâng cao lĩnh vực nghiên cứu Sự sống Nhân tạo (ALife). ASAL đã thành công trong việc xác định các dạng sống mới trong các mô phỏng như Lenia, Boids, Particle Life và Game of Life, thể hiện các mẫu động và các quy tắc tự động hóa tế bào mới lạ. Cách tiếp cận này tự động hóa quá trình khám phá, vượt qua những hạn chế của các mô phỏng được thiết kế thủ công, và khuyến khích sự khám phá và hợp tác thêm để tích hợp các khái niệm ALife vào AI cho các hệ thống thích ứng và sáng tạo hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42499332">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo sự quan tâm ngày càng tăng, việc tích hợp các mô hình nền tảng trong tự động hóa tìm kiếm sự sống nhân tạo (ALife) đang trở thành một chủ đề đáng chú ý, làm nổi bật sự khác biệt giữa trí tuệ nhân tạo (AI) và ALife. - &quot;The Self-Assembling Brain&quot; là một cuốn sách xem xét trí tuệ từ nhiều góc độ, đóng góp vào cuộc thảo luận đang diễn ra. - Sakana AI, một công ty được thành lập bởi các tác giả của bài báo có ảnh hưởng &quot;Attention Is All You Need&quot;, đang tập trung vào thương mại hóa AI, được hỗ trợ bởi các khoản đầu tư vốn mạo hiểm, và là một phần của các cuộc thảo luận về vai trò của AI trong việc phân tích dữ liệu Tìm kiếm Trí tuệ Ngoài Trái Đất (SETI).</li>
</ul>
<h2><a href="https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296">Phân tích hàng triệu URL mỗi giây (2023)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42498514">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào những thách thức của việc phân tích cú pháp hàng triệu URL mỗi giây, đặc biệt là các vấn đề với việc chuẩn hóa URL và lỗi phân tích cú pháp.</li>
<li>Hiện có tranh luận về sự cần thiết của việc thay đổi &quot;http://&quot; thành &quot;https://&quot; và độ tin cậy của HTTPS, với một số hoài nghi về các tuyên bố hiệu suất của trình phân tích cú pháp.</li>
<li>Những người tham gia cũng thảo luận về những khó khăn trong việc viết các trình phân tích cú pháp hiệu quả, những hạn chế của việc sử dụng biểu thức chính quy (regex) để phân tích URL, và sự phức tạp của việc tuân thủ các tiêu chuẩn URL khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg">Đi tàu từ Paris đến Berlin hiện nay nhanh hơn năm giờ</a></h2>
<ul>
<li>Deutsche Bahn và SNCF đã khai trương dịch vụ tàu trực tiếp ban ngày mới từ Paris đến Berlin, giảm thời gian di chuyển xuống năm giờ còn 7 giờ 59 phút.</li>
<li>Chuyến đi bao gồm các cảnh quan đẹp và dừng chân tại Strasbourg, Karlsruhe và Frankfurt, với giá vé bắt đầu từ €59,99 cho hạng hai.</li>
<li>Mặc dù dịch vụ này mang lại trải nghiệm du lịch thư thả hơn, một số người cho rằng nó cần phải nhanh hơn để có thể cạnh tranh hiệu quả với việc đi lại bằng đường hàng không.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42500704">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bằng cách giảm thời gian di chuyển xuống năm giờ, tuyến tàu trực tiếp mới giữa Paris và Berlin mang đến một hành trình thư giãn hơn so với việc đi máy bay.</li>
<li>Xe lửa thân thiện với môi trường, tạo ra lượng khí thải CO2 thấp hơn, nhưng đòi hỏi đầu tư cơ sở hạ tầng đáng kể.</li>
<li>Trong khi việc đi tàu có thể tốn kém hơn và ít linh hoạt hơn so với việc bay, nhiều du khách vẫn ưa chuộng nó vì sự thoải mái và tiện lợi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Điều gì đã xảy ra với chiếc TV ống lớn nhất thế giới? [video]" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90i%E1%BB%81u%20g%C3%AC%20%C4%91%C3%A3%20x%E1%BA%A3y%20ra%20v%E1%BB%9Bi%20chi%E1%BA%BFc%20TV%20%E1%BB%91ng%20l%E1%BB%9Bn%20nh%E1%BA%A5t%20th%E1%BA%BF%20gi%E1%BB%9Bi%3F%20%5Bvideo%5D&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%2024%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/24</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024-12-23]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2024/12/23&#39;</h2>
<h1>2024-12-23</h1>
<h2><a href="https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/">‘United Healthcare’ sử dụng DMCA chống lại hình ảnh của Luigi Mangione</a></h2>
<ul>
<li>United Healthcare được cho là đang sử dụng các yêu cầu DMCA để gỡ bỏ nội dung trực tuyến liên quan đến Luigi Mangione, mặc dù không nắm giữ bản quyền, làm dấy lên lo ngại về việc lạm dụng luật bản quyền. - Tình huống này nhấn mạnh cách mà DMCA có thể bị các troll bản quyền lợi dụng để gây áp lực lên các nhà cung cấp nội dung nhằm tuân thủ các yêu cầu có thể không có cơ sở. - Hiện chưa rõ liệu United Healthcare có trực tiếp chịu trách nhiệm cho các yêu cầu này hay không, hay một bên thứ ba đang mạo danh họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490453">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>United Healthcare được cho là đang sử dụng thông báo DMCA để gỡ bỏ hình ảnh của Luigi Mangione, người bị cáo buộc giết CEO của họ, nhưng có sự suy đoán về việc mạo danh lợi dụng các lỗ hổng của DMCA.</li>
<li>Quy trình DMCA cho phép yêu cầu gỡ bỏ với sự xác minh tối thiểu, điều này có thể dẫn đến việc lạm dụng và sử dụng sai mục đích.</li>
<li>Bỏ qua thông báo DMCA có thể dẫn đến mất bảo vệ bến cảng an toàn, khiến người nhận chịu trách nhiệm về vi phạm bản quyền, làm nổi bật các vấn đề với việc thực thi DMCA.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html">Twtxt là một dịch vụ tiểu blog tối giản, phi tập trung dành cho các hacker</a></h2>
<ul>
<li>twtxt đã phát hành phiên bản v1.3.2-dev, một dịch vụ microblogging phi tập trung, tối giản nhắm đến các hacker.</li>
<li>Phần tài liệu bao gồm các mục về Cài đặt, Bắt đầu nhanh, Sử dụng, Cấu hình và API, với sự hỗ trợ cộng đồng có sẵn trên IRC.</li>
<li>Chương API chi tiết các điểm cuối cho người dùng, tweet, đề cập, thẻ và khả năng khám phá, khuyến khích đóng góp trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42488983">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Twtxt là một dịch vụ microblogging phi tập trung được thiết kế cho các hacker, nổi tiếng với giao diện tối giản và đơn giản của nó.</li>
<li>Người dùng nêu bật những thách thức như việc tìm kiếm các trang web hoạt động và thiếu các tính năng như hình ảnh trực quan, mặc dù một số người đánh giá cao sự đơn giản và sức hấp dẫn đặc thù của nó.</li>
<li>Tuy cộng đồng vẫn nhỏ, với một số người dùng chuyển sang các nền tảng khác như Mastodon hoặc Nostr, nhưng Twtxt cung cấp một lựa chọn thay thế tự lưu trữ độc đáo cho các mạng xã hội chính thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">Những dự đoán cho năm 2025?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490343">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bởi năm 2025, các tiến bộ trong Trí tuệ Nhân tạo (AI) được kỳ vọng, bao gồm các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) chuyên biệt hơn và AI tạo sinh cho âm nhạc và video.</li>
<li>Những nền tảng truyền thông xã hội có thể gặp phải các thách thức pháp lý liên quan đến tác hại của thuật toán, với khả năng gia tăng các hạn chế đối với việc sử dụng của trẻ em.</li>
<li>Dự báo kinh tế cho thấy có thể xảy ra khủng hoảng tài chính do nợ của Mỹ, trong khi các công việc thương mại có thể trở nên sinh lợi hơn, cùng với tiến bộ công nghệ trong năng lượng mặt trời, robot và công cụ điều khiển bằng AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html">Trà túi lọc thương mại thải ra vi nhựa, xâm nhập vào tế bào người</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494746">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những túi trà thương mại làm từ các polyme như nylon-6, polypropylene và cellulose có thể giải phóng vi nhựa, có khả năng xâm nhập vào tế bào người.</li>
<li>Nghiên cứu nhằm phát triển một phương pháp phân tích vi nhựa hơn là đưa ra các tuyên bố cụ thể về túi trà giấy, nhấn mạnh các cuộc tranh luận đang diễn ra về các polyme tự nhiên như cellulose.</li>
<li>Những lo ngại về vi nhựa không chỉ giới hạn ở túi trà mà còn bao gồm các vật dụng hàng ngày khác như cốc lót nhựa và dụng cụ ăn uống, cho thấy một vấn đề môi trường và sức khỏe rộng lớn hơn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/">AI có thể làm toán chưa? Suy nghĩ từ một nhà toán học</a></h2>
<ul>
<li>Ngôn ngữ mô hình mới của OpenAI, o3, đạt được 25% điểm trên bộ dữ liệu FrontierMath, bao gồm các câu hỏi toán học thách thức với các câu trả lời rõ ràng.</li>
<li>Dataset được giữ bí mật để ngăn các mô hình ngôn ngữ huấn luyện trên đó, và nó bao gồm các vấn đề đòi hỏi chuyên môn trong các lĩnh vực toán học cụ thể.</li>
<li>Trong khi hiệu suất của o3 đáng chú ý, bước tiến thực sự sẽ là khi AI có thể giải quyết các câu hỏi phức tạp hơn, dựa trên chứng minh, vì các mô hình hiện tại như AlphaProof của DeepMind vẫn chỉ giới hạn ở các vấn đề cấp trung học.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42493464">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khả năng của AI trong toán học đang được tranh luận, vì nó có thể hỗ trợ giải quyết các vấn đề và nhận diện mẫu, nhưng thường mắc lỗi trong lý luận logic và số học.</li>
<li>Những mô hình như ChatGPT hữu ích cho việc hiểu khái niệm nhưng cần sự hướng dẫn của con người đối với toán học phức tạp, nhấn mạnh những hạn chế của AI trong việc suy luận.</li>
<li>Hiện có những lo ngại về tác động của AI đối với việc làm và tính toàn vẹn của các tiêu chuẩn, mặc dù nó cho thấy tiềm năng trong việc hỗ trợ nghiên cứu toán học, nhưng vẫn chưa thể tự mình phát triển kiến thức toán học.</li>
</ul>
<h2><a href="https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/">CUDA Moat vẫn còn tồn tại</a></h2>
<ul>
<li>Việc đánh giá hiệu suất của các GPU MI300X, H100 và H200 cho thấy MI300X của AMD hoạt động kém hiệu quả do các vấn đề phần mềm, mặc dù có thông số kỹ thuật đầy hứa hẹn.</li>
<li>Nvidia&#39;s GPUs thể hiện hiệu suất vượt trội ngay từ khi xuất xưởng, trong khi MI300X của AMD cần điều chỉnh đáng kể và sửa lỗi để đạt được tiềm năng của nó.</li>
<li>Khuyến nghị cho AMD bao gồm nâng cao chất lượng phần mềm, tăng cường thử nghiệm nội bộ và hợp tác với các đối tác để cải thiện vị thế cạnh tranh của mình so với Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489844">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>AMD đang đối mặt với những thách thức trong phát triển phần mềm, ảnh hưởng đến khả năng cạnh tranh của hãng so với Nvidia, đặc biệt trong các lĩnh vực AI và máy học. Mặc dù có phần cứng mạnh mẽ, các vấn đề của AMD với hỗ trợ trình điều khiển và khả năng tương thích ngược hạn chế hiệu suất của hãng, trái ngược với hệ sinh thái CUDA thành công của Nvidia. Các nhà phê bình đề xuất rằng AMD nên tăng cường nỗ lực kỹ thuật phần mềm để cải thiện vị thế của mình trên thị trường AI và cạnh tranh hiệu quả hơn với Nvidia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/">Thông số kỹ thuật máy bay chiến đấu được phân loại bị rò rỉ trên diễn đàn War Thunder</a></h2>
<ul>
<li>Thông số kỹ thuật được phân loại của radar Eurofighter Typhoon đã bị rò rỉ trên các diễn đàn War Thunder, gây ra tranh cãi và làm dấy lên lo ngại về an ninh.</li>
<li>Vụ việc này là một phần của mô hình, vì các rò rỉ trước đó trên nền tảng đã liên quan đến các hệ thống quân sự khác như xe tăng Challenger 2.</li>
<li>Người dùng chịu trách nhiệm cho việc rò rỉ đã bị đình chỉ, và tài liệu đã được gỡ bỏ ngay lập tức, nhấn mạnh những thách thức mà War Thunder phải đối mặt trong việc cân bằng giữa độ chính xác quân sự và an ninh thông tin.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490191">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Thông số kỹ thuật của máy bay chiến đấu được phân loại đã bị rò rỉ trên các diễn đàn War Thunder, làm nổi bật vấn đề an ninh thông tin trong các cộng đồng trực tuyến.</li>
<li>Thảo luận cho thấy những rò rỉ này thường là các bài đăng lại của các tài liệu đã lưu hành, với điểm mới lạ là nền tảng được sử dụng cho rò rỉ—một diễn đàn trò chơi.</li>
<li>Mặc dù có những rò rỉ, các nhà phát triển trò chơi không thay đổi trò chơi dựa trên chúng, cho thấy tác động hạn chế của các rò rỉ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://imgur.com/a/NQskWzI">Trang tính Google mới trên một nửa màn hình MacBook Air 13,6&quot; bị che phủ hoàn toàn bởi các cửa sổ bật lên</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42490948">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng chỉ trích thiết kế UX của Google cho Google Sheets trên MacBook Air 13,6&quot;, cho rằng các cửa sổ bật lên quá nhiều và các yếu tố giao diện người dùng lớn làm cản trở khả năng sử dụng.</li>
<li>Cuộc thảo luận so sánh thiết kế của Google không thuận lợi so với các nền tảng khác, chỉ ra xu hướng ưu tiên giao diện di động và cảm ứng hơn là khả năng sử dụng trên máy tính để bàn.</li>
<li>Người ta bày tỏ sự thất vọng về việc Google tập trung vào các tính năng AI, mà một số người cảm thấy làm giảm sự cải thiện trải nghiệm người dùng cơ bản và thiết kế giao diện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark">Xerox sẽ mua lại Lexmark</a></h2>
<ul>
<li>Xerox có kế hoạch mua lại Lexmark với giá 1,5 tỷ đô la, nhằm nâng cao dịch vụ in ấn và mở rộng phạm vi toàn cầu của mình.</li>
<li>Việc mua lại, dự kiến sẽ hoàn tất vào nửa cuối năm 2025, sẽ được tài trợ thông qua tiền mặt và nợ, với cổ tức giảm để quản lý nợ.</li>
<li>Phê duyệt quy định đang chờ xử lý, và thỏa thuận này nhằm kết hợp thế mạnh của cả hai công ty để cung cấp một danh mục toàn diện và cải thiện hiệu suất tài chính.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42494067">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xerox đang mua lại Lexmark, với ý định duy trì và có thể mở rộng hoạt động của Lexmark bằng cách sử dụng các nguồn lực của mình.</li>
<li>Lexmark, được công nhận về thương hiệu và tập trung vào các lĩnh vực tăng trưởng như Internet vạn vật (IoT), đã là đối tác của Xerox.</li>
<li>Việc mua lại nhấn mạnh sự thay đổi trong ngành công nghiệp máy in, khi Xerox tìm cách nâng cao vị thế thị trường của mình bằng cách tận dụng khả năng của Lexmark.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/oldmoe/litestack">Litestack: Tất cả cơ sở hạ tầng dữ liệu của bạn, trong một gem Ruby</a></h2>
<ul>
<li>Litestack là một Ruby gem hợp nhất nhiều thành phần hạ tầng dữ liệu vào một gói duy nhất cho các ứng dụng Ruby và Ruby on Rails, sử dụng SQLite. Nó cung cấp các chức năng như cơ sở dữ liệu SQL, bộ nhớ đệm, hàng đợi công việc, môi giới tin nhắn, công cụ tìm kiếm toàn văn và nền tảng đo lường, nâng cao hiệu suất và giảm chi phí bằng cách loại bỏ nhu cầu cho các máy chủ riêng biệt. Gem này tích hợp với các khung IO dựa trên Fiber để tối ưu hóa việc sử dụng CPU và bộ nhớ và là mã nguồn mở theo Giấy phép MIT, với các đóng góp được chào đón trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42491196">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Litestack là một gem Ruby cung cấp cơ sở hạ tầng dữ liệu toàn diện và tích hợp hiệu quả với Rails 8, hiện hỗ trợ SQLite cho cơ sở dữ liệu, hàng đợi công việc và bộ nhớ đệm.</li>
<li>Người dùng đánh giá cao hiệu suất của Litestack, đặc biệt khi sử dụng với Litestream để sao lưu, mặc dù vẫn còn lo ngại về khả năng mở rộng của SQLite đối với các dự án lớn hơn.</li>
<li>Có sự quan tâm đến các giải pháp tương tự cho Python và Django, khi người dùng so sánh các tuyên bố về hiệu suất của Litestack, đặc biệt là so với Redis, điều này cần được xác thực thêm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/">Fogus: Những Điều và Vật của Năm 2024</a></h2>
<ul>
<li>Fogus suy ngẫm về những trải nghiệm và khám phá của mình từ năm 2024, bao gồm một loạt các chủ đề như lập trình, truyền thông và sở thích cá nhân.</li>
<li>Anh ấy thảo luận về công việc của mình với ngôn ngữ lập trình Clojure và kế hoạch tương lai của mình, chẳng hạn như khám phá các ngôn ngữ kết hợp và đơn giản hóa blog của mình.</li>
<li>Đề cập đáng chú ý bao gồm trò chơi Elite, lịch sử của đài Ham radio, và ma trong phòng tắm Nhật Bản, cùng với sự ghi nhận những người đã truyền cảm hứng cho anh ấy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42495077">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Fogus nêu bật các xu hướng công nghệ cho năm 2024, bao gồm các thiết bị như máy tính bảng Boox Go và phê bình reMarkable™ về cách tiếp cận cộng đồng của nó. TypeScript được khuyến nghị thay thế JavaScript để có trải nghiệm phát triển tốt hơn, trong khi Zig được coi là kém hiệu quả hơn so với Go và Python, mặc dù có tiềm năng trong các lĩnh vực ngách. Bài viết lưu ý tác động ít được thảo luận của các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) đối với lập trình vào năm 2024 và đề cập đến lập trình kết hợp và công nghệ lịch sử như Wordstar.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data">Giám sát viên Đức ra lệnh cho dự án ID sinh trắc học World của Sam Altman xóa dữ liệu</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42489072">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người giám sát của Đức đã yêu cầu dự án Worldcoin, do Sam Altman dẫn đầu, xóa dữ liệu sinh trắc học, với lý do lo ngại về quyền riêng tư và xử lý dữ liệu.</li>
<li>Worldcoin sử dụng quét mống mắt để ngăn chặn tài khoản trùng lặp, nhưng các nhà phê bình lo ngại về lượng dữ liệu cá nhân rộng lớn được công ty thu thập.</li>
<li>Vấn đề này nhấn mạnh các vấn đề rộng lớn hơn liên quan đến hệ thống nhận dạng kỹ thuật số và quyền riêng tư, với cơ quan chức năng của Đức nhấn mạnh việc tuân thủ GDPR (Quy định Bảo vệ Dữ liệu Chung) đối với việc xóa dữ liệu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://webextension.net/collections">Tôi đã xây dựng một nền tảng để khám phá và chia sẻ các bộ sưu tập tiện ích mở rộng Chrome.</a></h2>
<ul>
<li>WebExtension.net là một nền tảng tổng hợp các bộ sưu tập tiện ích mở rộng và chủ đề của Chrome, nhấn mạnh vào năng suất, công cụ AI và mạng xã hội. Người dùng có thể khám phá các danh mục khác nhau, bao gồm các tiện ích mở rộng phổ biến và xu hướng, với phân tích được cung cấp cho các tiện ích mở rộng của Chrome Web Store. Nền tảng này hoạt động độc lập và không liên kết với Google hay Chrome Web Store, lấy tất cả dữ liệu từ các nguồn công khai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42492753">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nền tảng mới đã được phát triển để chia sẻ các bộ sưu tập tiện ích mở rộng Chrome, khơi dậy các cuộc thảo luận về quyền riêng tư và phát triển tiện ích mở rộng tùy chỉnh. - Người dùng bày tỏ sự quan tâm đến việc hỗ trợ các tiện ích mở rộng Firefox và cung cấp phản hồi để cải thiện nền tảng, đồng thời cũng nêu lên lo ngại về việc lạm dụng dữ liệu bởi một số tiện ích mở rộng như Honey. - Giao diện người dùng của nền tảng nhận được phản hồi tích cực và các bản cập nhật trong tương lai được mong đợi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="‘United Healthcare’ sử dụng DMCA chống lại hình ảnh của Luigi Mangione" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%E2%80%98United%20Healthcare%E2%80%99%20s%E1%BB%AD%20d%E1%BB%A5ng%20DMCA%20ch%E1%BB%91ng%20l%E1%BA%A1i%20h%C3%ACnh%20%E1%BA%A3nh%20c%E1%BB%A7a%20Luigi%20Mangione&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2023%20th%C3%A1ng%2012%2C%202024%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2024/12/23</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
