<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/newsletter/vi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[2023 Sunghyun Cho]]></copyright>
        <language><![CDATA[vi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-13]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/13&#39;</h2>
<h1>2025-01-13</h1>
<h2><a href="https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html">Điểm nổi bật của Uv là giúp tạo ra các môi trường tạm thời một cách dễ dàng</a></h2>
<ul>
<li>Uv cung cấp một tính năng độc đáo giúp đơn giản hóa việc viết kịch bản ad-hoc trong Python bằng cách tối ưu hóa quản lý phụ thuộc và môi trường. - Người dùng có thể thực thi một lệnh duy nhất, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, để chạy các kịch bản mà không cần thay đổi môi trường toàn cục. - Sự dễ sử dụng và dễ nhớ này khiến uv trở thành một lựa chọn hấp dẫn cho việc quản lý gói Python.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676432">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Uv là một trình quản lý gói giúp đơn giản hóa việc quản lý các phụ thuộc và phiên bản Python, mang lại lợi thế so với các công cụ truyền thống như pip, pyenv và poetry. - Nó có các tính năng phụ thuộc kịch bản nội tuyến, tạo môi trường nhanh chóng và các tệp nhị phân Python đã được biên dịch sẵn, góp phần vào sự phổ biến của nó. - Mặc dù có những lo ngại về việc được hỗ trợ bởi vốn đầu tư mạo hiểm và phụ thuộc vào các tệp nhị phân không thuộc Quỹ Phần mềm Python (PSF), người dùng vẫn đánh giá cao tốc độ và tính thân thiện với người dùng của nó trong quản lý dự án Python.</li>
</ul>
<h2><a href="https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts">Tôi đã xóa tài khoản mạng xã hội của mình</a></h2>
<ul>
<li>Người viết đã xóa tài khoản mạng xã hội của họ do lo ngại về việc các nền tảng như Meta và Twitter ưu tiên lợi nhuận hơn là các cân nhắc đạo đức.</li>
<li>Những vấn đề nổi bật bao gồm quyết định của Mark Zuckerberg trong việc loại bỏ các kiểm tra thực tế và hợp tác với Trump, cùng với các hành động gây tranh cãi của Elon Musk, góp phần tạo ra một môi trường độc hại.</li>
<li>Người viết nhấn mạnh tác động tiêu cực của mạng xã hội đối với sức khỏe tinh thần, đặc biệt là đối với thanh thiếu niên, và đang thận trọng khám phá các lựa chọn thay thế như viết blog và các nền tảng mới.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677587">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Xóa tài khoản mạng xã hội có thể dẫn đến việc bỏ lỡ các cập nhật cuộc sống từ những người quen, nhấn mạnh vai trò của nền tảng trong việc duy trì các kết nối.</li>
<li>Trong khi một số người tin rằng các mối quan hệ quan trọng sẽ tồn tại thông qua giao tiếp trực tiếp, mạng xã hội thường tạo điều kiện cho các kết nối hời hợt có thể bị mất khi ngừng sử dụng.</li>
<li>Bản lựa chọn rời khỏi mạng xã hội là chủ quan, bị ảnh hưởng bởi các ưu tiên cá nhân và giá trị đặt vào các loại mối quan hệ khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://medhir.com/blog/right-to-root-access">Quyền truy cập root</a></h2>
<ul>
<li>Người tiêu dùng nên có quyền cài đặt bất kỳ phần mềm nào trên các thiết bị mà họ sở hữu, nhưng các công ty thường khóa bootloader và hạn chế quyền truy cập root, giới hạn quyền kiểm soát của người dùng. - Mặc dù bảo mật là một mối quan tâm hợp lý, những hạn chế này được coi là chống lại người tiêu dùng và cạnh tranh không lành mạnh, góp phần vào rác thải điện tử và hạn chế các lựa chọn sửa chữa. - Những người ủng hộ đề xuất rằng &quot;quyền truy cập root&quot; nên được bao gồm trong các cuộc thảo luận về quyền sửa chữa, với các ngoại lệ cho các hệ thống quan trọng nơi rủi ro quá cao.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677835">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo dõi cuộc tranh luận về quyền truy cập root trên các thiết bị, ta thấy rõ xung đột giữa tự do của người tiêu dùng và sự kiểm soát của nhà cung cấp, với nhiều người ủng hộ quyền cài đặt bất kỳ phần mềm nào trên thiết bị mà họ sở hữu. - Những người chỉ trích cho rằng các hạn chế do nhà cung cấp áp đặt ưu tiên lợi nhuận hơn là quyền kiểm soát và quyền riêng tư của người tiêu dùng, hạn chế khả năng của người dùng trong việc sửa đổi thiết bị của họ. - Cuộc thảo luận mở rộng đến các chủ đề rộng hơn về quyền sở hữu tài sản và quyền tự chủ trong việc quản lý thiết bị của chính mình, với các quan điểm khác nhau về lợi ích bảo mật của các thiết bị bị khóa so với sự lựa chọn thông minh của người tiêu dùng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://doompdf.pages.dev/doom.pdf">DOOM (1993) trong một tệp PDF</a></h2>
<ul>
<li>Một nhà phát triển đã tạo ra một cổng nguồn Doom hoạt động trong một tệp PDF, lấy cảm hứng từ một dự án Tetris tương tự. - Dự án sử dụng phiên bản cũ hơn của Emscripten để biên dịch mã C sang asm.js, cho phép nó chạy trong môi trường JavaScript của PDF. - Việc triển khai bao gồm một màn hình đơn sắc 6 màu và chỉ tương thích với các trình duyệt dựa trên Chromium sử dụng công cụ PDFium.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678754">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nhà phát triển đã tạo ra một phiên bản nguồn của Doom hoạt động trong một tệp PDF, theo sau một dự án tương tự đã chạy Tetris trong một PDF. - Dự án sử dụng Emscripten để biên dịch C sang asm.js, cho phép nó chạy trong môi trường JavaScript hạn chế của PDF, và sử dụng nhánh doomgeneric của mã nguồn Doom gốc. - Sự đổi mới này đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tiềm năng và các vấn đề bảo mật của việc thực thi mã trong các tệp PDF, với mã nguồn có sẵn trên GitHub và chức năng chỉ giới hạn trong các trình duyệt dựa trên Chromium sử dụng công cụ PDFium.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html">Debugging: Những quy tắc không thể thiếu để tìm ra ngay cả những vấn đề khó nắm bắt nhất (2004)</a></h2>
<ul>
<li>David A. Wheeler đánh giá cuốn sách &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; của David J. Agans, nhấn mạnh đây là một tài liệu kinh điển dành cho các nhà phát triển.</li>
<li>Bộ sách nhấn mạnh các nguyên tắc gỡ lỗi cơ bản áp dụng cho cả những nhà phát triển mới vào nghề và có kinh nghiệm, sử dụng các ví dụ thực tế và những &quot;câu chuyện chiến trường&quot; thực tế để minh họa cho chín quy tắc chính của nó.</li>
<li>Wheeler khen ngợi cuốn sách vì tập trung vào việc thu thập dữ liệu và xử lý các vấn đề gián đoạn, mặc dù ông lưu ý mong muốn có thêm lời khuyên cụ thể về công cụ, cuối cùng vẫn khuyến nghị nó vì những hiểu biết sâu sắc về gỡ lỗi vượt thời gian.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682602">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Quá trình gỡ lỗi là cần thiết để giải quyết các vấn đề phức tạp, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc giữ bình tĩnh, hiểu rõ hệ thống và kiểm tra các giả định. - Các công cụ như <code>git bisect</code> có thể hỗ trợ giải quyết vấn đề hiệu quả bằng cách xác định thay đổi cụ thể đã gây ra lỗi. - Việc xác minh các bản sửa lỗi và cân nhắc viết các bài kiểm tra để ngăn chặn các lỗi tái phát trong tương lai là quan trọng, nhấn mạnh nhu cầu về một phương pháp tiếp cận có hệ thống và đôi khi sử dụng các kỹ thuật như gỡ lỗi bằng cách giải thích cho một con vịt cao su.</li>
</ul>
<h2><a href="https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies">Người ta đã làm cho xe hơi rơi ra từng mảnh trong các bộ phim cũ như thế nào (2017)</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679127">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong các bộ phim cũ, hiệu ứng thực tế đã được sử dụng để làm cho xe hơi rơi ra từng mảnh, như đã thấy trong bộ phim Pháp năm 1965 &quot;Le Corniaud,&quot; nơi một chiếc xe đã được tháo rời và lắp ráp lại bằng móc và bu lông nổ cho một cảnh quay.</li>
<li>Những pha mạo hiểm này đòi hỏi phải có kế hoạch chi tiết và kỹ thuật, được hỗ trợ bởi cấu trúc đơn giản hơn của ô tô vào thời điểm đó.</li>
<li>Phim hiện đại có thể sẽ sử dụng CGI (Hình ảnh do máy tính tạo ra) cho các cảnh tương tự do sự phức tạp và tiêu chuẩn an toàn của các phương tiện đương đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/">Những mô hình tiêu chuẩn trong các trò chơi dựa trên lựa chọn (2015)</a></h2>
<ul>
<li>Bài đăng trên blog của Sam Kabo Ashwell khám phá các mẫu thiết kế lặp lại trong các trò chơi dựa trên lựa chọn, bao gồm Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, và những mẫu khác, ảnh hưởng đến lối chơi và cấu trúc câu chuyện.</li>
<li>Những mô hình này ảnh hưởng đến trải nghiệm của người chơi và sự tiến triển của câu chuyện, với các ví dụ từ tiểu thuyết tương tác minh họa cho việc áp dụng của chúng.</li>
<li>Đoạn viết lưu ý rằng những mô hình này linh hoạt và có thể chồng chéo lên nhau, thay vì là những danh mục cứng nhắc trong thiết kế trò chơi.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678647">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trò chơi dựa trên lựa chọn sử dụng nhánh kể chuyện để tăng cường quyền tự quyết của người chơi, nhưng điều này có thể dẫn đến &quot;Hang Thời Gian,&quot; nơi một số con đường quá chi tiết, trong khi những con đường khác lại chưa được phát triển đầy đủ, khiến người chơi bỏ lỡ nội dung quan trọng.</li>
<li>Những công cụ có thể hỗ trợ trong việc tạo ra một thân truyện chính với các nhánh phụ quay lại, nhưng việc phân nhánh vẫn phức tạp và tốn nhiều tài nguyên, khiến một số người ủng hộ cho các câu chuyện tuyến tính hoặc cơ chế sandbox.</li>
<li>Những trò chơi như Disco Elysium và Nier Automata được ghi nhận vì sự thành công trong việc sử dụng các nhánh câu chuyện, và có thảo luận về tiềm năng của AI trong việc tạo ra các con đường câu chuyện một cách động, mặc dù công nghệ hiện tại có thể chưa đạt được những câu chuyện mạch lạc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thefreemovie.buzz/">Phim Miễn Phí: Tái tạo từng khung hình, vẽ tay của &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</a></h2>
<ul>
<li>MSCHF Interactive đã ra mắt &quot;The FREE Movie,&quot; một dự án hợp tác nơi người dùng tái tạo bộ phim BEE Movie từng khung hình, với 92% khung hình đã hoàn thành.</li>
<li>Người tham gia có thể tích cực tham gia bằng cách vẽ, xóa và xem trước những đóng góp của họ cho dự án.</li>
<li>Chương trình tham vọng tiếp theo được MSCHF Interactive lên kế hoạch là tái tạo từng khung hình của bộ phim DUNE.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42678584">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một phiên bản vẽ tay từng khung hình do người hâm mộ tạo ra của &quot;The Bee Movie&quot; đã được thực hiện, theo xu hướng của các dự án hợp tác như &quot;Shrek Retold&quot; và &quot;Star Wars Uncut.&quot;</li>
<li>Những dự án này bao gồm nhiều người sáng tạo đóng góp các đoạn ngắn, dẫn đến sự pha trộn giữa chất lượng và kết quả hài hước, phản ánh một cách tiếp cận tập trung vào meme.</li>
<li>Ý kiến về &quot;The Free Movie&quot; rất khác nhau, với một số khán giả cảm thấy các khung hình chất lượng thấp gây khó chịu, trong khi những người khác lại thích tính chất hỗn loạn và được cộng đồng đóng góp của dự án.</li>
</ul>
<h2><a href="http://134.0.119.41">Khám phá Disco Elysium</a></h2>
<ul>
<li>The Disco Elysium Explorer Project cho phép người dùng hình dung và nghe các đoạn hội thoại từ trò chơi Disco Elysium, với tất cả các quyền được bảo lưu bởi studio ZA/UM. - Dự án cung cấp các tính năng như tìm kiếm hội thoại, xây dựng cuộc trò chuyện và hình dung chúng, nâng cao trải nghiệm tương tác. - Nó hỗ trợ nhiều ngôn ngữ, bao gồm tiếng Trung, tiếng Đức và tiếng Hàn, làm cho nó trở nên dễ tiếp cận với một đối tượng rộng hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42679679">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Disco Elysium sử dụng Articy:draft, một công cụ trung gian, để xây dựng các đồ thị hội thoại phức tạp của mình, thể hiện một thành tựu kỹ thuật mặc dù có những thách thức về hiệu suất trên các dự án lớn.</li>
<li>Trò chơi được khen ngợi vì cách kể chuyện và hệ thống đối thoại phức tạp, được so sánh với các trò chơi tập trung vào cốt truyện khác như Pentiment và Alpha Protocol.</li>
<li>Đáng chú ý với cơ chế RPG độc đáo nhấn mạnh vào đối thoại và cốt truyện hơn là chiến đấu, Disco Elysium nhận được ý kiến trái chiều về các chủ đề chính trị của nó nhưng được công nhận là một thành tựu đáng kể trong trò chơi điều khiển bởi cốt truyện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world">Nếu chúng ta có tổ chức kỹ thuật sản phẩm tốt nhất, nó sẽ trông như thế nào?</a></h2>
<ul>
<li>Buổi phát biểu chính tại Hội nghị Scrum Khu vực Tokyo của Phó Chủ tịch Kỹ thuật tập trung vào các yếu tố chính của một tổ chức kỹ thuật sản phẩm thành công: Con người, Chất lượng Nội bộ, Tính Yêu thích, Tính Hiển thị, Tính Linh hoạt và Khả năng Sinh lời.</li>
<li>Nhấn mạnh tầm quan trọng của việc thu hút nhân tài hàng đầu, duy trì chất lượng nội bộ bằng cách giảm lãng phí và đảm bảo sản phẩm được yêu thích bằng cách hiểu nhu cầu của các bên liên quan.</li>
<li>Nhấn mạnh việc sử dụng Extreme Programming (XP) và Công nghệ Điều chỉnh Linh hoạt (FaST) để tăng cường sự linh hoạt và khả năng thích ứng, đồng thời điều chỉnh sản phẩm phù hợp với mục tiêu kinh doanh để đạt lợi nhuận.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676123">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo thảo luận, các đặc điểm của một tổ chức kỹ thuật sản phẩm lý tưởng được khám phá, tập trung vào các phong cách quản lý, quy trình ra quyết định và năng suất. - Ý kiến khác nhau, với một số người ủng hộ việc phân quyền ra quyết định thay vì cấu trúc phân cấp, trong khi những người khác nhấn mạnh tầm quan trọng của các CEO trong việc đưa ra các lựa chọn quyết đoán. - Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những thách thức trong việc đo lường năng suất và ảnh hưởng của văn hóa tổ chức đối với sự đổi mới và sự hài lòng của nhân viên, tham khảo các công ty như Meta và Amazon làm ví dụ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://traintimes.org.uk/map/tube/">Live London Underground / bus maps bị gỡ xuống do khiếu nại về nhãn hiệu của TfL</a></h2>
<ul>
<li>Vào tháng 6 năm 2010, một bản đồ trực tiếp của London Underground đã được tạo ra bằng cách sử dụng API dữ liệu mở của Transport for London (TfL), thu hút sự phổ biến và sự chú ý của truyền thông.</li>
<li>Vào ngày 7 tháng 1 năm 2025, TfL đã yêu cầu gỡ bỏ bản đồ do lo ngại về nhãn hiệu, dẫn đến việc ngừng sử dụng mặc dù có thể điều chỉnh.</li>
<li>Trang web của người tạo, traintimes.org.uk, vẫn hoạt động, và thông tin xe buýt trực tiếp có sẵn trên bustimes.org.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42682876">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Transport for London (TfL) đã gỡ bỏ các bản đồ trực tiếp của London Underground và xe buýt khỏi trang web traintimes.org.uk sau khi có khiếu nại về nhãn hiệu. - Email khiếu nại từ TfL bị chỉ trích vì thiếu rõ ràng và tham chiếu đến luật pháp Hoa Kỳ, mặc dù trang web này có trụ sở tại Vương quốc Anh. - Sự việc này nhấn mạnh căng thẳng đang diễn ra giữa các nhà phát triển nghiệp dư và việc thực thi nhãn hiệu, với các cuộc tranh luận về việc liệu TfL có nên cung cấp giấy phép miễn phí cho mục đích phi thương mại hay không.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.qubes-os.org/">Qubes OS: Một hệ điều hành tương đối an toàn</a></h2>
<ul>
<li>Qubes OS là một hệ điều hành có độ bảo mật cao được các chuyên gia, bao gồm Edward Snowden, khuyến nghị nhờ khả năng cách ly mạnh mẽ, khiến nó phù hợp cho các nhiệm vụ nhạy cảm. - Nó hỗ trợ chạy nhiều hệ điều hành và tích hợp với Whonix để tăng cường quyền riêng tư của người dùng, thu hút các nhà báo và các tổ chức như Freedom of the Press Foundation. - Cộng đồng Qubes rất chào đón người mới, cung cấp hỗ trợ, tài nguyên và cơ hội để đóng góp hoặc quyên góp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42677608">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Qubes OS là một hệ điều hành tập trung vào bảo mật sử dụng ảo hóa để phân chia các tác vụ, tăng cường bảo mật bằng cách cô lập các ứng dụng và tác vụ. - Người dùng đã báo cáo các vấn đề về hiệu suất đồ họa và thời lượng pin do phụ thuộc vào kết xuất phần mềm, ảnh hưởng đến phát lại video và hiệu suất hệ thống tổng thể. - Mặc dù được khen ngợi về các tính năng bảo mật, Qubes OS có thể không phù hợp cho người dùng có nhu cầu cao về đồ họa hoặc pin, nhưng được khuyến nghị cho những người cần bảo mật cao, chẳng hạn như nhà báo hoặc chuyên gia bảo mật CNTT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/">Vụ gián đoạn của Canva: một câu chuyện khác về sự bão hòa và khả năng phục hồi</a></h2>
<ul>
<li>Việc Canva bị gián đoạn là do triển khai phiên bản mới của trang chỉnh sửa, dẫn đến hiệu ứng &quot;bầy đàn&quot; với 1,5 triệu yêu cầu mỗi giây làm quá tải API Gateway. - Một quy tắc lưu lượng cũ đã định tuyến lưu lượng người dùng qua internet công cộng, gây ra độ trễ cao và tồn đọng, trong khi một vấn đề hiệu suất đã biết trong API Gateway làm tình hình tồi tệ hơn. - Các kỹ sư của Canva đã can thiệp thủ công bằng cách tăng dung lượng và sử dụng tường lửa của Cloudflare để chặn lưu lượng tạm thời, nhấn mạnh tầm quan trọng của sự can thiệp của con người trong việc quản lý các vấn đề hiệu suất hệ thống trong thời kỳ khủng hoảng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42676529">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc Canva bị gián đoạn nhấn mạnh những thách thức với sự bão hòa và khả năng phục hồi của Mạng phân phối nội dung (CDN), thường xảy ra khi nhiều người dùng truy cập máy chủ cùng lúc, dẫn đến tình trạng quá tải. - Các giải pháp đề xuất như phân phối theo tầng và làm nóng trước thường không đạt hiệu quả, trong khi các giao thức P2P (Peer-to-Peer) như BitTorrent gặp phải lo ngại về vi phạm bản quyền và kiểm soát, khiến các công ty như Spotify và Blizzard từ bỏ chúng. - Các chiến lược quản lý tải hiệu quả, chẳng hạn như giới hạn kết nối và sử dụng phương pháp lùi theo cấp số nhân, là rất quan trọng để giảm thiểu những vấn đề này, nhấn mạnh tầm quan trọng của cơ sở hạ tầng vững chắc và lập kế hoạch chiến lược để xử lý lưu lượng truy cập cao một cách hiệu quả.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Điểm nổi bật của Uv là giúp tạo ra các môi trường tạm thời một cách dễ dàng" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90i%E1%BB%83m%20n%E1%BB%95i%20b%E1%BA%ADt%20c%E1%BB%A7a%20Uv%20l%C3%A0%20gi%C3%BAp%20t%E1%BA%A1o%20ra%20c%C3%A1c%20m%C3%B4i%20tr%C6%B0%E1%BB%9Dng%20t%E1%BA%A1m%20th%E1%BB%9Di%20m%E1%BB%99t%20c%C3%A1ch%20d%E1%BB%85%20d%C3%A0ng&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%2013%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/13</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-12]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/12&#39;</h2>
<h1>2025-01-12</h1>
<h2><a href="https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/">Đừng cố gắng sắp xếp một cuộc gọi với tôi</a></h2>
<ul>
<li>Thử nghiệm dịch vụ mới thường dẫn đến các cuộc theo dõi liên tục và email tiếp thị, biến việc tiếp cận ban đầu thành những lời chào hàng không ngừng nghỉ.</li>
<li>Quy trình bán hàng thường tẻ nhạt và tốn nhiều thời gian, đặc biệt là trong các công ty lớn, với các sản phẩm thường không đáp ứng được kỳ vọng và cung cấp hỗ trợ hạn chế.</li>
<li>Khách hàng thường chuyển sang các lựa chọn thay thế mã nguồn mở tốt hơn, dẫn đến việc rời bỏ dịch vụ ban đầu một cách âm thầm mặc dù đã có những nỗ lực giữ chân.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669754">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chủ sở hữu các công ty khởi nghiệp nhỏ gặp phải thách thức khi làm việc với các doanh nghiệp lớn, chẳng hạn như các buổi trình diễn không cần thiết, so sánh giá cả và quy trình mua sắm kéo dài, dẫn đến chi phí tăng cao cho các doanh nghiệp lớn. - Quá trình bán hàng thường không hiệu quả, liên quan đến các cuộc họp không cần thiết và các chiến thuật gây khó chịu, nhấn mạnh nhu cầu về sự minh bạch, giao tiếp thẳng thắn và các lựa chọn linh hoạt. - Một cách tiếp cận thành công bao gồm việc tạo ra một dịch vụ dễ tích hợp, làm hài lòng khách hàng và cung cấp một mô hình định giá đơn giản, mặc dù có những vấn đề phổ biến như tài liệu không được đọc và các chiến thuật bán hàng phi đạo đức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.kenney.nl/">Kenney.nl: Tài Nguyên Trò Chơi Miễn Phí</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671472">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Kenney.nl nổi tiếng với việc cung cấp các tài sản trò chơi chất lượng cao, miễn phí, đặc biệt hữu ích cho phát triển trò chơi và tạo nguyên mẫu nhanh chóng.</li>
<li>Theo thời gian, nền tảng này đã thu hút được một lượng người theo dõi đông đảo, giúp Kenney được đặt biệt danh là &quot;Asset Jesus&quot; nhờ những đóng góp của anh cho cộng đồng phát triển trò chơi.</li>
<li>Những nguồn tài nguyên bổ sung cho tài sản trò chơi miễn phí bao gồm OpenGameArt.org và Itch.io, trong khi nhạc miễn phí bản quyền có thể được tìm thấy từ các nghệ sĩ như Kevin MacLeod và Heatly Bros.</li>
</ul>
<h2><a href="https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true">Minh họa Hướng dẫn về Tiến sĩ</a></h2>
<ul>
<li>Một hướng dẫn minh họa được sử dụng để giải thích cho các sinh viên tiến sĩ mới cách mà một tiến sĩ mở rộng ranh giới của tri thức nhân loại, được biểu tượng hóa như một vết lõm nhỏ.</li>
<li>Tiền thu được từ hướng dẫn in ấn hỗ trợ nghiên cứu về các rối loạn di truyền, được thúc đẩy bởi mối liên hệ cá nhân của tác giả với tình trạng hiếm gặp của con trai mình.</li>
<li>Được cấp phép theo Creative Commons, hướng dẫn cho phép chia sẻ với điều kiện ghi nhận nguồn và có sẵn bằng nhiều ngôn ngữ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671512">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bản Hướng Dẫn Minh Họa Về Tiến Sĩ của Matt Might nhấn mạnh tầm quan trọng của việc theo đuổi một vấn đề mà bạn yêu thích và hành trình không ngừng tìm kiếm tri thức trong quá trình làm Tiến sĩ.</li>
<li>Cuộc thảo luận đề cập đến những thách thức trong học thuật, chẳng hạn như áp lực phải công bố và nguy cơ ưu tiên số lượng hơn chất lượng trong nghiên cứu.</li>
<li>Cuốn hướng dẫn nêu bật giá trị của trải nghiệm Tiến sĩ đối với sự phát triển cá nhân và cơ hội nghề nghiệp, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc chọn đúng người hướng dẫn và khám phá công việc liên ngành.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/">Vì sao tôi chọn Common Lisp</a></h2>
<ul>
<li>Người viết đã chuyển từ Clojure sang Common Lisp do sự thất vọng với thời gian khởi động chậm của Clojure cho các ứng dụng giao diện dòng lệnh (CLI) và cảm nhận rằng cộng đồng không quan tâm đến vấn đề này.</li>
<li>Common Lisp được chọn vì khả năng tạo ra các tệp thực thi độc lập khởi động nhanh, tương thích với trình soạn thảo văn bản Vim, hỗ trợ trên Windows, Mac và Linux, cùng với cộng đồng và hệ sinh thái mạnh mẽ của nó.</li>
<li>Người viết chia sẻ kinh nghiệm của họ để hỗ trợ người mới trong việc hiểu lợi ích của Common Lisp và cách họ thích nghi để sử dụng nó một cách hiệu quả.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671105">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người viết nhấn mạnh hệ thống động của Common Lisp, cho phép giải quyết vấn đề ngay cả khi không có mã nguồn gốc, thể hiện tính linh hoạt và độ bền vững của nó.</li>
<li>SBCL, một triển khai của Common Lisp, được khen ngợi vì khả năng giải quyết vấn đề nhanh chóng, ngay cả trong các tình huống mà mã nguồn không có sẵn.</li>
<li>Cuộc thảo luận cũng đề cập đến tầm quan trọng và những hạn chế của việc kiểm soát phiên bản, đặc biệt là khi kho lưu trữ bị mất, và bao gồm các so sánh giữa Lisp với các ngôn ngữ như Clojure và Julia.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/">Những người sáng lập AI sẽ học được bài học cay đắng</a></h2>
<ul>
<li>Trong lịch sử, các phương pháp AI tổng quát đã vượt trội hơn so với các phương pháp chuyên biệt, như đã thấy trong các lĩnh vực như nhận dạng giọng nói và thị giác máy tính. - &quot;Bài học cay đắng&quot; của Richard Sutton nhấn mạnh rằng các phương pháp tổng quát sử dụng tính toán hiệu quả hơn so với những phương pháp dựa vào kiến thức chuyên môn của con người. - Bài viết gợi ý rằng các nhà sáng lập AI nên tập trung vào việc tạo ra các sản phẩm tận dụng sự cải tiến của mô hình hơn là bù đắp cho những hạn chế hiện tại của mô hình, vì đây là một chiến lược bền vững hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672790">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Khởi nghiệp AI gặp phải thách thức cơ bản trong việc cung cấp ngữ cảnh, vì các hệ thống AI cần thông tin và các bước cụ thể để hoạt động hiệu quả. - Các công ty khởi nghiệp AI thành công có thể sẽ tập trung vào các quy trình ETL (Trích xuất, Biến đổi, Tải) để cung cấp ngữ cảnh cần thiết, nhấn mạnh tầm quan trọng của dữ liệu đào tạo và khả năng tìm kiếm. - Ngành công nghiệp AI có thể phát triển tương tự như ngành điện thoại thông minh, với các công ty lớn chiếm ưu thế do sở hữu dữ liệu, nhưng các công ty khởi nghiệp có thể thành công bằng cách phát triển các mô hình chuyên biệt theo lĩnh vực và quản lý tích hợp hệ thống phức tạp và quản lý dữ liệu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586">Aaron Swartz và Sam Altman</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42671427">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Aaron Swartz là một thiên tài kỹ thuật và nhà hoạt động nổi tiếng, đã đóng góp cho các dự án như RSS, Markdown và Creative Commons, nhưng đã đối mặt với những thách thức pháp lý vì tải xuống các bài báo học thuật từ JSTOR.</li>
<li>Đoạn viết so sánh hoạt động của Swartz với thành công trong kinh doanh của Sam Altman tại OpenAI, đặt ra những câu hỏi về tính hợp pháp và đạo đức trong ngành công nghệ.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật các quan điểm khác nhau về những đóng góp tích cực của cả hai cá nhân đối với văn hóa công nghệ và sự chênh lệch trong việc xử lý pháp lý giữa cá nhân và tập đoàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html">Những điều rõ ràng mà C nên làm</a></h2>
<ul>
<li>Theo cộng đồng Dlang, một trình biên dịch C đã được tích hợp vào trình biên dịch D, được gọi là ImportC, nhằm giải quyết các vấn đề chưa được giải quyết trong C tiêu chuẩn, hiện tại là C23. - ImportC cho phép các hàm được thực thi tại thời gian biên dịch, tạo điều kiện cho việc kiểm thử đơn vị tại thời gian biên dịch mà không cần các bản dựng riêng biệt. - Nó cũng hỗ trợ tham chiếu trước và nhập các khai báo mà không cần các tệp .h, đơn giản hóa quá trình phát triển.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42669637">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong ngôn ngữ C, các tệp tiêu đề phân biệt giữa giao diện công cộng và giao diện riêng tư, được một số nhà phát triển đánh giá cao vì sự đơn giản và dễ sử dụng. - Các công cụ hiện đại như <code>cargo doc</code> của Rust cung cấp quản lý hiệu quả tài liệu và giao diện mà không cần sao chép mã, thu hút những người khác. - Việc lựa chọn giữa các phương pháp này thường phụ thuộc vào sở thích cá nhân, nhu cầu dự án và quy trình làm việc của nhóm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.eso.org/public/news/eso2501/">Những bầu trời tối nhất và trong nhất thế giới đang bị đe dọa bởi dự án công nghiệp khổng lồ</a></h2>
<ul>
<li>Đài quan sát phía Nam châu Âu (ESO) lo ngại về một khu phức hợp công nghiệp được đề xuất bởi AES Andes gần Đài quan sát Paranal ở Chile, có thể gây ô nhiễm ánh sáng ảnh hưởng đến nghiên cứu thiên văn. - Đài quan sát Paranal rất quan trọng cho các dự án như Kính viễn vọng Cực lớn (ELT), nhấn mạnh tầm quan trọng của việc bảo vệ bầu trời tối. - ESO đang vận động cho việc di dời dự án công nghiệp để bảo vệ môi trường của đài quan sát.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42668953">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Siêu dự án công nghiệp tại Chile, do AES Andes dẫn đầu, nhằm sản xuất hydro, điện và amoniac bằng cách sử dụng năng lượng gió và mặt trời, có khả năng ảnh hưởng đến bầu trời tối nhất và trong nhất thế giới.</li>
<li>Những nhà phê bình bày tỏ lo ngại rằng dự án, nằm gần một địa điểm kính viễn vọng quan trọng, có thể cản trở các quan sát thiên văn, gây ra cuộc tranh luận về việc có nên di dời dự án hay không.</li>
<li>Thực trạng này nhấn mạnh mâu thuẫn giữa phát triển công nghiệp và bảo tồn các nguồn tài nguyên thiên nhiên độc đáo, với một số người ủng hộ lợi ích kinh tế trong khi những người khác ưu tiên bảo vệ môi trường.</li>
</ul>
<h2><a href="https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/">Bad Apple nhưng đó là 6.500 regex mà tôi tìm kiếm trong Vim</a></h2>
<ul>
<li>Một video &quot;Bad Apple&quot; đã được tái tạo trong trình soạn thảo văn bản Vim bằng cách sử dụng các truy vấn tìm kiếm, với mỗi khung hình trong số 6.500 khung hình được biểu diễn dưới dạng lưới 120x90 của các chữ số nhị phân.</li>
<li>Python đã được sử dụng để xử lý các khung hình, và nhiều thuật toán khác nhau đã được thử nghiệm để tối ưu hóa các chuỗi tìm kiếm nhằm cải thiện hiệu suất trong Vim.</li>
<li>Theo dự án là một thí nghiệm sáng tạo được thực hiện tại The Recurse Center, trình diễn việc sử dụng các macro của Vim để phát video bằng cách lặp qua các mẫu tìm kiếm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42674116">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc sử dụng 6.500 biểu thức chính quy (regexes) trong Vim để tạo hoạt hình &quot;Bad Apple&quot; đã khởi xướng một cuộc thảo luận sôi nổi, thể hiện sự sáng tạo và kỹ năng kỹ thuật.</li>
<li>Những người tham gia đã chia sẻ các dự án tương tự, chẳng hạn như chạy &quot;Bad Apple&quot; trên hệ thống giải trí Nintendo (NES) và sử dụng các macro Vim, nhấn mạnh những thách thức về thuật toán và các bản trình diễn công nghệ.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng khám phá tác động văn hóa của &quot;Bad Apple&quot; và bao gồm các cuộc tranh luận về nội dung của các trò chơi Touhou, phản ánh những ý kiến và sở thích đa dạng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j">Adobe Lightroom đã thêm tính năng AI Remove vào bức ảnh chim đang bay với một đồng Bitcoin.</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670132">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chức năng AI Remove của Adobe Lightroom đã vô tình chèn một hình ảnh Bitcoin vào bức ảnh chim, gây ra các cuộc thảo luận về ảnh hưởng của AI trong nhiếp ảnh. - Người dùng đã chỉ trích hiệu ứng &quot;shimmer&quot; của AI, ưa thích bức ảnh gốc hơn, điều này nhấn mạnh những thách thức trong nhiếp ảnh kỹ thuật số, như quản lý các điểm sáng bị cắt và hạn chế của công cụ AI. - Sự cố này làm nổi bật những lo ngại rộng hơn về vai trò của AI trong các công cụ sáng tạo và chất lượng của nội dung do AI tạo ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash">Mullenweg đóng cửa nhóm Bền vững WordPress, gây ra phản ứng dữ dội</a></h2>
<ul>
<li>Matt Mullenweg, đồng sáng lập WordPress, đã giải tán Nhóm Bền vững WordPress, dẫn đến sự phản đối đáng kể từ cộng đồng.</li>
<li>Đội đã bị giải thể sau khi đại diện đội Thijs Buijs từ chức, người đã nêu ra các vấn đề về lãnh đạo, và tuyên bố của Mullenweg rằng đội không đạt được các mục tiêu của mình.</li>
<li>Những người chỉ trích đã cáo buộc Mullenweg đạo đức giả, vì ban đầu ông đã ủng hộ việc thành lập đội, và việc giải tán đã dấy lên lo ngại về tương lai của các sáng kiến bền vững trong WordPress.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42672675">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Matt Mullenweg đã giải tán Nhóm Bền vững của WordPress, dẫn đến sự chỉ trích và lo ngại về tác động đến thương hiệu và cộng đồng của WordPress.</li>
<li>Những người chỉ trích nhấn mạnh sự kiểm soát đáng kể của Mullenweg đối với WordPress là vấn đề, gợi ý rằng có thể cần thay đổi trong quản trị.</li>
<li>Đội ngũ đã giải tán đang làm việc trên các sáng kiến như một plugin dấu chân carbon, đặt ra câu hỏi về cam kết của WordPress đối với tính bền vững và sự ổn định lãnh đạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html">Địa chỉ IP đến năm 2024</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết của Geoff Huston cung cấp một bản cập nhật hàng năm về địa chỉ IP, tập trung vào quá trình chuyển đổi chậm từ IPv4 sang IPv6 mặc dù đã dự đoán nhu cầu về không gian địa chỉ lớn hơn.</li>
<li>Văn bản thảo luận về sự cạn kiệt của địa chỉ IPv4, vai trò của việc chuyển nhượng địa chỉ, và những thách thức trong việc áp dụng IPv6, nhấn mạnh sự phân mảnh và động lực thị trường của địa chỉ IPv4.</li>
<li>Phân tích này xem xét xu hướng phân bổ IPv6, lưu ý sự khác biệt theo khu vực và tác động của các phân bổ lớn, đồng thời phản ánh những tác động rộng hơn đối với tương lai của Internet, bao gồm tính trung lập của mạng và sự hợp nhất thị trường.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42670468">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật sự rộng lớn của không gian địa chỉ IPv6 so với IPv4, lưu ý rằng IPv6 cung cấp nhiều địa chỉ hơn đáng kể. - Những lo ngại được nêu ra về các thực hành phân bổ không hiệu quả, với các tập đoàn lớn nhận được các khối IPv6 quá lớn, điều này có thể dẫn đến tình trạng thiếu hụt trong tương lai. - Các thách thức trong việc áp dụng IPv6 được thảo luận, bao gồm các hạn chế kỹ thuật và sự miễn cưỡng của các công ty trong việc cho phép kết nối trực tiếp thiết bị, cùng với các vấn đề đang diễn ra với sự khan hiếm IPv4 và động lực giá cả thị trường.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Đừng cố gắng sắp xếp một cuộc gọi với tôi" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=%C4%90%E1%BB%ABng%20c%E1%BB%91%20g%E1%BA%AFng%20s%E1%BA%AFp%20x%E1%BA%BFp%20m%E1%BB%99t%20cu%E1%BB%99c%20g%E1%BB%8Di%20v%E1%BB%9Bi%20t%C3%B4i&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%2012%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/12</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-11]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/11&#39;</h2>
<h1>2025-01-11</h1>
<h2><a href="https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect">Bản chất của Hiệu ứng Makefile</a></h2>
<ul>
<li>Hiệu ứng Makefile&quot; mô tả thực hành của các kỹ sư sao chép và chỉnh sửa các cấu hình phức tạp hiện có, như Makefile, thay vì tạo mới từ đầu. - Cách tiếp cận này phổ biến trong các hệ thống khác nhau, chẳng hạn như cấu hình Tích hợp Liên tục/Triển khai Liên tục (CI/CD) và hệ thống xây dựng, và có thể chỉ ra các công cụ quá phức tạp hoặc được thiết kế kém. - Mặc dù không phải lúc nào cũng tiêu cực, hiệu ứng Makefile có thể cản trở việc học, làm phức tạp vấn đề bảo mật và dẫn đến gỡ lỗi không hiệu quả, nhấn mạnh nhu cầu thiết kế công cụ cẩn thận mà xem xét khả năng cấu hình và dễ sử dụng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42663231">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Hiệu ứng Makefile&quot; mô tả xu hướng của các nhà phát triển sao chép và chỉnh sửa mã hoặc cấu hình mà không hiểu đầy đủ về chúng, thường do sự phức tạp của công cụ hoặc việc sử dụng không thường xuyên.</li>
<li>Hiện tượng này phổ biến trong các nhiệm vụ lập trình và cấu hình, nơi các nhà phát triển sử dụng các giải pháp đã biết để tiết kiệm thời gian và công sức, có thể dẫn đến mã khó bảo trì.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự cần thiết phải cân bằng giữa việc sử dụng các mẫu và giải pháp hiện có với việc đạt được sự hiểu biết sâu hơn về các công cụ và hệ thống liên quan.</li>
</ul>
<h2><a href="https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/">Portals và Quake</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết là bài đầu tiên trong loạt bài &quot;Giải mã PVS&quot;, tập trung vào hệ thống hiển thị đã tính toán trước của Quake để giải quyết vấn đề vẽ đè, nơi các pixel được vẽ nhiều lần. - Quake sử dụng cắt xén cổng và các tập hợp có thể nhìn thấy (PVS) bằng cách chia thế giới thành các ô và cổng, tính toán trước khả năng hiển thị để tối ưu hóa việc hiển thị. - Bài viết giới thiệu các lớp Portal và Leaf trong vis.py, một phiên bản tái hiện bằng Python của thuật toán hiển thị của Quake, nhấn mạnh việc sử dụng ma trận hiển thị từ lá đến lá.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661185">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những nhà thiết kế cấp độ của Quake đã sử dụng các &quot;bàn chải gợi ý&quot; và &quot;cổng khu vực&quot; để tối ưu hóa hiệu suất trò chơi, một kỹ thuật đã trở thành nền tảng trong đồ họa 3D. - Các trò chơi như Prey và Portal đã đưa các cổng vào tâm điểm cho cơ chế chơi, mặc dù khái niệm này đã được sử dụng trong việc kết xuất từ những ngày đầu của đồ họa 3D. - Unreal Engine 1 đã sử dụng các vùng để tối ưu hóa, và các công cụ hiện đại như Unreal Engine 5 tiếp tục sử dụng các phương pháp tương tự để nâng cao hiệu quả kết xuất.</li>
</ul>
<h2><a href="https://unsloth.ai/blog/phi4">Khắc phục lỗi Phi-4</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660335">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Daniel Hanchen đã phát hiện và khắc phục các lỗi trong Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLM) Phi-4 của Microsoft, như các vấn đề kết thúc câu và các mẫu nhắc nhở trò chuyện. - Anh đã chuyển đổi Phi-4 sang kiến trúc Llama, cải thiện hiệu suất, và chia sẻ các bản sửa lỗi trên Hugging Face, một nền tảng cho các mô hình học máy. - Một sổ tay Colab để tinh chỉnh Phi-4 có sẵn, và mặc dù các bản sửa lỗi đã cải thiện hiệu suất trên một số tiêu chuẩn, chúng lại làm giảm hiệu suất trên các tiêu chuẩn khác; đội ngũ Phi-4 đang làm việc để tích hợp những cải tiến này vào mô hình gốc.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html">Toán học rất sai</a></h2>
<ul>
<li>Một công ty thiết kế và xây dựng đã mắc lỗi toán học trên Facebook, tính sai bán kính Trái Đất là 4.333 feet, dẫn đến chu vi bị đánh giá thấp nghiêm trọng chỉ hơn 5 dặm.</li>
<li>Nguyên nhân lỗi bắt nguồn từ việc tính toán độ dài cung mà không sử dụng bán kính thực tế của Trái Đất, khoảng 3.959 dặm.</li>
<li>Đoạn bài viết nhấn mạnh rằng cung ngoài dài hơn cung trong chưa đến 1%, gợi ý khả năng giảm thời gian bay do giảm lực cản không khí.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42661432">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một người xây dựng trên YouTube đã tuyên bố sai rằng các dây dọi sẽ song song trên một Trái Đất phẳng, hiểu sai về độ cong của Trái Đất, điều này không đáng kể trong các phép đo như vậy. - Cuộc thảo luận đã làm nổi bật sự thất bại của trực giác trong việc hiểu các khái niệm quy mô lớn và đề cập đến các lý thuyết Trái Đất phẳng, những hiểu lầm về trọng lực, và ảnh hưởng của sự quay của Trái Đất đối với chuyến bay. - Cuộc trò chuyện đã hài hước xem xét sự kiên trì của những niềm tin sai lầm và sự khó khăn trong việc giải thích các khái niệm khoa học cho những người từ chối khoa học đã được thiết lập.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/">Xây dựng Bauble</a></h2>
<ul>
<li>Bauble là một công cụ mô hình hóa và kết xuất 3D sử dụng các hàm khoảng cách có dấu (SDFs) để tạo ra các hình dạng và hoạt hình phức tạp. - Ban đầu là một hệ thống cơ bản để tạo ra các shader GLSL, Bauble đã được viết lại để bao gồm các tính năng như xuất mô hình 3D, chỉnh sửa tương tác và chiếu sáng tùy chỉnh. - Công cụ này hiện hỗ trợ nhúng web, chỉnh sửa vector tương tác và cung cấp tài liệu toàn diện, giúp nó dễ tiếp cận cho các dự án sáng tạo và người dùng quan tâm đến thiết kế 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660942">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Building Bauble, một dự án được giới thiệu trên ianthehenry.com, đã tạo ra sự phấn khích bằng cách thể hiện sự kỳ diệu và niềm vui của lập trình, đặc biệt là trong mã hóa và đồ họa.</li>
<li>Đề án được khen ngợi vì tính sáng tạo và bài viết chi tiết, truyền cảm hứng cho độc giả quay lại các dự án chưa hoàn thành và khám phá các công nghệ mới như Janet (một ngôn ngữ lập trình) và GLSL (Ngôn ngữ Đổ bóng OpenGL).</li>
<li>Mặc dù gặp một số vấn đề kỹ thuật trên Safari, dự án vẫn được khen ngợi vì sự thực hiện ấn tượng và câu chuyện phát triển hấp dẫn, khơi dậy các cuộc thảo luận về các dự án cá nhân và việc sử dụng các trình đọc RSS.</li>
</ul>
<h2><a href="https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/">Gần như tất cả các tìm kiếm nhị phân và sắp xếp trộn đều bị lỗi (2006)</a></h2>
<ul>
<li>Vào năm 2006, Joshua Bloch đã phát hiện ra một lỗi trong thuật toán tìm kiếm nhị phân, ban đầu được ghi nhận trong &quot;Programming Pearls&quot; của Jon Bentley, nơi xảy ra tràn số khi &#39;low&#39; và &#39;high&#39; vượt quá giá trị int tối đa.</li>
<li>Vấn đề này, ảnh hưởng đến các mảng có độ dài từ 2^30 trở lên, hiếm gặp vào những năm 1980 nhưng ngày nay phổ biến hơn, cũng tác động đến thuật toán sắp xếp trộn và các thuật toán chia để trị khác.</li>
<li>Bloch khuyến nghị khắc phục vấn đề bằng cách tính điểm giữa là <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, nhấn mạnh những thách thức của việc viết mã không có lỗi và sự cần thiết của việc kiểm tra kỹ lưỡng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42664400">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Rất nhiều tìm kiếm nhị phân và sắp xếp trộn dễ gặp phải các vấn đề tràn số nguyên, đặc biệt là trong các triển khai cũ hơn, như đã được nêu bật trong một bài báo năm 2006.</li>
<li>Bài báo nhấn mạnh tầm quan trọng của việc xem xét các trường hợp ngoại lệ và giới hạn phần cứng trong lập trình, điều này vẫn còn phù hợp đến ngày nay.</li>
<li>Nhà phát triển được khuyên nên sử dụng các hàm tích hợp sẵn hoặc các kiểu số nguyên lớn hơn để ngăn chặn các lỗi như vậy, nhấn mạnh sự cần thiết phải thận trọng với các kiểu dữ liệu và kích thước đầu vào.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/hybridgroup/go-haystack">Theo dõi thiết bị của bạn qua mạng Apple FindMy trong Go/TinyGo</a></h2>
<ul>
<li>Go Haystack cho phép theo dõi các thiết bị Bluetooth cá nhân thông qua mạng &quot;Find My&quot; của Apple mà không cần phần cứng của Apple, sử dụng OpenHaystack và Macless-Haystack với các công cụ Go/TinyGo.</li>
<li>Người dùng có thể tạo các beacon của riêng mình bằng cách sử dụng firmware TinyGo trên phần cứng như bảng mạch Adafruit Bluefruit và BBC Microbit, với việc thiết lập yêu cầu một Apple ID có xác thực hai yếu tố (2FA).</li>
<li>Quá trình này bao gồm cài đặt công cụ go-haystack, sử dụng các lệnh như <code>haystack scan</code> để định vị thiết bị, tạo khóa, nạp phần mềm cho thiết bị, và tải lên một tệp JSON lên macless-haystack để thiết bị có thể hiển thị trong giao diện web UI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665367">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bạn có thể sử dụng mạng Apple FindMy với Go/TinyGo để theo dõi thiết bị, cung cấp một cách để mở rộng mạng mà không cần tài khoản Apple.</li>
<li>Những lo ngại về quyền riêng tư được giảm thiểu nhờ thiết kế của Apple, và công ty có danh tiếng mạnh mẽ trong việc duy trì quyền riêng tư của người dùng, mặc dù một số người dùng vẫn cảnh giác với khả năng bị giám sát.</li>
<li>Network FindMy hoạt động theo hai phần: các thiết bị của Apple định vị các vật dụng và các thiết bị của người dùng tải lên dữ liệu vị trí cho Apple, với tùy chọn cho phép người dùng vô hiệu hóa tính năng này nếu muốn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/">Trạng thái của Vim</a></h2>
<ul>
<li>Sau khi người sáng lập Vim, Bram Moolenaar, qua đời vào năm 2023, cộng đồng Vim đã tái tổ chức để đảm bảo sự phát triển liên tục của dự án, với Christian Brabandt là người bảo trì hiện tại. - Tại VimConf 2024, đã thảo luận rằng đội ngũ đã mở rộng, tập trung vào việc cập nhật trang web Vim, quản lý bảo mật và nâng cao các kênh giao tiếp. - Vim vẫn ở chế độ bảo trì, ưu tiên nhu cầu của cộng đồng và tích hợp các tính năng mới một cách cẩn thận, đồng thời tiếp tục hỗ trợ ICCF Holland, một tổ chức từ thiện do Moolenaar thành lập.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42665222">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những người dùng Vim lâu năm đang suy ngẫm về tương lai của trình soạn thảo này sau khi người sáng tạo của nó, Bram Moolenaar, qua đời, với một số người hài lòng với sự ổn định hiện tại và những người khác đang khám phá các lựa chọn thay thế như Neovim để có các tính năng hiện đại.</li>
<li>Neovim đang thu hút sự chú ý nhờ hỗ trợ kịch bản Lua và các cải tiến hiện đại, trong khi một số người dùng đang cân nhắc Emacs do nhận thấy sự phân mảnh giữa Vim và Neovim.</li>
<li>Thảo luận giữa người dùng bao gồm các chủ đề như hiệu suất của Treesitter, hỗ trợ Giao thức Máy chủ Ngôn ngữ (LSP), và so sánh với Visual Studio Code (VSCode), nhấn mạnh sự linh hoạt và ổn định của các trình soạn thảo này.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html">Phẳng hóa AST và các cấu trúc dữ liệu trình biên dịch khác (2023)</a></h2>
<ul>
<li>Đoạn viết thảo luận về làm phẳng cấu trúc dữ liệu, một kỹ thuật cho trình biên dịch tối ưu hóa cây cú pháp trừu tượng (ASTs) bằng cách sử dụng một mảng đơn với các chỉ số thay vì con trỏ. - Phương pháp này cải thiện hiệu suất bằng cách nâng cao tính cục bộ của bộ nhớ, giảm kích thước tham chiếu và đơn giản hóa quản lý bộ nhớ, dẫn đến tăng tốc độ 2.4 lần trong một thử nghiệm vi mô. - Kỹ thuật này được sử dụng đáng chú ý trong các dự án Rust và mang lại lợi ích về mặt tiện dụng, như quản lý bộ nhớ dễ dàng hơn, và được so sánh với các trình thông dịch bytecode để cải thiện hiệu suất hơn nữa.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42659061">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào việc tối ưu hóa Cây Cú pháp Trừu tượng (AST) bằng cách lưu trữ chúng trong các mảng phẳng, liên tục để cải thiện hiệu suất và hiệu quả bộ nhớ.</li>
<li>Phương pháp này cải thiện tính cục bộ của bộ nhớ đệm và đơn giản hóa quản lý bộ nhớ, tạo ra sự so sánh với các kỹ thuật trong các ngôn ngữ như Lisp và trình biên dịch Zig.</li>
<li>Theo cuộc trò chuyện, cũng có nhắc đến các phương pháp lịch sử và các kỹ thuật tương tự trong các ngôn ngữ lập trình khác, nhấn mạnh lợi ích của cấu trúc dữ liệu phẳng đối với khả năng kết hợp và dễ dàng thao tác.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge">Giảm bớt tính năng thông minh của loa Bluetooth Marshall Uxbridge</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42666572">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào việc sửa đổi loa Bluetooth Marshall Uxbridge để loại bỏ các tính năng &quot;thông minh&quot; của nó, liên quan đến các khía cạnh kỹ thuật như thiết kế một Bảng Mạch In (PCB) cho đầu vào kỹ thuật số I2S.</li>
<li>Người dùng tranh luận về vai trò của Xử lý Tín hiệu Số (DSP) trong việc đạt được chất lượng âm thanh tốt, với một số người nhấn mạnh sự cần thiết của nó để bù đắp cho những hạn chế của phần cứng.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến những thách thức của việc sửa đổi các thiết bị thông minh và khả năng chi trả của sản xuất PCB hiện đại và các thành phần.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/">Bot của OpenAI đã làm sập trang web của công ty bảy người này &#39;như một cuộc tấn công DDoS&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Trang thương mại điện tử của Triplegangers đã trải qua một cuộc tấn công giống như DDoS do bot của OpenAI thực hiện hàng chục nghìn yêu cầu để thu thập dữ liệu từ hơn 65.000 trang sản phẩm. - Trang web thiếu một tệp robots.txt được cấu hình đúng để chặn các bot như vậy, dẫn đến chi phí AWS tăng cao và lo ngại về an ninh dữ liệu. - Sự cố này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc các công ty AI cần có sự cho phép trước khi thu thập dữ liệu và là một lời cảnh báo cho các doanh nghiệp nhỏ về việc giám sát hoạt động của bot AI.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42660377">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bot của OpenAI đã gây ra lưu lượng truy cập quá mức trên trang web của một công ty nhỏ, tương tự như một cuộc tấn công Từ chối Dịch vụ Phân tán (DDoS), làm nổi bật các vấn đề với việc các bot AI làm quá tải các trang web.</li>
<li>Những công ty như Read the Docs đã gặp phải những thách thức tương tự với các bot AI tạo ra lưu lượng truy cập khổng lồ, mặc dù đã sử dụng &quot;robots.txt&quot; để quản lý các trình thu thập dữ liệu web.</li>
<li>Vụ việc nhấn mạnh cuộc tranh luận đang diễn ra về việc cân bằng giữa khả năng truy cập web và bảo vệ chống lại việc thu thập dữ liệu mạnh mẽ bởi các công ty AI, khi một số bot bỏ qua &quot;robots.txt,&quot; dẫn đến các vấn đề pháp lý và tài chính tiềm ẩn cho các chủ sở hữu trang web nhỏ.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Bản chất của Hiệu ứng Makefile" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=B%E1%BA%A3n%20ch%E1%BA%A5t%20c%E1%BB%A7a%20Hi%E1%BB%87u%20%E1%BB%A9ng%20Makefile&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%2011%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/11</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-10]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/10&#39;</h2>
<h1>2025-01-10</h1>
<h2><a href="https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower">Tôi đã có một siêu năng lực mới</a></h2>
<ul>
<li>Một người dùng Reddit đã phát hiện ra một kỹ thuật để dễ dàng nhận ra sự khác biệt trong các câu đố &#39;tìm điểm khác biệt&#39; bằng cách nheo mắt để tạo ra một hình ảnh thứ ba lung linh.</li>
<li>Phương pháp này cho phép sự khác biệt trở nên rõ ràng hơn, và người dùng cảm thấy như đang có được một kỹ năng mới hoặc &quot;siêu năng lực&quot; sau khi thực hành.</li>
<li>Người dùng đã chia sẻ kỹ thuật này với những người khác, khuyến khích họ thử bằng cách tập trung vào hình ảnh ở giữa được tạo ra khi họ nheo mắt.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42655870">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một kỹ thuật để phát hiện sự khác biệt giữa hai hình ảnh bằng cách bắt chéo mắt, tương tự như xem ảnh nổi, đã được sử dụng để giành điểm cao trong máy chơi game và một phiếu uống miễn phí tại quầy bar.</li>
<li>Phương pháp này làm nổi bật sự khác biệt như những khu vực lung linh hoặc không ổn định, khơi dậy các cuộc thảo luận về ứng dụng và thách thức của nó, bao gồm căng thẳng mắt và khó khăn về thị lực.</li>
<li>Cuộc trò chuyện mở rộng sang các chủ đề liên quan như tầm nhìn lập thể và việc sử dụng các kỹ thuật tương tự trong các lĩnh vực khác nhau.</li>
</ul>
<h2><a href="https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html">Trực quan hóa tất cả các ISBN</a></h2>
<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, thư viện mở lớn nhất, đã trực quan hóa tất cả các ISBN để theo dõi tiến trình sao lưu sách, cho thấy rằng chỉ có 16% sách được sao lưu cho đến nay.</li>
<li>Một phần thưởng trị giá 10.000 đô la được đưa ra để cải thiện khả năng thu phóng, tính tương tác và khả năng sử dụng của hình ảnh hóa, với giải thưởng cho ba bài nộp hàng đầu, và tất cả mã phải là mã nguồn mở.</li>
<li>Đây là một sáng kiến quan trọng để bảo tồn các cuốn sách hiếm, vì Anna&#39;s Archive nắm giữ bộ sưu tập metadata sách mở lớn nhất.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42652577">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận trên Hacker News xoay quanh việc trực quan hóa ISBNs (Mã số sách tiêu chuẩn quốc tế) từ Anna&#39;s Archive, với các đề xuất như sử dụng Đường cong Hilbert để cải thiện việc biểu diễn dữ liệu.</li>
<li>Người dùng tranh luận về hiệu quả của ISBN trong việc trực quan hóa dữ liệu phân cấp, đề xuất các phương án thay thế như hệ thống Thư viện Quốc hội.</li>
<li>Cuộc trò chuyện cũng đề cập đến tính hợp pháp và đạo đức của Anna&#39;s Archive, nơi lưu trữ tài liệu có bản quyền, và việc sử dụng tiền điện tử Monero cho tiền thưởng do lo ngại về quyền riêng tư.</li>
</ul>
<h2><a href="https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/">Dự đoán Bảng điểm, ngày 01 tháng 01 năm 2025</a></h2>
<ul>
<li>Người viết cung cấp bản cập nhật hàng năm về các dự đoán được đưa ra vào năm 2018 về xe tự lái, robot, AI, học máy và du hành vũ trụ của con người, với kế hoạch đưa ra các dự đoán mới cho giai đoạn 2026-2036.</li>
<li>Mặc dù có những phát triển đáng kể trong AI và xe tự lái vào năm 2024, nhưng khả năng tự động hoàn toàn và việc thay thế công việc của con người bằng AI vẫn còn xa vời, với việc giám sát từ xa của con người vẫn cần thiết cho xe tự lái.</li>
<li>Tiến bộ trong chuyến bay không gian của con người diễn ra chậm, với Starship của SpaceX và Artemis của NASA đang đối mặt với sự chậm trễ, trong khi New Glenn của Blue Origin đang tiến gần đến việc phóng, và du lịch dưới quỹ đạo cho thấy tiến bộ hạn chế.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42651275">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài báo, Rodney Brooks đưa ra những dự đoán về AI và robot, đặc biệt tập trung vào xe tự lái và những tiến bộ của AI. - Các nhà phê bình cho rằng dự đoán của Brooks mơ hồ và tự mãn, đặc biệt là về công nghệ xe tự lái của Waymo, mà một số người cho rằng chưa hoàn toàn tự động do có sự can thiệp của con người. - Brooks nhằm mục đích giảm bớt sự thổi phồng xung quanh AI và robot bằng cách nêu bật các mốc thời gian và thách thức thực tế, trong khi cuộc thảo luận cũng xem xét tính khả thi về mặt kinh tế của công nghệ xe tự lái và tác động của nó đến việc làm.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã có một siêu năng lực mới" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20c%C3%B3%20m%E1%BB%99t%20si%C3%AAu%20n%C4%83ng%20l%E1%BB%B1c%20m%E1%BB%9Bi&subheading=Th%E1%BB%A9%20S%C3%A1u%2C%2010%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-09]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/09&#39;</h2>
<h1>2025-01-09</h1>
<h2><a href="https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb">Tôi đã phải gỡ bỏ trang web trao đổi khóa học của mình hoặc bị đuổi học</a></h2>
<ul>
<li>JD Kaim, một sinh viên ngành khoa học máy tính, đã phát triển HuskySwap, một ứng dụng được thiết kế để tạo điều kiện cho việc trao đổi chỗ học giữa các sinh viên tại Đại học Washington. - Mặc dù ban đầu ứng dụng này được tạo ra như một dự án lớp học, Kaim đã nhận được &quot;Thông báo vi phạm&quot; từ trường đại học khi cố gắng tích hợp ứng dụng với hệ thống đăng ký chính thức. - Tình huống này đã tạo ra những phản ứng trái chiều, với một số người chỉ trích hành động của trường đại học và những người khác thì ủng hộ và đưa ra lời khuyên cho Kaim, người vẫn lạc quan về những nỗ lực và triển vọng công việc trong tương lai.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638626">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo yêu cầu từ trường đại học của mình, Đại học Washington (UW), người tạo ra một trang web trao đổi khóa học đã buộc phải đóng cửa trang web sau khi nhận được tối hậu thư đe dọa đuổi học. - Mặc dù đã tuân thủ, trường đại học vẫn đặt một lệnh giữ trên tài khoản của sinh viên, ngăn chặn việc đăng ký cho quý cuối cùng trừ khi họ phát triển một giải pháp tương tự cho trường mà không được trả công. - Sinh viên cảm thấy tình huống này làm mất tinh thần và đang tìm kiếm một giải pháp công bằng từ lãnh đạo UW, đồng thời cũng đang xem xét tư vấn pháp lý.</li>
</ul>
<h2><a href="https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione">Thông tin tài khoản của Luigi Mangione đã được đổi tên trên Stack Overflow</a></h2>
<ul>
<li>Evan Carroll nhấn mạnh việc xóa bỏ danh tính của Luigi Mangione trên Stack Overflow, nơi tài khoản của anh ta bị đổi tên thành &#39;user4616250&#39; mà không có lý do rõ ràng, gây ra lo ngại về việc ghi nhận tác giả theo giấy phép Creative Commons.</li>
<li>Cuộc điều tra của Carroll về vấn đề này đã dẫn đến lệnh cấm kéo dài một năm từ Stack Exchange, mà ông cho là mang tính trả đũa, trái ngược với các nền tảng khác như GitHub và LinkedIn, nơi không xóa Mangione.</li>
<li>Vấn đề này nhấn mạnh lập trường độc đáo của Stack Exchange và kêu gọi đối xử công bằng với Mangione, người chưa bị kết tội bất kỳ tội danh nào.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42642089">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tài khoản Stack Overflow của Luigi Mangione bị đổi tên đã dẫn đến các cuộc thảo luận về quyền kiểm duyệt và quyền ghi nhận trên nền tảng này.</li>
<li>Những người chỉ trích cho rằng việc xóa tên của ông có thể vi phạm giấy phép Creative Commons Attribution-ShareAlike (CC-BY-SA), yêu cầu phải ghi công đúng cách.</li>
<li>Cuộc tranh luận mở rộng đến những lo ngại rộng lớn hơn về sự kiểm soát của các tập đoàn đối với nội dung của người dùng và những tác động của các thực hành kiểm duyệt đối với quyền cá nhân và công lý xã hội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase">Bạn không phải trả mức tăng giá của Microsoft 365</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft 365 đã tăng giá đăng ký lên khoảng 40%, viện dẫn việc tích hợp công cụ AI của mình, Copilot, mặc dù để truy cập đầy đủ vào Copilot cần một gói đăng ký bổ sung. - Khách hàng có thể tránh việc tăng giá bằng cách chọn gói &quot;Microsoft 365 Classic&quot; ẩn, giữ nguyên mức giá cũ nhưng không được quảng cáo công khai. - Tình huống này làm nổi bật việc sử dụng &quot;mô hình tối,&quot; nơi giao diện người dùng được thiết kế để thao túng lựa chọn của người tiêu dùng, làm dấy lên những lo ngại về đạo đức liên quan đến tính minh bạch và quyền lợi người tiêu dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42640180">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tăng giá của Microsoft 365 đã khiến người dùng tìm kiếm các lựa chọn thay thế, chẳng hạn như các phiên bản cũ hơn như Office 2010 hoặc các dịch vụ miễn phí như Google Docs, do lo ngại về việc phải trả phí hàng tháng cho phần mềm với chi phí tái diễn tối thiểu. - Các doanh nghiệp thường cảm thấy bị buộc phải gắn bó với phần mềm dưới dạng dịch vụ (SaaS) như Microsoft 365 để đảm bảo tích hợp và liên tục, mặc dù chi phí cao, trong khi một số cân nhắc việc tự lưu trữ, điều này có thể tốn kém và rủi ro. - Microsoft cung cấp tùy chọn mua một lần cho Office 2024, giới hạn cho một PC, thu hút những người không muốn cam kết với mô hình đăng ký.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/">Cháy rừng ở LA buộc hàng ngàn người phải sơ tán, NASA JPL đóng cửa</a></h2>
<ul>
<li>Cháy rừng ở Quận Los Angeles đã dẫn đến việc sơ tán 70.000 người và mất điện ảnh hưởng đến 400.000 cư dân, với hơn 1.000 công trình bị phá hủy và hai người thiệt mạng. - Thống đốc California Gavin Newsom đã tuyên bố tình trạng khẩn cấp, triển khai Vệ binh Quốc gia và lính cứu hỏa, bao gồm cả tù nhân, để giải quyết khủng hoảng. - Phòng Thí nghiệm Sức đẩy Phản lực của NASA (JPL) đang bị đe dọa, với các biện pháp khẩn cấp được thực hiện và kế hoạch dự phòng để chuyển điều khiển sứ mệnh Sao Hỏa nếu cần thiết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42638735">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cháy rừng ở Los Angeles đã dẫn đến việc sơ tán hàng loạt và đóng cửa Phòng Thí nghiệm Sức đẩy Phản lực của NASA (JPL), nhấn mạnh mức độ nghiêm trọng của tình hình.</li>
<li>Những cơn gió mạnh đang làm phức tạp thêm nỗ lực chữa cháy, và có những lo ngại về việc cắt giảm ngân sách cho sở cứu hỏa, điều này có thể ảnh hưởng đến khả năng ứng phó.</li>
<li>Bằng cách quyên góp và hỗ trợ, cộng đồng đang tích cực giúp đỡ những người bị ảnh hưởng bởi các vụ cháy, thể hiện sự đoàn kết trước thảm họa.</li>
</ul>
<h2><a href="https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf">Một trò chơi Tetris có thể chơi được bên trong một tệp PDF</a></h2>
<ul>
<li>Những công cụ PDF của trình duyệt máy tính để bàn hiện đại, như PDFium và PDF.js, có thể hỗ trợ JavaScript với khả năng nhập/xuất đủ để tạo ra các trò chơi đơn giản như Tetris.</li>
<li>Đề án này thể hiện tính đa dạng của việc lập trình PDF bằng cách sử dụng các trường chú thích cho các điểm ảnh đơn sắc và một hộp nhập liệu văn bản cho đầu vào từ bàn phím, mặc dù có một số hạn chế.</li>
<li>PDF có sẵn ở định dạng ASCII, cho phép người dùng mở nó trong trình soạn thảo văn bản hoặc xem mã nguồn trên GitHub.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42645218">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một trò chơi Tetris đã được phát triển trong một tệp PDF sử dụng JavaScript, thể hiện khả năng của các công cụ PDF hiện đại như PDFium và PDF.js. - Trò chơi sử dụng các trường chú thích để hiển thị pixel và nhập văn bản để điều khiển, nhưng không hoạt động khi in ra hoặc trong một số trình xem PDF như Evince. - Dự án này cho thấy sự linh hoạt của việc lập trình trong PDF, đồng thời cũng nêu lên những lo ngại về bảo mật khi thực thi mã trong PDF; mã nguồn có thể truy cập trên GitHub.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/">Salesforce sẽ không tuyển thêm kỹ sư phần mềm nào vào năm 2025, theo Marc Benioff</a></h2>
<ul>
<li>Salesforce có kế hoạch ngừng tuyển dụng thêm kỹ sư phần mềm vào năm 2025, cho rằng sự gia tăng năng suất 30% là nhờ vào những tiến bộ của AI, theo lời CEO Marc Benioff. - Công ty sẽ tập trung vào sản phẩm AI của mình, Agentforce, và tăng cường tuyển dụng nhân viên bán hàng để truyền đạt giá trị của AI đến khách hàng. - Mặc dù gần đây đã có các đợt sa thải do tuyển dụng quá mức trong thời kỳ đại dịch, Benioff dự đoán công ty sẽ phát triển trong năm năm tới, với các sự kiện sắp tới như Japan Dreamin’ và Architect Dreamin’ đang trên đà diễn ra.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639417">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Giám đốc điều hành Salesforce, Marc Benioff, đã thông báo về việc đóng băng tuyển dụng cho các kỹ sư phần mềm vào năm 2025, tập trung vào năng suất được thúc đẩy bởi AI và kiểm soát chi phí.</li>
<li>Quyết định này theo sau việc đóng băng tuyển dụng và sa thải nhân viên vào đầu năm 2023, bị ảnh hưởng bởi áp lực từ cổ đông, và được coi là một chiến lược tiếp thị cho các sản phẩm AI của Salesforce.</li>
<li>Mặc dù có những tuyên bố về việc tăng năng suất 30% nhờ AI, sự hoài nghi vẫn tồn tại, và Salesforce dự định mở rộng đội ngũ bán hàng của mình để quảng bá các sản phẩm AI, đặt ra câu hỏi về vai trò của AI trong việc thay thế công việc của con người.</li>
</ul>
<h2><a href="https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/">Steve Langasek, một trong những nhân vật hàng đầu của Ubuntu Linux, đã qua đời</a></h2>
<ul>
<li>Steve Langasek, một cộng tác viên nổi bật trong cộng đồng Linux, đặc biệt là Debian và Ubuntu, đã qua đời vào ngày 1 tháng 1 năm 2025, ở tuổi 45. - Langasek được biết đến với những đóng góp quan trọng trong quản trị hệ thống, phát triển phần mềm và bảo trì gói, ảnh hưởng đến các dự án như Linux-PAM, Samba và OpenLDAP. - Khả năng lãnh đạo, hướng dẫn và sự cống hiến của ông đối với các nguyên tắc mã nguồn mở được đánh giá cao, với những nhân vật nổi tiếng như Mark Shuttleworth và Dustin Kirkland ca ngợi sự hiểu biết kỹ thuật và tinh thần của ông.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42639563">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Steve Langasek, một người đóng góp nổi bật cho Ubuntu Linux và Debian, đã qua đời ở tuổi 45 do ung thư đại tràng giai đoạn 4. - Sự ra đi của ông đã khởi đầu các cuộc thảo luận về tầm quan trọng cấp thiết của việc tầm soát y tế sớm và những khó khăn trong việc tiếp cận chúng. - Cộng đồng công nghệ nhớ đến ông vì kiến thức sâu rộng và tính cách hỗ trợ của ông.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer">Trình trực quan hóa bản thiết kế Factorio</a></h2>
<ul>
<li>Một trang web mới đã được phát triển để trực quan hóa các bản thiết kế Factorio bằng đồ họa vector (SVG), cho phép người dùng nhập và chỉnh sửa các bản thiết kế một cách nghệ thuật. - Công cụ này hỗ trợ Factorio 2.0 và Factorio: Space Age, với hiệu suất được cải thiện sau khi được chuyển từ Python sang JavaScript. - Người dùng có thể điều chỉnh cài đặt vẽ và sử dụng công cụ này để tạo hình ảnh từ văn bản hoặc vẽ bằng bút, với sự đóng góp và phản hồi được khuyến khích.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42644168">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trang web do người hâm mộ tạo ra, Factorio Blueprint Visualizer, đã được cập nhật để hỗ trợ Factorio 2.0 và DLC Space Age, cho phép người dùng thay đổi kiểu vẽ.</li>
<li>Đề án đã được viết lại từ Python sang JavaScript để cải thiện hiệu suất, và người tạo ra nó sẵn sàng nhận phản hồi về lỗi và ý tưởng tính năng.</li>
<li>Trong khi trình hiển thị không hỗ trợ mod một cách tự nhiên, nó có thể được tùy chỉnh bằng cách thêm các tòa nhà mod, và cộng đồng vẫn tích cực tham gia với trò chơi.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Tôi đã phải gỡ bỏ trang web trao đổi khóa học của mình hoặc bị đuổi học" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=T%C3%B4i%20%C4%91%C3%A3%20ph%E1%BA%A3i%20g%E1%BB%A1%20b%E1%BB%8F%20trang%20web%20trao%20%C4%91%E1%BB%95i%20kh%C3%B3a%20h%E1%BB%8Dc%20c%E1%BB%A7a%20m%C3%ACnh%20ho%E1%BA%B7c%20b%E1%BB%8B%20%C4%91u%E1%BB%95i%20h%E1%BB%8Dc&subheading=Th%E1%BB%A9%20N%C4%83m%2C%209%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/09</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-08]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/08&#39;</h2>
<h1>2025-01-08</h1>
<h2><a href="https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/">Mắc lỗi mà các kỹ sư thường gặp trong các mã nguồn lớn đã được thiết lập</a></h2>
<ul>
<li>Việc làm việc trong các mã nguồn lớn, đã được thiết lập, thường với hàng triệu dòng mã và liên quan đến hàng trăm kỹ sư, đặt ra những thách thức đáng kể cho các kỹ sư phần mềm. - Một sai lầm phổ biến là sự không nhất quán, khi các kỹ sư bỏ qua các mẫu mã hiện có và triển khai các tính năng một cách cô lập, điều này có thể dẫn đến các vấn đề bảo trì và cản trở các cải tiến trong tương lai. - Để làm việc hiệu quả trong các mã nguồn lớn, các kỹ sư nên nghiên cứu các mẫu hiện có, hiểu tác động sản xuất của mã nguồn, cẩn thận với các phụ thuộc, và cẩn thận loại bỏ mã không cần thiết để duy trì chất lượng và giá trị.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627227">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Trong các mã nguồn lớn và đã được thiết lập, các kỹ sư thường gặp phải thách thức với sự không nhất quán và các thực hành không được ghi chép, đòi hỏi sự tập trung vào chất lượng mã cá nhân và tài liệu hóa. - Cân bằng giữa cải tiến và duy trì sự nhất quán cục bộ là chìa khóa, đặc biệt khi mã nguồn hiện tại không nhất quán, trong khi việc tham gia với đội ngũ rộng hơn có thể giúp điều chỉnh các thực hành. - Mục tiêu cuối cùng là nâng cao chức năng và khả năng bảo trì của mã nguồn, đòi hỏi sự thực dụng và thích ứng với các mẫu hiện có.</li>
</ul>
<h2><a href="https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/">Liên kết email ma thuật/bi kịch: đừng biến chúng thành lựa chọn duy nhất</a></h2>
<ul>
<li>Magic Links cung cấp phương thức đăng nhập không cần mật khẩu thông qua các liên kết email, mang lại bảo mật nâng cao nhưng có thể gây bất tiện do sự chậm trễ của email và việc sử dụng nhiều thiết bị.</li>
<li>Họ có thể gây ra rủi ro bảo mật bằng cách khuyến khích người dùng truy cập email cá nhân trên thiết bị làm việc, nhấn mạnh sự cần thiết của các giải pháp thay thế như Mật khẩu Một lần (OTPs).</li>
<li>Để cải thiện trải nghiệm người dùng, đặc biệt là đối với những người dùng am hiểu công nghệ, khóa truy cập được khuyến nghị như một lựa chọn linh hoạt và an toàn hơn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627453">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Liên kết ma thuật, được sử dụng để xác thực, gặp phải vấn đề về độ tin cậy do các vấn đề email và có thể đẩy người dùng hướng tới sinh trắc học, điều này có thể bị ép buộc về mặt pháp lý không giống như mật khẩu. - Các khóa truy cập được đề xuất như một giải pháp thay thế an toàn và thân thiện với người dùng hơn so với liên kết ma thuật, nhưng việc áp dụng chúng vẫn đang diễn ra, với nhiều dịch vụ chưa thực hiện chúng. - Cuộc thảo luận về cân bằng giữa bảo mật và khả năng sử dụng trong các phương pháp xác thực vẫn đang diễn ra, nhấn mạnh những thách thức trong việc tìm kiếm một giải pháp tối ưu.</li>
</ul>
<h2><a href="https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en">Giới thiệu về Hệ điều hành trong 1.000 dòng</a></h2>
<ul>
<li>Bản sách hướng dẫn người đọc xây dựng một hệ điều hành nhỏ từ đầu, bao gồm các chức năng thiết yếu như chuyển đổi ngữ cảnh, phân trang và thao tác tệp trong C, tất cả trong khoảng 1.000 dòng mã.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh việc học các kỹ thuật gỡ lỗi mới, đặc biệt là đối với các thách thức như quá trình khởi động và phân trang, và cung cấp các ví dụ có thể tải xuống trên GitHub.</li>
<li>Cuốn sách được cấp phép theo CC BY 4.0, với mã nguồn theo giấy phép MIT, và yêu cầu người đọc phải quen thuộc với ngôn ngữ C và môi trường giống UNIX như là điều kiện tiên quyết.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42631873">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuốn sách &quot;Hệ điều hành trong 1.000 dòng&quot; hướng dẫn người đọc tạo ra một hệ điều hành từ đầu bằng bất kỳ ngôn ngữ lập trình nào, không chỉ giới hạn ở C.</li>
<li>Cuốn sách nhấn mạnh các thành phần thiết yếu của một hệ điều hành, tránh xa cấu trúc truyền thống giống UNIX, và nhằm mục đích trở thành một dự án hấp dẫn và sáng tạo.</li>
<li>Nó mời gọi sự đóng góp và phản hồi, cung cấp nội dung ở định dạng Markdown, và đóng vai trò như một nguồn tài nguyên quý giá để học tập và thử nghiệm phát triển hệ điều hành.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key">Phá khóa DKIM 512-bit với chi phí dưới 8 đô la trên đám mây</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu về các bản ghi SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), và DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) của 1 triệu trang web hàng đầu đã phát hiện hơn 1.700 khóa DKIM công khai ngắn hơn 1.024 bit, được coi là không an toàn. - Các nhà nghiên cứu đã thành công trong việc bẻ khóa một khóa DKIM 512 bit từ redfin.com bằng cách sử dụng Python và CADO-NFS với chi phí dưới 8 đô la trên một máy chủ đám mây, cho thấy sự dễ bị tổn thương của các khóa ngắn. - Nghiên cứu nhấn mạnh sự cần thiết cho các nhà cung cấp email từ chối các chữ ký DKIM với khóa ngắn hơn 1.024 bit, vì một số nhà cung cấp như Yahoo Mail, Mailfence, và Tuta đã chấp nhận chữ ký bị xâm phạm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633501">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc bẻ khóa một khóa DKIM (DomainKeys Identified Mail) 512-bit hiện nay trở nên dễ dàng hơn, chỉ tốn chưa đến 8 đô la khi sử dụng các dịch vụ đám mây, điều này nhấn mạnh sự dễ bị tổn thương của các phương pháp mã hóa lỗi thời.</li>
<li>Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự cần thiết của các khóa DKIM mạnh hơn và những thách thức trong việc cân bằng giữa bảo mật và khả năng sử dụng, khi nhiều hệ thống vẫn dựa vào các khóa lỗi thời, gây ra những rủi ro bảo mật đáng kể.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nhấn mạnh những tác động rộng lớn hơn đối với bảo mật email và nhu cầu cấp thiết về các tiêu chuẩn cập nhật để bảo vệ chống lại các mối đe dọa đang phát triển.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html">Microsoft ngụy trang Bing thành Google để đánh lừa những người tìm kiếm không chú ý</a></h2>
<ul>
<li>Microsoft được cho là đang thay đổi giao diện của Bing để giống với giao diện của Google, có thể khiến người dùng vô tình sử dụng Bing. - Chiến lược này nhấn mạnh những thách thức của Microsoft trong việc cạnh tranh với thị phần đáng kể của Google trong ngành công cụ tìm kiếm. - Các nhà phê bình cho rằng chiến thuật này có thể ưu tiên các mục tiêu kinh doanh của Microsoft hơn là cung cấp trải nghiệm người dùng chân thực.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626431">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Microsoft đang thay đổi giao diện của Bing để giống với Google khi người dùng tìm kiếm &quot;Google&quot; trên Bing, tận dụng sự nhận diện thương hiệu của Google.</li>
<li>Chiến thuật này gây tranh cãi, với một số người coi đó là lừa dối và những người khác coi đó là một động thái chiến lược để giữ chân người dùng có thể không nhận ra sự khác biệt.</li>
<li>Các chuyên gia pháp lý cho biết mặc dù Google có thể kiện, nhưng việc chứng minh sự lừa dối mà không có vi phạm nhãn hiệu rõ ràng sẽ rất khó khăn, điều này làm nổi bật chiến lược cạnh tranh của Microsoft trong thị trường công cụ tìm kiếm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://dillonshook.com/laid-off/">Thất nghiệp lần đầu tiên trong sự nghiệp của tôi, và hai lần trong một năm</a></h2>
<ul>
<li>Người viết chia sẻ kinh nghiệm bị sa thải hai lần trong một năm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc duy trì mối quan hệ tốt với các nhà tuyển dụng cũ và chuẩn bị cho việc tìm kiếm việc làm. - Các dấu hiệu chính của khả năng bị sa thải bao gồm thiếu tầm nhìn của công ty, sự phân tâm, mức độ sử dụng sản phẩm thấp và các cuộc họp công ty đột ngột, gợi ý rằng nhân viên nên cảnh giác. - Lời khuyên cho những người bị sa thải bao gồm cập nhật hồ sơ xin việc, nộp đơn xin trợ cấp thất nghiệp, tận dụng LinkedIn và mạng lưới quan hệ, hiểu mô hình kinh doanh và duy trì giá trị bản thân ngoài công việc.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42627567">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người tác giả, sau khi trải qua hai lần bị sa thải trong một năm, nhấn mạnh tầm quan trọng của việc sử dụng định dạng sơ yếu lý lịch đơn giản, tuyến tính để cải thiện tỷ lệ phản hồi từ Hệ thống Theo dõi Ứng viên (ATS). - ATS thường hiểu sai các định dạng sơ yếu lý lịch hiện đại, điều này có thể ảnh hưởng tiêu cực đến kết quả ứng tuyển; đơn giản hóa sơ yếu lý lịch và tập trung vào trách nhiệm công việc có thể giảm thiểu vấn đề này. - Mạng lưới quan hệ, duy trì mối quan hệ tốt và xây dựng bộ kỹ năng đa dạng là những chiến lược quan trọng để ổn định và bảo đảm sự nghiệp trong một thị trường việc làm đầy thách thức.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/">Con quay</a></h2>
<ul>
<li>Fidget là một thư viện dựa trên Rust được thiết kế để xử lý các biểu thức toán học quy mô lớn, đặc biệt cho các bề mặt ẩn, vốn là các bề mặt nhỏ gọn và hỗ trợ các phép toán như hợp và giao. - Thư viện được cấu trúc thành ba lớp: giao diện (chuyển đổi kịch bản thành bytecode), backend (đánh giá biểu thức một cách hiệu quả), và các bản demo, với sự hỗ trợ cho SIMD (Single Instruction, Multiple Data) và phân biệt tự động. - Fidget hiện có sẵn công khai trên GitHub theo giấy phép MPL 2.0, với kế hoạch tương lai cho tích hợp GPU và cải thiện lưới, khuyến khích sự khám phá và phát triển bởi người dùng.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42634624">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Fidget, một dự án của Matt Keeter, khám phá các lĩnh vực đa dạng của khoa học máy tính, bao gồm cấu trúc dữ liệu, thuật toán, trình biên dịch và đồ họa, tạo ra sự quan tâm cho các ứng dụng tiềm năng của nó trong các lĩnh vực như in 3D và CAD (Thiết kế có sự hỗ trợ của máy tính).</li>
<li>Mặc dù không hỗ trợ xuất STEP (Tiêu chuẩn cho Trao đổi dữ liệu mô hình Sản phẩm) do sự khác biệt trong cách biểu diễn dữ liệu, Fidget cung cấp các chức năng khác và bao gồm các ràng buộc cho Rhai, một ngôn ngữ kịch bản cho Rust.</li>
<li>Đề án đã truyền cảm hứng cho các sáng kiến mã hóa sáng tạo và các cuộc thảo luận, làm nổi bật tính linh hoạt và tiềm năng đổi mới của nó trong cộng đồng công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/">Phục Hưng Servo: 2023-2024</a></h2>
<ul>
<li>Igalia đã hồi sinh dự án Servo, một động cơ trình duyệt thử nghiệm ban đầu được tạo ra bởi Mozilla, bằng cách tiếp quản việc bảo trì vào tháng 1 năm 2023. - Tiến bộ đáng kể bao gồm nâng cấp các phụ thuộc, cải thiện tích hợp liên tục (CI) và công cụ, mở rộng hỗ trợ cộng đồng, và thêm hỗ trợ cho Android và OpenHarmony. - Dự án đã huy động được hơn 24.500 đô la tiền quyên góp, với các mục tiêu tương lai là trở thành động cơ web mặc định cho các ứng dụng Rust và phát triển một trình duyệt web đầy đủ tính năng, mặc dù gặp phải những thách thức như cạnh tranh và tài trợ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42628414">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Servo, một công cụ trình duyệt, đang trải qua sự hồi sinh với các bản cập nhật và hiện đang chấp nhận quyên góp thông qua Open Collective và các nhà tài trợ GitHub. - Igalia, một nhà đóng góp quan trọng cho Servo, cũng tham gia vào phát triển Chromium, nhấn mạnh tầm quan trọng của các công cụ trình duyệt đa dạng. - Mặc dù gặp phải những trở ngại trước đó, chẳng hạn như Mozilla ngừng phát triển, Servo vẫn hoạt động, với các cuộc thảo luận về lợi ích của việc viết lại bằng Rust và hy vọng cho nguồn tài trợ trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/">Một ngày trong cuộc sống của một nhóm lừa đảo qua giọng nói nổi tiếng</a></h2>
<ul>
<li>Apple và Google đã đưa ra cảnh báo về các vụ lừa đảo qua điện thoại, tuy nhiên một nhóm có tên &quot;Crypto Chameleon&quot; đã lợi dụng dịch vụ của họ để thực hiện các cuộc tấn công lừa đảo, dẫn đến tổn thất tài chính đáng kể cho các nạn nhân như nhà đầu tư tiền điện tử Tony, người đã mất 4,7 triệu đô la.</li>
<li>Nhóm lừa đảo sử dụng các phương pháp tinh vi, bao gồm các bộ công cụ lừa đảo bắt chước các trang xác thực và các cuộc gọi hỗ trợ giả mạo của Apple, với các vai trò như Người gọi, Người điều hành, Người rút tiền và Chủ sở hữu để thực hiện các vụ lừa đảo của họ.</li>
<li>Mặc dù có những sự phản bội nội bộ, các nhóm tội phạm mạng này vẫn tiếp tục phát triển mạnh trên các nền tảng như Telegram và Discord, với trọng tâm là nhắm vào những cá nhân giàu có, đặc biệt là những người sở hữu tài sản tiền điện tử.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42629163">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một trạm xăng ở vùng nông thôn Ohio đã trở thành nạn nhân của một vụ lừa đảo qua điện thoại, trong đó kẻ lừa đảo giả mạo trạm xăng để yêu cầu thanh toán bằng thẻ tín dụng qua điện thoại bằng cách sử dụng ID người gọi giả. - Sự việc này nhấn mạnh khả năng gia tăng của các vụ lừa đảo như vậy với việc sử dụng các công cụ tự động hóa, nhấn mạnh sự cần thiết phải cải thiện các biện pháp an ninh. - Nhà báo an ninh mạng Brian Krebs, nổi tiếng với việc phát hiện các vụ lừa đảo trực tuyến, đã gặp khó khăn khi Akamai ngừng bảo vệ DDoS cho trang web của ông, khiến Google phải cung cấp hỗ trợ, làm nổi bật những thách thức an ninh mạng đang diễn ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10">Streets GL – 3D OpenStreetMap</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42626964">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Streets GL là một dự án OpenStreetMap 3D cho phép người dùng khám phá các bản đồ 3D chi tiết, mặc dù một số người dùng đã nhận thấy rằng dữ liệu OSM đã lỗi thời và một số tính năng, như cầu, gặp vấn đề.</li>
<li>Người dùng đã đề xuất các cải tiến, bao gồm việc sử dụng Cloudflare để tải nhanh hơn, cập nhật dữ liệu tòa nhà và tích hợp dữ liệu độ cao để nâng cao trải nghiệm hình ảnh.</li>
<li>Dự án hỗ trợ tải lên các tệp GPX và FIT cho các bản ghi GPS, cho phép tương tác với bản đồ thông qua điều khiển bàn phím và chuột.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/">Chào tạm biệt chơi game trên Windows? SteamOS chính thức mở rộng ra ngoài Steam Deck</a></h2>
<ul>
<li>Lenovo Legion Go S sẽ là thiết bị không phải của Valve đầu tiên chính thức &quot;Được hỗ trợ bởi SteamOS,&quot; cho thấy một sự chuyển đổi đáng kể từ Windows đối với các máy tính chơi game.</li>
<li>Phiên bản SteamOS của thiết bị sẽ có giá phải chăng hơn, bắt đầu từ $500, so với phiên bản Windows có giá $730.</li>
<li>Việc Valve lên kế hoạch phát hành phiên bản beta của SteamOS để cài đặt cá nhân có thể thách thức sự thống trị của Windows trong lĩnh vực chơi game trên PC, thúc đẩy một sự chuyển dịch rộng rãi hơn sang chơi game dựa trên Linux.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42633269">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>SteamOS đang mở rộng phạm vi của mình vượt ra ngoài Steam Deck, tự giới thiệu như một sự thay thế đáng tin cậy cho Windows đối với những người đam mê trò chơi.</li>
<li>Việc sử dụng Proton, một lớp tương thích, cho phép hầu hết các trò chơi chạy hiệu quả trên Linux, mặc dù một số trò chơi nhiều người chơi với hệ thống chống gian lận ở cấp độ kernel có thể gặp vấn đề.</li>
<li>Với các công cụ như Heroic và Lutris đơn giản hóa việc truy cập vào các trò chơi từ các nền tảng khác nhau, SteamOS mang lại trải nghiệm gọn gàng, giống như máy chơi game, có khả năng thách thức sự thống trị của Windows trong lĩnh vực trò chơi khi ngày càng nhiều thiết bị áp dụng nó.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Mắc lỗi mà các kỹ sư thường gặp trong các mã nguồn lớn đã được thiết lập" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=M%E1%BA%AFc%20l%E1%BB%97i%20m%C3%A0%20c%C3%A1c%20k%E1%BB%B9%20s%C6%B0%20th%C6%B0%E1%BB%9Dng%20g%E1%BA%B7p%20trong%20c%C3%A1c%20m%C3%A3%20ngu%E1%BB%93n%20l%E1%BB%9Bn%20%C4%91%C3%A3%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%A3c%20thi%E1%BA%BFt%20l%E1%BA%ADp&subheading=Th%E1%BB%A9%20T%C6%B0%2C%208%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/08</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-07]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/07&#39;</h2>
<h1>2025-01-07</h1>
<h2><a href="https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms">Chương trình của tôi với LLMs như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Người viết đã tích hợp các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) vào quy trình làm việc lập trình của họ, thấy chúng có lợi cho các nhiệm vụ như tự động hoàn thành, tìm kiếm và lập trình dựa trên trò chuyện.</li>
<li>Họ đang phát triển một công cụ có tên là sketch.dev, một Môi trường Phát triển Tích hợp (IDE) cho lập trình Go được thiết kế để nâng cao năng suất bằng cách tự động hóa các tác vụ lặp đi lặp lại và cải thiện hiệu quả lập trình.</li>
<li>LLMs có hiệu quả trong việc tạo ra các bản nháp mã và xử lý các câu hỏi kiểu thi, mặc dù đôi khi chúng có thể mắc lỗi, và chúng thay đổi các thỏa hiệp trong lập trình bằng cách cho phép mã chuyên biệt hơn và các bài kiểm tra toàn diện.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42617645">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs) được một số kỹ sư phần mềm công nhận là giúp tăng năng suất, đặc biệt trong việc phác thảo ý tưởng mới và thực hiện các nhiệm vụ như tự động hoàn thành và lập trình dựa trên trò chuyện. - Trong khi một số nhà phát triển đánh giá cao hiệu quả mà LLMs mang lại, những người khác vẫn hoài nghi về tính hiệu quả của chúng, đặc biệt đối với các vấn đề phức tạp hoặc mới lạ. - Cuộc thảo luận nhấn mạnh sự chia rẽ giữa các nhà phát triển về việc áp dụng LLMs, với một số người chấp nhận chúng cho các nhiệm vụ lặp đi lặp lại và những người khác ưa chuộng các phương pháp truyền thống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/">Nvidia&#39;s Project Digits là một &#39;siêu máy tính AI cá nhân&#39;</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia đã ra mắt Dự án Digits tại CES 2025, một &quot;siêu máy tính AI cá nhân&quot; nhỏ gọn được xây dựng trên nền tảng phần cứng Grace Blackwell, với Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Thiết bị cung cấp hiệu suất lên đến một petaflop, phù hợp cho các nhà nghiên cứu AI, nhà khoa học dữ liệu và sinh viên, và có thể xử lý các mô hình với tối đa 200 tỷ tham số.</li>
<li>Được định giá ở mức 3.000 đô la, Project Digits sẽ có mặt vào tháng Năm và có thể kết nối với các máy tính Windows hoặc Mac, chạy trên hệ điều hành DGX dựa trên Linux của Nvidia.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619139">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia&#39;s Project Digits là một &#39;siêu máy tính AI cá nhân&#39; có giá 3.000 USD, được trang bị GPU Blackwell với 1 PFLOP (PetaFLOP) tính toán FP4, bộ nhớ DDR5X hợp nhất 128GB, 20 lõi ARM và ConnectX để xếp chồng. - Nó nhắm đến các công ty khởi nghiệp và những người đam mê, cung cấp một giải pháp thay thế tại chỗ cho các giải pháp AI đám mây, với trọng tâm là dung lượng bộ nhớ và hiệu quả cho các nhiệm vụ phát triển và suy luận AI. - Thiết bị hoạt động trên hệ điều hành DGX của Nvidia, dựa trên Ubuntu, và được coi là một bước đột phá tiềm năng cho tính toán AI tại chỗ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html">Một công cụ cờ vua minimax trong các biểu thức chính quy</a></h2>
<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một công cụ cờ vua mang tên Regex Chess, sử dụng 84.688 biểu thức chính quy để thực hiện các nước đi cờ vua hợp lệ, thể hiện tiềm năng của regex trong các ứng dụng không thông thường. - Công cụ này hoạt động như một CPU biểu thức chính quy, có một tập lệnh độc đáo cho các thao tác ngăn xếp, xử lý biến và thực thi điều kiện, và hỗ trợ tạo nước đi song song. - Regex Chess sử dụng một tìm kiếm minimax đơn giản để đánh giá và chấm điểm các nước đi giả hợp pháp, nhấn mạnh sự khám phá sáng tạo về khả năng của regex, với mã nguồn có sẵn trên GitHub để công chúng xem.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42619652">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nicholas Carlini đã phát triển một công cụ chơi cờ minimax sử dụng biểu thức chính quy, thể hiện khả năng của regex trong việc xử lý các nhiệm vụ phức tạp như cờ vua. - Dự án, mặc dù có lỗi như vấn đề với việc phong cấp tốt và di chuyển trên cột a, cho thấy các khía cạnh giáo dục và giải trí của những thách thức lập trình không theo lối mòn. - Việc tìm kiếm 2-ply của công cụ đôi khi không tránh được các mối đe dọa chiếu hết trong một nước, làm nổi bật những hạn chế của nó nhưng cũng cho thấy cách tiếp cận sáng tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/">Thời gian biên dịch của Zig cực kỳ tốt</a></h2>
<ul>
<li>Scott Redig khám phá tính năng &#39;comptime&#39; của Zig, giúp tăng cường năng suất bằng cách cho phép lập trình siêu dữ liệu, cho phép thực thi mã trong thời gian biên dịch. - Ông cung cấp sáu góc nhìn về &#39;comptime&#39;, nhấn mạnh khả năng của nó trong việc đơn giản hóa việc đọc và gỡ lỗi mã, và so sánh nó với generics, đánh giá từng phần, và tạo mã. - Redig kết luận rằng &#39;comptime&#39; của Zig vừa mạnh mẽ vừa đơn giản, khuyến nghị khám phá thêm thông qua các tài nguyên chính thức và thư viện tiêu chuẩn của Zig.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618130">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chương trình thời gian biên dịch (comptime) của Zig được công nhận về hiệu quả, cho phép các tính năng như generics, khởi tạo dữ liệu phức tạp và tạo mã cụ thể cho từng mục tiêu. - Các nhà phê bình nêu bật các vấn đề tiềm ẩn như lạm dụng tương tự như macro của Lisp, phá vỡ tính tham số, và thách thức với các kiểu generic đệ quy và kiểm tra kiểu trong quá trình tính toán thời gian biên dịch. - Mặc dù có những lo ngại này, sự đơn giản và thực thi thời gian biên dịch của Zig được coi là những lợi thế lớn, với một số quan tâm đến việc tích hợp khả năng metaprogramming của nó với hệ sinh thái của Rust.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date">Nvidia công bố GPU thế hệ tiếp theo RTX 5090 và RTX 5080</a></h2>
<ul>
<li>Nvidia đã ra mắt dòng GPU RTX 50-series thế hệ tiếp theo tại CES, bao gồm RTX 5090 và RTX 5080 cao cấp, với giá lần lượt là 1.999 USD và 999 USD. - RTX 5090 bao gồm 32GB bộ nhớ GDDR7 và 21.760 lõi CUDA, cung cấp tốc độ gấp đôi so với người tiền nhiệm của nó, RTX 4090, trong khi RTX 5080 cung cấp 16GB bộ nhớ và nhanh gấp đôi so với RTX 4080. - Dòng sản phẩm này giới thiệu công nghệ DLSS 4 mới, cải thiện hiệu suất và chất lượng hình ảnh, và sẽ có sẵn cho máy tính xách tay bắt đầu từ tháng Ba.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618761">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Nvidia đã ra mắt các GPU RTX 5090 và RTX 5080, với RTX 5090 có bộ nhớ 32GB GDDR7 và công suất thiết kế nhiệt (TDP) 575W, nhắm đến các khối lượng công việc AI tiêu dùng.</li>
<li>RTX 5080 được thiết kế cho trò chơi cao cấp, cung cấp một lựa chọn phải chăng hơn với ít bộ nhớ hơn so với RTX 5090.</li>
<li>Những nhu cầu cao đối với các GPU này, đặc biệt là cho các ứng dụng AI, có thể dẫn đến các vấn đề về khả năng cung cấp, gợi nhớ đến những lần thiếu hụt trước đây do khai thác tiền điện tử gây ra.</li>
</ul>
<h2><a href="https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/">Đã sử dụng Meta AI, bây giờ Instagram đang sử dụng khuôn mặt của tôi trên các quảng cáo nhắm mục tiêu đến tôi</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615538">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người dùng Reddit đã trải nghiệm quảng cáo trên Instagram có hình ảnh khuôn mặt của chính họ sau khi sử dụng tính năng &quot;imagine me&quot; của Meta AI, làm dấy lên lo ngại về quảng cáo cá nhân hóa. - Sự việc này đã khơi mào một cuộc tranh luận so sánh mức độ cá nhân hóa quảng cáo này với bộ phim &quot;Minority Report,&quot; với ý kiến chia rẽ giữa việc coi đó là sáng tạo hay xâm phạm. - Cuộc thảo luận nhấn mạnh những lo ngại về quyền riêng tư và các tác động đạo đức của AI trong quảng cáo, với những lời kêu gọi cần có các quy định nghiêm ngặt hơn để bảo vệ dữ liệu cá nhân.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.congestion-pricing-tracker.com/">Trình theo dõi giá tắc nghẽn NYC</a></h2>
<ul>
<li>The Congestion Pricing Tracker là một dự án của Benjamin và Joshua Moshes, dưới sự giám sát của Giáo sư Emily Oster từ Đại học Brown, tập trung vào việc định giá tắc nghẽn giao thông ở New York. - Dự án bao gồm các kịch bản web và bảng định kiểu, cho thấy một cách tiếp cận kỹ thuật số toàn diện để trình bày thông tin. - Trang web được tối ưu hóa cho các công cụ tìm kiếm (SEO) và bao gồm một trang lỗi 404 để xử lý nội dung không tìm thấy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616700">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chính sách định giá tắc nghẽn giao thông của NYC được thiết kế để giảm tắc nghẽn giao thông và tạo ra doanh thu cho việc cải thiện giao thông công cộng.</li>
<li>Trong khi một số người nhận thấy lợi ích ngay lập tức, những người khác cho rằng việc đánh giá hiệu quả của nó là quá sớm do các biến số như thời tiết và du lịch trong kỳ nghỉ.</li>
<li>Những nhà phê bình chỉ ra rằng việc giữ nguyên phí taxi và dịch vụ chia sẻ xe cùng với nhu cầu cải thiện giao thông công cộng vẫn là những mối quan tâm đáng kể.</li>
</ul>
<h2><a href="https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/">Đây là lần đầu tiên một sản phẩm được làm bằng Blender giành giải Quả cầu vàng</a></h2>
<ul>
<li>Phim hoạt hình độc lập &quot;Flow&quot; của đạo diễn người Latvia Gints Zilbalodis đã giành giải Quả cầu vàng cho phim hoạt hình xuất sắc nhất, đánh dấu một thành tựu đáng kể cho các bộ phim độc lập. - &quot;Flow,&quot; được tạo ra với ngân sách khiêm tốn 3,7 triệu đô la bằng cách sử dụng Blender, một phần mềm miễn phí, đã cạnh tranh với các sản phẩm của các hãng phim lớn, thể hiện sự dân chủ hóa của ngành hoạt hình. - Chiến thắng của bộ phim phản ánh sự bao trùm ngày càng tăng của Quả cầu vàng đối với các tựa phim quốc tế và có thể ảnh hưởng đến cuộc đua Oscar cho phim hoạt hình, thách thức sự thống trị truyền thống của Disney.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42620656">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một sản phẩm được làm bằng Blender đã giành được giải Quả cầu vàng, đánh dấu một cột mốc quan trọng cho phần mềm mã nguồn mở này và thách thức những quan niệm về sự sẵn sàng của nó cho việc sử dụng chuyên nghiệp. - Bộ phim, được chú ý nhờ cốt truyện và hình ảnh, đã trở nên phổ biến ở Latvia và nổi bật với ngân sách thấp so với các tác phẩm hoạt hình đoạt giải khác. - Thành công của bộ phim, sử dụng động cơ EEVEE của Blender, đã khơi dậy các cuộc thảo luận về tác động tiềm năng của Blender đối với ngành công nghiệp hoạt hình và khả năng của nó trong các bối cảnh sản xuất đa dạng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/">Tôi sống cuộc đời mình từng phần tư thế kỷ một lần</a></h2>
<ul>
<li>Vào ngày 5 tháng 1 năm 2000, Steve Jobs đã giới thiệu giao diện người dùng Aqua của Mac OS X, bao gồm cả Dock, tại Macworld Expo, với những đóng góp đáng kể từ một kỹ sư làm việc tại Apple Cork, Ireland.</li>
<li>Người kỹ sư, người trước đây đã làm việc trên DragThing, đã đóng vai trò quan trọng trong việc chuyển đổi các nguyên mẫu của Bas Ording thành mã chức năng cho Dock, nhưng cuối cùng đã từ chức do áp lực di chuyển.</li>
<li>Sau khi rời Apple, kỹ sư này đã hồi sinh DragThing và PCalc, những ứng dụng vẫn tiếp tục được ưa chuộng, và phát hiện ra một Thỏa thuận Không Tiết lộ (NDA) chưa ký trong tay họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42616699">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo thảo luận về sự phát triển của Dock của Apple, nhấn mạnh tính lập dị và bản chất bí mật của Steve Jobs, bao gồm việc đưa một nhân viên bay qua lại giữa Ireland và Mỹ để duy trì một vỏ bọc.</li>
<li>Mặc dù đã có những nỗ lực đáng kể, dự án cuối cùng đã bị hủy bỏ do các vấn đề liên quan đến vị trí văn phòng.</li>
<li>Cuốn truyện cũng đi sâu vào các quyết định gây tranh cãi của Jobs, di sản của ông so với các nhà lãnh đạo công nghệ hiện tại, và các chủ đề rộng hơn như con đường sự nghiệp và phân biệt tuổi tác trong ngành công nghệ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://alexanderpetros.com/triptych/">Đề xuất Triptych</a></h2>
<ul>
<li>Đề xuất Triptych của Alexander Petros và Carson Gross nhằm cải thiện khả năng xử lý các yêu cầu mạng của HTML bằng cách hỗ trợ các phương thức HTTP bổ sung như PUT, PATCH và DELETE trong các biểu mẫu.</li>
<li>Những đề xuất này cũng bao gồm việc cho phép các nút thực hiện yêu cầu HTTP mà không cần biểu mẫu và cho phép thay thế một phần trang, giúp HTML gần gũi hơn với các nguyên tắc REST.</li>
<li>Những đề xuất này đã được giới thiệu tại Big Sky Dev Con và được trình bày chi tiết trong Triptych Polyfill trên GitHub, với các cập nhật liên tục cho các đặc tả fetch và navigation để hỗ trợ những cải tiến này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42615646">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Đề xuất Triptych của Alex Petros tìm cách tích hợp các khái niệm HTMX vào đặc tả HTML, cho phép HTML xử lý các phương thức HTTP như PUT và DELETE.</li>
<li>Đề xuất này đang nhận được phản hồi tích cực từ Nhóm Công tác Công nghệ Ứng dụng Siêu văn bản Web (WHATWG), nhưng việc các trình duyệt lớn như Chrome và Safari chấp nhận vẫn còn chưa chắc chắn.</li>
<li>Chương trình này nhằm giảm sự phụ thuộc vào JavaScript bằng cách nâng cao khả năng của HTML, đóng góp vào cuộc thảo luận rộng hơn về các API RESTful và một web được điều khiển bởi siêu phương tiện.</li>
</ul>
<h2><a href="https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html">Tramway SDK – Sự Kết Hợp Không Thánh Thiện Giữa Các Động Cơ Half-Life và Morrowind</a></h2>
<ul>
<li>Một công cụ game mới, miễn phí và mã nguồn mở đang được phát triển, tương tự như các công cụ phổ biến như Unreal và Source, với hỗ trợ cho việc phát trực tuyến thế giới mở. - Công cụ này được tối ưu hóa cho phần cứng hiện đại, mang lại hiệu suất cao, nhưng chưa sẵn sàng để sử dụng trong sản xuất. - Nhà phát triển dự định hoàn thành một số dự án lớn sử dụng công cụ này, mặc dù tên hiện tại có thể chỉ là tạm thời.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42624116">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Tramway SDK là một dự án kết hợp các công cụ game của Half-Life và Morrowind để tạo ra một công cụ game thế giới mở, phát trực tuyến với ngân sách thấp, miễn phí và mã nguồn mở. - Mặc dù được tối ưu hóa cho phần cứng hiện đại, Tramway SDK vẫn chưa sẵn sàng để sử dụng trong sản xuất, nhưng nó nhằm giảm bớt sự phình to của phần mềm và tác động môi trường bằng cách hỗ trợ phần cứng cũ hơn. - Dự án, được cấp phép theo MIT, được đánh giá cao vì thẩm mỹ cổ điển và tiềm năng cho phát triển game indie, với người tạo ra nó hoan nghênh phản hồi và cập nhật tiến độ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds">Việc sử dụng chì của Đế chế La Mã đã làm giảm mức độ IQ trên khắp châu Âu, nghiên cứu cho thấy</a></h2>
<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng việc Đế chế La Mã sử dụng chì trong công việc kim loại đã gây ra sự giảm 2 đến 3 điểm IQ trên khắp châu Âu trong thời kỳ Pax Romana.</li>
<li>Nhà nghiên cứu đã sử dụng lõi băng Bắc Cực để theo dõi ô nhiễm chì từ năm 500 trước Công nguyên đến năm 600 sau Công nguyên, cho thấy sự gia tăng đáng kể trong thời kỳ đỉnh cao của Đế chế La Mã.</li>
<li>Nghiên cứu cho thấy rằng việc tiếp xúc rộng rãi với chì có thể đã góp phần vào sự suy tàn của Đế chế La Mã, với mức độ ô nhiễm giảm sau thời kỳ La Mã nhưng lại tăng lên trong cuộc Cách mạng Công nghiệp.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42618625">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một nghiên cứu chỉ ra rằng việc sử dụng chì của Đế chế La Mã có thể đã làm giảm mức độ IQ ở châu Âu, mặc dù điều này dựa trên mức độ chì trong lịch sử và các mô hình hiện đại hơn là các phép đo IQ cổ đại trực tiếp.</li>
<li>Hiện có tranh luận về việc liệu những lợi ích của cơ sở hạ tầng La Mã có thể đã vượt qua những tác động có hại của việc tiếp xúc với chì hay không.</li>
<li>Theo nghiên cứu, cũng khám phá các tác động tiềm năng của các chất đương đại, chẳng hạn như fluoride và nhựa, đối với IQ, nhấn mạnh sự phức tạp của việc đánh giá các tác động sức khỏe lịch sử từ bằng chứng gián tiếp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf">Ngân hàng Dự trữ Liên bang New York &quot;Sách Ngày Tận Thế&quot; 2022 thông qua FOIA [pdf]</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42623144">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bộ sách &quot;Doomsday Book&quot; của Ngân hàng Dự trữ Liên bang New York là một hướng dẫn pháp lý được thiết kế để hỗ trợ các luật sư trong việc quản lý những bất ổn pháp lý trong các cuộc khủng hoảng tài chính, đảm bảo các phản ứng kịp thời và hiệu quả. - Ban đầu dành cho một số luật sư chọn lọc, hướng dẫn này hiện có sẵn cho tất cả các luật sư của FRBNY, đóng vai trò như một cuốn sách hướng dẫn khủng hoảng tương tự như các kế hoạch ứng phó sự cố công nghệ. - Tài liệu này không được chia sẻ ra ngoài Bộ phận Pháp lý, và tên của nó biểu thị sự chuẩn bị cho những gián đoạn tài chính nghiêm trọng, với Fed duy trì sự độc lập khỏi Đạo luật Tự do Thông tin (FOIA) do vai trò đặc biệt của mình, trong khi vẫn chịu trách nhiệm trước Quốc hội.</li>
</ul>
<h2><a href="https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/">Chấm dứt chương trình kiểm tra thực tế của bên thứ ba và chuyển sang mô hình Ghi chú Cộng đồng</a></h2>
<ul>
<li>Meta đang ưu tiên tự do ngôn luận bằng cách đơn giản hóa hệ thống kiểm duyệt nội dung của mình, vốn đã bị chỉ trích là quá phức tạp và hạn chế. - Công ty đang chấm dứt chương trình kiểm tra thực tế của bên thứ ba tại Mỹ và giới thiệu hệ thống Community Notes, tương tự như X, để cung cấp ngữ cảnh cho các bài đăng có thể gây hiểu lầm thông qua đóng góp của người dùng. - Meta đang giảm bớt các hạn chế về nội dung chính trị, đơn giản hóa quy trình thực thi để tập trung vào các vi phạm nghiêm trọng, và cá nhân hóa khả năng hiển thị nội dung chính trị dựa trên sở thích của người dùng, phù hợp với tầm nhìn của Mark Zuckerberg về tự do ngôn luận.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42621627">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Meta đang chuyển từ chương trình kiểm tra sự thật của bên thứ ba sang mô hình Community Notes, tương tự như chiến lược của Twitter, nhằm có thể thích ứng với những thay đổi chính trị và cắt giảm chi phí kiểm duyệt.</li>
<li>Những người chỉ trích bày tỏ lo ngại rằng sự thay đổi này có thể dẫn đến nhiều thông tin sai lệch và nội dung có hại hơn, trong khi những người ủng hộ cho rằng nó có thể củng cố quyền tự do ngôn luận.</li>
<li>Quyết định này làm nổi bật các cuộc thảo luận đang diễn ra về việc kiểm duyệt nội dung, tự do ngôn luận và ảnh hưởng của các nền tảng truyền thông xã hội trong việc định hình diễn ngôn công cộng.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Chương trình của tôi với LLMs như thế nào" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Ch%C6%B0%C6%A1ng%20tr%C3%ACnh%20c%E1%BB%A7a%20t%C3%B4i%20v%E1%BB%9Bi%20LLMs%20nh%C6%B0%20th%E1%BA%BF%20n%C3%A0o&subheading=Th%E1%BB%A9%20Ba%2C%207%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/07</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-06]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/06&#39;</h2>
<h1>2025-01-06</h1>
<h2><a href="https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience">Doom, Trải nghiệm Phòng trưng bày</a></h2>
<ul>
<li>“DOOM: The Gallery Experience” là một trò chơi nghệ thuật chế nhạo của bobatealee, được đặt trong một phiên bản tái tưởng tượng của cấp độ E1M1 trong trò chơi DOOM (1993) cổ điển, nơi người chơi khám phá một không gian triển lãm. - Trò chơi tương thích với HTML5, Windows, thiết bị di động và gamepad, và được tạo ra bằng nền tảng phát triển trò chơi Construct. - Nó đã nhận được đánh giá 5 sao và được khen ngợi vì sự châm biếm văn hóa và thiết kế, với sự đóng góp từ Filippo Meozzi và Liam Stone.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607794">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>&quot;Doom, Trải nghiệm Phòng trưng bày&quot; là một trò chơi bảo tàng ảo cho phép người chơi khám phá các tác phẩm nghệ thuật, giống như một chuyến thăm bảo tàng thực sự, được tạo ra bằng Construct 3.</li>
<li>The game is available on multiple platforms, though some users report technical issues on mobile devices.</li>
<li>Đó là sự kết hợp giữa khám phá văn hóa với hoài niệm, lấy cảm hứng từ các trò chơi cổ điển như Doom, và đã khơi dậy các cuộc thảo luận về những sửa đổi hài hước tiềm năng.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799">Video Bitcoin của 3blue1brown trên YouTube bị gỡ xuống do vi phạm bản quyền</a></h2>
<ul>
<li>Grant Sanderson, được biết đến với nội dung giáo dục của mình, đã báo cáo rằng video về Bitcoin năm 2017 của anh ấy đã bị xóa và kênh của anh ấy đã nhận một cảnh cáo vi phạm bản quyền.</li>
<li>Yêu cầu bản quyền được thực hiện bởi Chainpatrol thay mặt cho Arbitrum, mặc dù video hoàn toàn là nội dung gốc của Sanderson.</li>
<li>Vụ việc này làm nổi bật các vấn đề đang diễn ra với việc thực thi bản quyền trên các nền tảng kỹ thuật số, nơi mà các nhà sáng tạo có thể phải đối mặt với các cảnh cáo ngay cả đối với tác phẩm của chính họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42612494">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một video trên YouTube của 3blue1brown về Bitcoin đã bị xóa nhầm do một khiếu nại bản quyền từ ChainPatrol, sau đó họ đã thừa nhận đó là một kết quả dương tính giả.</li>
<li>Vụ việc này đã làm nổi bật những thiếu sót trong hệ thống bản quyền của YouTube, khơi mào các cuộc thảo luận về khả năng lạm dụng và thiếu trách nhiệm đối với các khiếu nại sai.</li>
<li>Người dùng đề xuất các hình phạt nghiêm khắc hơn đối với các công ty đưa ra yêu cầu gỡ bỏ sai và thảo luận về các vấn đề rộng hơn của việc kiểm duyệt nội dung và thách thức tự do ngôn luận trực tuyến.</li>
</ul>
<h2><a href="https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/">Hướng tới OKRs so với việc thực hiện công việc của bạn</a></h2>
<ul>
<li>Trong Kỹ thuật, các Mục tiêu và Kết quả Chính (OKRs) hàng quý thường có vẻ dư thừa vì chúng thường phản ánh lộ trình sản phẩm, dẫn đến xung đột tiềm ẩn nếu chúng khác nhau.</li>
<li>Marketing thấy OKRs có lợi cho việc xác định trọng tâm hàng quý, phù hợp với thời gian dự án và làm nổi bật các chiến dịch hoặc đối tượng mới, trong khi các nhiệm vụ đang diễn ra được theo dõi bằng các Chỉ số Hiệu suất Chính (KPIs).</li>
<li>OKRs hiệu quả nên nhấn mạnh vào các ưu tiên độc đáo hoặc thay đổi mỗi quý, thay vì các nhiệm vụ thường xuyên, để tránh sự trì trệ và đảm bảo chúng mang lại giá trị vượt ra ngoài lộ trình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607623">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>OKRs (Mục tiêu và Kết quả chính) đôi khi có thể không phù hợp với công việc thực tế, nhấn mạnh các chỉ số hơn là những đóng góp có ý nghĩa và có thể dẫn đến việc lách hệ thống thay vì giải quyết các vấn đề thực sự.</li>
<li>Việc triển khai OKRs hiệu quả đòi hỏi phải phù hợp với nhu cầu của khách hàng và mục tiêu của công ty, nhưng sự phù hợp này thường khó đạt được, dẫn đến các quy trình quan liêu và thiếu niềm tin vào động lực nội tại của nhân viên.</li>
<li>Trong các tổ chức lớn, OKRs có thể thúc đẩy cạnh tranh thay vì hợp tác, tập trung vào công việc dễ thấy hơn là công việc có giá trị, do đó không nắm bắt được sự phức tạp của các nhiệm vụ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://arxiv.org/abs/2412.20512">Phát hiện Dị thường Dữ liệu Chuỗi Thời gian: Đánh giá Một Thập kỷ</a></h2>
<ul>
<li>Theo bài báo &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot;, việc phát hiện bất thường trong dữ liệu chuỗi thời gian trở nên quan trọng do những tiến bộ trong thu thập dữ liệu và sự gia tăng của dữ liệu phát trực tuyến. - Bài báo giới thiệu một phân loại tập trung vào quy trình để phân loại các phương pháp phát hiện bất thường hiện có và cung cấp một phân tích tổng hợp về xu hướng nghiên cứu trong lĩnh vực này. - Nghiên cứu này có liên quan đến nhiều lĩnh vực khác nhau, bao gồm an ninh mạng, tài chính, thực thi pháp luật và chăm sóc sức khỏe, và có thể truy cập trên arXiv dưới danh mục Học máy.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42609595">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Phát hiện bất thường trong chuỗi thời gian sử dụng dự báo và dữ liệu lịch sử để xác định các sai lệch mẫu, với các công cụ như Prometheus và Grafana hỗ trợ trong các ứng dụng thực tế. - Những công cụ này cho phép thiết lập ngưỡng động dựa trên chu kỳ hàng tuần và thời gian trong ngày, nhưng thách thức bao gồm quản lý các ngày lễ và định nghĩa các bất thường. - Lĩnh vực này hứa hẹn phát triển trong nhiều ngành công nghiệp nhưng hiện tại thiếu các giải pháp toàn diện có sẵn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://neal.fun/stimulation-clicker/">Thiết bị kích thích nhấp chuột</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611536">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Stimulation Clicker trên neal.fun là một trò chơi clicker phổ biến đã tạo ra các cuộc thảo luận của người dùng, với sự so sánh với các trò chơi khác như Cookie Clicker và bình luận về thói quen web hiện đại. - Người dùng đã chia sẻ các chiến lược để tiến bộ nhanh hơn, chẳng hạn như tự động hóa các cú nhấp chuột hoặc thay đổi kích thước cửa sổ, và lưu ý cả sự vui vẻ gây nghiện và các vấn đề như lỗi hoặc quá kích thích. - Trò chơi đã truyền cảm hứng cho sự sáng tạo, bao gồm cả các cuộc chạy tốc độ, với người chơi đánh giá cao độ dài ngắn và các yếu tố hấp dẫn của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/">Apple đã lãng phí Chén Thánh</a></h2>
<ul>
<li>Apple Intelligence, được thiết kế để nâng cao khả năng của điện thoại thông minh, đã không đáp ứng được kỳ vọng, với một số tính năng như Math Notes được khen ngợi, nhưng những tính năng khác bị chỉ trích vì không ấn tượng.</li>
<li>Mặc dù hứa hẹn về quyền riêng tư và bảo mật thông qua xử lý trên thiết bị và Điện toán Đám mây Riêng tư, sản phẩm này cảm giác giống như một bản trình diễn công nghệ hơn là một công cụ đột phá.</li>
<li>Nhóm cộng đồng mã nguồn mở thường vượt qua những nỗ lực của các công ty như Apple Intelligence, vốn chỉ mang lại cho người dùng những cải tiến nhỏ thay vì những tiến bộ mang tính đột phá.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42607151">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Chiến lược đổi mới của Apple tập trung vào việc tinh chỉnh các công nghệ hiện có, điều này đôi khi làm người hâm mộ thất vọng khi họ mong đợi những phát minh đột phá. - Các tính năng AI của Apple, như Apple Intelligence, đã phải đối mặt với sự chỉ trích vì kém ấn tượng hơn so với các đối thủ cạnh tranh, mặc dù Apple có lịch sử cải tiến sản phẩm. - Sự nhấn mạnh mạnh mẽ của Apple vào hệ thống an toàn và bảo mật mang lại sự lạc quan cho những cải tiến trong tương lai về các sản phẩm AI của họ, mặc dù vẫn còn tranh cãi về việc liệu họ có đáp ứng được kỳ vọng của người dùng hay không.</li>
</ul>
<h2><a href="https://futureboy.us/blog/twofifty.html">Nhà kỹ sư ăn uống hiệu quả với 2,50 đô la mỗi ngày (2016)</a></h2>
<ul>
<li>Người kỹ sư bắt đầu một thử thách kéo dài 46 ngày để chi tiêu dưới $2.50 mỗi ngày cho thực phẩm, ghi lại các bữa ăn, chi phí và các thí nghiệm nấu ăn. - Lấy cảm hứng từ các chương trình nấu ăn, anh đặt ra các quy tắc để đảm bảo sự vui vẻ, dinh dưỡng và chia sẻ, khám phá các công thức như bắp cải cuộn và mì ramen trong khi quản lý chi phí và giảm thiểu lãng phí. - Thí nghiệm bao gồm nấu ăn sáng tạo với các nguyên liệu hạn chế, sử dụng các kỹ thuật như ngâm muối và sous vide, và thử nghiệm với chất nhũ hóa, cuối cùng chia sẻ những hiểu biết về nấu ăn tiết kiệm chi phí.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606773">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Vào năm 2016, một kỹ sư đã thành công trong việc giảm chi phí thực phẩm hàng ngày xuống còn 2,50 đô la bằng cách mua số lượng lớn các mặt hàng chủ lực như gạo, đậu và yến mạch, đồng thời quản lý cẩn thận sản phẩm tươi để ngăn ngừa hư hỏng.</li>
<li>Chiến lược bao gồm việc pha loãng thực phẩm đóng gói có hàm lượng natri cao và mua sắm tại các cửa hàng thân thiện với ngân sách, mặc dù nó có thể không bền vững hoặc đầy đủ dinh dưỡng theo thời gian.</li>
<li>Những lựa chọn thay thế như mua sản phẩm giảm giá tại chợ nông sản hoặc sử dụng rau củ đông lạnh có thể mang lại sự tiện lợi và duy trì giá trị dinh dưỡng, nhưng đảm bảo lượng calo và protein đủ là điều quan trọng cho sức khỏe.</li>
</ul>
<h2><a href="https://r0bk.github.io/killedbyllm/">Giết bởi LLM</a></h2>
<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; là một dự án ghi lại các tiêu chuẩn AI đã bị vượt qua bởi những tiến bộ của AI, thể hiện sự tiến bộ trong các lĩnh vực như lý luận, toán học và mã hóa. - Trang web, lấy cảm hứng từ &quot;Killed by Google,&quot; cung cấp chi tiết về điểm số ban đầu và cuối cùng của các tiêu chuẩn và các mô hình AI đã vượt qua chúng, nhấn mạnh sự phát triển nhanh chóng của khả năng AI. - Thuật ngữ &quot;Saturation&quot; được sử dụng để mô tả các tiêu chuẩn không còn có thể đo lường hiệu quả khả năng tiên tiến của AI, và dự án mời gọi sự đóng góp để đảm bảo độ chính xác của dữ liệu.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606231">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào Bài kiểm tra Turing và các cách diễn giải hiện đại của nó, đặc biệt liên quan đến AI và các Mô hình Ngôn ngữ Lớn (LLMs).</li>
<li>Phiên bản hiện đại của Turing Test thường đơn giản hóa thách thức thành việc xác định xem đối tác trò chuyện có phải là con người hay không, điều mà các mô hình ngôn ngữ lớn (LLM) đôi khi có thể vượt qua bằng cách bắt chước người nói không phải là người bản xứ.</li>
<li>Cuộc trò chuyện nêu bật những hạn chế của các tiêu chuẩn AI hiện tại và khả năng AI bị lạm dụng hoặc hiểu sai, đặt câu hỏi về thước đo thực sự của trí thông minh trong các hệ thống AI.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t">Justin Trudeau từ chức</a></h2>
<ul>
<li>Đảng Tự do Canada đang bắt đầu quá trình lựa chọn lãnh đạo mới, như đã được thông báo bởi chủ tịch đảng Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, được khen ngợi vì sự lãnh đạo kéo dài một thập kỷ và những nỗ lực trong việc tái thiết và làm cho đảng trở nên bao dung hơn, sẽ tiếp tục giữ vai trò của mình cho đến khi một người kế nhiệm được chọn.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42611730">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Justin Trudeau đã thông báo kế hoạch từ chức Thủ tướng Canada, tiếp tục giữ chức vụ cho đến khi Đảng Tự do chọn được lãnh đạo mới.</li>
<li>Quyết định của ông ấy được đưa ra sau khi có tỷ lệ ủng hộ thấp và áp lực từ nội bộ đảng, với những tranh cãi xoay quanh cách xử lý cuộc biểu tình của các tài xế xe tải và các vấn đề khác.</li>
<li>Việc từ chức của Trudeau được coi là một nỗ lực chiến lược nhằm cho phép Đảng Tự do tái tổ chức trước một cuộc bầu cử có thể đầy thách thức, với khả năng chiến thắng của Đảng Bảo thủ.</li>
</ul>
<h2><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">Blog yêu thích năm 2024?</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42604529">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Blog của Simon Willison được đánh giá cao nhờ nội dung sâu sắc về trí tuệ nhân tạo (AI) trong năm 2024.</li>
<li>Những blog khác được khuyến nghị bao gồm Julia Evans, Fabien Sanglard và &quot;One Useful Thing&quot; của Ethan Mollick, mang đến những góc nhìn độc đáo và các chủ đề đa dạng.</li>
<li>Đối với những người quan tâm đến kinh tế học, Noah Smith và Paul Krugman được đề xuất, trong khi Dynomight và Not Boring cung cấp sự kết hợp giữa nội dung công nghệ và phong cách sống.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later">Xuất bản lại trang web người hâm mộ Simpsons của tôi, hai mươi năm sau</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605707">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Việc tái khởi động một trang web fan hâm mộ của Simpsons sau 20 năm đã gợi lên nỗi nhớ về thời kỳ đầu của internet, được đặc trưng bởi các trang web fan cá nhân và sự tự do sáng tạo. - Nhiều người nhớ lại những năm 90 và 2000 như một thời kỳ internet không bị kiểm soát và không thương mại hóa, trái ngược với bối cảnh ngày nay được quản lý và thương mại hóa nhiều hơn. - Một số trang web fan gốc vẫn tồn tại, như một lời nhắc nhở về niềm vui và sự sáng tạo khi tạo nội dung để thưởng thức thay vì lợi nhuận tài chính.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/srsran">SrsRAN: Mã nguồn mở 4G/5G</a></h2>
<ul>
<li>Bộ phần mềm srsRAN là một tập hợp mã nguồn mở của các ứng dụng radio 4G và 5G được phát triển bởi SRS, được triển khai bằng C++ với các phụ thuộc tối thiểu, và chạy trên Linux với phần cứng tiêu chuẩn.</li>
<li>Phần mềm này được cấp phép theo AGPLv3, là một giấy phép phần mềm tự do đảm bảo rằng phần mềm vẫn duy trì mã nguồn mở.</li>
<li>Suite bao gồm một 5G RAN (Mạng Truy cập Vô tuyến) CU+DU (Đơn vị Trung tâm và Đơn vị Phân phối) với một ngăn xếp hoàn toàn gốc ORAN, và một bộ 4G cung cấp triển khai mạng đầy đủ cho Thiết bị Người dùng (UE), eNodeB (Nút B tiến hóa), và EPC (Lõi Gói Tiến hóa).</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42605201">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>SrsRAN là một sáng kiến mã nguồn mở cho phép người dùng tạo ra mạng 4G/5G của riêng họ bằng cách sử dụng phần mềm và phần cứng như Radio Định nghĩa Bằng Phần Mềm (SDR) và thẻ SIM trống.</li>
<li>Đề án cung cấp một giải pháp thay thế cho các giải pháp Mạng Truy cập Vô tuyến (RAN) độc quyền, nhắm đến các công ty viễn thông và mang lại sự linh hoạt cho việc thử nghiệm, kết nối khẩn cấp và mục đích giáo dục.</li>
<li>Người dùng nên nhận thức về những thách thức pháp lý và kỹ thuật tiềm ẩn, đặc biệt là liên quan đến cấp phép phổ tần, vì tính hợp pháp của việc thiết lập mạng cá nhân có sự khác biệt theo từng khu vực.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi">Quy định cho phép Wi-Fi 6 GHz</a></h2>
<ul>
<li>Vài quốc gia, bao gồm Argentina, Brazil, Canada và Hoa Kỳ, đã áp dụng toàn bộ dải tần 5925-7125 MHz để sử dụng.</li>
<li>Liên minh Châu Âu đã thông qua một phần của dải tần này, cụ thể là 5925-6425 MHz, với trọng tâm là 5945-6425 MHz.</li>
<li>Những quốc gia khác, như Andorra, Áo và Bỉ, đang xem xét việc áp dụng các phần cụ thể của phổ tần số, trong khi các quốc gia như Ai Cập, Oman và Tunisia vẫn đang đánh giá các lựa chọn của họ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42606484">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc tranh luận xoay quanh việc liệu băng tần 6 GHz nên được cấp phép cho 5G bởi các công ty viễn thông hay vẫn không cấp phép để sử dụng cho Wi-Fi, với những tác động đáng kể đến việc phân bổ phổ tần. - Băng tần 6 GHz được coi là giải pháp cho tình trạng tắc nghẽn trong các băng tần Wi-Fi hiện có, nhưng có sự do dự trong việc phân bổ thêm băng thông ISM (Công nghiệp, Khoa học và Y tế). - Các cuộc thảo luận cũng đề cập đến các khía cạnh kỹ thuật của Wi-Fi 7, chẳng hạn như tính khả dụng và khả năng tương thích của phần cứng, nhấn mạnh tác động rộng lớn hơn đến sự phát triển công nghệ không dây trong tương lai.</li>
</ul>
<h2><a href="https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/">Tiền chưa cắt</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608155">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Những tờ tiền chưa cắt từng bị lạm dụng bằng cách cắt chúng thành các mảnh lệch tâm và bán chúng như những tờ tiền lỗi, khiến Bộ Tài chính phải làm cho số sê-ri dễ nhận biết để ngăn chặn điều này.</li>
<li>Đối với tờ 1 đô la, số sê-ri trên các tờ chưa cắt bắt đầu với 99, cho phép các nhà sưu tập xác minh tính xác thực khi mua &quot;lỗi cắt sai đô la&quot;.</li>
<li>Xưởng đúc tiền Mỹ bán các tờ tiền chưa cắt với giá cao hơn, và chúng rất phổ biến trong giới sưu tập vì tính mới lạ, thường được đóng khung hoặc tặng làm quà, mặc dù vẫn là tiền hợp pháp.</li>
</ul>
<h2><a href="https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/">Quá trình phát triển của một trình chỉnh sửa mã cấu trúc</a></h2>
<ul>
<li>Bài viết phác thảo sự phát triển của một trình chỉnh sửa cấu trúc cho ngôn ngữ lập trình eyg, trong đó xử lý mã như một cây cấu trúc để ngăn chặn lỗi cú pháp và cải thiện sự hiểu biết về mã.</li>
<li>Ban đầu được xây dựng với Gleam và Svelte, trình chỉnh sửa hiện nay sử dụng Gleam và Lustre, với một phiên bản terminal bằng Go, và đã phát triển để đơn giản hóa Cây Cú pháp Trừu tượng (AST) nhằm cải thiện khả năng điều hướng.</li>
<li>Phiên bản mới nhất có giao diện người dùng dựa trên menu và biểu tượng, nâng cao khả năng sử dụng trên các thiết bị, và khuyến khích phản hồi từ người dùng để cải thiện trải nghiệm lập trình.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42608923">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Cuộc thảo luận tập trung vào các trình chỉnh sửa mã cấu trúc, xem mã như một cây cấu trúc, mang lại những lợi ích tiềm năng như loại bỏ lỗi cú pháp và cải thiện thông tin kiểu.</li>
<li>Những thách thức đối với các biên tập viên cấu trúc bao gồm khả năng tương thích với các công cụ hiện có như Git và quản lý các trạng thái mã không hợp lệ trong quá trình chỉnh sửa.</li>
<li>Hiện có sự quan tâm đến việc các trình chỉnh sửa cấu trúc có thể cải thiện khả năng tiếp cận và hiệu quả lập trình như thế nào, đặc biệt là trong các môi trường phi truyền thống như thiết bị di động, mặc dù vẫn còn những lo ngại về tính thực tiễn và tích hợp.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Doom, Trải nghiệm Phòng trưng bày" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Doom%2C%20Tr%E1%BA%A3i%20nghi%E1%BB%87m%20Ph%C3%B2ng%20tr%C6%B0ng%20b%C3%A0y&subheading=Th%E1%BB%A9%20Hai%2C%206%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/06</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-05]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/05&#39;</h2>
<h1>2025-01-05</h1>
<h2><a href="https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist">Nhà nghiên cứu thiết kế công nghệ đeo có thể cảm nhận mức đường huyết chính xác hơn</a></h2>
<ul>
<li>Nhà nghiên cứu tại Đại học Waterloo đã tạo ra một thiết bị đeo sử dụng công nghệ radar để theo dõi mức đường huyết không xâm lấn, loại bỏ nhu cầu sử dụng kim tiêm.</li>
<li>Thiết bị, do Tiến sĩ George Shaker dẫn đầu, tích hợp một chip radar, một siêu bề mặt để tăng cường độ chính xác của tín hiệu, và các thuật toán AI để đo đường huyết chính xác.</li>
<li>Hiện tại được cấp nguồn qua USB, thiết bị này hướng tới việc hoạt động bằng pin để cải thiện tính di động và có thể cuối cùng sẽ theo dõi thêm các chỉ số sức khỏe khác, với các nỗ lực đang được tiến hành để thương mại hóa công nghệ này.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599189">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Các nhà nghiên cứu đã tạo ra công nghệ đeo được để theo dõi glucose không xâm lấn, cung cấp một lựa chọn thay thế cho việc chích ngón tay và các thiết bị theo dõi glucose liên tục (CGMs).</li>
<li>Đây là công nghệ nhằm cung cấp các chỉ số đường huyết chính xác mà không cần tiếp xúc trực tiếp với dòng máu, điều này có thể có ý nghĩa quan trọng đối với các ứng dụng lâm sàng.</li>
<li>Trong khi đầy hứa hẹn, có sự hoài nghi về độ chính xác của nó so với các CGM hiện có, và cần thêm dữ liệu và thử nghiệm lâm sàng để xác nhận hiệu quả của nó.</li>
</ul>
<h2><a href="https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer">Ngày tôi dạy AI đọc mã như một Nhà phát triển cấp cao</a></h2>
<ul>
<li>Ban đầu, AI gặp khó khăn trong việc phân tích các mã nguồn React, tiếp cận chúng như một nhà phát triển mới vào nghề. - Bằng cách mô phỏng các chiến lược của các nhà phát triển cao cấp, chẳng hạn như tập trung vào các tệp cốt lõi và nhóm các thay đổi theo tính năng, khả năng phân tích mã của AI đã được cải thiện đáng kể. - Trọng tâm là nâng cao khả năng hiểu mã thay vì tạo mã, với kế hoạch trong tương lai là xác định nợ kỹ thuật và hiểu các quy ước của nhóm.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42601847">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo khám phá những thách thức trong việc huấn luyện AI để đọc và phân tích mã với sự thành thạo của một nhà phát triển cao cấp, lưu ý đến khó khăn trong việc đạt được kết quả nhất quán và chính xác.</li>
<li>Điều này nhấn mạnh tầm quan trọng của việc cung cấp ngữ cảnh và cấu trúc đầu vào để nâng cao hiệu suất của AI trong phân tích mã, đồng thời thừa nhận sự hoài nghi về khả năng hiện tại của AI.</li>
<li>Theo thảo luận, cần có thêm các thí nghiệm và đánh giá để xác nhận hiệu suất của AI và xem xét các tác động rộng hơn cũng như những tiến bộ tiềm năng của AI trong phát triển phần mềm.</li>
</ul>
<h2><a href="http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/">Những phiền toái trên trang web mà tôi không gây ra cho bạn ở đây</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599102">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người viết tránh sử dụng các tính năng web nhất định như thanh dính, SSL/TLS bắt buộc, cửa sổ bật lên và theo dõi không cần thiết để nâng cao trải nghiệm người dùng.</li>
<li>Hiện đang có một cuộc tranh luận về sự cần thiết của HTTPS đối với bảo mật so với các vấn đề tương thích của nó với các trình duyệt cũ hơn.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật thách thức trong việc cân bằng trải nghiệm người dùng với các thực hành web hiện đại.</li>
</ul>
<h2><a href="https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works">Hoạt động của Nat Traversal (2020)</a></h2>
<ul>
<li>NAT traversal cho phép kết nối trực tiếp giữa các thiết bị mặc dù có sự hiện diện của Bộ dịch địa chỉ mạng (NAT) và tường lửa, bằng cách sử dụng các giao thức dựa trên UDP và kiểm soát ổ cắm trực tiếp.</li>
<li>Những kỹ thuật như STUN (Session Traversal Utilities for NAT) giúp phát hiện địa chỉ IP công cộng, trong khi các relay như TURN (Traversal Using Relays around NAT) hoặc DERP của Tailscale được sử dụng cho các NAT khó khăn hơn.</li>
<li>ICE (Giao thức Thiết lập Kết nối Tương tác) tối ưu hóa các đường kết nối bằng cách đánh giá tất cả các tùy chọn có thể và chọn ra phương án hiệu quả nhất, đảm bảo vượt qua NAT mạnh mẽ với mã hóa và xác thực đầu cuối.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42600846">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Bài báo khám phá việc vượt qua NAT (Network Address Translation), nhấn mạnh sự khác biệt giữa đục lỗ TCP (Transmission Control Protocol) và UDP (User Datagram Protocol), lưu ý rằng TCP có độ phức tạp cao hơn một chút.</li>
<li>Nó thách thức nhận thức về NAT như một tính năng bảo mật và thảo luận về phương pháp của Tailscale cho việc vượt qua NAT, nêu lên những lo ngại về việc chỉ phụ thuộc vào ACL (Danh sách Kiểm soát Truy cập) phần mềm cho bảo mật.</li>
<li>Cuộc thảo luận nêu bật tầm quan trọng của các điểm cuối an toàn và phê bình những hạn chế của các chiến lược bảo mật mạng thông thường trong bối cảnh vượt qua NAT.</li>
</ul>
<h2><a href="https://amanvir.com/guten">Guten: Máy in báo nhỏ</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42599599">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Guten là một dự án máy in báo quy mô nhỏ được thiết kế để giảm thiểu thời gian sử dụng màn hình bằng cách cung cấp tin tức dưới dạng in. - Các cuộc thảo luận xung quanh dự án bao gồm lo ngại về hàm lượng BPA trong giấy nhiệt và đề xuất sử dụng các lựa chọn không chứa BPA hoặc các công nghệ in khác như máy in va đập hoặc máy in ma trận điểm. - Có sự so sánh với Little Printer đã ngừng sản xuất, với các khuyến nghị để nâng cao tính thân thiện với nhà phát triển và các tùy chọn tùy chỉnh của Guten, cùng với việc xem xét tác động môi trường và sức khỏe của giấy nhiệt.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Nhà nghiên cứu thiết kế công nghệ đeo có thể cảm nhận mức đường huyết chính xác hơn" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Nh%C3%A0%20nghi%C3%AAn%20c%E1%BB%A9u%20thi%E1%BA%BFt%20k%E1%BA%BF%20c%C3%B4ng%20ngh%E1%BB%87%20%C4%91eo%20c%C3%B3%20th%E1%BB%83%20c%E1%BA%A3m%20nh%E1%BA%ADn%20m%E1%BB%A9c%20%C4%91%C6%B0%E1%BB%9Dng%20huy%E1%BA%BFt%20ch%C3%ADnh%20x%C3%A1c%20h%C6%A1n&subheading=Ch%E1%BB%A7%20Nh%E1%BA%ADt%2C%205%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/05</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025-01-04]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<hr>
<h2>slug: &#39;/2025/01/04&#39;</h2>
<h1>2025-01-04</h1>
<h2><a href="https://practicapp.com/carbagepilot-part1/">Xe Volvo tự lái 1993 với hệ thống lái mở</a></h2>
<ul>
<li>Một nhóm bạn đã tham gia Carbage Run 2025 phiên bản mùa đông, một cuộc đua kéo dài 6 ngày qua Thụy Điển đến vòng cực và trở lại Helsinki, yêu cầu các xe phải ít nhất 20 năm tuổi và có giá trị dưới 1000 €.</li>
<li>Họ đã biến đổi một chiếc Volvo 940 Estate năm 1993 thành một phương tiện tự lái bằng cách sử dụng openpilot từ comma.ai, tích hợp các thành phần hiện đại như hệ thống lái trợ lực điện, Bosch iBooster và cảm biến radar của Tesla.</li>
<li>Những cập nhật trong tương lai sẽ bao gồm chi tiết về hệ thống dây điện, một Bộ Điều Khiển Động Cơ (ECU) tùy chỉnh, và kế hoạch mã nguồn mở, nhấn mạnh cách tiếp cận sáng tạo của dự án trong việc trang bị công nghệ tự động cho các phương tiện cũ.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42592910">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Một chiếc Volvo 940 năm 1993 đã được trang bị OpenPilot, một công nghệ tự lái, làm nổi bật sự giao thoa giữa thiết kế xe cổ điển và công nghệ hiện đại.</li>
<li>Theo dự án đã gặp phải những thách thức, bao gồm việc cập nhật hệ thống phanh và lái, làm dấy lên những lo ngại về pháp lý và an toàn, đặc biệt là với các sửa đổi tự làm như hàn cột lái.</li>
<li>Cuộc thảo luận mở rộng đến các quy định về ô tô ở châu Âu, sự suy giảm của hotrods ở Mỹ, và sự khác biệt văn hóa trong tự do sửa đổi ô tô, với dự án được xem như một nỗ lực DIY đầy cảm hứng mặc dù có những lo ngại về an toàn.</li>
</ul>
<h2><a href="https://github.com/s-macke/VoxelSpace">VoxelSpace: Thuật toán kết xuất địa hình trong chưa đầy 20 dòng mã (2020)</a></h2>
<ul>
<li>Trò chơi Comanche của NovaLogic năm 1992 đã sử dụng công cụ Voxel Space, một kỹ thuật dựng hình 2.5D dựa trên ray casting, để tạo ra các địa hình chi tiết với đổ bóng và bóng đổ.</li>
<li>Động cơ Voxel Space sử dụng bản đồ độ cao và màu sắc cùng với một thuật toán kết xuất đơn giản, vẽ các đường thẳng đứng từ sau ra trước, có thể được tối ưu hóa để cải thiện hiệu suất.</li>
<li>Đoạn mã của động cơ có sẵn theo giấy phép MIT, nhưng công nghệ này có thể vẫn được cấp bằng sáng chế ở một số khu vực nhất định.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42588956">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>VoxelSpace là một thuật toán dựng địa hình nổi bật với sự đơn giản của nó, chỉ cần chưa đến 20 dòng mã, và gợi nhớ về sự phát triển trò chơi sáng tạo trong những thời kỳ phần cứng bị giới hạn.</li>
<li>Những trò chơi AAA hiện đại tập trung vào tối ưu hóa phức tạp và xu hướng thị trường, thường là đánh đổi sự độc đáo, trong khi các trò chơi indie và các nền tảng như PICO-8 mang lại nhiều tự do sáng tạo hơn.</li>
<li>Mặc dù có những tiến bộ công nghệ, một số nhà phát triển và người chơi cảm thấy rằng &quot;phép màu&quot; của các trò chơi cũ đang thiếu, mặc dù các dự án sáng tạo như kết xuất voxel tiếp tục truyền cảm hứng cho sự sáng tạo.</li>
</ul>
<h2><a href="https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/">Vẽ một đường viền trong trò chơi điện tử như thế nào</a></h2>
<ul>
<li>Theo bài viết, có năm kỹ thuật để tạo đường viền trong Unity, một nền tảng phát triển game phổ biến, được sử dụng trong các trò chơi như Sable và The Last of Us. - Các kỹ thuật bao gồm Hiệu ứng Vành, Đùn Đỉnh, Bộ đệm Mờ, Thuật toán Lũ Nhảy, và Phát hiện Cạnh, mỗi kỹ thuật có những ưu điểm và nhược điểm riêng về hiệu suất và chất lượng hình ảnh. - Bài viết cung cấp cái nhìn sâu sắc về việc cân bằng các phương pháp này để đạt được thẩm mỹ trò chơi tối ưu và hỗ trợ lối chơi, kèm theo các tài nguyên bổ sung và ghi nhận cho các mô hình 3D.</li>
</ul>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42593614">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Theo bài viết, các kỹ thuật tiên tiến để vẽ đường viền trong trò chơi điện tử được khám phá, nhấn mạnh sự hiệu quả của Thuật toán Jump Flood (JFA) và Trường Khoảng Cách Có Dấu (SDFs) so với các phương pháp truyền thống. - Bài viết đi sâu vào đồ họa 3D phong cách, thảo luận về các kỹ thuật kết xuất và tiềm năng sử dụng mạng nơ-ron cho ánh sáng và phong cách. - Các cộng tác viên cung cấp cái nhìn sâu sắc về sự phát triển lịch sử của cel shading trong trò chơi, như Jet Set Radio, làm nổi bật sự giao thoa đang phát triển giữa công nghệ và nghệ thuật trong đồ họa 3D.</li>
</ul>
<h2><a href="https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post">Tôi sẽ nghỉ việc tại Washington Post</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42591221">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Người viết đang rời khỏi Washington Post do tờ báo này không thể thích nghi với bối cảnh truyền thông đang phát triển và cách tiếp cận trong việc trình bày các vấn đề, mà họ cho là không hiệu quả đối với các chủ đề quan trọng như dân chủ.</li>
<li>Truyền thông truyền thống, đặc biệt là các tờ báo địa phương, đang gặp khó khăn về tài chính, dẫn đến việc đưa tin thiên lệch và sự suy giảm niềm tin của công chúng, trong khi mạng xã hội không thể thay thế công việc nghiêm túc của báo chí.</li>
<li>Những lo ngại được nêu ra về ảnh hưởng của các cá nhân giàu có, như Jeff Bezos, đối với các cơ quan truyền thông, và tác động của lợi ích doanh nghiệp đến vai trò của truyền thông trong việc buộc quyền lực phải chịu trách nhiệm.</li>
</ul>
<h2><a href="https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072">Perplexity có quảng cáo</a></h2>
<h3><a href="https://news.ycombinator.com/item?id=42589863">phản ứng</a></h3>
<ul>
<li>Perplexity đã giới thiệu quảng cáo, dẫn đến các cuộc thảo luận về sự tất yếu của quảng cáo trong các dịch vụ trực tuyến do người tiêu dùng không muốn trả tiền cho trải nghiệm không có quảng cáo. - Một số người dùng thấy quảng cáo gây phiền nhiễu và thích các dịch vụ dựa trên đăng ký như Kagi, cung cấp tìm kiếm không có quảng cáo, trong khi những người khác tiếp tục chọn các tùy chọn miễn phí có hỗ trợ quảng cáo. - Tình huống này nhấn mạnh cuộc tranh luận đang diễn ra giữa các mô hình hỗ trợ quảng cáo và dựa trên đăng ký trong các dịch vụ kỹ thuật số.</li>
</ul>
<head>
  <meta property="og:title" content="Xe Volvo tự lái 1993 với hệ thống lái mở" />
  <meta property="og:type" content="website" />
  <meta property="og:image" content="https://og.cho.sh/api/og/?title=Xe%20Volvo%20t%E1%BB%B1%20l%C3%A1i%201993%20v%E1%BB%9Bi%20h%E1%BB%87%20th%E1%BB%91ng%20l%C3%A1i%20m%E1%BB%9F&subheading=Th%E1%BB%A9%20B%E1%BA%A3y%2C%204%20th%C3%A1ng%201%2C%202025%3A%20T%C3%B3m%20t%E1%BA%AFt%20tin%20t%E1%BB%A9c%20v%E1%BB%81%20hacker" />
</head>
]]></description>
            <link>https://hn.cho.sh/vi/2025/01/04</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
