<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[الميزة القاتلة لـ Uv هي جعل البيئات المؤقتة سهلة.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يوف يوفر ميزة فريدة تبسط البرمجة النصية المؤقتة في بايثون من خلال تبسيط إدارة التبعيات والبيئة. - يمكن للمستخدمين تنفيذ أمر واحد، <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>، لتشغيل السكربتات دون تغيير البيئة العالمية. - هذه السهولة في الاستخدام والقدرة على التذكر تجعل يوف خيارًا جذابًا لإدارة حزم بايثون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zالميزة القاتلة لـ Uv هي جعل البيئات المؤقتة سهلة.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد حذفت حساباتي على وسائل التواصل الاجتماعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بحذف حساباته على وسائل التواصل الاجتماعي بسبب مخاوف من أن منصات مثل ميتا وتويتر تفضل الربح على الاعتبارات الأخلاقية.</li>
<li>تشمل القضايا البارزة قرار مارك زوكربيرغ بالتخلي عن مدققي الحقائق والتعاون مع ترامب، وأفعال إيلون ماسك المثيرة للجدل، مما يساهم في بيئة سامة.</li>
<li>يؤكد المؤلف على التأثير السلبي لوسائل التواصل الاجتماعي على الصحة النفسية، خاصة بالنسبة للمراهقين، ويستكشف بدائل مثل التدوين ومنصات جديدة بحذر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zلقد حذفت حساباتي على وسائل التواصل الاجتماعي</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحق في الوصول إلى الجذر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يجب أن يكون للمستهلكين الحق في تثبيت أي برامج على الأجهزة التي يمتلكونها، لكن الشركات غالبًا ما تقفل محملات الإقلاع وتقيّد الوصول إلى الجذر، مما يحد من سيطرة المستخدم. - بينما يُعتبر الأمان مصدر قلق مشروع، تُعتبر هذه القيود معادية للمستهلك ومضادة للمنافسة، مما يساهم في النفايات الإلكترونية ويحد من خيارات الإصلاح. - يقترح المدافعون أن يتم تضمين &quot;الحق في الوصول إلى الجذر&quot; في مناقشات الحق في الإصلاح، مع استثناءات للأنظمة الحرجة حيث تكون المخاطر عالية جدًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zالحق في الوصول إلى الجذر</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دوم (1993) في ملف PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام مطور بإنشاء منفذ مصدر للعبة Doom يعمل داخل ملف PDF، مستوحى من مشروع مشابه للعبة Tetris. - يستخدم المشروع إصدارًا أقدم من Emscripten لتحويل كود C إلى asm.js، مما يسمح له بالعمل في بيئة تشغيل JavaScript الخاصة بملف PDF. - تتضمن التنفيذ شاشة عرض أحادية اللون بـ 6 ألوان وهو متوافق فقط مع المتصفحات المستندة إلى Chromium التي تستخدم محرك PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zدوم (1993) في ملف PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصحيح الأخطاء: قواعد لا غنى عنها للعثور على حتى أكثر المشاكل صعوبة (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستعرض ديفيد أ. ويلر كتاب &quot;تصحيح الأخطاء: القواعد التسع الأساسية لاكتشاف حتى أكثر مشكلات البرمجيات والأجهزة مراوغة&quot; لديفيد ج. أغانز، مشيرًا إليه كمرجع كلاسيكي للمطورين.</li>
<li>يؤكد الكتاب على مبادئ تصحيح الأخطاء الأساسية التي يمكن تطبيقها على كل من المطورين المبتدئين وذوي الخبرة، مستخدمًا أمثلة عملية وقصصًا حقيقية لتوضيح قواعده التسع الرئيسية.</li>
<li>يشيد ويلر بالكتاب لتركيزه على جمع البيانات ومعالجة المشاكل المتقطعة، رغم أنه يلاحظ رغبته في الحصول على نصائح أكثر تحديدًا حول الأدوات، ويوصي به في النهاية لما يحتويه من رؤى خالدة في تصحيح الأخطاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zتصحيح الأخطاء: قواعد لا غنى عنها للعثور على حتى أكثر المشاكل صعوبة (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف كانوا يجعلون السيارات تتفكك في الأفلام القديمة (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zكيف كانوا يجعلون السيارات تتفكك في الأفلام القديمة (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنماط قياسية في الألعاب القائمة على الاختيار (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستكشف المدونة التي كتبها سام كابو أشويل الأنماط التصميمية المتكررة في الألعاب القائمة على الاختيارات، بما في ذلك كهف الزمن، والقفاز، والتفرع والاختناق، وغيرها، والتي تؤثر على أسلوب اللعب وهيكل السرد.</li>
<li>تؤثر هذه الأنماط على تجربة اللاعب وتقدم القصة، مع أمثلة من القصص التفاعلية توضح تطبيقها.</li>
<li>يشير المنشور إلى أن هذه الأنماط مرنة ويمكن أن تتداخل، بدلاً من أن تكون فئات صارمة في تصميم الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zأنماط قياسية في الألعاب القائمة على الاختيار (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الفيلم المجاني: إعادة إنتاج مرسومة باليد إطارًا بإطار لفيلم "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت شركة MSCHF Interactive مشروعًا تعاونيًا بعنوان &quot;الفيلم المجاني&quot;، حيث يقوم المستخدمون بإعادة إنشاء فيلم BEE إطارًا بإطار، وقد تم بالفعل إكمال 92% من الإطارات.</li>
<li>يمكن للمشاركين الانخراط بنشاط من خلال الرسم، والمسح، ومعاينة مساهماتهم في المشروع.</li>
<li>المشروع الطموح التالي الذي تخطط له MSCHF Interactive هو إعادة إنشاء فيلم DUNE إطارًا بإطار.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zالفيلم المجاني: إعادة إنتاج مرسومة باليد إطارًا بإطار لفيلم &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مستكشف ديسكو إليسيوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتيح مشروع مستكشف Disco Elysium للمستخدمين تصور والاستماع إلى الحوارات من لعبة Disco Elysium، مع جميع الحقوق محفوظة لاستوديو ZA/UM. - يقدم المشروع ميزات مثل البحث في الحوارات، بناء المحادثات، وتصورها، مما يعزز التجربة التفاعلية. - يدعم المشروع لغات متعددة، بما في ذلك الصينية، الألمانية، والكورية، مما يجعله متاحًا لجمهور أوسع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zمستكشف ديسكو إليسيوم</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إذا كان لدينا أفضل منظمة لهندسة المنتجات، كيف ستبدو؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ركزت الكلمة الرئيسية في تجمع سكرم الإقليمي في طوكيو التي ألقاها نائب رئيس الهندسة على العناصر الأساسية لنجاح منظمة هندسة المنتجات: الأشخاص، الجودة الداخلية، الجاذبية، الرؤية، المرونة، والربحية.</li>
<li>أكد على أهمية جذب أفضل المواهب، والحفاظ على الجودة الداخلية من خلال تقليل الهدر، وضمان جاذبية المنتج من خلال فهم احتياجات أصحاب المصلحة.</li>
<li>تم تسليط الضوء على استخدام البرمجة المتطرفة (XP) وتقنية التوسع السلس (FaST) لتعزيز المرونة والقدرة على التكيف، مع مواءمة المنتجات مع الأهداف التجارية لتحقيق الربحية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zإذا كان لدينا أفضل منظمة لهندسة المنتجات، كيف ستبدو؟</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تمت إزالة خرائط مترو أنفاق لندن / الحافلات الحية بسبب شكوى علامة تجارية من TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في يونيو 2010، تم إنشاء خريطة حية لمترو أنفاق لندن باستخدام واجهة برمجة التطبيقات المفتوحة لبيانات هيئة النقل في لندن (TfL)، مما أكسبها شعبية واهتمامًا إعلاميًا.</li>
<li>في 7 يناير 2025، طلبت هيئة النقل في لندن إزالة الخريطة بسبب مخاوف تتعلق بالعلامة التجارية، مما أدى إلى وقف استخدامها رغم إمكانية إجراء تعديلات.</li>
<li>موقع المبدع، traintimes.org.uk، لا يزال نشطًا، وتتوفر معلومات حية عن الحافلات على bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zتمت إزالة خرائط مترو أنفاق لندن / الحافلات الحية بسبب شكوى علامة تجارية من TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام التشغيل Qubes: نظام تشغيل آمن بشكل معقول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نظام التشغيل Qubes هو نظام تشغيل آمن للغاية موصى به من قبل الخبراء، بما في ذلك إدوارد سنودن، لقدراته القوية في العزل، مما يجعله مناسبًا للمهام الحساسة. - يدعم تشغيل أنظمة تشغيل متعددة ويتكامل مع Whonix لتعزيز خصوصية المستخدم، مما يجذب الصحفيين والمنظمات مثل مؤسسة حرية الصحافة. - مجتمع Qubes مرحب بالوافدين الجدد، حيث يوفر الدعم والموارد والفرص للمساهمة أو التبرع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zنظام التشغيل Qubes: نظام تشغيل آمن بشكل معقول</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انقطاع كانفا: حكاية أخرى عن التشبع والمرونة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب انقطاع خدمة Canva في نشر نسخة جديدة من صفحة المحرر، مما أدى إلى تأثير &quot;القطيع الرعدي&quot; مع 1.5 مليون طلب في الثانية مما أدى إلى إغراق بوابة API. - قامت قاعدة مرور قديمة بتوجيه حركة المستخدمين عبر الإنترنت العام، مما تسبب في ارتفاع زمن الاستجابة وتراكم الطلبات، بينما زادت مشكلة أداء معروفة في بوابة API من تفاقم الوضع. - تدخل مهندسو Canva يدويًا بزيادة السعة واستخدام جدار الحماية الخاص بـ Cloudflare لحجب الحركة مؤقتًا، مما يبرز أهمية التدخل البشري في إدارة مشاكل أداء النظام أثناء الأزمات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zانقطاع كانفا: حكاية أخرى عن التشبع والمرونة</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقف عن محاولة تحديد موعد مكالمة معي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>غالبًا ما تؤدي تجارب الخدمات الجديدة إلى متابعات مستمرة ورسائل بريد إلكتروني تسويقية، مما يحول التواصل الأولي إلى عروض مبيعات لا هوادة فيها.</li>
<li>غالبًا ما تكون عملية المبيعات مملة وتستغرق وقتًا طويلاً، خاصة في الشركات الكبيرة، حيث لا تلبي المنتجات التوقعات بشكل متكرر وتقدم دعمًا محدودًا.</li>
<li>غالبًا ما ينتقل العملاء إلى بدائل مفتوحة المصدر أفضل، مما يؤدي إلى مغادرة هادئة من الخدمة الأصلية على الرغم من جهود الاحتفاظ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zتوقف عن محاولة تحديد موعد مكالمة معي</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: أصول ألعاب مجانية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: أصول ألعاب مجانية</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الدليل المصور للحصول على درجة الدكتوراه]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُستخدم دليل مصور لشرح كيفية توسيع طلاب الدكتوراه الجدد لحدود المعرفة البشرية، والتي تُرمز إليها كأنها انبعاج صغير.</li>
<li>تدعم عائدات الدليل المطبوع الأبحاث حول الاضطرابات الجينية، مدفوعة بالصلة الشخصية للمؤلف بحالة ابنه النادرة.</li>
<li>الدليل مرخص بموجب رخصة المشاع الإبداعي، مما يسمح بالمشاركة مع الإسناد، وهو متاح بعدة لغات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zالدليل المصور للحصول على درجة الدكتوراه</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا اخترت لغة البرمجة Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>انتقل المؤلف من لغة Clojure إلى لغة Common Lisp بسبب الإحباطات من بطء أوقات بدء التشغيل لتطبيقات واجهة سطر الأوامر (CLI) في Clojure والشعور بعدم اهتمام المجتمع بذلك.</li>
<li>تم اختيار لغة البرمجة Common Lisp لقدرتها على إنشاء ملفات تنفيذية مستقلة تبدأ بسرعة، وتوافقها مع محرر النصوص Vim، ودعمها عبر أنظمة التشغيل ويندوز وماك ولينكس، بالإضافة إلى مجتمعها القوي ونظامها البيئي المتكامل.</li>
<li>يشارك المؤلف تجربته لمساعدة القادمين الجدد في فهم فوائد لغة البرمجة Common Lisp وكيف تكيفوا لاستخدامها بشكل فعال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zلماذا اخترت لغة البرمجة Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيتعلم مؤسسو الذكاء الاصطناعي الدرس المرير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تاريخيًا، تفوقت الأساليب العامة للذكاء الاصطناعي على الأساليب المتخصصة، كما هو الحال في مجالات مثل التعرف على الكلام ورؤية الكمبيوتر. - يؤكد &quot;الدرس المر&quot; لريتشارد ساتون أن الأساليب العامة التي تستخدم الحوسبة أكثر فعالية من تلك التي تعتمد على المعرفة البشرية في المجال. - يقترح المنشور أن مؤسسي الذكاء الاصطناعي يجب أن يركزوا على إنشاء منتجات تستفيد من تحسينات النماذج بدلاً من التعويض عن قيود النماذج الحالية، حيث أن هذه استراتيجية أكثر استدامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zسيتعلم مؤسسو الذكاء الاصطناعي الدرس المرير</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آرون سوارتز وسام ألتمان]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zآرون سوارتز وسام ألتمان</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأشياء الواضحة التي يجب أن يقوم بها C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لقد قامت مجتمع Dlang بدمج مترجم C داخل مترجم D، المعروف باسم ImportC، لمعالجة القضايا غير المحلولة في معيار C، الذي وصل الآن إلى C23. - يتيح ImportC تنفيذ الوظائف في وقت الترجمة، مما يسهل اختبار الوحدات في وقت الترجمة دون الحاجة إلى بناءات منفصلة. - كما يدعم الإشارة الأمامية واستيراد التصريحات دون الحاجة إلى ملفات .h، مما يبسط عملية التطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zالأشياء الواضحة التي يجب أن يقوم بها C</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكثر سماء العالم ظلمة ووضوحًا في خطر بسبب مشروع صناعي ضخم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>المرصد الأوروبي الجنوبي (ESO) قلق بشأن مجمع صناعي مقترح من قبل AES Andes بالقرب من مرصد بارانال في تشيلي، والذي قد يتسبب في تلوث ضوئي يؤثر على الأبحاث الفلكية. - مرصد بارانال مهم لمشاريع مثل التلسكوب الكبير للغاية (ELT)، مما يبرز أهمية الحفاظ على السماء المظلمة. - ESO يدعو إلى نقل المشروع الصناعي لحماية بيئة المرصد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zأكثر سماء العالم ظلمة ووضوحًا في خطر بسبب مشروع صناعي ضخم</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تفاحة سيئة لكنها 6,500 تعبير منتظم أبحث عنها في فيم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إعادة إنشاء فيديو &quot;Bad Apple&quot; في محرر النصوص Vim باستخدام استعلامات البحث، حيث تم تمثيل كل من الإطارات الـ 6,500 كشبكة بحجم 120x90 من الأرقام الثنائية.</li>
<li>تم استخدام بايثون لمعالجة الإطارات، وتم اختبار خوارزميات مختلفة لتحسين سلاسل البحث لأداء أفضل في فيم.</li>
<li>كان المشروع تجربة إبداعية أُجريت في مركز Recurse، حيث تم عرض استخدام وحدات ماكرو Vim لتشغيل الفيديو من خلال التنقل عبر أنماط البحث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zتفاحة سيئة لكنها 6,500 تعبير منتظم أبحث عنها في فيم</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أضافت ميزة إزالة الذكاء الاصطناعي في أدوبي لايت روم عملة بيتكوين إلى صورة طائر في الطيران.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zأضافت ميزة إزالة الذكاء الاصطناعي في أدوبي لايت روم عملة بيتكوين إلى صورة طائر في الطيران.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مولينويغ يغلق فريق الاستدامة في ووردبريس، مما يشعل ردود فعل غاضبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام مات مولينويج، المؤسس المشارك لـ WordPress، بحل فريق الاستدامة الخاص بـ WordPress، مما أدى إلى رد فعل عنيف كبير من المجتمع.</li>
<li>تم حل الفريق بعد استقالة ممثل الفريق ثيس بويز، الذي أشار إلى مشاكل في القيادة، وادعاء مولينويج بأن الفريق لم يكن يحقق أهدافه.</li>
<li>اتهم النقاد مولينويغ بالنفاق، حيث دعم في البداية تشكيل الفريق، وقد أثار التفكك مخاوف بشأن مستقبل مبادرات الاستدامة داخل ووردبريس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zمولينويغ يغلق فريق الاستدامة في ووردبريس، مما يشعل ردود فعل غاضبة</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عناوين IP حتى عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة التي كتبها جيف هيوستن تحديثًا سنويًا حول عناوين IP، مع التركيز على الانتقال البطيء من IPv4 إلى IPv6 على الرغم من الحاجة المتوقعة لمساحة عناوين أكبر.</li>
<li>يتناول استنفاد عناوين IPv4، ودور نقل العناوين، والتحديات في تبني IPv6، مسلطًا الضوء على التجزئة وديناميكيات السوق لعناوين IPv4.</li>
<li>تتناول المقالة اتجاهات تخصيص IPv6، مشيرة إلى الاختلافات الإقليمية وتأثير التخصيصات الكبيرة، وتنعكس على الآثار الأوسع لمستقبل الإنترنت، بما في ذلك حيادية الشبكة وتوحيد السوق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zعناوين IP حتى عام 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كن على دراية بتأثير ملف Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يصف &quot;تأثير ملف Makefile&quot; ممارسة المهندسين في نسخ وتعديل التكوينات المعقدة الموجودة، مثل ملفات Makefile، بدلاً من إنشاء جديدة من الصفر. - هذا النهج شائع في أنظمة مختلفة، مثل تكوينات التكامل المستمر/النشر المستمر (CI/CD) وأنظمة البناء، ويمكن أن يشير إلى أدوات معقدة للغاية أو سيئة التصميم. - وعلى الرغم من أنه ليس سلبيًا بطبيعته، إلا أن تأثير ملف Makefile يمكن أن يعيق التعلم، ويعقد الأمان، ويؤدي إلى تصحيح الأخطاء بشكل غير فعال، مما يبرز الحاجة إلى تصميم أدوات مدروس يأخذ في الاعتبار القابلية للتكوين وسهولة الاستخدام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zكن على دراية بتأثير ملف Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البوابات والزلازل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>المقالة هي الأولى في سلسلة &quot;إزالة الغموض عن PVS&quot;، تركز على نظام الرؤية المحسوب مسبقًا في Quake لمعالجة مشكلة الرسم الزائد، حيث يتم رسم البكسلات عدة مرات. - يستخدم Quake تقنية استبعاد البوابات ومجموعات الرؤية المحتملة (PVS) عن طريق تقسيم العالم إلى خلايا وبوابات، وحساب الرؤية مسبقًا لتحسين عملية الرسم. - تقدم المقالة فئات Portal وLeaf في vis.py، وهي إعادة تنفيذ بلغة بايثون لخوارزمية الرؤية في Quake، مع تسليط الضوء على استخدام مصفوفة رؤية من ورقة إلى ورقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zالبوابات والزلازل</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصلاحات الأخطاء في Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zإصلاحات الأخطاء في Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رياضيات خاطئة جدًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ارتكبت شركة تصميم وإنشاء خطأً رياضيًا على فيسبوك، حيث حسبت بشكل غير صحيح نصف قطر الأرض ليكون 4,333 قدمًا، مما أدى إلى تقدير محيطها بشكل منخفض للغاية ليكون أكثر بقليل من 5 أميال.</li>
<li>نشأ الخطأ من حساب أطوال الأقواس دون استخدام نصف قطر الأرض الفعلي، والذي يبلغ حوالي 3,959 ميلاً.</li>
<li>أبرز المنشور أن القوس الخارجي كان أطول بأقل من 1% من القوس الداخلي، مما يشير إلى احتمال تقليل وقت الطيران بسبب انخفاض مقاومة الهواء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zرياضيات خاطئة جدًا</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء الزينة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>باوبل هو أداة لتصميم النماذج ثلاثية الأبعاد وعرضها، يستخدم وظائف المسافة الموقعة (SDFs) لإنشاء أشكال ورسوم متحركة معقدة. - في البداية كان نظامًا أساسيًا لتوليد مظللات GLSL، وقد تم إعادة كتابة باوبل ليشمل ميزات مثل تصدير النماذج ثلاثية الأبعاد، التحرير التفاعلي، والإضاءة المخصصة. - تدعم الأداة الآن تضمين الويب، تحرير المتجهات التفاعلي، وتوفر وثائق شاملة، مما يجعلها متاحة للمشاريع الإبداعية والمستخدمين المهتمين بتصميم ثلاثي الأبعاد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zبناء الزينة</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقريبًا جميع عمليات البحث الثنائي والدمج مكسورة (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 2006، حدد جوشوا بلوخ خطأً في خوارزمية البحث الثنائي، الذي تم الإشارة إليه في البداية في كتاب جون بنتلي &quot;Programming Pearls&quot;، حيث يحدث تجاوز عند تجاوز قيمتي &#39;low&#39; و&#39;high&#39; الحد الأقصى لقيمة int.</li>
<li>كانت هذه المشكلة، التي تؤثر على المصفوفات ذات الأطوال التي تبلغ 2^30 أو أكثر، نادرة في الثمانينيات ولكنها أصبحت أكثر شيوعًا اليوم، حيث تؤثر أيضًا على خوارزميات الدمج والترتيب الأخرى التي تعتمد على التقسيم والغزو.</li>
<li>يوصي بلوخ بحل المشكلة عن طريق حساب نقطة المنتصف باستخدام <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>، مشيرًا إلى التحديات التي تواجه كتابة كود خالٍ من الأخطاء وضرورة إجراء اختبارات شاملة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zتقريبًا جميع عمليات البحث الثنائي والدمج مكسورة (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تتبع أجهزتك عبر شبكة Apple FindMy باستخدام Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتيح Go Haystack تتبع الأجهزة الشخصية التي تعمل بتقنية البلوتوث عبر شبكة &quot;Find My&quot; التابعة لأبل دون الحاجة إلى أجهزة أبل، وذلك باستخدام OpenHaystack وMacless-Haystack مع أدوات Go/TinyGo.</li>
<li>يمكن للمستخدمين إنشاء مناراتهم الخاصة باستخدام برنامج TinyGo الثابت على أجهزة مثل لوحات Adafruit Bluefruit وBBC Microbit، مع ضرورة إعداد معرف Apple مع المصادقة الثنائية (2FA).</li>
<li>تشمل العملية تثبيت أداة go-haystack، واستخدام أوامر مثل <code>haystack scan</code> لتحديد موقع الأجهزة، وتوليد المفاتيح، وتفليش الجهاز، ورفع ملف JSON إلى macless-haystack لظهور الجهاز في واجهة المستخدم على الويب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zتتبع أجهزتك عبر شبكة Apple FindMy باستخدام Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حالة فيم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بعد وفاة مؤسس Vim برام مولينار في عام 2023، أعادت مجتمع Vim تنظيم نفسه لضمان استمرار تطوير المشروع، مع كريستيان براباندت كالمسؤول الحالي. - في مؤتمر VimConf 2024، نوقش أن الفريق قد توسع، مع التركيز على تحديث موقع Vim الإلكتروني، وإدارة الأمن، وتعزيز قنوات الاتصال. - لا يزال Vim في وضع الصيانة، مع إعطاء الأولوية لاحتياجات المجتمع ودمج الميزات الجديدة بعناية، مع الاستمرار في دعم ICCF هولندا، وهي جمعية خيرية أسسها مولينار.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zحالة فيم</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسطيح هياكل البيانات الخاصة بالمترجمين مثل ASTs (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول المنشور تسطيح هياكل البيانات، وهي تقنية للمترجمات التي تحسن الأشجار النحوية المجردة (ASTs) باستخدام مصفوفة واحدة مع مؤشرات بدلاً من المؤشرات. - تعزز هذه الطريقة الأداء من خلال تحسين محلية الذاكرة، وتقليل حجم المرجع، وتبسيط إدارة الذاكرة، مما يؤدي إلى زيادة في السرعة بمقدار 2.4× في اختبار دقيق. - تُستخدم التقنية بشكل ملحوظ في مشاريع Rust وتوفر فوائد مريحة، مثل إدارة الذاكرة بشكل أسهل، وتُقارن بمفسرات البايت كود لتحسينات الأداء الإضافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zتسطيح هياكل البيانات الخاصة بالمترجمين مثل ASTs (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إزالة الذكاء من مكبر الصوت بلوتوث مارشال أُكسبرِدج]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zإزالة الذكاء من مكبر الصوت بلوتوث مارشال أُكسبرِدج</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حطمت بوت OpenAI موقع الويب لهذه الشركة المكونة من سبعة أشخاص 'مثل هجوم DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تعرض موقع التجارة الإلكترونية لشركة Triplegangers لهجوم يشبه هجوم DDoS بسبب قيام روبوت OpenAI بإجراء عشرات الآلاف من الطلبات لجمع البيانات من أكثر من 65,000 صفحة منتج. - كان الموقع يفتقر إلى ملف robots.txt مُعد بشكل صحيح لمنع مثل هذه الروبوتات، مما أدى إلى زيادة تكاليف AWS ومخاوف بشأن أمان البيانات. - يبرز هذا الحادث أهمية حصول شركات الذكاء الاصطناعي على إذن قبل جمع البيانات ويعمل كتحذير للشركات الصغيرة لمراقبة نشاط روبوتات الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zحطمت بوت OpenAI موقع الويب لهذه الشركة المكونة من سبعة أشخاص &apos;مثل هجوم DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد اكتسبت قوة خارقة جديدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف مستخدم على موقع Reddit تقنية لتحديد الفروقات بسهولة في ألغاز &quot;ابحث عن الفروقات&quot; عن طريق تقاطع العينين لإنشاء صورة ثالثة متلألئة.</li>
<li>تسمح هذه الطريقة بأن تصبح الفروقات أكثر وضوحًا، وشعر المستخدم وكأنه اكتسب مهارة جديدة أو &quot;قوة خارقة&quot; بعد الممارسة.</li>
<li>شارك المستخدم هذه التقنية مع الآخرين، مشجعًا إياهم على تجربتها من خلال التركيز على الصورة الوسطى التي تتكون عند تقاطع العينين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zلقد اكتسبت قوة خارقة جديدة</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصور جميع أرقام ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أرشيف آنا، أكبر مكتبة مفتوحة، قام بتصور جميع أرقام ISBN لتتبع تقدم نسخ الكتب احتياطيًا، مما كشف أن 16% فقط من الكتب تم نسخها احتياطيًا حتى الآن.</li>
<li>يتم تقديم مكافأة قدرها 10,000 دولار لتحسين قابلية التكبير، التفاعل، وسهولة الاستخدام في التصور، مع جوائز لأفضل ثلاثة مشاركات، ويجب أن يكون كل الكود مفتوح المصدر.</li>
<li>تُعد هذه المبادرة ضرورية للحفاظ على الكتب النادرة، حيث تحتوي أرشيف آنا على أكبر مجموعة مفتوحة من بيانات الكتب الوصفية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zتصور جميع أرقام ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بطاقة توقعات، 1 يناير 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المؤلف تحديثًا سنويًا للتوقعات التي تم إجراؤها في عام 2018 حول السيارات ذاتية القيادة، والروبوتات، والذكاء الاصطناعي، وتعلم الآلة، والسفر البشري إلى الفضاء، مع خطط لوضع توقعات جديدة للفترة من 2026 إلى 2036.</li>
<li>على الرغم من التطورات الكبيرة في الذكاء الاصطناعي والسيارات ذاتية القيادة في عام 2024، إلا أن الاستقلالية الكاملة واستبدال الوظائف البشرية بالذكاء الاصطناعي لا يزالان بعيدين، مع استمرار الحاجة إلى المراقبة البشرية عن بُعد للسيارات ذاتية القيادة.</li>
<li>تقدم رحلات الفضاء البشرية بطيء، حيث يواجه كل من مركبة ستارشيب التابعة لشركة سبيس إكس وبرنامج أرتميس التابع لناسا تأخيرات، بينما يقترب صاروخ نيو جلين التابع لشركة بلو أوريجين من الإطلاق، وتظهر السياحة شبه المدارية تقدمًا محدودًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zبطاقة توقعات، 1 يناير 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اضطررت إلى إزالة موقعي لتبادل الدورات أو أتعرض للطرد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام جي دي كايم، وهو طالب في علوم الحاسوب، بتطوير تطبيق HuskySwap، وهو تطبيق مصمم لتسهيل تبادل الأماكن في الفصول الدراسية بين الطلاب في جامعة واشنطن. - على الرغم من أن الغرض الأولي كان كمشروع دراسي، واجه كايم &quot;إشعار بانتهاك&quot; من الجامعة عندما حاول دمج التطبيق مع نظام التسجيل الرسمي. - وقد أثارت هذه الحالة ردود فعل متباينة، حيث انتقد البعض تصرفات الجامعة بينما قدم آخرون الدعم والنصائح لكايم، الذي يظل متفائلًا بشأن المساعي المستقبلية وآفاق العمل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zاضطررت إلى إزالة موقعي لتبادل الدورات أو أتعرض للطرد</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تغيير اسم حساب لويجي مانجيوني على Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشير إيفان كارول إلى محو هوية لويجي مانجيوني على منصة ستاك أوفرفلو، حيث تم تغيير اسم حسابه إلى &quot;user4616250&quot; دون تبرير واضح، مما يثير مخاوف بشأن النسبة بموجب رخصة المشاع الإبداعي.</li>
<li>أدى تحقيق كارول في هذه القضية إلى حظر لمدة عام من Stack Exchange، وهو ما يراه انتقامياً، على عكس منصات أخرى مثل GitHub وLinkedIn التي لم تمحُ مانجيوني.</li>
<li>تؤكد الحالة على موقف فريد من نوعه من قبل Stack Exchange وتدعو إلى معاملة عادلة لمانجيوني، الذي لم يُدان بأي جريمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zتم تغيير اسم حساب لويجي مانجيوني على Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا يتعين عليك دفع زيادة سعر Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>رفعت مايكروسوفت أسعار اشتراكات Microsoft 365 بحوالي 40%، مشيرة إلى دمج أداة الذكاء الاصطناعي الخاصة بها، Copilot، على الرغم من أن الوصول الكامل إلى Copilot يتطلب اشتراكًا إضافيًا. - يمكن للعملاء تجنب زيادة الأسعار عن طريق اختيار خطة &quot;Microsoft 365 Classic&quot; المخفية، التي تحتفظ بالتسعير القديم ولكنها ليست معلنة بشكل مفتوح. - يبرز هذا الوضع استخدام &quot;الأنماط المظلمة&quot;، حيث يتم تصميم واجهات المستخدم للتلاعب بخيارات المستهلكين، مما يثير مخاوف أخلاقية بشأن الشفافية وحقوق المستهلك.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zلا يتعين عليك دفع زيادة سعر Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[حرائق الغابات في لوس أنجلوس تجبر الآلاف على الإخلاء، وإغلاق مختبر الدفع النفاث التابع لناسا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدت حرائق الغابات في مقاطعة لوس أنجلوس إلى إجلاء 70,000 شخص وانقطاع التيار الكهربائي عن 400,000 من السكان، مع تدمير أكثر من 1,000 مبنى والإبلاغ عن حالتي وفاة. - أعلن حاكم كاليفورنيا غافين نيوسوم حالة الطوارئ، ونشر الحرس الوطني ورجال الإطفاء، بما في ذلك السجناء، لمعالجة الأزمة. - مختبر الدفع النفاث التابع لناسا (JPL) مهدد، مع اتخاذ تدابير طارئة وخطط طوارئ لنقل التحكم في مهمة المريخ إذا لزم الأمر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zحرائق الغابات في لوس أنجلوس تجبر الآلاف على الإخلاء، وإغلاق مختبر الدفع النفاث التابع لناسا</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لعبة تيتريس قابلة للعب داخل ملف PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يمكن لمحركات PDF في متصفحات سطح المكتب الحديثة، مثل PDFium وPDF.js، دعم JavaScript بقدرات إدخال/إخراج كافية لإنشاء ألعاب بسيطة مثل Tetris.</li>
<li>يُظهر المشروع تعددية استخدام البرمجة النصية لملفات PDF من خلال استخدام حقول التعليقات التوضيحية للبكسلات أحادية اللون وصندوق إدخال النص لإدخال لوحة المفاتيح، على الرغم من بعض القيود.</li>
<li>يتوفر ملف PDF بتنسيق ASCII، مما يتيح للمستخدمين فتحه في محرر نصوص أو عرض الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zلعبة تيتريس قابلة للعب داخل ملف PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مارك بينيوف يقول إن شركة سيلزفورس لن توظف المزيد من مهندسي البرمجيات في عام 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تخطط شركة سيلزفورس لوقف توظيف المزيد من مهندسي البرمجيات في عام 2025، مشيرة إلى زيادة في الإنتاجية بنسبة 30% بفضل التقدم في الذكاء الاصطناعي، كما ذكر الرئيس التنفيذي مارك بينيوف. - ستركز الشركة على منتجها الخاص بالذكاء الاصطناعي، Agentforce، وستزيد من توظيف مندوبي المبيعات للتواصل مع العملاء حول قيمة الذكاء الاصطناعي. - وعلى الرغم من عمليات التسريح الأخيرة بسبب التوظيف الزائد خلال الجائحة، يتوقع بينيوف نمو الشركة خلال السنوات الخمس المقبلة، مع أحداث قادمة مثل Japan Dreamin’ وArchitect Dreamin’ في الأفق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zمارك بينيوف يقول إن شركة سيلزفورس لن توظف المزيد من مهندسي البرمجيات في عام 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توفي ستيف لانجاسيك، أحد أبرز الشخصيات في نظام أوبونتو لينكس.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفي ستيف لانجاسيك، وهو مساهم بارز في مجتمع لينكس، وخاصة في ديبيان وأوبونتو، في الأول من يناير 2025 عن عمر يناهز 45 عامًا. كان لانجاسيك معروفًا بمساهماته الكبيرة في إدارة الأنظمة وتطوير البرمجيات وصيانة الحزم، مما أثر على مشاريع مثل Linux-PAM وSamba وOpenLDAP. كانت قيادته وإرشاده والتزامه بمبادئ المصدر المفتوح محل تقدير كبير، حيث أشاد شخصيات بارزة مثل مارك شاتلوورث وداستن كيركلاند ببصيرته التقنية وروحه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zتوفي ستيف لانجاسيك، أحد أبرز الشخصيات في نظام أوبونتو لينكس.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عارض مخططات Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير موقع ويب جديد لتصور مخططات Factorio باستخدام الرسوميات المتجهة (SVG)، مما يسمح للمستخدمين باستيراد وتعديل المخططات بشكل فني. - يدعم الأداة Factorio 2.0 وFactorio: Space Age، مع تحسين الأداء بعد نقلها من Python إلى JavaScript. - يمكن للمستخدمين ضبط إعدادات الرسم واستخدام الأداة لتوليد الصور من النص أو الرسم بالقلم، مع تشجيع المساهمات والتغذية الراجعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zعارض مخططات Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأخطاء التي يرتكبها المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>العمل في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة، التي غالبًا ما تحتوي على ملايين الأسطر من الشيفرة وتشارك فيها مئات المهندسين، يمثل تحديات كبيرة لمهندسي البرمجيات. - خطأ شائع هو عدم الاتساق، حيث يتجاهل المهندسون الأنماط الموجودة في الشيفرة ويقومون بتنفيذ الميزات بشكل منفصل، مما يمكن أن يؤدي إلى مشاكل في الصيانة ويعيق التحسينات المستقبلية. - للعمل بفعالية داخل قواعد الشيفرة الكبيرة، يجب على المهندسين البحث عن الأنماط الموجودة، وفهم تأثير القاعدة الشيفرية على الإنتاج، وتوخي الحذر مع التبعيات، وإزالة الشيفرة غير الضرورية بعناية للحفاظ على الجودة والقيمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zالأخطاء التي يرتكبها المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روابط البريد الإلكتروني السحرية/المأساوية: لا تجعلها الخيار الوحيد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفر الروابط السحرية طريقة تسجيل دخول بدون كلمة مرور عبر روابط البريد الإلكتروني، مما يوفر أمانًا معززًا ولكنه قد يكون غير مريح بسبب تأخيرات البريد الإلكتروني واستخدام الأجهزة المتعددة.</li>
<li>قد تشكل مخاطر أمنية من خلال تشجيع المستخدمين على الوصول إلى البريد الإلكتروني الشخصي على أجهزة العمل، مما يبرز الحاجة إلى بدائل مثل كلمات المرور المؤقتة (OTPs).</li>
<li>لتحسين تجربة المستخدم، خاصة للمستخدمين المتمرسين في التكنولوجيا، يُوصى باستخدام مفاتيح المرور كخيار أكثر مرونة وأمانًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zروابط البريد الإلكتروني السحرية/المأساوية: لا تجعلها الخيار الوحيد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام التشغيل في 1,000 سطر – مقدمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يرشد الكتاب القراء إلى بناء نظام تشغيل صغير من الصفر، ويغطي الوظائف الأساسية مثل تبديل السياق، وتقسيم الذاكرة، وعمليات الملفات بلغة C، وكل ذلك في حوالي 1,000 سطر من الشيفرة.</li>
<li>يؤكد على تعلم تقنيات تصحيح الأخطاء الجديدة، خاصة للتحديات مثل عملية الإقلاع والصفحات، ويوفر أمثلة قابلة للتنزيل على GitHub.</li>
<li>الكتاب مرخص تحت CC BY 4.0، مع ترخيص الكود تحت رخصة MIT، ويتطلب معرفة مسبقة بلغة C وبيئة شبيهة بـ UNIX كمتطلبات أساسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zنظام التشغيل في 1,000 سطر – مقدمة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كسر مفتاح DKIM بطول 512 بت بأقل من 8 دولارات في السحابة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت دراسة لسجلات SPF (إطار سياسة المرسل)، وDKIM (البريد المعرف بمفاتيح النطاق)، وDMARC (المصادقة على الرسائل المستندة إلى النطاق، والإبلاغ، والتوافق) لأفضل مليون موقع على الإنترنت عن وجود أكثر من 1,700 مفتاح DKIM عام أقصر من 1,024 بت، والتي تعتبر غير آمنة. - تمكن الباحثون من كسر مفتاح DKIM بطول 512 بت من موقع redfin.com باستخدام بايثون وCADO-NFS بأقل من 8 دولارات على خادم سحابي، مما يوضح ضعف المفاتيح القصيرة. - تؤكد الدراسة على ضرورة رفض مزودي البريد الإلكتروني لتوقيعات DKIM التي تحتوي على مفاتيح أقصر من 1,024 بت، حيث قبلت بعض المزودات مثل Yahoo Mail وMailfence وTuta التوقيع المخترق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zكسر مفتاح DKIM بطول 512 بت بأقل من 8 دولارات في السحابة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مايكروسوفت تخفي بينغ كجوجل لخداع الباحثين غير المنتبهين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُفيد التقارير بأن مايكروسوفت تقوم بتغيير مظهر محرك البحث بينغ ليشبه واجهة جوجل، مما قد يضلل المستخدمين لاستخدام بينغ دون قصد. - تُبرز هذه الاستراتيجية التحديات التي تواجهها مايكروسوفت في منافسة الحصة السوقية الكبيرة لجوجل في صناعة محركات البحث. - ويقترح النقاد أن هذه الخطوة قد تُعطي الأولوية لأهداف مايكروسوفت التجارية على حساب توفير تجربة مستخدم حقيقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zمايكروسوفت تخفي بينغ كجوجل لخداع الباحثين غير المنتبهين</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تسريحي لأول مرة في مسيرتي المهنية، ومرتين في عام واحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربته في التعرض للفصل من العمل مرتين في عام واحد، مشددًا على أهمية الحفاظ على علاقات جيدة مع أصحاب العمل السابقين والاستعداد للبحث عن وظائف جديدة. - تشمل العلامات الرئيسية لاحتمال الفصل من العمل نقص رؤية الشركة، والانشغالات، وانخفاض استخدام المنتج، والاجتماعات المفاجئة للشركة، مما يشير إلى ضرورة بقاء الموظفين يقظين. - تتضمن النصائح لأولئك الذين تم فصلهم تحديث السير الذاتية، التقديم للحصول على إعانات البطالة، الاستفادة من LinkedIn والشبكات، فهم نماذج الأعمال، والحفاظ على تقدير الذات بعيدًا عن العمل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zتم تسريحي لأول مرة في مسيرتي المهنية، ومرتين في عام واحد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لعبة تململ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget هي مكتبة مبنية على لغة Rust مصممة للتعامل مع التعبيرات الرياضية واسعة النطاق، خاصة للأسطح الضمنية، التي تكون مضغوطة وتدعم عمليات مثل الاتحاد والتقاطع. - تتكون المكتبة من ثلاث طبقات: الواجهة الأمامية (تحول السكربتات إلى بايت كود)، والواجهة الخلفية (تقييم التعبيرات بكفاءة)، والعروض التوضيحية، مع دعم لـ SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) والتفاضل التلقائي. - Fidget متاحة الآن للجمهور على GitHub تحت رخصة MPL 2.0، مع خطط مستقبلية لتكامل GPU وتحسين التشكيل، مما يشجع المستخدمين على الاستكشاف والتطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zلعبة تململ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحياء سيرفو: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أحيت شركة Igalia مشروع Servo، وهو محرك متصفح تجريبي أنشأته في الأصل شركة Mozilla، من خلال تولي صيانته في يناير 2023. - تشمل التقدمات الكبيرة ترقية التبعيات، وتعزيز التكامل المستمر (CI) والأدوات، وتوسيع دعم المجتمع، وإضافة دعم لنظامي Android وOpenHarmony. - جمع المشروع أكثر من 24,500 دولار من التبرعات، مع أهداف مستقبلية ليصبح محرك الويب الافتراضي لتطبيقات Rust وتطوير متصفح ويب كامل الميزات، على الرغم من التحديات مثل المنافسة والتمويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zإحياء سيرفو: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يوم في حياة طاقم احتيال صوتي نشط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركتا آبل وجوجل تحذيرات بشأن عمليات الاحتيال عبر الهاتف، ومع ذلك، تستغل مجموعة تُدعى &quot;كريبتو كاميليون&quot; خدماتهما لتنفيذ هجمات تصيد احتيالي، مما يؤدي إلى خسائر مالية كبيرة للضحايا مثل مستثمر العملات المشفرة توني، الذي خسر 4.7 مليون دولار.</li>
<li>تستخدم عصابة التصيد الاحتيالي طرقًا متطورة، بما في ذلك مجموعات تصيد تحاكي صفحات المصادقة ومكالمات دعم أبل المزيفة، مع أدوار مثل المتصل، والمشغل، والمصرف، والمالك لتنفيذ عمليات الاحتيال الخاصة بهم.</li>
<li>على الرغم من الخيانات الداخلية، تواصل هذه المجموعات الإجرامية الإلكترونية الازدهار على منصات مثل تيليجرام وديسكورد، مع التركيز على استهداف الأفراد الأثرياء، وخاصة أولئك الذين يمتلكون أصولاً في العملات المشفرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zيوم في حياة طاقم احتيال صوتي نشط</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شوارع GL - خريطة الشوارع المفتوحة ثلاثية الأبعاد]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zشوارع GL - خريطة الشوارع المفتوحة ثلاثية الأبعاد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وداعًا لألعاب ويندوز؟ نظام SteamOS يتوسع رسميًا ليشمل ما بعد جهاز Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيكون جهاز Legion Go S من لينوفو أول جهاز غير تابع لشركة Valve يتم تشغيله رسميًا بنظام &quot;SteamOS&quot;، مما يشير إلى تحول كبير عن نظام Windows لأجهزة الكمبيوتر المخصصة للألعاب.</li>
<li>ستكون نسخة SteamOS من الجهاز أكثر تكلفة، حيث تبدأ من 500 دولار، مقارنة بنسخة Windows التي يبلغ سعرها 730 دولارًا.</li>
<li>خطة شركة فالف لإصدار نسخة تجريبية من نظام SteamOS للتثبيت الشخصي قد تتحدى هيمنة نظام ويندوز في ألعاب الكمبيوتر الشخصي، مما يعزز التحول الأوسع نحو الألعاب المعتمدة على نظام لينكس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zوداعًا لألعاب ويندوز؟ نظام SteamOS يتوسع رسميًا ليشمل ما بعد جهاز Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف أبرمج باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بدمج نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) في سير عمل البرمجة الخاص بهم، ووجدها مفيدة لمهام مثل الإكمال التلقائي، والبحث، والبرمجة المدفوعة بالمحادثة.</li>
<li>إنهم يطورون أداة تسمى sketch.dev، وهي بيئة تطوير متكاملة (IDE) لبرمجة Go مصممة لتعزيز الإنتاجية من خلال أتمتة المهام المتكررة وتحسين كفاءة البرمجة.</li>
<li>تعتبر نماذج اللغة الكبيرة فعالة في توليد مسودات الشفرات والتعامل مع الأسئلة على نمط الامتحانات، على الرغم من أنها قد ترتكب أخطاء في بعض الأحيان، وتغير التوازنات في البرمجة من خلال تمكين الشفرات الأكثر تخصصًا والاختبارات الشاملة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zكيف أبرمج باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع ديجيتس من إنفيديا هو 'حاسوب فائق شخصي للذكاء الاصطناعي']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت شركة إنفيديا عن مشروع Digits في معرض الإلكترونيات الاستهلاكية CES 2025، وهو &quot;حاسوب فائق شخصي&quot; مدمج يعتمد على منصة الأجهزة Grace Blackwell، ويتميز بشريحة GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>يوفر الجهاز أداءً يصل إلى بيتافلوب، وهو مناسب للباحثين في مجال الذكاء الاصطناعي وعلماء البيانات والطلاب، ويمكنه التعامل مع نماذج تصل إلى 200 مليار معلمة.</li>
<li>بسعر 3,000 دولار، سيكون مشروع Digits متاحًا في مايو ويمكنه الاتصال بأجهزة الكمبيوتر التي تعمل بنظام Windows أو Mac، ويعمل على نظام DGX OS المستند إلى Linux من Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zمشروع ديجيتس من إنفيديا هو &apos;حاسوب فائق شخصي للذكاء الاصطناعي&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محرك شطرنج مينيماكس في التعبيرات النمطية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام نيكولاس كارليني بتطوير محرك شطرنج يسمى Regex Chess، مستخدمًا 84,688 تعبيرًا منتظمًا لتنفيذ حركات شطرنج صحيحة، مما يبرز إمكانيات التعبيرات المنتظمة في التطبيقات غير التقليدية. - يعمل المحرك مثل وحدة معالجة مركزية للتعبيرات المنتظمة، ويتميز بمجموعة تعليمات فريدة لعمليات المكدس، ومعالجة المتغيرات، والتنفيذ الشرطي، ويدعم توليد الحركات بشكل متوازي. - يستخدم Regex Chess بحثًا مبسطًا من نوع minimax لتقييم وتسجيل الحركات شبه القانونية، مما يبرز استكشافًا إبداعيًا لقدرات التعبيرات المنتظمة، مع توفر الكود على GitHub لعرضه من قبل الجمهور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zمحرك شطرنج مينيماكس في التعبيرات النمطية</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وقت تشغيل Zig مذهل للغاية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف سكوت ريديج ميزة &#39;comptime&#39; في لغة Zig، التي تعزز الإنتاجية من خلال تمكين البرمجة الميتا، مما يسمح بتنفيذ الكود أثناء وقت الترجمة. - يقدم ستة وجهات نظر حول &#39;comptime&#39;، مسلطًا الضوء على قدرتها على تبسيط قراءة الكود وتصحيح الأخطاء، ويقارنها مع الأنواع العامة، والتقييم الجزئي، وتوليد الكود. - يخلص ريديج إلى أن &#39;comptime&#39; في Zig قوية وبسيطة في آن واحد، ويوصي بمزيد من الاستكشاف من خلال الموارد الرسمية لـ Zig والمكتبة القياسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zوقت تشغيل Zig مذهل للغاية</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنفيديا تعلن عن وحدات معالجة الرسوميات RTX 5090 و RTX 5080 من الجيل التالي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت شركة إنفيديا عن وحدات معالجة الرسوميات من الجيل التالي RTX 50-series في معرض CES، والتي تضم RTX 5090 وRTX 5080 الفائقة الأداء، بسعر 1,999 دولار و999 دولار على التوالي. - يحتوي RTX 5090 على ذاكرة GDDR7 بسعة 32 جيجابايت و21,760 نواة CUDA، مما يوفر ضعف سرعة سابقه RTX 4090، بينما يوفر RTX 5080 ذاكرة بسعة 16 جيجابايت ويعتبر أسرع بمرتين من RTX 4080. - تقدم السلسلة تقنية DLSS 4 الجديدة، التي تحسن الأداء وجودة الصورة، وستكون متاحة لأجهزة الكمبيوتر المحمولة بدءًا من مارس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zإنفيديا تعلن عن وحدات معالجة الرسوميات RTX 5090 و RTX 5080 من الجيل التالي</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدمت Meta AI، والآن إنستغرام يستخدم وجهي في الإعلانات الموجهة إليّ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zاستخدمت Meta AI، والآن إنستغرام يستخدم وجهي في الإعلانات الموجهة إليّ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متتبع تسعير الازدحام في نيويورك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مشروع تتبع تسعير الازدحام هو مشروع من قبل بنيامين وجوشوا موشيس، تحت إشراف أستاذة جامعة براون إميلي أوستر، يركز على تسعير الازدحام في نيويورك. - يتضمن المشروع نصوص ويب وأنماط، مما يشير إلى نهج رقمي شامل لعرض المعلومات. - تم تحسين صفحة الويب لمحركات البحث (SEO) وتحتوي على صفحة خطأ 404 للتعامل مع المحتوى غير الموجود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zمتتبع تسعير الازدحام في نيويورك</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لأول مرة يفوز إنتاج مصنوع بواسطة بلندر بجائزة الغولدن غلوب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فاز فيلم الرسوم المتحركة المستقل &quot;تدفق&quot; للمخرج اللاتفي جينتس زيلبالوديس بجائزة الغولدن غلوب لأفضل فيلم رسوم متحركة، مما يبرز إنجازًا كبيرًا للأفلام المستقلة. - تم إنشاء &quot;تدفق&quot; بميزانية متواضعة بلغت 3.7 مليون دولار باستخدام برنامج بلندر المجاني، وتنافس مع إنتاجات استوديوهات كبرى، مما يبرز ديمقراطية الرسوم المتحركة. - يعكس فوز الفيلم تزايد شمولية جوائز الغولدن غلوب تجاه العناوين الدولية وقد يؤثر على سباق الأوسكار لفئة الرسوم المتحركة، متحديًا الهيمنة التقليدية لديزني.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zلأول مرة يفوز إنتاج مصنوع بواسطة بلندر بجائزة الغولدن غلوب</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أعيش حياتي ربع قرن في كل مرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في الخامس من يناير عام 2000، قدم ستيف جوبز واجهة المستخدم أكوا لنظام التشغيل ماك أو إس إكس، بما في ذلك الدوك، في معرض ماك وورلد، مع مساهمات كبيرة من مهندس مقيم في شركة أبل في كورك، أيرلندا.</li>
<li>كان المهندس، الذي عمل سابقًا على DragThing، له دور أساسي في تحويل نماذج Bas Ording الأولية إلى كود وظيفي للـ Dock، لكنه استقال في النهاية بسبب ضغوط الانتقال.</li>
<li>بعد مغادرة شركة آبل، أعاد المهندس إحياء DragThing وPCalc، اللذين لا يزالان يحظيان بشعبية، واكتشف وجود اتفاقية عدم إفشاء (NDA) غير موقعة بحوزته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zأعيش حياتي ربع قرن في كل مرة</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اقتراحات ثلاثية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تهدف مقترحات Triptych من قبل ألكسندر بيتروس وكارسون جروس إلى تحسين قدرة HTML على التعامل مع طلبات الشبكة من خلال دعم طرق HTTP إضافية مثل PUT وPATCH وDELETE في النماذج.</li>
<li>تشمل المقترحات أيضًا تمكين الأزرار لإجراء طلبات HTTP بدون نماذج والسماح باستبدال جزئي للصفحات، مما يجعل HTML يتماشى بشكل أكبر مع مبادئ REST.</li>
<li>تم تقديم هذه المقترحات في مؤتمر Big Sky Dev Con وهي مفصلة في Triptych Polyfill على GitHub، مع تحديثات مستمرة لمواصفات الجلب والملاحة لدعم هذه التحسينات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zاقتراحات ثلاثية</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – الاتحاد غير المقدس بين محركات Half-Life وMorrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تطوير محرك ألعاب جديد مجاني ومفتوح المصدر، مشابه للمحركات الشهيرة مثل Unreal وSource، مع دعم لبث العوالم المفتوحة. - المحرك مُحسّن للأجهزة الحديثة، مما يوفر أداءً عاليًا، لكنه لم يصبح جاهزًا بعد للاستخدام في الإنتاج. - يعتزم المطور إكمال عدة مشاريع كبيرة باستخدام هذا المحرك، على الرغم من أن الاسم الحالي قد يكون مؤقتًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – الاتحاد غير المقدس بين محركات Half-Life وMorrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وجدت دراسة أن استخدام الإمبراطورية الرومانية للرصاص أدى إلى انخفاض مستويات الذكاء في جميع أنحاء أوروبا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير دراسة إلى أن استخدام الإمبراطورية الرومانية للرصاص في الأعمال المعدنية تسبب في انخفاض معدل الذكاء بمقدار 2 إلى 3 نقاط في جميع أنحاء أوروبا خلال فترة السلام الروماني.</li>
<li>استخدم الباحثون نوى الجليد في القطب الشمالي لتتبع تلوث الرصاص من 500 قبل الميلاد إلى 600 بعد الميلاد، مما أظهر زيادة كبيرة خلال ذروة الإمبراطورية الرومانية.</li>
<li>تشير الدراسة إلى أن التعرض الواسع للرصاص قد ساهم في تراجع الإمبراطورية الرومانية، حيث انخفضت مستويات التلوث بعد الحقبة الرومانية لكنها ارتفعت مرة أخرى خلال الثورة الصناعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zوجدت دراسة أن استخدام الإمبراطورية الرومانية للرصاص أدى إلى انخفاض مستويات الذكاء في جميع أنحاء أوروبا</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[كتاب يوم القيامة لبنك الاحتياطي الفيدرالي في نيويورك 2022 عبر قانون حرية المعلومات [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zكتاب يوم القيامة لبنك الاحتياطي الفيدرالي في نيويورك 2022 عبر قانون حرية المعلومات [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنهاء برنامج التحقق من الحقائق من طرف ثالث والانتقال إلى نموذج ملاحظات المجتمع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم شركة ميتا بإعطاء الأولوية لحرية التعبير من خلال تبسيط أنظمة مراقبة المحتوى الخاصة بها، والتي تعرضت لانتقادات بسبب تعقيدها المفرط وقيودها. - تنهي الشركة برنامج التحقق من الحقائق من طرف ثالث في الولايات المتحدة وتقدم نظام ملاحظات المجتمع، المشابه لنظام X، لتوفير سياق للمنشورات التي قد تكون مضللة من خلال مساهمات المستخدمين. - تقوم ميتا بتقليل القيود على المحتوى السياسي، وتبسيط عمليات التنفيذ للتركيز على الانتهاكات الجسيمة، وتخصيص رؤية المحتوى السياسي بناءً على تفضيلات المستخدم، بما يتماشى مع رؤية مارك زوكربيرج لحرية التعبير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zإنهاء برنامج التحقق من الحقائق من طرف ثالث والانتقال إلى نموذج ملاحظات المجتمع</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دوم، تجربة المعرض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لعبة &quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; هي لعبة محاكاة ساخرة فنية من تصميم bobatealee، تدور أحداثها في نسخة معاد تخيلها من المستوى الكلاسيكي DOOM (1993) E1M1، حيث يستكشف اللاعبون بيئة معرض. - اللعبة متوافقة مع HTML5، وأنظمة ويندوز، والأجهزة المحمولة، وأجهزة التحكم، وتم إنشاؤها باستخدام منصة تطوير الألعاب Construct. - حصلت اللعبة على تقييم 5 نجوم وتُشيد بسخريتها الثقافية وتصميمها، مع مساهمات من فيليبو ميوزي وليام ستون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zدوم، تجربة المعرض</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تم إزالة فيديو بيتكوين على قناة 3blue1brown على يوتيوب بسبب انتهاك حقوق الطبع والنشر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أفاد غرانت ساندرسون، المعروف بمحتواه التعليمي، أن الفيديو الذي نشره في عام 2017 حول البيتكوين تم حذفه، وتلقى قناته إنذارًا بانتهاك حقوق الطبع والنشر.</li>
<li>تم تقديم دعوى حقوق الطبع والنشر من قبل Chainpatrol نيابة عن Arbitrum، على الرغم من أن الفيديو كان بالكامل من محتوى ساندرسون الأصلي.</li>
<li>تسلط هذه الحادثة الضوء على المشاكل المستمرة في تطبيق حقوق الطبع والنشر على المنصات الرقمية، حيث يمكن أن يواجه المبدعون إنذارات حتى لأعمالهم الخاصة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zتم إزالة فيديو بيتكوين على قناة 3blue1brown على يوتيوب بسبب انتهاك حقوق الطبع والنشر</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحقيق أهداف النتائج الرئيسية مقابل القيام بعملك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في الهندسة، غالبًا ما تبدو الأهداف والنتائج الرئيسية (OKRs) الفصلية زائدة عن الحاجة لأنها تميل إلى عكس خرائط الطريق للمنتجات، مما يؤدي إلى صراعات محتملة إذا اختلفت.</li>
<li>يجد التسويق أن أهداف ونتائج رئيسية (OKRs) مفيدة في تحديد التركيز الربع سنوي، والتوافق مع جداول المشاريع الزمنية، وتسليط الضوء على الحملات أو الجماهير الجديدة، بينما يتم تتبع المهام الجارية بواسطة مؤشرات الأداء الرئيسية (KPIs).</li>
<li>يجب أن تركز أهداف ونتائج رئيسية فعالة (OKRs) على الأولويات الفريدة أو المتغيرة في كل ربع سنة، بدلاً من المهام الروتينية، لتجنب الركود وضمان تقديمها قيمة تتجاوز خارطة الطريق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zتحقيق أهداف النتائج الرئيسية مقابل القيام بعملك</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كشف الشذوذ في السلاسل الزمنية: مراجعة لعقد من الزمن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسلط الورقة &quot;الغوص في اكتشاف الشذوذ في السلاسل الزمنية: مراجعة لعقد من الزمن&quot; الضوء على أهمية اكتشاف الشذوذ في بيانات السلاسل الزمنية بسبب التقدم في جمع البيانات وظهور البيانات المتدفقة. - تقدم تصنيفًا محوريًا للعملية لتصنيف طرق اكتشاف الشذوذ الحالية وتقدم تحليلًا شاملاً لاتجاهات البحث في هذا المجال. - البحث ذو صلة بمختلف المجالات، بما في ذلك الأمن السيبراني، والتمويل، وإنفاذ القانون، والرعاية الصحية، وهو متاح على arXiv تحت فئة التعلم الآلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zكشف الشذوذ في السلاسل الزمنية: مراجعة لعقد من الزمن</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نقرة التحفيز]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zنقرة التحفيز</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أهدرت أبل الكأس المقدسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لم تلبَّى توقعات Apple Intelligence، التي تهدف إلى تعزيز قدرات الهواتف الذكية، حيث تم الإشادة ببعض الميزات مثل Math Notes، بينما تم انتقاد ميزات أخرى لكونها مخيبة للآمال.</li>
<li>على الرغم من الوعد بالخصوصية والأمان من خلال المعالجة على الجهاز والحوسبة السحابية الخاصة، إلا أن المنتج بدا أشبه بعرض تقني أكثر من كونه أداة ثورية.</li>
<li>غالبًا ما يتفوق مجتمع المصادر المفتوحة على الجهود المؤسسية مثل Apple Intelligence، التي تركت المستخدمين مع تحسينات هامشية فقط بدلاً من التقدمات التحويلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zأهدرت أبل الكأس المقدسة</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مهندس يأكل بكفاءة مقابل 2.50 دولار في اليوم (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يبدأ مهندس تحديًا لمدة 46 يومًا لإنفاق أقل من 2.50 دولار يوميًا على الطعام، موثقًا الوجبات والتكاليف وتجارب الطهي. - مستوحى من برامج الطهي، يضع قواعد لضمان المتعة والتغذية والمشاركة، مستكشفًا وصفات مثل لفائف الكرنب والرامن مع إدارة التكاليف وتقليل الهدر. - يتضمن التجربة الطهي الإبداعي بمكونات محدودة، باستخدام تقنيات مثل التمليح والطهي بالسو فيد، وتجربة المستحلبات، ليشارك في النهاية رؤى حول الطهي الفعال من حيث التكلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zمهندس يأكل بكفاءة مقابل 2.50 دولار في اليوم (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قتل بواسطة LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مشروع &quot;قتل بواسطة LLM&quot; هو توثيق للمعايير التي تجاوزتها التطورات في الذكاء الاصطناعي، مما يبرز التقدم في مجالات مثل التفكير والرياضيات والبرمجة. - الموقع، المستوحى من &quot;قتل بواسطة جوجل&quot;، يقدم تفاصيل حول الدرجات الأصلية والنهائية للمعايير والنماذج الذكاء الاصطناعي التي تجاوزتها، مسلطًا الضوء على التطور السريع لقدرات الذكاء الاصطناعي. - يُستخدم مصطلح &quot;التشبع&quot; لوصف المعايير التي لم تعد قادرة على قياس القدرات المتطورة للذكاء الاصطناعي بشكل فعال، ويدعو المشروع إلى المساهمات لضمان دقة البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zقتل بواسطة LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جاستن ترودو يستقيل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حزب الأحرار الكندي يبدأ عملية اختيار زعيم جديد، كما أعلن رئيس الحزب ساشيت مهرا.</li>
<li>جاستن ترودو، الذي أشيد بقيادته التي استمرت لعقد من الزمن وجهوده في إعادة بناء الحزب وجعله أكثر شمولاً، سيبقى في منصبه حتى يتم اختيار خليفة له.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zجاستن ترودو يستقيل</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المدونة المفضلة في عام 2024؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zالمدونة المفضلة في عام 2024؟</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة نشر موقعي لمحبي مسلسل عائلة سيمبسون، بعد عشرين عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zإعادة نشر موقعي لمحبي مسلسل عائلة سيمبسون، بعد عشرين عامًا</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيرس ران: مصدر مفتوح لشبكات 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مجموعة برامج srsRAN هي مجموعة مفتوحة المصدر من تطبيقات الراديو للجيلين الرابع والخامس تم تطويرها بواسطة SRS، ومُنفذة بلغة C++ مع الحد الأدنى من التبعيات، وتعمل على نظام لينكس باستخدام الأجهزة القياسية.</li>
<li>إنه مرخص بموجب AGPLv3، وهي رخصة برمجيات حرة تضمن بقاء البرمجيات مفتوحة المصدر.</li>
<li>تتضمن الحزمة شبكة وصول راديو 5G (RAN) بوحدة مركزية ووحدة موزعة (CU+DU) مع مجموعة ORAN الأصلية الكاملة، وحزمة 4G توفر تنفيذًا كاملاً للشبكة لمعدات المستخدم (UE)، وeNodeB (العقدة B المتطورة)، وEPC (النواة المتطورة للحزم).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zسيرس ران: مصدر مفتوح لشبكات 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اللوائح التي تُمكّن شبكة الواي فاي بتردد 6 جيجاهرتز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اعتمدت عدة دول، بما في ذلك الأرجنتين والبرازيل وكندا والولايات المتحدة، النطاق الكامل للتردد 5925-7125 ميجاهرتز للاستخدام.</li>
<li>لقد اعتمد الاتحاد الأوروبي جزءًا من هذا النطاق، وتحديدًا 5925-6425 ميجاهرتز، مع التركيز على 5945-6425 ميجاهرتز.</li>
<li>دول أخرى، مثل أندورا والنمسا وبلجيكا، تفكر في تبني أجزاء محددة من الطيف، بينما دول مثل مصر وعمان وتونس لا تزال تقيّم خياراتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zاللوائح التي تُمكّن شبكة الواي فاي بتردد 6 جيجاهرتز</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العملة غير المقصوصة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zالعملة غير المقصوصة</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطور محرر الشفرات الهيكلية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توضح المشاركة تطوير محرر هيكلي للغة البرمجة eyg، الذي يعامل الكود كشجرة هيكلية لمنع الأخطاء النحوية وتحسين فهم الكود.</li>
<li>تم بناء المحرر في البداية باستخدام Gleam وSvelte، والآن يستخدم Gleam وLustre، مع وجود نسخة طرفية بلغة Go، وقد تطور لتبسيط شجرة بناء الجملة المجردة (AST) لتحسين التنقل.</li>
<li>تتميز النسخة الأحدث بواجهة مستخدم تعتمد على القوائم والرموز، مما يعزز سهولة الاستخدام عبر الأجهزة، وتشجع على تقديم ملاحظات المستخدم لتحسين تجربة البرمجة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zتطور محرر الشفرات الهيكلية</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صمم الباحثون تقنية قابلة للارتداء يمكنها قياس مستويات الجلوكوز بدقة أكبر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون في جامعة واترلو بابتكار جهاز يمكن ارتداؤه يستخدم تقنية الرادار لمراقبة مستويات الجلوكوز بشكل غير جراحي، مما يلغي الحاجة إلى الإبر.</li>
<li>يشتمل الجهاز، الذي يقوده الدكتور جورج شاكر، على شريحة رادار وسطح ميتا لتحسين دقة الإشارة وخوارزميات الذكاء الاصطناعي لقراءات دقيقة لمستوى الجلوكوز.</li>
<li>حاليًا يعمل الجهاز بالطاقة عبر USB، ويهدف إلى أن يصبح يعمل بالبطارية لتحسين قابلية الحمل وقد يراقب في النهاية مقاييس صحية إضافية، مع جهود جارية لتسويق التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zصمم الباحثون تقنية قابلة للارتداء يمكنها قياس مستويات الجلوكوز بدقة أكبر</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اليوم الذي علمت فيه الذكاء الاصطناعي قراءة الشيفرة مثل مطور برمجيات كبير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تحدي الذكاء الاصطناعي في البداية بتحليل قواعد بيانات كود React، حيث تعامل معها كمطور مبتدئ. - من خلال محاكاة استراتيجيات المطورين الكبار، مثل التركيز على الملفات الأساسية وتجميع التغييرات حسب الميزة، تحسنت قدرة الذكاء الاصطناعي على تحليل الكود بشكل كبير. - يتركز الاهتمام على تحسين فهم الكود بدلاً من توليده، مع خطط مستقبلية لتحديد الديون التقنية وفهم تقاليد الفريق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zاليوم الذي علمت فيه الذكاء الاصطناعي قراءة الشيفرة مثل مطور برمجيات كبير</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إزعاجات صفحات الويب التي لا أفرضها عليك هنا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zإزعاجات صفحات الويب التي لا أفرضها عليك هنا</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف يعمل اجتياز NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تمكن تقنية تجاوز NAT من إنشاء اتصالات مباشرة بين الأجهزة على الرغم من وجود مترجمي عناوين الشبكة (NATs) والجدران النارية، وذلك باستخدام بروتوكولات تعتمد على UDP والتحكم المباشر في المقابس.</li>
<li>تساعد تقنيات مثل STUN (أدوات اجتياز الجلسات لـ NAT) في اكتشاف عناوين IP العامة، بينما تُستخدم وسائل النقل مثل TURN (الاجتياز باستخدام وسائل النقل حول NAT) أو DERP من Tailscale للتعامل مع NATs الأكثر تحديًا.</li>
<li>يقوم بروتوكول ICE (تأسيس الاتصال التفاعلي) بتحسين مسارات الاتصال من خلال تقييم جميع الخيارات الممكنة واختيار الأكثر كفاءة، مما يضمن تجاوز NAT بشكل قوي مع التشفير والمصادقة من الطرف إلى الطرف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zكيف يعمل اجتياز NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوتن: طابعة صحف صغيرة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zجوتن: طابعة صحف صغيرة</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيارة فولفو 1993 ذاتية القيادة مع نظام الطيار المفتوح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شارك مجموعة من الأصدقاء في سباق Carbage Run 2025 النسخة الشتوية، وهو سباق يستمر لمدة 6 أيام عبر السويد إلى الدائرة القطبية والعودة إلى هلسنكي، ويتطلب أن تكون السيارات لا تقل عن 20 عامًا وتقدر قيمتها بأقل من 1000 يورو.</li>
<li>قاموا بتحويل سيارة فولفو 940 Estate موديل 1993 إلى مركبة ذاتية القيادة باستخدام نظام openpilot من comma.ai، مع دمج مكونات حديثة مثل نظام التوجيه الكهربائي، وiBooster من بوش، ومستشعر رادار من تسلا.</li>
<li>ستتضمن التحديثات المستقبلية تفاصيل حول الأسلاك، ووحدة التحكم في المحرك المخصصة (ECU)، وخطط لجعل الشفرة مفتوحة المصدر، مما يبرز النهج المبتكر للمشروع في تحديث المركبات القديمة بتكنولوجيا القيادة الذاتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zسيارة فولفو 1993 ذاتية القيادة مع نظام الطيار المفتوح</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: خوارزمية عرض التضاريس في أقل من 20 سطرًا من الكود (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استخدمت لعبة Comanche التي أصدرتها NovaLogic في عام 1992 محرك Voxel Space، وهي تقنية عرض ثلاثية الأبعاد تعتمد على تقنية تتبع الأشعة، لإنشاء تضاريس مفصلة مع تظليل وظلال.</li>
<li>استخدم محرك Voxel Space خرائط الارتفاع والألوان وخوارزمية رسم بسيطة، حيث كان يرسم خطوطًا عمودية من الخلف إلى الأمام، مما يمكن تحسينه لأداء أفضل.</li>
<li>يتوفر كود المحرك بموجب رخصة MIT، ولكن قد تكون التكنولوجيا لا تزال محمية ببراءات اختراع في بعض المناطق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: خوارزمية عرض التضاريس في أقل من 20 سطرًا من الكود (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية رسم مخطط في لعبة فيديو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة خمس تقنيات لتقديم الخطوط العريضة في Unity، وهي منصة تطوير ألعاب شهيرة، مع تسليط الضوء على استخدامها في ألعاب مثل Sable وThe Last of Us. - تشمل التقنيات تأثيرات الحواف، بثق الرؤوس، المخزن المؤقت الضبابي، خوارزمية القفز الفيضاني، واكتشاف الحواف، ولكل منها مزايا فريدة ومقايضات من حيث الأداء والجودة البصرية. - توفر المقالة رؤى حول موازنة هذه الأساليب لتحقيق جمالية اللعبة المثلى ودعم اللعب، مع موارد إضافية وائتمانات لنماذج ثلاثية الأبعاد مرفقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zكيفية رسم مخطط في لعبة فيديو</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنا أستقيل من صحيفة واشنطن بوست]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zأنا أستقيل من صحيفة واشنطن بوست</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حصلت Perplexity على إعلانات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zحصلت Perplexity على إعلانات</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
