<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[هجوم فك إخفاء الهوية بدون نقر يستهدف سيجنال، ديسكورد، ومنصات أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>اكتشف طالب في المدرسة الثانوية يبلغ من العمر 15 عامًا هجومًا لإزالة إخفاء الهوية بدون نقر باستخدام نظام التخزين المؤقت لـ Cloudflare، والذي يمكنه تحديد موقع المستخدمين ضمن دائرة نصف قطرها 250 ميلًا. تؤثر هذه الثغرة على التطبيقات الشهيرة مثل Signal وDiscord، مما يمكّن المهاجمين من تتبع المستخدمين دون موافقتهم. وعلى الرغم من الإبلاغ عن المشكلة، إلا أن Cloudflare قامت بإصلاح خطأ ذي صلة فقط، تاركة الثغرة الأساسية دون معالجة، مما يبرز الحاجة إلى أن يكون المستخدمون، وخاصة الصحفيين والنشطاء، يقظين بشأن خصوصيتهم.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zهجوم فك إخفاء الهوية بدون نقر يستهدف سيجنال، ديسكورد، ومنصات أخرى</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شتاء الشركات الناشئة: فقدت Hacker News إيمانها]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zشتاء الشركات الناشئة: فقدت Hacker News إيمانها</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لنظام مكافحة الغش في لعبة Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نظام مكافحة الغش Treyarch Anti-Cheat (TAC) في لعبة Black Ops Cold War هو نظام مكافحة غش يعمل في وضع المستخدم، ويفتقر إلى المكون الذي يعمل في وضع النواة الموجود في نظام Ricochet الخاص بلعبة Modern Warfare. يستخدم TAC تقنية Arxan للتعتيم، مما يعقد عملية الهندسة العكسية من خلال تقنيات مثل فك تشفير الملفات التنفيذية أثناء التشغيل، والتحقق من مجموعات التحقق للملفات التنفيذية، وتشفير المؤشرات. تشمل الميزات الرئيسية لمكافحة الغش الكشف عن ربط واجهات برمجة التطبيقات، وسجلات التصحيح، ومراقبة حركة المرور على الشبكة، والتراكبات الخارجية، إلى جانب تقنيات متعددة لمكافحة التصحيح وواجهات نداء النظام المخصصة لتجاوز الربط.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لنظام مكافحة الغش في لعبة Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل ظهر إيلون ماسك وهو يؤدي تحية النازية في حفل تنصيب ترامب؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تمت ملاحظة إيلون ماسك وهو يقوم بإيماءة في حفل تنصيب ترامب فسرها البعض على أنها تحية نازية، مما أدى إلى جدل على وسائل التواصل الاجتماعي. واقترحت رابطة مكافحة التشهير (ADL) أن الإيماءة كانت على الأرجح لحظة محرجة بدلاً من تحية متعمدة، حيث نسبها البعض إلى متلازمة أسبرجر التي يعاني منها ماسك. ورد ماسك على الجدل برمز تعبيري ضاحك وأعرب عن حماسه لذكر ترامب لكوكب المريخ، وهو ما يتماشى مع أهدافه في استكشاف الفضاء.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zهل ظهر إيلون ماسك وهو يؤدي تحية النازية في حفل تنصيب ترامب؟</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يبدو أن إيلون ماسك قام بتحية فاشية متتالية في تجمع الافتتاح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>واجه إيلون ماسك انتقادات بسبب قيامه بإيماءة تشبه التحية الفاشية خلال احتفالات تنصيب دونالد ترامب، والتي فسرها البعض على أنها تحية نازية.
 اعترفت رابطة مكافحة التشهير بتشابه الإيماءة مع التحية النازية لكنها لاحقًا اقترحت أنها كانت لحظة حماس غير مريحة، مما أثار انتقادات من ألكساندريا أوكاسيو-كورتيز.
 تم الاحتفاء بأفعال ماسك من قبل بعض الشخصيات اليمينية المتطرفة، مما أثار نقاشات حول انتماءاته السياسية ونواياه.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zيبدو أن إيلون ماسك قام بتحية فاشية متتالية في تجمع الافتتاح</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا تفرض رقابة على '#ديمقراطي' على إنستغرام]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zميتا تفرض رقابة على &apos;#ديمقراطي&apos; على إنستغرام</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنظيم المجتمعات المحلية بدون فيسبوك؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يسعى الفرد إلى نقل تفاعلات المجتمع المحلي من فيسبوك إلى منصة مستضافة ذاتيًا ومترابطة، مما يسمح بالتحكم والإدارة اللامركزية.
 إنهم يبحثون عن حلول جاهزة أو متعاونين لتسهيل هذه الخطوة، مما يشير إلى الحاجة إلى خيارات يمكن الوصول إليها وتخصيصها.
 يتعلق السياق بالمناطق الريفية التي تحتوي على عدة بلدات صغيرة، كل منها يبلغ عدد سكانها حوالي 50,000 نسمة، مما يبرز أهمية الاتصال والمشاركة المجتمعية.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zتنظيم المجتمعات المحلية بدون فيسبوك؟</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكسل الميتامعرفي: تأثير الذكاء الاصطناعي التوليدي على دافعية التعلم]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالكسل الميتامعرفي: تأثير الذكاء الاصطناعي التوليدي على دافعية التعلم</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الإصدار الرسمي DeepSeek R1 متاح الآن على Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قدمت DeepSeek نماذجها الأولى في مجال الاستدلال، والتي تؤدي بشكل مماثل لنموذج OpenAI-o1 في المهام التي تتضمن الرياضيات والبرمجة والاستدلال. تتفاوت أحجام النماذج بشكل كبير، من 1.5 مليار إلى 671 مليار معلمة، مما يشير إلى احتياجات تخزين متنوعة. هذه النماذج متاحة بموجب ترخيص MIT، مما يسمح بالاستخدام والتعديل الواسع.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zالإصدار الرسمي DeepSeek R1 متاح الآن على Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الناس سيئون في الإبلاغ عما يأكلونه. هذه مشكلة لأبحاث التغذية]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالناس سيئون في الإبلاغ عما يأكلونه. هذه مشكلة لأبحاث التغذية</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قائمة الرغبات لدعم أجهزة ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm يجمع آراء المجتمع لتحديد أي وحدات معالجة الرسومات (GPUs) سيتم دعمها في التحديثات المستقبلية، مع توفر تفاصيل التوافق الحالية على موقعهم الإلكتروني. يطالب المستخدمون بدعم أوسع، خاصة للوحدات الأقدم والموجهة للمستهلكين، وتحسين التكامل مع أنظمة ويندوز. هناك طلب قوي على دعم متسق عبر جميع البنى، مع التأكيد على أهمية ذاكرة الفيديو (VRAM) لتطبيقات الذكاء الاصطناعي، ودعوات لتعزيز دعم وحدات المعالجة المسرعة (APU) من AMD وعملية تطوير مشابهة لـ CUDA من NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zقائمة الرغبات لدعم أجهزة ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: مدقق ومُنسق كود بايثون مكتوب بلغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground هو أداة لتحليل وتنسيق كود Python مكتوبة بلغة Rust، وتقدم سرعات تتراوح بين 10 إلى 100 مرة أسرع من الأدوات التقليدية مثل Flake8 وBlack. تدعم Python 3.13، وتتكامل مع المحررات مثل VS Code، ويمكن أن تحل محل أدوات متعددة مثل Flake8 وBlack وisort، مع كونها مناسبة للمستودعات الأحادية. يتم تبني Ruff على نطاق واسع في مشاريع كبيرة مثل Apache Airflow وFastAPI وPandas، وهي متاحة للتثبيت عبر pip وpipx ومديري الحزم الآخرين، مع دعم التكوين من خلال pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: مدقق ومُنسق كود بايثون مكتوب بلغة Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيمي K1.5: توسيع نطاق التعلم المعزز باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعتبر Kimi k1.5 نموذجًا متعدد الوسائط متقدمًا يتفوق بشكل كبير على GPT-4o وClaude Sonnet 3.5 في مهام التفكير القصير (CoT)، مع تحسينات تصل إلى 550% على معايير مثل AIME وMATH-500 وLiveCodeBench.
 يتوافق مع أداء o1 الخاص بـ OpenAI في سياق طويل عبر مختلف الوسائط، باستخدام التعلم المعزز مع توسيع السياق الطويل وتحسين السياسة المعزز، مع تجنب الأساليب المعقدة مثل البحث في شجرة مونتي كارلو.
 تم تدريب Kimi k1.5 على كل من البيانات النصية والبصرية، مما يسمح بالتفكير المشترك، وسيكون متاحًا قريبًا عبر منصة Kimi OpenPlatform على <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zكيمي K1.5: توسيع نطاق التعلم المعزز باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[المؤلفون يسعون للحصول على سجلات عميل التورنت وبيانات البذر من شركة ميتا في تحقيق حول قرصنة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تواجه شركة ميتا دعوى قضائية بتهمة استخدام مواد مقرصنة، وتحديداً كتب محمية بحقوق الطبع والنشر من مكتبة ليبجن، لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي الخاصة بها عبر بيت تورنت.
 يتهم المؤلفون، بمن فيهم ريتشارد كادري وسارة سيلفرمان، شركة ميتا بانتهاك حقوق الطبع والنشر، بينما تدعي ميتا أن أفعالها تندرج تحت الاستخدام العادل.
 سمحت المحكمة بادعاءات جديدة حول أنشطة التورنت الخاصة بشركة ميتا، حيث يسعى المؤلفون للوصول إلى سجلات عميل التورنت وبيانات البذر الخاصة بميتا، مما يبرز التحديات القانونية المحيطة ببيانات تدريب الذكاء الاصطناعي وقضايا حقوق الطبع والنشر.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالمؤلفون يسعون للحصول على سجلات عميل التورنت وبيانات البذر من شركة ميتا في تحقيق حول قرصنة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيلون يؤدي تحية نازية خلال خطاب التنصيب]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zإيلون يؤدي تحية نازية خلال خطاب التنصيب</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حان الوقت لجعل الحوسبة شخصية مرة أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط المقالة الضوء على تراجع حرية الحوسبة الشخصية بسبب رأسمالية المراقبة وإدارة الحقوق الرقمية (DRM)، التي نقلت السيطرة من المستخدمين إلى الشركات.
 إنه يقارن بين عصر الحوسبة الشخصية في الماضي، الذي كان يوفر حرية أكبر للمستخدم، وبين بيئة التكنولوجيا اليوم التي تهيمن عليها نماذج الأعمال التي تقوض الخصوصية.
 يدعو المؤلف إلى استعادة الاستقلالية الرقمية من خلال دعم المشاريع مفتوحة المصدر، والدفع نحو تشريعات لحماية الخصوصية، وإصلاح قوانين إدارة الحقوق الرقمية لاستعادة قيم الحوسبة الشخصية.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zحان الوقت لجعل الحوسبة شخصية مرة أخرى</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديب سيك-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 و DeepSeek-R1-Zero هما نماذج استدلال من الجيل الأول، حيث يعالج DeepSeek-R1 مشكلات مثل التكرار وخلط اللغات التي شوهدت في DeepSeek-R1-Zero.
 النماذج، بما في ذلك ستة إصدارات مكررة، مفتوحة المصدر، حيث حقق DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B نتائج متقدمة في مهام التفكير، والبرمجة، والرياضيات.
 هذه النماذج متاحة للتنزيل على HuggingFace، ويمكن للمستخدمين التفاعل معها عبر موقع دردشة أو واجهة برمجة تطبيقات متوافقة مع OpenAI، مع توفير تعليمات للنشر المحلي.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zديب سيك-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يتم إهدار المواهب في مجال الأجهزة في المملكة المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>المملكة المتحدة تشهد نزيفًا في المواهب حيث يواجه خريجو الهندسة المتميزون من الجامعات المرموقة رواتب أقل مقارنة بوادي السيليكون، مما يدفع الكثيرين للتحول إلى مجالات ذات رواتب أعلى مثل الاستشارات أو التمويل. هذا التوزيع الخاطئ للمواهب يعيق الابتكار والنمو الاقتصادي، مع وجود مشكلات مثل القيود الجغرافية، ونقص رأس المال الاستثماري للأجهزة، وجمود الشركات الهندسية التقليدية التي تسهم في المشكلة. المملكة المتحدة تخاطر بفقدان أفضل مواهبها للأسواق الخارجية، مما يفوت عليها فرصة إنشاء عمالقة تكنولوجية، ويجب أن تتحرك الآن للاستفادة من مؤسساتها البحثية ومواهبها الهندسية لثورة في مجال الأجهزة.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zيتم إهدار المواهب في مجال الأجهزة في المملكة المتحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لـ Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يناقش الدليل استخراج مفتاح خاص من تطبيق Bambu Connect، وهو تطبيق Electron معروف بوجود ثغرات أمنية. يتم تحذير المستخدمين من أن الدليل قد يكون غير مكتمل أو قديم ويجب اتباعه على مسؤوليتهم الخاصة. تتضمن العملية استخدام أدوات مثل Ghidra و asarfix لتحديد وفك تشفير المفتاح الخاص والشهادات المشفرة، مع توفير سكريبت بايثون للاستخراج.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لـ Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تمويل FrontierMath من قبل OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط المشاركة الضوء على نقص الشفافية في التعاون بين OpenAI وFrontierMath، حيث تم الكشف عن تفاصيل التمويل فقط بعد تأخير، مما تسبب في ارتباك بين المساهمين.
 تُثار مخاوف بشأن إمكانية وصول OpenAI إلى مجموعة البيانات واستخدامها للتدريب، على الرغم من الاتفاقات الشفهية التي تشير إلى عكس ذلك، مما يؤكد الحاجة إلى اتفاقيات مكتوبة.
 تؤكد المناقشة على أهمية الشفافية والثقة في التعاونات، خاصة تلك التي تتضمن قدرات الذكاء الاصطناعي، مع التزامات بتحسين الشفافية في المشاريع المستقبلية.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zتم تمويل FrontierMath من قبل OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يعتبر التصحيح التلقائي في Git سريعًا جدًا بالنسبة لسائقي الفورمولا واحد؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تقوم ميزة التصحيح التلقائي في Git بتنفيذ الأوامر التي تم كتابتها بشكل خاطئ بعد تأخير افتراضي قدره 0.1 ثانية، وهو ما يكون غالبًا سريعًا جدًا بحيث لا يمكن للمستخدمين إلغاؤه. تم تقديم هذه الميزة في عام 2008، وتستخدم خوارزمية معدلة لمسافة Levenshtein لتخمين الأمر المقصود، ولكنها تفترض عدم تشغيل أي أمر إذا كان مكتوبًا بشكل خاطئ. يقترح تصحيح مقترح تفسير إعداد &quot;1&quot; على أنه &quot;فورًا&quot; لتحسين سهولة الاستخدام، مما يسمح للمستخدمين بتكوين التأخير أو طلب التأكيد.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zلماذا يعتبر التصحيح التلقائي في Git سريعًا جدًا بالنسبة لسائقي الفورمولا واحد؟</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قابلت بول غراهام مرة واحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>حضر المؤلف برنامج Y Combinator في عام 2015، حيث التقى بول غراهام وتلقى نصائح حول شركته الناشئة، Appcanary، التي تم الاستحواذ عليها لاحقًا من قبل GitHub.
 تشعر الكاتبة، التي أصبحت الآن امرأة متحولة جنسياً، بالقلق إزاء المقالة الأخيرة لبول غراهام حول &quot;اليقظة&quot;، حيث ترى أنها تعكس رفضاً للشمولية في صناعة التكنولوجيا.
 يشعر المؤلف بالقلق إزاء تزايد عدم التسامح والتمييز المحتمل في صناعة التكنولوجيا، لكنه يظل ملتزمًا بالعيش باحترام ولطف.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zقابلت بول غراهام مرة واحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اهرب من الحديقة المسورة وصناديق الخوارزميات السوداء باستخدام خلاصات RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>توفر RSS (التغذية البسيطة حقًا) وAtom بدائل لامركزية لوسائل التواصل الاجتماعي المركزية، مما يسمح للمستخدمين بالتحكم في استهلاكهم للمحتوى. تُمكّن قارئات الخلاصات مثل Miniflux وNetNewsWire وNewsboat من الاشتراك في مصادر محتوى متنوعة، بما في ذلك قنوات يوتيوب والبودكاست والمدونات. تتيح أدوات مثل PolitePol إنشاء خلاصات للمواقع التي تفتقر إليها، مما يعزز استقلالية المستخدم في استهلاك الوسائط.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zاهرب من الحديقة المسورة وصناديق الخوارزميات السوداء باستخدام خلاصات RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من فضلك لا تفرض الوضع الداكن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يُنصح مصممو المواقع بعدم فرض الوضع الداكن على المستخدمين، حيث يمكن أن يسبب إجهادًا للعين، خاصة مع إعدادات التباين العالي مثل النص الأبيض على خلفية سوداء. توصي إرشادات إمكانية الوصول لمحتوى الويب (WCAG) حاليًا بنسبة تباين دنيا ولكنها لا تتناول التباين الأقصى، مما قد يؤدي إلى عدم الراحة؛ قد يتم معالجة هذا في WCAG 3.0 القادمة. الوضع الداكن مفيد في سيناريوهات محددة، مثل القراءة على شاشات OLED في البيئات المظلمة أو البرمجة باستخدام بيئات التطوير المتكاملة (IDEs) التي تقدم إعدادات تباين مريحة.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zمن فضلك لا تفرض الوضع الداكن</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيك توك يظلم في الولايات المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تعرض تطبيق تيك توك لإغلاق مؤقت في الولايات المتحدة بسبب حظر فدرالي، لكن الخدمة بدأت في العودة بحلول ظهر يوم الأحد.
 تم حظر التطبيق بسبب مخاوف من احتمال وجود مراقبة صينية، مع دعم من الحزبين لطلب بيع التطبيق من قبل شركة ByteDance، مالكة تيك توك.
 اقترح الرئيس المنتخب دونالد ترامب تأجيل الحظر وقدم اقتراحًا بمشروع مشترك مع ملكية أمريكية كحل محتمل، بينما اكتسبت التطبيقات البديلة شعبية خلال فترة الحظر.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zتيك توك يظلم في الولايات المتحدة</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دليل مرشح كالمان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يوفر KalmanFilter.NET درسًا تعليميًا حول مرشح كالمان، وهو أداة رياضية لتقدير وتوقع حالات النظام في ظروف غير مؤكدة، ويستخدم بشكل شائع في التتبع والملاحة.
 تم بدء البرنامج التعليمي في عام 2017، ويشمل أمثلة رقمية وتفسيرات توضيحية، تغطي كل من مرشحات كالمان أحادية المتغير ومتعددة المتغيرات، وقد توسع ليشمل مواضيع متقدمة مثل مرشحات كالمان غير الخطية.
 يقدم كتاب يعتمد على الدليل التعليمي دليلاً شاملاً من الأساسيات إلى المواضيع المتقدمة، مع أمثلة توضيحية وتطبيقات عملية، مما يجعل مرشح كالمان متاحًا ومفهومًا، مع توفر بعض الأجزاء مجانًا.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zدليل مرشح كالمان</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: منصة برمجيات خفيفة الوزن مستضافة ذاتيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo هو منصة برمجية مستضافة ذاتيًا تركز على الأمان، القابلية للتوسع، الاتحاد، والخصوصية، تم تطويرها من قبل المجتمع تحت إشراف Codeberg e.V.
 يعمل كبديل للبرمجيات الحرة لـ GitHub، حيث يوفر عملية تثبيت سهلة وصيانة منخفضة لإدارة المشاريع بكفاءة.
 تم تصميم Forgejo ليكون فعالًا في استخدام الموارد، مما يعزز التعاون والإنتاجية، ويدعم الابتكار في تطوير البرمجيات اللامركزية.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: منصة برمجيات خفيفة الوزن مستضافة ذاتيًا</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إذًا تريد بناء مركز بيانات خاص بك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>انتقلت شركة السكك الحديدية من منصة جوجل السحابية إلى مراكز البيانات الخاصة بها بسبب مشكلات تتعلق بالتسعير، وقيود الخدمة، والدعم، وأطلقت مشروع Railway Metal. - بعد تسعة أشهر، نجحوا في تشغيل أول مركز بيانات لهم في كاليفورنيا ويخططون لمزيد من التوسعات الإقليمية، مع التركيز على إدارة البنية التحتية بكفاءة. - قاموا بتطوير أدوات مثل Railyard وMetalCP لتبسيط العمليات وهم حاليًا يقومون بتوظيف أدوار في هندسة البنية التحتية.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zإذًا تريد بناء مركز بيانات خاص بك</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التحقيق في دونجل RJ45 "الشرير"]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zالتحقيق في دونجل RJ45 &quot;الشرير&quot;</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد كنت أدعو لدعم RSS، وينبغي عليك أن تفعل ذلك أيضًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تدعو المقالة إلى استخدام خلاصات RSS (التوزيع البسيط حقًا)، التي تتيح للمستخدمين تلقي التحديثات من منصات مختلفة دون إعلانات أو خوارزميات. - يبرز الكاتب الطلبات الناجحة لدعم RSS من منصات مثل GovTrack.us ويشجع الآخرين على طلب RSS من المنظمات التي يهتمون بها. - العديد من المنصات، مثل NPR وYouTube وSubstack وBlogger، تدعم بالفعل RSS، مما يجعلها أداة قيمة للبقاء على اطلاع.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zلقد كنت أدعو لدعم RSS، وينبغي عليك أن تفعل ذلك أيضًا</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تناول كمية أكبر من البوتاسيوم في العشاء مرتبط باضطرابات نوم أقل - دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>دراسة يابانية باستخدام بيانات من تطبيق تسجيل الطعام Asken حققت في العلاقة بين تناول البوتاسيوم والصوديوم والأرق لدى 4,568 بالغًا. - أشارت النتائج إلى أن تناول البوتاسيوم بكميات أكبر، خاصة في العشاء، كان مرتبطًا باضطرابات نوم أقل، كما تم قياسه بمقياس الأرق في أثينا (AIS). - بينما تم ربط تناول الصوديوم سابقًا بمشاكل النوم، لم تجد هذه الدراسة ارتباطًا كبيرًا مع درجات AIS، مما يبرز الحاجة إلى مزيد من البحث حول تأثيرات النظام الغذائي على النوم.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zتناول كمية أكبر من البوتاسيوم في العشاء مرتبط باضطرابات نوم أقل - دراسة</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام ChatGPT ليس ضارًا بالبيئة]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zاستخدام ChatGPT ليس ضارًا بالبيئة</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تريد كانون منا أن ندفع لاستخدام كاميرتنا الخاصة ككاميرا ويب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعبر المؤلف عن إحباطه من برنامج كانون لاستخدام كاميرا Canon G5 X II ككاميرا ويب على نظام macOS، مشيرًا إلى مشكلات في التوافق وأخطاء في الخادم. - بحلول macOS 15، تم حل مشكلات البرنامج، لكن العديد من الميزات تطلبت اشتراكًا، مما أثار مخاوف بشأن الرسوم الإضافية لاستخدام الأجهزة المملوكة. - ينتقد المنشور الاتجاه الذي تتبعه شركات الأجهزة في فرض رسوم على ميزات البرامج، متسائلًا عن عدالة هذه الممارسات.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zتريد كانون منا أن ندفع لاستخدام كاميرتنا الخاصة ككاميرا ويب</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رحلة ستارشيب 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نجحت مركبة دراجون التابعة لشركة سبيس إكس في إتمام سلسلة من المناورات للالتحام مع محطة الفضاء الدولية (ISS)، مما يبرز قدراتها المتقدمة في العمليات الفضائية.
 تشمل عملية الالتحام عدة مراحل، بما في ذلك الإقلاع بواسطة فالكون 9، تفعيل المدار، وسلسلة من الحروق للمواءمة والاقتراب من محطة الفضاء الدولية.
 يسلط هذا الحدث الضوء على الدور المستمر لشركة سبيس إكس في دعم مهام محطة الفضاء الدولية وتطوير تكنولوجيا الطيران الفضائي التجاري.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zرحلة ستارشيب 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة العليا تقرر تأييد حظر تيك توك، مما يمهد الطريق للإغلاق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أيدت المحكمة العليا قانونًا يلزم شركة بايت دانس ببيع تيك توك بحلول موعد نهائي محدد، وإلا سيواجه التطبيق حظرًا في الولايات المتحدة.
 هناك عدم يقين بشأن ما إذا كان مقدمو الخدمات مثل آبل وجوجل سيستمرون في دعم تيك توك إذا لم تحدث عملية البيع.
 لا يزال مستقبل تيك توك في الولايات المتحدة غير مؤكد، حيث يستكشف المستخدمون منصات بديلة وتدرس الحكومة الصينية استراتيجيات للحفاظ على عملياته.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zالمحكمة العليا تقرر تأييد حظر تيك توك، مما يمهد الطريق للإغلاق</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل العالم يصبح غير قابل للتأمين؟]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zهل العالم يصبح غير قابل للتأمين؟</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعلم Yjs بشكل تفاعلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تعلم Yjs هو برنامج تعليمي تفاعلي مصمم لتعليم المستخدمين كيفية بناء تطبيقات تعاونية في الوقت الفعلي باستخدام مكتبة Yjs CRDT (نوع البيانات المكررة الخالية من التعارضات). - يتضمن البرنامج التعليمي أمثلة حية، وعروض توضيحية، وتمارين برمجية، تغطي أساسيات Yjs، ومعالجة الحالة في التطبيقات الموزعة، والتحديات في تطوير التطبيقات التعاونية. - تم تطوير البرنامج من قبل Jamsocket، ويستخدم Y-Sweet وتم بناؤه باستخدام Astro وReact وYjs، مما يوفر للمستخدمين تجربة عملية مع المزامنة التلقائية وتعديلات التفاعل الشبكي.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zتعلم Yjs بشكل تفاعلي</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أفكار حول شهر مع ديفين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في مارس 2024، قدمت شركة ذكاء اصطناعي جديدة ديفين، وهو مهندس برمجيات ذكاء اصطناعي، باستثمار كبير قدره 21 مليون دولار، بهدف أتمتة المهام من تعلم التقنيات الجديدة إلى نشر التطبيقات. - كانت العروض الأولية لديفين مثيرة للإعجاب، لكن الاختبارات التي أجرتها Answer.AI كشفت عن نتائج متباينة، حيث تفوق ديفين في المهام البسيطة مثل تكاملات API لكنه واجه صعوبة في المشاريع المعقدة. - وعلى الرغم من واجهته سهلة الاستخدام، إلا أن الطبيعة الذاتية لديفين أدت إلى عدم الكفاءة، حيث نجح في 3 مهام فقط من أصل 20، مما يبرز التفاوت بين توقعات الذكاء الاصطناعي والأداء العملي.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zأفكار حول شهر مع ديفين</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بعض الأشياء التي يمكن توقعها في عام 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتوقع موقع LWN.net زيادة في فئة الجدولة القابلة للتمديد (sched-ext) في المزيد من التوزيعات وزيادة في كود Rust داخل نواة لينكس بحلول عام 2025. - من المتوقع ظهور تهديدات أمنية محتملة، مشابهة للباب الخلفي XZ، وتحديات من الكود المولد بواسطة الذكاء الاصطناعي، إلى جانب مخاوف بشأن المشاريع التي يديرها شخص واحد. - قد يشهد العام المزيد من الأجهزة المفتوحة، وعودة في توزيعات الأجهزة المحمولة، ومشاكل أمنية في المنتجات القائمة على السحابة، مع احتمال تأثير الصراعات العالمية على مجتمع التطوير.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zبعض الأشياء التي يمكن توقعها في عام 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد اتخذت قرارًا بحل شركة هيندنبورغ للأبحاث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أعلن نيت أندرسون، مؤسس شركة هيندنبورغ ريسيرش المعروفة بتحدي الاحتيال والفساد، عن حل الشركة. - يأتي قرار الحل بدافع رغبة أندرسون في الحصول على راحة شخصية ومشاركة أساليبهم التحقيقية مع الجمهور من خلال فتح مصدر عمليتهم. - يعبر أندرسون عن امتنانه لفريقه وعائلته وقرائه، مشددًا على التأثير والدعم الذي تلقوه طوال رحلتهم.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zلقد اتخذت قرارًا بحل شركة هيندنبورغ للأبحاث</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا مكالمات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>زيك جابريلس، مؤسس شركة كيجين، تجنب في البداية المكالمات البيعية بسبب طبيعته الانطوائية، حيث نفذ سياسة &#39;لا مكالمات&#39;، مما أدى إلى تفاعلات أكثر مباشرة وأول عملية بيع للمؤسسات.
 حدد غابريلس أربعة قضايا رئيسية يجب معالجتها لتحقيق نهج &#39;بدون مكالمات&#39; ناجح: العروض غير الواضحة، الإعداد السيئ، التسعير المخفي، ونقص الثقة، مقترحًا رسائل واضحة، تسعير شفاف، إعداد ذاتي، ووثائق لبناء الثقة.
 بينما لا تزال بعض الشركات تتوقع المكالمات، تستخدم Keygen مكالمات &#39;اكتشاف&#39; قصيرة للانتقال إلى المناقشات عبر البريد الإلكتروني، ويشجع غابرييلس الآخرين على النظر في نهج #nocalls إذا كان يتماشى مع أسلوبهم.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zلا مكالمات</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نينتندو تعلن عن سويتش 2 [فيديو]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zنينتندو تعلن عن سويتش 2 [فيديو]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إسرائيل وحماس تتوصلان إلى اتفاق لوقف إطلاق النار لإنهاء 15 شهرًا من الحرب في غزة]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zإسرائيل وحماس تتوصلان إلى اتفاق لوقف إطلاق النار لإنهاء 15 شهرًا من الحرب في غزة</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[السويد تعيد المزيد من الكتب وممارسة الكتابة اليدوية إلى مدارسها (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zالسويد تعيد المزيد من الكتب وممارسة الكتابة اليدوية إلى مدارسها (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عرض نوكيا الداخلي بعد إطلاق الآيفون (2007) [ملف PDF]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zعرض نوكيا الداخلي بعد إطلاق الآيفون (2007) [ملف PDF]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[فرضت UnitedHealth رسومًا زائدة على مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم اكتشاف أن شركة UnitedHealth قد قامت بفرض رسوم زائدة على بعض مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%.
 تركز رئيسة لجنة التجارة الفيدرالية، لينا خان، على مديري مزايا الصيدلة الرئيسيين، بما في ذلك OptumRx التابعة لشركة UnitedHealth، وExpress Scripts التابعة لشركة Cigna، وCVS Caremark Rx، كجزء من تحقيق أوسع.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zفرضت UnitedHealth رسومًا زائدة على مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلو أوريجين تصل إلى المدار في أول رحلة لصاروخها العملاق نيو جلين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نجح صاروخ نيو جلين التابع لشركة بلو أوريجين في الوصول إلى المدار لأول مرة، مما يمثل إنجازًا مهمًا للشركة. - واجه الإطلاق تحديات أولية، بما في ذلك مشاكل في تبريد المحرك وقارب ضال، لكنه في النهاية حقق سرعة مدارية بلغت 28,800 كيلومتر في الساعة. - وعلى الرغم من أن المرحلة الأولى من المعزز لم تعد إلى الأرض، فإن الإطلاق الناجح يظهر تقدم بلو أوريجين وتأثير استثمارات جيف بيزوس.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zبلو أوريجين تصل إلى المدار في أول رحلة لصاروخها العملاق نيو جلين</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحمل العيوب بنسبة 100 ضعف: كيف حللنا مشكلة الإنتاجية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>طورت شركة Cerebras شريحة بحجم الرقاقة، أكبر بكثير من الشرائح القياسية، من خلال إعادة تصور العلاقة بين حجم الشريحة وتحمل الأخطاء. - يتضمن محرك Wafer Scale Engine (WSE) 970,000 نواة صغيرة تتحمل الأخطاء وهندسة توجيه متقدمة، مما يحقق معدلات إنتاج عالية واستخدامًا للسيليكون بنسبة 93%. - يوضح هذا الابتكار أن الحوسبة بحجم الرقاقة قابلة للتطبيق تجاريًا، حيث تقدم تحملًا أكبر للعيوب مقارنة بوحدات معالجة الرسومات التقليدية مثل H100 من Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zتحمل العيوب بنسبة 100 ضعف: كيف حللنا مشكلة الإنتاجية</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نيبنتس هو فخ لاصطياد زواحف الويب الذكية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نيبنتيس هو برنامج مصيدة مصمم لاحتجاز وردع الزواحف الشبكية، خاصة تلك التي تجمع البيانات لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، من خلال توليد صفحات لا نهائية ومتكررة. - يمكن للبرنامج أن يخلق حملاً كبيرًا على وحدة المعالجة المركزية ويستخدم لحماية المحتوى الحقيقي أو لإغراق نماذج الذكاء الاصطناعي ببيانات غير ذات صلة، مما قد يؤثر على رؤية محركات البحث. - تشمل خيارات التثبيت استخدام Docker أو الإعداد اليدوي، مع إدارة التكوين من خلال ملف YAML، ولكن يجب على المستخدمين توخي الحذر نظرًا لإمكانية اعتباره ضارًا.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zنيبنتس هو فخ لاصطياد زواحف الويب الذكية</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد تخلّيت عن الخوارزمية لصالح RSS - وينبغي عليك فعل ذلك أيضًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تدعو المقالة إلى استخدام RSS (التغذية البسيطة حقًا) كبديل لخوارزميات وسائل التواصل الاجتماعي، مشددة على قدرتها على تقديم المحتوى دون إعلانات أو تشتيت غير ضروري.
 يتيح RSS للمستخدمين الاشتراك مباشرة في مواقعهم المفضلة، بما في ذلك يوتيوب وريدت، مما يوفر تجربة محتوى مبسطة ومخصصة.
 سهولة إعداد خلاصات RSS وتوافر مولدات الخلاصات للمواقع التي لا تدعم RSS بشكل أصلي تجعلها أداة عملية للبقاء على اطلاع وتوفير الوقت.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zلقد تخلّيت عن الخوارزمية لصالح RSS - وينبغي عليك فعل ذلك أيضًا</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوبن إيه آي تفشل في تقديم نظام الانسحاب للمصورين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>فشلت شركة OpenAI في تحقيق الموعد النهائي لعام 2025 لإطلاق Media Manager، وهي أداة مصممة لمساعدة المصورين على الانسحاب من استخدام أعمالهم في بيانات تدريب الذكاء الاصطناعي.
 كان الهدف من الأداة تحديد المحتوى المحمي بحقوق الطبع والنشر ومعالجة النزاعات المتعلقة بحقوق النشر، ولكن يبدو أنها لم تعد أولوية، حيث لم يتم تحديثها منذ أغسطس.
 يواجه المصورون حاليًا عملية مرهقة لتقديم كل عمل يرغبون في استبعاده، مما يؤدي إلى انتقادات بأن النظام غير عادل ومن غير المحتمل أن يتم اعتماده على نطاق واسع.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zأوبن إيه آي تفشل في تقديم نظام الانسحاب للمصورين</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: مصحح أخطاء ومحرر تجميع لـ .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx هو استمرار غير رسمي لمشروع dnSpy، حيث يوفر مصحح أخطاء ومحرر تجميعات .NET لتحرير وتصحيح تجميعات .NET وUnity بدون كود المصدر.
 تدعم الأداة تصحيح أخطاء تجميعات .NET Framework و.NET وألعاب Unity، وتشمل ميزات مثل تعيين نقاط التوقف، وتقييم التعبيرات، وتحرير البيانات الوصفية.
 أحدث إصدار مستقر وإصدارات بيتا متاحة على GitHub، ويستخدم مكتبات مفتوحة المصدر مثل ILSpy وRoslyn، المرخصة تحت GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: مصحح أخطاء ومحرر تجميع لـ .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا مليارديرات في FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>جاك دورسي، الرئيس التنفيذي السابق لتويتر، من المقرر أن يلقي كلمة رئيسية في FOSDEM، وهو حدث مهم لعشاق البرمجيات الحرة، بسبب رعاية شركته المتخصصة في البلوكشين. - على الرغم من ثروته الكبيرة وتاريخه المثير للجدل، بما في ذلك بيع تويتر لإيلون ماسك، فإن مشاركة دورسي أثارت انتقادات وخططًا لاعتصام احتجاجي خلال حديثه. - من المقرر أن يُنظم الاحتجاج في الساعة 11:45 صباحًا خارج المكان، مع تشجيع المشاركين المهتمين على التواصل مع المنظم عبر البريد الإلكتروني.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zلا مليارديرات في FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[برنامج Tofino P4 من إنتل أصبح الآن مفتوح المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قامت شركة إنتل بفتح مصدر برنامج Tofino P4 الخاص بها، والذي كان سابقًا ملكية خاصة، لتحويل الشبكات القابلة للبرمجة وتعزيز الابتكار داخل مجتمع P4. - تهدف هذه المبادرة إلى ديمقراطية الوصول إلى أدوات برمجة الشبكات المتقدمة، مما يفيد الشركات الناشئة والمؤسسات الأكاديمية والمطورين على مستوى العالم. - يمكن الوصول إلى الشيفرة المصدرية في هيكل p4lang، مع وجود مكونات في مستودعات p4c وopen-p4studio، مما يشجع على المساهمات والمشاركة المجتمعية.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zبرنامج Tofino P4 من إنتل أصبح الآن مفتوح المصدر</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا تستخدم تشابه جيب التمام بلا مبالاة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يمكن أن تكون تشابهات جيب التمام، وهي طريقة لمقارنة المتجهات، مضللة إذا استخدمت دون فهم السياق، حيث قد لا تعكس بدقة التشابهات الدلالية. - تتطلب التضمينات، مثل تلك من word2vec أو تضمينات الجمل من النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، استخدامًا دقيقًا ومتعمدًا لضمان أنها تعكس العلاقات المرغوبة. - لتحسين نتائج تشابه المتجهات، يُنصح باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة مباشرة، وإنشاء تضمينات مخصصة للمهام من خلال التخصيص الدقيق، وضمان أن يكون النص نظيفًا وأن تكون التعليمات مصممة بشكل جيد قبل التضمين.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zلا تستخدم تشابه جيب التمام بلا مبالاة</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محكمة نيفادا تغلق استخدام الشرطة للثغرة الفيدرالية في المصادرة المدنية]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zمحكمة نيفادا تغلق استخدام الشرطة للثغرة الفيدرالية في المصادرة المدنية</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيك توك يستعد للإغلاق في الولايات المتحدة يوم الأحد]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zتيك توك يستعد للإغلاق في الولايات المتحدة يوم الأحد</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توليد الكتب الصوتية من الكتب الإلكترونية باستخدام Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>كوكورو v0.19 هو نموذج جديد لتحويل النص إلى كلام يحتوي على 82 مليون معلمة، ويوفر إخراج صوتي عالي الجودة بعدة لغات، بما في ذلك الإنجليزية الأمريكية والبريطانية، والفرنسية، والكورية، واليابانية، والماندرين.
 طور كلاوديو سانتيني أداة Audiblez، التي تحول الكتب الإلكترونية إلى كتب صوتية باستخدام Kokoro، حيث تعالج ملفات .epub وتولد ملفات صوتية، مع وقت تحويل يبلغ حوالي ساعتين لكتاب يحتوي على 100,000 كلمة على جهاز M2 MacBook Pro.
 يتطلب Audiblez التثبيت عبر pip، ويدعم لغات وأصوات متنوعة، ويحتاج إلى ffmpeg لإنشاء ملفات .m4b، مع توفر الأداة على GitHub لمزيد من التطوير والتحسينات.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zتوليد الكتب الصوتية من الكتب الإلكترونية باستخدام Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لافتات الطرق لمساعدة الناس على الحد من التعرض للإشعاع في المناطق الملوثة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتضمن دليل الأجهزة الموحدة للتحكم في المرور (MUTCD) علامات تعود لعصر الحرب الباردة، مثل &quot;الحفاظ على السرعة الآمنة القصوى&quot;، والمخصصة لمناطق التلوث الإشعاعي.
 كانت هذه العلامات جزءًا من استراتيجيات الدفاع المدني لحماية المواطنين خلال احتمال حدوث نهاية العالم النووية، على الرغم من أنها لم تُستخدم أبدًا.
 لا تزال بعض هذه العلامات مدرجة في MUTCD كعلامات لإدارة الطوارئ، مما يبرز المخاوف التاريخية وجهود الاستعداد من تلك الفترة.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zلافتات الطرق لمساعدة الناس على الحد من التعرض للإشعاع في المناطق الملوثة</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماذا حدث بحق الجحيم في عام 1971؟ (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zماذا حدث بحق الجحيم في عام 1971؟ (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف يتم اختبار rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite هو قاعدة بيانات موزعة خفيفة الوزن تجمع بين SQLite وRaft، مع التركيز على الموثوقية والجودة من خلال استراتيجية اختبار منظمة. - تتبع استراتيجية الاختبار هرم الاختبار، مع التركيز على اختبارات الوحدة للمكونات المعزولة، واختبارات التكامل للتحقق من صحة النظام على مستوى النظام، واختبارات شاملة بسيطة للتحقق من العمليات الأساسية. - تشمل الدروس الرئيسية من نهج اختبار rqlite بدء الاختبار مبكرًا، وتبسيط كود الاختبار، وضمان الحتمية، مما يساعد في الحفاظ على جودة عالية مع الحد الأدنى من العبء.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zكيف يتم اختبار rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة كتابة موقعي الإلكتروني باستخدام HTML وCSS البسيطين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قام المؤلف بإعادة بناء موقعه الإلكتروني باستخدام HTML وCSS البسيطين، مبتعدًا عن SvelteKit، لتبسيط الموقع واستضافته على Cloudflare Pages. - استخدموا Pandoc لتحويل Markdown إلى HTML وPython للبرمجة النصية، مما أدى إلى تقليل حجم الموقع، حيث انخفض حجم الأصول من حوالي 356 كيلوبايت إلى حوالي 88 كيلوبايت. - أبرز المشروع تحديات مثل تكرار الشيفرة وعدم وجود إعادة تحميل حية، مع خطط لاستكشاف مكونات الويب وFastAPI لمعالجة هذه القضايا، مما قد يخدم كنموذج للآخرين الذين يسعون إلى موقع بدون إطار عمل مع منشورات Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zإعادة كتابة موقعي الإلكتروني باستخدام HTML وCSS البسيطين</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[باحث أمني في Snyk ينشر حزم NPM خبيثة تستهدف cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أصدر باحث أمني من شركة Snyk حزم NPM خبيثة تستهدف موقع Cursor.com، وهي شركة متخصصة في البرمجة بالذكاء الاصطناعي، لجمع بيانات النظام وإرسالها إلى خدمة يتحكم فيها المهاجم.
 تم تحديد الحزم المسماة &quot;cursor-retrieval&quot;، &quot;cursor-always-local&quot;، و&quot;cursor-shadow-workspace&quot; بواسطة ماسح تحليل الحزم OpenSSF، مما أدى إلى إصدار التحذيرات MAL-2025-27، MAL-2025-28، وMAL-2025-29.
 تسلط هذه الحادثة الضوء على أهمية فحص حزم NPM قبل التثبيت لتجنب التهديدات الأمنية المحتملة.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zباحث أمني في Snyk ينشر حزم NPM خبيثة تستهدف cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد انتقلت إلى فايرفوكس ولم أنظر إلى الوراء أبدًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يُشاد بمتصفح فايرفوكس لإدارته الفائقة للتبويبات وميزة Pocket المدمجة لحفظ الروابط وميزة البريد الإلكتروني التي تركز على الخصوصية، مما يجعله بديلاً قوياً لمتصفح كروم. - ميزات إضافية مثل أداة لقطة الشاشة سهلة الاستخدام، زر ChatGPT، وضع الصورة داخل الصورة، خيارات البحث القابلة للتخصيص، والتمرير السلس تعزز تجربة التصفح. - على الرغم من أن فايرفوكس يفتقر إلى ميزة تطبيقات الويب الخاصة بكروم، إلا أن تصميمه المدروس ومتطلباته المنخفضة للموارد تجعله الخيار المفضل لبعض المستخدمين.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zلقد انتقلت إلى فايرفوكس ولم أنظر إلى الوراء أبدًا</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي لشركة سونوس يتنحى بعد فضيحة تحديث التطبيق]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي لشركة سونوس يتنحى بعد فضيحة تحديث التطبيق</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[في بطن مستر بيست]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zفي بطن مستر بيست</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عمليات Git على GitHub متوقفة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>واجهت GitHub انقطاعًا في عمليات Git في 13 يناير 2025 بسبب تغيير في التكوين أثر على موازن التحميل الداخلي، واستمر من الساعة 23:35 حتى 00:24 بالتوقيت العالمي. - تم حل المشكلة عن طريق التراجع عن تغيير التكوين، وتعمل GitHub على تحسين عمليات المراقبة والنشر لمنع حوادث مماثلة. - أثر الانقطاع أيضًا على خدمات Actions وPages في GitHub، مما يبرز الطبيعة المترابطة لخدمات منصتهم.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zعمليات Git على GitHub متوقفة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار ZFS 2.3 مع توسيع ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم إصدار OpenZFS 2.3.0، حيث تم تقديم ميزات هامة مثل توسيع RAIDZ، وإزالة التكرار السريع، والإدخال/الإخراج المباشر، وإخراج JSON، ودعم الأسماء الطويلة للملفات. - يتضمن الإصدار إصلاحات أساسية للأخطاء وتحسينات في الأداء، وهو متوافق مع نوى لينكس من 4.18 إلى 6.12 وإصدارات FreeBSD من 13.3 إلى 14.0 - 14.2. - التحديث هو جهد تعاوني من 134 مساهمًا، مع توفر وثائق شاملة وسجل تغييرات للمراجعة.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zتم إصدار ZFS 2.3 مع توسيع ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ويب توب - حاويات ألباين، أوبونتو، فيدورا، وآرتش تحتوي على بيئات سطح مكتب كاملة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يوفر Linuxserver/webtop حاويات تعتمد على أنظمة Alpine وUbuntu وFedora وArch مع بيئات سطح مكتب كاملة يمكن الوصول إليها عبر متصفحات الويب، وتدعم كل من معماريات x86-64 وarm64.
 يمكن للمستخدمين اختيار بيئات سطح المكتب المختلفة مثل XFCE وKDE وMATE وi3 وOpenbox وIceWM باستخدام علامات الصور المحددة، والوصول إلى Webtop عبر عناوين URL المخصصة.
 تشمل ميزات الأمان خيار seccomp في Docker وإعداد المصادقة، مع توفر خيارات التخصيص من خلال متغيرات البيئة، ودعم تسريع GPU باستخدام برامج تشغيل مفتوحة المصدر.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zويب توب - حاويات ألباين، أوبونتو، فيدورا، وآرتش تحتوي على بيئات سطح مكتب كاملة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وجدت دراسة أن 1 من كل 5 إعلانات وظائف عبر الإنترنت إما مزيفة أو لم يتم شغلها أبدًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تشير دراسة حديثة إلى أن 20% من إعلانات الوظائف عبر الإنترنت إما زائفة أو تبقى شاغرة، مما يزيد من إحباط الباحثين عن عمل. - قد تكون هذه الظاهرة المعروفة بـ&quot;الوظائف الشبحية&quot; تكتيكًا تستخدمه الشركات لإظهار صورة عن النمو. - وقد قدمت منصات التوظيف مثل Greenhouse وLinkedIn خدمات تحقق من الوظائف لمساعدة المستخدمين في التعرف على فرص العمل الحقيقية.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zوجدت دراسة أن 1 من كل 5 إعلانات وظائف عبر الإنترنت إما مزيفة أو لم يتم شغلها أبدًا</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جعل التقاطع غير آمن للمشاة لتوفير ثوانٍ للسائقين]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zجعل التقاطع غير آمن للمشاة لتوفير ثوانٍ للسائقين</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL هو نظام إدارة قواعد البيانات لعام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم منح PostgreSQL جائزة نظام إدارة قواعد البيانات لعام 2024 من قبل DB-Engines، محققًا هذا الاعتراف للمرة الخامسة، متفوقًا على 423 نظامًا آخر لإدارة قواعد البيانات.
 يواصل PostgreSQL الابتكار بعد تاريخ يمتد لأكثر من 35 عامًا، كما يتضح من التحسينات الأخيرة في PostgreSQL 17، الذي تم إصداره في سبتمبر 2024.
 احتلت Snowflake وMicrosoft المركزين الثاني والثالث على التوالي، حيث تميزت Snowflake بتخزين البيانات السحابي ودعم السحابة المتعددة، بينما تقدم Microsoft قواعد بيانات علائقية مُدارة قوية من خلال Azure SQL Database وSQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL هو نظام إدارة قواعد البيانات لعام 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسجيل الدخول باستخدام OAuth من جوجل لا يحمي من شراء نطاق شركة ناشئة فاشلة]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zتسجيل الدخول باستخدام OAuth من جوجل لا يحمي من شراء نطاق شركة ناشئة فاشلة</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام مهارات البرمجة لتحقيق دخل سلبي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>انتقل المؤلف من دور مدير التكنولوجيا التنفيذي إلى العمل كريادي منفرد، ونجح في كسب المزيد من خلال مجموعة من المنتجات البرمجية.
 تشمل الاستراتيجيات الرئيسية التركيز على العمل العميق، والبدء بمشاريع صغيرة، والتكرار بسرعة، وتخصيص الوقت للجهود التسويقية.
 تؤكد الرحلة على المرونة بسبب عدم اليقين، لكنها تسلط الضوء على الاستقلالية والحرية التي لا مثيل لها في هذا المسار الوظيفي، مما يشجع أولئك الذين يمتلكون مهارات البرمجة على التفكير فيه كمصدر دخل سلبي.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zاستخدام مهارات البرمجة لتحقيق دخل سلبي</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[إسبانيا تقترح ضريبة بنسبة 100% على المنازل التي يشتريها المقيمون من خارج الاتحاد الأوروبي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تدرس إسبانيا فرض ضريبة بنسبة 100% على شراء العقارات من قبل المقيمين من خارج الاتحاد الأوروبي، بهدف معالجة أزمة الإسكان والحد من الشراء المضاربي.
 تشمل اقتراحات رئيس الوزراء بيدرو سانشيز توسيع الإسكان الاجتماعي وتنظيم الإيجارات السياحية لمعالجة التفاوت بين أسعار المساكن والدخول.
 مستقبل الاقتراح كقانون غير مؤكد، حيث يرى بعض المحللين أنه يشكل رادعًا للمستثمرين الأجانب بدلاً من أن يكون تغييرًا تشريعيًا مضمونًا.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zإسبانيا تقترح ضريبة بنسبة 100% على المنازل التي يشتريها المقيمون من خارج الاتحاد الأوروبي</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ستتلقى شركة آبل قريبًا رقائق 'صُنعت في أمريكا' من مصنع TSMC في أريزونا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تختبر شركة آبل معالجات من منشأة TSMC في أريزونا، مع خطط للإنتاج الضخم بحلول الربع الأول، مما قد يجعلها أول عميل لـ TSMC في الولايات المتحدة للرقائق المصنعة محليًا. - تهدف هذه المبادرة إلى تعزيز استقلالية السيليكون في الولايات المتحدة، وتقليل الاعتماد على تايوان، التي تعتبر عرضة للمخاطر الجيوسياسية والطبيعية. - من المقرر أن تنتج منشأة TSMC في أريزونا رقائق متقدمة بحجم 3 نانومتر و2 نانومتر، مع جهود مستمرة لتعزيز التوظيف المحلي والشراكات مع الجامعات الأمريكية، على الرغم من أن التغليف سيتم في البداية في تايوان حتى تصبح منشأة بيوريا جاهزة للعمل.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zستتلقى شركة آبل قريبًا رقائق &apos;صُنعت في أمريكا&apos; من مصنع TSMC في أريزونا</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43 ألف سائق أقل على طرق مانهاتن بعد تفعيل تسعير الازدحام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>بعد تنفيذ تسعير الازدحام، كان هناك انخفاض بنسبة 7.5% في عدد السائقين الذين يدخلون مانهاتن أسفل الشارع الستين، مما يعادل 43,000 سائق أقل كل يوم من أيام الأسبوع.
 أدى تقليل حركة المرور إلى تحسين تدفق الحركة وزيادة سرعات الحافلات، حيث شهدت بعض الحافلات السريعة زيادة في عدد الركاب.
 تستخدم هيئة النقل الحضرية (MTA) إيرادات الرسوم، التي تُقدر بحوالي 500 مليون دولار سنويًا، لتحسينات النقل، على الرغم من بعض المعارضة السياسية.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 ألف سائق أقل على طرق مانهاتن بعد تفعيل تسعير الازدحام</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الميزة القاتلة لـ Uv هي جعل البيئات المؤقتة سهلة.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يوف يوفر ميزة فريدة تبسط البرمجة النصية المؤقتة في بايثون من خلال تبسيط إدارة التبعيات والبيئة. - يمكن للمستخدمين تنفيذ أمر واحد، <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>، لتشغيل السكربتات دون تغيير البيئة العالمية. - هذه السهولة في الاستخدام والقدرة على التذكر تجعل يوف خيارًا جذابًا لإدارة حزم بايثون.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zالميزة القاتلة لـ Uv هي جعل البيئات المؤقتة سهلة.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد حذفت حساباتي على وسائل التواصل الاجتماعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قام المؤلف بحذف حساباته على وسائل التواصل الاجتماعي بسبب مخاوف من أن منصات مثل ميتا وتويتر تفضل الربح على الاعتبارات الأخلاقية.
 تشمل القضايا البارزة قرار مارك زوكربيرغ بالتخلي عن مدققي الحقائق والتعاون مع ترامب، وأفعال إيلون ماسك المثيرة للجدل، مما يساهم في بيئة سامة.
 يؤكد المؤلف على التأثير السلبي لوسائل التواصل الاجتماعي على الصحة النفسية، خاصة بالنسبة للمراهقين، ويستكشف بدائل مثل التدوين ومنصات جديدة بحذر.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zلقد حذفت حساباتي على وسائل التواصل الاجتماعي</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحق في الوصول إلى الجذر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يجب أن يكون للمستهلكين الحق في تثبيت أي برامج على الأجهزة التي يمتلكونها، لكن الشركات غالبًا ما تقفل محملات الإقلاع وتقيّد الوصول إلى الجذر، مما يحد من سيطرة المستخدم. - بينما يُعتبر الأمان مصدر قلق مشروع، تُعتبر هذه القيود معادية للمستهلك ومضادة للمنافسة، مما يساهم في النفايات الإلكترونية ويحد من خيارات الإصلاح. - يقترح المدافعون أن يتم تضمين &quot;الحق في الوصول إلى الجذر&quot; في مناقشات الحق في الإصلاح، مع استثناءات للأنظمة الحرجة حيث تكون المخاطر عالية جدًا.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zالحق في الوصول إلى الجذر</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دوم (1993) في ملف PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قام مطور بإنشاء منفذ مصدر للعبة Doom يعمل داخل ملف PDF، مستوحى من مشروع مشابه للعبة Tetris. - يستخدم المشروع إصدارًا أقدم من Emscripten لتحويل كود C إلى asm.js، مما يسمح له بالعمل في بيئة تشغيل JavaScript الخاصة بملف PDF. - تتضمن التنفيذ شاشة عرض أحادية اللون بـ 6 ألوان وهو متوافق فقط مع المتصفحات المستندة إلى Chromium التي تستخدم محرك PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zدوم (1993) في ملف PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصحيح الأخطاء: قواعد لا غنى عنها للعثور على حتى أكثر المشاكل صعوبة (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يستعرض ديفيد أ. ويلر كتاب &quot;تصحيح الأخطاء: القواعد التسع الأساسية لاكتشاف حتى أكثر مشكلات البرمجيات والأجهزة مراوغة&quot; لديفيد ج. أغانز، مشيرًا إليه كمرجع كلاسيكي للمطورين.
 يؤكد الكتاب على مبادئ تصحيح الأخطاء الأساسية التي يمكن تطبيقها على كل من المطورين المبتدئين وذوي الخبرة، مستخدمًا أمثلة عملية وقصصًا حقيقية لتوضيح قواعده التسع الرئيسية.
 يشيد ويلر بالكتاب لتركيزه على جمع البيانات ومعالجة المشاكل المتقطعة، رغم أنه يلاحظ رغبته في الحصول على نصائح أكثر تحديدًا حول الأدوات، ويوصي به في النهاية لما يحتويه من رؤى خالدة في تصحيح الأخطاء.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zتصحيح الأخطاء: قواعد لا غنى عنها للعثور على حتى أكثر المشاكل صعوبة (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف كانوا يجعلون السيارات تتفكك في الأفلام القديمة (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zكيف كانوا يجعلون السيارات تتفكك في الأفلام القديمة (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنماط قياسية في الألعاب القائمة على الاختيار (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تستكشف المدونة التي كتبها سام كابو أشويل الأنماط التصميمية المتكررة في الألعاب القائمة على الاختيارات، بما في ذلك كهف الزمن، والقفاز، والتفرع والاختناق، وغيرها، والتي تؤثر على أسلوب اللعب وهيكل السرد.
 تؤثر هذه الأنماط على تجربة اللاعب وتقدم القصة، مع أمثلة من القصص التفاعلية توضح تطبيقها.
 يشير المنشور إلى أن هذه الأنماط مرنة ويمكن أن تتداخل، بدلاً من أن تكون فئات صارمة في تصميم الألعاب.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zأنماط قياسية في الألعاب القائمة على الاختيار (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الفيلم المجاني: إعادة إنتاج مرسومة باليد إطارًا بإطار لفيلم "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أطلقت شركة MSCHF Interactive مشروعًا تعاونيًا بعنوان &quot;الفيلم المجاني&quot;، حيث يقوم المستخدمون بإعادة إنشاء فيلم BEE إطارًا بإطار، وقد تم بالفعل إكمال 92% من الإطارات.
 يمكن للمشاركين الانخراط بنشاط من خلال الرسم، والمسح، ومعاينة مساهماتهم في المشروع.
 المشروع الطموح التالي الذي تخطط له MSCHF Interactive هو إعادة إنشاء فيلم DUNE إطارًا بإطار.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zالفيلم المجاني: إعادة إنتاج مرسومة باليد إطارًا بإطار لفيلم &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مستكشف ديسكو إليسيوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتيح مشروع مستكشف Disco Elysium للمستخدمين تصور والاستماع إلى الحوارات من لعبة Disco Elysium، مع جميع الحقوق محفوظة لاستوديو ZA/UM. - يقدم المشروع ميزات مثل البحث في الحوارات، بناء المحادثات، وتصورها، مما يعزز التجربة التفاعلية. - يدعم المشروع لغات متعددة، بما في ذلك الصينية، الألمانية، والكورية، مما يجعله متاحًا لجمهور أوسع.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zمستكشف ديسكو إليسيوم</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إذا كان لدينا أفضل منظمة لهندسة المنتجات، كيف ستبدو؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ركزت الكلمة الرئيسية في تجمع سكرم الإقليمي في طوكيو التي ألقاها نائب رئيس الهندسة على العناصر الأساسية لنجاح منظمة هندسة المنتجات: الأشخاص، الجودة الداخلية، الجاذبية، الرؤية، المرونة، والربحية.
 أكد على أهمية جذب أفضل المواهب، والحفاظ على الجودة الداخلية من خلال تقليل الهدر، وضمان جاذبية المنتج من خلال فهم احتياجات أصحاب المصلحة.
 تم تسليط الضوء على استخدام البرمجة المتطرفة (XP) وتقنية التوسع السلس (FaST) لتعزيز المرونة والقدرة على التكيف، مع مواءمة المنتجات مع الأهداف التجارية لتحقيق الربحية.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zإذا كان لدينا أفضل منظمة لهندسة المنتجات، كيف ستبدو؟</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تمت إزالة خرائط مترو أنفاق لندن / الحافلات الحية بسبب شكوى علامة تجارية من TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في يونيو 2010، تم إنشاء خريطة حية لمترو أنفاق لندن باستخدام واجهة برمجة التطبيقات المفتوحة لبيانات هيئة النقل في لندن (TfL)، مما أكسبها شعبية واهتمامًا إعلاميًا.
 في 7 يناير 2025، طلبت هيئة النقل في لندن إزالة الخريطة بسبب مخاوف تتعلق بالعلامة التجارية، مما أدى إلى وقف استخدامها رغم إمكانية إجراء تعديلات.
 موقع المبدع، traintimes.org.uk، لا يزال نشطًا، وتتوفر معلومات حية عن الحافلات على bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zتمت إزالة خرائط مترو أنفاق لندن / الحافلات الحية بسبب شكوى علامة تجارية من TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام التشغيل Qubes: نظام تشغيل آمن بشكل معقول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نظام التشغيل Qubes هو نظام تشغيل آمن للغاية موصى به من قبل الخبراء، بما في ذلك إدوارد سنودن، لقدراته القوية في العزل، مما يجعله مناسبًا للمهام الحساسة. - يدعم تشغيل أنظمة تشغيل متعددة ويتكامل مع Whonix لتعزيز خصوصية المستخدم، مما يجذب الصحفيين والمنظمات مثل مؤسسة حرية الصحافة. - مجتمع Qubes مرحب بالوافدين الجدد، حيث يوفر الدعم والموارد والفرص للمساهمة أو التبرع.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zنظام التشغيل Qubes: نظام تشغيل آمن بشكل معقول</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انقطاع كانفا: حكاية أخرى عن التشبع والمرونة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسبب انقطاع خدمة Canva في نشر نسخة جديدة من صفحة المحرر، مما أدى إلى تأثير &quot;القطيع الرعدي&quot; مع 1.5 مليون طلب في الثانية مما أدى إلى إغراق بوابة API. - قامت قاعدة مرور قديمة بتوجيه حركة المستخدمين عبر الإنترنت العام، مما تسبب في ارتفاع زمن الاستجابة وتراكم الطلبات، بينما زادت مشكلة أداء معروفة في بوابة API من تفاقم الوضع. - تدخل مهندسو Canva يدويًا بزيادة السعة واستخدام جدار الحماية الخاص بـ Cloudflare لحجب الحركة مؤقتًا، مما يبرز أهمية التدخل البشري في إدارة مشاكل أداء النظام أثناء الأزمات.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zانقطاع كانفا: حكاية أخرى عن التشبع والمرونة</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقف عن محاولة تحديد موعد مكالمة معي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>غالبًا ما تؤدي تجارب الخدمات الجديدة إلى متابعات مستمرة ورسائل بريد إلكتروني تسويقية، مما يحول التواصل الأولي إلى عروض مبيعات لا هوادة فيها.
 غالبًا ما تكون عملية المبيعات مملة وتستغرق وقتًا طويلاً، خاصة في الشركات الكبيرة، حيث لا تلبي المنتجات التوقعات بشكل متكرر وتقدم دعمًا محدودًا.
 غالبًا ما ينتقل العملاء إلى بدائل مفتوحة المصدر أفضل، مما يؤدي إلى مغادرة هادئة من الخدمة الأصلية على الرغم من جهود الاحتفاظ.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zتوقف عن محاولة تحديد موعد مكالمة معي</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: أصول ألعاب مجانية]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: أصول ألعاب مجانية</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الدليل المصور للحصول على درجة الدكتوراه]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يُستخدم دليل مصور لشرح كيفية توسيع طلاب الدكتوراه الجدد لحدود المعرفة البشرية، والتي تُرمز إليها كأنها انبعاج صغير.
 تدعم عائدات الدليل المطبوع الأبحاث حول الاضطرابات الجينية، مدفوعة بالصلة الشخصية للمؤلف بحالة ابنه النادرة.
 الدليل مرخص بموجب رخصة المشاع الإبداعي، مما يسمح بالمشاركة مع الإسناد، وهو متاح بعدة لغات.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zالدليل المصور للحصول على درجة الدكتوراه</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا اخترت لغة البرمجة Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>انتقل المؤلف من لغة Clojure إلى لغة Common Lisp بسبب الإحباطات من بطء أوقات بدء التشغيل لتطبيقات واجهة سطر الأوامر (CLI) في Clojure والشعور بعدم اهتمام المجتمع بذلك.
 تم اختيار لغة البرمجة Common Lisp لقدرتها على إنشاء ملفات تنفيذية مستقلة تبدأ بسرعة، وتوافقها مع محرر النصوص Vim، ودعمها عبر أنظمة التشغيل ويندوز وماك ولينكس، بالإضافة إلى مجتمعها القوي ونظامها البيئي المتكامل.
 يشارك المؤلف تجربته لمساعدة القادمين الجدد في فهم فوائد لغة البرمجة Common Lisp وكيف تكيفوا لاستخدامها بشكل فعال.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zلماذا اخترت لغة البرمجة Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيتعلم مؤسسو الذكاء الاصطناعي الدرس المرير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تاريخيًا، تفوقت الأساليب العامة للذكاء الاصطناعي على الأساليب المتخصصة، كما هو الحال في مجالات مثل التعرف على الكلام ورؤية الكمبيوتر. - يؤكد &quot;الدرس المر&quot; لريتشارد ساتون أن الأساليب العامة التي تستخدم الحوسبة أكثر فعالية من تلك التي تعتمد على المعرفة البشرية في المجال. - يقترح المنشور أن مؤسسي الذكاء الاصطناعي يجب أن يركزوا على إنشاء منتجات تستفيد من تحسينات النماذج بدلاً من التعويض عن قيود النماذج الحالية، حيث أن هذه استراتيجية أكثر استدامة.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zسيتعلم مؤسسو الذكاء الاصطناعي الدرس المرير</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آرون سوارتز وسام ألتمان]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zآرون سوارتز وسام ألتمان</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأشياء الواضحة التي يجب أن يقوم بها C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>لقد قامت مجتمع Dlang بدمج مترجم C داخل مترجم D، المعروف باسم ImportC، لمعالجة القضايا غير المحلولة في معيار C، الذي وصل الآن إلى C23. - يتيح ImportC تنفيذ الوظائف في وقت الترجمة، مما يسهل اختبار الوحدات في وقت الترجمة دون الحاجة إلى بناءات منفصلة. - كما يدعم الإشارة الأمامية واستيراد التصريحات دون الحاجة إلى ملفات .h، مما يبسط عملية التطوير.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zالأشياء الواضحة التي يجب أن يقوم بها C</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكثر سماء العالم ظلمة ووضوحًا في خطر بسبب مشروع صناعي ضخم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>المرصد الأوروبي الجنوبي (ESO) قلق بشأن مجمع صناعي مقترح من قبل AES Andes بالقرب من مرصد بارانال في تشيلي، والذي قد يتسبب في تلوث ضوئي يؤثر على الأبحاث الفلكية. - مرصد بارانال مهم لمشاريع مثل التلسكوب الكبير للغاية (ELT)، مما يبرز أهمية الحفاظ على السماء المظلمة. - ESO يدعو إلى نقل المشروع الصناعي لحماية بيئة المرصد.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zأكثر سماء العالم ظلمة ووضوحًا في خطر بسبب مشروع صناعي ضخم</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تفاحة سيئة لكنها 6,500 تعبير منتظم أبحث عنها في فيم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم إعادة إنشاء فيديو &quot;Bad Apple&quot; في محرر النصوص Vim باستخدام استعلامات البحث، حيث تم تمثيل كل من الإطارات الـ 6,500 كشبكة بحجم 120x90 من الأرقام الثنائية.
 تم استخدام بايثون لمعالجة الإطارات، وتم اختبار خوارزميات مختلفة لتحسين سلاسل البحث لأداء أفضل في فيم.
 كان المشروع تجربة إبداعية أُجريت في مركز Recurse، حيث تم عرض استخدام وحدات ماكرو Vim لتشغيل الفيديو من خلال التنقل عبر أنماط البحث.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zتفاحة سيئة لكنها 6,500 تعبير منتظم أبحث عنها في فيم</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أضافت ميزة إزالة الذكاء الاصطناعي في أدوبي لايت روم عملة بيتكوين إلى صورة طائر في الطيران.]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zأضافت ميزة إزالة الذكاء الاصطناعي في أدوبي لايت روم عملة بيتكوين إلى صورة طائر في الطيران.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مولينويغ يغلق فريق الاستدامة في ووردبريس، مما يشعل ردود فعل غاضبة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قام مات مولينويج، المؤسس المشارك لـ WordPress، بحل فريق الاستدامة الخاص بـ WordPress، مما أدى إلى رد فعل عنيف كبير من المجتمع.
 تم حل الفريق بعد استقالة ممثل الفريق ثيس بويز، الذي أشار إلى مشاكل في القيادة، وادعاء مولينويج بأن الفريق لم يكن يحقق أهدافه.
 اتهم النقاد مولينويغ بالنفاق، حيث دعم في البداية تشكيل الفريق، وقد أثار التفكك مخاوف بشأن مستقبل مبادرات الاستدامة داخل ووردبريس.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zمولينويغ يغلق فريق الاستدامة في ووردبريس، مما يشعل ردود فعل غاضبة</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عناوين IP حتى عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تقدم المقالة التي كتبها جيف هيوستن تحديثًا سنويًا حول عناوين IP، مع التركيز على الانتقال البطيء من IPv4 إلى IPv6 على الرغم من الحاجة المتوقعة لمساحة عناوين أكبر.
 يتناول استنفاد عناوين IPv4، ودور نقل العناوين، والتحديات في تبني IPv6، مسلطًا الضوء على التجزئة وديناميكيات السوق لعناوين IPv4.
 تتناول المقالة اتجاهات تخصيص IPv6، مشيرة إلى الاختلافات الإقليمية وتأثير التخصيصات الكبيرة، وتنعكس على الآثار الأوسع لمستقبل الإنترنت، بما في ذلك حيادية الشبكة وتوحيد السوق.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zعناوين IP حتى عام 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
