<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[نحن نعيد Pebble]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zنحن نعيد Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوجل تفتح مصدر نظام التشغيل Pebble]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zجوجل تفتح مصدر نظام التشغيل Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تشغيل DeepSeek R1 Dynamic 1.58-بت]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zتشغيل DeepSeek R1 Dynamic 1.58-بت</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نتائج واعدة من DeepSeek R1 للرمز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>طلب سحب (PR) من Xuan-Son Nguyen لـ llama.cpp يعزز سرعة WebAssembly (WASM) باستخدام تعليمات البيانات المتعددة ذات التعليمات الفردية (SIMD)، مع مساهمات كبيرة من DeekSeek-R1.
 يتضمن طلب السحب نموذجًا ديناميكيًا يُبنى من استجابات API، مما يلغي الحاجة إلى الإصدارات المرمزة بشكل ثابت، ويعرض الابتكار في تطوير الإضافات.
 يغطي مدونة سيمون ويليسون أيضًا مواضيع حديثة مثل مشاريع المصادر المفتوحة، وواجهة برمجة تطبيقات الاستشهادات من أنثروبيك، ومشاريع النماذج اللغوية الكبيرة (LLM)، مما يشير إلى تركيز على مناقشات التكنولوجيا المتقدمة.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zنتائج واعدة من DeepSeek R1 للرمز</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[النسخة المصورة من DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 هو نموذج ذكاء اصطناعي تم إصداره حديثًا يركز على تحسين قدرات التفكير من خلال عملية تدريب مكونة من ثلاث خطوات: نمذجة اللغة، التعديل الدقيق تحت الإشراف (SFT)، وضبط التفضيلات. يدمج النموذج سلاسل طويلة من بيانات التفكير، ونموذج تفكير مؤقت، وتعلم التعزيز على نطاق واسع (RL)، مما يجعله يتفوق في مهام التفكير من خلال توليد رموز التفكير. يستخدم بنية مزيج من الخبراء، مما يسمح له بالتعامل بكفاءة مع مهام التفكير المعقدة، مما يمثل تقدمًا كبيرًا في تصميم نماذج الذكاء الاصطناعي.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zالنسخة المصورة من DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التعلم الآلي في الإنتاج (دورة جامعة كارنيجي ميلون)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تقدم جامعة كارنيجي ميلون دورة بعنوان &quot;التعلم الآلي في الإنتاج/هندسة الذكاء الاصطناعي&quot; لربيع 2025، تركز على بناء ونشر وصيانة منتجات البرمجيات المدعومة بالتعلم الآلي. تؤكد الدورة على ممارسات الذكاء الاصطناعي المسؤولة وعمليات التعلم الآلي (MLOps)، وتغطي دورة الحياة الكاملة من النموذج الأولي إلى الإنتاج. تم تصميمها للطلاب الذين لديهم مهارات في علوم البيانات والبرمجة الأساسية، وتتميز بمحاضرات ومعامل ومشروع جماعي، مع توفر الموارد على GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zالتعلم الآلي في الإنتاج (دورة جامعة كارنيجي ميلون)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: إعادة إنتاج مفتوحة لـ DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 هي مبادرة تهدف إلى تكرار نموذج DeepSeek-R1، وهو نموذج استدلال يمكن مقارنته بنموذج o1 الخاص بـ OpenAI، مع التركيز على الشفافية والتعاون المفتوح المصدر.
 يسعى المشروع إلى إعادة إنشاء مجموعات بيانات DeepSeek-R1 وخط أنابيب التدريب، والتي لم يتم الكشف عنها حاليًا، باستخدام التعلم المعزز (RL) دون إشراف بشري.
 يشجع Open-R1 مساهمات المجتمع لتوسيع تطبيقات النموذج إلى ما وراء الرياضيات، بما في ذلك مجالات مثل البرمجة والطب.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: إعادة إنتاج مفتوحة لـ DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مستقبل Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zمستقبل Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسطورة الألفا: كيف أضلتنا الذئاب الأسيرة]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zأسطورة الألفا: كيف أضلتنا الذئاب الأسيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أداة Go 1.24 هي واحدة من أفضل الإضافات إلى النظام البيئي منذ سنوات.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يقدم الإصدار 1.24 من Go أمرًا جديدًا <code>go tool</code> وتوجيهًا <code>tool</code> في <code>go.mod</code>، مما يعزز إدارة أدوات المشروع في نظام Go البيئي.
 يُعالج هذا التحديث المشكلات المتعلقة بنمط <code>tools.go</code>، مثل تأثيرات الأداء وانتفاخ شجرة التبعية، من خلال السماح بإدارة أكثر كفاءة للأدوات وتقليل التبعيات غير الضرورية.
 بينما يحسن أمر <code>go tool</code> الأداء عن طريق تخزين استدعاءات <code>go run</code> في الذاكرة المؤقتة، هناك مخاوف بشأن اعتبار تبعيات الأدوات غير مباشرة، مما قد يؤدي إلى تعارض في التبعيات.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zأداة Go 1.24 هي واحدة من أفضل الإضافات إلى النظام البيئي منذ سنوات.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد وثقت في نموذج لغوي كبير، والآن أنا في اليوم الرابع من مشروع بعد الظهر.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>بدأ المؤلف مشروعًا يسمى Deskthang، يهدف إلى إنشاء جهاز مكتبي باستخدام Raspberry Pi Pico، وشاشة LCD، وLEDs RGB، مع اختبار قدرات الذكاء الاصطناعي.
 أدوات الذكاء الاصطناعي مثل ChatGPT وClaude ساعدت في البداية ولكنها أدت في النهاية إلى تنفيذ مليء بالأخطاء، مما تسبب في مشاكل مثل تعارضات المخزن المؤقت وفساد البيانات.
 تشمل الدروس الرئيسية المستفادة التعرف على الذكاء الاصطناعي كأداة بدلاً من كونه مساعدًا، وفهم قيمة الاحتكاك والأخطاء في عملية التعلم، وأهمية الصبر على الثقة الزائدة.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zلقد وثقت في نموذج لغوي كبير، والآن أنا في اليوم الرابع من مشروع بعد الظهر.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنفيديا تفقد ما يقرب من 600 مليار دولار من قيمتها السوقية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>عانت القيمة السوقية لشركة Nvidia من خسارة تاريخية تقارب 600 مليار دولار، حيث انخفضت الأسهم بنسبة 17% بسبب مخاوف المنافسة من مختبر الذكاء الاصطناعي الصيني DeepSeek.
 أثرت عمليات البيع على قطاع التكنولوجيا الأوسع في الولايات المتحدة، مما تسبب في تراجع شركات مثل ديل وأوراكل، وساهم في انخفاض بنسبة 3.1% في مؤشر ناسداك.
 نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد لشركة DeepSeek، الذي تم تطويره باستخدام رقائق H800 من Nvidia، قد زاد من مخاوف المنافسة، مما أثر على أسهم Nvidia على الرغم من مكاسبها السابقة، وقلل من صافي ثروة الرئيس التنفيذي جنسن هوانغ بمقدار 21 مليار دولار.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zإنفيديا تفقد ما يقرب من 600 مليار دولار من قيمتها السوقية</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B يعمل بنسبة 100% محليًا في المتصفح على WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B يعمل بنسبة 100% محليًا في المتصفح على WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[باحثو بيركلي يكررون تقنية DeepSeek R1 الأساسية مقابل 30 دولارًا فقط: تعديل بسيط]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zباحثو بيركلي يكررون تقنية DeepSeek R1 الأساسية مقابل 30 دولارًا فقط: تعديل بسيط</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[غيرت عملية التسريح بشكل جذري الطريقة التي أرى بها العمل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تلقى المؤلف إشعارًا غير متوقع بالتسريح من العمل من مدير العمليات في شركتهم، على الرغم من التأكيدات السابقة بأن التسريحات لن تحدث، مما يشير إلى وجود فجوة بين اتصالات الشركة وأفعالها.
 أدت التجربة إلى فقدان الثقة في بيئات العمل الحديثة، حيث يشعر الموظفون بأنهم يمكن الاستغناء عنهم حتى عندما تكون الشركات مستقرة ماليًا، مما يدفع نحو التحول إلى بذل الحد الأدنى من الجهد والشك في أمان الوظيفة.
 في ألمانيا، تركز قوانين العمل على حماية الموظفين الضعفاء أثناء عمليات التسريح، لكن هذا لا يضمن الأمان الوظيفي للجميع، مما يؤدي إلى نصح الموظفين بالالتزام الصارم بساعات العقد والبحث عن فرص عمل أخرى.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zغيرت عملية التسريح بشكل جذري الطريقة التي أرى بها العمل</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهامشية محرك بحث يعطي الأولوية للمحتوى غير التجاري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أطلقت Marginalia Search موقعًا جديدًا يركز على المحتوى غير التجاري وأدوات الاكتشاف، مع التأكيد على خصوصية المستخدم وحماية البيانات.
 يعمل محرك البحث باستخدام تقنية مفتوحة المصدر، دون استخدام الذكاء الاصطناعي أو خدمات السحابة، ويتوافق مع اللائحة العامة لحماية البيانات وتوجيه الاتحاد الأوروبي بشأن ملفات تعريف الارتباط.
 يتوفر الكود المصدري بموجب ترخيص AGPL، مما يعزز الشفافية والتعاون المجتمعي.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zالهامشية محرك بحث يعطي الأولوية للمحتوى غير التجاري</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تفشي السل في كانساس هو الأكبر في أمريكا منذ الخمسينيات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تواجه كانساس أكبر تفشي لمرض السل في تاريخ الولايات المتحدة، حيث تم الإبلاغ عن 66 حالة نشطة و79 إصابة كامنة في منطقة مترو مدينة كانساس منذ عام 2024، خاصة في مقاطعة وايندوت. يساعد مركز السيطرة على الأمراض والوقاية منها (CDC) المسؤولين الصحيين المحليين في إدارة التفشي، الذي لا يزال مستمرًا ولكنه شهد انخفاضًا في الحالات النشطة إلى حوالي 32 حالة. السل هو عدوى بكتيرية تؤثر على الرئتين، تنتقل عبر الهواء، ويمكن علاجها بالمضادات الحيوية، ويعتبر الخطر على الجمهور العام منخفضًا.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zتفشي السل في كانساس هو الأكبر في أمريكا منذ الخمسينيات</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: بناء 'AirTags' – تتبع الأجهزة التي تعمل بتقنية البلوتوث عبر شبكة أبل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack هو إطار عمل يتيح تتبع الأجهزة الشخصية التي تعمل بتقنية البلوتوث باستخدام شبكة Find My التابعة لشركة Apple، وقد تم تطويره من قبل مختبر الشبكات المتنقلة الآمنة في جامعة TU Darmstadt.
 يعتمد على الهندسة العكسية لشبكة Find My الخاصة بشركة Apple ويتطلب نظام macOS 11 وجهاز بلوتوث، مثل BBC micro:bit، ليعمل.
 OpenHaystack هو مشروع مفتوح المصدر بموجب رخصة جنو العمومية العامة Affero v3.0، ويدعم أجهزة متنوعة، ويشمل نسخة محمولة لأجهزة أندرويد وiOS، على الرغم من أنه لا يزال تجريبيًا وغير مرتبط بشركة آبل.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: بناء &apos;AirTags&apos; – تتبع الأجهزة التي تعمل بتقنية البلوتوث عبر شبكة أبل</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دروس في إنشاء صور عائلية يرغب الناس في الاحتفاظ بها (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zدروس في إنشاء صور عائلية يرغب الناس في الاحتفاظ بها (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek وكيل المستخدم الخاص بي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 هو نموذج جديد مصمم للكشف عن سلسلة الأفكار للمستخدمين، متاح مجانًا على chat.deepseek.com أو من خلال واجهة برمجة تطبيقات أكثر تكلفة مقارنة بـ OpenAI.
 بعد إصدار المقالة، واجهت واجهة برمجة التطبيقات DeepSeek مشكلات، حيث أعاد الموقع platform.deepseek.com أخطاء 404، مما يشير إلى اضطرابات محتملة تسببها DeepSeek My User Agent.
 يمكن للمستخدمين استكشاف الأحكام العليا على Hacker News واستخدام موجه &quot;Judge Me&quot; على chat.deepseek.com لتجربة مخصصة.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek وكيل المستخدم الخاص بي</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: بريد إلكتروني رخيص وبسيط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تقدم Purelymail استضافة بريد إلكتروني بتكلفة فعالة مع توافق مع IMAP وPOP3، مما يسمح بالاستخدام مع معظم تطبيقات البريد أو من خلال بريد الويب Roundcube.
 الخدمة ميسورة التكلفة بشكل ملحوظ، حيث تقدم حساب بريد إلكتروني واحد بسعة تخزين 3 جيجابايت مقابل 10 دولارات سنويًا، وهو أرخص من المنافسين مثل Protonmail وFastmail وGoogle Workspace.
 بينما لا يزال Purelymail في مرحلة البيتا وقد يواجه بعض المشاكل العرضية مثل حجب البريد الإلكتروني وعدم توفر الدعم على مدار الساعة، فإنه يركز على الأمان ولا يبيع بيانات المستخدمين.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: بريد إلكتروني رخيص وبسيط</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حذف علماء الفلك الكويكب لأنه تبين أنه سيارة تسلا رودستر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أخطأ علماء الفلك في البداية في تصنيف سيارة تسلا رودستر التابعة لإيلون ماسك ككويكب، مما يبرز الحاجة إلى تحسين الشفافية في تتبع الأجسام في الفضاء العميق.
 قام مركز الكواكب الصغيرة بتصحيح خطأ التصنيف، مسلطًا الضوء على الصعوبة في التمييز بين الأجسام الطبيعية والصناعية في الفضاء.
 تشير الحادثة إلى غياب مستودع مركزي لتتبع الأجسام في الفضاء العميق، مما يعقد الجهود لمراقبة التهديدات المحتملة من الكويكبات، حيث يلعب الفلكيون الهواة دورًا حيويًا في التعرف عليها.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zحذف علماء الفلك الكويكب لأنه تبين أنه سيارة تسلا رودستر</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديب سيك تطلق جانوس برو، مولد النصوص إلى صور [بي دي إف]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zديب سيك تطلق جانوس برو، مولد النصوص إلى صور [بي دي إف]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[البرازيل تحظر على شركة التكنولوجيا التابعة لسام ألتمان، Tools for Humanity، دفع مقابل عمليات مسح قزحية العين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>حظرت هيئة حماية البيانات في البرازيل على شركة Tools for Humanity تقديم تعويضات، بما في ذلك العملات المشفرة، مقابل مسح قزحية العين لمنع التأثير غير المبرر على قرارات الأفراد بمشاركة بياناتهم البيومترية.
 تهدف شركة Tools for Humanity، التي شارك في تأسيسها الرئيس التنفيذي لشركة OpenAI سام ألتمان، إلى تطوير نظام هوية عالمي من خلال مسح قزحية العين ضمن مشروعها العالمي.
 تؤكد الشركة التزامها بالقوانين البرازيلية وتتواصل مع السلطات لحل المخاوف بعد تحقيق بدأ في نوفمبر الماضي.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zالبرازيل تحظر على شركة التكنولوجيا التابعة لسام ألتمان، Tools for Humanity، دفع مقابل عمليات مسح قزحية العين</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محاولتي الفاشلة لتقليص جميع حزم NPM بنسبة 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في عام 2022، تم تقديم اقتراح لاستخدام ضاغط Zopfli لتقليل أحجام حزم npm بنسبة 5% بهدف تحسين الأداء وخفض تكاليف التخزين. تم رفض الاقتراح من قبل القائمين على صيانة npm بسبب مخاوف تتعلق بسرعة ضغط Zopfli البطيئة، ووقت فك الضغط، ومشاكل ملفات القفل، وتعقيد التكامل. قدمت التجربة رؤى حول كتابة الاقتراحات وتقييم المقايضات، على الرغم من سحب الاقتراح.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zمحاولتي الفاشلة لتقليص جميع حزم NPM بنسبة 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي السابق لشركة تكنولوجيا يقاضي لإزالة سجل اعتقاله من الإنترنت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>الرئيس التنفيذي السابق لشركة تقنية، موري بلاكمان، يقاضي الصحفي جاك بولسون بمبلغ 25 مليون دولار لإزالة اعتقاله في قضية عنف منزلي عام 2021 من الإنترنت، على الرغم من أن السجل قد تم ختمه من قبل قاضٍ.
 أشعلت الدعوى القضائية نقاشات حول التعديل الأول، حيث دافعت مؤسسة الحدود الإلكترونية عن بولسون، مشددة على المصلحة العامة في النشر.
 قدمت ائتلاف التعديل الأول دعوى قضائية تطعن في القانون الكاليفورني الذي يمنع نشر سجلات الاعتقال المختومة، مما يبرز التوتر بين حقوق الخصوصية وحرية التعبير.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي السابق لشركة تكنولوجيا يقاضي لإزالة سجل اعتقاله من الإنترنت</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انخفاض أسهم Nvidia وASML مع تسبُّب DeepSeek في بيع أسهم التكنولوجيا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>انخفضت قيمة أسهم شركة Nvidia بمقدار 560 مليار دولار، مما يمثل أكبر انخفاض في تاريخ السوق، ويرجع ذلك أساسًا إلى المخاوف بشأن شركة الذكاء الاصطناعي الصينية الناشئة DeepSeek.
 أثار نموذج الذكاء الاصطناعي منخفض التكلفة التنافسي لشركة DeepSeek مخاوف بشأن مستقبل استثمارات الشركات الأمريكية في الذكاء الاصطناعي، مما أثر على أسهم شركة Nvidia والمؤشرات الرئيسية مثل S&amp;P 500 وNasdaq 100.
 على الرغم من تحديات شركة إنفيديا، تخطط شركة ميتا لزيادة الإنفاق على مشاريع الذكاء الاصطناعي، وقد أعلنت شركات أوبن إيه آي وسوفت بنك وأوراكل عن مشروع كبير بقيمة 100 مليار دولار للبنية التحتية للذكاء الاصطناعي.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zانخفاض أسهم Nvidia وASML مع تسبُّب DeepSeek في بيع أسهم التكنولوجيا</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مارك زوكربيرج: هذا الرجل جبان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يواجه مارك زوكربيرغ انتقادات لصمته بينما يقوم الرئيس السابق دونالد ترامب بتفكيك المعاهد الوطنية للصحة، مما يؤثر على تمويل الأبحاث بقيمة 40 مليار دولار، وذلك على الرغم من التزامات زوكربيرغ السابقة تجاه أبحاث الأمراض.
 تشير تصرفات زوكربيرغ في شركة ميتا، بما في ذلك تقليص التحقق من الحقائق، وإدارة المحتوى، ومبادرات التنوع، مع تعزيز التنفيذيين الجمهوريين، إلى تحول في المبادئ، يتماشى مع مطالب ترامب.
 يجادل النقاد بأن امتثال زوكربيرغ لنزعات ترامب السلطوية يعكس نقصًا في الشجاعة، مما يؤثر على شركات التكنولوجيا الأخرى مثل أمازون لتبني مواقف مماثلة، وبالتالي يؤثر على إرثه.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zمارك زوكربيرج: هذا الرجل جبان</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوليفر هيفيسايد ونظرية خطوط النقل (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يستعرض موقع الراديو الهواة PA3FWM مواضيع تقنية مثل التعديل الجانبي الأحادي FM، وبطاقات الصوت للراديو المعرف برمجياً (SDR)، وتصميم الهوائيات.
 يسلط الموقع الضوء على مساهمات أوليفر هيفيسايد في نظرية خطوط النقل، بما في ذلك تحسيناته على معادلات ماكسويل ونماذج كابلات التلغراف.
 المحتوى مقتبس من مقال نُشر في نوفمبر 2021 في مجلة الراديو الهواة الهولندية إلكترون، ويقدم رؤى تاريخية وتقنية حول نقل الإشارات وتصميم الكابلات.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zأوليفر هيفيسايد ونظرية خطوط النقل (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: لا شاشة، لا وحدة تحكم، فقط زر طاقة ومنفذ USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يُعد Steam Brick Mod مشروعًا مخصصًا يقوم بتعديل جهاز Steam Deck ليكون أصغر وأخف وزنًا عن طريق إزالة الشاشة ووحدة التحكم، مع الإبقاء على المكونات الأساسية فقط. يستخدم التعديل جهاز Steam Deck بسعة 1 تيرابايت وشاشة OLED ويتضمن إنشاء غلاف مخصص باستخدام طابعة ثلاثية الأبعاد، مما ينتج عنه جهاز بحجم ثلث الحجم الأصلي وأخف بنسبة 24%. على الرغم من فوائد النقل، إلا أن التعديل له قيود، مثل عدم وجود وصول إلى BIOS وصعوبة تحديد ما إذا كان الجهاز قيد التشغيل، كما أنه غير مدعوم رسميًا من قبل شركة Valve، مما يشكل مخاطر تلف.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: لا شاشة، لا وحدة تحكم، فقط زر طاقة ومنفذ USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ليس جريمة إذا قمنا بذلك باستخدام تطبيق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تُتهم شركات الأغذية الكبرى باستخدام تطبيقات للمشاركة في تثبيت الأسعار، وهي ممارسة تُعرف بـ&quot;التضخم الجشع&quot;، من خلال تنسيق التسعير عبر وسطاء بيانات من أطراف ثالثة مثل Potatotrac.
 هذه المشكلة لا تقتصر على صناعة الأغذية فحسب، بل تؤثر أيضًا على الإسكان وقطاعات أخرى، مما يجذب انتباه السلطات المعنية بمكافحة الاحتكار.
 يتناول كتاب كوري دكتورو الجديد، &quot;المعاول والمجارف&quot;، هذه المواضيع، حيث يقوم المؤلف بعدة ظهورات للترويج له.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Zليس جريمة إذا قمنا بذلك باستخدام تطبيق</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كل عنصر HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Zكل عنصر HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الطيار الفيتنامي الجنوبي الذي هبط بطائرة سيسنا على حاملة طائرات لإنقاذ عائلته (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في أبريل 1975، قام الرائد بوانغ لي، وهو طيار من جنوب فيتنام، بتنفيذ هروب جريء مع عائلته في طائرة صغيرة خلال سقوط جنوب فيتنام. اتخذ الكابتن لورانس تشامبرز من حاملة الطائرات يو إس إس ميدواي القرار غير المسبوق بإخلاء سطح السفينة لهبوط بوانغ، حتى أنه تخلص من المروحيات، مما سمح لبوانغ بالهبوط بأمان. كان هذا الحدث جزءًا من عملية الرياح المتكررة، وهي المرحلة النهائية من إجلاء المدنيين الأمريكيين والفيتناميين &quot;المعرضين للخطر&quot; من سايغون، وتُعرض طائرة بوانغ الآن في متحف الطيران البحري الوطني.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zالطيار الفيتنامي الجنوبي الذي هبط بطائرة سيسنا على حاملة طائرات لإنقاذ عائلته (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مقبرة YC: 821 شركة ناشئة غير نشطة من Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسرد مقبرة YC 821 شركة ناشئة غير نشطة من Y Combinator، وهو مسرع للشركات الناشئة البارز، مما يبرز التحديات التي تواجهها المشاريع الجديدة. تشمل هذه الشركات الناشئة، من 39 دفعة و50 صناعة، قطاعات مثل التمويل والرعاية الصحية والتجزئة والتكنولوجيا، مما يوضح النطاق الواسع لتأثير Y Combinator. شركات بارزة مثل Blume Benefits وFileforge وCelest هي من بين تلك التي توقفت عن العمل، مما يعكس الطبيعة عالية المخاطر للمشاريع الناشئة.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Zمقبرة YC: 821 شركة ناشئة غير نشطة من Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعليمات غير صالحة 68030 سمحت عن طريق الخطأ لجهاز ماك كلاسيك II بالإقلاع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>دوغ براون حدد خطأ في ذاكرة القراءة فقط (ROM) لجهاز ماكنتوش كلاسيك II كان من المفترض أن يمنعه من الإقلاع، لكن تعليمة غير معرفة على وحدة المعالجة المركزية Motorola MC68030 سمحت له بالاستمرار. باستخدام محاكي MAME، اكتشف دوغ أن جهاز كلاسيك II فشل في الإقلاع في وضع 32 بت بسبب خطأ في الناقل ناتج عن عنوان غير صالح، تم تصحيحه بواسطة تعليمة غير موثقة على الأجهزة الفعلية. يبرز هذا الاكتشاف دور المحاكيات في كشف الأخطاء الخفية في الأجهزة وتعقيدات التعليمات غير الموثقة لوحدة المعالجة المركزية، مع تأكيد الاختبارات على الأجهزة الفعلية أهمية التعليمة غير الموثقة للإقلاع.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zتعليمات غير صالحة 68030 سمحت عن طريق الخطأ لجهاز ماك كلاسيك II بالإقلاع</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسطول كالترين الكهربائي أكثر كفاءة مما كان متوقعًا]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zأسطول كالترين الكهربائي أكثر كفاءة مما كان متوقعًا</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda، متصفح بدون واجهة مفتوح المصدر مكتوب بلغة Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda هو متصفح جديد مفتوح المصدر بدون واجهة مستخدم، تم تطويره بلغة Zig، ويهدف إلى أن يكون أسرع وأكثر كفاءة من الخيارات الحالية مثل Chrome headless، خاصة لمهام استخراج البيانات من الويب والأتمتة. يتميز بوجود محمل HTTP، ومحلل HTML، وشجرة DOM، وبيئة تشغيل JavaScript، وخادم CDP، مما يجعله متوافقًا مع أدوات مثل Puppeteer وPlaywright، بينما يكون أسرع بحوالي 10 مرات ويستخدم ذاكرة أقل بـ 10 مرات من Chrome headless. حاليًا في مرحلة البيتا، يدعم Lightpanda عددًا محدودًا من واجهات برمجة التطبيقات للويب، مع خطط للتوسع، ويقدم خدمة سحابية مُدارة كجزء من نموذجه التجاري.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda، متصفح بدون واجهة مفتوح المصدر مكتوب بلغة Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[منتديات الفيزياء ونظرية الإنترنت الميت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قاعة الأحلام المستحيلة&quot; هي مستودع يضم محتوى متنوعًا، بما في ذلك الشفرات والأدب، وقد ناقشت مؤخرًا تراجع منتديات الفيزياء بسبب المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي. تأسست منتديات الفيزياء في عام 2001 وكانت منتدى علميًا مزدهرًا حتى صعود المنصات المركزية مثل StackExchange وتسلل المنشورات التي يتم إنشاؤها بواسطة الذكاء الاصطناعي بحلول عام 2025. يثير المنشور مخاوف بشأن &quot;نظرية الإنترنت الميت&quot;، التي تفترض أن جزءًا كبيرًا من الإنترنت الآن هو محتوى غير بشري، مما يبرز التحديات والآثار الأخلاقية للحفاظ على المجتمعات عبر الإنترنت في مواجهة التكنولوجيا المتطورة.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zمنتديات الفيزياء ونظرية الإنترنت الميت</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم دمج مستكشف الملفات مع محرر Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قدم محرر Helix ميزة جديدة لاستكشاف الملفات، مستوحاة من مستعرض الملفات التلسكوبي، مما يسمح للمستخدمين بالتنقل بين الملفات مثل منتقي الملفات.
 تم تطوير الميزة من قبل المساهم drybalka، وقد تم استقبالها بشكل إيجابي، مع تلقي ملاحظات لتحسينات مثل شرطات الدليل والرموز.
 أبلغ بعض المستخدمين على نظام MacOS عن مشاكل مع لوحة الأوامر، لكن مستكشف الملفات يعمل بشكل فعال مع اختصارات المفاتيح، وقد تعالج التحديثات المستقبلية استثناءات ملفات .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zتم دمج مستكشف الملفات مع محرر Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رمز QR الذي يرسلك إلى وجهة مختلفة عدسي ومعادي]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zرمز QR الذي يرسلك إلى وجهة مختلفة عدسي ومعادي</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حالة فيم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>بعد وفاة برام مولينار، مؤسس فيم، في عام 2023، أعادت المجتمع تنظيم نفسه لضمان استمرار تطوير فيم، حيث تولى كريستيان براباندت دورًا أكثر نشاطًا. يواجه المشروع تحديات مثل إدارة منظمة فيم على GitHub، وتحديث الموقع الإلكتروني، والنظر في تغييرات مثل دعم XDG، بينما يبقى في وضع الصيانة. سلط مؤتمر فيم 2024 في طوكيو الضوء على التعاون الدولي، مع عروض تقديمية باللغتين الإنجليزية واليابانية، وأكد على أهمية مساهمة المجتمع والاختبار الدقيق بدلاً من نهج القيادة الفردية.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zحالة فيم</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[واجهة المستخدم جحيم: الآلات الحاسبة ذات الوظائف الأربع]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000Zواجهة المستخدم جحيم: الآلات الحاسبة ذات الوظائف الأربع</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ابنِه بنفسك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتناول أرمين روناشر مشكلة التغيير المستمر في الاعتماديات في تطوير البرمجيات، خاصة في بيئات جافا سكريبت وراست، حيث يمكن أن تؤدي التحديثات المتكررة والاعتماديات العديدة إلى ثغرات أمنية وتعقيد.
 يقترح التحول نحو كتابة الشيفرة البرمجية بأقل قدر من التبعيات، مع التأكيد على مزايا الوظائف المستقرة المكتوبة ذاتيًا مقارنة بالرسوم البيانية الواسعة للتبعيات.
 يدعو روناشر إلى تغيير ثقافي في كل من المجتمعات المؤسسية والمفتوحة المصدر لإعطاء الأولوية للبساطة والاستقرار في ممارسات البرمجة، مما يمكن أن يؤدي إلى تقليل الصيانة وتسريع التنفيذ.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zابنِه بنفسك</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صنعت حاسوبًا محمولًا مفتوح المصدر من الصفر]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zلقد صنعت حاسوبًا محمولًا مفتوح المصدر من الصفر</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تحسين إضاءة العمل من المنزل لتقليل إجهاد العين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>لتقليل إجهاد العين أثناء العمل من المنزل، قم بإنشاء بيئة إضاءة متوازنة باستخدام الضوء الطبيعي والستائر الشفافة والأضواء الاصطناعية الخالية من الوميض. نفذ قاعدة 20/20/20: كل 20 دقيقة، انظر إلى شيء يبعد 20 قدمًا لمدة 20 ثانية لإراحة عينيك. أكمل مساحة عملك بستائر ترشيح الضوء وإضاءة مكتبية تتناسب مع سطوع الشاشة، مع أخذ فترات راحة منتظمة للحفاظ على الصحة العامة.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zكيفية تحسين إضاءة العمل من المنزل لتقليل إجهاد العين</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تايلويند CSS الإصدار 4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يقدم Tailwind CSS الإصدار 4.0 محركًا عالي الأداء، يحقق بناءات أسرع تصل إلى 5 مرات وبناءات تدريجية أسرع بأكثر من 100 مرة، مما يعزز الأداء والمرونة للمطورين. يتضمن التحديث ميزات CSS الحديثة مثل طبقات التدرج، وcolor-mix()، واستعلامات الحاويات المدمجة، إلى جانب مكون إضافي من Vite لتحسين التكامل وتبسيط التثبيت. تسهل الميزات الجديدة مثل أدوات التحويل ثلاثية الأبعاد، وواجهات برمجة التطبيقات الموسعة للتدرجات، وتكوين CSS أولاً مع رموز التصميم كمتغيرات CSS بناء مشاريع الويب الحديثة بشكل أسهل وأسرع، مع توفر دليل ترقية للمشاريع الحالية.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zتايلويند CSS الإصدار 4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة الفيدرالية تقرر (أخيرًا) أن عمليات البحث الخلفية عن البيانات غير دستورية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>حكمت محكمة فيدرالية بأن عمليات البحث الخلفية في قواعد البيانات التي تحتوي على اتصالات خاصة بالأمريكيين بموجب القسم 702 تتطلب مذكرة، مما يمثل قرارًا قانونيًا هامًا في قضية الولايات المتحدة ضد هاسباجرامي. وعلى الرغم من أن الكونغرس أعاد تفويض القسم 702، إلا أن الأدلة تظهر إساءة استخدام من قبل مكتب التحقيقات الفيدرالي والمجتمع الاستخباراتي، حيث تم إجراء 3.4 مليون عملية بحث بدون مذكرة في عام 2021، مما دفع إلى دعوات للإصلاح لضمان الحماية الدستورية. يبرز قرار المحكمة الطبيعة غير الدستورية لعمليات البحث بدون مذكرة بموجب القسم 702، ويحث الكونغرس على فرض مذكرات للبحث في البيانات المتعلقة بالأشخاص الأمريكيين قبل انتهاء صلاحيته في عام 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zالمحكمة الفيدرالية تقرر (أخيرًا) أن عمليات البحث الخلفية عن البيانات غير دستورية</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكثر الأوراق تأثيرًا في تاريخ علوم الحاسوب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط القائمة الضوء على سبعة أوراق بحثية محورية في تاريخ علوم الحاسوب، حيث ساهمت كل منها في تقديم مفاهيم أساسية تدعم التكنولوجيا الحديثة، مثل آلة تورينج، نظرية المعلومات، ونموذج قاعدة البيانات العلائقية.
 قدمت هذه الأوراق أفكارًا ثورية مثل NP-completeness، وTCP/IP، والشبكة العالمية العنكبوتية، وPageRank، والتي أثرت بشكل كبير على الحوسبة والاتصال وتطوير الإنترنت.
 تشمل الإشارات الإضافية الأعمال المؤثرة حول لغة Lisp، والأنظمة الموزعة، وورقة &quot;الانتباه هو كل ما تحتاجه&quot;، مما يبرز تطور وتنوع أبحاث علوم الحاسوب.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zأكثر الأوراق تأثيرًا في تاريخ علوم الحاسوب</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقدم F-Droid وما هو قادم في عام 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في عام 2024، حققت F-Droid تقدمًا ملحوظًا في لامركزية توزيع التطبيقات، وتعزيز بنيتها التحتية، وتوسيع نظامها البيئي، وذلك بفضل دعم المجتمع والتمويل. شملت الإنجازات البارزة ترقيات البنية التحتية وتوسيع أدوات مثل Repomaker وMobifree، مع أكثر من 7205 تحديثات للتطبيقات و402 تطبيق جديد مضاف. وبالنظر إلى عام 2025، تخطط F-Droid لاستخدام منحة من صندوق التكنولوجيا المفتوحة لتحسين البنية التحتية بشكل أكبر والاستمرار في التركيز على لامركزية توزيع التطبيقات والترويج للبدائل مفتوحة المصدر.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zتقدم F-Droid وما هو قادم في عام 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم gRPC وOpenAPI وREST ومتى يتم استخدامها في تصميم واجهات برمجة التطبيقات (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعتمد تصميم واجهات برمجة التطبيقات بشكل أساسي على نموذجين: gRPC (استدعاء الإجراءات البعيدة) وREST (نقل الحالة التمثيلي)، وكلاهما غالبًا ما يتم ربطه ببروتوكول HTTP، حيث يستخدم gRPC بروتوكول HTTP/2 للتواصل بكفاءة.
 تُعرف واجهات برمجة التطبيقات REST ببساطتها واستقرارها، بينما يوفر gRPC مكتبات عملاء فعالة وتنفيذات خوادم، مما يجعله مناسبًا لواجهات برمجة التطبيقات الداخلية أو عند استخدام أدوات محددة مثل Cloud Endpoints.
 يتطلب OpenAPI، مثل RPC، بناء عناوين URL من القوالب، ويكشف عن تفاصيل HTTP، وقد يتضمن تعيينات HTTP مخصصة ومعقدة، مما يوفر توافقًا أوسع مع أدوات HTTP مقارنة بـ gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zفهم gRPC وOpenAPI وREST ومتى يتم استخدامها في تصميم واجهات برمجة التطبيقات (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعرضت المعاهد الوطنية للصحة لتجميد في الاجتماعات والسفر والاتصالات والتوظيف]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zتعرضت المعاهد الوطنية للصحة لتجميد في الاجتماعات والسفر والاتصالات والتوظيف</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار Bun 1.2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعد Bun 1.2 تحديثًا مهمًا لتطوير JavaScript وTypeScript، حيث يعزز التوافق مع Node.js ويضيف دعمًا مدمجًا لـ S3 وPostgres. يقدم التحديث Bun.sql لقواعد البيانات SQL، ومدير حزم أسرع، ومشغل اختبارات مدمج، إلى جانب تحسين الأداء وميزات JavaScript الجديدة. كما يعزز Bun 1.2 عملية التجميع مع استيرادات HTML، والملفات التنفيذية المستقلة، ومحلل CSS جديد، بينما يظل مجانيًا ومفتوح المصدر مع مساهمات مستمرة من المجتمع.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zتم إصدار Bun 1.2</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التكنولوجيا تأخذ مبدأ باريتو إلى حد بعيد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ينتقد بوبي لوكهارت اعتماد صناعة التكنولوجيا على مبدأ باريتو والمنتجات الأولية القابلة للتطبيق (MVPs)، والتي غالبًا ما تؤدي إلى منتجات غير مكتملة بسبب عدم وجود حوافز كافية لإتمامها.
 يقارن هذا مع نهج &#39;الشريحة العمودية&#39; في صناعة الألعاب، الذي يركز على إنشاء منتج مصقول منذ البداية.
 يدعو لوكهارت إلى نهج يشبه الحرفيين في تطوير البرمجيات، مشددًا على أهمية إكمال وتطوير المنتجات للحصول على نتيجة نهائية مصقولة.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zالتكنولوجيا تأخذ مبدأ باريتو إلى حد بعيد</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صنعت لعبة إطلاق نار متعددة اللاعبين بلغة Lisp، إليكم رحلتي.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم تطوير لعبة &quot;Wizard Masters&quot;، وهي لعبة إطلاق نار متعددة اللاعبين من منظور الشخص الثالث، باستخدام لغة Clojure، وهي لهجة من Lisp، وهي متاحة على CrazyGames. تم اختيار Clojure لقدراتها الكاملة في تطوير التطبيقات التفاعلية ونظام REPL التفاعلي، بينما تم استخدام Babylon.js للرسوميات بسبب ميزاتها ودعم المجتمع. تضمنت التحديات تعقيد الشبكات باستخدام مكتبات Clojure غير المتزامنة، وإدارة الحالة مع عدم قابلية التغيير في Clojure، وغياب مجتمع قوي لتطوير الألعاب باستخدام Clojure، مما يبرز الفوائد المحتملة للانتقال إلى محركات رئيسية مثل Unity أو Unreal للمشاريع المستقبلية.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zلقد صنعت لعبة إطلاق نار متعددة اللاعبين بلغة Lisp، إليكم رحلتي.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: بيئة تطوير متكاملة مدعومة بالذكاء الاصطناعي من ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: بيئة تطوير متكاملة مدعومة بالذكاء الاصطناعي من ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسس النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يستكشف كتاب &quot;أسس النماذج اللغوية الكبيرة&quot; لتونغ شياو وجينجبو زو المفاهيم الأساسية مثل التدريب المسبق، النماذج التوليدية، تقنيات التوجيه، وطرق المحاذاة في النماذج اللغوية الكبيرة. يستهدف الكتاب طلاب الجامعات، المحترفين، والممارسين في مجال معالجة اللغة الطبيعية، مما يجعله مصدرًا قيمًا لأولئك المهتمين بالحوسبة واللغة، الذكاء الاصطناعي، وتعلم الآلة. الكتاب متاح للقراءة الإضافية على arXiv تحت المعرف 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zأسس النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختراق سوبارو: تتبع والتحكم في السيارات عبر لوحة إدارة ستارلينك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم اكتشاف ثغرة أمنية في خدمة STARLINK التابعة لشركة سوبارو في 20 نوفمبر 2024، مما سمح بالوصول غير المصرح به إلى المركبات وحسابات العملاء في الولايات المتحدة وكندا واليابان. مكنت الثغرة المهاجمين من التحكم عن بعد في المركبات والوصول إلى المعلومات الشخصية باستخدام بيانات بسيطة، مثل الاسم الأخير والرمز البريدي، بسبب مشاكل في لوحة إدارة STARLINK. تم الإبلاغ عن الثغرة وإصلاحها في غضون 24 ساعة دون أي استغلال ضار، مما يبرز التحديات في تأمين أنظمة السيارات المتصلة بسبب أذونات الوصول الواسعة.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zاختراق سوبارو: تتبع والتحكم في السيارات عبر لوحة إدارة ستارلينك</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أين توجد الخروف الأكثر مركزية في لندن؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم تأسيس مزرعة فوكسهول سيتي في عام 1976، وهي أقرب مزرعة حضرية إلى وسط لندن، وتقع على بعد أكثر من ميل بقليل من ميدان ترافالغار.
 تضم المزرعة عدة خراف، بما في ذلك خروف شتلاند وخروف هيردويك يُدعى دافوديل، مما يعرض السحر الريفي داخل البيئة الحضرية.
 تستضيف مزرعة سبيتالفيلدز سيتي، التي تعد ثاني أقرب مزرعة إلى وسط لندن، نعجة من نوع هيردويك تُدعى بياتريكس وعدة خراف من نوع كاستلميلك موريتس، مما يبرز الجاذبية الفريدة للمزارع الحضرية في لندن.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zأين توجد الخروف الأكثر مركزية في لندن؟</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روس أولبريخت حصل على عفو كامل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم منح روس عفواً كاملاً من قبل الرئيس السابق دونالد ترامب، مما أدى إلى إطلاق سراحه.
 لقد قوبل العفو بامتنان كبير، حيث تم الإشادة بترامب لوفائه بوعده.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zروس أولبريخت حصل على عفو كامل</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع ستارغيت: سوفت بنك، أوبن إيه آي، أوراكل، إم جي إكس لبناء مراكز بيانات]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zمشروع ستارغيت: سوفت بنك، أوبن إيه آي، أوراكل، إم جي إكس لبناء مراكز بيانات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل يقوم أي شخص بشيء مثير مع نماذج اللغة الصغيرة؟]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zهل يقوم أي شخص بشيء مثير مع نماذج اللغة الصغيرة؟</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هونيوان3D 2.0 – توليد أصول ثلاثية الأبعاد عالية الدقة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أطلق استوديو Hunyuan3D قدرات توليد ثلاثية الأبعاد على موقعهم الإلكتروني وأصدروا كود الاستدلال والنماذج المدربة مسبقًا لـ Hunyuan3D 2.0.
 يعد Hunyuan3D 2.0 نظامًا متقدمًا لإنشاء الأصول ثلاثية الأبعاد عالية الدقة، ويتميز بنموذج لتوليد الأشكال (Hunyuan3D-DiT) ونموذج لتوليف القوام (Hunyuan3D-Paint)، مما يوفر تفاصيل هندسية فائقة وجودة عالية للقوام.
 يمكن للمستخدمين الوصول إلى Hunyuan3D 2.0 من خلال الكود أو تطبيق Gradio، مع توفر المزيد من المعلومات على موقعهم الرسمي وخطة المصدر المفتوح.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zهونيوان3D 2.0 – توليد أصول ثلاثية الأبعاد عالية الدقة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خطأ DNS في ماستركارد لم يُلاحظ لسنوات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قامت شركة ماستركارد بحل خطأ في نظام أسماء النطاقات (DNS) كان يمكن أن يؤدي إلى اعتراض حركة المرور عن طريق تسجيل نطاق غير مستخدم، والذي كان يمثل ثغرة لمدة تقارب خمس سنوات. حدد الباحث الأمني فيليب كاتوريجلي المشكلة، التي تضمنت خطأ مطبعيًا في اسم خادم DNS، وقام بتسجيل النطاق مقابل 300 دولار لمنع أي استخدام محتمل له، على الرغم من ادعاء ماستركارد بعدم وجود خطر أمني. سلطت تصرفات كاتوريجلي والإفصاح العلني الضوء على الثغرات المحتملة وانتقدت استجابة ماستركارد، كاشفة عن تاريخ من الأخطاء المطبعية المماثلة في DNS مع النطاق.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zخطأ DNS في ماستركارد لم يُلاحظ لسنوات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هي هذه النتوءات على الجزء العلوي من علبة السحب؟]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zما هي هذه النتوءات على الجزء العلوي من علبة السحب؟</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وزارة الأمن الداخلي تزيل جميع أعضاء مجالس الاستشارات للأمن السيبراني وتوقف التحقيقات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم تعريف الأنماط البسيطة لشاشة البداية، مع وجود أنماط إضافية في ملف CSS منفصل، مما يضمن واجهة مستخدم متسقة ومحسنة.
 أنهت وزارة الأمن الداخلي (DHS) جميع عضويات اللجان الاستشارية، مما يؤثر على لجان الأمن السيبراني مثل وكالة الأمن السيبراني وأمن البنية التحتية (CISA).
 تم إيقاف تحقيق مجلس مراجعة السلامة الإلكترونية في حادثة إعصار الملح، مما يشير إلى توقف التقدم في هذه القضية المتعلقة بالأمن السيبراني.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zوزارة الأمن الداخلي تزيل جميع أعضاء مجالس الاستشارات للأمن السيبراني وتوقف التحقيقات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عزل التعقيد هو جوهر التجريدات الناجحة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يجب إدارة وتعزل التعقيد في تطوير البرمجيات بدلاً من القضاء عليه، كما أكد فريد هيبرت. في الخدمات المصغرة، غالبًا ما يكون التعقيد مخفيًا داخل الخدمات الفردية، بينما تدير لغات البرمجة مثل Rust وTypeScript التعقيد من خلال أنظمة الأنواع وأدوات مثل مدقق الاقتراض في Rust. يفضل المطورون Rust وTypeScript لقدرتهم على كشف وإدارة التعقيد، مما يسمح بإنشاء تجريدات ناجحة من خلال عزل التعقيد في مناطق محددة جيدًا.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zعزل التعقيد هو جوهر التجريدات الناجحة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صراعي مع التمرير الكئيب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتناول المؤلف عادة التمرير المفرط لديهم من خلال إزالة التطبيقات المشتتة مثل يوتيوب وإنستغرام وتعطيل المتصفح على هاتفهم. واجهوا بعض الإزعاجات، مثل الوصول المحدود إلى الخدمات، لكنهم وجدوا ذلك مفيدًا في وضع الحدود وتقليل المشتتات. إعادة تقديم متصفح مقيد بواجهة مستخدم بسيطة ساعدتهم في استعادة السيطرة على استهلاك الوسائط، مما أدى إلى زيادة وقت القراءة وذهن أكثر هدوءًا.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zصراعي مع التمرير الكئيب</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طغيان اللاهيكلية (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تنتقد جو فريمان، المعروفة أيضًا باسم جورين، مفهوم &quot;اللاهيكلية&quot; في حركة تحرير المرأة، حيث تجادل بأن جميع المجموعات تشكل هياكل، سواء كانت رسمية أو غير رسمية. يسلط المقال الضوء على المشكلات المتعلقة بالهياكل غير الرسمية، مثل النخبوية وغياب المساءلة، ويقترح مبادئ للتنظيم الديمقراطي. يؤكد على ضرورة الهياكل الرسمية لمنع اختلالات القوة ولمساعدة الحركة في تحقيق أهدافها بفعالية وشمولية.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zطغيان اللاهيكلية (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هجوم فك إخفاء الهوية بدون نقر يستهدف سيجنال، ديسكورد، ومنصات أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>اكتشف طالب في المدرسة الثانوية يبلغ من العمر 15 عامًا هجومًا لإزالة إخفاء الهوية بدون نقر باستخدام نظام التخزين المؤقت لـ Cloudflare، والذي يمكنه تحديد موقع المستخدمين ضمن دائرة نصف قطرها 250 ميلًا. تؤثر هذه الثغرة على التطبيقات الشهيرة مثل Signal وDiscord، مما يمكّن المهاجمين من تتبع المستخدمين دون موافقتهم. وعلى الرغم من الإبلاغ عن المشكلة، إلا أن Cloudflare قامت بإصلاح خطأ ذي صلة فقط، تاركة الثغرة الأساسية دون معالجة، مما يبرز الحاجة إلى أن يكون المستخدمون، وخاصة الصحفيين والنشطاء، يقظين بشأن خصوصيتهم.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zهجوم فك إخفاء الهوية بدون نقر يستهدف سيجنال، ديسكورد، ومنصات أخرى</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شتاء الشركات الناشئة: فقدت Hacker News إيمانها]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zشتاء الشركات الناشئة: فقدت Hacker News إيمانها</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لنظام مكافحة الغش في لعبة Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نظام مكافحة الغش Treyarch Anti-Cheat (TAC) في لعبة Black Ops Cold War هو نظام مكافحة غش يعمل في وضع المستخدم، ويفتقر إلى المكون الذي يعمل في وضع النواة الموجود في نظام Ricochet الخاص بلعبة Modern Warfare. يستخدم TAC تقنية Arxan للتعتيم، مما يعقد عملية الهندسة العكسية من خلال تقنيات مثل فك تشفير الملفات التنفيذية أثناء التشغيل، والتحقق من مجموعات التحقق للملفات التنفيذية، وتشفير المؤشرات. تشمل الميزات الرئيسية لمكافحة الغش الكشف عن ربط واجهات برمجة التطبيقات، وسجلات التصحيح، ومراقبة حركة المرور على الشبكة، والتراكبات الخارجية، إلى جانب تقنيات متعددة لمكافحة التصحيح وواجهات نداء النظام المخصصة لتجاوز الربط.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لنظام مكافحة الغش في لعبة Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل ظهر إيلون ماسك وهو يؤدي تحية النازية في حفل تنصيب ترامب؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تمت ملاحظة إيلون ماسك وهو يقوم بإيماءة في حفل تنصيب ترامب فسرها البعض على أنها تحية نازية، مما أدى إلى جدل على وسائل التواصل الاجتماعي. واقترحت رابطة مكافحة التشهير (ADL) أن الإيماءة كانت على الأرجح لحظة محرجة بدلاً من تحية متعمدة، حيث نسبها البعض إلى متلازمة أسبرجر التي يعاني منها ماسك. ورد ماسك على الجدل برمز تعبيري ضاحك وأعرب عن حماسه لذكر ترامب لكوكب المريخ، وهو ما يتماشى مع أهدافه في استكشاف الفضاء.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zهل ظهر إيلون ماسك وهو يؤدي تحية النازية في حفل تنصيب ترامب؟</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يبدو أن إيلون ماسك قام بتحية فاشية متتالية في تجمع الافتتاح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>واجه إيلون ماسك انتقادات بسبب قيامه بإيماءة تشبه التحية الفاشية خلال احتفالات تنصيب دونالد ترامب، والتي فسرها البعض على أنها تحية نازية.
 اعترفت رابطة مكافحة التشهير بتشابه الإيماءة مع التحية النازية لكنها لاحقًا اقترحت أنها كانت لحظة حماس غير مريحة، مما أثار انتقادات من ألكساندريا أوكاسيو-كورتيز.
 تم الاحتفاء بأفعال ماسك من قبل بعض الشخصيات اليمينية المتطرفة، مما أثار نقاشات حول انتماءاته السياسية ونواياه.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zيبدو أن إيلون ماسك قام بتحية فاشية متتالية في تجمع الافتتاح</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا تفرض رقابة على '#ديمقراطي' على إنستغرام]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zميتا تفرض رقابة على &apos;#ديمقراطي&apos; على إنستغرام</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنظيم المجتمعات المحلية بدون فيسبوك؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يسعى الفرد إلى نقل تفاعلات المجتمع المحلي من فيسبوك إلى منصة مستضافة ذاتيًا ومترابطة، مما يسمح بالتحكم والإدارة اللامركزية.
 إنهم يبحثون عن حلول جاهزة أو متعاونين لتسهيل هذه الخطوة، مما يشير إلى الحاجة إلى خيارات يمكن الوصول إليها وتخصيصها.
 يتعلق السياق بالمناطق الريفية التي تحتوي على عدة بلدات صغيرة، كل منها يبلغ عدد سكانها حوالي 50,000 نسمة، مما يبرز أهمية الاتصال والمشاركة المجتمعية.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zتنظيم المجتمعات المحلية بدون فيسبوك؟</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكسل الميتامعرفي: تأثير الذكاء الاصطناعي التوليدي على دافعية التعلم]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالكسل الميتامعرفي: تأثير الذكاء الاصطناعي التوليدي على دافعية التعلم</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الإصدار الرسمي DeepSeek R1 متاح الآن على Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قدمت DeepSeek نماذجها الأولى في مجال الاستدلال، والتي تؤدي بشكل مماثل لنموذج OpenAI-o1 في المهام التي تتضمن الرياضيات والبرمجة والاستدلال. تتفاوت أحجام النماذج بشكل كبير، من 1.5 مليار إلى 671 مليار معلمة، مما يشير إلى احتياجات تخزين متنوعة. هذه النماذج متاحة بموجب ترخيص MIT، مما يسمح بالاستخدام والتعديل الواسع.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zالإصدار الرسمي DeepSeek R1 متاح الآن على Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الناس سيئون في الإبلاغ عما يأكلونه. هذه مشكلة لأبحاث التغذية]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالناس سيئون في الإبلاغ عما يأكلونه. هذه مشكلة لأبحاث التغذية</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قائمة الرغبات لدعم أجهزة ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm يجمع آراء المجتمع لتحديد أي وحدات معالجة الرسومات (GPUs) سيتم دعمها في التحديثات المستقبلية، مع توفر تفاصيل التوافق الحالية على موقعهم الإلكتروني. يطالب المستخدمون بدعم أوسع، خاصة للوحدات الأقدم والموجهة للمستهلكين، وتحسين التكامل مع أنظمة ويندوز. هناك طلب قوي على دعم متسق عبر جميع البنى، مع التأكيد على أهمية ذاكرة الفيديو (VRAM) لتطبيقات الذكاء الاصطناعي، ودعوات لتعزيز دعم وحدات المعالجة المسرعة (APU) من AMD وعملية تطوير مشابهة لـ CUDA من NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zقائمة الرغبات لدعم أجهزة ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: مدقق ومُنسق كود بايثون مكتوب بلغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground هو أداة لتحليل وتنسيق كود Python مكتوبة بلغة Rust، وتقدم سرعات تتراوح بين 10 إلى 100 مرة أسرع من الأدوات التقليدية مثل Flake8 وBlack. تدعم Python 3.13، وتتكامل مع المحررات مثل VS Code، ويمكن أن تحل محل أدوات متعددة مثل Flake8 وBlack وisort، مع كونها مناسبة للمستودعات الأحادية. يتم تبني Ruff على نطاق واسع في مشاريع كبيرة مثل Apache Airflow وFastAPI وPandas، وهي متاحة للتثبيت عبر pip وpipx ومديري الحزم الآخرين، مع دعم التكوين من خلال pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: مدقق ومُنسق كود بايثون مكتوب بلغة Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيمي K1.5: توسيع نطاق التعلم المعزز باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعتبر Kimi k1.5 نموذجًا متعدد الوسائط متقدمًا يتفوق بشكل كبير على GPT-4o وClaude Sonnet 3.5 في مهام التفكير القصير (CoT)، مع تحسينات تصل إلى 550% على معايير مثل AIME وMATH-500 وLiveCodeBench.
 يتوافق مع أداء o1 الخاص بـ OpenAI في سياق طويل عبر مختلف الوسائط، باستخدام التعلم المعزز مع توسيع السياق الطويل وتحسين السياسة المعزز، مع تجنب الأساليب المعقدة مثل البحث في شجرة مونتي كارلو.
 تم تدريب Kimi k1.5 على كل من البيانات النصية والبصرية، مما يسمح بالتفكير المشترك، وسيكون متاحًا قريبًا عبر منصة Kimi OpenPlatform على <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zكيمي K1.5: توسيع نطاق التعلم المعزز باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[المؤلفون يسعون للحصول على سجلات عميل التورنت وبيانات البذر من شركة ميتا في تحقيق حول قرصنة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تواجه شركة ميتا دعوى قضائية بتهمة استخدام مواد مقرصنة، وتحديداً كتب محمية بحقوق الطبع والنشر من مكتبة ليبجن، لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي الخاصة بها عبر بيت تورنت.
 يتهم المؤلفون، بمن فيهم ريتشارد كادري وسارة سيلفرمان، شركة ميتا بانتهاك حقوق الطبع والنشر، بينما تدعي ميتا أن أفعالها تندرج تحت الاستخدام العادل.
 سمحت المحكمة بادعاءات جديدة حول أنشطة التورنت الخاصة بشركة ميتا، حيث يسعى المؤلفون للوصول إلى سجلات عميل التورنت وبيانات البذر الخاصة بميتا، مما يبرز التحديات القانونية المحيطة ببيانات تدريب الذكاء الاصطناعي وقضايا حقوق الطبع والنشر.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالمؤلفون يسعون للحصول على سجلات عميل التورنت وبيانات البذر من شركة ميتا في تحقيق حول قرصنة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيلون يؤدي تحية نازية خلال خطاب التنصيب]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zإيلون يؤدي تحية نازية خلال خطاب التنصيب</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حان الوقت لجعل الحوسبة شخصية مرة أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط المقالة الضوء على تراجع حرية الحوسبة الشخصية بسبب رأسمالية المراقبة وإدارة الحقوق الرقمية (DRM)، التي نقلت السيطرة من المستخدمين إلى الشركات.
 إنه يقارن بين عصر الحوسبة الشخصية في الماضي، الذي كان يوفر حرية أكبر للمستخدم، وبين بيئة التكنولوجيا اليوم التي تهيمن عليها نماذج الأعمال التي تقوض الخصوصية.
 يدعو المؤلف إلى استعادة الاستقلالية الرقمية من خلال دعم المشاريع مفتوحة المصدر، والدفع نحو تشريعات لحماية الخصوصية، وإصلاح قوانين إدارة الحقوق الرقمية لاستعادة قيم الحوسبة الشخصية.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zحان الوقت لجعل الحوسبة شخصية مرة أخرى</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديب سيك-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 و DeepSeek-R1-Zero هما نماذج استدلال من الجيل الأول، حيث يعالج DeepSeek-R1 مشكلات مثل التكرار وخلط اللغات التي شوهدت في DeepSeek-R1-Zero.
 النماذج، بما في ذلك ستة إصدارات مكررة، مفتوحة المصدر، حيث حقق DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B نتائج متقدمة في مهام التفكير، والبرمجة، والرياضيات.
 هذه النماذج متاحة للتنزيل على HuggingFace، ويمكن للمستخدمين التفاعل معها عبر موقع دردشة أو واجهة برمجة تطبيقات متوافقة مع OpenAI، مع توفير تعليمات للنشر المحلي.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zديب سيك-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يتم إهدار المواهب في مجال الأجهزة في المملكة المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>المملكة المتحدة تشهد نزيفًا في المواهب حيث يواجه خريجو الهندسة المتميزون من الجامعات المرموقة رواتب أقل مقارنة بوادي السيليكون، مما يدفع الكثيرين للتحول إلى مجالات ذات رواتب أعلى مثل الاستشارات أو التمويل. هذا التوزيع الخاطئ للمواهب يعيق الابتكار والنمو الاقتصادي، مع وجود مشكلات مثل القيود الجغرافية، ونقص رأس المال الاستثماري للأجهزة، وجمود الشركات الهندسية التقليدية التي تسهم في المشكلة. المملكة المتحدة تخاطر بفقدان أفضل مواهبها للأسواق الخارجية، مما يفوت عليها فرصة إنشاء عمالقة تكنولوجية، ويجب أن تتحرك الآن للاستفادة من مؤسساتها البحثية ومواهبها الهندسية لثورة في مجال الأجهزة.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zيتم إهدار المواهب في مجال الأجهزة في المملكة المتحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لـ Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يناقش الدليل استخراج مفتاح خاص من تطبيق Bambu Connect، وهو تطبيق Electron معروف بوجود ثغرات أمنية. يتم تحذير المستخدمين من أن الدليل قد يكون غير مكتمل أو قديم ويجب اتباعه على مسؤوليتهم الخاصة. تتضمن العملية استخدام أدوات مثل Ghidra و asarfix لتحديد وفك تشفير المفتاح الخاص والشهادات المشفرة، مع توفير سكريبت بايثون للاستخراج.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لـ Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تمويل FrontierMath من قبل OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط المشاركة الضوء على نقص الشفافية في التعاون بين OpenAI وFrontierMath، حيث تم الكشف عن تفاصيل التمويل فقط بعد تأخير، مما تسبب في ارتباك بين المساهمين.
 تُثار مخاوف بشأن إمكانية وصول OpenAI إلى مجموعة البيانات واستخدامها للتدريب، على الرغم من الاتفاقات الشفهية التي تشير إلى عكس ذلك، مما يؤكد الحاجة إلى اتفاقيات مكتوبة.
 تؤكد المناقشة على أهمية الشفافية والثقة في التعاونات، خاصة تلك التي تتضمن قدرات الذكاء الاصطناعي، مع التزامات بتحسين الشفافية في المشاريع المستقبلية.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zتم تمويل FrontierMath من قبل OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يعتبر التصحيح التلقائي في Git سريعًا جدًا بالنسبة لسائقي الفورمولا واحد؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تقوم ميزة التصحيح التلقائي في Git بتنفيذ الأوامر التي تم كتابتها بشكل خاطئ بعد تأخير افتراضي قدره 0.1 ثانية، وهو ما يكون غالبًا سريعًا جدًا بحيث لا يمكن للمستخدمين إلغاؤه. تم تقديم هذه الميزة في عام 2008، وتستخدم خوارزمية معدلة لمسافة Levenshtein لتخمين الأمر المقصود، ولكنها تفترض عدم تشغيل أي أمر إذا كان مكتوبًا بشكل خاطئ. يقترح تصحيح مقترح تفسير إعداد &quot;1&quot; على أنه &quot;فورًا&quot; لتحسين سهولة الاستخدام، مما يسمح للمستخدمين بتكوين التأخير أو طلب التأكيد.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zلماذا يعتبر التصحيح التلقائي في Git سريعًا جدًا بالنسبة لسائقي الفورمولا واحد؟</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قابلت بول غراهام مرة واحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>حضر المؤلف برنامج Y Combinator في عام 2015، حيث التقى بول غراهام وتلقى نصائح حول شركته الناشئة، Appcanary، التي تم الاستحواذ عليها لاحقًا من قبل GitHub.
 تشعر الكاتبة، التي أصبحت الآن امرأة متحولة جنسياً، بالقلق إزاء المقالة الأخيرة لبول غراهام حول &quot;اليقظة&quot;، حيث ترى أنها تعكس رفضاً للشمولية في صناعة التكنولوجيا.
 يشعر المؤلف بالقلق إزاء تزايد عدم التسامح والتمييز المحتمل في صناعة التكنولوجيا، لكنه يظل ملتزمًا بالعيش باحترام ولطف.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zقابلت بول غراهام مرة واحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اهرب من الحديقة المسورة وصناديق الخوارزميات السوداء باستخدام خلاصات RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>توفر RSS (التغذية البسيطة حقًا) وAtom بدائل لامركزية لوسائل التواصل الاجتماعي المركزية، مما يسمح للمستخدمين بالتحكم في استهلاكهم للمحتوى. تُمكّن قارئات الخلاصات مثل Miniflux وNetNewsWire وNewsboat من الاشتراك في مصادر محتوى متنوعة، بما في ذلك قنوات يوتيوب والبودكاست والمدونات. تتيح أدوات مثل PolitePol إنشاء خلاصات للمواقع التي تفتقر إليها، مما يعزز استقلالية المستخدم في استهلاك الوسائط.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zاهرب من الحديقة المسورة وصناديق الخوارزميات السوداء باستخدام خلاصات RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من فضلك لا تفرض الوضع الداكن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يُنصح مصممو المواقع بعدم فرض الوضع الداكن على المستخدمين، حيث يمكن أن يسبب إجهادًا للعين، خاصة مع إعدادات التباين العالي مثل النص الأبيض على خلفية سوداء. توصي إرشادات إمكانية الوصول لمحتوى الويب (WCAG) حاليًا بنسبة تباين دنيا ولكنها لا تتناول التباين الأقصى، مما قد يؤدي إلى عدم الراحة؛ قد يتم معالجة هذا في WCAG 3.0 القادمة. الوضع الداكن مفيد في سيناريوهات محددة، مثل القراءة على شاشات OLED في البيئات المظلمة أو البرمجة باستخدام بيئات التطوير المتكاملة (IDEs) التي تقدم إعدادات تباين مريحة.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zمن فضلك لا تفرض الوضع الداكن</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيك توك يظلم في الولايات المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تعرض تطبيق تيك توك لإغلاق مؤقت في الولايات المتحدة بسبب حظر فدرالي، لكن الخدمة بدأت في العودة بحلول ظهر يوم الأحد.
 تم حظر التطبيق بسبب مخاوف من احتمال وجود مراقبة صينية، مع دعم من الحزبين لطلب بيع التطبيق من قبل شركة ByteDance، مالكة تيك توك.
 اقترح الرئيس المنتخب دونالد ترامب تأجيل الحظر وقدم اقتراحًا بمشروع مشترك مع ملكية أمريكية كحل محتمل، بينما اكتسبت التطبيقات البديلة شعبية خلال فترة الحظر.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zتيك توك يظلم في الولايات المتحدة</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دليل مرشح كالمان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يوفر KalmanFilter.NET درسًا تعليميًا حول مرشح كالمان، وهو أداة رياضية لتقدير وتوقع حالات النظام في ظروف غير مؤكدة، ويستخدم بشكل شائع في التتبع والملاحة.
 تم بدء البرنامج التعليمي في عام 2017، ويشمل أمثلة رقمية وتفسيرات توضيحية، تغطي كل من مرشحات كالمان أحادية المتغير ومتعددة المتغيرات، وقد توسع ليشمل مواضيع متقدمة مثل مرشحات كالمان غير الخطية.
 يقدم كتاب يعتمد على الدليل التعليمي دليلاً شاملاً من الأساسيات إلى المواضيع المتقدمة، مع أمثلة توضيحية وتطبيقات عملية، مما يجعل مرشح كالمان متاحًا ومفهومًا، مع توفر بعض الأجزاء مجانًا.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zدليل مرشح كالمان</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: منصة برمجيات خفيفة الوزن مستضافة ذاتيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo هو منصة برمجية مستضافة ذاتيًا تركز على الأمان، القابلية للتوسع، الاتحاد، والخصوصية، تم تطويرها من قبل المجتمع تحت إشراف Codeberg e.V.
 يعمل كبديل للبرمجيات الحرة لـ GitHub، حيث يوفر عملية تثبيت سهلة وصيانة منخفضة لإدارة المشاريع بكفاءة.
 تم تصميم Forgejo ليكون فعالًا في استخدام الموارد، مما يعزز التعاون والإنتاجية، ويدعم الابتكار في تطوير البرمجيات اللامركزية.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: منصة برمجيات خفيفة الوزن مستضافة ذاتيًا</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
