<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 13 Dec 2024 19:08:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صممت آلة إسبرسو وطاحونة قهوة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتضمن المشروع الفردي تصميم آلة إسبرسو مبتكرة بمضخة فريدة وضغط قابل للتعديل، بهدف تحسين التكنولوجيا القديمة مثل مضخات الاهتزاز لعام 1977. الآلة بسيطة وسهلة الاستخدام ويمكنها أيضًا تحضير القهوة المفلترة، مما يعالج المشكلات الشائعة مثل الحاجة إلى الموازين وصواني التنقيط. يشمل المشروع مجموعة ترقية بمضخة تروس للآلات الأخرى ويتميز بمطحنة ذات شفرات أسطوانية، على الرغم من أنها تواجه تحديات مع التحميص الزيتي. كلا الجهازين يتطلبان مصدر طاقة تيار مستمر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zلقد صممت آلة إسبرسو وطاحونة قهوة</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فيديو جديد يلتقط عرضًا توضيحيًا لجهاز IBM التنفيذي لعام 1968]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1968، عرضت شركة IBM جهازها التنفيذي، وهو محاولة مبكرة لدمج الحواسيب والفيديو والمعلومات الرقمية لتحسين عملية اتخاذ القرارات التنفيذية.</li>
<li>سلطت المظاهرة الضوء على نهج IBM المبتكر في استخدام التكنولوجيا لأغراض الأعمال الاستراتيجية، مما يمثل لحظة مهمة في تاريخ التكنولوجيا.</li>
<li>يُعتبر هذا الحدث بارزًا لعرضه إمكانيات الأدوات الرقمية في البيئات المؤسسية، مما يمهد الطريق للتطورات المستقبلية في حلول التكنولوجيا التنفيذية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zفيديو جديد يلتقط عرضًا توضيحيًا لجهاز IBM التنفيذي لعام 1968</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عصر المتوسط (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أوائل التسعينيات، استخدم الفنانون الروس كومار وميلا ميد أبحاث السوق للكشف عن أن الناس في مختلف البلدان يفضلون مناظر طبيعية زرقاء متشابهة، مما يشير إلى نقص في الفردية في تفضيلات الفن.</li>
<li>يُلاحظ هذا الاتجاه نحو التجانس في مجالات مختلفة مثل التصميم الداخلي، والهندسة المعمارية، والسيارات، والمظهر الشخصي، ووسائل الإعلام، والعلامات التجارية، مما يشير إلى هيمنة التقاليد والكليشيهات.</li>
<li>تشير المقالة إلى أن هذا &quot;العصر المتوسط&quot; يوفر فرصة للعلامات التجارية الجريئة للتميز من خلال تبني الإبداع والأصالة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zعصر المتوسط (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وسط تخفيضات في الأبحاث الأساسية، نيوزيلندا تلغي كل الدعم للعلوم الاجتماعية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zوسط تخفيضات في الأبحاث الأساسية، نيوزيلندا تلغي كل الدعم للعلوم الاجتماعية</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يقول بعض المؤسسين إن شركة كارتا تجعل من الصعب للغاية إلغاء الاشتراكات.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>انتقد مؤسسو الشركات الناشئة شركة Carta، وهي برنامج لإدارة جداول رأس المال، لجعل إلغاء الاشتراكات أمرًا صعبًا، حيث يتطلب غالبًا اجتماعات مجدولة بعد تواريخ التجديد.</li>
<li>تعزو كارتا مشكلات الإلغاء إلى &quot;تحدي توظيف لمرة واحدة&quot; وتهدف إلى توضيح العملية للعملاء.</li>
<li>المنافسون مثل AngelList وPulley يقدمون طرق إلغاء أبسط، وعلى الرغم من الانتقادات، لا يزال بعض المستخدمين يثنون على منتج Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zيقول بعض المؤسسين إن شركة كارتا تجعل من الصعب للغاية إلغاء الاشتراكات.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تبديل الشيفرة الساخنة في إليكسير/إيرلانج (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق الدليل في تبديل الكود الساخن في Elixir/Erlang، مما يتيح تحديثات الكود دون إيقاف النظام، وهي ميزة مهمة للحفاظ على وقت التشغيل.- يشرح المفاهيم الأساسية، بما في ذلك تطبيقات Erlang، وملفات .app و .rel، والأدوات مثل Relups و Distillery لإدارة الترقيات والإصدارات.- يبرز الدليل تعقيد إدارة الإصدارات في Elixir والتطور المستمر للأدوات لدعم هذه العملية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zتبديل الشيفرة الساخنة في إليكسير/إيرلانج (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختبار]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zاختبار</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اكتشف علماء الرياضيات طريقة جديدة لحساب الأعداد الأولية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طور الرياضيان بن غرين وميتاب ساوهني طريقة جديدة لحساب نوع معين من الأعداد الأولية، مما يعزز فهمنا لهذه العناصر الرياضية الأساسية.</li>
<li>عملهم يبني على حدس لفريدلاندر وإيفانيك، حيث يثبتون أن هناك عددًا لا نهائيًا من الأعداد الأولية من الشكل p² + 4q²، حيث يكون كل من p و q عددين أوليين.</li>
<li>يبرز هذا الاختراق الإمكانيات الجديدة لتطبيقات معايير جاورز، وهي أداة رياضية، في مجال نظرية الأعداد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zاكتشف علماء الرياضيات طريقة جديدة لحساب الأعداد الأولية</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ترويض نماذج اللغة الكبيرة – دليل عملي لتجنب العثرات باستخدام البرمجيات مفتوحة المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعد &quot;ترويض النماذج اللغوية الكبيرة&quot; دليلًا عمليًا يتناول التحديات والمشاكل المرتبطة باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة في التطبيقات، ويقدم حلولًا للتعامل مع المخرجات غير المنظمة وإدارة نوافذ السياق.</li>
<li>يقدم الكتاب أمثلة عملية بلغة بايثون وحلول مفتوحة المصدر، ويغطي مواضيع مثل المخرجات المنظمة، حدود الرموز، فجوات التقييم، الهلوسة، مخاوف السلامة، عوامل التكلفة، وتجنب الاعتماد على مورد واحد.</li>
<li>يهدف إلى تزويد المهندسين ومديري المنتجات بالمعرفة اللازمة لاستغلال نماذج اللغة الكبيرة بفعالية مع تجنب الأخطاء الشائعة، مما يجعله مصدرًا قيمًا لأولئك الذين يعملون مع هذه النماذج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zترويض نماذج اللغة الكبيرة – دليل عملي لتجنب العثرات باستخدام البرمجيات مفتوحة المصدر</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما يجب أن يعرفه كل مبرمج نظم عن التزامن (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zما يجب أن يعرفه كل مبرمج نظم عن التزامن (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تساعد الحكومة الفيدرالية شركات التأمين الصحي في إخفاء سرها القذر: ارتفاع حالات الرفض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لقد زادت شركات التأمين الصحي بشكل كبير من معدلات رفض المطالبات من 1-2% في عام 2013 إلى متوسط 15% بحلول عام 2022، حيث ترفض بعض الشركات ما يقرب من نصف جميع المطالبات.</li>
<li>يفرض قانون الرعاية الميسرة الشفافية في معدلات الرفض، لكن عدم تطبيق القانون سمح لشركات التأمين بالاستفادة من هذه الرفضات، حيث نادرًا ما يقوم المرضى بالاستئناف رغم ارتفاع معدلات النجاح.</li>
<li>تدعو بيتسي مكوجي إلى تدخل فيدرالي لضمان الشفافية والمساءلة في أسواق التأمين من خلال الكشف عن معدلات رفض شركات التأمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zتساعد الحكومة الفيدرالية شركات التأمين الصحي في إخفاء سرها القذر: ارتفاع حالات الرفض</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بطارية ليثيوم-هواء تعتمد على Li2O تعمل في درجة حرارة الغرفة بفضل إلكتروليت صلب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zبطارية ليثيوم-هواء تعتمد على Li2O تعمل في درجة حرارة الغرفة بفضل إلكتروليت صلب</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[غوكش يصبح أصغر بطل شطرنج في التاريخ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبح الأستاذ الكبير جوكيش دي أصغر بطل عالمي في بطولة العالم للشطرنج لعام 2024 بعد فوزه على الأستاذ الكبير دينغ ليرين في الجولة 14.</li>
<li>كانت المباراة ملحوظة بسبب اللعب الاستراتيجي لجوكش والتحضير العميق، مستفيدًا من خطأ دينغ في نهاية اللعبة بالملك والبيادق.</li>
<li>قدمت Lichess تغطية مباشرة مع تعليق من الأستاذ الكبير فيليكس بلوهبرغر، والأستاذة الدولية لورا أونوك، والضيف الأستاذ الكبير إيفان تشيبارينوف، مسلطين الضوء على أهمية الحدث ولحظاته العاطفية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Zغوكش يصبح أصغر بطل شطرنج في التاريخ</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – خريطة تفاعلية للتاريخ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – خريطة تفاعلية للتاريخ</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشاهدات غامضة لطائرات بدون طيار في نيو جيرسي تدفع للمطالبة بإعلان 'حالة الطوارئ']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدت أكثر من 3,000 مشاهدة للطائرات بدون طيار في نيوجيرسي وشمال شرق الولايات المتحدة إلى دعوات لإعلان &quot;حالة طوارئ محدودة&quot; وحظر مؤقت للطائرات بدون طيار من قبل السيناتور جون برامنيك.</li>
<li>تزايدت المخاوف بسبب رصد طائرات بدون طيار بالقرب من مواقع حساسة، مثل ملعب الجولف الخاص بالرئيس المنتخب ترامب والبنية التحتية الحيوية.</li>
<li>على الرغم من العدد الكبير من المشاهدات، لم تقدم الـ FBI تفسيرًا، وقد رفض البنتاغون الادعاءات المتعلقة بتورط أجنبي، بما في ذلك من &quot;سفينة أم إيرانية&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zمشاهدات غامضة لطائرات بدون طيار في نيو جيرسي تدفع للمطالبة بإعلان &apos;حالة الطوارئ&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نسخة من ChatGPT، في 3000 بايت من لغة C، مدعومة بواسطة GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام نيكولاس كارليني بتطوير نسخة مقلدة من ChatGPT باستخدام تنفيذ بسيط بلغة C لنموذج GPT-2، والذي يبلغ حجمه حوالي 3000 بايت فقط. المشروع خالٍ من التبعيات ومُحسّن لتشغيل GPT-2 Small على الأجهزة الحديثة، على الرغم من أنه ينتج مخرجات منخفضة الجودة. يبرز هذا المبادرة بساطة الشبكات العصبية والقدرة على تكثيف نماذج التعلم الآلي المعقدة في كود مضغوط، مع توفر الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zنسخة من ChatGPT، في 3000 بايت من لغة C، مدعومة بواسطة GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قاضي الإفلاس يرفض بيع إنفووورز إلى ذا أونيون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أوقف قاضٍ بيع إنفوارز إلى ذا أونيون، التي كانت تنوي تحويلها إلى منصة ساخرة.</li>
<li>تم اتخاذ القرار رغم دعم عائلات ضحايا ساندي هوك، مما يترك مستقبل إنفووورز في حالة من عدم اليقين.</li>
<li>يتولى الآن وصي معين من قبل المحكمة مسؤولية تحديد مسار عمل جديد، بينما تظل صحيفة The Onion مهتمة بالاستحواذ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Zقاضي الإفلاس يرفض بيع إنفووورز إلى ذا أونيون</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جيميني 2.0: نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد لعصر الوكلاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت جوجل ديب مايند نموذج الذكاء الاصطناعي المتقدم Gemini 2.0، المصمم لعصر &quot;الوكالة&quot;، والذي يتميز بقدرات مثل إنتاج الصور والصوت بشكل طبيعي واستخدام الأدوات. - يتوفر Gemini 2.0 Flash حاليًا للمطورين والمختبرين الموثوق بهم، مع توقع إصدار أوسع في أوائل العام المقبل، مما يشير إلى استراتيجية طرح تدريجي. - تركز جوجل على تطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول، مع التأكيد على السلامة والأمان، مع تطبيقات محتملة في البحث والألعاب والروبوتات، مما يبرز تنوع النموذج والالتزام بممارسات الذكاء الاصطناعي الأخلاقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zجيميني 2.0: نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد لعصر الوكلاء</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[جنرال موتورز تخرج من سوق سيارات الأجرة الروبوتية وستقوم بإحضار عمليات كروز إلى الداخل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم شركة جنرال موتورز (GM) بوقف تمويل قسم سيارات الأجرة الروبوتية كروز، وتختار دمجه في فريقها التقني للتركيز على الأنظمة الذاتية للمركبات الشخصية.</li>
<li>تهدف جنرال موتورز إلى الاستحواذ على الأسهم المتبقية في شركة كروز بحلول عام 2025، مما سيقلل بشكل كبير من نفقاتها السنوية على القسم بأكثر من النصف.</li>
<li>واجهت شركة كروز تحديات، مثل غرامة قدرها 1.5 مليون دولار لعدم الإبلاغ عن حادث، بينما يواصل المنافسون مثل وايمو وتسلا التقدم في سوق سيارات الأجرة الروبوتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zجنرال موتورز تخرج من سوق سيارات الأجرة الروبوتية وستقوم بإحضار عمليات كروز إلى الداخل</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار بيتا لمحرك المزامنة الكهربائي (Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>محرك المزامنة الخاص بـ Electric، الذي هو الآن في مرحلة BETA مع الإصدار 1.0.0-beta.1، يسهل النسخ الجزئي في الوقت الحقيقي لبيانات Postgres إلى التطبيقات المحلية، مما يتيح الوصول الفوري إلى البيانات المحلية دون تغيير البنية التكنولوجية الحالية. - يتضمن المحرك PGlite، وهو نسخة خفيفة من Postgres تعمل بتقنية WebAssembly (WASM) للمتصفحات، وهو جاهز للإنتاج بعد إعادة كتابة استمرت ستة أشهر، ويستخدم بالفعل من قبل شركات مثل Google وSupabase. - يدعم Electric أعباء العمل ذات الإنتاجية العالية مع زمن استجابة منخفض، وهو سهل التبني بفضل واجهات برمجة التطبيقات البسيطة، ويمكن دمجه تدريجيًا، مع تطوير Electric Cloud، وهي خدمة استضافة مُدارة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Zإصدار بيتا لمحرك المزامنة الكهربائي (Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شركة WPEngine, Inc. ضد Automattic - أمر بشأن طلب إصدار أمر قضائي أولي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zشركة WPEngine, Inc. ضد Automattic - أمر بشأن طلب إصدار أمر قضائي أولي</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم توجيه تهمة القتل إلى لويجي مانجيوني، البالغ من العمر 26 عامًا ومن عائلة بارزة في بالتيمور، في قضية مقتل الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare، بريان طومسون، في مدينة نيويورك.</li>
<li>تم اعتقال مانجيوني في بنسلفانيا ومعه سلاح شبح ووثيقة تشير إلى دافع يتعلق بالغضب تجاه الشركات الأمريكية.</li>
<li>على الرغم من إنجازاته الأكاديمية ومسيرته المهنية كمهندس بيانات، تشير وسائل التواصل الاجتماعي الخاصة بمانجيوني إلى عزلة حديثة عن العائلة والأصدقاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هذا ليس مزاحًا، لقد اتصلت شركة فنكو بوالدتي للتو]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zهذا ليس مزاحًا، لقد اتصلت شركة فنكو بوالدتي للتو</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حساب الشجرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حساب الشجرة هو نموذج حسابي مكتمل من حيث تورينج مع مشغل واحد، مما يسمح بتحليل البرامج، وفحص الأنواع، والتجميع، والتحسين مباشرة داخل الكود. - يدعم أنظمة الأنواع العشوائية والكتابة التدريجية، مما يمكن من استخدام حلقات القراءة والتقييم والطباعة القوية (REPLs) ونشر البرامج دون الحاجة إلى أدوات خارجية. - تجعل بنيته النحوية والدلالية البسيطة منه قابلًا للنقل وسهل التنفيذ للمفسرين على أي منصة، مما يجعله مناسبًا للنمذجة والمواصفات الرسمية والأغراض التعليمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zحساب الشجرة</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تريليس - نموذج توليدي شبكي ثلاثي الأبعاد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المنشور طريقة جديدة لتوليد ثلاثي الأبعاد باستخدام تمثيل موحد للهيكل الكامن (SLAT)، مما يعزز إنشاء أصول ثلاثية الأبعاد متعددة الاستخدامات وعالية الجودة.</li>
<li>النموذج، الذي يُطلق عليه اسم TRELLIS، يستخدم محولات التدفق المصححة ويتم تدريبه على مجموعة بيانات كبيرة، متفوقًا على الأساليب الحالية في توليد الأبعاد الثلاثية.</li>
<li>يدعم النهج تنسيقات إخراج مرنة وتحرير ثلاثي الأبعاد محلي، مع خطط لإصدار الشيفرة والنموذج والبيانات للجمهور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zتريليس - نموذج توليدي شبكي ثلاثي الأبعاد</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنقذوا الموسيقى، أنقذوا الأرشيف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أكثر من 500 موسيقي يدعون الشركات الكبرى لسحب دعوى قضائية بقيمة 621 مليون دولار ضد أرشيف الإنترنت، وهي مؤسسة ثقافية غير ربحية.</li>
<li>يشدد الموسيقيون على الحاجة إلى تعويض عادل، وحماية الإرث الموسيقي، والاستثمار في الفنانين الأحياء بدلاً من دعم الممارسات الاحتكارية.</li>
<li>يجادلون بأن بقاء صناعة الموسيقى يعتمد على إعطاء الأولوية لمستقبل الفنانين والحفاظ على أعمالهم، داعين إلى دعم الجمهور من خلال رسالة مفتوحة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zأنقذوا الموسيقى، أنقذوا الأرشيف</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من حيث توقفت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zمن حيث توقفت</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كتب المطور 25 ألف سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zكتب المطور 25 ألف سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إلغاء الحسابات المصرفية (وتفنيد؟)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إغلاق الحسابات البنكية بشكل قسري، المعروف باسم إلغاء الحسابات البنكية، هو قضية مثيرة للجدل، تؤثر بشكل خاص على الشركات العاملة في مجال العملات الرقمية، مع مخاوف من إمكانية استخدامه كأداة سياسية.</li>
<li>يتضمن النقاش تفاعلات معقدة بين الجهات الخاصة والحكومية، حيث يرى البعض أن إلغاء الحسابات البنكية ضروري لإدارة المخاطر، بينما يعتبره آخرون غير عادل ويفتقر إلى الإجراءات القانونية الواجبة.</li>
<li>يستشهد النقاد بإجراءات تنظيمية تاريخية مثل عملية خنق النقطة، التي ضغطت على البنوك لقطع العلاقات مع صناعات معينة، باعتبارها مشابهة للإجراءات الحالية ضد شركات العملات الرقمية، والتي تُسمى &quot;خنق النقطة 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zإلغاء الحسابات المصرفية (وتفنيد؟)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مؤشر مزدوج (YC W24) - الاستثمار في المؤشرات بنسبة نفقات 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double هو منصة مالية تتيح الاستثمار في أكثر من 50 مؤشرًا لسوق الأسهم بدون نسب نفقات، حيث تفرض رسومًا ثابتة قدرها 1 دولار شهريًا للإدارة وإعادة التوازن وجني الخسائر الضريبية.</li>
<li>تقدم المنصة الفهرسة المباشرة من خلال شراء الأسهم الفردية من المؤشرات الشهيرة، مما يوفر التخصيص والتحسين اليومي للمحفظة، مما يميزها عن غيرها من المستشارين الآليين.</li>
<li>حققت شركة Double أصولًا تحت الإدارة بقيمة 10 ملايين دولار وتهدف إلى إحداث ثورة في سوق الصناديق المتداولة في البورصة وصناديق الاستثمار المشتركة الذي يبلغ حجمه 100 مليار دولار سنويًا من خلال تقديم استراتيجيات استثمار منخفضة الرسوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zمؤشر مزدوج (YC W24) - الاستثمار في المؤشرات بنسبة نفقات 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إزالة Itch.io بواسطة Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zتم إزالة Itch.io بواسطة Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التلاعب في سلسلة توريد OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد مهندس أمني ثغرات في عملية ترقية البرامج الثابتة لـ OpenWrt، بما في ذلك حقن الأوامر ومشاكل تصادم تجزئة SHA-256. سمحت الثغرات للمهاجمين المحتملين بحقن الأوامر وخلق تصادمات تجزئة، مما أدى إلى تثبيت برامج ثابتة ضارة. قام فريق OpenWrt بسرعة بمعالجة وإصلاح هذه الثغرات، مؤكدين على الحاجة إلى أمان قوي في سلاسل توريد البرمجيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zالتلاعب في سلسلة توريد OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بات جيلسنجر كان غير مناسب لإنتل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>على الرغم من خبرته التقنية ومهاراته الإدارية، اعتُبر بات غيلسنجر غير مناسب لمنصب الرئيس التنفيذي لشركة إنتل بسبب عدم قدرته على معالجة التحديات الثقافية والاستراتيجية للشركة.</li>
<li>تم انتقاد قراراته القيادية، مثل الحفاظ على توزيعات الأرباح والإعلانات العدوانية، لكونها تعكس نهجًا في زمن السلم بدلاً من القيادة الضرورية في زمن الحرب.</li>
<li>إدارة جيلسنجر لخدمات فاوندرى إنتل وإنهاء مشروع توفينو، وهو مشروع واعد لرقائق التبديل القابلة للبرمجة، اعتبرت خطوات خاطئة كبيرة، مما ترك القضايا الثقافية لإنتل دون حل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zبات جيلسنجر كان غير مناسب لإنتل</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 - JSON للبشر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5، وهو امتداد لـ JSON، مصمم لتسهيل التحرير اليدوي، مما يجعله مثاليًا لملفات التكوين ولكنه غير مناسب للتواصل بين الآلات.</li>
<li>منذ إطلاقه في عام 2012، اكتسب JSON5 شعبية كبيرة، حيث يتم تحميله أكثر من 65 مليون مرة أسبوعيًا، ويُستخدم في مشاريع كبيرة مثل Chromium وNext.js.</li>
<li>JSON5 هو مجموعة شاملة من JSON، يدمج ميزات ECMAScript 5.1، مما يسمح بمرونة في بناء الجملة، وهو متوافق مع ES5، مع توفر مكتبة JavaScript لتحليل البيانات والتسلسل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 - JSON للبشر</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المملكة المتحدة تحظر إعلانات التلفزيون النهارية للحبوب والكعك والبرغر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم الحكومة البريطانية بتنفيذ حظر على الإعلانات التلفزيونية النهارية للأطعمة السكرية و&quot;الأقل صحة&quot;، مثل الحبوب، والكعك، والبرغر، لمعالجة السمنة لدى الأطفال.</li>
<li>بدءًا من أكتوبر المقبل، لن يُسمح بعرض هذه الإعلانات إلا بعد الساعة 9:00 مساءً، بهدف منع 20,000 حالة من السمنة لدى الأطفال كل عام.</li>
<li>أكد وزير الصحة ويس ستريتينج على أهمية وقف استهداف الأطفال بالإعلانات عن الوجبات السريعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zالمملكة المتحدة تحظر إعلانات التلفزيون النهارية للحبوب والكعك والبرغر</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قررت شركة هيتزنر إلغاء حسابنا وإنهاء جميع الخوادم.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zقررت شركة هيتزنر إلغاء حسابنا وإنهاء جميع الخوادم.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ويلو، شريحتنا الكمية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت جوجل شريحة ويلو، وهي شريحة كمومية تمثل تقدمًا كبيرًا في تصحيح الأخطاء الكمومية وسرعة الحوسبة. أظهرت ويلو قدرتها من خلال تنفيذ عملية حسابية في أقل من خمس دقائق، وهي مهمة كانت ستستغرق حاسوبًا فائقًا 10 سكستيليون سنة، مما يشير إلى إمكانيتها في معالجة المشكلات المعقدة التي تتجاوز قدرات الحواسيب التقليدية. يُعتبر هذا التطور محوريًا لمستقبل الحواسيب الكمومية التجارية القابلة للتطبيق، مع تداعيات على ثورة صناعات مثل الطب والطاقة والذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zويلو، شريحتنا الكمية</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: سورا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: سورا</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نيكست: متصفح الهاكرز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt هو متصفح مصمم للمستخدمين المتقدمين، يركز على التنقل باستخدام لوحة المفاتيح والكفاءة في تحليل واستخراج المعلومات عبر الإنترنت.</li>
<li>يتميز بأدوات قوية مثل تلميحات الروابط، والقفز إلى العناوين للتنقل في المستندات، والبحث الغامض لإدارة علامات التبويب بسهولة وتنفيذ الأوامر.</li>
<li>تشمل الوظائف الإضافية وجود REPL مدمج (حلقة قراءة-تقييم-طباعة) للبرمجة، وبحث ذكي في العلامات المرجعية، وملء تلقائي قابل للتخصيص، وسجل الحافظة، وسجل قائم على الشجرة لتتبع الصفحات التي تمت زيارتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zنيكست: متصفح الهاكرز</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zسقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كانت قناة سيجا خدمة رائدة للألعاب عند الطلب لجهاز سيجا جينيسيس، نشطة من عام 1994 إلى 1998، حيث كانت تقدم حوالي 50 لعبة شهريًا. في عام 2024، اكتشف مستخدم قرص صورة لعبة من قناة سيجا يعود لعام 1996، مما أدى إلى جهود في الهندسة العكسية لاستخراج وحفظ بياناته. نجح المشروع في فك تشفير الألعاب الحصرية، مما يبرز دور جهود المجتمع والهندسة العكسية في الحفاظ على تاريخ الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة فتح كاتدرائية نوتردام]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zإعادة فتح كاتدرائية نوتردام</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[براين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zبراين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zتلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا بإنشاء إضافة ويب تُسمى &quot;النظام الغذائي الرقمي&quot; لمساعدة المستخدمين في اتخاذ قرارات مستنيرة بشأن المحتوى عبر الإنترنت لحماية صحتهم العقلية.</li>
<li>تستخدم الأداة معالجة اللغة الطبيعية (NLP) لتقييم صفحات الويب بناءً على العاطفة والمعرفة وقابلية التنفيذ، موجهة المستخدمين نحو محتوى أكثر إيجابية.</li>
<li>يؤكد البحث على العلاقة الثنائية بين السلوك عبر الإنترنت والصحة العقلية، مع نتائج نُشرت في مجلة نيتشر هيومان بيهيفيور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zتصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عامي الثاني بدون عمل]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zعامي الثاني بدون عمل</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عنصر الحوار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُستخدم عنصر HTML `` لإنشاء صناديق حوار، والتي يمكن أن تكون نمطية (توقف التفاعل مع الصفحة) أو غير نمطية (تسمح بالتفاعل).</li>
<li>تُستخدم طرق JavaScript <code>.showModal()</code> و <code>.show()</code> لعرض الحوارات المودال وغير المودال على التوالي، بينما تُستخدم <code>.close()</code> لإغلاقها.</li>
<li>الوصولية أمر بالغ الأهمية؛ تأكد من ضبط التركيز بشكل صحيح وتوفير آلية إغلاق، مثل زر، أثناء استخدام CSS <code>::backdrop</code> لتنسيق خلفيات النوافذ المنبثقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zعنصر الحوار</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت Organic Maps الشيفرة المصدرية لـ &quot;الخادم الفوقي&quot; الخاص بها، والذي يحسن سرعات تنزيل الخرائط عن طريق توجيه المستخدمين إلى أفضل خوادم شبكة توصيل المحتوى (CDN) بناءً على موقعهم.</li>
<li>الكود، الذي كان مغلقًا في البداية لمنع التفرعات غير المصرح بها، أصبح الآن مفتوحًا تحت رخصة MIT، مما يعزز الشفافية ومشاركة المجتمع.</li>
<li>يعيد الفريق النظر في استخدام Cloudflare Workers لمنع الاعتماد الكامل على مورد واحد وقد أعاد التغييرات غير المصرح بها التي قام بها أحد المساهمين، مؤكدًا التزامهم بالخصوصية والشفافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zيحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية استخدام Postgres لكل شيء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعتبر &quot;Postgres for Everything&quot; مستودعًا يروج لاستخدام PostgreSQL، وهو قاعدة بيانات علائقية مفتوحة المصدر شهيرة، لمجموعة واسعة من التطبيقات تتجاوز المهام التقليدية لقواعد البيانات. - يدعو المستودع إلى المساهمات ويتتبع الاستخدامات المبتكرة المختلفة لـ PostgreSQL، بما في ذلك وظائف الكرون، وقوائم الرسائل، والتحليلات، والمزيد، مما يبرز تنوعها. - تتضمن المبادرة 11 عنصرًا متعلقًا بـ Supabase، وهي منصة تقدم خدمات خلفية باستخدام PostgreSQL، مما يبرز تكاملها وفائدتها في تطوير التطبيقات الحديثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zكيفية استخدام Postgres لكل شيء</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أوائل عام 2024، سلطت الأبحاث حول أنظمة التحرير التعاوني لمحرر النصوص Moment الضوء على التحديات المتعلقة بالتحرير دون اتصال، حيث تفشل الخوارزميات الشائعة مثل CRDTs (أنواع البيانات المكررة الخالية من التعارض) وOT (التحول التشغيلي) في كثير من الأحيان. يزيد التحرير دون اتصال من النزاعات المباشرة، حيث ينتج عن 20-30% من هذه النزاعات نتائج غير مقبولة، مما يشير إلى أن المشكلة تتعلق أكثر بتحديات واجهة المستخدم/تجربة المستخدم (UI/UX) بدلاً من كونها مشكلة خوارزمية. يركز الباحثون الآن على تحسين تجربة المستخدم في التحرير دون اتصال، مستفيدين من كيفية تعامل git مع دمج المستندات، وهو تطور واعد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zالأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المخرجات المهيكلة مع أولاما]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت Ollama دعمًا للمخرجات المهيكلة، مما يتيح للنماذج توليد مخرجات بتنسيق محدد باستخدام مخطط JSON.</li>
<li>هذه الميزة متاحة الآن في مكتبات Ollama المحدثة للغات البرمجة بايثون وجافا سكريبت، وهي مفيدة لمهام مثل تحليل البيانات من المستندات والصور.</li>
<li>يجب على المستخدمين تحديث إلى أحدث إصدار من Ollama واستخدام معلمة التنسيق في طلبات cURL أو المكتبات، مع وعود التحديثات المستقبلية بتحسين الأداء وتوفير المزيد من خيارات التنسيق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zالمخرجات المهيكلة مع أولاما</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zكانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لقد زاد استهلاك الفركتوز بشكل كبير خلال الخمسين عامًا الماضية، ويرجع ذلك أساسًا إلى شراب الذرة عالي الفركتوز في المشروبات والأطعمة المصنعة.</li>
<li>تشير الأبحاث من جامعة واشنطن في سانت لويس إلى أنه بينما لا يغذي الفركتوز الأورام بشكل مباشر، يقوم الكبد بتحويله إلى مغذيات تدعم نمو الأورام في أنواع السرطان مثل الميلانوما وسرطان الثدي وسرطان عنق الرحم.</li>
<li>تشير الدراسة إلى علاجات جديدة محتملة للسرطان من خلال استكشاف طرق لمنع الفركتوز من المساعدة في نمو الأورام، ربما من خلال تغييرات في النظام الغذائي أو الأدوية، بتمويل جزئي من المعاهد الوطنية للصحة (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zالفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكبر برامج الصدفة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسلط الصفحة الضوء على برامج الشل المهمة، مع التركيز على السكربتات المكتوبة يدويًا بشكل كبير بدلاً من تلك التي يتم إنشاؤها بواسطة أدوات مثل autoconf. - تشمل الإدخالات البارزة akinomyoga/ble.sh، وهو محرر سطر أوامر Bash يحتوي على 61 ألف سطر من التعليمات البرمجية (LoC)، وkalua، وهو إضافة لـ OpenWRT تحتوي على 56 ألف سطر من التعليمات البرمجية المصدرية (SLoC). - توفر القائمة رؤى حول تعقيد وتنوع برمجة الشل، وتضم برامج تستخدم هياكل البيانات والخوارزميات، وعادة ما تتجاوز 5,000 سطر من التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zأكبر برامج الصدفة</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy هو إطار عمل مصمم لبناء أنظمة ذكاء اصطناعي معيارية باستخدام كود بايثون تركيبي، مع التركيز على تحسين مخرجات نماذج اللغة (LM) دون الاعتماد فقط على المطالبات. يدعم العديد من مزودي نماذج اللغة الكبيرة (LLM) مثل OpenAI وAnthropic وDatabricks، مما يسمح للمستخدمين بوصف سلوك الذكاء الاصطناعي ككود، مما يسهل التكرار والتحسين. نشأ من Stanford NLP، ولدى DSPy حضور قوي في المجتمع على GitHub وDiscord، مما يساهم في أبحاث الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر وتطوير هياكل البرامج والمُحسِّنات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العدد الصحيح للإعلانات هو صفر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت ذا فيرج نموذج اشتراك مع نسخة محجوبة، تقدم فوائد مثل خلاصات RSS النصية الكاملة للمشتركين.</li>
<li>يهدف الاشتراك إلى تقليل التعرض للإعلانات، ولكن هناك انتقادات بأن المشتركين الذين يدفعون يجب ألا يروا أي إعلانات على الإطلاق.</li>
<li>تُثار مخاوف بشأن احتمال بيع البيانات للمعلنين، مما يشير إلى أنه لا ينبغي أن يكون المشتركون عرضة للإعلانات وتحقيق الدخل من البيانات في الوقت نفسه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zالعدد الصحيح للإعلانات هو صفر</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشكلة الـ 70%: حقائق صعبة حول البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zمشكلة الـ 70%: حقائق صعبة حول البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مطار بورتلاند يتوسع بسقف واسع من الخشب الضخم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام مطار بورتلاند (PDX) بتوسيع مبناه الرئيسي بإضافة سقف مظلة مصنوع من الخشب المستدام، صممته شركة ZGF، باستخدام خشب دوغلاس فير المصفح محلي المصدر.</li>
<li>تهدف المظلة التي تمتد على مساحة تسعة أفدنة إلى تعزيز قدرة المطار وتجربة الركاب مع تقليل البصمة الكربونية، من خلال دمج عناصر بيولوجية لإضفاء جو مرحب.</li>
<li>يضع هذا المشروع معيارًا جديدًا لتصميم المطارات المستدامة، ومن المتوقع الانتهاء منه في عام 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zمطار بورتلاند يتوسع بسقف واسع من الخشب الضخم</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجلس إدارة إنتل، ومثال على فشل المجالس وقصر النظر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُصور خروج بات جيلسنجر من إنتل على أنه إقالة بدلاً من تقاعد، مما يبرز إخفاقات مجلس الإدارة وتركيزه على الأهداف قصيرة الأجل بدلاً من الاستراتيجية طويلة الأجل. وقد تعرض مجلس الإدارة لانتقادات بسبب نقص الخبرة في مجال أشباه الموصلات وتركيزه على القيمة الفورية للمساهمين، مما قد يضر بآفاق إنتل طويلة الأجل وصناعة أشباه الموصلات في الولايات المتحدة. يشير فشل مجلس الإدارة في دعم استراتيجية IDM 2.0 لجيلسنجر إلى تحول نحو بيع أجزاء من الشركة، مما قد يفيد المساهمين على المدى القصير ولكنه قد يضر بمستقبل إنتل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zمجلس إدارة إنتل، ومثال على فشل المجالس وقصر النظر</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: خادم تطبيق مفتوح المصدر وسريع ومكون من ملف واحد، تم بناؤه باستخدام لغة Rust وقاعدة بيانات SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase هو خادم تطبيقات مفتوح المصدر مصمم لتوفير واجهات برمجة تطبيقات سريعة وآمنة من النوع، باستخدام Rust وSQLite وV8، وهو مناسب لتطبيقات الجوال أو الويب أو سطح المكتب.</li>
<li>يوفر زمن انتقال أقل من المللي ثانية، مما يلغي الحاجة إلى التخزين المؤقت المخصص، ويدعم منصات مختلفة مع حزم ثنائية جاهزة وحزم عملاء متاحة لنظامي التشغيل لينكس وماك أو إس والعديد من لغات البرمجة.</li>
<li>يتم ترخيص TrailBase بموجب OSL-3.0، مما يسمح باستخدامه كإطار عمل دون متطلبات ترخيص إضافية، ويتم تشجيع المساهمات من المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: خادم تطبيق مفتوح المصدر وسريع ومكون من ملف واحد، تم بناؤه باستخدام لغة Rust وقاعدة بيانات SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعيين بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد لشركة Gitlab]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>عينت GitLab بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد، بينما انتقل المؤسس المشارك سيد سيجبيراندي إلى منصب رئيس مجلس الإدارة التنفيذي لأسباب صحية.</li>
<li>يجلب ستابلز، الذي كان يشغل سابقًا منصب الرئيس التنفيذي في شركة نيو ريليك، خبرة واسعة في منصات المطورين إلى جيت لاب، وهي منصة بارزة في مجال DevSecOps المدعومة بالذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تخدم GitLab أكثر من 10,000 عميل، وتحقق إيرادات تزيد عن 750 مليون دولار، وتُعتبر موثوقة من قبل أكثر من 40 مليون مستخدم، بما في ذلك أكثر من نصف شركات Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zتعيين بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد لشركة Gitlab</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استعادت محطات الطاقة النووية الثلاث في أوكرانيا إنتاج الكهرباء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استأنفت محطات الطاقة النووية في أوكرانيا إنتاج الكهرباء بعد الهجمات الأخيرة على الشبكة، مما يبرز أهمية توفير إمدادات طاقة مستقرة لضمان السلامة النووية.</li>
<li>الوكالة الدولية للطاقة الذرية (IAEA) تراقب الوضع في أوكرانيا بنشاط، مما يؤكد التزامها بالسلامة والأمن النووي.</li>
<li>تم توفير معدات تزيد قيمتها عن 14 مليون يورو لأوكرانيا لتعزيز إجراءات السلامة والأمن النووي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zاستعادت محطات الطاقة النووية الثلاث في أوكرانيا إنتاج الكهرباء</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حملة اختراق مأجورة مزعومة من إكسون موبيل تستهدف نشطاء المناخ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُتهم شركة إكسون موبيل بتنظيم حملة قرصنة مأجورة تُعرف باسم &quot;فوكس هانت&quot;، استهدفت أكثر من 500 ناشط في مجال المناخ وصحفي باستخدام قدرات سيبرانية متقدمة.</li>
<li>العملية زُعم أنها تضمنت هجمات تصيد واحتيال وتسريب رسائل بريد إلكتروني لتقويض دعاة البيئة ودعم استراتيجيات إكسون القانونية، رغم نفي الشركة تورطها.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على الاتجاه المتزايد للحرب الرقمية في النزاعات التجارية، مما يدفع مكتب التحقيقات الفيدرالي إلى إجراء تحقيقات ويدعو إلى اتخاذ تدابير قانونية أقوى لمكافحة مثل هذه العمليات السيبرانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zحملة اختراق مأجورة مزعومة من إكسون موبيل تستهدف نشطاء المناخ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فرق كاجي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كاجي للفرق، المقرر إطلاقه في 5 ديسمبر 2024، يوفر للشركات أداة بحث وذكاء اصطناعي تركز على الخصوصية، مع التأكيد على عدم وجود إعلانات أو تتبع أو جمع للبيانات.</li>
<li>تشمل الخدمة محرك بحث متميز ووصولاً عالميًا للذكاء الاصطناعي، مع تسعير مرن يعتمد على المستخدمين النشطين، وتقديم خطط احترافية ونهائية.</li>
<li>تعد كاجي بإعداد سريع، ودعم متاح، وعائد استثمار كبير من خلال تقليل أوقات البحث، مما يضمن خصوصية البيانات للشركات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zفرق كاجي</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قضيت عامًا في بناء دورة تدريبية على نظام أندرويد لكبار السن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بتطوير دورة فيديو لتعليم الأفراد المسنين كيفية استخدام الهواتف الذكية التي تعمل بنظام أندرويد، مع معالجة التحديات الشائعة مثل الخوف من الواجهات ونقص المهارات الأساسية مثل التمرير أو السحب.</li>
<li>تتضمن الدورة نصًا مكونًا من 400 صفحة، وتسجيلات فيديو، وتطبيق أندرويد يحتوي على تمارين، تم استضافتها في البداية على منصة Udemy ثم نُقلت لاحقًا إلى موقع إلكتروني مخصص يُسمى &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>تسويق الدورة يمثل تحديًا بسبب صعوبات الجمهور المستهدف في التسجيل والدفع عبر الإنترنت، ويبحث المؤلف عن ملاحظات لتحسين الوضع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zقضيت عامًا في بناء دورة تدريبية على نظام أندرويد لكبار السن</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ستدفع وحدة ماكينزي 123 مليون دولار لتسوية دعاوى تتعلق برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وافقت شركة تابعة لشركة ماكينزي وشركاه على دفع 123 مليون دولار لتسوية اتهامات برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا، وفقًا لما ذكرته وزارة العدل الأمريكية.</li>
<li>أسفرت خطة الرشوة التي تورطت فيها شركة ماكينزي أفريقيا عن تحقيق أرباح بقيمة 85 مليون دولار من خلال عقود مع شركات المرافق التي تسيطر عليها الدولة.</li>
<li>اعترف الشريك السابق في شركة ماكينزي، فيكاس ساجار، بالذنب في تهم التآمر بموجب قانون الممارسات الأجنبية الفاسدة، ووافقت ماكينزي أفريقيا على اتفاقية تأجيل الملاحقة القضائية لمدة ثلاث سنوات، متعهدة بتعزيز إجراءات الامتثال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zستدفع وحدة ماكينزي 123 مليون دولار لتسوية دعاوى تتعلق برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لاما-3.3-70B-إينستركت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zلاما-3.3-70B-إينستركت</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قم بتثبيت postmarketOS على هاتف أندرويد واستخدم Docker كخادم منزلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشرح الدليل كيفية تثبيت Docker على هاتف OnePlus 6T باستخدام نظام postmarketOS، مما يحوله بشكل فعال إلى خادم منزلي، ولكنه يمحو جميع بيانات الهاتف.</li>
<li>تشمل المتطلبات الأساسية وجود هاتف OnePlus 6 أو 6T، وبرنامج Fastboot على جهاز الكمبيوتر، وملفات postmarketOS، مع خطوات تتضمن تفعيل وضع المطور، وتثبيت postmarketOS، وإعداد SSH.</li>
<li>بينما يوفر هذا الإعداد بديلاً عن Raspberry Pi مع شاشة وبطارية مدمجتين، إلا أنه يفتقر إلى دعم Ethernet ويقتصر على التخزين الداخلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zقم بتثبيت postmarketOS على هاتف أندرويد واستخدم Docker كخادم منزلي</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هاكر هيرالد - مثل HN ولكن مع صور وعناوين فرعية من مصادر جماهيرية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلق المؤلف، إلى جانب المدرب السابق أرناف والطالب أرتشيس، مشروعًا يسمى Hacker Herald، وهو واجهة أمامية لموقع Hacker News. تم تطوير المشروع خلال دورة برمجة جافا سكريبت عبر الإنترنت ويهدف إلى توفير تصميم مرئي جذاب مشابه لمواقع الصحف الشهيرة. يهدف تضمين العناصر المرئية، مثل الصور، إلى تعزيز تجربة السرد من خلال توفير سياق فوري دون الحاجة إلى النقر على المقالات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zهاكر هيرالد - مثل HN ولكن مع صور وعناوين فرعية من مصادر جماهيرية</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تقول حكومة الكونغو إنها 'في حالة تأهب' بسبب مرض غامض يشبه الإنفلونزا أودى بحياة العشرات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zتقول حكومة الكونغو إنها &apos;في حالة تأهب&apos; بسبب مرض غامض يشبه الإنفلونزا أودى بحياة العشرات</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دياتاكسيس – نهج منهجي لتأليف الوثائق التقنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>دياتاكسيس هو نهج منهجي للتوثيق الفني يركز على احتياجات المستخدم من خلال تصنيف المحتوى إلى أربعة أنواع: الدروس التعليمية، أدلة كيفية الاستخدام، المراجع التقنية، والتفسير.</li>
<li>تعالج هذه الطريقة القضايا المتعلقة بالمحتوى والأسلوب والتنظيم، مما يفيد كل من المستخدمين والمبدعين من خلال تحسين جودة الوثائق وسهولة الوصول إليها.</li>
<li>تم تنفيذ Diátaxis بنجاح في مشاريع مثل Gatsby وCloudflare، مما يثبت فعاليته العملية في تحسين الوضوح وسهولة الوصول للمستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zدياتاكسيس – نهج منهجي لتأليف الوثائق التقنية</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جلب تقنيات تكميم السياق K/V إلى Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zجلب تقنيات تكميم السياق K/V إلى Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحطة التالية: ميامي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المقرر أن توسع Waymo One خدمة النقل الذاتي الكهربائية بالكامل إلى ميامي في عام 2026، باستخدام سيارات جاكوار I-PACE.</li>
<li>التوسع يتم بالشراكة مع Moove ويأتي بعد اختبارات ناجحة في ظروف الطقس الصعبة في ميامي.</li>
<li>يتماشى هذا التحرك مع تركيز ميامي على النقل المستدام والطاقة النظيفة، وستكون الخدمة متاحة عبر تطبيق Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zالمحطة التالية: ميامي</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقول المحكمة الفيدرالية إن تفكيك هاتف لتثبيت البرامج الثابتة ليس 'بحثًا']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعتبر iPhone 6 عرضة لاستغلال checkm8، وهو ثغرة أمنية معروفة.</li>
<li>الأجهزة مثل iPhone XS والنماذج الأحدث ليست متأثرة حاليًا بهذا الاستغلال، مما يشير إلى تحسينات في إجراءات الأمان في النماذج الأحدث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zتقول المحكمة الفيدرالية إن تفكيك هاتف لتثبيت البرامج الثابتة ليس &apos;بحثًا&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: تخزين 400 ألف متجه مقابل دولار واحد في PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord هو امتداد جديد لـ PostgreSQL مصمم للبحث الفعّال عن المتجهات، وقادر على تخزين 400,000 متجه مقابل دولار واحد فقط، مما يجعله أكثر فعالية من حيث التكلفة مقارنة بالمنافسين. - يستخدم تقنيات IVF (الملف المقلوب) وRaBitQ (التكميم العشوائي للبتات) لتعزيز سرعة البحث وكفاءة الذاكرة، مما يجعله مناسبًا للتعامل مع مجموعات البيانات الكبيرة. - يتفوق VectorChord على البدائل مثل Pinecone وpgvector من حيث السعر والأداء، حيث يقدم بحثًا متجهًا قابلًا للتوسع مع تحسين السرعة والدقة للتطبيقات التي تحتاج إلى استجابات سريعة ودقيقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: تخزين 400 ألف متجه مقابل دولار واحد في PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بيتكوين يتجاوز 100 ألف دولار]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zبيتكوين يتجاوز 100 ألف دولار</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بين عامي 2009 و2012، تضمنت أجهزة الآيفون زر &quot;إرسال إلى يوتيوب&quot; في تطبيق الصور، مما أدى إلى تحميل العديد من الفيديوهات بأسماء ملفات افتراضية IMG_XXXX.- تم تطوير روبوت، مستوحى من بن والاس، للعثور على 5 ملايين من هذه الفيديوهات، التي تعرض لحظات خام وغير محررة.- تتوفر مجموعة الفيديوهات للمشاهدة، معروضة بترتيب عشوائي، مما يوفر لمحة عن المحتوى غير المصفى من تلك الحقبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ابني (9 سنوات) استخدم جافا سكريبت العادية لصنع لعبة، ويريد ملاحظاتك.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طفل يبلغ من العمر 9 سنوات كان يتعلم البرمجة، حيث أتقن HTML وCSS، ومؤخرًا استخدم Google Gemini لتعزيز مهاراته. قام بإنشاء لعبة عن طريق برمجة HTML وCSS وJavaScript في VSCode واستخدم Piskel للرسوم المتحركة، بمساعدة من والديه وGoogle Gemini. وثق الطفل تجربته في منشور مدونة، حيث ناقش العملية وتلقى ملاحظات من والديه المبرمجين لتحسين كتابته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zابني (9 سنوات) استخدم جافا سكريبت العادية لصنع لعبة، ويريد ملاحظاتك.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة الخالية من الأنا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد المحاضرة على أهمية تعزيز بيئات العمل الأفضل من خلال إزالة التقسيمات غير الضرورية للأدوار وتشجيع التعاون عبر الأدوار. وتسلط الضوء على عدم الكفاءة الناتجة عن تقسيم الأدوار المفرط وسوء الفهم لممارسات &quot;الديفوبس&quot; التي تخلق حواجز بدلاً من تعزيز التعاون. يدعو المتحدث إلى تقدير التعاون والفضول والمسؤولية المشتركة، مشيرًا إلى أن البؤس لا ينبغي أن يُعتبر مرادفًا للإنتاجية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zالهندسة الخالية من الأنا</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0، مقدماً تحديثاً رئيسياً يبسط التطبيقات الديناميكية المرسومة من الخادم عن طريق تقليل الحاجة إلى JavaScript وتعزيز القدرات في الوقت الحقيقي. تشمل الميزات الرئيسية لهذا الإصدار محرك تفريق لتحديثات فعالة، ومكونات HEEx لتحسين تكوين HTML، وتحميلات تفاعلية، وكلها تستفيد من Elixir وErlang VM لتحقيق تفوق في زمن الاستجابة وقابلية التوسع. كما يقدم التحديث ميزات جديدة مثل التدفقات والعمليات غير المتزامنة، مع خطط مستقبلية لدمج روابط JavaScript ومكونات الويب، مما يشجع المطورين على استكشاف سهولة إعداده.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zتم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جين 2: نموذج عالمي أساسي واسع النطاق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار Research Genie 2 في 4 ديسمبر 2024، وهو نموذج عالمي أساسي واسع النطاق مصمم لتوليد بيئات ثلاثية الأبعاد متنوعة لتدريب وكلاء الذكاء الاصطناعي. تم تطويره بواسطة فريق جاك باركر-هولدر، يمكن لـ Genie 2 إنشاء عوالم قابلة للتحكم في الحركة وقابلة للعب من خلال مطالبة صورة واحدة، مما يدعم النماذج الأولية السريعة والتجارب التفاعلية. يعزز Genie 2 البحث في الذكاء الاصطناعي من خلال نمذجة تفاعلات الكائنات، وتحريك الشخصيات، وفيزياء البيئة، مما يعالج تحدي إنشاء بيئات تدريب غنية للوكلاء المجسدين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zجين 2: نموذج عالمي أساسي واسع النطاق</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر تستند إلى لعبة Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار OpenTTD 14.1 في 3 مايو 2024، مع التركيز على إصلاح الأخطاء منذ الإصدار الأولي. تشمل التحديثات الرئيسية حل مشكلة عدم التزامن في اللعب الجماعي وتحسينات في ميزة توجيه السفن وفك التكتل. أظهر اللاعبون تفاعلًا كبيرًا، حيث سجلوا 34,700 ساعة في 17,219 لعبة خلال الأسبوع الماضي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر تستند إلى لعبة Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قام مترجم C الخاص بي بترجمة نفسه]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zقام مترجم C الخاص بي بترجمة نفسه</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تنمية العلاقات المهنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نموذج التعاون TJS (الرحلة إلى التآزر) يوضح سبع حالات من العلاقات المهنية، تتراوح من التنافسية إلى الهوية المشتركة، لتعزيز التعاون.</li>
<li>يؤكد النموذج على الانتقال من عقلية المحصلة الصفرية إلى التآزر عالي الجودة، مشجعًا على عقلية الوفرة والتوافق مع الأهداف والقيم الشخصية.</li>
<li>تشمل المراحل الرئيسية المنافسة، التعايش، التواصل، التعاون، التنسيق، التعاون المشترك، و&quot;نحن نفس الشيء&quot;، مع الهدف النهائي لتحقيق المزيد بشكل جماعي بدلاً من فردي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zكيفية تنمية العلاقات المهنية</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام فريق أبحاث تعليم الفيزياء في سيرن بتطوير دورة تجريبية في فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية، تتكون من 16 فصلًا تحتوي على مقاطع فيديو واختبارات. تستغرق الدورة حوالي 4 ساعات وتغطي مواضيع أساسية مثل &quot;ما هو الجسيم؟&quot; و&quot;ما هو مسرع الجسيمات؟&quot; وتشمل تجارب عملية يمكن القيام بها بنفسك. يمكن للمشاركين إكمال الفصول بأي ترتيب والحصول على شهادة رقمية عند إتمام جميع الاختبارات، مع تشجيع تقديم الملاحظات لتحسين الدورات المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zدورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا NAT نوفمبر: شهري بدون IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تحدي &quot;لا NAT نوفمبر&quot; تضمن تعطيل IPv4 واستخدام IPv6 فقط، مما يبرز الإمكانيات والتحديات في الانتقال إلى شبكات تعتمد فقط على IPv6. يقترح المؤلف نهج &quot;IPv6 في الغالب&quot;، الذي يعطي الأولوية لـ IPv6 مع الحفاظ على شبكات مزدوجة المكدس، مما يقلل من الصيانة ويستعد لمستقبل خالٍ من IPv4. ساعدت تقنيات الانتقال مثل NAT64 وDNS64 في معالجة مشكلات التوافق، حيث تكيفت أجهزة Apple بشكل جيد، بينما أظهرت أنظمة Windows وLinux نتائج متباينة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zلا NAT نوفمبر: شهري بدون IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفورمالديهايد يسبب السرطان أكثر من أي ملوث هواء سام آخر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الفورمالديهايد، وهو ملوث هواء شائع من مصادر مثل عوادم السيارات والمصانع، يشكل مخاطر كبيرة للإصابة بالسرطان، خاصة المرتبطة بسرطان الدم النقوي. - تم عرقلة الجهود لتنظيم الفورمالديهايد بسبب تأثير الصناعة والتغيرات السياسية، مع انتكاسات ملحوظة خلال إدارة ترامب. - تحقيقات ProPublica تسلط الضوء على المخاطر التي تم التقليل من شأنها للتعرض للفورمالديهايد والتحديات المستمرة في تنفيذ لوائح فعالة، على الرغم من بعض التقدم تحت إدارة بايدن.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zالفورمالديهايد يسبب السرطان أكثر من أي ملوث هواء سام آخر</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مؤتمر Emacs 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المقرر أن يُعقد مؤتمر EmacsConf 2024 عبر الإنترنت في 7-8 ديسمبر، ويشمل محاضرات وفرص تطوعية ومناقشات تركز على GNU Emacs وEmacs Lisp.</li>
<li>سيستخدم الحدث برنامجًا مجانيًا للبث المباشر ويتضمن حدثًا تابعًا في لوسيرن، سويسرا، مما يوفر تجربة هجينة.</li>
<li>يمكن للمشاركين الانخراط في المناقشات عبر قائمة البريد الإلكتروني emacsconf-discuss، والتنظيم من خلال emacsconf-org، والتواصل على IRC في #emacsconf على irc.libera.chat، مع محتوى مرخص تحت CC BY-SA 4.0 وGPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zمؤتمر Emacs 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare قُتل بالرصاص في وسط مانهاتن]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare قُتل بالرصاص في وسط مانهاتن</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في بانغور، مين، بعد أكثر من 40 عامًا من الملكية، بسبب الخسائر المالية وعمره.</li>
<li>ستتوقف المحطات، التي تعكس شغف كينغ بموسيقى الروك والإعلام المحلي، عن العمل في ليلة رأس السنة.</li>
<li>يمثل هذا القرار تغييرًا كبيرًا في شؤون أعمال كينغ، حيث يعيد تنظيم مشاريعه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية لأن مصابيحها الأمامية شديدة السطوع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستدعي بورشه 2,941 سيارة من طراز ماكان الكهربائي في الولايات المتحدة بسبب المصابيح الأمامية التي تكون شديدة السطوع، مما يتطلب زيارة لمركز الخدمة لتحديث البرنامج.</li>
<li>لا يمكن حل المشكلة من خلال تحديث عبر الهواء، مما يستلزم زيارة فعلية إلى مركز الخدمة لإجراء الإصلاح المجاني.</li>
<li>يؤثر الاستدعاء على المركبات المصنعة بين 15 مارس و4 نوفمبر 2024، حيث سيتم إخطار الوكلاء والمالكين في ديسمبر 2024 ويناير 2025، على التوالي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zيتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية لأن مصابيحها الأمامية شديدة السطوع</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
