<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[الأخطاء التي يرتكبها المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>العمل في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة، التي غالبًا ما تحتوي على ملايين الأسطر من الشيفرة وتشارك فيها مئات المهندسين، يمثل تحديات كبيرة لمهندسي البرمجيات. - خطأ شائع هو عدم الاتساق، حيث يتجاهل المهندسون الأنماط الموجودة في الشيفرة ويقومون بتنفيذ الميزات بشكل منفصل، مما يمكن أن يؤدي إلى مشاكل في الصيانة ويعيق التحسينات المستقبلية. - للعمل بفعالية داخل قواعد الشيفرة الكبيرة، يجب على المهندسين البحث عن الأنماط الموجودة، وفهم تأثير القاعدة الشيفرية على الإنتاج، وتوخي الحذر مع التبعيات، وإزالة الشيفرة غير الضرورية بعناية للحفاظ على الجودة والقيمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zالأخطاء التي يرتكبها المهندسون في قواعد الشيفرة الكبيرة والمستقرة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روابط البريد الإلكتروني السحرية/المأساوية: لا تجعلها الخيار الوحيد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توفر الروابط السحرية طريقة تسجيل دخول بدون كلمة مرور عبر روابط البريد الإلكتروني، مما يوفر أمانًا معززًا ولكنه قد يكون غير مريح بسبب تأخيرات البريد الإلكتروني واستخدام الأجهزة المتعددة.</li>
<li>قد تشكل مخاطر أمنية من خلال تشجيع المستخدمين على الوصول إلى البريد الإلكتروني الشخصي على أجهزة العمل، مما يبرز الحاجة إلى بدائل مثل كلمات المرور المؤقتة (OTPs).</li>
<li>لتحسين تجربة المستخدم، خاصة للمستخدمين المتمرسين في التكنولوجيا، يُوصى باستخدام مفاتيح المرور كخيار أكثر مرونة وأمانًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zروابط البريد الإلكتروني السحرية/المأساوية: لا تجعلها الخيار الوحيد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام التشغيل في 1,000 سطر – مقدمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يرشد الكتاب القراء إلى بناء نظام تشغيل صغير من الصفر، ويغطي الوظائف الأساسية مثل تبديل السياق، وتقسيم الذاكرة، وعمليات الملفات بلغة C، وكل ذلك في حوالي 1,000 سطر من الشيفرة.</li>
<li>يؤكد على تعلم تقنيات تصحيح الأخطاء الجديدة، خاصة للتحديات مثل عملية الإقلاع والصفحات، ويوفر أمثلة قابلة للتنزيل على GitHub.</li>
<li>الكتاب مرخص تحت CC BY 4.0، مع ترخيص الكود تحت رخصة MIT، ويتطلب معرفة مسبقة بلغة C وبيئة شبيهة بـ UNIX كمتطلبات أساسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zنظام التشغيل في 1,000 سطر – مقدمة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كسر مفتاح DKIM بطول 512 بت بأقل من 8 دولارات في السحابة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت دراسة لسجلات SPF (إطار سياسة المرسل)، وDKIM (البريد المعرف بمفاتيح النطاق)، وDMARC (المصادقة على الرسائل المستندة إلى النطاق، والإبلاغ، والتوافق) لأفضل مليون موقع على الإنترنت عن وجود أكثر من 1,700 مفتاح DKIM عام أقصر من 1,024 بت، والتي تعتبر غير آمنة. - تمكن الباحثون من كسر مفتاح DKIM بطول 512 بت من موقع redfin.com باستخدام بايثون وCADO-NFS بأقل من 8 دولارات على خادم سحابي، مما يوضح ضعف المفاتيح القصيرة. - تؤكد الدراسة على ضرورة رفض مزودي البريد الإلكتروني لتوقيعات DKIM التي تحتوي على مفاتيح أقصر من 1,024 بت، حيث قبلت بعض المزودات مثل Yahoo Mail وMailfence وTuta التوقيع المخترق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zكسر مفتاح DKIM بطول 512 بت بأقل من 8 دولارات في السحابة</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مايكروسوفت تخفي بينغ كجوجل لخداع الباحثين غير المنتبهين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُفيد التقارير بأن مايكروسوفت تقوم بتغيير مظهر محرك البحث بينغ ليشبه واجهة جوجل، مما قد يضلل المستخدمين لاستخدام بينغ دون قصد. - تُبرز هذه الاستراتيجية التحديات التي تواجهها مايكروسوفت في منافسة الحصة السوقية الكبيرة لجوجل في صناعة محركات البحث. - ويقترح النقاد أن هذه الخطوة قد تُعطي الأولوية لأهداف مايكروسوفت التجارية على حساب توفير تجربة مستخدم حقيقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zمايكروسوفت تخفي بينغ كجوجل لخداع الباحثين غير المنتبهين</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تسريحي لأول مرة في مسيرتي المهنية، ومرتين في عام واحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشارك المؤلف تجربته في التعرض للفصل من العمل مرتين في عام واحد، مشددًا على أهمية الحفاظ على علاقات جيدة مع أصحاب العمل السابقين والاستعداد للبحث عن وظائف جديدة. - تشمل العلامات الرئيسية لاحتمال الفصل من العمل نقص رؤية الشركة، والانشغالات، وانخفاض استخدام المنتج، والاجتماعات المفاجئة للشركة، مما يشير إلى ضرورة بقاء الموظفين يقظين. - تتضمن النصائح لأولئك الذين تم فصلهم تحديث السير الذاتية، التقديم للحصول على إعانات البطالة، الاستفادة من LinkedIn والشبكات، فهم نماذج الأعمال، والحفاظ على تقدير الذات بعيدًا عن العمل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zتم تسريحي لأول مرة في مسيرتي المهنية، ومرتين في عام واحد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لعبة تململ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget هي مكتبة مبنية على لغة Rust مصممة للتعامل مع التعبيرات الرياضية واسعة النطاق، خاصة للأسطح الضمنية، التي تكون مضغوطة وتدعم عمليات مثل الاتحاد والتقاطع. - تتكون المكتبة من ثلاث طبقات: الواجهة الأمامية (تحول السكربتات إلى بايت كود)، والواجهة الخلفية (تقييم التعبيرات بكفاءة)، والعروض التوضيحية، مع دعم لـ SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) والتفاضل التلقائي. - Fidget متاحة الآن للجمهور على GitHub تحت رخصة MPL 2.0، مع خطط مستقبلية لتكامل GPU وتحسين التشكيل، مما يشجع المستخدمين على الاستكشاف والتطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zلعبة تململ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إحياء سيرفو: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أحيت شركة Igalia مشروع Servo، وهو محرك متصفح تجريبي أنشأته في الأصل شركة Mozilla، من خلال تولي صيانته في يناير 2023. - تشمل التقدمات الكبيرة ترقية التبعيات، وتعزيز التكامل المستمر (CI) والأدوات، وتوسيع دعم المجتمع، وإضافة دعم لنظامي Android وOpenHarmony. - جمع المشروع أكثر من 24,500 دولار من التبرعات، مع أهداف مستقبلية ليصبح محرك الويب الافتراضي لتطبيقات Rust وتطوير متصفح ويب كامل الميزات، على الرغم من التحديات مثل المنافسة والتمويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zإحياء سيرفو: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يوم في حياة طاقم احتيال صوتي نشط]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركتا آبل وجوجل تحذيرات بشأن عمليات الاحتيال عبر الهاتف، ومع ذلك، تستغل مجموعة تُدعى &quot;كريبتو كاميليون&quot; خدماتهما لتنفيذ هجمات تصيد احتيالي، مما يؤدي إلى خسائر مالية كبيرة للضحايا مثل مستثمر العملات المشفرة توني، الذي خسر 4.7 مليون دولار.</li>
<li>تستخدم عصابة التصيد الاحتيالي طرقًا متطورة، بما في ذلك مجموعات تصيد تحاكي صفحات المصادقة ومكالمات دعم أبل المزيفة، مع أدوار مثل المتصل، والمشغل، والمصرف، والمالك لتنفيذ عمليات الاحتيال الخاصة بهم.</li>
<li>على الرغم من الخيانات الداخلية، تواصل هذه المجموعات الإجرامية الإلكترونية الازدهار على منصات مثل تيليجرام وديسكورد، مع التركيز على استهداف الأفراد الأثرياء، وخاصة أولئك الذين يمتلكون أصولاً في العملات المشفرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zيوم في حياة طاقم احتيال صوتي نشط</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شوارع GL - خريطة الشوارع المفتوحة ثلاثية الأبعاد]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zشوارع GL - خريطة الشوارع المفتوحة ثلاثية الأبعاد</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وداعًا لألعاب ويندوز؟ نظام SteamOS يتوسع رسميًا ليشمل ما بعد جهاز Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>سيكون جهاز Legion Go S من لينوفو أول جهاز غير تابع لشركة Valve يتم تشغيله رسميًا بنظام &quot;SteamOS&quot;، مما يشير إلى تحول كبير عن نظام Windows لأجهزة الكمبيوتر المخصصة للألعاب.</li>
<li>ستكون نسخة SteamOS من الجهاز أكثر تكلفة، حيث تبدأ من 500 دولار، مقارنة بنسخة Windows التي يبلغ سعرها 730 دولارًا.</li>
<li>خطة شركة فالف لإصدار نسخة تجريبية من نظام SteamOS للتثبيت الشخصي قد تتحدى هيمنة نظام ويندوز في ألعاب الكمبيوتر الشخصي، مما يعزز التحول الأوسع نحو الألعاب المعتمدة على نظام لينكس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zوداعًا لألعاب ويندوز؟ نظام SteamOS يتوسع رسميًا ليشمل ما بعد جهاز Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف أبرمج باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بدمج نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) في سير عمل البرمجة الخاص بهم، ووجدها مفيدة لمهام مثل الإكمال التلقائي، والبحث، والبرمجة المدفوعة بالمحادثة.</li>
<li>إنهم يطورون أداة تسمى sketch.dev، وهي بيئة تطوير متكاملة (IDE) لبرمجة Go مصممة لتعزيز الإنتاجية من خلال أتمتة المهام المتكررة وتحسين كفاءة البرمجة.</li>
<li>تعتبر نماذج اللغة الكبيرة فعالة في توليد مسودات الشفرات والتعامل مع الأسئلة على نمط الامتحانات، على الرغم من أنها قد ترتكب أخطاء في بعض الأحيان، وتغير التوازنات في البرمجة من خلال تمكين الشفرات الأكثر تخصصًا والاختبارات الشاملة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zكيف أبرمج باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع ديجيتس من إنفيديا هو 'حاسوب فائق شخصي للذكاء الاصطناعي']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت شركة إنفيديا عن مشروع Digits في معرض الإلكترونيات الاستهلاكية CES 2025، وهو &quot;حاسوب فائق شخصي&quot; مدمج يعتمد على منصة الأجهزة Grace Blackwell، ويتميز بشريحة GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>يوفر الجهاز أداءً يصل إلى بيتافلوب، وهو مناسب للباحثين في مجال الذكاء الاصطناعي وعلماء البيانات والطلاب، ويمكنه التعامل مع نماذج تصل إلى 200 مليار معلمة.</li>
<li>بسعر 3,000 دولار، سيكون مشروع Digits متاحًا في مايو ويمكنه الاتصال بأجهزة الكمبيوتر التي تعمل بنظام Windows أو Mac، ويعمل على نظام DGX OS المستند إلى Linux من Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zمشروع ديجيتس من إنفيديا هو &apos;حاسوب فائق شخصي للذكاء الاصطناعي&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محرك شطرنج مينيماكس في التعبيرات النمطية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام نيكولاس كارليني بتطوير محرك شطرنج يسمى Regex Chess، مستخدمًا 84,688 تعبيرًا منتظمًا لتنفيذ حركات شطرنج صحيحة، مما يبرز إمكانيات التعبيرات المنتظمة في التطبيقات غير التقليدية. - يعمل المحرك مثل وحدة معالجة مركزية للتعبيرات المنتظمة، ويتميز بمجموعة تعليمات فريدة لعمليات المكدس، ومعالجة المتغيرات، والتنفيذ الشرطي، ويدعم توليد الحركات بشكل متوازي. - يستخدم Regex Chess بحثًا مبسطًا من نوع minimax لتقييم وتسجيل الحركات شبه القانونية، مما يبرز استكشافًا إبداعيًا لقدرات التعبيرات المنتظمة، مع توفر الكود على GitHub لعرضه من قبل الجمهور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zمحرك شطرنج مينيماكس في التعبيرات النمطية</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وقت تشغيل Zig مذهل للغاية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف سكوت ريديج ميزة &#39;comptime&#39; في لغة Zig، التي تعزز الإنتاجية من خلال تمكين البرمجة الميتا، مما يسمح بتنفيذ الكود أثناء وقت الترجمة. - يقدم ستة وجهات نظر حول &#39;comptime&#39;، مسلطًا الضوء على قدرتها على تبسيط قراءة الكود وتصحيح الأخطاء، ويقارنها مع الأنواع العامة، والتقييم الجزئي، وتوليد الكود. - يخلص ريديج إلى أن &#39;comptime&#39; في Zig قوية وبسيطة في آن واحد، ويوصي بمزيد من الاستكشاف من خلال الموارد الرسمية لـ Zig والمكتبة القياسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zوقت تشغيل Zig مذهل للغاية</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنفيديا تعلن عن وحدات معالجة الرسوميات RTX 5090 و RTX 5080 من الجيل التالي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت شركة إنفيديا عن وحدات معالجة الرسوميات من الجيل التالي RTX 50-series في معرض CES، والتي تضم RTX 5090 وRTX 5080 الفائقة الأداء، بسعر 1,999 دولار و999 دولار على التوالي. - يحتوي RTX 5090 على ذاكرة GDDR7 بسعة 32 جيجابايت و21,760 نواة CUDA، مما يوفر ضعف سرعة سابقه RTX 4090، بينما يوفر RTX 5080 ذاكرة بسعة 16 جيجابايت ويعتبر أسرع بمرتين من RTX 4080. - تقدم السلسلة تقنية DLSS 4 الجديدة، التي تحسن الأداء وجودة الصورة، وستكون متاحة لأجهزة الكمبيوتر المحمولة بدءًا من مارس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zإنفيديا تعلن عن وحدات معالجة الرسوميات RTX 5090 و RTX 5080 من الجيل التالي</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدمت Meta AI، والآن إنستغرام يستخدم وجهي في الإعلانات الموجهة إليّ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zاستخدمت Meta AI، والآن إنستغرام يستخدم وجهي في الإعلانات الموجهة إليّ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متتبع تسعير الازدحام في نيويورك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مشروع تتبع تسعير الازدحام هو مشروع من قبل بنيامين وجوشوا موشيس، تحت إشراف أستاذة جامعة براون إميلي أوستر، يركز على تسعير الازدحام في نيويورك. - يتضمن المشروع نصوص ويب وأنماط، مما يشير إلى نهج رقمي شامل لعرض المعلومات. - تم تحسين صفحة الويب لمحركات البحث (SEO) وتحتوي على صفحة خطأ 404 للتعامل مع المحتوى غير الموجود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zمتتبع تسعير الازدحام في نيويورك</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لأول مرة يفوز إنتاج مصنوع بواسطة بلندر بجائزة الغولدن غلوب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فاز فيلم الرسوم المتحركة المستقل &quot;تدفق&quot; للمخرج اللاتفي جينتس زيلبالوديس بجائزة الغولدن غلوب لأفضل فيلم رسوم متحركة، مما يبرز إنجازًا كبيرًا للأفلام المستقلة. - تم إنشاء &quot;تدفق&quot; بميزانية متواضعة بلغت 3.7 مليون دولار باستخدام برنامج بلندر المجاني، وتنافس مع إنتاجات استوديوهات كبرى، مما يبرز ديمقراطية الرسوم المتحركة. - يعكس فوز الفيلم تزايد شمولية جوائز الغولدن غلوب تجاه العناوين الدولية وقد يؤثر على سباق الأوسكار لفئة الرسوم المتحركة، متحديًا الهيمنة التقليدية لديزني.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zلأول مرة يفوز إنتاج مصنوع بواسطة بلندر بجائزة الغولدن غلوب</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أعيش حياتي ربع قرن في كل مرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في الخامس من يناير عام 2000، قدم ستيف جوبز واجهة المستخدم أكوا لنظام التشغيل ماك أو إس إكس، بما في ذلك الدوك، في معرض ماك وورلد، مع مساهمات كبيرة من مهندس مقيم في شركة أبل في كورك، أيرلندا.</li>
<li>كان المهندس، الذي عمل سابقًا على DragThing، له دور أساسي في تحويل نماذج Bas Ording الأولية إلى كود وظيفي للـ Dock، لكنه استقال في النهاية بسبب ضغوط الانتقال.</li>
<li>بعد مغادرة شركة آبل، أعاد المهندس إحياء DragThing وPCalc، اللذين لا يزالان يحظيان بشعبية، واكتشف وجود اتفاقية عدم إفشاء (NDA) غير موقعة بحوزته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zأعيش حياتي ربع قرن في كل مرة</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اقتراحات ثلاثية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تهدف مقترحات Triptych من قبل ألكسندر بيتروس وكارسون جروس إلى تحسين قدرة HTML على التعامل مع طلبات الشبكة من خلال دعم طرق HTTP إضافية مثل PUT وPATCH وDELETE في النماذج.</li>
<li>تشمل المقترحات أيضًا تمكين الأزرار لإجراء طلبات HTTP بدون نماذج والسماح باستبدال جزئي للصفحات، مما يجعل HTML يتماشى بشكل أكبر مع مبادئ REST.</li>
<li>تم تقديم هذه المقترحات في مؤتمر Big Sky Dev Con وهي مفصلة في Triptych Polyfill على GitHub، مع تحديثات مستمرة لمواصفات الجلب والملاحة لدعم هذه التحسينات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zاقتراحات ثلاثية</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – الاتحاد غير المقدس بين محركات Half-Life وMorrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تطوير محرك ألعاب جديد مجاني ومفتوح المصدر، مشابه للمحركات الشهيرة مثل Unreal وSource، مع دعم لبث العوالم المفتوحة. - المحرك مُحسّن للأجهزة الحديثة، مما يوفر أداءً عاليًا، لكنه لم يصبح جاهزًا بعد للاستخدام في الإنتاج. - يعتزم المطور إكمال عدة مشاريع كبيرة باستخدام هذا المحرك، على الرغم من أن الاسم الحالي قد يكون مؤقتًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – الاتحاد غير المقدس بين محركات Half-Life وMorrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وجدت دراسة أن استخدام الإمبراطورية الرومانية للرصاص أدى إلى انخفاض مستويات الذكاء في جميع أنحاء أوروبا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير دراسة إلى أن استخدام الإمبراطورية الرومانية للرصاص في الأعمال المعدنية تسبب في انخفاض معدل الذكاء بمقدار 2 إلى 3 نقاط في جميع أنحاء أوروبا خلال فترة السلام الروماني.</li>
<li>استخدم الباحثون نوى الجليد في القطب الشمالي لتتبع تلوث الرصاص من 500 قبل الميلاد إلى 600 بعد الميلاد، مما أظهر زيادة كبيرة خلال ذروة الإمبراطورية الرومانية.</li>
<li>تشير الدراسة إلى أن التعرض الواسع للرصاص قد ساهم في تراجع الإمبراطورية الرومانية، حيث انخفضت مستويات التلوث بعد الحقبة الرومانية لكنها ارتفعت مرة أخرى خلال الثورة الصناعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zوجدت دراسة أن استخدام الإمبراطورية الرومانية للرصاص أدى إلى انخفاض مستويات الذكاء في جميع أنحاء أوروبا</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[كتاب يوم القيامة لبنك الاحتياطي الفيدرالي في نيويورك 2022 عبر قانون حرية المعلومات [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zكتاب يوم القيامة لبنك الاحتياطي الفيدرالي في نيويورك 2022 عبر قانون حرية المعلومات [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنهاء برنامج التحقق من الحقائق من طرف ثالث والانتقال إلى نموذج ملاحظات المجتمع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم شركة ميتا بإعطاء الأولوية لحرية التعبير من خلال تبسيط أنظمة مراقبة المحتوى الخاصة بها، والتي تعرضت لانتقادات بسبب تعقيدها المفرط وقيودها. - تنهي الشركة برنامج التحقق من الحقائق من طرف ثالث في الولايات المتحدة وتقدم نظام ملاحظات المجتمع، المشابه لنظام X، لتوفير سياق للمنشورات التي قد تكون مضللة من خلال مساهمات المستخدمين. - تقوم ميتا بتقليل القيود على المحتوى السياسي، وتبسيط عمليات التنفيذ للتركيز على الانتهاكات الجسيمة، وتخصيص رؤية المحتوى السياسي بناءً على تفضيلات المستخدم، بما يتماشى مع رؤية مارك زوكربيرج لحرية التعبير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zإنهاء برنامج التحقق من الحقائق من طرف ثالث والانتقال إلى نموذج ملاحظات المجتمع</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دوم، تجربة المعرض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لعبة &quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; هي لعبة محاكاة ساخرة فنية من تصميم bobatealee، تدور أحداثها في نسخة معاد تخيلها من المستوى الكلاسيكي DOOM (1993) E1M1، حيث يستكشف اللاعبون بيئة معرض. - اللعبة متوافقة مع HTML5، وأنظمة ويندوز، والأجهزة المحمولة، وأجهزة التحكم، وتم إنشاؤها باستخدام منصة تطوير الألعاب Construct. - حصلت اللعبة على تقييم 5 نجوم وتُشيد بسخريتها الثقافية وتصميمها، مع مساهمات من فيليبو ميوزي وليام ستون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zدوم، تجربة المعرض</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تم إزالة فيديو بيتكوين على قناة 3blue1brown على يوتيوب بسبب انتهاك حقوق الطبع والنشر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أفاد غرانت ساندرسون، المعروف بمحتواه التعليمي، أن الفيديو الذي نشره في عام 2017 حول البيتكوين تم حذفه، وتلقى قناته إنذارًا بانتهاك حقوق الطبع والنشر.</li>
<li>تم تقديم دعوى حقوق الطبع والنشر من قبل Chainpatrol نيابة عن Arbitrum، على الرغم من أن الفيديو كان بالكامل من محتوى ساندرسون الأصلي.</li>
<li>تسلط هذه الحادثة الضوء على المشاكل المستمرة في تطبيق حقوق الطبع والنشر على المنصات الرقمية، حيث يمكن أن يواجه المبدعون إنذارات حتى لأعمالهم الخاصة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zتم إزالة فيديو بيتكوين على قناة 3blue1brown على يوتيوب بسبب انتهاك حقوق الطبع والنشر</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحقيق أهداف النتائج الرئيسية مقابل القيام بعملك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في الهندسة، غالبًا ما تبدو الأهداف والنتائج الرئيسية (OKRs) الفصلية زائدة عن الحاجة لأنها تميل إلى عكس خرائط الطريق للمنتجات، مما يؤدي إلى صراعات محتملة إذا اختلفت.</li>
<li>يجد التسويق أن أهداف ونتائج رئيسية (OKRs) مفيدة في تحديد التركيز الربع سنوي، والتوافق مع جداول المشاريع الزمنية، وتسليط الضوء على الحملات أو الجماهير الجديدة، بينما يتم تتبع المهام الجارية بواسطة مؤشرات الأداء الرئيسية (KPIs).</li>
<li>يجب أن تركز أهداف ونتائج رئيسية فعالة (OKRs) على الأولويات الفريدة أو المتغيرة في كل ربع سنة، بدلاً من المهام الروتينية، لتجنب الركود وضمان تقديمها قيمة تتجاوز خارطة الطريق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zتحقيق أهداف النتائج الرئيسية مقابل القيام بعملك</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كشف الشذوذ في السلاسل الزمنية: مراجعة لعقد من الزمن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسلط الورقة &quot;الغوص في اكتشاف الشذوذ في السلاسل الزمنية: مراجعة لعقد من الزمن&quot; الضوء على أهمية اكتشاف الشذوذ في بيانات السلاسل الزمنية بسبب التقدم في جمع البيانات وظهور البيانات المتدفقة. - تقدم تصنيفًا محوريًا للعملية لتصنيف طرق اكتشاف الشذوذ الحالية وتقدم تحليلًا شاملاً لاتجاهات البحث في هذا المجال. - البحث ذو صلة بمختلف المجالات، بما في ذلك الأمن السيبراني، والتمويل، وإنفاذ القانون، والرعاية الصحية، وهو متاح على arXiv تحت فئة التعلم الآلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zكشف الشذوذ في السلاسل الزمنية: مراجعة لعقد من الزمن</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نقرة التحفيز]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zنقرة التحفيز</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أهدرت أبل الكأس المقدسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لم تلبَّى توقعات Apple Intelligence، التي تهدف إلى تعزيز قدرات الهواتف الذكية، حيث تم الإشادة ببعض الميزات مثل Math Notes، بينما تم انتقاد ميزات أخرى لكونها مخيبة للآمال.</li>
<li>على الرغم من الوعد بالخصوصية والأمان من خلال المعالجة على الجهاز والحوسبة السحابية الخاصة، إلا أن المنتج بدا أشبه بعرض تقني أكثر من كونه أداة ثورية.</li>
<li>غالبًا ما يتفوق مجتمع المصادر المفتوحة على الجهود المؤسسية مثل Apple Intelligence، التي تركت المستخدمين مع تحسينات هامشية فقط بدلاً من التقدمات التحويلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zأهدرت أبل الكأس المقدسة</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مهندس يأكل بكفاءة مقابل 2.50 دولار في اليوم (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يبدأ مهندس تحديًا لمدة 46 يومًا لإنفاق أقل من 2.50 دولار يوميًا على الطعام، موثقًا الوجبات والتكاليف وتجارب الطهي. - مستوحى من برامج الطهي، يضع قواعد لضمان المتعة والتغذية والمشاركة، مستكشفًا وصفات مثل لفائف الكرنب والرامن مع إدارة التكاليف وتقليل الهدر. - يتضمن التجربة الطهي الإبداعي بمكونات محدودة، باستخدام تقنيات مثل التمليح والطهي بالسو فيد، وتجربة المستحلبات، ليشارك في النهاية رؤى حول الطهي الفعال من حيث التكلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zمهندس يأكل بكفاءة مقابل 2.50 دولار في اليوم (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قتل بواسطة LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مشروع &quot;قتل بواسطة LLM&quot; هو توثيق للمعايير التي تجاوزتها التطورات في الذكاء الاصطناعي، مما يبرز التقدم في مجالات مثل التفكير والرياضيات والبرمجة. - الموقع، المستوحى من &quot;قتل بواسطة جوجل&quot;، يقدم تفاصيل حول الدرجات الأصلية والنهائية للمعايير والنماذج الذكاء الاصطناعي التي تجاوزتها، مسلطًا الضوء على التطور السريع لقدرات الذكاء الاصطناعي. - يُستخدم مصطلح &quot;التشبع&quot; لوصف المعايير التي لم تعد قادرة على قياس القدرات المتطورة للذكاء الاصطناعي بشكل فعال، ويدعو المشروع إلى المساهمات لضمان دقة البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zقتل بواسطة LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جاستن ترودو يستقيل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حزب الأحرار الكندي يبدأ عملية اختيار زعيم جديد، كما أعلن رئيس الحزب ساشيت مهرا.</li>
<li>جاستن ترودو، الذي أشيد بقيادته التي استمرت لعقد من الزمن وجهوده في إعادة بناء الحزب وجعله أكثر شمولاً، سيبقى في منصبه حتى يتم اختيار خليفة له.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zجاستن ترودو يستقيل</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المدونة المفضلة في عام 2024؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zالمدونة المفضلة في عام 2024؟</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة نشر موقعي لمحبي مسلسل عائلة سيمبسون، بعد عشرين عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zإعادة نشر موقعي لمحبي مسلسل عائلة سيمبسون، بعد عشرين عامًا</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيرس ران: مصدر مفتوح لشبكات 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مجموعة برامج srsRAN هي مجموعة مفتوحة المصدر من تطبيقات الراديو للجيلين الرابع والخامس تم تطويرها بواسطة SRS، ومُنفذة بلغة C++ مع الحد الأدنى من التبعيات، وتعمل على نظام لينكس باستخدام الأجهزة القياسية.</li>
<li>إنه مرخص بموجب AGPLv3، وهي رخصة برمجيات حرة تضمن بقاء البرمجيات مفتوحة المصدر.</li>
<li>تتضمن الحزمة شبكة وصول راديو 5G (RAN) بوحدة مركزية ووحدة موزعة (CU+DU) مع مجموعة ORAN الأصلية الكاملة، وحزمة 4G توفر تنفيذًا كاملاً للشبكة لمعدات المستخدم (UE)، وeNodeB (العقدة B المتطورة)، وEPC (النواة المتطورة للحزم).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zسيرس ران: مصدر مفتوح لشبكات 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اللوائح التي تُمكّن شبكة الواي فاي بتردد 6 جيجاهرتز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اعتمدت عدة دول، بما في ذلك الأرجنتين والبرازيل وكندا والولايات المتحدة، النطاق الكامل للتردد 5925-7125 ميجاهرتز للاستخدام.</li>
<li>لقد اعتمد الاتحاد الأوروبي جزءًا من هذا النطاق، وتحديدًا 5925-6425 ميجاهرتز، مع التركيز على 5945-6425 ميجاهرتز.</li>
<li>دول أخرى، مثل أندورا والنمسا وبلجيكا، تفكر في تبني أجزاء محددة من الطيف، بينما دول مثل مصر وعمان وتونس لا تزال تقيّم خياراتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zاللوائح التي تُمكّن شبكة الواي فاي بتردد 6 جيجاهرتز</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العملة غير المقصوصة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zالعملة غير المقصوصة</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطور محرر الشفرات الهيكلية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>توضح المشاركة تطوير محرر هيكلي للغة البرمجة eyg، الذي يعامل الكود كشجرة هيكلية لمنع الأخطاء النحوية وتحسين فهم الكود.</li>
<li>تم بناء المحرر في البداية باستخدام Gleam وSvelte، والآن يستخدم Gleam وLustre، مع وجود نسخة طرفية بلغة Go، وقد تطور لتبسيط شجرة بناء الجملة المجردة (AST) لتحسين التنقل.</li>
<li>تتميز النسخة الأحدث بواجهة مستخدم تعتمد على القوائم والرموز، مما يعزز سهولة الاستخدام عبر الأجهزة، وتشجع على تقديم ملاحظات المستخدم لتحسين تجربة البرمجة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zتطور محرر الشفرات الهيكلية</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صمم الباحثون تقنية قابلة للارتداء يمكنها قياس مستويات الجلوكوز بدقة أكبر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون في جامعة واترلو بابتكار جهاز يمكن ارتداؤه يستخدم تقنية الرادار لمراقبة مستويات الجلوكوز بشكل غير جراحي، مما يلغي الحاجة إلى الإبر.</li>
<li>يشتمل الجهاز، الذي يقوده الدكتور جورج شاكر، على شريحة رادار وسطح ميتا لتحسين دقة الإشارة وخوارزميات الذكاء الاصطناعي لقراءات دقيقة لمستوى الجلوكوز.</li>
<li>حاليًا يعمل الجهاز بالطاقة عبر USB، ويهدف إلى أن يصبح يعمل بالبطارية لتحسين قابلية الحمل وقد يراقب في النهاية مقاييس صحية إضافية، مع جهود جارية لتسويق التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zصمم الباحثون تقنية قابلة للارتداء يمكنها قياس مستويات الجلوكوز بدقة أكبر</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اليوم الذي علمت فيه الذكاء الاصطناعي قراءة الشيفرة مثل مطور برمجيات كبير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تحدي الذكاء الاصطناعي في البداية بتحليل قواعد بيانات كود React، حيث تعامل معها كمطور مبتدئ. - من خلال محاكاة استراتيجيات المطورين الكبار، مثل التركيز على الملفات الأساسية وتجميع التغييرات حسب الميزة، تحسنت قدرة الذكاء الاصطناعي على تحليل الكود بشكل كبير. - يتركز الاهتمام على تحسين فهم الكود بدلاً من توليده، مع خطط مستقبلية لتحديد الديون التقنية وفهم تقاليد الفريق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zاليوم الذي علمت فيه الذكاء الاصطناعي قراءة الشيفرة مثل مطور برمجيات كبير</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إزعاجات صفحات الويب التي لا أفرضها عليك هنا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zإزعاجات صفحات الويب التي لا أفرضها عليك هنا</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف يعمل اجتياز NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تمكن تقنية تجاوز NAT من إنشاء اتصالات مباشرة بين الأجهزة على الرغم من وجود مترجمي عناوين الشبكة (NATs) والجدران النارية، وذلك باستخدام بروتوكولات تعتمد على UDP والتحكم المباشر في المقابس.</li>
<li>تساعد تقنيات مثل STUN (أدوات اجتياز الجلسات لـ NAT) في اكتشاف عناوين IP العامة، بينما تُستخدم وسائل النقل مثل TURN (الاجتياز باستخدام وسائل النقل حول NAT) أو DERP من Tailscale للتعامل مع NATs الأكثر تحديًا.</li>
<li>يقوم بروتوكول ICE (تأسيس الاتصال التفاعلي) بتحسين مسارات الاتصال من خلال تقييم جميع الخيارات الممكنة واختيار الأكثر كفاءة، مما يضمن تجاوز NAT بشكل قوي مع التشفير والمصادقة من الطرف إلى الطرف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zكيف يعمل اجتياز NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جوتن: طابعة صحف صغيرة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zجوتن: طابعة صحف صغيرة</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سيارة فولفو 1993 ذاتية القيادة مع نظام الطيار المفتوح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شارك مجموعة من الأصدقاء في سباق Carbage Run 2025 النسخة الشتوية، وهو سباق يستمر لمدة 6 أيام عبر السويد إلى الدائرة القطبية والعودة إلى هلسنكي، ويتطلب أن تكون السيارات لا تقل عن 20 عامًا وتقدر قيمتها بأقل من 1000 يورو.</li>
<li>قاموا بتحويل سيارة فولفو 940 Estate موديل 1993 إلى مركبة ذاتية القيادة باستخدام نظام openpilot من comma.ai، مع دمج مكونات حديثة مثل نظام التوجيه الكهربائي، وiBooster من بوش، ومستشعر رادار من تسلا.</li>
<li>ستتضمن التحديثات المستقبلية تفاصيل حول الأسلاك، ووحدة التحكم في المحرك المخصصة (ECU)، وخطط لجعل الشفرة مفتوحة المصدر، مما يبرز النهج المبتكر للمشروع في تحديث المركبات القديمة بتكنولوجيا القيادة الذاتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zسيارة فولفو 1993 ذاتية القيادة مع نظام الطيار المفتوح</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: خوارزمية عرض التضاريس في أقل من 20 سطرًا من الكود (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استخدمت لعبة Comanche التي أصدرتها NovaLogic في عام 1992 محرك Voxel Space، وهي تقنية عرض ثلاثية الأبعاد تعتمد على تقنية تتبع الأشعة، لإنشاء تضاريس مفصلة مع تظليل وظلال.</li>
<li>استخدم محرك Voxel Space خرائط الارتفاع والألوان وخوارزمية رسم بسيطة، حيث كان يرسم خطوطًا عمودية من الخلف إلى الأمام، مما يمكن تحسينه لأداء أفضل.</li>
<li>يتوفر كود المحرك بموجب رخصة MIT، ولكن قد تكون التكنولوجيا لا تزال محمية ببراءات اختراع في بعض المناطق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: خوارزمية عرض التضاريس في أقل من 20 سطرًا من الكود (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية رسم مخطط في لعبة فيديو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة خمس تقنيات لتقديم الخطوط العريضة في Unity، وهي منصة تطوير ألعاب شهيرة، مع تسليط الضوء على استخدامها في ألعاب مثل Sable وThe Last of Us. - تشمل التقنيات تأثيرات الحواف، بثق الرؤوس، المخزن المؤقت الضبابي، خوارزمية القفز الفيضاني، واكتشاف الحواف، ولكل منها مزايا فريدة ومقايضات من حيث الأداء والجودة البصرية. - توفر المقالة رؤى حول موازنة هذه الأساليب لتحقيق جمالية اللعبة المثلى ودعم اللعب، مع موارد إضافية وائتمانات لنماذج ثلاثية الأبعاد مرفقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zكيفية رسم مخطط في لعبة فيديو</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنا أستقيل من صحيفة واشنطن بوست]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zأنا أستقيل من صحيفة واشنطن بوست</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حصلت Perplexity على إعلانات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zحصلت Perplexity على إعلانات</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنا غني وليس لدي أي فكرة عما يجب فعله]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zأنا غني وليس لدي أي فكرة عما يجب فعله</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار أمني حرج لـ iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إصدار iTerm2 3.5.11، الذي صدر في 2 يناير 2025، يعالج ثغرة أمنية حرجة تتعلق بميزة تكامل SSH في الإصدارات السابقة. - كانت المشكلة تتعلق بتسجيل المدخلات/المخرجات في ملف على المضيف البعيد، والذي يمكن الوصول إليه من قبل الآخرين، مما يؤثر على مستخدمي الإصدارات من 3.5.6 إلى 3.5.10 وبعض الإصدارات التجريبية. - يُنصح المستخدمون بتحديث البرنامج إلى الإصدار 3.5.11 فورًا، وحذف ملف /tmp/framer.txt، والتحقق من التحديث باستخدام SHA-256 وتوقيع PGP المقدم لضمان الأمان.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zإصدار أمني حرج لـ iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[هل يمكن لنماذج اللغة الكبيرة كتابة كود أفضل إذا استمررت في مطالبتها بـ "كتابة كود أفضل"؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في نوفمبر 2023، انتشرت ظاهرة ميم تتضمن طلب المستخدمين من ChatGPT تحسين الصور بشكل تكراري، ثم تم تطبيقها على الكود باستخدام Claude 3.5 Sonnet لتحسين برنامج بايثون. - أظهرت المحاولات الأولية مع التعليمات الغامضة مثل &quot;اكتب كودًا أفضل&quot; بعض التحسينات، لكن هندسة التعليمات المهيكلة مع أهداف تحسين محددة أدت إلى تحسينات كبيرة في الأداء. - أكدت التجربة على أهمية الإشراف البشري، حيث أنه بينما يمكن لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs) تقديم أفكار مبتكرة، قد تقوم أيضًا بإدخال أخطاء دقيقة أثناء تحسين الكود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zهل يمكن لنماذج اللغة الكبيرة كتابة كود أفضل إذا استمررت في مطالبتها بـ &quot;كتابة كود أفضل&quot;؟</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدوم كود 2024 باستخدام SQL النقي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شارك توماس نيومان تجربته في حل تحديات Advent of Code 2024 باستخدام SQL النقي، مشيرًا إلى ذلك كتمرين في أساليب حل المشكلات البديلة. - أكمل نيومان بنجاح جميع التحديات، رغم أنه لاحظ قيود SQL في التعامل مع الخوارزميات المعقدة وتحديثات الحالة، مقترحًا تحسينات محتملة لكفاءة SQL. - تتضمن التدوينة حلاً مفصلاً باستخدام SQL لأحد التحديات وتناقش إمكانية تعزيز SQL لدعم تنفيذ الخوارزميات المعقدة مباشرة داخل قواعد البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zقدوم كود 2024 باستخدام SQL النقي</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[محكمة الاستئناف الأمريكية تلغي قواعد حيادية الشبكة الخاصة بلجنة الاتصالات الفيدرالية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ألغت محكمة استئناف أمريكية قواعد حيادية الشبكة التي وضعتها لجنة الاتصالات الفيدرالية، والتي كانت تفرض معاملة متساوية لحركة المرور على الإنترنت من قبل مزودي النطاق العريض، مشيرة إلى تجاوز اللجنة لسلطتها القانونية.</li>
<li>يشير القرار إلى حكم صادر عن المحكمة العليا يقيد صلاحيات الوكالات التنظيمية، مما يؤثر على قدرة لجنة الاتصالات الفيدرالية على فرض حيادية الشبكة.</li>
<li>دعت رئيسة لجنة الاتصالات الفيدرالية جيسيكا روزنوورسل الكونغرس إلى تشريع حيادية الشبكة، بينما أيد المفوض بريندان كار قرار المحكمة كوسيلة للحد من التجاوزات التنظيمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zمحكمة الاستئناف الأمريكية تلغي قواعد حيادية الشبكة الخاصة بلجنة الاتصالات الفيدرالية</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كن مالكًا للعقار وليس مستأجرًا على الإنترنت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يؤكد المقال على أهمية امتلاك مساحتك الرقمية بدلاً من الاعتماد فقط على المنصات الكبرى على الإنترنت، التي غالباً ما تفضل نموها على مصالح المستخدمين. - تشمل استراتيجيات الحفاظ على السيطرة على وجودك عبر الإنترنت امتلاك نطاق خاص، وتوزيع المحتوى عبر منصات متعددة، وبناء اتصالات مباشرة مع الجمهور من خلال قوائم البريد الإلكتروني. - من خلال إنشاء ممتلكاتك الخاصة على الويب، تضمن المرونة والقدرة على التحمل في مساعيك الرقمية، مما يقلل من الاعتماد على أي شبكة واحدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zكن مالكًا للعقار وليس مستأجرًا على الإنترنت</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll - دليل مفتوح للمواقع الشخصية والمدونات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll هو دليل مفتوح للمواقع الشخصية والمدونات، يركز على المساحات الرقمية خارج الشركات التكنولوجية الكبرى، ويتم الحفاظ عليه على GitHub بواسطة Den Delimarsky. - يمكن للمستخدمين المساهمة في BlogScroll من خلال GitHub أو عن طريق إرسال بريد إلكتروني إلى المنشئ، وتتوفر التحديثات عبر موجز RSS. - يتضمن الدليل فئات متنوعة مثل التصميم وتجربة المستخدم، الشخصية، إنتاج الصور والفيديو، والتكنولوجيا، مما يعرض مساهمات من العديد من الأفراد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll - دليل مفتوح للمواقع الشخصية والمدونات</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شذوذ بحيرة ألدر SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف هارولد أبتروت أن تعليمة SHLX على معالجات إنتل Alder Lake تظهر &quot;زمن استجابة متوسط&quot; يبلغ 3 دورات، وهو أمر غير معتاد لعمليات الإزاحة لليسار التي تستغرق عادة دورة واحدة. - هذه المشكلة في زمن الاستجابة خاصة بنوى الأداء في Alder Lake ولا تؤثر على نوى الكفاءة، مما يتناقض مع ادعاءات إنتل بزمن استجابة دورة واحدة. - يختلف زمن الاستجابة بناءً على تهيئة سجل عدد الإزاحة، حيث تحقق التعليمات ذات 32 بت أو التعليمات ذات 64 بت بدون قيم فورية زمن استجابة دورة واحدة، بينما تؤدي التعليمات ذات 64 بت مع قيم فورية إلى زمن استجابة 3 دورات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zشذوذ بحيرة ألدر SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم رفض إحدى أوراقي اليوم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zتم رفض إحدى أوراقي اليوم</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات REST تلقائيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger هو أداة تقوم بتحويل تسجيلات mitmproxy إلى مواصفات OpenAPI 3.0، مما يسهل عملية الهندسة العكسية لواجهات برمجة التطبيقات REST من خلال التقاط حركة مرور التطبيقات. - تدعم الأداة الآن ملفات أرشيف HTTP (HAR) من أدوات المطور في المتصفح، مما يوسع من قابليتها للاستخدام للمطورين. - يمكن تثبيت الأداة باستخدام Python3 و pip أو Docker، ويستخدم المشروع أدوات مثل poetry و pre-commit و pytest للتطوير، وهو مرخص برخصة MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات REST تلقائيًا</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وحدة معالجة الرسوميات (GPU)، وليست وحدة النظام الأساسي الموثوق (TPM)، هي الجذر في إدارة الحقوق الرقمية للأجهزة (DRM).]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zوحدة معالجة الرسوميات (GPU)، وليست وحدة النظام الأساسي الموثوق (TPM)، هي الجذر في إدارة الحقوق الرقمية للأجهزة (DRM).</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[زاسبر: بديل حديث وفعال لـ JupyterLab، مبني بلغة Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper هو بيئة تطوير متكاملة عالية الأداء مستوحاة من Jupyter، ومُحسّنة للتشغيل المتزامن الضخم واستخدام الذاكرة الأدنى. - تم بناؤها باستخدام لغة البرمجة Go لتعزيز التشغيل المتزامن والأداء، وتقدم نسخًا لكل من تطبيقات Electron وتطبيقات الويب، وهي مفتوحة المصدر تحت رخصة AGPL-3.0. - تدعم Zasper تطبيقات البيانات بأسلوب REPL (حلقة القراءة والتقييم والطباعة) وتهدف إلى التوسع إلى ما بعد دفاتر Jupyter لدعم تطبيقات البيانات المخصصة، مع دعم كامل على نظام Mac ودعم محدود على نظام Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zزاسبر: بديل حديث وفعال لـ JupyterLab، مبني بلغة Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سكك حديدية لكل شيء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تحسين Rails 8 للمشاريع الصغيرة والمطورين الفرديين، حيث يقدم دليلًا شاملاً بعنوان &quot;البدء مع Rails&quot; لبناء تطبيقات متكاملة الميزات.</li>
<li>أصبح SQLite جاهزًا للإنتاج الآن في Rails 8، مما يقلل الاعتماد على PostgreSQL أو Redis، ويتضمن تكوينًا أساسيًا للتكامل المستمر (CI) مع 2000 دقيقة مجانية من إجراءات GitHub.</li>
<li>يُسهّل المولد الجديد للمصادقة والنشر المباشر مع كامال عملية تسجيل دخول المستخدم وإعداد التطبيق المباشر باستخدام SSL، مما يعزز أفضل الممارسات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zسكك حديدية لكل شيء</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أين تعمل بعد سن الأربعين؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zأين تعمل بعد سن الأربعين؟</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حيلتي المفضلة في تحسين بيئة العمل على الكمبيوتر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعرض جاكوب فوسماير جهاز &quot;ذا بيبر&quot;، وهو جهاز DIY مصمم لتشجيع الحركة عن طريق إصدار صوت تنبيه إذا بقيت شاشة الكمبيوتر غير مقفلة لفترة طويلة. - يتكون ذا بيبر من مكونات مادية (Adafruit Feather Huzzah ESP8266، مفتاح، صفارة بيزو)، وبرمجيات ثابتة (سكريبت Lua)، وبرمجيات تدير التفعيل. - على الرغم من بساطته، فإن الجهاز يعزز الحركة المنتظمة بشكل فعال، ويعترف جاكوب بدعم زوجته في المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zحيلتي المفضلة في تحسين بيئة العمل على الكمبيوتر</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سرقة كود UBlockOrigin GPL من قبل الفريق المسؤول عن إضافة متصفح Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zسرقة كود UBlockOrigin GPL من قبل الفريق المسؤول عن إضافة متصفح Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المدونات تتعفن. الويكيات تنتظر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المشاركة الفرق بين الطبيعة الدائمة للويكيات والطبيعة العابرة للمدونات، مشيرة إلى أنه بحلول عام 2025، ستصبح الويكيات أكثر شخصية وذات مغزى.</li>
<li>تُوصف الويكيات بأنها ديناميكية وتعكس تطور أفكار الكاتب، في حين تُشبه المدونات بالواجهات التجارية الثابتة والمنسية.</li>
<li>المؤلف ينتقل من موقع ويب تقليدي إلى تنسيق ويكي، مما يشير إلى تحول في كيفية إدارة ومشاركة المحتوى الشخصي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zالمدونات تتعفن. الويكيات تنتظر</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا تريد المزيد من الروبوتات الذكية على فيسبوك وإنستغرام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستعد شركة ميتا لإطلاق روبوتات ذكاء اصطناعي على فيسبوك وإنستغرام لجذب المستخدمين الأصغر سنًا والاستفادة من استثمارها في تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي التوليدي. - ستتمتع هذه الروبوتات بملفات شخصية وتقوم بإنشاء محتوى، وتعمل بشكل مشابه لحسابات وسائل التواصل الاجتماعي العادية، وذلك بعد استحواذ ميتا على شركة SocialAI. - تعكس هذه المبادرة استراتيجية ميتا الأوسع في أتمتة التفاعلات الاجتماعية وتنظيم المحتوى، بما يتماشى مع الاتجاهات التي شوهدت في تطبيقات مثل Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zميتا تريد المزيد من الروبوتات الذكية على فيسبوك وإنستغرام</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مغامرتي التي استمرت 25 عامًا في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أوستن ز. هينلي، أستاذ تدريس مشارك في جامعة كارنيجي ميلون، يشارك رحلته التي استمرت 25 عامًا في مجال الذكاء الاصطناعي (AI) وتعلم الآلة (ML)، مسلطًا الضوء على انتقاله من عدم الاهتمام الأولي إلى المشاركة الفعالة من خلال مشاريع متنوعة.</li>
<li>تشمل مسيرته المهنية تطوير ألعاب بسيطة، ودراسة الذكاء الاصطناعي والشبكات العصبية، وتطبيق أشجار القرار والتجميع خلال دراسته للدكتوراه لتحليل بيانات محرر الشفرات.</li>
<li>انضم هينلي إلى فريق توليف البرامج في مايكروسوفت في عام 2022، حيث عمل على مشاريع الذكاء الاصطناعي، بما في ذلك الأدوات المستندة إلى النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، ويواصل استكشاف أدوات الذكاء الاصطناعي بشكل مستقل أثناء التدريس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zمغامرتي التي استمرت 25 عامًا في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سنة جديدة سعيدة 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zسنة جديدة سعيدة 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كابتشا الموت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zكابتشا الموت</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة تنفيذ وتحسين أشجار البحث الثابتة (أشجار S+) لتحقيق سرعة بحث أسرع بكثير في البيانات المرتبة، حيث تصل السرعة إلى 40 مرة أسرع من البحث الثنائي التقليدي. - يتم استخدام تقنيات تحسين مثل التجميع، والتحميل المسبق، وSIMD اليدوي (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) لتعزيز إنتاجية الاستعلام. - تستكشف المقالة أيضًا تخطيطات الأشجار المختلفة، وأحجام العقد، واستراتيجيات إدارة الذاكرة، مع مناقشة العمل المستقبلي مثل البحث المتفرع والبحث التداخلي لتحسين كفاءة البحث بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zأشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تصميم معيار Putnam-AXIOM لتقييم نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) في الاستدلال الرياضي المتقدم باستخدام مسائل من مسابقة بوتنام الرياضية. - يتضمن المعيار 236 مسألة أصلية ونسخة معدلة تحتوي على 52 مسألة لتجنب تلوث البيانات. - حقق النموذج الأعلى أداءً من OpenAI دقة بلغت 41.95% في المسائل الأصلية، لكنه شهد انخفاضًا كبيرًا في الأداء بحوالي 30% في المسائل المعدلة، مما يبرز التحديات في التكيف مع التغييرات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zانخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شهدت ساحة قواعد البيانات في عام 2024 تغييرات كبيرة، بما في ذلك عمليات استحواذ رئيسية، وتحولات في التراخيص، واستمرار المنافسات بين اللاعبين الرئيسيين مثل Redis وElasticsearch وDatabricks وSnowflake. - اكتسب DuckDB شعبية في الاستعلامات التحليلية، مع تكاملات في Postgres، بينما تضمنت الإصدارات البارزة Amazon Aurora DSQL وMicrosoft Garnet. - كانت عمليات الاستحواذ مثل Tabular من قبل Databricks وOrioleDB من قبل Supabase ذات أهمية، وعلى الرغم من النكسات مثل إغلاق OtterTune، لا تزال الصناعة ديناميكية مع مشاريع جديدة وتمويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zقواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتضمن القائمة مجموعة متنوعة من الكتب، بما في ذلك التاريخية والفلسفية والعلمية والسرديات الشخصية، حيث يقدم كل منها رؤى فريدة وتجارب غنية.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة رسائل شيشرون للحصول على رؤى حول الحياة الرومانية، وأعمال بن-آري حول منطق علوم الكمبيوتر والتحقق من البرامج، ومذكرات ستيف مارتن حول النجاح في الكوميديا.</li>
<li>تتضمن المجموعة أيضًا استكشافات فلسفية لبير هادو ونيتشه، ومآسي يونانية لأيسخيلوس، وأعمالًا أدبية لأورسولا لو جوين ورابندرانات طاغور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zالكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zتيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot هو أداة جديدة مصممة لتبسيط أتمتة العمليات التجارية من خلال تحديد تلقائي للارتباطات بين طلبات API وتوفير تمثيل بياني للتدفق. - يسمح للمستخدمين بتسجيل الطلبات، وتحديد المدخلات والمخرجات، وتصدير هذه التدفقات ككود JavaScript، مما يجعل العملية أكثر كفاءة من الهندسة العكسية اليدوية أو استخدام تقنيات أقل كفاءة مثل أتمتة العمليات الروبوتية (RPA). - تم بناء الأداة على Electron وهي متاحة لكل من منصات Windows وLinux، مع توفر دليل تعليمي للهندسة العكسية لواجهة برمجة تطبيقات USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[مكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zمكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان لدى Ghostty، وهو محاكي طرفية جديد، ثغرة أمنية مشابهة لواحدة من عام 2003، تسمح لأحرف الهروب ASCII بتنفيذ أوامر مثل فتح التطبيقات. - كانت المشكلة ملحوظة بشكل خاص مع Zsh وBash في وضع vi، لكن Ghostty 1.0.1 قام بحل هذه المشكلة عن طريق تعطيل الميزة بشكل افتراضي. - على الرغم من العيب الأمني، يُشاد بـ Ghostty لميزاته، وقد عالج المطور المشكلة بسرعة، مقدماً إصلاحات وحلولاً للمستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المستودع تنفيذات لنماذج المفاهيم الكبيرة (LCM)، التي تستخدم &quot;المفاهيم&quot; كتمثيل دلالي على مستوى أعلى لنمذجة اللغة.</li>
<li>يدعم LCM 200 لغة نصية و57 لغة نطق باستخدام فضاء تضمين SONAR، ويتم تدريبه على التنبؤ بالجمل التلقائي باستخدام طرق مثل الانحدار MSE وتوليد قائم على الانتشار.</li>
<li>يوفر المستودع تعليمات التثبيت، وتحضير البيانات، وإرشادات التدريب، والتعديل الدقيق، والتقييم، ويتم إصداره بموجب ترخيص MIT، باستخدام fairseq2 مع خيارات التثبيت عبر UV وpip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zنماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
