<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Nov 2024 19:19:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[يمكن للبرامج الضارة إيقاف تشغيل ضوء LED للكاميرا وتسجيل الفيديو، كما تم توضيحه على جهاز ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المستودع أدوات للتلاعب بمصباح LED الخاص بالكاميرا في جهاز ThinkPad X230، موضحًا كيف يمكن للبرامج الضارة تسجيل الفيديو دون إشعار LED. - تتضمن العملية إعادة برمجة البرامج الثابتة للكاميرا عبر USB، وهي تقنية يمكن تطبيقها على أجهزة لابتوب مختلفة، باستخدام سكريبتات للتلاعب بالبرامج الثابتة والتحكم في LED. - تستخدم الكاميرا وحدة تحكم Ricoh R5U8710، وينصح بالحذر حيث أن إعادة البرمجة قد تتسبب في تلف الكاميرا؛ تتوفر المزيد من الرؤى في حديث &quot;Lights Out&quot; في POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zيمكن للبرامج الضارة إيقاف تشغيل ضوء LED للكاميرا وتسجيل الفيديو، كما تم توضيحه على جهاز ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هتزنر تخفض حركة المرور على الخوادم الافتراضية الخاصة في الولايات المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تحديث هيكل التعريفة للخوادم السحابية (خطوط CCX وCPX) وموازنات التحميل في أشبورن وهيلزبورو، الولايات المتحدة. ستطبق الأسعار الجديدة وكميات المرور على الخوادم التي تم إنشاؤها وإعادة تحجيمها بدءًا من 1 ديسمبر 2024، مع رؤية الخوادم الحالية للتغييرات اعتبارًا من 1 فبراير 2025. يهدف التحديث إلى توفير تسعير أكثر عدلاً بناءً على الظروف المحلية، بينما تظل أسعار تجاوز المرور دون تغيير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zهتزنر تخفض حركة المرور على الخوادم الافتراضية الخاصة في الولايات المتحدة</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أستراليا: حظر الأطفال دون سن 16 عامًا من وسائل التواصل الاجتماعي بعد تمرير مجلس الشيوخ قوانين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أستراليا قد أصدرت تشريعًا جديدًا يحظر على الأطفال دون سن 16 عامًا استخدام وسائل التواصل الاجتماعي، بهدف حماية الصحة العقلية.</li>
<li>لدى شركات وسائل التواصل الاجتماعي عام للامتثال، حيث تواجه غرامات تصل إلى 50 مليون دولار في حالة عدم الامتثال، بينما لا يواجه المستخدمون والآباء أي عقوبات.</li>
<li>لا ينطبق القانون على تطبيقات المراسلة أو الألعاب عبر الإنترنت أو الخدمات التعليمية، وقد تلقى ردود فعل متباينة من خبراء الصحة النفسية والسياسيين وشركات التكنولوجيا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zأستراليا: حظر الأطفال دون سن 16 عامًا من وسائل التواصل الاجتماعي بعد تمرير مجلس الشيوخ قوانين</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: نموذج التفكير O1 من علي بابا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) هو نموذج ذكاء اصطناعي مصمم لاستكشاف المشكلات بفضول واستفسار فلسفي، حيث يقوم باستمرار بالتشكيك في افتراضاته.</li>
<li>على الرغم من القيود مثل خلط اللغات والحلقات المنطقية المتكررة، يبرز QwQ في المجالات التقنية، محققًا درجات عالية في معايير مثل GPQA وAIME وMATH-500 وLiveCodeBench.</li>
<li>يظهر النموذج قدرات قوية في حل المشكلات في الرياضيات والبرمجة، مما يساهم في الرحلة المستمرة لفهم التفكير الاصطناعي وذكاء الآلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: نموذج التفكير O1 من علي بابا</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[في مدح الطباعة: القراءة ضرورية في عصر الانهيار المعرفي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يؤكد إد سيمون على الأهمية الدائمة لقراءة المطبوعات، مشيرًا إلى كتاب سفين بيركيرتس &quot;مراثي غوتنبرغ&quot; لتسليط الضوء على المخاوف بشأن تأثير الوسائط الرقمية على القراءة العميقة والمعلومات المضللة.</li>
<li>يجادل سيمون بأن الكتب المطبوعة توفر تجربة فريدة وغامرة لا يمكن لوسائل الإعلام الرقمية تكرارها، مما يعزز التأمل والخصوصية بعيدًا عن الضجيج المستمر للإنترنت.</li>
<li>يستنتج أن الحفاظ على القدرة على القراءة والكتابة العميقة ضروري للحفاظ على التفكير الفردي ومقاومة التأثير الواسع للتكنولوجيا الرقمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zفي مدح الطباعة: القراءة ضرورية في عصر الانهيار المعرفي</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – سحر استنساخ الصوت بالذكاء الاصطناعي: حوّل أي صوت في 15 ثانية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro هو واجهة ويب Gradio مفتوحة المصدر مصممة للتلاعب الصوتي المتقدم، بما في ذلك استنساخ الصوت بدون عينات مسبقة ومغير صوت يحتوي على أكثر من 50 صوتًا لمشاهير.</li>
<li>يقدم ميزات مثل تنزيل الصوت من يوتيوب، وعزل الصوت، وتحويل النص إلى كلام بعدة لغات، والترجمة، باستخدام محركات Whisper.</li>
<li>يعتبر Voice-Pro مفيدًا بشكل خاص لمنشئي المحتوى والمطورين وعشاق الصوت، مع توفر الموارد على GitHub ودروس الفيديو على YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – سحر استنساخ الصوت بالذكاء الاصطناعي: حوّل أي صوت في 15 ثانية</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إغلاق أسواق الطعام التي يبلغ عمرها 850 عامًا في لندن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستغلق أسواق سميثفيلد وبيليجسجيت التاريخية في لندن، التي تعتبر ذات أهمية لتاريخها الذي يمتد لـ 850 عامًا، بحلول عام 2028 حيث تسحب مؤسسة مدينة لندن دعمها. تُعرف الأسواق بأنها أكبر أسواق الجملة للحوم والأسماك الداخلية في المملكة المتحدة، وسيتم استبدالها بتطورات جديدة، مع حصول التجار على تعويض ومساعدة في الانتقال. تم التخلي عن خطط نقل الأسواق إلى داجنهام بسبب التكاليف العالية، مما أثار مخاوف بشأن مستقبل إمدادات الأسماك في لندن ويمثل خسارة للتقاليد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zإغلاق أسواق الطعام التي يبلغ عمرها 850 عامًا في لندن</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD - نموذج صغير للنماذج الصغيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار picoCAD، أداة النمذجة ثلاثية الأبعاد لإنشاء نماذج بأسلوب رجعي، في 27 نوفمبر 2024 من قبل Apskeppet، لتلبية احتياجات كل من المبتدئين والخبراء. الأداة متاحة لنظامي التشغيل Windows وmacOS، بسعر تمهيدي قدره 5.09 دولار حتى 4 ديسمبر 2024. يُشجع المستخدمون على الانضمام إلى المجتمع واستكشاف الدروس لتعزيز إبداعهم باستخدام picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD - نموذج صغير للنماذج الصغيرة</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التصنيف الذاتي العائم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم الورقة مفهوم &quot;التصنيف الذاتي&quot;، وهي طريقة لترميز معلومات النوع داخل كائنات بحجم 64 بت، مما يحسن تخطيط الذاكرة للغات الديناميكية دون التضحية بمساحة البيانات.</li>
<li>تحسين العلامات الذاتية يزيد من سرعة التنفيذ في المعايير الثقيلة على الأعداد العائمة بمقدار 2.3 مرة في Scheme و2.7 مرة في JavaScript، مما يوفر بديلاً أكثر كفاءة للطرق الحالية مثل المؤشرات الموسومة وNaN-tagging.</li>
<li>تسمح هذه الطريقة بتشفير فعال لكل من البيانات والنوع، مما يعزز الأداء دون التأثير على العمليات الأخرى، مما يجعلها حلاً واعدًا للتعامل مع الأعداد العشرية ذات الدقة المزدوجة 64 بت IEEE754 في اللغات الديناميكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zالتصنيف الذاتي العائم</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تطوير دواء للسرطان دون شركات الأدوية الكبرى: هذا المستشفى يثبت أنه يمكن القيام بذلك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُعزى زيادة تكاليف الرعاية الصحية في هولندا إلى البيروقراطية والهدر والرعاية غير الضرورية، مما يبرز عدم الكفاءة النظامية.</li>
<li>طور مستشفى هولندي دواءً لعلاج السرطان بشكل مستقل عن شركات الأدوية الكبرى، مما يوفر علاجًا أرخص بخمس مرات من العلاج الأمريكي المماثل، مما يبرز الإمكانية للمستشفيات غير الربحية في تقليل تكاليف الرعاية الصحية.</li>
<li>على الرغم من الابتكار، فإن عملية التسجيل المكلفة والمعقدة لوكالة الأدوية الأوروبية (EMA) تثني المستشفيات؛ ومع ذلك، قام مستشفى AVL بتمويل دراسة في المرحلة الثالثة من خلال التبرعات، بهدف الحصول على موافقة وكالة الأدوية الأوروبية للحفاظ على علاجهم الميسور التكلفة ضد المنافسة الصيدلانية الباهظة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zتطوير دواء للسرطان دون شركات الأدوية الكبرى: هذا المستشفى يثبت أنه يمكن القيام بذلك</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع دراجة الألمنيوم لمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1974، استضاف معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا دورة حيث قام المشاركون، بما في ذلك مارك روزنباوم وهارييت فيل، ببناء إطارات دراجات من الألومنيوم، وكان تصميم روزنباوم هو الأخف وزنًا لدراجة سباق في ذلك الوقت. كانت دراجة روزنباوم مصنوعة من الألومنيوم 6061-T6 والتيتانيوم، وتتميز بأنابيب ذات قطر أكبر ومحامل دقيقة، ووزنها 12 رطلاً و5 أونصات، وهي معروضة الآن في متحف معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا. كان إطار هارييت فيل متورطًا في نزاع براءة اختراع بين شركة كانونديل وكلاين، حيث استخدمت كانونديل الإطار للاحتجاج ضد براءة اختراع كلاين من خلال الادعاء بوجود فن سابق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zمشروع دراجة الألمنيوم لمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقوم شركة ديل بنشر تحديثات غير موقعة على موقعها الإلكتروني والتي تفشل في التثبيت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zتقوم شركة ديل بنشر تحديثات غير موقعة على موقعها الإلكتروني والتي تفشل في التثبيت</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[القصة المنسية عن كيفية اختراع شركة IBM للمصنع الآلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1970، أطلق بيل هاردينغ من شركة IBM مشروع SWIFT، بهدف أتمتة تصنيع الرقائق لإنتاج الدوائر المتكاملة (ICs) في أقل من يوم، وهو تقليص كبير من العملية التي كانت تستغرق عادةً شهرًا. حقق SWIFT إنجازًا بتقليص الوقت إلى 5 ساعات لكل طبقة، وهو إنجاز لم يتم تجاوزه حتى الآن، وقدم ابتكارات مثل المعالجة الآلية والتحكم في الوقت الحقيقي، والتي تعتبر أساسية في تصنيع أشباه الموصلات الحديثة. وعلى الرغم من وجوده القصير، فإن تقدم مشروع SWIFT وقيادة هاردينغ الرؤيوية أثرت بشكل كبير على تطور تقنيات إنتاج أشباه الموصلات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zالقصة المنسية عن كيفية اختراع شركة IBM للمصنع الآلي</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رفض مكتب حقوق الطبع والنشر الأمريكي جهدًا كبيرًا لحفظ الألعاب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>رفض مكتب حقوق الطبع والنشر الأمريكي طلب إعفاء من قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) الذي كان يهدف إلى السماح للمكتبات بمشاركة الوصول الرقمي عن بُعد لألعاب الفيديو المحفوظة، مما أنهى حملة استمرت ثلاث سنوات من قبل مؤسسة تاريخ ألعاب الفيديو (VGHF) وشبكة حفظ البرمجيات.</li>
<li>كان من شأن الإعفاء المقترح أن يسهل إنشاء مكتبة رقمية للمؤرخين والباحثين للوصول إلى الألعاب التي لم تعد تُطبع، لكنه رُفض بسبب المخاوف المتعلقة بالاستخدام الترفيهي المحتمل والأضرار السوقية، كما جادلت مجموعات الصناعة.</li>
<li>أعربت VGHF عن خيبة أملها، منتقدة القرار باعتباره متأثرًا بشكل كبير بضغوط الصناعة، التي أولت الأولوية لمصالح الصناعة على حساب الوصول العام إلى الألعاب التاريخية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zرفض مكتب حقوق الطبع والنشر الأمريكي جهدًا كبيرًا لحفظ الألعاب</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استنتاج النشاط العصبي قبل اللدونة للتعلم بما يتجاوز الانتشار العكسي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة &quot;التكوين المستقبلي&quot;، وهو مبدأ جديد لتخصيص الائتمان في التعلم، كبديل للطريقة التقليدية للانتشار العكسي.</li>
<li>يتضمن التكوين المستقبلي استخدام الشبكات العصبية للتنبؤ بأنماط النشاط العصبي المرغوبة قبل تعديل أوزان المشابك، مما يعزز الكفاءة والفعالية في التعلم.</li>
<li>تتوافق هذه الطريقة بشكل أكبر مع النشاط العصبي المرصود في الدراسات البشرية والحيوانية وقد تقدم مزايا في كل من الأنظمة البيولوجية والاصطناعية للتعلم مقارنة بالانتشار العكسي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zاستنتاج النشاط العصبي قبل اللدونة للتعلم بما يتجاوز الانتشار العكسي</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تطبيق يسأل 'لماذا؟' في كل مرة تفتح فيها هاتفك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty هو تطبيق يشجع المستخدمين على تطوير عادات صحية أكثر عند استخدام الهاتف من خلال تنبيهات توعية عند فتح أجهزتهم. يركز التطبيق على الخصوصية من خلال العمل محليًا بالكامل دون إعلانات أو تتبع، ويستخدم أذونات أندرويد فقط للوظائف دون جمع البيانات. مع تصميم بسيط وتخصيص ذكي، حصل Intenty على تقييم 4.4 نجوم وأكثر من 10,000 تحميل، مما يجذب المستخدمين الذين يهدفون إلى تقليل الاستخدام العشوائي للهاتف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zتطبيق يسأل &apos;لماذا؟&apos; في كل مرة تفتح فيها هاتفك</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المكثف الذي قامت شركة آبل بلحامه بشكل غير صحيح في المصنع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>دوغ براون يسلط الضوء على خطأ في التصنيع في جهاز ماكنتوش LC III من أبل، حيث تم تركيب مكثف بشكل عكسي، مما قد يتسبب في مشاكل.</li>
<li>لم يخضع جهاز ماكنتوش LC III، الذي تم إنتاجه بين عامي 1993 و1994 للسوق التعليمية، لاستدعاء كبير على الرغم من هذا الخطأ.</li>
<li>ينصح براون بتوخي الحذر عند استبدال المكثفات، خاصة مع المكثفات الحديثة من نوع التنتالوم، ويوصي بتركيبها بشكل صحيح، خلافًا لتعليمات الطباعة الحريرية على لوحة الدوائر المطبوعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zالمكثف الذي قامت شركة آبل بلحامه بشكل غير صحيح في المصنع</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لم أكن بحاجة إلى Kubernetes، وربما أنت أيضًا لا تحتاج إليها]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>انتقل المؤلف من Kubernetes إلى Google Cloud Run، مشيرًا إلى تعقيد Kubernetes وتكلفته وبطء التوسع التلقائي كعيوب. يتم تسليط الضوء على Google Cloud Run كبديل أبسط وأكثر فعالية من حيث التكلفة، حيث يتم الشحن فقط مقابل الاستخدام الفعلي لوحدة المعالجة المركزية والذاكرة، ويقدم توسعًا سريعًا دون عبء إدارة Kubernetes. يستخدم المؤلف GitHub Actions للتكامل المستمر/النشر المستمر (CI/CD)، وقواعد البيانات المدارة، والرسائل النشر-الاشتراك، مؤكدًا على ملاءمة Cloud Run للمشاريع التي تحتاج إلى البساطة والكفاءة على حساب الميزات الواسعة لـ Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zلم أكن بحاجة إلى Kubernetes، وربما أنت أيضًا لا تحتاج إليها</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قد يكون الهاكر في ابتزازات Snowflake جنديًا أمريكيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم اعتقال شخصين بتهمة سرقة بيانات من شركات تستخدم Snowflake، بينما لا يزال مشتبه به ثالث، يُعرف باسم &quot;Kiberphant0m&quot;، طليقًا ويُعتقد أنه جندي في الجيش الأمريكي في كوريا الجنوبية.</li>
<li>كانت المجموعة متورطة في بيع البيانات المسروقة وابتزاز الشركات، حيث أفادت التقارير بأن شركة AT&amp;T دفعت 370,000 دولار لحذف السجلات المسروقة.</li>
<li>ألقت السلطات الكندية القبض على ألكسندر موكا، بينما تم سجن جون إيرين بينز في تركيا، وكلاهما مرتبط بالاختراقات، في حين لا يزال Kiberphant0m نشطًا في منتديات الجريمة الإلكترونية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zقد يكون الهاكر في ابتزازات Snowflake جنديًا أمريكيًا</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: ليبر أوفيس في المتصفح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم ZetaOffice Web برنامج LibreOffice لمتصفحات الويب، مما يتيح الوصول من أي جهاز مع خيارات لاستضافة ذاتية أو استخدام شبكة توصيل المحتوى (CDN) للتحكم في البيانات. - تتضمن الحزمة Writer وCalc وImpress لمعالجة النصوص والجداول والعروض التقديمية، وهي متاحة لكل من الويب وسطح المكتب على نظامي Linux وWindows، مما يضمن توافق المستندات. - يوفر ZetaOffice برنامجًا مفتوح المصدر مع خيارات مدفوعة لاستخدام CDN والدعم، ويتكامل مع الأنظمة الحالية عبر واجهة برمجة التطبيقات LibreOffice UNO، ويعمل بكفاءة في المتصفحات الحديثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: ليبر أوفيس في المتصفح</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقول شركة دي-لينك إنها لن تقوم بتحديث 60 ألف مودم قديم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلنت شركة دي-لينك أنها لن توفر تحديثات أمان لـ 60,000 مودم قديم وصل إلى حالة نهاية العمر الافتراضي، وحثت المستخدمين على الترقية إلى نماذج أحدث بدلاً من ذلك.</li>
<li>يمكن أن تسمح الثغرات الأمنية غير المرقعة للمتسللين بالسيطرة على هذه الأجهزة، مما يشكل خطرًا كبيرًا.</li>
<li>تقع معظم أجهزة المودم المتأثرة في تايوان، وللمستخدمين الذين لا يستطيعون الترقية، توصي شركة D-Link بتقييد الوصول عن بُعد واستخدام كلمات مرور آمنة كإجراءات احترازية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zتقول شركة دي-لينك إنها لن تقوم بتحديث 60 ألف مودم قديم</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توفي مارشال برين بعد ساعات من ادعائه الانتقام في جامعة ولاية كارولينا الشمالية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم العثور على الأستاذ بجامعة ولاية نورث كارولينا، مارشال برين، مؤسس موقع HowStuffWorks.com، متوفى في مكتبه في 20 نوفمبر، بعد أن زعم تعرضه للانتقام من مسؤولي الجامعة.</li>
<li>ادعى براين أنه أُجبر على التقاعد بعد شكاوى أخلاقية، لكن الجامعة لم تعلق على هذه الادعاءات أو على وفاته.</li>
<li>أعرب طلاب وزملاء سابقون عن خيبة أملهم إزاء صمت الجامعة، مشيرين إلى الطبيعة المستمرة لهذه القصة المتطورة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zتوفي مارشال برين بعد ساعات من ادعائه الانتقام في جامعة ولاية كارولينا الشمالية</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جانيت للبشر (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدر المؤلف كتابًا مجانيًا عبر الإنترنت بعنوان &quot;Janet for Mortals&quot;، يركز على لغة البرمجة Janet، واستغرق كتابته 20 أسبوعًا. يتضمن الكتاب 44,000 كلمة ويصاحبه موقع ويب يحتوي على REPL (حلقة قراءة-تقييم-طباعة) للتعلم التفاعلي. وقد حظي الكتاب والمشاريع ذات الصلة، مثل روابط مكتبة C++ وإطار عمل للاختبار، باهتمام إيجابي على منصات مثل Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zجانيت للبشر (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 هو ترقية أسرع وسهلة التثبيت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعتبر Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) ترقية كبيرة عن CM4، حيث يقدم أداء أسرع بمقدار 2-3 مرات، ويدعم USB 3، ويتوافق مع PCIe Gen 3 مع الحفاظ على نفس الشكل.</li>
<li>يتم تسعير CM5 بشكل مشابه لـ CM4، حيث يبدأ سعر النموذج الذي يحتوي على 8 جيجابايت من الذاكرة العشوائية من 75 دولارًا، ويشمل معالجًا أسرع وذاكرة عشوائية ورسوميات محسنة، على الرغم من أنه يستهلك طاقة أكبر عند العمل بكامل طاقته.</li>
<li>تم إصدار لوحة IO محدثة أيضًا بسعر 20 دولارًا، تتميز بتوفير الطاقة عبر USB-C وتحسينات أخرى، مما يبرز دعم CM5 وقابليته للتعديل على الرغم من المنافسة من أجهزة الكمبيوتر ذات اللوحة الواحدة الأخرى (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 هو ترقية أسرع وسهلة التثبيت</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تقول مزودات خدمة الإنترنت إن "خدمة العملاء الممتازة" هي السبب في عدم تغيير المستخدمين لمزودي الخدمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تجادل مجموعات الضغط لمزودي خدمات الإنترنت بأن المنافسة تضمن معايير عالية لخدمة العملاء، مما يجعل اللوائح الإضافية غير ضرورية، حيث إن الخدمة السيئة ستدفع العملاء لتغيير المزودين.</li>
<li>أفاد المنظمون في كاليفورنيا وأوريغون عن استياء واسع النطاق بين العملاء، مشيرين إلى مشكلات مثل فترات الانتظار الطويلة ومشاكل الفواتير، مما يتناقض مع ادعاءات مزودي خدمات الإنترنت.</li>
<li>تقوم لجنة الاتصالات الفيدرالية بمراجعة ممارسات خدمة العملاء، ولكن مع قيادة بريندان كار، الذي عينه الرئيس المنتخب ترامب، من غير المحتمل أن يتم وضع لوائح جديدة، حيث يتحول التركيز نحو تقليل الأعباء التنظيمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zتقول مزودات خدمة الإنترنت إن &quot;خدمة العملاء الممتازة&quot; هي السبب في عدم تغيير المستخدمين لمزودي الخدمة</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توصية لمهندس برمجيات يسعى لمواكبة أحدث التطورات في الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقوم المستخدم بنشاط بالبحث عن مصادر موثوقة للحصول على أحدث التحديثات في مجال الذكاء الاصطناعي (AI)، خاصة من خلال المدونات التقنية المشابهة لـ Hacker News (HN).</li>
<li>لديهم خبرة في استخدام ChatGPT وواجهة برمجة التطبيقات الخاصة بـ OpenAI، وتحديدًا الإصدار 3.5، مما يشير إلى اهتمام عملي بأدوات الذكاء الاصطناعي.</li>
<li>وجد المستخدم مدونة سيمون ويليسون لكنه يشعر بأنها تفتقر إلى التماسك، مما يشير إلى الحاجة لمصادر معلومات عن الذكاء الاصطناعي تكون أكثر تنظيمًا وشمولية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zتوصية لمهندس برمجيات يسعى لمواكبة أحدث التطورات في الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[أوقفت شركة OpenAI العمل على نموذج الفيديو Sora بعد أن قام الفنانون بتسريب الوصول إليه احتجاجًا.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zأوقفت شركة OpenAI العمل على نموذج الفيديو Sora بعد أن قام الفنانون بتسريب الوصول إليه احتجاجًا.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[نعم، إنه 'يبدو كالبطة'، لكن شركات النقل تحب الشاحنة البريدية الجديدة لهيئة البريد الأمريكية.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم خدمة البريد الأمريكية بإدخال شاحنات بريد كهربائية جديدة كجزء من خطة تحديث بقيمة 9.6 مليار دولار، وتقدم ميزات مثل التكييف، وزيادة مساحة الشحن، وتحسين السلامة.</li>
<li>كان من المقرر في الأصل أن تكون معظمها تعمل بالغاز، ولكن الآن سيكون 75% من الأسطول كهربائيًا بسبب التحديات القانونية، مما يمثل تحولًا كبيرًا نحو الاستدامة.</li>
<li>على الرغم من تصميمها غير التقليدي، فقد تم استقبال الشاحنات بشكل إيجابي بسبب راحتها وكفاءتها، حيث تم دمج مدخلات من ناقلي البريد واحتوت على ميزات مثل الأسطح غير القابلة للانزلاق، والوسائد الهوائية، ونظام تجنب الاصطدام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zنعم، إنه &apos;يبدو كالبطة&apos;، لكن شركات النقل تحب الشاحنة البريدية الجديدة لهيئة البريد الأمريكية.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – محرك عرض غير متزامن ونقي بلغة بايثون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; هو محرك عرض مكتوب بلغة بايثون يدعم المكونات الوظيفية غير المتزامنة والمتزامنة، وإدارة السياق المشابهة لـ React، والعلامات المدمجة في HTML، مما يجعله متعدد الاستخدامات لتلبية احتياجات تطوير الويب المختلفة. - يقدم ميزات مثل دعم Markdown، والتدويل المستند إلى JSON، والتكامل السهل مع أي أطر عمل للواجهة الخلفية أو الأمامية، مما يعزز من قابليته للتكيف والتخصيص. - المكتبة مفتوحة المصدر بموجب ترخيص MIT، مما يشجع على مساهمات المجتمع، ويمكن تثبيتها عبر PyPI باستخدام الأمر <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – محرك عرض غير متزامن ونقي بلغة بايثون</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أمازون S3 تضيف ميزة وضع إذا تطابق (المقارنة والاستبدال)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم Amazon S3 الكتابات الشرطية، مما يتيح التحديثات فقط إذا ظل الكائن غير معدل، مما يمنع الكتابات المتزامنة من خلال التحقق من ETag الخاص بالكائن. هذه الميزة، المشابهة لرأس HTTP if-none-match، تسمح للعملاء باستخدام رأس if-match لضمان اتساق ETag قبل الكتابة، مما يعزز الكفاءة للتطبيقات الموزعة. متاحة بدون تكلفة إضافية في جميع مناطق AWS، ويمكن تنفيذها باستخدام AWS SDK أو API أو CLI، مع مزيد من التفاصيل في دليل مستخدم S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zأمازون S3 تضيف ميزة وضع إذا تطابق (المقارنة والاستبدال)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأكاذيب التي نقولها لأنفسنا لمواصلة استخدام Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينتقد المقال لغة Golang، مشيرًا إلى أنه على الرغم من ميزاتها الجذابة مثل وقت التشغيل غير المتزامن وجامع القمامة، إلا أنها تحتوي أيضًا على عيوب كبيرة، مثل غياب أنواع المجموعات وعدم كفاية معالجة الأخطاء. يجادل بأن البساطة المتصورة لـ Go يمكن أن تكون خادعة، مما يؤدي إلى تعقيدات وتحديات مخفية في بيئات الإنتاج، ويؤكد على أهمية التعرف على هذه القضايا بدلاً من تبني Go لمجرد سهولة استخدامها. يقارن المقال بين Go وRust، مشيرًا إلى أنه على الرغم من تحديات Rust، إلا أنها توفر حلولًا أكثر قوة لإدارة التعقيد وضمان صحة الكود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zالأكاذيب التي نقولها لأنفسنا لمواصلة استخدام Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العديد من استدعاءات سايبرتراك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شهدت سيارة تسلا سايبرتراك العديد من عمليات الاستدعاء منذ إطلاقها، حيث كان أحدثها يتعلق بمحولات القيادة المعطوبة التي تؤثر على أكثر من 2400 وحدة، مما يثير مخاوف بشأن موثوقيتها.</li>
<li>على الرغم من مشاكل الجودة، يواصل التصميم الفريد لسيارة سايبرتراك جذب المشترين، إلا أن عدم قدرتها على تلبية معايير السلامة الأوروبية يحد من انتشارها في السوق.</li>
<li>قد تضر عمليات الاستدعاء بسمعة علامة تسلا التجارية، على الرغم من أنها تُظهر فعالية التنظيم، خاصةً بالنظر إلى التأثير الكبير لإيلون ماسك على اللوائح الأمريكية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zالعديد من استدعاءات سايبرتراك</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[غالبًا ما تدعم Y Combinator الشركات الناشئة التي تكرر شركات أخرى تابعة لـ YC، وفقًا للبيانات.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعرف Y Combinator (YC)، وهو مسرّع للشركات الناشئة البارز، بإطلاق شركات ناجحة مثل Airbnb وStripe، لكن العديد من شركاته الناشئة تبني منتجات مشابهة أو مطابقة لشركات YC السابقة.</li>
<li>أبرزت فضيحة PearAI هذا الاتجاه، حيث تم اتهام PearAI باستنساخ منتج آخر من YC، ومع ذلك دافع الرئيس التنفيذي لـ YC، غاري تان، عن هذه الممارسة، مشيرًا إلى أهمية الاختيار والابتكار.</li>
<li>تحليل Deckmatch لاتجاهات YC يظهر أن الفئات الشائعة للشركات الناشئة تشمل محررات الأكواد بالذكاء الاصطناعي، وأنظمة نقاط البيع للمطاعم، وأدوات التمويل للأعمال، مع ملاحظة انخفاض الاهتمام في بعض المجالات مثل تداول العملات المشفرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zغالبًا ما تدعم Y Combinator الشركات الناشئة التي تكرر شركات أخرى تابعة لـ YC، وفقًا للبيانات.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انقطاع Fly.io - تم حله]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zانقطاع Fly.io - تم حله</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مقدمة قصيرة لتكنولوجيا ليدار في السيارات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول نشرة فيك الإخبارية تقنية الليدار في السيارات، وهي تقنية حيوية للسيارات ذاتية القيادة نظرًا لقدرتها على إنتاج صور عالية الدقة باستخدام الليزر تحت الأحمر. تناقش النشرة مبادئ تشغيل الليدار، بما في ذلك اختيارات الأطوال الموجية، والكواشف الضوئية، وتقنيات القياس مثل زمن الرحلة والموجة المستمرة المعدلة بالتردد. كما تستعرض النشرة أنظمة الليدار المختلفة، مثل الخيارات الميكانيكية والصلبة، بهدف تقليل التكاليف وتعزيز التكنولوجيا لاعتماد أوسع في المركبات الذاتية القيادة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zمقدمة قصيرة لتكنولوجيا ليدار في السيارات</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل تحتاج إلى هوية لقراءة قواعد REAL-ID؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت محاولة للوصول إلى قواعد الهوية الرقمية الجديدة لإدارة أمن النقل (TSA) عن مشكلات تتعلق بقانون الهوية الحقيقية (REAL-ID)، حيث إن القواعد ليست متاحة للجمهور وتتطلب هوية للوصول إليها، مما يثير مخاوف بشأن القوانين السرية والإجراءات القانونية الواجبة.</li>
<li>تتضمن معايير الهوية الرقمية لإدارة أمن النقل، المستمدة من وثائق خاصة، تفاعلات معقدة بين التطبيقات والأجهزة والوكالات الحكومية، مع وجود مخاوف تتعلق بالخصوصية بشأن تسجيل استخدام الهوية.</li>
<li>يجادل المؤلف بأن ممارسات إدارة أمن النقل تنتهك حقوق الوصول العام وقد أبلغ عن المشكلة إلى مكتب السجل الفيدرالي، ساعيًا إلى سحب القاعدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zهل تحتاج إلى هوية لقراءة قواعد REAL-ID؟</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حل لمشكلة البصل لج. كينجي لوبيز-ألت (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول المنشور &quot;مشكلة البصل&quot;، التي تتعلق بتقطيع البصل لتحقيق أقل تباين في أحجام الشرائح من أجل التوحيد. - أظهر استكشاف رياضي باستخدام حساب التفاضل والتكامل أن النقطة المثلى للتقطيع هي 55.73066% أسفل مركز البصل، والتي تُسمى &quot;الثابت الحقيقي للبصل&quot;. - هذا الاكتشاف يُحسن اقتراحًا سابقًا بتقطيع نحو نقطة 60% أسفل المركز، مما يوفر طريقة أكثر دقة لشرائح البصل المتساوية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zحل لمشكلة البصل لج. كينجي لوبيز-ألت (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحاول Redis السيطرة على جميع مكتبات Redis مفتوحة المصدر (OSS).]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُقال إن Redis تتولى السيطرة على جميع مكتبات Redis للبرمجيات مفتوحة المصدر (OSS)، والتي تشمل المكتبات الشهيرة مثل Jedis وLettuce وredis-py.</li>
<li>هذه المكتبات معطلة حاليًا، ومكتبة أخرى، redis-rs، تواجه أيضًا احتمال السيطرة أو الإغلاق.</li>
<li>تعتبر هذه الحالة مهمة لأنها تؤثر على المطورين الذين يعتمدون على هذه المكتبات لدمج Redis في تطبيقاتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zتحاول Redis السيطرة على جميع مكتبات Redis مفتوحة المصدر (OSS).</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: عندما قام الفنلنديون بقص نقودهم إلى النصف للحد من التضخم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1945، نفذت فنلندا سياسة &quot;قطع الأوراق النقدية&quot;، التي تطلبت من المواطنين قطع الأوراق النقدية الكبيرة إلى نصفين لمكافحة التضخم بعد الحرب العالمية الثانية، حيث يحتفظ نصفها بالقيمة بينما يصبح النصف الآخر سندًا حكوميًا. كانت السياسة غير فعالة لأنها استهدفت فقط النقد المادي، وهو جزء صغير من العرض النقدي، على عكس الإصلاحات الأكثر نجاحًا في دول أوروبية أخرى مثل بلجيكا. المقال يتكهن بأن السيطرة على التضخم في المستقبل قد تتضمن تجميد الحسابات الرقمية، وهي طريقة أكثر دقة ولكنها قد تكون مثيرة للجدل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: عندما قام الفنلنديون بقص نقودهم إلى النصف للحد من التضخم</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الصلاة، الترتيب، والغفران: بيتر هريستوف عن سجاد الصلاة الإسلامي (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول عمل بيتر هريستوف الفني تقاطع الفن والروحانية، خاصة من خلال وسيلة سجاد الصلاة، بدءًا من عام 1997. تتطور إبداعاته، بما في ذلك الرسومات والمطبوعات الحريرية، إلى قطع &quot;سجاد&quot; أكبر على ورق الأرز، مستوحاة من السجاد التركي والكليم، والتي يراها كدفاتر يومية شخصية ذات معانٍ رمزية. يجسد عمل هريستوف &quot;الحزن المشرق&quot;، وهو مزيج من الفرح والحزن، متأثرًا بكتابات البطريرك برثلماوس، ويواصل استكشاف الجوانب الروحية والجسدية للطبيعة البشرية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zالصلاة، الترتيب، والغفران: بيتر هريستوف عن سجاد الصلاة الإسلامي (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دينـو مقابل أوراكل: إلغاء علامة جافا سكريبت التجارية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت شركة دينو التماسًا إلى مكتب براءات الاختراع والعلامات التجارية في الولايات المتحدة (USPTO) لإلغاء العلامة التجارية لشركة أوراكل على &quot;جافا سكريبت&quot;، بهدف جعلها منفعة عامة وإزالة الحواجز القانونية لاستخدامها.</li>
<li>تجادل العريضة بأن &quot;JavaScript&quot; هو مصطلح عام، وأن شركة Oracle ارتكبت احتيالًا في تجديد العلامة التجارية، وأن Oracle قد تخلت عن العلامة التجارية من خلال عدم الاستخدام.</li>
<li>يدعم أكثر من 14,000 مطور خطوة Deno، ولدى Oracle حتى 4 يناير 2025 للرد، مع استعداد Deno لمشاركة جميع الإجراءات مع المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zدينـو مقابل أوراكل: إلغاء علامة جافا سكريبت التجارية</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مكون SQLite الإضافي لـ Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بتطوير إضافة Jekyll SQLite لتعزيز قدرات معالجة البيانات داخل Jekyll، وهو مولد مواقع ثابتة شهير.</li>
<li>يتيح هذا المكون الإضافي للمستخدمين تنفيذ استعلامات SQL لمعالجة البيانات، مما يعالج قيود لغة القوالب Liquid الخاصة بـ Jekyll في التعامل مع العمليات المعقدة للبيانات.</li>
<li>تم استخدام المكون الإضافي بنجاح في الإنتاج لمدة عام، وتم توضيحه باستخدام مجموعة بيانات Northwind، ويدعو المؤلف إلى تقديم الملاحظات والاقتراحات للتحسين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zمكون SQLite الإضافي لـ Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الشيب المبكر للشعر: مراجعة مع تحديثات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعرف الشيب المبكر للشعر (PGH) بأنه الشيب الذي يحدث قبل سن 20 لدى القوقازيين وقبل سن 30 لدى الأمريكيين من أصل أفريقي، مما يؤثر على تقدير الذات. - لم تُفهم أسباب الشيب المبكر بشكل كامل بعد، لكنها ترتبط باضطرابات الشيخوخة، وأمراض المناعة الذاتية، والإجهاد التأكسدي، مع عوامل مثل التدخين ونقص التغذية التي تساهم في ذلك. - تشمل العلاجات الشائعة للشيب المبكر صبغات الشعر والمكملات الغذائية، مع وجود دراسات تشير إلى روابط بين الشيب المبكر والعوامل العاطفية، والاستعدادات الوراثية، والتأثيرات البيئية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zالشيب المبكر للشعر: مراجعة مع تحديثات</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إزالة الافتراضية المدعومة من LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ركزت فترة التدريب في Thalium على إزالة الغموض عن الملفات الثنائية الافتراضية باستخدام LLVM، وهو إطار عمل للمترجم، لجعل الشيفرة أكثر قابلية للفهم، خاصة في سياق البرمجيات الخبيثة. - تُعتبر الافتراضية تقنية قوية لإخفاء الشيفرة تستخدمها أدوات مثل Tigress وVMProtect، حيث تقوم بترميز البرامج إلى تعليمات افتراضية، مما يجعل الهندسة العكسية معقدة. - نجح المشروع في استخدام تحليل التلوث الديناميكي لإعادة بناء مخطط تدفق التحكم للملفات الثنائية المشفرة بواسطة Tigress، رغم أنه كان محدودًا بالوظائف النقية ومسارات التنفيذ الفردية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zإزالة الافتراضية المدعومة من LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP لا تطعن (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP لا تطعن (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ستارلينك مباشر إلى الخلية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستارلينك دايركت تو سيل هو خدمة جديدة من سبيس إكس تقدم الوصول العالمي للنصوص والصوت والبيانات لهواتف LTE، مما يضمن الاتصال على اليابسة والبحيرات والمياه الساحلية.</li>
<li>ستبدأ الخدمة بخدمات النصوص في عام 2024، تليها دعم الصوت والبيانات وإنترنت الأشياء (IoT) في عام 2025، دون الحاجة إلى تغييرات في الأجهزة أو تطبيقات خاصة.</li>
<li>يبرز هذا التطور توسع شركة سبيس إكس في مجال الاتصالات، مما يوفر اتصالاً سلسًا دون الحاجة إلى معدات إضافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zستارلينك مباشر إلى الخلية</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يستضاف هذا الموقع على بلوسكاي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدعم بروتوكول AT، المستخدم من قبل Bluesky، الاستضافة عبر خوادم البيانات الشخصية (PDS)، مما يبرز مرونته بما يتجاوز الاستخدامات المقصودة. يتم تنظيم المحتوى على Bluesky في سجلات وكتل بيانات، حيث تكون الكتل بيانات أكبر مثل الوسائط، والتي يجب تحميلها قبل الإشارة إليها في السجلات. تتيح قابلية تمديد البروتوكول تطبيقات إبداعية، مثل استضافة المواقع الإلكترونية، مما قد يؤدي إلى استخدامات جديدة في المستقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zيستضاف هذا الموقع على بلوسكاي</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف أقوم بتكوين هويات Git الخاصة بي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول المنشور كيفية تكوين هويات Git باستخدام <code>includeIf</code> لتكوينات شرطية، مما يسمح بإعدادات مختلفة بناءً على مسارات الدليل أو عناوين URL البعيدة.</li>
<li>يشارك المؤلف طريقة لإدارة هويات Git متعددة ومفاتيح SSH باستخدام قيم <code>Host</code> مختلفة في <code>~/.ssh/config</code> وتعديل تكوينات Git باستخدام <code>insteadOf</code>.</li>
<li>تسلط المشاركة الضوء على نهج جديد يستخدم <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> لتكوينات Git الشرطية بناءً على عناوين URL البعيدة، مما يعزز المرونة في إدارة هويات Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zكيف أقوم بتكوين هويات Git الخاصة بي</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: إنشاء وتحرير وتصفح قواعد بيانات SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت SQLiteStudio النسخة 3.4.6، حيث تم معالجة مشكلة &quot;السطر الأسود في كود SQL&quot; من النسخة السابقة 3.4.5 وحل مشكلتين إضافيتين.</li>
<li>هذا البرنامج مفتوح المصدر، متعدد المنصات، ومحمول، متاح مجانًا تحت رخصة GPL، ومتوافق مع أنظمة Windows وLinux وMacOS X.</li>
<li>من الجدير بالذكر أن SQLiteStudio لا يتطلب أي تثبيت، مما يجعله مريحًا للمستخدمين لإنشاء وتحرير واستعراض قواعد بيانات SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: إنشاء وتحرير وتصفح قواعد بيانات SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفصيلان في لغة C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينقسم مجتمع C++ بين شركات التكنولوجيا الحديثة التي تسعى للحصول على ميزات متقدمة والمستخدمين القدامى الذين يعتمدون على أنظمة قديمة، مما يخلق توترًا في تطور اللغة. يركز فريق عمل تطور C++ على التوافق العكسي، مما يتعارض مع الطلب على الميزات الحديثة والسلامة، مما يؤدي إلى عدم الرضا بين بعض اللاعبين الرئيسيين في مجال التكنولوجيا. استجابة لهذه التحديات، تستكشف الحكومة الأمريكية وشركات مثل جوجل أو تطور لغات بديلة، مثل Rust، التي تعطي الأولوية للسلامة والقدرات الحديثة على حساب التوافق العكسي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zالفصيلان في لغة C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلوسكاي على وشك التفوق على ثريدز في جميع الجوانب المهمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بلوسكاي، وهي منصة لامركزية كانت مرتبطة في البداية بجاك دورسي، تكتسب زخمًا ولديها الآن 3.5 مليون مستخدم نشط يوميًا، مما يقترب من منصة ثريدز التابعة لشركة ميتا.</li>
<li>شهدت المنصة زيادة بنسبة 300% في عدد المستخدمين منذ انتخابات الخامس من نوفمبر، حيث ينتقل الصحفيون والأكاديميون من منصة إيلون ماسك X، بحثًا عن حوار عام أكثر انفتاحًا.</li>
<li>تواجه نمو بلوسكاي تحديات مثل الانقطاعات والاحتيالات، لكن جاذبيتها تعززت بقرار الرئيس التنفيذي لشركة ميتا، مارك زوكربيرغ، بتقييد المحتوى السياسي على منصة ثريدز.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zبلوسكاي على وشك التفوق على ثريدز في جميع الجوانب المهمة</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دفع نسيج إنفينيتي من AMD إلى حده الأقصى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعد Infinity Fabric من AMD، جزءًا من بنية Zen، حيث يربط بين نوى المعالج ويدير زمن الوصول للذاكرة، مع إظهار Zen 5 تحسينًا في التعامل مع عرض النطاق الترددي بفضل DDR5 الأسرع وإدارة حركة المرور بشكل أفضل.</li>
<li>يوفر Zen 2 رؤى حول اختناقات مجمع النواة (CCX) ومجمع النواة على الشريحة (CCD)، على الرغم من أنه يعد بنية قديمة.</li>
<li>في حين أن التطبيقات النموذجية مثل الألعاب لا تضغط على عرض النطاق الترددي، فإن أعباء العمل الشاقة مثل RawTherapee يمكن أن تكشف عن نقاط القوة والقيود في إدارة التأخير، خاصة في Zen 4 تحت الحمل الثقيل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zدفع نسيج إنفينيتي من AMD إلى حده الأقصى</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: أمثلة غريبة على الاستعلامات التكرارية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُستخدم تعبيرات الجدول الشائعة (CTEs) في SQL كطرق عرض مؤقتة لبيان واحد، مع نوعين: العادي والتكراري، حيث تبسط الاستعلامات المعقدة وتعالج البيانات الهرمية، على التوالي.</li>
<li>يتم إنشاء CTEs باستخدام عبارة WITH ويمكن أن تتضمن عدة CTEs في بيان واحد، مع أن CTEs التكرارية تتطلب قواعد محددة مثل استخدام مشغلي UNION أو UNION ALL.</li>
<li>تلميحات التجسيد، المتوفرة في إصدار SQLite 3.35.0 وما بعده، توجه مخطط الاستعلام حول تنفيذ CTE، مع وجود قيود مثل عدم القدرة على استخدام WITH في CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: أمثلة غريبة على الاستعلامات التكرارية</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مهلاً، انتظر - هل أداء الموظفين يتبع التوزيع الغاوسي؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zمهلاً، انتظر - هل أداء الموظفين يتبع التوزيع الغاوسي؟</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يوم في الحياة: جدول BGP العالمي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول المقال التقلبات اليومية في جدول BGP (بروتوكول البوابة الحدودية) العالمي، مع التركيز على السلوكيات قصيرة المدى مثل سمات المسارات غير المعتادة والمسارات المتذبذبة.</li>
<li>باستخدام أداة تسمى bgpsee، يقوم المؤلف بتحليل رسائل BGP للكشف عن رؤى حول تحديثات المسارات، والسلوكيات الدورية، وأطوال المسارات القصوى لنظام AS (النظام المستقل).</li>
<li>تسلط الاستكشاف الضوء على تعقيد ومرونة نظام BGP، مشددًا على الديناميكيات المعقدة لتوجيه الإنترنت العالمي على الرغم من إثارة المزيد من الأسئلة أكثر من الإجابات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zيوم في الحياة: جدول BGP العالمي</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقنيات مراقبة الحياة البرية المستخدمة لتخويف النساء والتجسس عليهن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف باحثون من كامبريدج أن تقنيات مراقبة الحياة البرية، مثل الكاميرات الفخية والطائرات بدون طيار، تُستخدم بشكل غير صحيح في الهند للتجسس على النساء، مما يؤثر على صحتهن النفسية وسلامتهن. - هذه التقنيات، التي كانت تهدف في الأصل لأغراض الحفظ، يُقال إنها تُستخدم من قبل السلطات المحلية لترهيب النساء، مما ينتهك حقوقهن. - تؤكد الدراسة على الحاجة إلى النظر بعناية في التأثيرات الاجتماعية لنشر مثل هذه التقنيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zتقنيات مراقبة الحياة البرية المستخدمة لتخويف النساء والتجسس عليهن</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الزجاج المثلج من الألعاب إلى الويب: واجهة مستخدم زجاجية HTML مستوحاة من تطوير الألعاب AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف الدليل كيفية إنشاء تأثير الزجاج المثلج في HTML، مستوحى من ألعاب AAA مثل Forza Horizon 3 وForza Motorsport 7، مع توفير أمثلة على الشفرات والأصول.</li>
<li>تشمل التقنيات الرئيسية استخدام <code>backdrop-filter</code> في CSS لتأثيرات التمويه، و<code>box-shadow</code> لإضافة العمق، وجافا سكريبت لانعكاسات الضوء الديناميكية، مع وجود نسخ لكل من جافا سكريبت وبدونها لضمان التوافق عبر المنصات.</li>
<li>يتضمن الدليل قسم &quot;الوصفة النهائية&quot; لبدء سريع، مما يتيح للمستخدمين تصميم واجهة زجاجية مذهلة خاصة بهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zالزجاج المثلج من الألعاب إلى الويب: واجهة مستخدم زجاجية HTML مستوحاة من تطوير الألعاب AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بوكر: تنفيذ Docker في حوالي 100 سطر من Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بوكر دوكر هو تنفيذ بسيط لدوكر مكتوب في حوالي 100 سطر من لغة باش، مصمم لإدارة الحاويات بشكل خفيف الوزن.</li>
<li>يتطلب حزم نظام وتكوينات محددة، بما في ذلك نظام ملفات btrfs وإعدادات الشبكة، ومن الأفضل تشغيله في جهاز افتراضي نظرًا لحاجته إلى الوصول الجذري.</li>
<li>يدعم Bocker الوظائف الأساسية لدوكر مثل بناء الحاويات وسحبها وتشغيلها وإدارة الموارد، لكنه يفتقر إلى ميزات مثل حاويات حجم البيانات وتوجيه المنافذ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zبوكر: تنفيذ Docker في حوالي 100 سطر من Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تقديم ملاحظات لقائد كبير دون التعرض للفصل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم نشرة ويس كاو الإخبارية استراتيجيات لتقديم الملاحظات إلى القادة الكبار بأمان، مثل تقنية &quot;حتى أكثر&quot; واستخدام اللغة الدبلوماسية.</li>
<li>تؤكد النشرة الإخبارية على دعم التغذية الراجعة بالبيانات ومشاركة التجارب الشخصية لتعزيز فعالية التواصل.</li>
<li>كما يروج لدورة التواصل التنفيذي والتأثير التي يقدمها ويس، والتي تهدف إلى تحسين مهارات التواصل في مكان العمل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zكيفية تقديم ملاحظات لقائد كبير دون التعرض للفصل</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دليل على أقدم كتابة أبجدية معروفة تم اكتشافه في مدينة سورية قديمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف باحثون من جامعة جونز هوبكنز ما يمكن أن يكون أقدم كتابة أبجدية معروفة، تعود إلى حوالي 2400 قبل الميلاد، في قبر سوري.</li>
<li>تشير هذه الاكتشافات إلى أن الكتابة الأبجدية أقدم بـ 500 عام مما كان يُعتقد سابقًا، مما قد يغير الفهم الحالي لأصولها.</li>
<li>الكتابة، التي وُجدت على أسطوانات طينية في تل أم المرة في سوريا، تسبق النصوص المعروفة من مصر وسيتم تقديمها في الاجتماع السنوي للجمعية الأمريكية للبحث في الخارج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zدليل على أقدم كتابة أبجدية معروفة تم اكتشافه في مدينة سورية قديمة</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صمامات الهوائي في معالج بنتيوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق مدونة كين شيريف في تاريخ الحواسيب، مع التركيز على الحواسيب القديمة والهندسة العكسية للدوائر المتكاملة (IC)، مما يوفر رؤى حول تعقيدات تصميم وتصنيع الرقائق.</li>
<li>في منشور حول معالج بنتيوم، يشرح &quot;ثنائيات الهوائي&quot;، التي تحمي الدوائر من الشحنات الناتجة عن البلازما أثناء عملية النقش، وهو جانب حاسم في التصنيع.</li>
<li>على الرغم من إطلاقه في عام 1993 مع 3.1 مليون ترانزستور، فإن استخدام الديودات الهوائية في معالج بنتيوم كان محدودًا بسبب قيود المساحة، مما يبرز التحديات المستمرة في تصميم الدوائر المتكاملة الحديثة للتخفيف من تأثيرات الهوائي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zصمامات الهوائي في معالج بنتيوم</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خطأ ينهي المسيرة المهنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد المقالة على أهمية التخطيط لنهاية مسيرتك المهنية، مع التركيز على تحقيق الأهداف المهنية التي تتجاوز مجرد التقاعد.</li>
<li>يحدد ثلاثة مسارات مهنية محتملة: الأقدمية (أن تصبح مساهمًا فرديًا كبيرًا)، الإدارة (الانتقال إلى دور إداري)، والاستقلالية (العمل لحسابك الخاص).</li>
<li>يؤكد النص على الحاجة إلى التأمل الذاتي، وتطوير المهارات، والمرونة، مشجعًا القراء على التخطيط النشط لمساراتهم المهنية والبقاء منفتحين على التغيير والفرص غير المتوقعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zخطأ ينهي المسيرة المهنية</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مؤسس موقع Howstuffworks.com، مارشال برين، قد توفي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zمؤسس موقع Howstuffworks.com، مارشال برين، قد توفي</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكاذيب 'العودة إلى المكتب']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ينتقد منشور المدونة الدعوة للعودة إلى المكتب، مجادلاً بأن الأدوار مثل إدخال البيانات والاتصالات الرقمية لا تتطلب الحضور الجسدي.</li>
<li>يسلط المؤلف الضوء على فوائد العمل عن بُعد، مثل زيادة الإنتاجية، وتقليل التوتر، وتحسين إمكانية الوصول للموظفين ذوي الإعاقة والمصابين بأمراض مزمنة.</li>
<li>تُثار مخاوف بشأن فقدان المواهب الشابة المحتمل إذا تم تقييد خيارات العمل عن بُعد، خاصةً في ظل عدم وجود مكافآت أداء رغم زيادة أعباء العمل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zأكاذيب &apos;العودة إلى المكتب&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أعلى دقة للصور التي تم التقاطها على الإطلاق لسطح الشمس بالكامل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت وكالة الفضاء الأوروبية (ESA) صورًا ذات أعلى دقة لسطح الشمس، التقطتها مركبة سولار أوربيتر في مارس 2023، من مسافة تقل عن 46 مليون ميل.</li>
<li>حقق مسبار الشمس، وهو مهمة مشتركة مع ناسا تم إطلاقها في عام 2020، إنجازات مثل التقاط أقرب صور للشمس ومناطقها القطبية.</li>
<li>توفر الصور الجديدة، التي التقطها جهاز التصوير الاستقطابي والهيليوسيزمي (PHI) وجهاز التصوير بالأشعة فوق البنفسجية القصوى (EUI)، تفاصيل غير مسبوقة عن الحقول المغناطيسية للشمس وغلافها الجوي الخارجي، بهدف تعزيز فهم الطبيعة الديناميكية للشمس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zأعلى دقة للصور التي تم التقاطها على الإطلاق لسطح الشمس بالكامل</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مراجعة كود مصدر Quake 3: نموذج الشبكة (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشيد فابيان سانجلارد في مراجعته بنموذج الشبكة الخاص بلعبة Quake 3 لاستخدامه الفعال لبروتوكول UDP/IP، الذي يُفضل على TCP/IP لتقليل التأخير في بيئات الألعاب السريعة.</li>
<li>يدير الخادم عدم موثوقية بروتوكول UDP باستخدام سجلات اللقطات لإنشاء حزم دلتا، مما يضمن التواصل الفعال بين العميل والخادم.</li>
<li>يقوم وحدة NetChannel بتجزئة الرسائل مسبقًا لمنع تجزئة الموجه، ويتعامل مع التسليم المضمون لبعض الرسائل، مما يعزز الأداء العام للشبكة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zمراجعة كود مصدر Quake 3: نموذج الشبكة (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأمريكيون يرون مدخراتهم تتلاشى في أزمة التكنولوجيا المالية لشركة سينابس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدى انهيار شركة التكنولوجيا المالية سينابس إلى فقدان آلاف الأمريكيين لمدخراتهم، حيث كانت الحسابات تُعتقد في البداية أنها مدعومة من الحكومة.</li>
<li>أدى نزاع بين سينابس وبنك إيفولف إلى فقدان الأموال وقضايا غير محلولة، مما ترك العملاء محجوبين عن حساباتهم لعدة أشهر.</li>
<li>يبرز الحادث المخاطر المرتبطة بشركات التكنولوجيا المالية التي تفتقر إلى علاقات مباشرة مع البنوك التقليدية، حيث لم تتدخل الهيئات التنظيمية لحل الأزمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zالأمريكيون يرون مدخراتهم تتلاشى في أزمة التكنولوجيا المالية لشركة سينابس</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: مكتبة تجريد النوافذ بلغة C99 ذات رأس واحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مكتبة رسومات رايلي FrameWork (RGFW) هي مكتبة خفيفة الوزن ذات رأس واحد لإنشاء تطبيقات الرسومات، تقدم بديلاً مرنًا لـ GLFW. تدعم RGFW منصات متعددة، بما في ذلك UNIX وMacOS وWindows وwebASM، مع دعم تجريبي لـ Wayland، وتعمل مع خلفيات رسومية متنوعة مثل OpenGL وVulkan. تم تصميمها لـ RSGL ولكن يمكن استخدامها بشكل مستقل أو مع مكتبات أخرى، وتتميز بنظام أحداث مرن وتوافق مع العديد من المترجمات، تحت رخصة Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: مكتبة تجريد النوافذ بلغة C99 ذات رأس واحد</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سطح المكتب التفاعلي MaXX -- الأخ الأصغر لسطح المكتب الرائع SGI على نظام IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت MaXX Interactive Desktop إصدارًا جديدًا يركز على الأداء العالي، والاستقرار، والإنتاجية مع تصميم بسيط واستخدام منخفض للموارد. تم تصميم بيئة سطح المكتب لتعزيز الإبداع من خلال إعطاء الأولوية لتطبيقات المستخدم وتقليل التشتيت البصري، مما يلبي احتياجات مستخدمي IRIX والفنانين الرسوميين والمطورين. ينتقل المشروع إلى نموذج يعتمد على المجتمع، مما يشجع على مشاركة المستخدمين والتعاون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zسطح المكتب التفاعلي MaXX -- الأخ الأصغر لسطح المكتب الرائع SGI على نظام IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لاما 3.2: قابلية التفسير باستخدام التشفير التلقائي المتناثر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتناول المنشور مشروعًا جانبيًا شخصيًا يركز على تكرار أبحاث الفهم الآلي على نماذج اللغة الكبيرة المملوكة، مستوحى من الأعمال الحديثة لشركات مثل Anthropic وOpenAI وDeepMind.</li>
<li>المؤلف يسعى للحصول على تعليقات وتفاعل من مجتمع HackerNews، مما يشير إلى نهج تعاوني ومنفتح تجاه أبحاثهم.</li>
<li>يرتبط المشروع بمنشورات أكاديمية حديثة، مما يشير إلى أنه يستند إلى النقاش العلمي الحالي والتطورات في مجال تفسير الذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zلاما 3.2: قابلية التفسير باستخدام التشفير التلقائي المتناثر</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لعبة مستوحاة من Marble Madness تم بناؤها باستخدام WebGL لصالح Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طورت استوديو إبداعي لعبة تفاعلية لشركة Netlify للاحتفال بوصولها إلى 5 ملايين مطور، مستوحاة من اللعبة الكلاسيكية Marble Madness. تستخدم اللعبة مكتبة Three.js للرسومات ثلاثية الأبعاد وRapier للفيزياء، وتدمج المحتوى ثنائي الأبعاد مع تحويلات CSS ثلاثية الأبعاد لخلق تجربة سلسة. يدعو الاستوديو المستخدمين لتجربة اللعبة وتقديم ملاحظاتهم، مسلطًا الضوء على مزيج المحتوى التسويقي مع تجربة تشبه الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zلعبة مستوحاة من Marble Madness تم بناؤها باستخدام WebGL لصالح Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عودة سمك السلمون لوضع البيض في موطنه التاريخي بعد مشروع إزالة السد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بعد هدم أربعة سدود على نهر كلاماث، عاد مئات من سمك السلمون للتكاثر في مناطق كانت سابقًا غير متاحة، مما يشير إلى تعافٍ بيئي سريع.</li>
<li>يُعتبر هذا الحدث انتصارًا كبيرًا للقبائل المحلية التي دعت إلى إزالة السد لاستعادة النظام البيئي للنهر، مما يبرز نجاح المشروع في تحسين جودة المياه وصحة سمك السلمون.</li>
<li>يُعتبر المشروع أكبر عملية إزالة سد في تاريخ الولايات المتحدة، حيث تجاوزت عودة السلمون السريعة التوقعات مما يوفر تفاؤلاً بمستقبل النهر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zعودة سمك السلمون لوضع البيض في موطنه التاريخي بعد مشروع إزالة السد</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أمازون تستثمر 4 مليارات دولار إضافية في شركة Anthropic، أكبر منافس لـ OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلنت أمازون عن استثمار كبير بقيمة 4 مليارات دولار في شركة Anthropic الناشئة في مجال الذكاء الاصطناعي، التي أسسها مديرون تنفيذيون سابقون في OpenAI، مما يزيد إجمالي استثماراتها إلى 8 مليارات دولار. ستعمل خدمات أمازون ويب (AWS) كشريك سحابي وتدريبي رئيسي لـ Anthropic، مما يوفر لعملاء AWS وصولاً مبكرًا لتخصيص روبوت الدردشة Claude الخاص بـ Anthropic باستخدام بياناتهم. يبرز هذا الاستثمار الطبيعة التنافسية لسوق الذكاء الاصطناعي التوليدي، حيث كشفت Anthropic مؤخرًا عن وكلاء ذكاء اصطناعي للمهام المعقدة، وكانت جوجل قد استثمرت سابقًا 2 مليار دولار في الشركة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zأمازون تستثمر 4 مليارات دولار إضافية في شركة Anthropic، أكبر منافس لـ OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow، أداة تعتمد على Graph RAG وقاعدة معرفية حوارية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow هو رسم بياني معرفي مفتوح المصدر يسمى GraphRAG، يستخدم TiDB Vector وLlamaIndex وDSPy، ويتميز ببحث محادثة بأسلوب التعقيد وزاحف مواقع لاستخراج عناوين URL لخريطة الموقع.</li>
<li>يمكن نشره باستخدام Docker Compose، ويتطلب 4 نوى CPU و8 جيجابايت من الذاكرة العشوائية، ويشمل مجموعة تقنية تتكون من TiDB، LlamaIndex، DSPy، Next.js، وshadcn/ui.</li>
<li>يتيح Autoflow للمستخدمين تحرير الرسم البياني للمعرفة لضمان الدقة ويقدم مقتطف جافا سكريبت يمكن تضمينه لدمج نافذة بحث حواري على المواقع الإلكترونية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow، أداة تعتمد على Graph RAG وقاعدة معرفية حوارية</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يدعم الآن Amazon S3 القدرة على إضافة البيانات إلى كائن.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يدعم الآن Amazon S3 Express One Zone إضافة البيانات إلى الكائنات الموجودة، مما يلغي الحاجة إلى التخزين المحلي ويعود بالفائدة على التطبيقات مثل معالجة السجلات والبث الإعلامي.</li>
<li>هذه الميزة متاحة في جميع مناطق AWS ويمكن الوصول إليها باستخدام AWS SDK أو CLI أو Mountpoint لـ Amazon S3 (الإصدار 1.12.0 أو أعلى).</li>
<li>التحديث مفيد بشكل خاص للتطبيقات التي تتطلب تحديثات مستمرة للملفات، مما يعزز الكفاءة ويقلل من العبء على التخزين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zيدعم الآن Amazon S3 القدرة على إضافة البيانات إلى كائن.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كاميرا "الميتا-أوبتيكس" التي بحجم حبة ملح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون في جامعة برينستون وجامعة واشنطن بإنشاء كاميرا &quot;ميتا-أوبتيكس&quot;، صغيرة بشكل مذهل بحجم حبة ملح، وأصغر بـ 500,000 مرة من الكاميرات التقليدية.</li>
<li>تستخدم هذه الكاميرا سطحًا ميتا يحتوي على 1.6 مليون عمود أسطواني لالتقاط صور عالية الجودة وملونة بالكامل، مما قد يغير مجالات مثل التصوير الطبي والإلكترونيات الاستهلاكية والتلسكوبات الفضائية.</li>
<li>يتم تصنيع الأسطح الفوقية باستخدام تقنيات مشابهة لإنتاج رقائق الكمبيوتر، مما قد يخفض التكاليف ويوسع نطاق التطبيقات لهذه الكاميرات فائقة الصغر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zكاميرا &quot;الميتا-أوبتيكس&quot; التي بحجم حبة ملح</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قصة الألفي جهاز بلايديت محمول المسروقة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zقصة الألفي جهاز بلايديت محمول المسروقة</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما التالي لـ WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مواصفات WebGPU قيد التطوير النشط، حيث تتعاون شركات التكنولوجيا الكبرى مثل جوجل، موزيلا، آبل، إنتل، ومايكروسوفت أسبوعيًا. - استهدفت اجتماع حديث التقدم بـ WebGPU إلى حالة توصية مرشحة لاتحاد شبكة الويب العالمية (W3C) وناقش ميزات جديدة مثل المجموعات الفرعية، مخازن التكسل، والذرات 64 بت. - أبرز الاجتماع أهمية التعاون والتغذية الراجعة، مع التركيز على تعزيز قدرات WebGPU للرسوميات على الويب والذكاء الاصطناعي (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zما التالي لـ WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تايلويند CSS الإصدار 4.0 بيتا 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار النسخة التجريبية الأولى من Tailwind CSS v4.0 في 21 نوفمبر 2024، حيث تم تقديم محرك أسرع وسلسلة أدوات موحدة. تركز هذه النسخة على تكوين CSS أولاً، لتلبية احتياجات تطوير الويب الحديثة بميزات مثل طبقات التدرج الأصلية وألوان النطاق الواسع. يُشجع المستخدمون على استكشاف الوثائق التجريبية للمساهمة في التحضير للإصدار المستقر المتوقع في أوائل العام المقبل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zتايلويند CSS الإصدار 4.0 بيتا 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة الجنائية الدولية تصدر مذكرات توقيف بحق نتنياهو وجالانت ومسؤولين في حماس]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zالمحكمة الجنائية الدولية تصدر مذكرات توقيف بحق نتنياهو وجالانت ومسؤولين في حماس</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كل شخص قادر على التفكير الرياضي ويمكنه الاستفادة منه]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يطرح ديفيد بيسيس، وهو رياضياتي، أن التفكير الرياضي الذي يوازن بين الحدس والمنطق مفيد للجميع، حيث يعزز الإبداع والفهم. في كتابه &quot;ماثيماتيكا: عالم سري من الحدس والفضول&quot;، يشبه بيسيس التفكير الرياضي بحوار بين العقل والغريزة، مشابه لليوغا، ويؤكد أنه مهارة تتطور من خلال الممارسة. يرى بيسيس أن الرياضيات درس عالمي في الحياة يمكن أن يجلب الفرح والوضوح والثقة بالنفس، مشيرًا إلى أنها ليست مجرد حل للمشكلات بل شكل من أشكال المساعدة الذاتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zكل شخص قادر على التفكير الرياضي ويمكنه الاستفادة منه</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تساعد مكتبة Z-Library الطلاب على التغلب على الفقر الأكاديمي، وفقًا لدراسة.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول دراسة في مجلة ممارسة التدريس والتعلم الجامعي استخدام مكتبة Z-Library، وهي مكتبة ظل توفر الكتب والمقالات الأكاديمية مجانًا، مسلطة الضوء على التكاليف العالية والوصول المحدود كدوافع رئيسية.</li>
<li>يستخدم طلاب الدراسات العليا الصينيون، من بين آخرين، مكتبة Z-Library لمكافحة الفقر الأكاديمي، حيث يعتبرونها ضرورية للنجاح الأكاديمي على الرغم من المشكلات القانونية التي تواجهها المنصة.</li>
<li>يوصي البحث بأن تزيد الجامعات والناشرون من الوصول المجاني إلى المحتوى لسد الفجوات الرقمية وتلبية احتياجات الطلاب الذين يعتمدون على هذه الموارد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zتساعد مكتبة Z-Library الطلاب على التغلب على الفقر الأكاديمي، وفقًا لدراسة.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم العثور على دواء لفقدان الوزن يقلص العضلات في الفئران وخلايا الإنسان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشير دراسة من جامعة ألبرتا إلى أن أدوية فقدان الوزن مثل أوزيمبيك قد تؤدي إلى تقلص القلب والعضلات، مما يثير القلق بشأن الآثار الصحية المحتملة على المدى الطويل.</li>
<li>لاحظت الدراسة فقدان عضلة القلب في كل من الفئران وخلايا الإنسان، مما دفع الباحثين إلى التوصية بمراقبة صحة القلب لدى مستخدمي هذه الأدوية.</li>
<li>يشير الخبراء إلى أن ما يصل إلى 40% من فقدان الوزن الناتج عن هذه الأدوية يكون من العضلات، وينصحون المستخدمين بالحفاظ على كتلة العضلات من خلال التغذية السليمة والتدريب على المقاومة أثناء العلاج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zتم العثور على دواء لفقدان الوزن يقلص العضلات في الفئران وخلايا الإنسان</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقاطع حضري شائع في هولندا (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تصميم التقاطعات الحضرية في هولندا، مثل تلك الموجودة في &#39;س-هيرتوجنبوش، لإعطاء الأولوية للسلامة والكفاءة لجميع مستخدمي الطريق، بما في ذلك حركة المرور الآلية وراكبي الدراجات والمشاة.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية مسارات دراجات محمية، وتقاطعات مرتفعة، وعلامات طرق واضحة، وقواعد أولوية تفضل حركة المرور غير الآلية، مما يقلل الحاجة إلى إشارات المرور.</li>
<li>يؤكد هذا النهج التصميمي على التزام الهولنديين باستيعاب أنواع حركة المرور المتنوعة من خلال التخطيط المبتكر والمدروس للبنية التحتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zتقاطع حضري شائع في هولندا (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقف جوجل عن السماح لمواقع مثل فوربس بالتحكم في البحث عن "أفضل حلوى CBD"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت جوجل بتعديل سياسة إساءة استخدام سمعة الموقع لمعالجة &quot;تحسين محركات البحث الطفيلي&quot;، حيث تستخدم المواقع الإلكترونية المعروفة سلطتها في المجال للترويج لتوصيات منتجات تابعة لأطراف ثالثة غير ذات صلة.</li>
<li>أدى هذا التحديث إلى تراجع في تصنيفات البحث لمواقع مثل فوربس وتايم، التي كانت تستخدم هذه الاستراتيجية للمحتوى التابع.</li>
<li>يهدف تغيير السياسة إلى تحسين تجربة البحث من خلال تقليل تأثير ممارسات تحسين محركات البحث الاستغلالية على نتائج البحث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zتوقف جوجل عن السماح لمواقع مثل فوربس بالتحكم في البحث عن &quot;أفضل حلوى CBD&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: تطبيقات سطح المكتب عبر الأنظمة الأساسية مكتوبة بلغة TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun هو أداة لتطوير تطبيقات سطح المكتب السريعة والصغيرة وعبر الأنظمة الأساسية باستخدام Typescript، مستفيدًا من bun للتنفيذ وzig للربط الأصلي.</li>
<li>يمكن تثبيت أحدث إصدار، Electrobun v0.0.13، باستخدام الأمر <code>$ bun install electrobun</code>، حيث يقدم حزم تطبيقات مدمجة (~12MB) وتحديثات صغيرة الحجم (بحجم 4KB فقط).</li>
<li>يوفر سير عمل متكامل يسمح للمطورين ببدء البرمجة في غضون 5 دقائق وتوزيع التطبيقات في 10 دقائق، مما يضمن أداءً فعالاً مع عمليات معزولة وقدرات استدعاء الإجراءات البعيدة (RPC) بسهولة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: تطبيقات سطح المكتب عبر الأنظمة الأساسية مكتوبة بلغة TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بي إتش بي 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم PHP 8.4.1 تحديثات هامة، بما في ذلك خطافات الخصائص للخصائص المحسوبة والرؤية غير المتناظرة للتحكم في الوصول إلى الخصائص. تشمل التحسينات تحديث واجهة برمجة التطبيقات DOM مع دعم HTML5، وظائف مصفوفة جديدة، وتنفيذ JIT (التجميع في الوقت المناسب) جديد لتحسين الأداء. تتضمن الميزات المهملة ملحقات غير مدمجة وتغييرات في بعض الثوابت والوظائف، مما يشجع المستخدمين على الترقية للحصول على أداء أفضل وصياغة محسنة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zبي إتش بي 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قانون هيروم في لغة Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قانون هيروم، الذي سمي على اسم مهندس جوجل هيروم رايت، يشير إلى أنه مع وجود عدد كافٍ من مستخدمي واجهة برمجة التطبيقات (API)، سيتم الاعتماد على جميع السلوكيات الملحوظة من قبل شخص ما، مما يجعل التغييرات محفوفة بالمخاطر.</li>
<li>في لغة البرمجة Go، يمكن أن يؤدي تغيير رسائل الخطأ مثل &quot;http: request body too large&quot; إلى تعطيل الشيفرة الحالية التي تعتمد على هذه الرسائل، مما يوضح قانون هيروم.</li>
<li>هذا المفهوم ليس حصريًا للغة Go؛ فهو واضح أيضًا في لغات أخرى مثل JavaScript، مما يؤكد على أهمية تصميم الأنظمة لتقليل التبعيات غير المقصودة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zقانون هيروم في لغة Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قمنا بفتح مصدر تقنية مراقبة السماد الخاصة بنا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شركة مونتي كومبوست هي شركة ناشئة تركز على تحسين كفاءة التسميد للاستخدام السكني والصناعي من خلال التكنولوجيا مفتوحة المصدر. تتكامل التكنولوجيا مع منصات مثل Raspberry Pi وArduino، باستخدام أجهزة استشعار لمراقبة الغاز ودرجة الحرارة والرطوبة وضغط الهواء، مع إمكانية تصدير البيانات كملفات CSV. وعلى الرغم من تصميمها في البداية لمراقبة التسميد، إلا أن التكنولوجيا قابلة للتكيف مع تطبيقات إنترنت الأشياء (IoT) ومراقبة البيئة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zقمنا بفتح مصدر تقنية مراقبة السماد الخاصة بنا</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحويل "النواة الشيطانية" إلى ميم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ارتبط &quot;نواة الشيطان&quot; بحادثتين نوويتين قاتلتين، وأصبحت ميمًا مظلمًا على الإنترنت، غالبًا ما يظهر في تداخلات غير متوقعة مع شخصيات أنمي لطيفة. تبرز شعبية الميم منذ عام 2019 اهتمامًا خاصًا اكتسب اعترافًا أوسع، رغم اعتباره سيئ الذوق. كانت &quot;نواة الشيطان&quot; هي النواة البلوتونية الثالثة المخصصة للحرب العالمية الثانية، مما يضيف تعقيدًا لعملية تحويلها إلى ميم، خاصة بسبب أصولها اليابانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zتحويل &quot;النواة الشيطانية&quot; إلى ميم</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المصفوفة: توليد عالم بلا حدود مع تفاعل في الوقت الحقيقي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مشروع الماتريكس يقوم بتطوير عالم رقمي غامر في الوقت الحقيقي بجودة بصرية عالية ودقة على مستوى الإطار، مستوحى من مفهوم الفيلم.</li>
<li>يستخدم نماذج متقدمة مثل Swin-DPM لتوليد مقاطع فيديو طويلة بلا حدود، مما يتيح التحكم والاستكشاف في الوقت الحقيقي للبيئات الديناميكية.</li>
<li>يخطط المشروع لجعل بياناته مفتوحة المصدر لتشجيع البحث والابتكار، مع عرض مشاهد متنوعة تمزج بين البيئات الافتراضية والواقعية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zالمصفوفة: توليد عالم بلا حدود مع تفاعل في الوقت الحقيقي</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مخطط مسار الدراجات الذي يتبع تقريبًا فقط المسارات الرسمية للدراجات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير تطبيق جديد لتخطيط مسارات جولات الدراجات، يركز على استخدام البنية التحتية الحالية للدراجات ويسمح للمستخدمين باستكشاف المسارات عبر الخرائط أو المسارات الرسمية. يغطي التطبيق حاليًا أوروبا ويستخدم بيانات OpenStreetMap للتخطيط الأمثل للمسارات، مع خطط للتوسع في المستقبل إلى أمريكا الشمالية وعلى مستوى العالم. من الناحية التقنية، يستخدم التطبيق Graphhopper للعثور على المسارات، وهو مبني باستخدام Next.js 14 وTypescript، ويستخدم خلفية .NET، مع بلاطات الخرائط مأخوذة من MapTiler، على الرغم من أن الاستضافة الذاتية مخطط لها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zمخطط مسار الدراجات الذي يتبع تقريبًا فقط المسارات الرسمية للدراجات</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[فرضت شركة بوينغ على القوات الجوية الأمريكية سعرًا أعلى بنسبة 8000% من السعر السوقي لموزعات الصابون.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zفرضت شركة بوينغ على القوات الجوية الأمريكية سعرًا أعلى بنسبة 8000% من السعر السوقي لموزعات الصابون.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدرة الإنترنت في أوروبا على الصمود تخفف من تأثير قطع الكابلات البحرية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لم تتسبب القطوعات الأخيرة للكابلات في بحر البلطيق، وتحديدًا كابلات BCS East-West Interlink وC-Lion1، في تعطيل كبير لاتصال الإنترنت في أوروبا بفضل البنية التحتية القوية.</li>
<li>تضمن البنية التحتية القوية للإنترنت في أوروبا، التي تتميز باتصالات بحرية وبرية متعددة، تأثيرًا ضئيلًا من مثل هذه الحوادث من خلال توفير مسارات بديلة.</li>
<li>يراقب Cloudflare Radar بشكل نشط الاتصال بالإنترنت على مستوى العالم، ويقدم تحديثات عبر وسائل التواصل الاجتماعي ومنشورات المدونات، مسلطًا الضوء على أهمية بنية الشبكة الاحتياطية لمنع الانقطاعات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zقدرة الإنترنت في أوروبا على الصمود تخفف من تأثير قطع الكابلات البحرية</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أصبح Let's Encrypt الآن في العاشرة من عمره]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt هي سلطة شهادات مجانية تبسط عملية الحصول على شهادات الخادم وإدارتها، مما يعالج تحديات التكلفة والتعقيد.</li>
<li>بدعم من منظمات كبرى مثل موزيلا وسيسكو ومؤسسة الحدود الإلكترونية (EFF)، يهدف إلى جعل أمان الإنترنت متاحًا ومفتوحًا للجميع.</li>
<li>تشمل المبادئ الأساسية لـ Let&#39;s Encrypt أن تكون مجانية، تلقائية، آمنة، شفافة، مفتوحة، وتعاونية، مع فرص للرعاية أو المساهمة لدعم المبادرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zلقد أصبح Let&apos;s Encrypt الآن في العاشرة من عمره</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تسمح Epic لأرشيف الإنترنت بتوزيع Unreal وUnreal Tournament إلى الأبد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>هناك اقتراح بأنه إذا تم تمرير مشروع القانون HR 9495، فقد يتم تصنيف أرشيف الإنترنت كمنظمة إرهابية دون مبرر واضح.</li>
<li>أثار مصدر مجهول القلق، مشيرًا إلى أن هذا التصنيف قد لا يكون محورًا رئيسيًا أو أولوية في مشروع القانون.</li>
<li>قد يكون لتبعات مثل هذا التصنيف عواقب كبيرة على أرشيف الإنترنت، وهو مكتبة رقمية تقدم وصولاً مجانيًا إلى مجموعة واسعة من المحتوى الرقمي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zتسمح Epic لأرشيف الإنترنت بتوزيع Unreal وUnreal Tournament إلى الأبد</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[باعت Tiny Glade أكثر من 600 ألف نسخة في شهر واحد.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لعبة Tiny Glade، وهي لعبة بناء مريحة من تطوير Pounce Light، باعت أكثر من 600,000 نسخة في غضون شهر من إصدارها على منصة Steam، مما يشير إلى نجاح تجاري كبير.</li>
<li>اكتسبت اللعبة شهرة من خلال مقاطع الفيديو الفيروسية والمشاركة في مهرجان Steam&#39;s Next Fest، مما أدى إلى أكثر من 1.3 مليون قائمة أمنيات، مما يبرز استراتيجيات تسويق فعالة.</li>
<li>يُعزى نجاحها إلى تجربتها الهادئة والخالية من الأهداف في بيئة مفتوحة، بالإضافة إلى تقنية التوليد الإجرائي الجذابة، مما يجذب عشاق الألعاب المريحة وألعاب بناء المدن.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zباعت Tiny Glade أكثر من 600 ألف نسخة في شهر واحد.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – مكافحة التعرج التحليلية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>التنعيم التحليلي هو تقنية مصممة لإزالة الحواف المتعرجة في الصور المتجهة عن طريق حساب تلاشي حدود الأشكال مسبقًا، مما يضمن حوافًا ناعمة بدون تشوهات. هذه الطريقة فعالة لأنها لا تتطلب مخازن إضافية أو أجهزة، وهي متوافقة مع WebGL 1.0 الأساسي، مما يجعلها متاحة لتطبيقات متنوعة. يتم تسليط الضوء عليها لاستخدامها المهني في منصات مثل Unity وValve Software، حيث تقدم وضوحًا وحدّة بدون الضبابية الشائعة في طرق التنعيم الأخرى، مثل SSAA (التنعيم الفائق العينة)، SMAA (التنعيم المورفولوجي تحت البكسل)، وDLAA (التنعيم بالتعلم العميق).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – مكافحة التعرج التحليلية</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هو أصل صورة دبابة البحيرة التي أصبحت ميم؟ (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zما هو أصل صورة دبابة البحيرة التي أصبحت ميم؟ (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عبر يي بنغ 3 كلا الكابلين C-Lion 1 وBSC في أوقات تتطابق مع وقت انقطاعهما.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zعبر يي بنغ 3 كلا الكابلين C-Lion 1 وBSC في أوقات تتطابق مع وقت انقطاعهما.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[متى تحولت التقديرات إلى مواعيد نهائية؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في مشاريع تحديث البرمجيات، يجب النظر إلى التقديرات كإرشادات مرنة بدلاً من مواعيد نهائية صارمة بسبب الطبيعة غير المتوقعة لمثل هذه المشاريع.</li>
<li>تشبه إندو ألاغارسامي تحديث الهندسة المعمارية بإصلاح السيارات، مشيرة إلى الحاجة إلى التكيف والحصول على موافقات إضافية عندما تنشأ مشكلات غير متوقعة.</li>
<li>يتضمن القيادة الفعالة في هذه المشاريع طرح أسئلة ثاقبة، واحتضان التجريب، واستخدام الأطر المناسبة للتنقل في التعقيدات وتحقيق النجاح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zمتى تحولت التقديرات إلى مواعيد نهائية؟</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تهبط مركبة سبيس إكس سوبر هيفي في الخليج، مما يلغي هبوط العصي.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zتهبط مركبة سبيس إكس سوبر هيفي في الخليج، مما يلغي هبوط العصي.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام تحديثات الكود الساخن في إيرلانج]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم فريق استشاري Elixir، Underjord، بالتحقيق في تحديثات الكود الساخنة في Erlang، وهي ميزة مميزة تسمح بتغيير الكود دون إيقاف النظام.</li>
<li>على الرغم من أن Elixir، المستندة إلى Erlang، تدعم تحديثات الكود الحية، إلا أن الإصدار القياسي من mix يفتقر إلى الملفات الضرورية، مما يدفع الخبراء إلى التوصية بتعلم هذه المهارة.</li>
<li>تعد تحديثات الكود الساخن مفيدة بشكل خاص في التطوير باستخدام Nerves للأجهزة المدمجة، ويمكن أن يؤدي المزيد من الأدوات في Elixir إلى تحسين هذه العملية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zاستخدام تحديثات الكود الساخن في إيرلانج</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[آبل تؤكد هجمات يوم الصفر التي تستهدف أنظمة macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zآبل تؤكد هجمات يوم الصفر التي تستهدف أنظمة macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم خوارزمية البحث النصي الكامل BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25، أو Best Match 25، هو خوارزمية مستخدمة على نطاق واسع للبحث النصي الكامل، يتم تنفيذها في أنظمة مثل Lucene/Elasticsearch وSQLite، وغالبًا ما يتم إقرانها مع البحث عن التشابه المتجهي في أنظمة البحث الهجينة.</li>
<li>يقوم بترتيب الوثائق بناءً على مدى ملاءمتها للاستعلام باستخدام عوامل مثل مصطلحات الاستعلام، وتكرار الوثيقة العكسي (IDF)، وتكرار المصطلح، وتطبيع طول الوثيقة، وذلك وفقًا لمبدأ ترتيب الاحتمالات.</li>
<li>تعتبر درجات BM25 خاصة بالسياق، مما يعني أنها قابلة للمقارنة داخل نفس مجموعة الوثائق ولكن ليس عبر مجموعات مختلفة أو عبر الزمن، بسبب التغيرات المحتملة في المجموعة التي تؤثر على الدرجات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zفهم خوارزمية البحث النصي الكامل BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلندر 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار Blender 4.3 في 19 نوفمبر 2024، ويقدم تحديثات كبيرة، بما في ذلك ربط الضوء والظل في EEVEE، وعقدة BSDF المعدنية الجديدة، وعقدة نسيج Gabor Noise.</li>
<li>تشمل التحسينات التركيب التفاعلي متعدد المراحل، وتحسين تحرير UV، وتحديثات كبيرة لعقد الهندسة وقلم الشحم لأداء أفضل وأدوات جديدة.</li>
<li>يتضمن الإصدار أيضًا تحسينات في واجهة المستخدم، وتحسينات في مُسلسل الفيديو، ودعم الخلفية لـ Vulkan، ويظل مجانيًا، مدعومًا بتبرعات المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zبلندر 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رياك المفتوح - فرع حديث ومفتوح لرياك]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zرياك المفتوح - فرع حديث ومفتوح لرياك</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: آلة افتراضية للويب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM هي آلة افتراضية لنظام Linux تعمل داخل متصفح الويب باستخدام HTML5 وWebAssembly، وتستخدم محرك الافتراضية CheerpX لدعم الثنائيات x86.</li>
<li>يوفر بيئة خالية من الخوادم على جانب العميل مع قدرات شبكية مفعلة من خلال Tailscale، وهي شبكة VPN، مما يجعلها متاحة دون الحاجة إلى بنية تحتية تقليدية للخوادم.</li>
<li>WebVM مفتوح المصدر بموجب ترخيص Apache 2.0، مع قيود محددة للاستخدام التنظيمي، ويمكن نشره عن طريق استنساخ المستودع، وتفعيل صفحات GitHub، وتخصيص ملفات Docker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: آلة افتراضية للويب</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلوسكاي تدشن عصر اختيار الخوارزمية الخاصة بك في وسائل التواصل الاجتماعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بلوسكاي، شبكة اجتماعية تضم أكثر من 20 مليون مستخدم، توفر تحكمًا شخصيًا في خوارزميات وسائل التواصل الاجتماعي، مما يسمح للمستخدمين باختيار محتواهم.</li>
<li>على عكس المنصات مثل X (المعروفة سابقًا بتويتر)، حيث تحدد الخوارزميات المحتوى، تقدم Bluesky &quot;سوقًا للخوارزميات&quot; للمستخدمين لاختيار الخلاصات بناءً على اهتماماتهم.</li>
<li>يُمكّن هذا النهج المستخدمين من تشكيل تجربتهم على وسائل التواصل الاجتماعي وقد يضع معيارًا جديدًا للصناعة، على الرغم من التحديات في العثور على أو إنشاء الخلاصة المناسبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zبلوسكاي تدشن عصر اختيار الخوارزمية الخاصة بك في وسائل التواصل الاجتماعي</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ستضغط وزارة العدل على جوجل لبيع متصفح كروم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zستضغط وزارة العدل على جوجل لبيع متصفح كروم</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اللاما 3.1 405B يعمل الآن بسرعة 969 رمزًا في الثانية على منصة سيريبراس للاستدلال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نموذج Llama 3.1 405B من Frontier AI على Cerebras قد حقق رقمًا قياسيًا جديدًا في السرعة، حيث وصل إلى 969 رمزًا في الثانية، مما يجعله أسرع نموذج متقدم متاح.</li>
<li>يدعم النموذج طول سياق يصل إلى 128 ألف ويقدم أقصر زمن استجابة لأول رمز عند 240 مللي ثانية، مما يعزز تجربة المستخدم بشكل كبير.</li>
<li>أتاحت شركة Cerebras نموذج Llama 3.1 لتجارب العملاء، مع توقع توفره العام في الربع الأول من عام 2025، وتم تحديد السعر عند 6 دولارات لكل مليون رمز إدخال و12 دولارًا لكل مليون رمز إخراج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zاللاما 3.1 405B يعمل الآن بسرعة 969 رمزًا في الثانية على منصة سيريبراس للاستدلال</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رئيس تحرير مجلة ساينتفك أمريكان المغادر وتسييس العلم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استقالت لورا هيلموت، المحررة السابقة لمجلة ساينتفك أمريكان، بعد منشورات مثيرة للجدل على وسائل التواصل الاجتماعي وانتقادات تتعلق بتوجهها التحريري.</li>
<li>خلال فترة عملها، واجهت المجلة اتهامات بالترويج لأجندة سياسية، وهو ما يجادل النقاد بأنه أضر بمصداقيتها العلمية، خاصة في المواضيع الحساسة مثل طب جنس الشباب.</li>
<li>لقد ساهمت الوضعية في أزمة أوسع نطاقًا من الثقة في السلطة العلمية، مع دعوات لمجلة ساينتفك أمريكان لإعطاء الأولوية للعلم على السياسة لاستعادة سمعتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zرئيس تحرير مجلة ساينتفك أمريكان المغادر وتسييس العلم</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلاطات المتجهات الجديدة في OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت OpenStreetMap (OSM) بلاطات متجهة بتنسيق Mapbox Vector Tiles (MVT)، مما يتيح للمستخدمين تخصيص أنماط الخرائط وتغيير لغات التسميات، مما يعزز وضوح ومرونة الخرائط.</li>
<li>يمثل هذا التحديث تحولًا عن الاستخدام السابق للبلاطات النقطية الثابتة، مما يتيح صورًا أكثر وضوحًا وتفاعلًا أكثر ديناميكية مع البيانات.</li>
<li>يتضمن المنشور إرشادات حول إعداد بيئة بايثون واستخدام DuckDB لتحليل البيانات، مع إمكانية التصور باستخدام أدوات مثل QGIS وLeafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zبلاطات المتجهات الجديدة في OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تميل العملات العادلة إلى الهبوط على الجانب الذي بدأت عليه: دليل من 350,757 رمية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zتميل العملات العادلة إلى الهبوط على الجانب الذي بدأت عليه: دليل من 350,757 رمية</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: أداة قياس الأداء عبر سطر الأوامر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine هو أداة قياس أداء متعددة الاستخدامات تعمل من خلال سطر الأوامر وتدعم التحليل الإحصائي والأوامر الشل العشوائية، وتوفر تغذية راجعة للتقدم في الوقت الحقيقي. - تقدم ميزات مثل تشغيلات الإحماء، أوامر تنظيف الذاكرة المؤقتة، اكتشاف القيم الشاذة، وتدعم تصدير النتائج بصيغ CSV وJSON وMarkdown. - الأداة متوافقة مع أنظمة تشغيل ومديري حزم متعددة، وهي مرخصة بشكل مزدوج تحت رخصة MIT وApache License 2.0، مما يجعلها متاحة ومرنة للمطورين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: أداة قياس الأداء عبر سطر الأوامر</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعلمت الفئران القيادة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام عالم أعصاب بتدريب الفئران على قيادة سيارات صغيرة، مما أظهر أن توقع المتعة يمكن أن يعزز الدافع والفرح، مما يؤثر على السلوك ووظيفة الدماغ.</li>
<li>وجدت الدراسة أن التوقع الإيجابي يمكن أن يغير الأنماط المعرفية من التشاؤم إلى التفاؤل، مما يبرز دور البيئات الغنية وفترات الانتظار للحصول على المكافآت.</li>
<li>قدمت ملاحظات سلوك الفئران، مثل وضعية الذيل، رؤى حول التعبيرات العاطفية، مما يؤكد على أهمية التجارب الإيجابية في تشكيل الدماغ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zتعلمت الفئران القيادة</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماسلو 4: جعل التوجيه باستخدام CNC ذو التنسيق الكبير متاحًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مازلو 4 هو جهاز توجيه CNC (التحكم العددي بواسطة الحاسوب) ذو تنسيق كبير يسهل على المستخدمين تحويل التصاميم الرقمية إلى إبداعات مادية.</li>
<li>مجتمع ماسلو نشط في مشاركة مشاريع متنوعة، بما في ذلك الأثاث والفن والقوارب واللافتات، مما يعرض تنوع المنصة ويشجع على الإبداع.</li>
<li>لقد نجح المستخدمون في إنشاء عناصر متنوعة مثل المكاتب القابلة للوقوف والنقوش وحتى منزل صغير، مما يبرز إمكانيات تكنولوجيا CNC للمشاريع المبتكرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zماسلو 4: جعل التوجيه باستخدام CNC ذو التنسيق الكبير متاحًا</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
