<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[نيكست: متصفح الهاكرز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt هو متصفح مصمم للمستخدمين المتقدمين، يركز على التنقل باستخدام لوحة المفاتيح والكفاءة في تحليل واستخراج المعلومات عبر الإنترنت.</li>
<li>يتميز بأدوات قوية مثل تلميحات الروابط، والقفز إلى العناوين للتنقل في المستندات، والبحث الغامض لإدارة علامات التبويب بسهولة وتنفيذ الأوامر.</li>
<li>تشمل الوظائف الإضافية وجود REPL مدمج (حلقة قراءة-تقييم-طباعة) للبرمجة، وبحث ذكي في العلامات المرجعية، وملء تلقائي قابل للتخصيص، وسجل الحافظة، وسجل قائم على الشجرة لتتبع الصفحات التي تمت زيارتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zنيكست: متصفح الهاكرز</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zسقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كانت قناة سيجا خدمة رائدة للألعاب عند الطلب لجهاز سيجا جينيسيس، نشطة من عام 1994 إلى 1998، حيث كانت تقدم حوالي 50 لعبة شهريًا. في عام 2024، اكتشف مستخدم قرص صورة لعبة من قناة سيجا يعود لعام 1996، مما أدى إلى جهود في الهندسة العكسية لاستخراج وحفظ بياناته. نجح المشروع في فك تشفير الألعاب الحصرية، مما يبرز دور جهود المجتمع والهندسة العكسية في الحفاظ على تاريخ الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة فتح كاتدرائية نوتردام]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zإعادة فتح كاتدرائية نوتردام</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[براين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zبراين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zتلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا بإنشاء إضافة ويب تُسمى &quot;النظام الغذائي الرقمي&quot; لمساعدة المستخدمين في اتخاذ قرارات مستنيرة بشأن المحتوى عبر الإنترنت لحماية صحتهم العقلية.</li>
<li>تستخدم الأداة معالجة اللغة الطبيعية (NLP) لتقييم صفحات الويب بناءً على العاطفة والمعرفة وقابلية التنفيذ، موجهة المستخدمين نحو محتوى أكثر إيجابية.</li>
<li>يؤكد البحث على العلاقة الثنائية بين السلوك عبر الإنترنت والصحة العقلية، مع نتائج نُشرت في مجلة نيتشر هيومان بيهيفيور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zتصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عامي الثاني بدون عمل]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zعامي الثاني بدون عمل</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عنصر الحوار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُستخدم عنصر HTML `` لإنشاء صناديق حوار، والتي يمكن أن تكون نمطية (توقف التفاعل مع الصفحة) أو غير نمطية (تسمح بالتفاعل).</li>
<li>تُستخدم طرق JavaScript <code>.showModal()</code> و <code>.show()</code> لعرض الحوارات المودال وغير المودال على التوالي، بينما تُستخدم <code>.close()</code> لإغلاقها.</li>
<li>الوصولية أمر بالغ الأهمية؛ تأكد من ضبط التركيز بشكل صحيح وتوفير آلية إغلاق، مثل زر، أثناء استخدام CSS <code>::backdrop</code> لتنسيق خلفيات النوافذ المنبثقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zعنصر الحوار</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت Organic Maps الشيفرة المصدرية لـ &quot;الخادم الفوقي&quot; الخاص بها، والذي يحسن سرعات تنزيل الخرائط عن طريق توجيه المستخدمين إلى أفضل خوادم شبكة توصيل المحتوى (CDN) بناءً على موقعهم.</li>
<li>الكود، الذي كان مغلقًا في البداية لمنع التفرعات غير المصرح بها، أصبح الآن مفتوحًا تحت رخصة MIT، مما يعزز الشفافية ومشاركة المجتمع.</li>
<li>يعيد الفريق النظر في استخدام Cloudflare Workers لمنع الاعتماد الكامل على مورد واحد وقد أعاد التغييرات غير المصرح بها التي قام بها أحد المساهمين، مؤكدًا التزامهم بالخصوصية والشفافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zيحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية استخدام Postgres لكل شيء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعتبر &quot;Postgres for Everything&quot; مستودعًا يروج لاستخدام PostgreSQL، وهو قاعدة بيانات علائقية مفتوحة المصدر شهيرة، لمجموعة واسعة من التطبيقات تتجاوز المهام التقليدية لقواعد البيانات. - يدعو المستودع إلى المساهمات ويتتبع الاستخدامات المبتكرة المختلفة لـ PostgreSQL، بما في ذلك وظائف الكرون، وقوائم الرسائل، والتحليلات، والمزيد، مما يبرز تنوعها. - تتضمن المبادرة 11 عنصرًا متعلقًا بـ Supabase، وهي منصة تقدم خدمات خلفية باستخدام PostgreSQL، مما يبرز تكاملها وفائدتها في تطوير التطبيقات الحديثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zكيفية استخدام Postgres لكل شيء</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أوائل عام 2024، سلطت الأبحاث حول أنظمة التحرير التعاوني لمحرر النصوص Moment الضوء على التحديات المتعلقة بالتحرير دون اتصال، حيث تفشل الخوارزميات الشائعة مثل CRDTs (أنواع البيانات المكررة الخالية من التعارض) وOT (التحول التشغيلي) في كثير من الأحيان. يزيد التحرير دون اتصال من النزاعات المباشرة، حيث ينتج عن 20-30% من هذه النزاعات نتائج غير مقبولة، مما يشير إلى أن المشكلة تتعلق أكثر بتحديات واجهة المستخدم/تجربة المستخدم (UI/UX) بدلاً من كونها مشكلة خوارزمية. يركز الباحثون الآن على تحسين تجربة المستخدم في التحرير دون اتصال، مستفيدين من كيفية تعامل git مع دمج المستندات، وهو تطور واعد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zالأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المخرجات المهيكلة مع أولاما]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت Ollama دعمًا للمخرجات المهيكلة، مما يتيح للنماذج توليد مخرجات بتنسيق محدد باستخدام مخطط JSON.</li>
<li>هذه الميزة متاحة الآن في مكتبات Ollama المحدثة للغات البرمجة بايثون وجافا سكريبت، وهي مفيدة لمهام مثل تحليل البيانات من المستندات والصور.</li>
<li>يجب على المستخدمين تحديث إلى أحدث إصدار من Ollama واستخدام معلمة التنسيق في طلبات cURL أو المكتبات، مع وعود التحديثات المستقبلية بتحسين الأداء وتوفير المزيد من خيارات التنسيق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zالمخرجات المهيكلة مع أولاما</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zكانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لقد زاد استهلاك الفركتوز بشكل كبير خلال الخمسين عامًا الماضية، ويرجع ذلك أساسًا إلى شراب الذرة عالي الفركتوز في المشروبات والأطعمة المصنعة.</li>
<li>تشير الأبحاث من جامعة واشنطن في سانت لويس إلى أنه بينما لا يغذي الفركتوز الأورام بشكل مباشر، يقوم الكبد بتحويله إلى مغذيات تدعم نمو الأورام في أنواع السرطان مثل الميلانوما وسرطان الثدي وسرطان عنق الرحم.</li>
<li>تشير الدراسة إلى علاجات جديدة محتملة للسرطان من خلال استكشاف طرق لمنع الفركتوز من المساعدة في نمو الأورام، ربما من خلال تغييرات في النظام الغذائي أو الأدوية، بتمويل جزئي من المعاهد الوطنية للصحة (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zالفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكبر برامج الصدفة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسلط الصفحة الضوء على برامج الشل المهمة، مع التركيز على السكربتات المكتوبة يدويًا بشكل كبير بدلاً من تلك التي يتم إنشاؤها بواسطة أدوات مثل autoconf. - تشمل الإدخالات البارزة akinomyoga/ble.sh، وهو محرر سطر أوامر Bash يحتوي على 61 ألف سطر من التعليمات البرمجية (LoC)، وkalua، وهو إضافة لـ OpenWRT تحتوي على 56 ألف سطر من التعليمات البرمجية المصدرية (SLoC). - توفر القائمة رؤى حول تعقيد وتنوع برمجة الشل، وتضم برامج تستخدم هياكل البيانات والخوارزميات، وعادة ما تتجاوز 5,000 سطر من التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zأكبر برامج الصدفة</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy هو إطار عمل مصمم لبناء أنظمة ذكاء اصطناعي معيارية باستخدام كود بايثون تركيبي، مع التركيز على تحسين مخرجات نماذج اللغة (LM) دون الاعتماد فقط على المطالبات. يدعم العديد من مزودي نماذج اللغة الكبيرة (LLM) مثل OpenAI وAnthropic وDatabricks، مما يسمح للمستخدمين بوصف سلوك الذكاء الاصطناعي ككود، مما يسهل التكرار والتحسين. نشأ من Stanford NLP، ولدى DSPy حضور قوي في المجتمع على GitHub وDiscord، مما يساهم في أبحاث الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر وتطوير هياكل البرامج والمُحسِّنات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العدد الصحيح للإعلانات هو صفر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت ذا فيرج نموذج اشتراك مع نسخة محجوبة، تقدم فوائد مثل خلاصات RSS النصية الكاملة للمشتركين.</li>
<li>يهدف الاشتراك إلى تقليل التعرض للإعلانات، ولكن هناك انتقادات بأن المشتركين الذين يدفعون يجب ألا يروا أي إعلانات على الإطلاق.</li>
<li>تُثار مخاوف بشأن احتمال بيع البيانات للمعلنين، مما يشير إلى أنه لا ينبغي أن يكون المشتركون عرضة للإعلانات وتحقيق الدخل من البيانات في الوقت نفسه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zالعدد الصحيح للإعلانات هو صفر</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشكلة الـ 70%: حقائق صعبة حول البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zمشكلة الـ 70%: حقائق صعبة حول البرمجة بمساعدة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مطار بورتلاند يتوسع بسقف واسع من الخشب الضخم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام مطار بورتلاند (PDX) بتوسيع مبناه الرئيسي بإضافة سقف مظلة مصنوع من الخشب المستدام، صممته شركة ZGF، باستخدام خشب دوغلاس فير المصفح محلي المصدر.</li>
<li>تهدف المظلة التي تمتد على مساحة تسعة أفدنة إلى تعزيز قدرة المطار وتجربة الركاب مع تقليل البصمة الكربونية، من خلال دمج عناصر بيولوجية لإضفاء جو مرحب.</li>
<li>يضع هذا المشروع معيارًا جديدًا لتصميم المطارات المستدامة، ومن المتوقع الانتهاء منه في عام 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zمطار بورتلاند يتوسع بسقف واسع من الخشب الضخم</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مجلس إدارة إنتل، ومثال على فشل المجالس وقصر النظر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُصور خروج بات جيلسنجر من إنتل على أنه إقالة بدلاً من تقاعد، مما يبرز إخفاقات مجلس الإدارة وتركيزه على الأهداف قصيرة الأجل بدلاً من الاستراتيجية طويلة الأجل. وقد تعرض مجلس الإدارة لانتقادات بسبب نقص الخبرة في مجال أشباه الموصلات وتركيزه على القيمة الفورية للمساهمين، مما قد يضر بآفاق إنتل طويلة الأجل وصناعة أشباه الموصلات في الولايات المتحدة. يشير فشل مجلس الإدارة في دعم استراتيجية IDM 2.0 لجيلسنجر إلى تحول نحو بيع أجزاء من الشركة، مما قد يفيد المساهمين على المدى القصير ولكنه قد يضر بمستقبل إنتل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zمجلس إدارة إنتل، ومثال على فشل المجالس وقصر النظر</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: خادم تطبيق مفتوح المصدر وسريع ومكون من ملف واحد، تم بناؤه باستخدام لغة Rust وقاعدة بيانات SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase هو خادم تطبيقات مفتوح المصدر مصمم لتوفير واجهات برمجة تطبيقات سريعة وآمنة من النوع، باستخدام Rust وSQLite وV8، وهو مناسب لتطبيقات الجوال أو الويب أو سطح المكتب.</li>
<li>يوفر زمن انتقال أقل من المللي ثانية، مما يلغي الحاجة إلى التخزين المؤقت المخصص، ويدعم منصات مختلفة مع حزم ثنائية جاهزة وحزم عملاء متاحة لنظامي التشغيل لينكس وماك أو إس والعديد من لغات البرمجة.</li>
<li>يتم ترخيص TrailBase بموجب OSL-3.0، مما يسمح باستخدامه كإطار عمل دون متطلبات ترخيص إضافية، ويتم تشجيع المساهمات من المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: خادم تطبيق مفتوح المصدر وسريع ومكون من ملف واحد، تم بناؤه باستخدام لغة Rust وقاعدة بيانات SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعيين بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد لشركة Gitlab]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>عينت GitLab بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد، بينما انتقل المؤسس المشارك سيد سيجبيراندي إلى منصب رئيس مجلس الإدارة التنفيذي لأسباب صحية.</li>
<li>يجلب ستابلز، الذي كان يشغل سابقًا منصب الرئيس التنفيذي في شركة نيو ريليك، خبرة واسعة في منصات المطورين إلى جيت لاب، وهي منصة بارزة في مجال DevSecOps المدعومة بالذكاء الاصطناعي.</li>
<li>تخدم GitLab أكثر من 10,000 عميل، وتحقق إيرادات تزيد عن 750 مليون دولار، وتُعتبر موثوقة من قبل أكثر من 40 مليون مستخدم، بما في ذلك أكثر من نصف شركات Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zتعيين بيل ستابلز كرئيس تنفيذي جديد لشركة Gitlab</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استعادت محطات الطاقة النووية الثلاث في أوكرانيا إنتاج الكهرباء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استأنفت محطات الطاقة النووية في أوكرانيا إنتاج الكهرباء بعد الهجمات الأخيرة على الشبكة، مما يبرز أهمية توفير إمدادات طاقة مستقرة لضمان السلامة النووية.</li>
<li>الوكالة الدولية للطاقة الذرية (IAEA) تراقب الوضع في أوكرانيا بنشاط، مما يؤكد التزامها بالسلامة والأمن النووي.</li>
<li>تم توفير معدات تزيد قيمتها عن 14 مليون يورو لأوكرانيا لتعزيز إجراءات السلامة والأمن النووي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zاستعادت محطات الطاقة النووية الثلاث في أوكرانيا إنتاج الكهرباء</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حملة اختراق مأجورة مزعومة من إكسون موبيل تستهدف نشطاء المناخ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُتهم شركة إكسون موبيل بتنظيم حملة قرصنة مأجورة تُعرف باسم &quot;فوكس هانت&quot;، استهدفت أكثر من 500 ناشط في مجال المناخ وصحفي باستخدام قدرات سيبرانية متقدمة.</li>
<li>العملية زُعم أنها تضمنت هجمات تصيد واحتيال وتسريب رسائل بريد إلكتروني لتقويض دعاة البيئة ودعم استراتيجيات إكسون القانونية، رغم نفي الشركة تورطها.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على الاتجاه المتزايد للحرب الرقمية في النزاعات التجارية، مما يدفع مكتب التحقيقات الفيدرالي إلى إجراء تحقيقات ويدعو إلى اتخاذ تدابير قانونية أقوى لمكافحة مثل هذه العمليات السيبرانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zحملة اختراق مأجورة مزعومة من إكسون موبيل تستهدف نشطاء المناخ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فرق كاجي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كاجي للفرق، المقرر إطلاقه في 5 ديسمبر 2024، يوفر للشركات أداة بحث وذكاء اصطناعي تركز على الخصوصية، مع التأكيد على عدم وجود إعلانات أو تتبع أو جمع للبيانات.</li>
<li>تشمل الخدمة محرك بحث متميز ووصولاً عالميًا للذكاء الاصطناعي، مع تسعير مرن يعتمد على المستخدمين النشطين، وتقديم خطط احترافية ونهائية.</li>
<li>تعد كاجي بإعداد سريع، ودعم متاح، وعائد استثمار كبير من خلال تقليل أوقات البحث، مما يضمن خصوصية البيانات للشركات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zفرق كاجي</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قضيت عامًا في بناء دورة تدريبية على نظام أندرويد لكبار السن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام المؤلف بتطوير دورة فيديو لتعليم الأفراد المسنين كيفية استخدام الهواتف الذكية التي تعمل بنظام أندرويد، مع معالجة التحديات الشائعة مثل الخوف من الواجهات ونقص المهارات الأساسية مثل التمرير أو السحب.</li>
<li>تتضمن الدورة نصًا مكونًا من 400 صفحة، وتسجيلات فيديو، وتطبيق أندرويد يحتوي على تمارين، تم استضافتها في البداية على منصة Udemy ثم نُقلت لاحقًا إلى موقع إلكتروني مخصص يُسمى &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>تسويق الدورة يمثل تحديًا بسبب صعوبات الجمهور المستهدف في التسجيل والدفع عبر الإنترنت، ويبحث المؤلف عن ملاحظات لتحسين الوضع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zقضيت عامًا في بناء دورة تدريبية على نظام أندرويد لكبار السن</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ستدفع وحدة ماكينزي 123 مليون دولار لتسوية دعاوى تتعلق برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وافقت شركة تابعة لشركة ماكينزي وشركاه على دفع 123 مليون دولار لتسوية اتهامات برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا، وفقًا لما ذكرته وزارة العدل الأمريكية.</li>
<li>أسفرت خطة الرشوة التي تورطت فيها شركة ماكينزي أفريقيا عن تحقيق أرباح بقيمة 85 مليون دولار من خلال عقود مع شركات المرافق التي تسيطر عليها الدولة.</li>
<li>اعترف الشريك السابق في شركة ماكينزي، فيكاس ساجار، بالذنب في تهم التآمر بموجب قانون الممارسات الأجنبية الفاسدة، ووافقت ماكينزي أفريقيا على اتفاقية تأجيل الملاحقة القضائية لمدة ثلاث سنوات، متعهدة بتعزيز إجراءات الامتثال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zستدفع وحدة ماكينزي 123 مليون دولار لتسوية دعاوى تتعلق برشوة مسؤولين في جنوب أفريقيا</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لاما-3.3-70B-إينستركت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zلاما-3.3-70B-إينستركت</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قم بتثبيت postmarketOS على هاتف أندرويد واستخدم Docker كخادم منزلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يشرح الدليل كيفية تثبيت Docker على هاتف OnePlus 6T باستخدام نظام postmarketOS، مما يحوله بشكل فعال إلى خادم منزلي، ولكنه يمحو جميع بيانات الهاتف.</li>
<li>تشمل المتطلبات الأساسية وجود هاتف OnePlus 6 أو 6T، وبرنامج Fastboot على جهاز الكمبيوتر، وملفات postmarketOS، مع خطوات تتضمن تفعيل وضع المطور، وتثبيت postmarketOS، وإعداد SSH.</li>
<li>بينما يوفر هذا الإعداد بديلاً عن Raspberry Pi مع شاشة وبطارية مدمجتين، إلا أنه يفتقر إلى دعم Ethernet ويقتصر على التخزين الداخلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zقم بتثبيت postmarketOS على هاتف أندرويد واستخدم Docker كخادم منزلي</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هاكر هيرالد - مثل HN ولكن مع صور وعناوين فرعية من مصادر جماهيرية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلق المؤلف، إلى جانب المدرب السابق أرناف والطالب أرتشيس، مشروعًا يسمى Hacker Herald، وهو واجهة أمامية لموقع Hacker News. تم تطوير المشروع خلال دورة برمجة جافا سكريبت عبر الإنترنت ويهدف إلى توفير تصميم مرئي جذاب مشابه لمواقع الصحف الشهيرة. يهدف تضمين العناصر المرئية، مثل الصور، إلى تعزيز تجربة السرد من خلال توفير سياق فوري دون الحاجة إلى النقر على المقالات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zهاكر هيرالد - مثل HN ولكن مع صور وعناوين فرعية من مصادر جماهيرية</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تقول حكومة الكونغو إنها 'في حالة تأهب' بسبب مرض غامض يشبه الإنفلونزا أودى بحياة العشرات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zتقول حكومة الكونغو إنها &apos;في حالة تأهب&apos; بسبب مرض غامض يشبه الإنفلونزا أودى بحياة العشرات</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دياتاكسيس – نهج منهجي لتأليف الوثائق التقنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>دياتاكسيس هو نهج منهجي للتوثيق الفني يركز على احتياجات المستخدم من خلال تصنيف المحتوى إلى أربعة أنواع: الدروس التعليمية، أدلة كيفية الاستخدام، المراجع التقنية، والتفسير.</li>
<li>تعالج هذه الطريقة القضايا المتعلقة بالمحتوى والأسلوب والتنظيم، مما يفيد كل من المستخدمين والمبدعين من خلال تحسين جودة الوثائق وسهولة الوصول إليها.</li>
<li>تم تنفيذ Diátaxis بنجاح في مشاريع مثل Gatsby وCloudflare، مما يثبت فعاليته العملية في تحسين الوضوح وسهولة الوصول للمستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zدياتاكسيس – نهج منهجي لتأليف الوثائق التقنية</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جلب تقنيات تكميم السياق K/V إلى Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zجلب تقنيات تكميم السياق K/V إلى Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحطة التالية: ميامي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المقرر أن توسع Waymo One خدمة النقل الذاتي الكهربائية بالكامل إلى ميامي في عام 2026، باستخدام سيارات جاكوار I-PACE.</li>
<li>التوسع يتم بالشراكة مع Moove ويأتي بعد اختبارات ناجحة في ظروف الطقس الصعبة في ميامي.</li>
<li>يتماشى هذا التحرك مع تركيز ميامي على النقل المستدام والطاقة النظيفة، وستكون الخدمة متاحة عبر تطبيق Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zالمحطة التالية: ميامي</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقول المحكمة الفيدرالية إن تفكيك هاتف لتثبيت البرامج الثابتة ليس 'بحثًا']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعتبر iPhone 6 عرضة لاستغلال checkm8، وهو ثغرة أمنية معروفة.</li>
<li>الأجهزة مثل iPhone XS والنماذج الأحدث ليست متأثرة حاليًا بهذا الاستغلال، مما يشير إلى تحسينات في إجراءات الأمان في النماذج الأحدث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zتقول المحكمة الفيدرالية إن تفكيك هاتف لتثبيت البرامج الثابتة ليس &apos;بحثًا&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: تخزين 400 ألف متجه مقابل دولار واحد في PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord هو امتداد جديد لـ PostgreSQL مصمم للبحث الفعّال عن المتجهات، وقادر على تخزين 400,000 متجه مقابل دولار واحد فقط، مما يجعله أكثر فعالية من حيث التكلفة مقارنة بالمنافسين. - يستخدم تقنيات IVF (الملف المقلوب) وRaBitQ (التكميم العشوائي للبتات) لتعزيز سرعة البحث وكفاءة الذاكرة، مما يجعله مناسبًا للتعامل مع مجموعات البيانات الكبيرة. - يتفوق VectorChord على البدائل مثل Pinecone وpgvector من حيث السعر والأداء، حيث يقدم بحثًا متجهًا قابلًا للتوسع مع تحسين السرعة والدقة للتطبيقات التي تحتاج إلى استجابات سريعة ودقيقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: تخزين 400 ألف متجه مقابل دولار واحد في PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بيتكوين يتجاوز 100 ألف دولار]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zبيتكوين يتجاوز 100 ألف دولار</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بين عامي 2009 و2012، تضمنت أجهزة الآيفون زر &quot;إرسال إلى يوتيوب&quot; في تطبيق الصور، مما أدى إلى تحميل العديد من الفيديوهات بأسماء ملفات افتراضية IMG_XXXX.- تم تطوير روبوت، مستوحى من بن والاس، للعثور على 5 ملايين من هذه الفيديوهات، التي تعرض لحظات خام وغير محررة.- تتوفر مجموعة الفيديوهات للمشاهدة، معروضة بترتيب عشوائي، مما يوفر لمحة عن المحتوى غير المصفى من تلك الحقبة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ابني (9 سنوات) استخدم جافا سكريبت العادية لصنع لعبة، ويريد ملاحظاتك.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طفل يبلغ من العمر 9 سنوات كان يتعلم البرمجة، حيث أتقن HTML وCSS، ومؤخرًا استخدم Google Gemini لتعزيز مهاراته. قام بإنشاء لعبة عن طريق برمجة HTML وCSS وJavaScript في VSCode واستخدم Piskel للرسوم المتحركة، بمساعدة من والديه وGoogle Gemini. وثق الطفل تجربته في منشور مدونة، حيث ناقش العملية وتلقى ملاحظات من والديه المبرمجين لتحسين كتابته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zابني (9 سنوات) استخدم جافا سكريبت العادية لصنع لعبة، ويريد ملاحظاتك.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة الخالية من الأنا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تؤكد المحاضرة على أهمية تعزيز بيئات العمل الأفضل من خلال إزالة التقسيمات غير الضرورية للأدوار وتشجيع التعاون عبر الأدوار. وتسلط الضوء على عدم الكفاءة الناتجة عن تقسيم الأدوار المفرط وسوء الفهم لممارسات &quot;الديفوبس&quot; التي تخلق حواجز بدلاً من تعزيز التعاون. يدعو المتحدث إلى تقدير التعاون والفضول والمسؤولية المشتركة، مشيرًا إلى أن البؤس لا ينبغي أن يُعتبر مرادفًا للإنتاجية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zالهندسة الخالية من الأنا</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0، مقدماً تحديثاً رئيسياً يبسط التطبيقات الديناميكية المرسومة من الخادم عن طريق تقليل الحاجة إلى JavaScript وتعزيز القدرات في الوقت الحقيقي. تشمل الميزات الرئيسية لهذا الإصدار محرك تفريق لتحديثات فعالة، ومكونات HEEx لتحسين تكوين HTML، وتحميلات تفاعلية، وكلها تستفيد من Elixir وErlang VM لتحقيق تفوق في زمن الاستجابة وقابلية التوسع. كما يقدم التحديث ميزات جديدة مثل التدفقات والعمليات غير المتزامنة، مع خطط مستقبلية لدمج روابط JavaScript ومكونات الويب، مما يشجع المطورين على استكشاف سهولة إعداده.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zتم إصدار Phoenix LiveView 1.0.0</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جين 2: نموذج عالمي أساسي واسع النطاق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار Research Genie 2 في 4 ديسمبر 2024، وهو نموذج عالمي أساسي واسع النطاق مصمم لتوليد بيئات ثلاثية الأبعاد متنوعة لتدريب وكلاء الذكاء الاصطناعي. تم تطويره بواسطة فريق جاك باركر-هولدر، يمكن لـ Genie 2 إنشاء عوالم قابلة للتحكم في الحركة وقابلة للعب من خلال مطالبة صورة واحدة، مما يدعم النماذج الأولية السريعة والتجارب التفاعلية. يعزز Genie 2 البحث في الذكاء الاصطناعي من خلال نمذجة تفاعلات الكائنات، وتحريك الشخصيات، وفيزياء البيئة، مما يعالج تحدي إنشاء بيئات تدريب غنية للوكلاء المجسدين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zجين 2: نموذج عالمي أساسي واسع النطاق</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر تستند إلى لعبة Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم إصدار OpenTTD 14.1 في 3 مايو 2024، مع التركيز على إصلاح الأخطاء منذ الإصدار الأولي. تشمل التحديثات الرئيسية حل مشكلة عدم التزامن في اللعب الجماعي وتحسينات في ميزة توجيه السفن وفك التكتل. أظهر اللاعبون تفاعلًا كبيرًا، حيث سجلوا 34,700 ساعة في 17,219 لعبة خلال الأسبوع الماضي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD هو لعبة محاكاة مفتوحة المصدر تستند إلى لعبة Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قام مترجم C الخاص بي بترجمة نفسه]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zقام مترجم C الخاص بي بترجمة نفسه</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تنمية العلاقات المهنية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نموذج التعاون TJS (الرحلة إلى التآزر) يوضح سبع حالات من العلاقات المهنية، تتراوح من التنافسية إلى الهوية المشتركة، لتعزيز التعاون.</li>
<li>يؤكد النموذج على الانتقال من عقلية المحصلة الصفرية إلى التآزر عالي الجودة، مشجعًا على عقلية الوفرة والتوافق مع الأهداف والقيم الشخصية.</li>
<li>تشمل المراحل الرئيسية المنافسة، التعايش، التواصل، التعاون، التنسيق، التعاون المشترك، و&quot;نحن نفس الشيء&quot;، مع الهدف النهائي لتحقيق المزيد بشكل جماعي بدلاً من فردي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zكيفية تنمية العلاقات المهنية</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام فريق أبحاث تعليم الفيزياء في سيرن بتطوير دورة تجريبية في فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية، تتكون من 16 فصلًا تحتوي على مقاطع فيديو واختبارات. تستغرق الدورة حوالي 4 ساعات وتغطي مواضيع أساسية مثل &quot;ما هو الجسيم؟&quot; و&quot;ما هو مسرع الجسيمات؟&quot; وتشمل تجارب عملية يمكن القيام بها بنفسك. يمكن للمشاركين إكمال الفصول بأي ترتيب والحصول على شهادة رقمية عند إتمام جميع الاختبارات، مع تشجيع تقديم الملاحظات لتحسين الدورات المستقبلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zدورة فيزياء الجسيمات لطلاب المدارس الثانوية</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا NAT نوفمبر: شهري بدون IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تحدي &quot;لا NAT نوفمبر&quot; تضمن تعطيل IPv4 واستخدام IPv6 فقط، مما يبرز الإمكانيات والتحديات في الانتقال إلى شبكات تعتمد فقط على IPv6. يقترح المؤلف نهج &quot;IPv6 في الغالب&quot;، الذي يعطي الأولوية لـ IPv6 مع الحفاظ على شبكات مزدوجة المكدس، مما يقلل من الصيانة ويستعد لمستقبل خالٍ من IPv4. ساعدت تقنيات الانتقال مثل NAT64 وDNS64 في معالجة مشكلات التوافق، حيث تكيفت أجهزة Apple بشكل جيد، بينما أظهرت أنظمة Windows وLinux نتائج متباينة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zلا NAT نوفمبر: شهري بدون IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفورمالديهايد يسبب السرطان أكثر من أي ملوث هواء سام آخر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الفورمالديهايد، وهو ملوث هواء شائع من مصادر مثل عوادم السيارات والمصانع، يشكل مخاطر كبيرة للإصابة بالسرطان، خاصة المرتبطة بسرطان الدم النقوي. - تم عرقلة الجهود لتنظيم الفورمالديهايد بسبب تأثير الصناعة والتغيرات السياسية، مع انتكاسات ملحوظة خلال إدارة ترامب. - تحقيقات ProPublica تسلط الضوء على المخاطر التي تم التقليل من شأنها للتعرض للفورمالديهايد والتحديات المستمرة في تنفيذ لوائح فعالة، على الرغم من بعض التقدم تحت إدارة بايدن.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zالفورمالديهايد يسبب السرطان أكثر من أي ملوث هواء سام آخر</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مؤتمر Emacs 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المقرر أن يُعقد مؤتمر EmacsConf 2024 عبر الإنترنت في 7-8 ديسمبر، ويشمل محاضرات وفرص تطوعية ومناقشات تركز على GNU Emacs وEmacs Lisp.</li>
<li>سيستخدم الحدث برنامجًا مجانيًا للبث المباشر ويتضمن حدثًا تابعًا في لوسيرن، سويسرا، مما يوفر تجربة هجينة.</li>
<li>يمكن للمشاركين الانخراط في المناقشات عبر قائمة البريد الإلكتروني emacsconf-discuss، والتنظيم من خلال emacsconf-org، والتواصل على IRC في #emacsconf على irc.libera.chat، مع محتوى مرخص تحت CC BY-SA 4.0 وGPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zمؤتمر Emacs 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare قُتل بالرصاص في وسط مانهاتن]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare قُتل بالرصاص في وسط مانهاتن</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في بانغور، مين، بعد أكثر من 40 عامًا من الملكية، بسبب الخسائر المالية وعمره.</li>
<li>ستتوقف المحطات، التي تعكس شغف كينغ بموسيقى الروك والإعلام المحلي، عن العمل في ليلة رأس السنة.</li>
<li>يمثل هذا القرار تغييرًا كبيرًا في شؤون أعمال كينغ، حيث يعيد تنظيم مشاريعه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zستيفن كينغ يغلق محطاته الإذاعية الثلاث في ولاية مين</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية لأن مصابيحها الأمامية شديدة السطوع]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستدعي بورشه 2,941 سيارة من طراز ماكان الكهربائي في الولايات المتحدة بسبب المصابيح الأمامية التي تكون شديدة السطوع، مما يتطلب زيارة لمركز الخدمة لتحديث البرنامج.</li>
<li>لا يمكن حل المشكلة من خلال تحديث عبر الهواء، مما يستلزم زيارة فعلية إلى مركز الخدمة لإجراء الإصلاح المجاني.</li>
<li>يؤثر الاستدعاء على المركبات المصنعة بين 15 مارس و4 نوفمبر 2024، حيث سيتم إخطار الوكلاء والمالكين في ديسمبر 2024 ويناير 2025، على التوالي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zيتم استدعاء سيارة بورش ماكان الكهربائية لأن مصابيحها الأمامية شديدة السطوع</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكتاب الأحمر الصغير لفيسبوك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 2012، أنشأت فيسبوك &quot;الكتاب الأحمر الصغير&quot; للحفاظ على هويتها وتركيزها مع توسعها لتصل إلى مليار مستخدم، مع التركيز على مبادئ مثل كسر الأشياء، التفكير الكبير، والتحرك بسرعة.</li>
<li>الكتاب، الذي صممه بن باري، كان بمثابة بيان للحفاظ على روح فيسبوك خلال النمو السريع، موضحًا أهمية السرد القصصي في توسيع ثقافة الشركة.</li>
<li>تم إنشاء نسخة رقمية عالية الجودة من هذا الكتاب النادر لتوضيح كيفية حفاظ الشركات الناجحة على هويتها وثقافتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zالكتاب الأحمر الصغير لفيسبوك</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رئيس كوريا الجنوبية يعلن حالة الطوارئ والأحكام العرفية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zرئيس كوريا الجنوبية يعلن حالة الطوارئ والأحكام العرفية</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الدروس التي تعلمتها أثناء العمل في معرض فني]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zالدروس التي تعلمتها أثناء العمل في معرض فني</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[واي كومبيناتور والقوة في وادي السيليكون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 2010، واجهت شركة AdGrok الناشئة الصغيرة دعوى قضائية من صاحب العمل السابق، Adchemy، مما هدد استقرارها المالي. لعبت Y Combinator، وهي مسرعة للشركات الناشئة تدعم AdGrok، دورًا محوريًا في حل الدعوى من خلال استغلال نفوذها مع مستثمري Adchemy وشركائها التجاريين المحتملين. على الرغم من الفوز بالدعوى، أدى هذا الموقف إلى بيع AdGrok إلى تويتر في عام 2011، بينما تم بيع Adchemy لاحقًا إلى Walmart Labs في عملية استحواذ سريعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zواي كومبيناتور والقوة في وادي السيليكون</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ثمانية أشهر من استخدام OCaml بعد ثماني سنوات من استخدام Haskell في الإنتاج (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقارن المؤلف بين Haskell وOCaml بناءً على تجربتهم، مشيرًا إلى أن Haskell يحتوي على ميزات وحزم أكثر، لكن بساطة OCaml تعزز الإنتاجية. أدوات Haskell قوية لكنها غير متسقة، بينما أدوات OCaml بسيطة وموثوقة، مع رسائل مترجم مختصرة. كلا اللغتين مناسبتان للاستخدام الصناعي، لكن المؤلف يفضل OCaml لتركيزها على التطوير بدلاً من التفكير المفرط، على الرغم من أن Haskell يحتوي على توثيق أكثر شمولاً.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zثمانية أشهر من استخدام OCaml بعد ثماني سنوات من استخدام Haskell في الإنتاج (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حقنة فيروس نقص المناعة البشرية نصف السنوية تظهر فعالية بنسبة 100% لدى النساء]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zحقنة فيروس نقص المناعة البشرية نصف السنوية تظهر فعالية بنسبة 100% لدى النساء</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سحب بليزارد للعبة ووركرافت I و II يختبر برنامج الحفظ الجديد لـ GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طلبت شركة بليزارد من GOG إزالة حزمة Warcraft I &amp; II الخالية من DRM من متجرها بسبب إصدار النسخ المحسنة.</li>
<li>تقدم GOG الحزمة بخصم قبل إزالتها، مما يضمن أن المشترين سيظل لديهم الوصول وسيحصلون على تحديثات للتوافق مع الأنظمة الحديثة.</li>
<li>تؤكد هذه الحالة على التوتر المستمر بين النسخ المعاد تصميمها والأصلية من الألعاب، حيث تسعى GOG للحفاظ على الألعاب الكلاسيكية رغم قرارات الناشرين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zسحب بليزارد للعبة ووركرافت I و II يختبر برنامج الحفظ الجديد لـ GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يعزز Raspberry Pi أداء Pi 5 من خلال ضبط SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام مهندسو Raspberry Pi بتحسين توقيتات SDRAM (ذاكرة الوصول العشوائي الديناميكية المتزامنة)، مما أدى إلى زيادة في الأداء بنسبة 10-20% لأجهزة Pi 5 و Pi 4 عند تردد 2.4 جيجاهرتز.</li>
<li>يمكن أن يحقق رفع تردد التشغيل، الذي يتضمن زيادة سرعة الساعة إلى ما يتجاوز مواصفات الشركة المصنعة، تسريعًا يصل إلى 32%، حيث تصل معظم أجهزة Pi 5 إلى سرعة تتراوح بين 2.6-3.0 جيجاهرتز.</li>
<li>قد تصبح هذه التحسينات في الأداء، بما في ذلك محاكاة NUMA (الوصول غير المتجانس للذاكرة) لتحسين التعامل مع أحمال العمل متعددة النواة، متاحة قريبًا من خلال تحديثات البرامج الثابتة، وقد تصبح ميزات قياسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zيعزز Raspberry Pi أداء Pi 5 من خلال ضبط SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا حاجة لإرسال بريد إلكتروني لي بشأن Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تضمين اسم المؤلف والبريد الإلكتروني في عميل VPN الخاص بـ Cisco AnyConnect بسبب استخدام مكتبة curl، مما يؤدي إلى ارتباك بين المستخدمين الذين يبحثون عن الدعم. يوضح المؤلف أنه المطور الرئيسي لـ curl، وهو مكون مستخدم في التطبيق، ولكنه غير مرتبط بشركة Cisco أو AnyConnect. يجب على المستخدمين الذين يحتاجون إلى دعم لـ AnyConnect الاتصال بشركة Cisco مباشرة على <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zلا حاجة لإرسال بريد إلكتروني لي بشأن Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تبرعت DuckDuckGo بمبلغ 25 ألف دولار لمؤسسة Perl و Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تبرعت شركة DuckDuckGo بمبلغ 25,000 دولار لمؤسسة Perl وRaku (TPRF) في يوم &quot;الثلاثاء العطاء&quot;، مساهمة في مهمتهم لتعزيز لغات البرمجة Perl وRaku.</li>
<li>منذ عام 2011، تبرعت DuckDuckGo بأكثر من 6 ملايين دولار لمنظمات تدعم الثقة عبر الإنترنت، مما يبرز التزامها بتعزيز بيئات آمنة وموثوقة على الإنترنت.</li>
<li>ستساعد التبرعات في تمويل تطوير بيرل الأساسي ومشاريع المجتمع، مع تعبير TPRF عن الامتنان لدعم DuckDuckGo وثقتهم في مهمتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zتبرعت DuckDuckGo بمبلغ 25 ألف دولار لمؤسسة Perl و Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تدعي الشركة أن زيادة الأسعار بنسبة 1000% دفعتها للانتقال من VMware إلى منافس مفتوح المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت مجموعة بيكس، وهي مشغل سحابي في المملكة المتحدة، بنقل 20,000 آلة افتراضية من VMware إلى OpenNebula بعد زيادة في الأسعار بنسبة 1,000% عقب استحواذ شركة برودكوم على VMware.</li>
<li>عززت هذه الهجرة كفاءة الأجهزة الافتراضية بنسبة 200% وسمحت لشركة Beeks بتخصيص المزيد من الموارد لأعباء عمل العملاء.</li>
<li>استحواذ شركة برودكوم على شركة في إم وير أدى إلى زيادة التكاليف وتقليل الدعم، مما دفع العديد من الشركات، بما في ذلك AT&amp;T، للبحث عن بدائل بسبب عدم رضا العملاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zتدعي الشركة أن زيادة الأسعار بنسبة 1000% دفعتها للانتقال من VMware إلى منافس مفتوح المصدر</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إنتل تعلن عن تقاعد بات غيلسنجر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلن الرئيس التنفيذي لشركة إنتل، بات غيلسنجر، عن تقاعده بعد أكثر من 40 عامًا، اعتبارًا من 1 ديسمبر 2024، مع تولي ديفيد زينسنر وميشيل جونستون هولثاوس منصب الرئيسين التنفيذيين المؤقتين.</li>
<li>يلتزم المجلس بالحفاظ على الريادة في المنتجات والكفاءة، مع تولي فرانك ييري منصب الرئيس التنفيذي المؤقت خلال البحث عن مدير تنفيذي جديد.</li>
<li>تظل إنتل رائدة في تكنولوجيا أشباه الموصلات، مستلهمة من قانون مور، مع التركيز على الابتكار واستمرارية القيادة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zإنتل تعلن عن تقاعد بات غيلسنجر</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما الذي سيدخل الملكية العامة في عام 2025؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في الأول من يناير 2025، ستدخل أعمال جديدة إلى الملكية العامة، بما في ذلك تلك التي أنشأها مبدعون توفوا في عامي 1954 و1974، والأفلام/الكتب الأمريكية من عام 1929.</li>
<li>تستخدم شركة The Public Domain Review، وهي شركة ذات مصلحة مجتمعية في المملكة المتحدة، الأرباح لصالح المجتمع وتعتمد على تبرعات القراء.</li>
<li>يُشجَّع القراء على استكشاف موارد مثل &quot;العد التنازلي ليوم الملكية العامة&quot; لجون مارك أوكربلوم و&quot;بيان كومونيا&quot; للحصول على مزيد من المعلومات حول الملكية العامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zما الذي سيدخل الملكية العامة في عام 2025؟</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف تدرس الرياضيات (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة التي كتبها لورانس نيف ستاوت استراتيجيات لدراسة الرياضيات على مستوى الكلية، مع التأكيد على الحاجة إلى فهم أعمق للنظرية والتعريفات والبراهين مقارنة بالرياضيات في المدرسة الثانوية. تشمل الاستراتيجيات الرئيسية فهم التعريفات الدقيقة، وحفظ وفهم النظريات والبراهين، واستخدام تقنيات مثل العمل بالعكس لرؤية كيفية ترابط المفاهيم. تبرز المقالة أهمية ممارسة المسائل لتطوير التقنيات والحكم، وتؤكد أن الفهم أكثر أهمية من الحفظ في رياضيات الكلية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zكيف تدرس الرياضيات (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الجين المسؤول عن الفراء البرتقالي في القطط]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zالجين المسؤول عن الفراء البرتقالي في القطط</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم اختيار 'تعفن الدماغ' ككلمة العام من قبل قاموس أكسفورد لعام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كلمة أكسفورد لعام 2024 هي &quot;تعفن الدماغ&quot;، التي تم اختيارها من خلال تصويت عام شارك فيه أكثر من 37,000 شخص، مما يبرز أهميتها المتزايدة. يصف &quot;تعفن الدماغ&quot; التدهور العقلي الناتج عن استهلاك المحتوى التافه عبر الإنترنت، مع زيادة في الاستخدام بنسبة 230% من 2023 إلى 2024، مما يعكس المخاوف بشأن تأثير الاستهلاك الرقمي على الصحة العقلية. تم صياغة المصطلح في الأصل من قبل هنري ديفيد ثورو في عام 1854، وقد اكتسب شعبية على منصات مثل تيك توك، مما أثار مناقشات حول تأثير المحتوى المفرط عبر الإنترنت، خاصة بين جيل زد وجيل ألفا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Zتم اختيار &apos;تعفن الدماغ&apos; ككلمة العام من قبل قاموس أكسفورد لعام 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[برمجة C64 باستخدام Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسمح إضافة VS64 ببرمجة جهاز Commodore 64 باستخدام Visual Studio Code على أنظمة ماك وويندوز ولينكس، مما يوفر بديلاً حديثًا وعبر الأنظمة الأساسية لبرنامج CBM PRG Studio الذي يعمل فقط على ويندوز.</li>
<li>يدعم VS64 برمجة BASIC وAssembly وC مع تمييز بناء الجملة، وأدوات وميزات مثل الترقيم التلقائي واستخدام العلامات، مما يعزز تجربة التطوير.</li>
<li>يتكامل مع مجمعات ACME وKick، ومجمعات CC65 وLLVM-MOS C/C++، ومحاكي VICE C64 لأغراض التصحيح، مما يجعله أداة شاملة لتطوير C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zبرمجة C64 باستخدام Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدوم الكود 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقويم Advent of Code، الذي أنشأه إريك واستل، هو تقويم للمغامرات يتضمن ألغاز برمجية مناسبة لجميع مستويات المهارة، ويمكن حلها بأي لغة برمجة.</li>
<li>تم تصميم الألغاز لتعمل بكفاءة على الأجهزة القديمة وهي مخصصة للممارسة أو المقابلات أو الترفيه، دون الحاجة إلى خلفية في علوم الكمبيوتر.</li>
<li>يُشجَّع المشاركون على مشاركة تجاربهم، واختبار الحلول بالأمثلة، وطلب المساعدة إذا لزم الأمر، مع الالتزام بالإرشادات مثل عدم استخدام الذكاء الاصطناعي لحل الألغاز واحترام قواعد العلامات التجارية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zقدوم الكود 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أصدرت سلطة تصديق برازيلية موثوقة فقط من قبل مايكروسوفت شهادة لموقع google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zأصدرت سلطة تصديق برازيلية موثوقة فقط من قبل مايكروسوفت شهادة لموقع google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نظام كاميرات أمنية منزلية خاصة مفتوح المصدر (تشفير من طرف إلى طرف)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طور المؤلف نظام كاميرات أمنية منزلية يسمى Privastead، يركز على الخصوصية باستخدام التشفير من طرف إلى طرف مع OpenMLS وتنفيذه بشكل رئيسي بلغة Rust. - Privastead مفتوح المصدر لأولئك الذين لديهم مخاوف بشأن الخصوصية، ويتطلب كاميرا IP متوافقة، وجهاز محلي، وخادم، وهاتف ذكي يعمل بنظام Android للإعداد. - حاليًا، يدعم النظام كاميرا IP واحدة فقط ونظام Android، لكن المؤلف يسعى للحصول على ملاحظات المجتمع ومساهماتهم لتعزيز قدراته.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zنظام كاميرات أمنية منزلية خاصة مفتوح المصدر (تشفير من طرف إلى طرف)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يقوم Ntfs2btrfs بتحويل نظام الملفات NTFS إلى نظام Btrfs مفتوح المصدر في مكانه.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs هو أداة مصممة لتحويل أنظمة الملفات NTFS إلى Btrfs في مكانها، مع الحفاظ على الصورة الأصلية كنسخة مرجعية لاستعادة المساحة المحتملة.</li>
<li>الأداة متاحة لكل من نظامي التشغيل ويندوز ولينكس، مع تعليمات تثبيت محددة ومتطلبات لكل منصة، وتشمل ميزات مثل دعم الضغط والعودة إلى نظام الملفات NTFS.</li>
<li>تشمل القيود عدم دعم السمات الموسعة القديمة، وتيارات البيانات البديلة الكبيرة (ADS)، والملفات المشفرة، مع وجود شروط محددة مطلوبة لتشغيل نظام ويندوز من نظام ملفات Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zيقوم Ntfs2btrfs بتحويل نظام الملفات NTFS إلى نظام Btrfs مفتوح المصدر في مكانه.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعطيل AMD لذواكر الحلقة في Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت شركة AMD بتعطيل المخزن المؤقت للحلقات في معالجات Zen 4 الخاصة بها، وهي ميزة كانت مخصصة لتحسين استهلاك الطاقة بدلاً من تعزيز الأداء. تشير اختبارات الأداء إلى وجود اختلافات طفيفة مع تعطيل المخزن المؤقت للحلقات، حيث يعوض ذاكرة التخزين المؤقت للعمليات عن ذلك بعرض نطاق كافٍ. من غير المرجح أن يؤثر قرار تعطيل المخزن المؤقت للحلقات، ربما بسبب خطأ في الأجهزة، بشكل كبير على الأداء أو استهلاك الطاقة، ولم تكن هذه الميزة موثقة بشكل واسع من قبل AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zتعطيل AMD لذواكر الحلقة في Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار OpenWRT One: أول جهاز توجيه مصمم خصيصًا لـ OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت مؤسسة الحفاظ على حرية البرمجيات (SFC) وOpenWrt جهاز التوجيه اللاسلكي OpenWrt One، المصمم لتعزيز حرية البرمجيات وحق الإصلاح، بسعر 89 دولارًا مع غلاف أو 68.42 دولارًا للوحة.</li>
<li>الموجه غير قابل للتعطيل، متوافق تمامًا مع حقوق الطبع والنشر المفتوحة، ويتميز بشريحة MediaTek MT7981B SoC، وواي فاي MT7976C، وذاكرة وصول عشوائي DDR4 بسعة 1 جيجابايت، ويدعم الطاقة عبر الإيثرنت (PoE) وطاقة USB-C، مع واجهة تسلسلية USB للمستخدمين المتقدمين.</li>
<li>الجهاز متوافق مع لجنة الاتصالات الفيدرالية (FCC)، مما يوضح أن حق إصلاح البرمجيات يمكن أن يتماشى مع المتطلبات التنظيمية، وكل عملية شراء تتضمن تبرعًا بقيمة 10 دولارات لمشروع OpenWrt في مؤسسة حرية البرمجيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zإصدار OpenWRT One: أول جهاز توجيه مصمم خصيصًا لـ OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جيف دين يرد على صناعة EDA بشأن AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zجيف دين يرد على صناعة EDA بشأن AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماذا يفعل هذا الزر؟ - سيارتي الجديدة تحتوي على مفتاح غامض وغير موثق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف مالك سيارة أوبل كورسا 2020 مفتاحًا غامضًا مرتبطًا بنظام تتبع الأسطول، من المحتمل أنه تم تركيبه من قبل المالك السابق، وهي شركة كبيرة.</li>
<li>يعمل النظام كجهاز تتبع GPS وربما كجهاز تعطيل، حيث يتتبع تحركات السائق ويرسل البيانات إلى مدير الأسطول.</li>
<li>يخطط المالك لإزالة النظام بسبب مخاوف تتعلق بالخصوصية، مما يبرز مشكلة القيادة دون علم بوجود أجهزة تتبع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zماذا يفعل هذا الزر؟ - سيارتي الجديدة تحتوي على مفتاح غامض وغير موثق</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كسر كابتشا 4شان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان الهدف من المشروع تطوير نموذج تعلم آلي باستخدام TensorFlow لحل رموز التحقق CAPTCHA الخاصة بموقع 4Chan بدقة تزيد عن 80%، وحقق في النهاية دقة تزيد عن 90%.</li>
<li>استخدم النموذج بنية LSTM CNN مع ترميز CTC، وتم تدريبه على 500 صورة محلولة يدويًا و50,000 صورة اصطناعية، وتم تحويله للاستخدام في المتصفح باستخدام TensorFlow.js.</li>
<li>قدمت المشروع رؤى قيمة في تعلم الآلة والرؤية الحاسوبية، متغلبًا على تحديات مثل جمع البيانات، وتوليد البيانات الاصطناعية، وقضايا التوافق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zكسر كابتشا 4شان</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفن الخطي الهندسي لوكواف شباكوفسكي (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zالفن الخطي الهندسي لوكواف شباكوفسكي (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هندسة النوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>النوم الطبيعي القصير العائلي (FNSS) هو حالة يتمكن فيها الأفراد من النوم لفترات أقل دون تأثيرات سلبية بسبب طفرة جينية، خاصة في جين DEC2 الذي يؤثر على مستويات الأوريكسين. يلعب الأوريكسين دورًا رئيسيًا في تنظيم النوم، حيث تؤدي الاختلالات إلى النعاس أو الأرق، ويستكشف البحث إمكانية تكرار FNSS من خلال منبهات الأوريكسين أو العلاج الجيني. على الرغم من إمكانياته، لا يزال FNSS غير مدروس بشكل كافٍ، مما يشير إلى الحاجة لمزيد من الدراسات لتطوير طرق محسنة لهندسة النوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zهندسة النوم</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تدهور جوجل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إغلاق موقع Giant Freakin Robot يبرز التحديات التي تواجه الناشرين المستقلين، حيث يتم إغلاق العديد من المواقع بسبب انخفاض حركة المرور من المنصات الكبرى مثل جوجل وفيسبوك. - نظام التعلم الآلي لجوجل، المصمم لتحسين نتائج البحث، قام بشكل غير مقصود بإزالة العديد من المواقع الصغيرة، مما أدى إلى صعوبات مالية لمنشئي المحتوى. - تعقيد الخوارزمية وموقع جوجل المهيمن في السوق يساهمان في استمرار المشكلة، مما يترك للمبدعين بدائل وحلول محدودة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zتدهور جوجل</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أفادت التقارير أن شركة سول-آرك قامت بتعطيل جميع محولات داي في الولايات المتحدة.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت شركة Sol-Ark بتعطيل جميع محولات Deye في الولايات المتحدة، مما أدى إلى إزعاج أصحاب المنازل عن طريق تعطيلها عمدًا برسالة حول القيود الإقليمية.</li>
<li>قدمت شركة Sol-Ark، التي تمتلك حقوق البيع الحصرية في الولايات المتحدة، برنامج استبدال مخفض للعملاء المتضررين، مما أثار مخاوف بشأن التحكم وأمان المحولات الشمسية المتصلة بالإنترنت.</li>
<li>يؤكد الحادث على أهمية اختيار محولات ذات دعم موثوق وشبكات آمنة لتجنب اضطرابات مماثلة، خاصة مع المنتجات المصنعة في الصين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zأفادت التقارير أن شركة سول-آرك قامت بتعطيل جميع محولات داي في الولايات المتحدة.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أرسل لشخص تقدره رسالة رسمية بعنوان 'استمر وثابر']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zأرسل لشخص تقدره رسالة رسمية بعنوان &apos;استمر وثابر&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[لا يُسمح للمهندسين بارتكاب أخطاء الشركات الناشئة عندما يقومون ببناء دفاتر الحسابات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يؤكد دليل مهندس المدفوعات على الدور الحاسم للسجلات الدقيقة في الشركات الناشئة في مجال التكنولوجيا المالية، مسلطًا الضوء على المخاطر المترتبة على إهمال أنظمة المحاسبة المزدوجة.</li>
<li>يشارك ألفارو دوران قصة تحذيرية من تجربته في بدء مشروعه، حيث أدى غياب نظام القيد المزدوج إلى حدوث تباينات مالية واستياء العملاء.</li>
<li>يفكر دوران في تأليف كتاب حول إنشاء دفاتر حسابات قابلة للتوسع ومقاومة للمستقبل، ويبحث عن آراء حول مدى الاهتمام المحتمل به.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zلا يُسمح للمهندسين بارتكاب أخطاء الشركات الناشئة عندما يقومون ببناء دفاتر الحسابات</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا تعبث بالتمرير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُنتقد إضافات التمرير بالزخم لأنها تعطل تجربة التصفح الطبيعي على الويب من خلال تقليل قابلية الاستخدام، وإمكانية الوصول، والأداء. تشمل القضايا الرئيسية انتهاك توقعات المستخدم، والتسبب في دوار الحركة، وتقليل إمكانية الوصول، والأداء غير المتسق، خاصة على الأجهزة القديمة. كما تزيد هذه الإضافات من أوقات تحميل الصفحات، وتكسر ميزات المتصفح الأصلية، وتضيف عبء الصيانة، مما يؤدي إلى إحباط المستخدم وتعقيد الأمور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zلا تعبث بالتمرير</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[رفعت شركة هيتزنر الأسعار بينما خفضت بشكل كبير عرض النطاق الترددي (الولايات المتحدة)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم شركة Hetzner بزيادة الأسعار في الولايات المتحدة بنسبة تصل إلى 27.52% لخوادم CPX21 بينما تقلل عرض النطاق الترددي بمتوسط 88.19%. - التغييرات، التي أُعلن عنها في عيد الشكر، تهدف إلى مواءمة التكاليف مع استخدام الموارد، حيث كان المستخدمون الأخف يدعمون المستخدمين الأثقل. - ستدخل الأسعار الجديدة وحدود عرض النطاق الترددي حيز التنفيذ اعتبارًا من ديسمبر 2024 للخوادم الجديدة وفبراير 2025 للخوادم الحالية، مع تأكيد Hetzner أنها تقدم أفضل نسبة سعر إلى أداء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zرفعت شركة هيتزنر الأسعار بينما خفضت بشكل كبير عرض النطاق الترددي (الولايات المتحدة)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تتسبب إطارات السيارات في تساقط ربع جميع الجسيمات البلاستيكية الدقيقة في البيئة]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zتتسبب إطارات السيارات في تساقط ربع جميع الجسيمات البلاستيكية الدقيقة في البيئة</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نجاح وفشل نينجا (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نظام البناء Ninja، الذي تم إنشاؤه كمشروع جانبي، قد اكتسب شعبية كبيرة ويستخدم الآن في مشاريع رئيسية مثل Chrome وAndroid وMeson.</li>
<li>تم تصميم النظام للسرعة والكفاءة، حيث يستخدم رسمًا بيانيًا ثنائي الأجزاء لتحسين هيكل البناء ويركز على عمليات البناء التزايدية السريعة.</li>
<li>يتأمل المبدع في التحديات التي يواجهها كمسؤول عن مشروع مفتوح المصدر، مشيرًا إلى المطالب العالية وقلة الامتنان على الرغم من نجاح مشروع نينجا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zنجاح وفشل نينجا (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كم من الذاكرة تحتاج في عام 2024 لتشغيل مليون مهمة متزامنة؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اختبار معياري لعام 2024 قام بقياس استهلاك الذاكرة لتشغيل مليون مهمة متزامنة باستخدام الكوروتينات عبر لغات برمجة مختلفة، بما في ذلك Rust وC# وGo وJava. أظهرت C# مع NativeAOT أفضل كفاءة في استخدام الذاكرة، متفوقة على اللغات الأخرى، بينما استهلكت Go ذاكرة أكثر مما كان متوقعًا، حتى أكثر من Java مع GraalVM. تؤكد الدراسة أن بعض اللغات، مثل .NET مع NativeAOT وGraalVM في Java، قد حسنت من قابلية التوسع، في حين كانت الكوروتينات في Go أقل كفاءة، وتم تحسين استخدام الذاكرة في Rust من خلال تعديل معالجة المهام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zكم من الذاكرة تحتاج في عام 2024 لتشغيل مليون مهمة متزامنة؟</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وداعًا، روست. أتمنى لك النجاح لكنني عدت إلى C++ (آسف، إنها مجرد تذمر)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zوداعًا، روست. أتمنى لك النجاح لكنني عدت إلى C++ (آسف، إنها مجرد تذمر)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[برنامج GIMP 3.0 في الطريق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المتوقع أن يتم إصدار GIMP 3.0 قريبًا، مما يمثل أول تحديث رئيسي منذ عام 2018، ويتميز بواجهة GTK 3 حديثة وأداء محسّن. تشمل التحديثات الرئيسية التحرير غير المدمر، وإدارة الألوان المحسنة، وتحسين سير العمل مع الطبقات، ونظام ملحقات جديد لتسهيل إدارة الإضافات. على الرغم من أن تاريخ الإصدار الدقيق غير معروف، إلا أن النسخ التطويرية متاحة، مما يشير إلى تقدم كبير لمحرر الصور مفتوح المصدر مع توقع تحديثات مستقبلية أكثر تكرارًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zبرنامج GIMP 3.0 في الطريق</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فينس – بديل مستضاف ذاتيًا لجوجل أناليتكس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فينس هو نسخة مبنية على لغة Golang من لوحة تحكم Plausible Analytics، مصممة كنظام ثنائي واحد لمستخدم واحد لعدة مواقع ويب بدون تبعيات وقت التشغيل. تشمل الميزات مثل TLS التلقائي (أمان طبقة النقل)، تتبع الروابط الصادرة، تتبع تنزيل الملفات، تتبع صفحات 404، وتتبع الأحداث المخصصة، مما يجعلها تقريبًا مكافئة للوحة تحكم Plausible. يهدف فينس إلى جعل لوحة تحكم Plausible متاحة للاستضافة الذاتية، حيث يعمل كبديل مباشر للمواقع الشخصية، مع توفر عرض توضيحي على خادم Vultr بقيمة 6 دولارات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zفينس – بديل مستضاف ذاتيًا لجوجل أناليتكس</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[البرلمان الأسترالي يحظر وسائل التواصل الاجتماعي لمن هم دون 16 عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zالبرلمان الأسترالي يحظر وسائل التواصل الاجتماعي لمن هم دون 16 عامًا</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشاركة الشاشة في المتصفح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new هو أداة تتيح للمستخدمين إنشاء تطبيقات ويب بسرعة، وقد تم توضيح ذلك من خلال بناء تطبيق لمشاركة الشاشة في غضون 30 دقيقة فقط. يعمل التطبيق عن طريق توليد رمز فريد لغرفة، يمكن للآخرين استخدامه للانضمام ومشاهدة الشاشة التي يتم مشاركتها. تم تطوير المشروع بشكل أكبر باستخدام Cursor وهو متاح للمشاهدة على GitHub، مع عرض توضيحي مباشر مستضاف على Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zمشاركة الشاشة في المتصفح</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بروميثيوس 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>بروميثيوس 3.0، الإصدار الرئيسي الأول منذ 7 سنوات، يقدم واجهة مستخدم حديثة، وRemote Write 2.0، ودعم UTF-8، ودعم OTLP، والهيستوجرامات الأصلية. - تشمل الميزات الرئيسية تحسين كفاءة البروتوكول مع Remote Write 2.0، وتعزيز التوافق مع OpenTelemetry من خلال استيعاب OTLP، وقياسات أكثر كفاءة مع الهيستوجرامات الأصلية. - يجب على المستخدمين أن يكونوا على دراية ببعض التغييرات الجذرية واستشارة دليل الهجرة، لكن الإصدار يحافظ على التوافق العكسي ويشجع على تقديم ملاحظات المستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zبروميثيوس 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
