<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[سنة جديدة سعيدة 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zسنة جديدة سعيدة 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كابتشا الموت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zكابتشا الموت</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة تنفيذ وتحسين أشجار البحث الثابتة (أشجار S+) لتحقيق سرعة بحث أسرع بكثير في البيانات المرتبة، حيث تصل السرعة إلى 40 مرة أسرع من البحث الثنائي التقليدي. - يتم استخدام تقنيات تحسين مثل التجميع، والتحميل المسبق، وSIMD اليدوي (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) لتعزيز إنتاجية الاستعلام. - تستكشف المقالة أيضًا تخطيطات الأشجار المختلفة، وأحجام العقد، واستراتيجيات إدارة الذاكرة، مع مناقشة العمل المستقبلي مثل البحث المتفرع والبحث التداخلي لتحسين كفاءة البحث بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zأشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تصميم معيار Putnam-AXIOM لتقييم نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) في الاستدلال الرياضي المتقدم باستخدام مسائل من مسابقة بوتنام الرياضية. - يتضمن المعيار 236 مسألة أصلية ونسخة معدلة تحتوي على 52 مسألة لتجنب تلوث البيانات. - حقق النموذج الأعلى أداءً من OpenAI دقة بلغت 41.95% في المسائل الأصلية، لكنه شهد انخفاضًا كبيرًا في الأداء بحوالي 30% في المسائل المعدلة، مما يبرز التحديات في التكيف مع التغييرات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zانخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شهدت ساحة قواعد البيانات في عام 2024 تغييرات كبيرة، بما في ذلك عمليات استحواذ رئيسية، وتحولات في التراخيص، واستمرار المنافسات بين اللاعبين الرئيسيين مثل Redis وElasticsearch وDatabricks وSnowflake. - اكتسب DuckDB شعبية في الاستعلامات التحليلية، مع تكاملات في Postgres، بينما تضمنت الإصدارات البارزة Amazon Aurora DSQL وMicrosoft Garnet. - كانت عمليات الاستحواذ مثل Tabular من قبل Databricks وOrioleDB من قبل Supabase ذات أهمية، وعلى الرغم من النكسات مثل إغلاق OtterTune، لا تزال الصناعة ديناميكية مع مشاريع جديدة وتمويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zقواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتضمن القائمة مجموعة متنوعة من الكتب، بما في ذلك التاريخية والفلسفية والعلمية والسرديات الشخصية، حيث يقدم كل منها رؤى فريدة وتجارب غنية.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة رسائل شيشرون للحصول على رؤى حول الحياة الرومانية، وأعمال بن-آري حول منطق علوم الكمبيوتر والتحقق من البرامج، ومذكرات ستيف مارتن حول النجاح في الكوميديا.</li>
<li>تتضمن المجموعة أيضًا استكشافات فلسفية لبير هادو ونيتشه، ومآسي يونانية لأيسخيلوس، وأعمالًا أدبية لأورسولا لو جوين ورابندرانات طاغور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zالكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zتيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot هو أداة جديدة مصممة لتبسيط أتمتة العمليات التجارية من خلال تحديد تلقائي للارتباطات بين طلبات API وتوفير تمثيل بياني للتدفق. - يسمح للمستخدمين بتسجيل الطلبات، وتحديد المدخلات والمخرجات، وتصدير هذه التدفقات ككود JavaScript، مما يجعل العملية أكثر كفاءة من الهندسة العكسية اليدوية أو استخدام تقنيات أقل كفاءة مثل أتمتة العمليات الروبوتية (RPA). - تم بناء الأداة على Electron وهي متاحة لكل من منصات Windows وLinux، مع توفر دليل تعليمي للهندسة العكسية لواجهة برمجة تطبيقات USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[مكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zمكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان لدى Ghostty، وهو محاكي طرفية جديد، ثغرة أمنية مشابهة لواحدة من عام 2003، تسمح لأحرف الهروب ASCII بتنفيذ أوامر مثل فتح التطبيقات. - كانت المشكلة ملحوظة بشكل خاص مع Zsh وBash في وضع vi، لكن Ghostty 1.0.1 قام بحل هذه المشكلة عن طريق تعطيل الميزة بشكل افتراضي. - على الرغم من العيب الأمني، يُشاد بـ Ghostty لميزاته، وقد عالج المطور المشكلة بسرعة، مقدماً إصلاحات وحلولاً للمستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المستودع تنفيذات لنماذج المفاهيم الكبيرة (LCM)، التي تستخدم &quot;المفاهيم&quot; كتمثيل دلالي على مستوى أعلى لنمذجة اللغة.</li>
<li>يدعم LCM 200 لغة نصية و57 لغة نطق باستخدام فضاء تضمين SONAR، ويتم تدريبه على التنبؤ بالجمل التلقائي باستخدام طرق مثل الانحدار MSE وتوليد قائم على الانتشار.</li>
<li>يوفر المستودع تعليمات التثبيت، وتحضير البيانات، وإرشادات التدريب، والتعديل الدقيق، والتقييم، ويتم إصداره بموجب ترخيص MIT، باستخدام fairseq2 مع خيارات التثبيت عبر UV وpip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zنماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عيد ميلاد مجيد للجميع]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zعيد ميلاد مجيد للجميع</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تطبيق شريط القوائم لنظام macOS يعرض مدى امتلاء خزان البول في محطة الفضاء الدولية في الوقت الفعلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream هو تطبيق لشريط القوائم في نظام macOS يعرض حالة سعة خزان البول لمحطة الفضاء الدولية (ISS) في الوقت الفعلي. تم تطوير التطبيق باستخدام لغة Swift ونظام macOS، مما يمثل المحاولة الأولى للمطور، والتي قد تؤدي إلى وجود أخطاء محتملة ومعالجة محدودة للأخطاء. يتم الحصول على بيانات التطبيق من مشروع ISS Mimic، على الرغم من أن المطور لا يخطط لإضافة إحصائيات إضافية من المصدر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zتطبيق شريط القوائم لنظام macOS يعرض مدى امتلاء خزان البول في محطة الفضاء الدولية في الوقت الفعلي</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شجرة عيد الميلاد المزخرفة (2013) ≈ T * sin (t)']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zشجرة عيد الميلاد المزخرفة (2013) ≈ T * sin (t)&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هذه المشكلة المفتوحة علمتني ما هو الطوبولوجيا [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zهذه المشكلة المفتوحة علمتني ما هو الطوبولوجيا [فيديو]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روبي 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم روبي 3.4.0 ميزات جديدة مثل مرجع معلمة الكتلة باستخدام <code>it</code>، وPrism كمحلل افتراضي، وHappy Eyeballs Version 2 لتحسين الاتصال بالشبكة.</li>
<li>يتضمن التحديث تحسينات في الأداء، وخيارات جديدة لسطر الأوامر، وإصلاحات متنوعة للأخطاء، بالإضافة إلى تحذيرات إهمال للمتغيرات النصية القابلة للتغيير ودعم لتوزيع الكلمات المفتاحية nil.</li>
<li>تم معالجة مشكلات التوافق وتحديثات واجهة برمجة التطبيقات C، مع تحديثات للفئات الأساسية والمكتبة القياسية، مما يجعلها إصدارًا مهمًا للمطورين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zروبي 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تجربة QvQ - نموذج كوين الجديد للاستدلال البصري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركة علي بابا نموذجًا جديدًا للتفكير البصري، QvQ-72B-Preview، في ديسمبر 2024، والذي يدمج الرؤية مع التعليمات النصية لتعزيز قدرات التفكير البصري.</li>
<li>النموذج متاح للاختبار على Hugging Face Spaces ويمكن تشغيله محليًا باستخدام حزمة mlx-vlm الخاصة بـ Prince Canuma، مما يبرز طبيعته المفتوحة المصدر وسهولة الوصول إليه.</li>
<li>يسلط مدونة سيمون ويليسون الضوء على إمكانيات النموذج للتطبيقات الإبداعية، على الرغم من النتائج المتباينة، ويؤكد على نهجه الترفيهي في حل المشكلات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zتجربة QvQ - نموذج كوين الجديد للاستدلال البصري</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أقنعة، دخان، ومرايا: قصة رحلة مصر للطيران 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zأقنعة، دخان، ومرايا: قصة رحلة مصر للطيران 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – متصفح ويب خفيف الوزن تم إنشاؤه من الصفر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تطوير متصفح ويب جديد خفيف الوزن يركز على الخصوصية، والذي يعمل بشكل فريد بدون جافا سكريبت، باستخدام نصوص محدثة لتحسين المواقع بدلاً من ذلك. - يستخدم المتصفح استراتيجية القائمة البيضاء لحظر الموارد من مختلف النطاقات، مما يتجنب بشكل فعال المتعقبات ويعزز خصوصية المستخدم. - يقوم المطور بإجراء حملة لجمع التبرعات لدعم تقدم هذا المشروع، داعياً الأطراف المهتمة للمساهمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – متصفح ويب خفيف الوزن تم إنشاؤه من الصفر</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت موقعًا للبحث الدلالي في أوراق ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام طالب دراسات عليا يعاني من اضطراب فرط الحركة ونقص الانتباه بتطوير موقع ويب للمساعدة في مراجعات الأدبيات المنهجية من خلال العثور على أوراق بحثية مشابهة بناءً على المعنى. يستخدم الموقع نموذج التضمين الخاص بـ MixedBread لتمثيل المتجهات، وMilvus للتخزين والبحث، وGradio لتقديم التطبيق. يتم تحديث قاعدة بيانات المتجهات أسبوعيًا باستخدام بيانات Kaggle، ويتم تحسين كفاءة البحث من خلال تحويل التضمينات إلى ثنائية واستخدام مسافة هامنج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zلقد أنشأت موقعًا للبحث الدلالي في أوراق ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محاكاة CRT في تظليل GPU، تبدو أفضل من إدراج الإطار الأسود]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مارك ريجهون، بالتعاون مع تيموثي لوتيس، قدما خوارزمية مفتوحة المصدر جديدة لمحاكاة شاشات CRT (أنبوب الأشعة الكاثودية)، متاحة على Shadertoy وGitHub. تقلل هذه الخوارزمية من ضبابية الحركة على الشاشات التي تعمل بتردد 240 هرتز أو أكثر وتوفر وميضًا أكثر نعومة مقارنة بإدراج الإطار الأسود (BFI)، وقد تم دمجها في محاكي Retroarch. تتوافق المحاكاة مع شاشات LCD وOLED، وتوفر أوضاعًا في الوقت الحقيقي والحركة البطيئة، وهي فعالة بشكل خاص في تقليل ضبابية الحركة في المحتوى القديم الذي يعمل بسرعة 60 إطارًا في الثانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zمحاكاة CRT في تظليل GPU، تبدو أفضل من إدراج الإطار الأسود</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توفي غوردون ماه أونغ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>غوردون ماه أونغ، محرر محترم في PCWorld وصحفي متخصص في الأجهزة، توفي عن عمر يناهز 58 عامًا بعد معركة مع سرطان البنكرياس، تاركًا تأثيرًا كبيرًا في صحافة التكنولوجيا.</li>
<li>مع أكثر من 25 عامًا في الصناعة، كان معروفًا بمعرفته العميقة وكتاباته الجذابة والتزامه بالنزاهة الصحفية، حيث ساهم في Maximum PC وPCWorld.</li>
<li>ألهم عمل جوردون، بما في ذلك بودكاست &quot;The Full Nerd&quot;، العديد في مجتمع التكنولوجيا، وكان يُعجب به لالتزامه بالدفاع عن المستهلك وتبسيط التكنولوجيا المعقدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zتوفي غوردون ماه أونغ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد قمت للتو بتحديث متصفح كروم الخاص بزوجتي، ولم يعد uBlock مدعومًا.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zلقد قمت للتو بتحديث متصفح كروم الخاص بزوجتي، ولم يعد uBlock مدعومًا.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ركض طيار عبر المطار ليفاجئ المرأة التي أنقذت حياته]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zركض طيار عبر المطار ليفاجئ المرأة التي أنقذت حياته</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماذا حدث لأكبر تلفزيون أنبوبي في العالم؟ [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zماذا حدث لأكبر تلفزيون أنبوبي في العالم؟ [فيديو]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[العدد باي له توأم شرير]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zالعدد باي له توأم شرير</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المؤتمر الثامن والثلاثون للاتصال الفوضوي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>من المقرر أن يُعقد المؤتمر الثامن والثلاثون للاتصالات الفوضوية (38C3) في هامبورغ من 27 إلى 30 ديسمبر 2024، بتنظيم من نادي الكمبيوتر الفوضوي. يركز هذا الحدث السنوي على تقاطع التكنولوجيا والمجتمع واليوتوبيا، ويقدم محاضرات وورش عمل ومناقشات حول تأثير التكنولوجيا. يُدعى المشاركون للمشاركة من خلال التطوع أو استضافة الفعاليات أو تقديم المشاريع، مع توفر المعلومات الأساسية على صفحات المعلومات والمدونة الخاصة بالحدث.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zالمؤتمر الثامن والثلاثون للاتصال الفوضوي</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بناء طائرة بدون طيار منخفضة التكلفة باستخدام ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zبناء طائرة بدون طيار منخفضة التكلفة باستخدام ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جعل وحدات معالجة الرسومات من AMD تنافسية لاستدلال نماذج اللغة الكبيرة (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يسهل MLC-LLM عملية تجميع ونشر نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) على وحدات معالجة الرسومات من AMD باستخدام ROCm، محققًا أداءً قريبًا من وحدات معالجة الرسومات المتقدمة من NVIDIA. تقدم بطاقة AMD Radeon RX 7900 XTX أداءً تنافسيًا، حيث تصل إلى 80% من سرعة NVIDIA RTX 4090 و94% من RTX 3090 Ti لبعض النماذج، بينما تكون أكثر توفيرًا من حيث التكلفة بشكل كبير. يبرز المشروع الإمكانيات التي توفرها وحدات معالجة الرسومات من AMD لاستدلال نماذج اللغة الكبيرة، مع تحسينات مستمرة في دعم البرمجيات وخطط لتحسينات مستقبلية مثل التجميع ودعم تعدد وحدات معالجة الرسومات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zجعل وحدات معالجة الرسومات من AMD تنافسية لاستدلال نماذج اللغة الكبيرة (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا تظل إرشادات السرطان محصورة في ملفات PDF؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zلماذا تظل إرشادات السرطان محصورة في ملفات PDF؟</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة تجميع كاملة لجزيرة ليغو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتضمن المشروع عملية فك كاملة لشفرة لعبة LEGO Island (الإصدار 1.1، الإنجليزية)، بهدف تكرار الشفرة الآلية الأصلية بأكبر قدر ممكن من الدقة.</li>
<li>يستخدم CMake للبناء، مع توصية باستخدام Microsoft Visual C++ 4.20 للحصول على أفضل النتائج، ويتضمن إعداد البيئة، التكوين باستخدام CMake، والبناء باستخدام nmake.</li>
<li>يتم تشجيع المساهمات، مع التركيز بشكل خاص على الإصدار الإنجليزي من النسخة 1.1، مع تحسينات مستمرة على ملفات ISLE.EXE وLEGO1.DLL المفككة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zإعادة تجميع كاملة لجزيرة ليغو</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[رفع مساهمو شركة إنتل قضية يطالبون فيها الرئيس التنفيذي السابق والمدير المالي بإعادة رواتب ثلاث سنوات.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يسعى مساهمو إنتل إلى استعادة التعويضات من الرئيس التنفيذي السابق بات غيلسنجر والمدير المالي ديفيد زينسنر، متهمين إياهم بتضليل المساهمين بشأن الأداء المالي لوحدة المصانع في إنتل.</li>
<li>تزعم الدعوى القضائية انتهاك الواجبات الائتمانية، عقب فشل خطة التحول لشركة إنتل وتسجيل خسارة ربع سنوية قياسية بلغت 16.6 مليار دولار، مما أدى إلى انخفاض بنسبة 9.2% في أسهم إنتل.</li>
<li>تم تحديد وحدة المسبك، التي كان من المتوقع في البداية أن تقود النمو، لاحقًا كمركز تكلفة كبير، مما دفع زينسنر، الذي يشغل الآن منصب الرئيس التنفيذي المؤقت المشارك، إلى بذل جهود لإعادة الهيكلة، بينما استقال جيلسنجر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zرفع مساهمو شركة إنتل قضية يطالبون فيها الرئيس التنفيذي السابق والمدير المالي بإعادة رواتب ثلاث سنوات.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أصدرت طوكيو بيانات السحابة النقطية للمدينة بأكملها مجانًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أتاحت طوكيو بيانات السحابة النقطية المجانية للمدينة بأكملها، مما يسمح بتنزيلها للجمهور.</li>
<li>بيانات السحابة النقطية هي مجموعة من النقاط البيانية في الفضاء، تُستخدم غالبًا في النمذجة ثلاثية الأبعاد وأنظمة المعلومات الجغرافية (GIS).</li>
<li>يُعتبر هذا الإصدار مهمًا لأنه يوفر موارد قيمة للمطورين والباحثين ومخططي المدن المهتمين بالنمذجة ثلاثية الأبعاد والتحليل المكاني لطوكيو.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zأصدرت طوكيو بيانات السحابة النقطية للمدينة بأكملها مجانًا</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فك غموض أدوات التصحيح، الجزء الثاني: تشريح البرنامج الجاري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشرح المقالة &quot;إزالة الغموض عن المصححات، الجزء الثاني: تشريح البرنامج الجاري&quot; المكونات المشاركة في تنفيذ البرنامج، مثل مساحات العناوين الافتراضية، والخيوط، والعمليات. وتفصل كيفية استخدام أنظمة التشغيل للذاكرة الافتراضية والجدولة لإدارة تشغيل برامج متعددة في وقت واحد. المنشور هو جزء من سلسلة تركز على شرح كيفية تفاعل المصححات مع هذه العمليات لتحليل تنفيذ البرنامج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zفك غموض أدوات التصحيح، الجزء الثاني: تشريح البرنامج الجاري</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أتمتة البحث عن الحياة الاصطناعية باستخدام نماذج الأساس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستخدم خوارزمية البحث الآلي عن الحياة الاصطناعية (ASAL) نماذج أساسية للرؤية واللغة في الذكاء الاصطناعي لاكتشاف أشكال الحياة الاصطناعية في المحاكاة، مما يعزز مجال أبحاث الحياة الاصطناعية (ALife). وقد نجحت ASAL في تحديد أشكال حياة جديدة في محاكاة مثل Lenia وBoids وParticle Life وGame of Life، مما يبرز الأنماط الديناميكية وقواعد الأوتوماتا الخلوية الجديدة. تعمل هذه الطريقة على أتمتة عملية الاكتشاف، متغلبة على قيود المحاكاة المصممة يدويًا، وتشجع على المزيد من الاستكشاف والتعاون لدمج مفاهيم الحياة الاصطناعية في الذكاء الاصطناعي للحصول على أنظمة أكثر تكيفًا وإبداعًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zأتمتة البحث عن الحياة الاصطناعية باستخدام نماذج الأساس</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحليل ملايين الروابط في الثانية (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zتحليل ملايين الروابط في الثانية (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرحلة بالقطار من باريس إلى برلين أصبحت الآن أسرع بخمس ساعات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت دويتشه بان وSNCF خدمة قطار نهارية مباشرة جديدة من باريس إلى برلين، مما يقلل وقت السفر بمقدار خمس ساعات ليصبح 7 ساعات و59 دقيقة.</li>
<li>تشمل الرحلة مناظر خلابة وتوقفات في ستراسبورغ وكارلسروه وفرانكفورت، وتبدأ أسعار التذاكر من 59.99 يورو للدرجة الثانية.</li>
<li>بينما تقدم الخدمة تجربة سفر أكثر استرخاءً، يجادل البعض بأنها تحتاج إلى أن تكون أسرع لتنافس بشكل فعال مع السفر الجوي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zالرحلة بالقطار من باريس إلى برلين أصبحت الآن أسرع بخمس ساعات</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تستخدم 'United Healthcare' قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) ضد صور لويجي مانجيوني]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُقال إن شركة يونايتد هيلث كير تستخدم طلبات قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) لإزالة المحتوى عبر الإنترنت المتعلق بلويدجي مانجيوني، على الرغم من عدم امتلاكها حقوق الطبع والنشر، مما يثير مخاوف بشأن إساءة استخدام قانون حقوق الطبع والنشر. - يبرز الوضع كيف يمكن استغلال قانون الألفية للملكية الرقمية من قبل المتصيدين لحقوق الطبع والنشر للضغط على مستضيفي المحتوى للامتثال لمطالب قد تكون بلا أساس. - من غير المؤكد ما إذا كانت يونايتد هيلث كير مسؤولة مباشرة عن هذه الطلبات أو إذا كان طرف ثالث ينتحل شخصيتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zتستخدم &apos;United Healthcare&apos; قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) ضد صور لويجي مانجيوني</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تويتكست هو خدمة تدوين مصغر لامركزية وبسيطة مخصصة للمخترقين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت twtxt النسخة v1.3.2-dev، وهي خدمة تدوين مصغر لامركزية وبسيطة تستهدف المخترقين.</li>
<li>تتضمن الوثائق أقسامًا عن التثبيت، والبدء السريع، والاستخدام، والتكوين، وواجهة برمجة التطبيقات، مع توفر دعم المجتمع على IRC.</li>
<li>يتناول فصل واجهة برمجة التطبيقات (API) تفاصيل النقاط النهائية للمستخدمين، والتغريدات، والإشارات، والعلامات، وقابلية الاكتشاف، ويشجع على المساهمات على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zتويتكست هو خدمة تدوين مصغر لامركزية وبسيطة مخصصة للمخترقين</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقعات لعام 2025؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zتوقعات لعام 2025؟</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكياس الشاي التجارية تطلق جزيئات البلاستيك الدقيقة، التي تدخل الخلايا البشرية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zأكياس الشاي التجارية تطلق جزيئات البلاستيك الدقيقة، التي تدخل الخلايا البشرية</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل يمكن للذكاء الاصطناعي القيام بالرياضيات الآن؟ أفكار من عالم رياضيات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حقق نموذج اللغة الجديد من OpenAI، o3، نسبة 25% في مجموعة بيانات FrontierMath، التي تتضمن أسئلة رياضية صعبة بإجابات محددة.</li>
<li>يتم الاحتفاظ بمجموعة البيانات سرية لمنع نماذج اللغة من التدريب عليها، وهي تتضمن مسائل تتطلب خبرة في مجالات رياضية محددة.</li>
<li>بينما يُعتبر أداء o3 ملحوظًا، فإن التقدم الحقيقي سيكون عندما تتمكن الذكاء الاصطناعي من حل الأسئلة الأكثر تعقيدًا والتي تعتمد على الإثبات، حيث أن النماذج الحالية مثل AlphaProof من DeepMind لا تزال محدودة بمشاكل على مستوى المدرسة الثانوية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zهل يمكن للذكاء الاصطناعي القيام بالرياضيات الآن؟ أفكار من عالم رياضيات</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا يزال حاجز CUDA قائمًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يظهر تقييم أداء وحدات معالجة الرسوميات MI300X وH100 وH200 أن MI300X من AMD يعاني من أداء أقل بسبب مشاكل في البرمجيات، على الرغم من مواصفاته الواعدة.</li>
<li>تظهر وحدات معالجة الرسومات من Nvidia أداءً متفوقًا فور الاستخدام، في حين أن MI300X من AMD يتطلب ضبطًا كبيرًا وإصلاحات للأخطاء للوصول إلى إمكاناته.</li>
<li>تشمل التوصيات لشركة AMD تحسين جودة البرمجيات، وزيادة الاختبارات الداخلية، والتعاون مع الشركاء لتحسين موقعها التنافسي ضد شركة Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zلا يزال حاجز CUDA قائمًا</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تسريب مواصفات طائرة مقاتلة سرية على منتديات War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تسريب مواصفات سرية لرادار مقاتلة يوروفايتر تايفون على منتديات وور ثاندر، مما أثار جدلاً وأدى إلى مخاوف أمنية.</li>
<li>هذا الحادث هو جزء من نمط، حيث تضمنت التسريبات السابقة على المنصة أنظمة عسكرية أخرى مثل دبابة تشالنجر 2.</li>
<li>تم تعليق المستخدم المسؤول عن التسريب، وتمت إزالة المواد على الفور، مما يبرز التحديات التي تواجهها لعبة War Thunder في موازنة الدقة العسكرية مع أمن المعلومات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zتم تسريب مواصفات طائرة مقاتلة سرية على منتديات War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ورقة جوجل الجديدة على نصف شاشة ماك بوك إير بحجم 13.6 بوصة مغطاة بالكامل بالنوافذ المنبثقة.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zورقة جوجل الجديدة على نصف شاشة ماك بوك إير بحجم 13.6 بوصة مغطاة بالكامل بالنوافذ المنبثقة.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[زيروكس تستحوذ على ليكسمارك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تخطط شركة زيروكس للاستحواذ على شركة ليكسمارك مقابل 1.5 مليار دولار، بهدف تعزيز خدمات الطباعة الخاصة بها وتوسيع نطاقها العالمي.</li>
<li>من المتوقع أن يتم إغلاق عملية الاستحواذ في النصف الثاني من عام 2025، وسيتم تمويلها من خلال النقد والديون، مع تقليل الأرباح الموزعة لإدارة الديون.</li>
<li>الموافقات التنظيمية قيد الانتظار، وتسعى الصفقة إلى دمج نقاط القوة لدى كلا الشركتين لتقديم مجموعة شاملة وتحسين الأداء المالي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zزيروكس تستحوذ على ليكسمارك</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: كل بنية البيانات التحتية الخاصة بك، في جوهرة روبي واحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack هو مكتبة Ruby تجمع بين مكونات بنية البيانات المتعددة في حزمة واحدة لتطبيقات Ruby وRuby on Rails، باستخدام SQLite. تقدم وظائف مثل قاعدة بيانات SQL، وذاكرة تخزين مؤقت، وقائمة مهام، ووسيط رسائل، ومحرك بحث نصي كامل، ومنصة قياس، مما يعزز الأداء ويقلل التكاليف عن طريق التخلص من الحاجة إلى خوادم منفصلة. تتكامل المكتبة مع أطر عمل IO القائمة على الألياف لتحسين استخدام وحدة المعالجة المركزية والذاكرة وهي مفتوحة المصدر بموجب ترخيص MIT، مع الترحيب بالمساهمات على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: كل بنية البيانات التحتية الخاصة بك، في جوهرة روبي واحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فوجوس: أشياء وأمور عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعكس فوغوس تجاربه واكتشافاته من عام 2024، متناولاً مجموعة واسعة من المواضيع بما في ذلك البرمجة، والإعلام، والاهتمامات الشخصية.</li>
<li>يتحدث عن عمله مع لغة البرمجة Clojure وخططه المستقبلية، مثل استكشاف اللغات التراكمية وتبسيط مدونته.</li>
<li>تشمل الإشارات البارزة لعبة إيليت، وتاريخ راديو الهواة، وأشباح الحمامات اليابانية، بالإضافة إلى الإشادة بالأشخاص الذين ألهموه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zفوجوس: أشياء وأمور عام 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الهيئة الرقابية الألمانية تأمر مشروع الهوية البيومترية لسم ألتمن، وورلد، بحذف البيانات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zالهيئة الرقابية الألمانية تأمر مشروع الهوية البيومترية لسم ألتمن، وورلد، بحذف البيانات</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت منصة لاكتشاف ومشاركة مجموعات إضافات كروم.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net هو منصة تقوم بتجميع مجموعات من إضافات وثيمات كروم، مع التركيز على الإنتاجية، أدوات الذكاء الاصطناعي، ووسائل التواصل الاجتماعي. يمكن للمستخدمين استكشاف فئات متنوعة، بما في ذلك الإضافات الشائعة والرائجة، مع توفير تحليلات لإضافات متجر كروم الإلكتروني. المنصة مستقلة وليست تابعة لجوجل أو لمتجر كروم الإلكتروني، حيث تستمد جميع البيانات من مصادر عامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zلقد أنشأت منصة لاكتشاف ومشاركة مجموعات إضافات كروم.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
