<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:38 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقوم جهاز التهوية لاستعادة الطاقة TW4 من OpenERV بتوفير الهواء النقي الخارجي بكفاءة، بينما يستعيد حوالي 90% من الطاقة الحرارية، مما يقلل الحاجة إلى التدفئة أو التبريد الإضافي.</li>
<li>نموذج WM12، الذي يجمع بين وحدتين من TW4 لتركيب النوافذ، هو في مرحلة الاختبار التجريبي ويعد بتدفق هواء عالٍ، وتشغيل هادئ، وعائد استثمار كبير مقارنة بالأنظمة التقليدية.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية فلاتر HEPA اختيارية، التوافق مع أنظمة الأتمتة المنزلية، استهلاك منخفض للطاقة، وتحسين جودة الهواء الداخلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خريطة GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُصور الخريطة أكثر من 400,000 مشروع على GitHub، حيث تشير القرب إلى وجود مشتركين في النجوم، باستخدام بيانات من يناير 2020 إلى مارس 2023. تضمنت عملية إنشاء الخريطة حساب تشابه جاكارد للتجميع، واستخدام ngraph.forcelayout للتخطيط، وعرضها باستخدام maplibre، مع البيانات بتنسيق GeoJSON. المشروع مفتوح المصدر تحت رخصة MIT، ويدعو للمساهمات واقتراحات التصميم، ويشمل ميزة البحث وتسميات الدول التي تم إنشاؤها بواسطة ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zخريطة GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التلفزيونات غير الذكية تستحق العودة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتعرض أجهزة التلفاز الذكية لخطر التقادم السريع بسبب البرمجيات القديمة والبرمجيات الزائدة، كما أنها تشكل مخاطر على الخصوصية من خلال جمع بيانات المستخدمين.</li>
<li>يمكن أن تستمر أجهزة التلفاز التقليدية، التي تركز على جودة العرض وطول العمر، لأكثر من عقد وتوفر تجربة مشاهدة أكثر خصوصية عند إقرانها بأجهزة البث مثل Roku أو Chromecast.</li>
<li>لجذب المستهلكين الملمين بالتكنولوجيا، تحتاج أجهزة التلفاز التقليدية إلى تحسينات في جودة العرض والحجم والاتصال، ويجب تسويقها كبديل يراعي الخصوصية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zالتلفزيونات غير الذكية تستحق العودة</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا من الصعب جدًا شراء أشياء تعمل بشكل جيد؟ (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فرضية كفاءة الأسواق، التي تفترض أن الأسواق تقضي بشكل طبيعي على عدم الكفاءة، لا تصدق دائمًا، خاصة في توظيف التكنولوجيا وجودة المنتجات. تواجه شركات وادي السيليكون عدم كفاءة مستمرة بسبب نقص المواهب، وغالبًا ما يعتمد المستهلكون على التسويق بدلاً من القرارات المستنيرة لتقييم جودة المنتجات. يمكن أن يؤدي الاستعانة بمصادر خارجية إلى عدم الرضا مقارنة بالحلول الداخلية، كما هو الحال مع شركات مثل أبل وأمازون، التي نجحت من خلال البناء بدلاً من الشراء، مما يبرز تأثير الأعراف الثقافية وقضايا الثقة على الكفاءة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zلماذا من الصعب جدًا شراء أشياء تعمل بشكل جيد؟ (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[المشرعون الأمريكيون يطلبون من آبل وجوجل الاستعداد لإزالة تيك توك من المتاجر في 19 يناير]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zالمشرعون الأمريكيون يطلبون من آبل وجوجل الاستعداد لإزالة تيك توك من المتاجر في 19 يناير</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[يرى معظم مالكي هواتف آيفون قيمة قليلة أو معدومة في الذكاء الاصطناعي من آبل حتى الآن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشاع أن شركة آبل تخطط لإصدار جهاز آيباد قابل للطي في عام 2028، والذي قد يدعم تطبيقات نظام macOS.</li>
<li>يشير هذا التطور إلى تقارب وظائف iPad وMac، مما يوفر للمستخدمين جهازًا أكثر تنوعًا.</li>
<li>يمكن أن يمثل تقديم جهاز iPad قابل للطي ابتكارًا كبيرًا في مجموعة منتجات آبل، مما يجذب اهتمام عشاق التكنولوجيا والمراقبين في الصناعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zيرى معظم مالكي هواتف آيفون قيمة قليلة أو معدومة في الذكاء الاصطناعي من آبل حتى الآن</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف تجد عملًا بدوام جزئي؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zكيف تجد عملًا بدوام جزئي؟</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدمت شركة شاومي دعمًا رسميًا لـ Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتيح تكامل Xiaomi Home مع Home Assistant استخدام أجهزة إنترنت الأشياء من Xiaomi داخل منصة Home Assistant، ويتطلب ذلك إصدارات برامج محددة لضمان التوافق.</li>
<li>تشمل خيارات التثبيت GitHub، وHACS (متجر مجتمع Home Assistant)، أو الطرق اليدوية، مع الحاجة إلى تسجيل الدخول إلى حساب Xiaomi وتحديد الجهاز.</li>
<li>يدعم التكامل حسابات متعددة، والتحكم المحلي عبر بوابة مركزية من شاومي، وهو متاح في مناطق مختلفة، ويستخدم MIoT-Spec-V2 للتواصل، لكنه يخزن بيانات المستخدم بنص واضح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zقدمت شركة شاومي دعمًا رسميًا لـ Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 عامًا من ديلو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحتفل ديلو، وهو متصفح ويب خفيف الوزن تم اشتقاقه في الأصل من Gzilla/Armadillo في عام 1999، بذكرى مرور 25 عامًا على تأسيسه في ديسمبر 2024.</li>
<li>شهد المتصفح عدة انتقالات، بما في ذلك الانتقال من GTK 1.0 إلى FLTK 2 في عام 2008 ثم إلى FLTK 1.3 في عام 2011، مع تحديات تطوير مثل فقدان المساهمين الرئيسيين ونطاقه.</li>
<li>في عام 2023، قام رودريغو أرياس مالو بإحياء المشروع، مما أدى إلى إصدار النسخة 3.1.0 في مايو 2024، مع استمرار التطوير والنسخة الأحدث هي 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 عامًا من ديلو</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي لشركة بالم يرسل بريدًا إلكترونيًا إلى ستيف جوبز (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي لشركة بالم يرسل بريدًا إلكترونيًا إلى ستيف جوبز (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نوكيا 5110 – عودة من الموت (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم إحياء هاتف نوكيا 5110، وهو هاتف 2G متين، بلمسة عصرية من خلال تزويده بوحدة 4G حديثة، وهي SIM7600SA، التي تدعم الرسائل النصية والمكالمات. يسهل التصميم البسيط للهاتف ولوحتا الدوائر المطبوعة (PCBs) دمج الوحدة الجديدة، مما يجعل عملية التحديث أكثر بساطة. يبرز هذا المشروع الإمكانيات المتاحة لتحديث التكنولوجيا الكلاسيكية، مع تفاصيل إضافية سيتم تناولها في الجزء الثاني القادم، الذي سيركز على تصميم لوحة جديدة لوظائف موسعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zنوكيا 5110 – عودة من الموت (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حظر الهواتف الذكية في المدارس يؤدي إلى نوم أفضل وتحسن في المزاج: دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجدت دراسة أجراها علماء النفس في جامعة يورك أن حظر الهواتف الذكية في المدارس يحسن النوم والمزاج بين الأطفال. شارك طلاب السنة الثامنة في مدرسة ستانواي في كولشيستر في حظر الهواتف الذكية لمدة 21 يومًا، مما أدى إلى سرعة في النوم وزيادة ساعة من الراحة في الليل. وأفادت الدراسة بتقليل الاكتئاب بنسبة 17% والقلق بنسبة 18%، مما يبرز الفوائد المحتملة لحظر الهواتف الذكية بينما تقيم الحكومات تأثيرها على الشباب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000Zحظر الهواتف الذكية في المدارس يؤدي إلى نوم أفضل وتحسن في المزاج: دراسة</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يرون صورك]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zيرون صورك</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إثبات بصري أن \(a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)\)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يثبت الدليل البصري الهوية الجبرية (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b))، وهو مفهوم أساسي في الجبر.</li>
<li>تسلط عبارة صوفي جيرمان الضوء على الترابط بين الجبر والهندسة، مشيرة إلى أن الجبر يمكن تمثيله بصريًا من خلال الرسوم البيانية الهندسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zإثبات بصري أن \(a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)\)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: مجتمع لهواة الحوسبة القديمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE هو منصة مجتمعية لعشاق الحوسبة القديمة، تستخدم نظامًا قائمًا على PLATO المعروف بقدراته المتعددة المستخدمين والرسومية والتفاعلية. - يدعم مجموعة من منصات الحوسبة الكلاسيكية مثل أتاري وكومودور وآبل، مما يسمح للمستخدمين بالاتصال عبر محطات الويب أو برامج محددة مثل PLATOTERM. - تقدم المنصة ألعابًا متعددة اللاعبين وميزات اجتماعية وبيئة تطوير باستخدام لغة البرمجة TUTOR، لتلبية اهتمامات الألعاب والتطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: مجتمع لهواة الحوسبة القديمة</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تينستورنت وحالة الشركات الناشئة في مجال أجهزة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000Zتينستورنت وحالة الشركات الناشئة في مجال أجهزة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عندما لا تكون الكرة البلورية كافية لتجعلك ثريًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في تحدي &quot;الكرة البلورية&quot; لعام 2023، تم منح 118 شابًا مدربًا في مجال المالية مبلغ 50 دولارًا للتداول في مؤشر S&amp;P 500 وسندات الخزانة الأمريكية لمدة 30 عامًا باستخدام الأخبار قبل يوم واحد، ولكن دون بيانات الأسعار.</li>
<li>على الرغم من حصولهم على أخبار مسبقة، فقد خسر نصف المشاركين المال، وأفلس واحد من كل ستة، مع تحقيق مكسب متوسط بنسبة 3.2% فقط، وذلك بسبب التنبؤات السوقية الخاطئة وسوء تحديد حجم التداول.</li>
<li>أبرزت التجربة أن التداول الناجح يتطلب مهارة واستراتيجية حتى مع وجود رؤية مستقبلية، كما أظهر ذلك خمسة متداولين ذوي خبرة حققوا نتائج أفضل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zعندما لا تكون الكرة البلورية كافية لتجعلك ثريًا</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم العثور على مُبلغ عن المخالفات في شركة OpenAI ميتًا في شقة في سان فرانسيسكو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم العثور على الموظف السابق في شركة OpenAI والمبلغ عن المخالفات سوشير بالاجي ميتًا في شقته في سان فرانسيسكو، حيث اعتبرت السلطات أن الوفاة كانت انتحارًا.</li>
<li>اتهم بالاجي شركة OpenAI بانتهاكات حقوق الطبع والنشر في تدريب برنامج ChatGPT الخاص بها، مما أدى إلى رفع دعاوى قضائية متعددة ضد الشركة.</li>
<li>تنفي شركة OpenAI الاتهامات، مؤكدة أن ممارساتها قانونية بموجب قوانين &quot;الاستخدام العادل&quot;، بينما كان بالاجي شخصية رئيسية في المعارك القانونية الجارية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zتم العثور على مُبلغ عن المخالفات في شركة OpenAI ميتًا في شقة في سان فرانسيسكو</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيلون ماسك أراد أن تكون OpenAI هادفة للربح]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zإيلون ماسك أراد أن تكون OpenAI هادفة للربح</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماكينزي وشركاه تدفع 650 مليون دولار لدورها في أزمة الأفيون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وافقت شركة ماكينزي وشركاه على تسوية بقيمة 650 مليون دولار لحل التحقيقات الفيدرالية المتعلقة بتورطها في الترويج لمبيعات الأفيون لشركة بيردو فارما، وتشمل التسوية التهم المدنية والجنائية.</li>
<li>يأتي هذا التسوية بعد تسوية سابقة بقيمة تقارب 900 مليون دولار مع الحكومات المحلية والولائية، وقد التزمت شركة ماكينزي بتجنب العمل في المستقبل مع المواد الخاضعة للرقابة وستكون خاضعة لرقابة فيدرالية متزايدة.</li>
<li>سيعترف مارتن إلينغ، الشريك السابق في شركة ماكينزي، بالذنب في تهمة عرقلة سير العدالة بسبب حذف الوثائق، مما يبرز الانتقادات المستمرة بأن قادة الشركات غالبًا ما يتجنبون السجن رغم الغرامات الكبيرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zماكينزي وشركاه تدفع 650 مليون دولار لدورها في أزمة الأفيون</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 يعطل القدرة على نسخ نظام التشغيل إلى محرك أقراص آخر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب مشكلة كبيرة في macOS 15.2 في تعطيل المكرر، مما يؤدي إلى خطأ &quot;المورد مشغول&quot; أثناء تكرار البيانات، مما يؤثر على نسخ أنظمة التشغيل التابعة لجهات خارجية.</li>
<li>يُنصح المستخدمون باستخدام &quot;النسخ الاحتياطي - جميع الملفات&quot; مع &quot;التحديث الذكي&quot; لنسخ البيانات احتياطيًا، باستثناء نظام التشغيل، حتى تقدم Apple حلاً.</li>
<li>من غير المحتمل أن يتم حل الخلل، الذي تم تحديده برمز FB16090831، قريبًا بسبب موسم العطلات، وفقًا لما ذكره ديف نانيان من شركة شيرت بوكت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 يعطل القدرة على نسخ نظام التشغيل إلى محرك أقراص آخر</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشاركة أبحاث جديدة، ونماذج، ومجموعات بيانات من Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت Meta FAIR أدوات بحث مفتوحة المصدر جديدة لتعزيز الذكاء الآلي، بما في ذلك Meta Motivo وMeta Video Seal. يستخدم Meta Motivo التعلم التعزيزي غير المراقب لتمكين السلوكيات الشبيهة بالبشر في الوكلاء الافتراضيين، بينما يوفر Meta Video Seal قدرات قوية لوضع العلامات المائية على الفيديو. تشمل الإصدارات الإضافية Flow Matching للذكاء الاصطناعي التوليدي، وMeta Explore Theory-of-Mind للذكاء الاجتماعي، وMeta Large Concept Models للتفكير اللغوي الهرمي، مما يبرز التزام Meta بتطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول والتعاون مع المجتمع البحثي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zمشاركة أبحاث جديدة، ونماذج، ومجموعات بيانات من Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محول بايت الكامن: الباتشات تتفوق في التحجيم على الرموز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعد نموذج المحول الكامن للبايت (BLT) بنية جديدة لنموذج اللغة الكبير (LLM) على مستوى البايت، والذي يحقق أداءً مماثلاً لنماذج اللغة الكبيرة القائمة على الترميز مع كفاءة وقوة محسّنة.</li>
<li>يستخدم BLT وحدات حسابية على شكل رقع ذات حجم ديناميكي، والتي تتكيف بناءً على تعقيد البيانات، مما يؤدي إلى تحسين كفاءة التدريب والاستدلال.</li>
<li>تُظهر الدراسة أن BLT يمكن أن يتوسع ليصل إلى 8 مليارات من المعلمات مع 4 تريليونات من وحدات التدريب، متفوقًا على النماذج المعتمدة على الترميز من خلال توسيع كل من حجم الرقعة والنموذج بشكل فعال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zمحول بايت الكامن: الباتشات تتفوق في التحجيم على الرموز</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حديث إيليا سوتسكيفر في مؤتمر NeurIPS [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zحديث إيليا سوتسكيفر في مؤتمر NeurIPS [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لغة البرمجة Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon هي لغة برمجة عالية المستوى تدمج عناصر من Oberon وLua، مصممة خصيصًا لآلة LuaJIT الافتراضية (VM).</li>
<li>يقدم الكتابة الثابتة إلى لغة Lua، مما يسمح بالتكامل السلس مع مكتبات Lua وC، ويشمل ميزات مثل دلالات المراجع، ونوع HASHMAP، وأنواع بيانات STRING غير القابلة للتغيير.</li>
<li>يقدم المشروع مترجمًا وبيئة تطوير متكاملة (IDE) وإصدارات مسبقة التجميع لأنظمة Linux وWindows، وهو مفتوح المصدر بموجب تراخيص GPL 2 أو 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zلغة البرمجة Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم التحديث الأخير، الإصدار 2.0.4، تغييرات كبيرة مثل تعيين الهدف الافتراضي لـ htmx.ajax إلى الجسم، وإصلاح مشكلات الجذور الظلية المتداخلة، وتحسين معالجة الأحداث وسلوك العلامات.</li>
<li>يتضمن هذا التحديث أيضًا تحديثات التوافق وإصلاحات الأخطاء للإضافات، مما يبرز التحسينات المستمرة في مكتبة htmx، التي تُستخدم لتعزيز HTML باستخدام AJAX، وانتقالات CSS، وWebSockets، وفعاليات المرسلة من الخادم (SSE).</li>
<li>يعكس سجل التغييرات جهدًا مستمرًا لتعزيز الميزات وإصلاح المشكلات، مع تحديثات ملحوظة مثل تحسين دعم DOM الظلي وإضافة وظائف جديدة بمرور الوقت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zإصدار Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv، حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; هو حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون مكتوب بلغة Rust، مصمم ليحل محل أدوات متعددة مثل pip وpoetry وvirtualenv، ويقدم زيادة كبيرة في السرعة تتراوح بين 10 إلى 100 مرة مقارنة بـ pip.</li>
<li>يوفر إدارة شاملة للمشاريع مع ميزات مثل ملف القفل العالمي، وإدارة إصدارات بايثون، ودعم لمساحات العمل على نمط Cargo، ويمكن تثبيته بدون الحاجة إلى Rust أو Python.</li>
<li>يتم دعم &quot;uv&quot; من قبل Astral ويدعم أنظمة تشغيل متعددة، بما في ذلك macOS وLinux وWindows، حيث يقدم ميزات متقدمة وكفاءة في إدارة التبعيات والبيئات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv، حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هي الإنتروبيا؟ مقياس لمدى قلة معرفتنا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الإنتروبيا، التي قدمها في البداية سادي كارنو، تقيس الفوضى وهي ضرورية لفهم القانون الثاني للديناميكا الحرارية، الذي ينص على أن الإنتروبيا تزداد دائمًا. لقد توسع مفهوم الإنتروبيا ليشمل ما وراء الديناميكا الحرارية ليشمل نظرية المعلومات، حيث يمثل عدم اليقين ويُعتبر ذاتيًا، اعتمادًا على معرفة المراقب. يستكشف الباحثون استخدام المعلومات كموارد، مع تجارب في محركات المعلومات والديناميكا الحرارية الكمومية، مما يوفر فرصًا جديدة للابتكار العلمي والفهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zما هي الإنتروبيا؟ مقياس لمدى قلة معرفتنا</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت مكتبة مجانية في Figma مليئة بالمكونات لتسهيل النماذج الأولية السريعة.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zلقد أنشأت مكتبة مجانية في Figma مليئة بالمكونات لتسهيل النماذج الأولية السريعة.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub، مكتبة جافا سكريبت للعمل مع منشورات EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير وإصدار مكتبة EPUB جديدة لـ Node.js كحزمة NPM، وتهدف إلى توفير حل مُحافظ عليه جيدًا لإنشاء كتب EPUB.</li>
<li>تم إنشاء المكتبة في البداية خلال تطوير مشروع يسمى Storyteller وهي متاحة الآن لمجتمع Node.js الأوسع.</li>
<li>تم إصدار الأداة بناءً على طلب للحصول على نصائح حول إنشاء كتب بصيغة EPUB، مما يبرز الطلب على مثل هذه الأداة في المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub، مكتبة جافا سكريبت للعمل مع منشورات EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صممت آلة إسبرسو وطاحونة قهوة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتضمن المشروع الفردي تصميم آلة إسبرسو مبتكرة بمضخة فريدة وضغط قابل للتعديل، بهدف تحسين التكنولوجيا القديمة مثل مضخات الاهتزاز لعام 1977. الآلة بسيطة وسهلة الاستخدام ويمكنها أيضًا تحضير القهوة المفلترة، مما يعالج المشكلات الشائعة مثل الحاجة إلى الموازين وصواني التنقيط. يشمل المشروع مجموعة ترقية بمضخة تروس للآلات الأخرى ويتميز بمطحنة ذات شفرات أسطوانية، على الرغم من أنها تواجه تحديات مع التحميص الزيتي. كلا الجهازين يتطلبان مصدر طاقة تيار مستمر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zلقد صممت آلة إسبرسو وطاحونة قهوة</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فيديو جديد يلتقط عرضًا توضيحيًا لجهاز IBM التنفيذي لعام 1968]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في عام 1968، عرضت شركة IBM جهازها التنفيذي، وهو محاولة مبكرة لدمج الحواسيب والفيديو والمعلومات الرقمية لتحسين عملية اتخاذ القرارات التنفيذية.</li>
<li>سلطت المظاهرة الضوء على نهج IBM المبتكر في استخدام التكنولوجيا لأغراض الأعمال الاستراتيجية، مما يمثل لحظة مهمة في تاريخ التكنولوجيا.</li>
<li>يُعتبر هذا الحدث بارزًا لعرضه إمكانيات الأدوات الرقمية في البيئات المؤسسية، مما يمهد الطريق للتطورات المستقبلية في حلول التكنولوجيا التنفيذية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zفيديو جديد يلتقط عرضًا توضيحيًا لجهاز IBM التنفيذي لعام 1968</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عصر المتوسط (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أوائل التسعينيات، استخدم الفنانون الروس كومار وميلا ميد أبحاث السوق للكشف عن أن الناس في مختلف البلدان يفضلون مناظر طبيعية زرقاء متشابهة، مما يشير إلى نقص في الفردية في تفضيلات الفن.</li>
<li>يُلاحظ هذا الاتجاه نحو التجانس في مجالات مختلفة مثل التصميم الداخلي، والهندسة المعمارية، والسيارات، والمظهر الشخصي، ووسائل الإعلام، والعلامات التجارية، مما يشير إلى هيمنة التقاليد والكليشيهات.</li>
<li>تشير المقالة إلى أن هذا &quot;العصر المتوسط&quot; يوفر فرصة للعلامات التجارية الجريئة للتميز من خلال تبني الإبداع والأصالة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zعصر المتوسط (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[وسط تخفيضات في الأبحاث الأساسية، نيوزيلندا تلغي كل الدعم للعلوم الاجتماعية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zوسط تخفيضات في الأبحاث الأساسية، نيوزيلندا تلغي كل الدعم للعلوم الاجتماعية</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يقول بعض المؤسسين إن شركة كارتا تجعل من الصعب للغاية إلغاء الاشتراكات.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>انتقد مؤسسو الشركات الناشئة شركة Carta، وهي برنامج لإدارة جداول رأس المال، لجعل إلغاء الاشتراكات أمرًا صعبًا، حيث يتطلب غالبًا اجتماعات مجدولة بعد تواريخ التجديد.</li>
<li>تعزو كارتا مشكلات الإلغاء إلى &quot;تحدي توظيف لمرة واحدة&quot; وتهدف إلى توضيح العملية للعملاء.</li>
<li>المنافسون مثل AngelList وPulley يقدمون طرق إلغاء أبسط، وعلى الرغم من الانتقادات، لا يزال بعض المستخدمين يثنون على منتج Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zيقول بعض المؤسسين إن شركة كارتا تجعل من الصعب للغاية إلغاء الاشتراكات.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تبديل الشيفرة الساخنة في إليكسير/إيرلانج (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق الدليل في تبديل الكود الساخن في Elixir/Erlang، مما يتيح تحديثات الكود دون إيقاف النظام، وهي ميزة مهمة للحفاظ على وقت التشغيل.- يشرح المفاهيم الأساسية، بما في ذلك تطبيقات Erlang، وملفات .app و .rel، والأدوات مثل Relups و Distillery لإدارة الترقيات والإصدارات.- يبرز الدليل تعقيد إدارة الإصدارات في Elixir والتطور المستمر للأدوات لدعم هذه العملية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zتبديل الشيفرة الساخنة في إليكسير/إيرلانج (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختبار]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zاختبار</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اكتشف علماء الرياضيات طريقة جديدة لحساب الأعداد الأولية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>طور الرياضيان بن غرين وميتاب ساوهني طريقة جديدة لحساب نوع معين من الأعداد الأولية، مما يعزز فهمنا لهذه العناصر الرياضية الأساسية.</li>
<li>عملهم يبني على حدس لفريدلاندر وإيفانيك، حيث يثبتون أن هناك عددًا لا نهائيًا من الأعداد الأولية من الشكل p² + 4q²، حيث يكون كل من p و q عددين أوليين.</li>
<li>يبرز هذا الاختراق الإمكانيات الجديدة لتطبيقات معايير جاورز، وهي أداة رياضية، في مجال نظرية الأعداد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zاكتشف علماء الرياضيات طريقة جديدة لحساب الأعداد الأولية</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ترويض نماذج اللغة الكبيرة – دليل عملي لتجنب العثرات باستخدام البرمجيات مفتوحة المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعد &quot;ترويض النماذج اللغوية الكبيرة&quot; دليلًا عمليًا يتناول التحديات والمشاكل المرتبطة باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة في التطبيقات، ويقدم حلولًا للتعامل مع المخرجات غير المنظمة وإدارة نوافذ السياق.</li>
<li>يقدم الكتاب أمثلة عملية بلغة بايثون وحلول مفتوحة المصدر، ويغطي مواضيع مثل المخرجات المنظمة، حدود الرموز، فجوات التقييم، الهلوسة، مخاوف السلامة، عوامل التكلفة، وتجنب الاعتماد على مورد واحد.</li>
<li>يهدف إلى تزويد المهندسين ومديري المنتجات بالمعرفة اللازمة لاستغلال نماذج اللغة الكبيرة بفعالية مع تجنب الأخطاء الشائعة، مما يجعله مصدرًا قيمًا لأولئك الذين يعملون مع هذه النماذج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zترويض نماذج اللغة الكبيرة – دليل عملي لتجنب العثرات باستخدام البرمجيات مفتوحة المصدر</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما يجب أن يعرفه كل مبرمج نظم عن التزامن (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zما يجب أن يعرفه كل مبرمج نظم عن التزامن (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تساعد الحكومة الفيدرالية شركات التأمين الصحي في إخفاء سرها القذر: ارتفاع حالات الرفض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لقد زادت شركات التأمين الصحي بشكل كبير من معدلات رفض المطالبات من 1-2% في عام 2013 إلى متوسط 15% بحلول عام 2022، حيث ترفض بعض الشركات ما يقرب من نصف جميع المطالبات.</li>
<li>يفرض قانون الرعاية الميسرة الشفافية في معدلات الرفض، لكن عدم تطبيق القانون سمح لشركات التأمين بالاستفادة من هذه الرفضات، حيث نادرًا ما يقوم المرضى بالاستئناف رغم ارتفاع معدلات النجاح.</li>
<li>تدعو بيتسي مكوجي إلى تدخل فيدرالي لضمان الشفافية والمساءلة في أسواق التأمين من خلال الكشف عن معدلات رفض شركات التأمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zتساعد الحكومة الفيدرالية شركات التأمين الصحي في إخفاء سرها القذر: ارتفاع حالات الرفض</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بطارية ليثيوم-هواء تعتمد على Li2O تعمل في درجة حرارة الغرفة بفضل إلكتروليت صلب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zبطارية ليثيوم-هواء تعتمد على Li2O تعمل في درجة حرارة الغرفة بفضل إلكتروليت صلب</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[غوكش يصبح أصغر بطل شطرنج في التاريخ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبح الأستاذ الكبير جوكيش دي أصغر بطل عالمي في بطولة العالم للشطرنج لعام 2024 بعد فوزه على الأستاذ الكبير دينغ ليرين في الجولة 14.</li>
<li>كانت المباراة ملحوظة بسبب اللعب الاستراتيجي لجوكش والتحضير العميق، مستفيدًا من خطأ دينغ في نهاية اللعبة بالملك والبيادق.</li>
<li>قدمت Lichess تغطية مباشرة مع تعليق من الأستاذ الكبير فيليكس بلوهبرغر، والأستاذة الدولية لورا أونوك، والضيف الأستاذ الكبير إيفان تشيبارينوف، مسلطين الضوء على أهمية الحدث ولحظاته العاطفية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Zغوكش يصبح أصغر بطل شطرنج في التاريخ</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – خريطة تفاعلية للتاريخ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – خريطة تفاعلية للتاريخ</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشاهدات غامضة لطائرات بدون طيار في نيو جيرسي تدفع للمطالبة بإعلان 'حالة الطوارئ']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أدت أكثر من 3,000 مشاهدة للطائرات بدون طيار في نيوجيرسي وشمال شرق الولايات المتحدة إلى دعوات لإعلان &quot;حالة طوارئ محدودة&quot; وحظر مؤقت للطائرات بدون طيار من قبل السيناتور جون برامنيك.</li>
<li>تزايدت المخاوف بسبب رصد طائرات بدون طيار بالقرب من مواقع حساسة، مثل ملعب الجولف الخاص بالرئيس المنتخب ترامب والبنية التحتية الحيوية.</li>
<li>على الرغم من العدد الكبير من المشاهدات، لم تقدم الـ FBI تفسيرًا، وقد رفض البنتاغون الادعاءات المتعلقة بتورط أجنبي، بما في ذلك من &quot;سفينة أم إيرانية&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zمشاهدات غامضة لطائرات بدون طيار في نيو جيرسي تدفع للمطالبة بإعلان &apos;حالة الطوارئ&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نسخة من ChatGPT، في 3000 بايت من لغة C، مدعومة بواسطة GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام نيكولاس كارليني بتطوير نسخة مقلدة من ChatGPT باستخدام تنفيذ بسيط بلغة C لنموذج GPT-2، والذي يبلغ حجمه حوالي 3000 بايت فقط. المشروع خالٍ من التبعيات ومُحسّن لتشغيل GPT-2 Small على الأجهزة الحديثة، على الرغم من أنه ينتج مخرجات منخفضة الجودة. يبرز هذا المبادرة بساطة الشبكات العصبية والقدرة على تكثيف نماذج التعلم الآلي المعقدة في كود مضغوط، مع توفر الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zنسخة من ChatGPT، في 3000 بايت من لغة C، مدعومة بواسطة GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قاضي الإفلاس يرفض بيع إنفووورز إلى ذا أونيون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أوقف قاضٍ بيع إنفوارز إلى ذا أونيون، التي كانت تنوي تحويلها إلى منصة ساخرة.</li>
<li>تم اتخاذ القرار رغم دعم عائلات ضحايا ساندي هوك، مما يترك مستقبل إنفووورز في حالة من عدم اليقين.</li>
<li>يتولى الآن وصي معين من قبل المحكمة مسؤولية تحديد مسار عمل جديد، بينما تظل صحيفة The Onion مهتمة بالاستحواذ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Zقاضي الإفلاس يرفض بيع إنفووورز إلى ذا أونيون</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جيميني 2.0: نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد لعصر الوكلاء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أطلقت جوجل ديب مايند نموذج الذكاء الاصطناعي المتقدم Gemini 2.0، المصمم لعصر &quot;الوكالة&quot;، والذي يتميز بقدرات مثل إنتاج الصور والصوت بشكل طبيعي واستخدام الأدوات. - يتوفر Gemini 2.0 Flash حاليًا للمطورين والمختبرين الموثوق بهم، مع توقع إصدار أوسع في أوائل العام المقبل، مما يشير إلى استراتيجية طرح تدريجي. - تركز جوجل على تطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول، مع التأكيد على السلامة والأمان، مع تطبيقات محتملة في البحث والألعاب والروبوتات، مما يبرز تنوع النموذج والالتزام بممارسات الذكاء الاصطناعي الأخلاقية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zجيميني 2.0: نموذج الذكاء الاصطناعي الجديد لعصر الوكلاء</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[جنرال موتورز تخرج من سوق سيارات الأجرة الروبوتية وستقوم بإحضار عمليات كروز إلى الداخل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم شركة جنرال موتورز (GM) بوقف تمويل قسم سيارات الأجرة الروبوتية كروز، وتختار دمجه في فريقها التقني للتركيز على الأنظمة الذاتية للمركبات الشخصية.</li>
<li>تهدف جنرال موتورز إلى الاستحواذ على الأسهم المتبقية في شركة كروز بحلول عام 2025، مما سيقلل بشكل كبير من نفقاتها السنوية على القسم بأكثر من النصف.</li>
<li>واجهت شركة كروز تحديات، مثل غرامة قدرها 1.5 مليون دولار لعدم الإبلاغ عن حادث، بينما يواصل المنافسون مثل وايمو وتسلا التقدم في سوق سيارات الأجرة الروبوتية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zجنرال موتورز تخرج من سوق سيارات الأجرة الروبوتية وستقوم بإحضار عمليات كروز إلى الداخل</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار بيتا لمحرك المزامنة الكهربائي (Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>محرك المزامنة الخاص بـ Electric، الذي هو الآن في مرحلة BETA مع الإصدار 1.0.0-beta.1، يسهل النسخ الجزئي في الوقت الحقيقي لبيانات Postgres إلى التطبيقات المحلية، مما يتيح الوصول الفوري إلى البيانات المحلية دون تغيير البنية التكنولوجية الحالية. - يتضمن المحرك PGlite، وهو نسخة خفيفة من Postgres تعمل بتقنية WebAssembly (WASM) للمتصفحات، وهو جاهز للإنتاج بعد إعادة كتابة استمرت ستة أشهر، ويستخدم بالفعل من قبل شركات مثل Google وSupabase. - يدعم Electric أعباء العمل ذات الإنتاجية العالية مع زمن استجابة منخفض، وهو سهل التبني بفضل واجهات برمجة التطبيقات البسيطة، ويمكن دمجه تدريجيًا، مع تطوير Electric Cloud، وهي خدمة استضافة مُدارة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Zإصدار بيتا لمحرك المزامنة الكهربائي (Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شركة WPEngine, Inc. ضد Automattic - أمر بشأن طلب إصدار أمر قضائي أولي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zشركة WPEngine, Inc. ضد Automattic - أمر بشأن طلب إصدار أمر قضائي أولي</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم توجيه تهمة القتل إلى لويجي مانجيوني، البالغ من العمر 26 عامًا ومن عائلة بارزة في بالتيمور، في قضية مقتل الرئيس التنفيذي لشركة UnitedHealthcare، بريان طومسون، في مدينة نيويورك.</li>
<li>تم اعتقال مانجيوني في بنسلفانيا ومعه سلاح شبح ووثيقة تشير إلى دافع يتعلق بالغضب تجاه الشركات الأمريكية.</li>
<li>على الرغم من إنجازاته الأكاديمية ومسيرته المهنية كمهندس بيانات، تشير وسائل التواصل الاجتماعي الخاصة بمانجيوني إلى عزلة حديثة عن العائلة والأصدقاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zما نعرفه عن المشتبه به في إطلاق النار على الرئيس التنفيذي</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هذا ليس مزاحًا، لقد اتصلت شركة فنكو بوالدتي للتو]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zهذا ليس مزاحًا، لقد اتصلت شركة فنكو بوالدتي للتو</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حساب الشجرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حساب الشجرة هو نموذج حسابي مكتمل من حيث تورينج مع مشغل واحد، مما يسمح بتحليل البرامج، وفحص الأنواع، والتجميع، والتحسين مباشرة داخل الكود. - يدعم أنظمة الأنواع العشوائية والكتابة التدريجية، مما يمكن من استخدام حلقات القراءة والتقييم والطباعة القوية (REPLs) ونشر البرامج دون الحاجة إلى أدوات خارجية. - تجعل بنيته النحوية والدلالية البسيطة منه قابلًا للنقل وسهل التنفيذ للمفسرين على أي منصة، مما يجعله مناسبًا للنمذجة والمواصفات الرسمية والأغراض التعليمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zحساب الشجرة</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تريليس - نموذج توليدي شبكي ثلاثي الأبعاد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المنشور طريقة جديدة لتوليد ثلاثي الأبعاد باستخدام تمثيل موحد للهيكل الكامن (SLAT)، مما يعزز إنشاء أصول ثلاثية الأبعاد متعددة الاستخدامات وعالية الجودة.</li>
<li>النموذج، الذي يُطلق عليه اسم TRELLIS، يستخدم محولات التدفق المصححة ويتم تدريبه على مجموعة بيانات كبيرة، متفوقًا على الأساليب الحالية في توليد الأبعاد الثلاثية.</li>
<li>يدعم النهج تنسيقات إخراج مرنة وتحرير ثلاثي الأبعاد محلي، مع خطط لإصدار الشيفرة والنموذج والبيانات للجمهور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zتريليس - نموذج توليدي شبكي ثلاثي الأبعاد</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أنقذوا الموسيقى، أنقذوا الأرشيف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أكثر من 500 موسيقي يدعون الشركات الكبرى لسحب دعوى قضائية بقيمة 621 مليون دولار ضد أرشيف الإنترنت، وهي مؤسسة ثقافية غير ربحية.</li>
<li>يشدد الموسيقيون على الحاجة إلى تعويض عادل، وحماية الإرث الموسيقي، والاستثمار في الفنانين الأحياء بدلاً من دعم الممارسات الاحتكارية.</li>
<li>يجادلون بأن بقاء صناعة الموسيقى يعتمد على إعطاء الأولوية لمستقبل الفنانين والحفاظ على أعمالهم، داعين إلى دعم الجمهور من خلال رسالة مفتوحة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zأنقذوا الموسيقى، أنقذوا الأرشيف</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من حيث توقفت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zمن حيث توقفت</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كتب المطور 25 ألف سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zكتب المطور 25 ألف سطر من كود مكون إضافي لـ Neovim باستخدام الهاتف والشاشة اللمسية</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إلغاء الحسابات المصرفية (وتفنيد؟)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إغلاق الحسابات البنكية بشكل قسري، المعروف باسم إلغاء الحسابات البنكية، هو قضية مثيرة للجدل، تؤثر بشكل خاص على الشركات العاملة في مجال العملات الرقمية، مع مخاوف من إمكانية استخدامه كأداة سياسية.</li>
<li>يتضمن النقاش تفاعلات معقدة بين الجهات الخاصة والحكومية، حيث يرى البعض أن إلغاء الحسابات البنكية ضروري لإدارة المخاطر، بينما يعتبره آخرون غير عادل ويفتقر إلى الإجراءات القانونية الواجبة.</li>
<li>يستشهد النقاد بإجراءات تنظيمية تاريخية مثل عملية خنق النقطة، التي ضغطت على البنوك لقطع العلاقات مع صناعات معينة، باعتبارها مشابهة للإجراءات الحالية ضد شركات العملات الرقمية، والتي تُسمى &quot;خنق النقطة 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zإلغاء الحسابات المصرفية (وتفنيد؟)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مؤشر مزدوج (YC W24) - الاستثمار في المؤشرات بنسبة نفقات 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double هو منصة مالية تتيح الاستثمار في أكثر من 50 مؤشرًا لسوق الأسهم بدون نسب نفقات، حيث تفرض رسومًا ثابتة قدرها 1 دولار شهريًا للإدارة وإعادة التوازن وجني الخسائر الضريبية.</li>
<li>تقدم المنصة الفهرسة المباشرة من خلال شراء الأسهم الفردية من المؤشرات الشهيرة، مما يوفر التخصيص والتحسين اليومي للمحفظة، مما يميزها عن غيرها من المستشارين الآليين.</li>
<li>حققت شركة Double أصولًا تحت الإدارة بقيمة 10 ملايين دولار وتهدف إلى إحداث ثورة في سوق الصناديق المتداولة في البورصة وصناديق الاستثمار المشتركة الذي يبلغ حجمه 100 مليار دولار سنويًا من خلال تقديم استراتيجيات استثمار منخفضة الرسوم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zمؤشر مزدوج (YC W24) - الاستثمار في المؤشرات بنسبة نفقات 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إزالة Itch.io بواسطة Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zتم إزالة Itch.io بواسطة Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التلاعب في سلسلة توريد OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حدد مهندس أمني ثغرات في عملية ترقية البرامج الثابتة لـ OpenWrt، بما في ذلك حقن الأوامر ومشاكل تصادم تجزئة SHA-256. سمحت الثغرات للمهاجمين المحتملين بحقن الأوامر وخلق تصادمات تجزئة، مما أدى إلى تثبيت برامج ثابتة ضارة. قام فريق OpenWrt بسرعة بمعالجة وإصلاح هذه الثغرات، مؤكدين على الحاجة إلى أمان قوي في سلاسل توريد البرمجيات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zالتلاعب في سلسلة توريد OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بات جيلسنجر كان غير مناسب لإنتل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>على الرغم من خبرته التقنية ومهاراته الإدارية، اعتُبر بات غيلسنجر غير مناسب لمنصب الرئيس التنفيذي لشركة إنتل بسبب عدم قدرته على معالجة التحديات الثقافية والاستراتيجية للشركة.</li>
<li>تم انتقاد قراراته القيادية، مثل الحفاظ على توزيعات الأرباح والإعلانات العدوانية، لكونها تعكس نهجًا في زمن السلم بدلاً من القيادة الضرورية في زمن الحرب.</li>
<li>إدارة جيلسنجر لخدمات فاوندرى إنتل وإنهاء مشروع توفينو، وهو مشروع واعد لرقائق التبديل القابلة للبرمجة، اعتبرت خطوات خاطئة كبيرة، مما ترك القضايا الثقافية لإنتل دون حل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zبات جيلسنجر كان غير مناسب لإنتل</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 - JSON للبشر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5، وهو امتداد لـ JSON، مصمم لتسهيل التحرير اليدوي، مما يجعله مثاليًا لملفات التكوين ولكنه غير مناسب للتواصل بين الآلات.</li>
<li>منذ إطلاقه في عام 2012، اكتسب JSON5 شعبية كبيرة، حيث يتم تحميله أكثر من 65 مليون مرة أسبوعيًا، ويُستخدم في مشاريع كبيرة مثل Chromium وNext.js.</li>
<li>JSON5 هو مجموعة شاملة من JSON، يدمج ميزات ECMAScript 5.1، مما يسمح بمرونة في بناء الجملة، وهو متوافق مع ES5، مع توفر مكتبة JavaScript لتحليل البيانات والتسلسل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 - JSON للبشر</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المملكة المتحدة تحظر إعلانات التلفزيون النهارية للحبوب والكعك والبرغر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم الحكومة البريطانية بتنفيذ حظر على الإعلانات التلفزيونية النهارية للأطعمة السكرية و&quot;الأقل صحة&quot;، مثل الحبوب، والكعك، والبرغر، لمعالجة السمنة لدى الأطفال.</li>
<li>بدءًا من أكتوبر المقبل، لن يُسمح بعرض هذه الإعلانات إلا بعد الساعة 9:00 مساءً، بهدف منع 20,000 حالة من السمنة لدى الأطفال كل عام.</li>
<li>أكد وزير الصحة ويس ستريتينج على أهمية وقف استهداف الأطفال بالإعلانات عن الوجبات السريعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zالمملكة المتحدة تحظر إعلانات التلفزيون النهارية للحبوب والكعك والبرغر</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قررت شركة هيتزنر إلغاء حسابنا وإنهاء جميع الخوادم.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zقررت شركة هيتزنر إلغاء حسابنا وإنهاء جميع الخوادم.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ويلو، شريحتنا الكمية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت جوجل شريحة ويلو، وهي شريحة كمومية تمثل تقدمًا كبيرًا في تصحيح الأخطاء الكمومية وسرعة الحوسبة. أظهرت ويلو قدرتها من خلال تنفيذ عملية حسابية في أقل من خمس دقائق، وهي مهمة كانت ستستغرق حاسوبًا فائقًا 10 سكستيليون سنة، مما يشير إلى إمكانيتها في معالجة المشكلات المعقدة التي تتجاوز قدرات الحواسيب التقليدية. يُعتبر هذا التطور محوريًا لمستقبل الحواسيب الكمومية التجارية القابلة للتطبيق، مع تداعيات على ثورة صناعات مثل الطب والطاقة والذكاء الاصطناعي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zويلو، شريحتنا الكمية</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: سورا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: سورا</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نيكست: متصفح الهاكرز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt هو متصفح مصمم للمستخدمين المتقدمين، يركز على التنقل باستخدام لوحة المفاتيح والكفاءة في تحليل واستخراج المعلومات عبر الإنترنت.</li>
<li>يتميز بأدوات قوية مثل تلميحات الروابط، والقفز إلى العناوين للتنقل في المستندات، والبحث الغامض لإدارة علامات التبويب بسهولة وتنفيذ الأوامر.</li>
<li>تشمل الوظائف الإضافية وجود REPL مدمج (حلقة قراءة-تقييم-طباعة) للبرمجة، وبحث ذكي في العلامات المرجعية، وملء تلقائي قابل للتخصيص، وسجل الحافظة، وسجل قائم على الشجرة لتتبع الصفحات التي تمت زيارتها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zنيكست: متصفح الهاكرز</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zسقوط الحكومة السورية ونهاية حكم عائلة الأسد الذي استمر 50 عامًا</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كانت قناة سيجا خدمة رائدة للألعاب عند الطلب لجهاز سيجا جينيسيس، نشطة من عام 1994 إلى 1998، حيث كانت تقدم حوالي 50 لعبة شهريًا. في عام 2024، اكتشف مستخدم قرص صورة لعبة من قناة سيجا يعود لعام 1996، مما أدى إلى جهود في الهندسة العكسية لاستخراج وحفظ بياناته. نجح المشروع في فك تشفير الألعاب الحصرية، مما يبرز دور جهود المجتمع والهندسة العكسية في الحفاظ على تاريخ الألعاب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لتنسيق ملف صورة لعبة قناة سيجا</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إعادة فتح كاتدرائية نوتردام]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zإعادة فتح كاتدرائية نوتردام</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[براين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zبراين كريبس يحقق في أكثر القراصنة شراسة على الإنترنت - من موقع سري</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zتلقى مخبر شركة الطيران آلاف الدولارات من مصادرة أموال الركاب النقدية</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام باحثون من معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا بإنشاء إضافة ويب تُسمى &quot;النظام الغذائي الرقمي&quot; لمساعدة المستخدمين في اتخاذ قرارات مستنيرة بشأن المحتوى عبر الإنترنت لحماية صحتهم العقلية.</li>
<li>تستخدم الأداة معالجة اللغة الطبيعية (NLP) لتقييم صفحات الويب بناءً على العاطفة والمعرفة وقابلية التنفيذ، موجهة المستخدمين نحو محتوى أكثر إيجابية.</li>
<li>يؤكد البحث على العلاقة الثنائية بين السلوك عبر الإنترنت والصحة العقلية، مع نتائج نُشرت في مجلة نيتشر هيومان بيهيفيور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zتصفح المحتوى السلبي عبر الإنترنت يجعل الصراعات النفسية أسوأ: دراسة</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عامي الثاني بدون عمل]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zعامي الثاني بدون عمل</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عنصر الحوار]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُستخدم عنصر HTML `` لإنشاء صناديق حوار، والتي يمكن أن تكون نمطية (توقف التفاعل مع الصفحة) أو غير نمطية (تسمح بالتفاعل).</li>
<li>تُستخدم طرق JavaScript <code>.showModal()</code> و <code>.show()</code> لعرض الحوارات المودال وغير المودال على التوالي، بينما تُستخدم <code>.close()</code> لإغلاقها.</li>
<li>الوصولية أمر بالغ الأهمية؛ تأكد من ضبط التركيز بشكل صحيح وتوفير آلية إغلاق، مثل زر، أثناء استخدام CSS <code>::backdrop</code> لتنسيق خلفيات النوافذ المنبثقة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zعنصر الحوار</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت Organic Maps الشيفرة المصدرية لـ &quot;الخادم الفوقي&quot; الخاص بها، والذي يحسن سرعات تنزيل الخرائط عن طريق توجيه المستخدمين إلى أفضل خوادم شبكة توصيل المحتوى (CDN) بناءً على موقعهم.</li>
<li>الكود، الذي كان مغلقًا في البداية لمنع التفرعات غير المصرح بها، أصبح الآن مفتوحًا تحت رخصة MIT، مما يعزز الشفافية ومشاركة المجتمع.</li>
<li>يعيد الفريق النظر في استخدام Cloudflare Workers لمنع الاعتماد الكامل على مورد واحد وقد أعاد التغييرات غير المصرح بها التي قام بها أحد المساهمين، مؤكدًا التزامهم بالخصوصية والشفافية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zيحاول المؤسس المشارك لتطبيق Maps.me إغلاق مشروع Organic Maps المفتوح المصدر.</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية استخدام Postgres لكل شيء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعتبر &quot;Postgres for Everything&quot; مستودعًا يروج لاستخدام PostgreSQL، وهو قاعدة بيانات علائقية مفتوحة المصدر شهيرة، لمجموعة واسعة من التطبيقات تتجاوز المهام التقليدية لقواعد البيانات. - يدعو المستودع إلى المساهمات ويتتبع الاستخدامات المبتكرة المختلفة لـ PostgreSQL، بما في ذلك وظائف الكرون، وقوائم الرسائل، والتحليلات، والمزيد، مما يبرز تنوعها. - تتضمن المبادرة 11 عنصرًا متعلقًا بـ Supabase، وهي منصة تقدم خدمات خلفية باستخدام PostgreSQL، مما يبرز تكاملها وفائدتها في تطوير التطبيقات الحديثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zكيفية استخدام Postgres لكل شيء</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أوائل عام 2024، سلطت الأبحاث حول أنظمة التحرير التعاوني لمحرر النصوص Moment الضوء على التحديات المتعلقة بالتحرير دون اتصال، حيث تفشل الخوارزميات الشائعة مثل CRDTs (أنواع البيانات المكررة الخالية من التعارض) وOT (التحول التشغيلي) في كثير من الأحيان. يزيد التحرير دون اتصال من النزاعات المباشرة، حيث ينتج عن 20-30% من هذه النزاعات نتائج غير مقبولة، مما يشير إلى أن المشكلة تتعلق أكثر بتحديات واجهة المستخدم/تجربة المستخدم (UI/UX) بدلاً من كونها مشكلة خوارزمية. يركز الباحثون الآن على تحسين تجربة المستخدم في التحرير دون اتصال، مستفيدين من كيفية تعامل git مع دمج المستندات، وهو تطور واعد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zالأكاذيب التي قيلت لي عن التحرير التعاوني، الجزء 1: الخوارزميات للتحرير دون اتصال</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المخرجات المهيكلة مع أولاما]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت Ollama دعمًا للمخرجات المهيكلة، مما يتيح للنماذج توليد مخرجات بتنسيق محدد باستخدام مخطط JSON.</li>
<li>هذه الميزة متاحة الآن في مكتبات Ollama المحدثة للغات البرمجة بايثون وجافا سكريبت، وهي مفيدة لمهام مثل تحليل البيانات من المستندات والصور.</li>
<li>يجب على المستخدمين تحديث إلى أحدث إصدار من Ollama واستخدام معلمة التنسيق في طلبات cURL أو المكتبات، مع وعود التحديثات المستقبلية بتحسين الأداء وتوفير المزيد من خيارات التنسيق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zالمخرجات المهيكلة مع أولاما</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zكانت لعبة RollerCoaster Tycoon الأخيرة من نوعها [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لقد زاد استهلاك الفركتوز بشكل كبير خلال الخمسين عامًا الماضية، ويرجع ذلك أساسًا إلى شراب الذرة عالي الفركتوز في المشروبات والأطعمة المصنعة.</li>
<li>تشير الأبحاث من جامعة واشنطن في سانت لويس إلى أنه بينما لا يغذي الفركتوز الأورام بشكل مباشر، يقوم الكبد بتحويله إلى مغذيات تدعم نمو الأورام في أنواع السرطان مثل الميلانوما وسرطان الثدي وسرطان عنق الرحم.</li>
<li>تشير الدراسة إلى علاجات جديدة محتملة للسرطان من خلال استكشاف طرق لمنع الفركتوز من المساعدة في نمو الأورام، ربما من خلال تغييرات في النظام الغذائي أو الأدوية، بتمويل جزئي من المعاهد الوطنية للصحة (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zالفركتوز في النظام الغذائي يعزز نمو الأورام: بحث</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكبر برامج الصدفة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسلط الصفحة الضوء على برامج الشل المهمة، مع التركيز على السكربتات المكتوبة يدويًا بشكل كبير بدلاً من تلك التي يتم إنشاؤها بواسطة أدوات مثل autoconf. - تشمل الإدخالات البارزة akinomyoga/ble.sh، وهو محرر سطر أوامر Bash يحتوي على 61 ألف سطر من التعليمات البرمجية (LoC)، وkalua، وهو إضافة لـ OpenWRT تحتوي على 56 ألف سطر من التعليمات البرمجية المصدرية (SLoC). - توفر القائمة رؤى حول تعقيد وتنوع برمجة الشل، وتضم برامج تستخدم هياكل البيانات والخوارزميات، وعادة ما تتجاوز 5,000 سطر من التعليمات البرمجية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zأكبر برامج الصدفة</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy هو إطار عمل مصمم لبناء أنظمة ذكاء اصطناعي معيارية باستخدام كود بايثون تركيبي، مع التركيز على تحسين مخرجات نماذج اللغة (LM) دون الاعتماد فقط على المطالبات. يدعم العديد من مزودي نماذج اللغة الكبيرة (LLM) مثل OpenAI وAnthropic وDatabricks، مما يسمح للمستخدمين بوصف سلوك الذكاء الاصطناعي ككود، مما يسهل التكرار والتحسين. نشأ من Stanford NLP، ولدى DSPy حضور قوي في المجتمع على GitHub وDiscord، مما يساهم في أبحاث الذكاء الاصطناعي مفتوحة المصدر وتطوير هياكل البرامج والمُحسِّنات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – البرمجة – ليست التوجيه – LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
