<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 19:08:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تستخدم 'United Healthcare' قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) ضد صور لويجي مانجيوني]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُقال إن شركة يونايتد هيلث كير تستخدم طلبات قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) لإزالة المحتوى عبر الإنترنت المتعلق بلويدجي مانجيوني، على الرغم من عدم امتلاكها حقوق الطبع والنشر، مما يثير مخاوف بشأن إساءة استخدام قانون حقوق الطبع والنشر. - يبرز الوضع كيف يمكن استغلال قانون الألفية للملكية الرقمية من قبل المتصيدين لحقوق الطبع والنشر للضغط على مستضيفي المحتوى للامتثال لمطالب قد تكون بلا أساس. - من غير المؤكد ما إذا كانت يونايتد هيلث كير مسؤولة مباشرة عن هذه الطلبات أو إذا كان طرف ثالث ينتحل شخصيتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zتستخدم &apos;United Healthcare&apos; قانون الألفية للملكية الرقمية (DMCA) ضد صور لويجي مانجيوني</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تويتكست هو خدمة تدوين مصغر لامركزية وبسيطة مخصصة للمخترقين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت twtxt النسخة v1.3.2-dev، وهي خدمة تدوين مصغر لامركزية وبسيطة تستهدف المخترقين.</li>
<li>تتضمن الوثائق أقسامًا عن التثبيت، والبدء السريع، والاستخدام، والتكوين، وواجهة برمجة التطبيقات، مع توفر دعم المجتمع على IRC.</li>
<li>يتناول فصل واجهة برمجة التطبيقات (API) تفاصيل النقاط النهائية للمستخدمين، والتغريدات، والإشارات، والعلامات، وقابلية الاكتشاف، ويشجع على المساهمات على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zتويتكست هو خدمة تدوين مصغر لامركزية وبسيطة مخصصة للمخترقين</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توقعات لعام 2025؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zتوقعات لعام 2025؟</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكياس الشاي التجارية تطلق جزيئات البلاستيك الدقيقة، التي تدخل الخلايا البشرية]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zأكياس الشاي التجارية تطلق جزيئات البلاستيك الدقيقة، التي تدخل الخلايا البشرية</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل يمكن للذكاء الاصطناعي القيام بالرياضيات الآن؟ أفكار من عالم رياضيات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حقق نموذج اللغة الجديد من OpenAI، o3، نسبة 25% في مجموعة بيانات FrontierMath، التي تتضمن أسئلة رياضية صعبة بإجابات محددة.</li>
<li>يتم الاحتفاظ بمجموعة البيانات سرية لمنع نماذج اللغة من التدريب عليها، وهي تتضمن مسائل تتطلب خبرة في مجالات رياضية محددة.</li>
<li>بينما يُعتبر أداء o3 ملحوظًا، فإن التقدم الحقيقي سيكون عندما تتمكن الذكاء الاصطناعي من حل الأسئلة الأكثر تعقيدًا والتي تعتمد على الإثبات، حيث أن النماذج الحالية مثل AlphaProof من DeepMind لا تزال محدودة بمشاكل على مستوى المدرسة الثانوية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zهل يمكن للذكاء الاصطناعي القيام بالرياضيات الآن؟ أفكار من عالم رياضيات</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا يزال حاجز CUDA قائمًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يظهر تقييم أداء وحدات معالجة الرسوميات MI300X وH100 وH200 أن MI300X من AMD يعاني من أداء أقل بسبب مشاكل في البرمجيات، على الرغم من مواصفاته الواعدة.</li>
<li>تظهر وحدات معالجة الرسومات من Nvidia أداءً متفوقًا فور الاستخدام، في حين أن MI300X من AMD يتطلب ضبطًا كبيرًا وإصلاحات للأخطاء للوصول إلى إمكاناته.</li>
<li>تشمل التوصيات لشركة AMD تحسين جودة البرمجيات، وزيادة الاختبارات الداخلية، والتعاون مع الشركاء لتحسين موقعها التنافسي ضد شركة Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zلا يزال حاجز CUDA قائمًا</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تسريب مواصفات طائرة مقاتلة سرية على منتديات War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تسريب مواصفات سرية لرادار مقاتلة يوروفايتر تايفون على منتديات وور ثاندر، مما أثار جدلاً وأدى إلى مخاوف أمنية.</li>
<li>هذا الحادث هو جزء من نمط، حيث تضمنت التسريبات السابقة على المنصة أنظمة عسكرية أخرى مثل دبابة تشالنجر 2.</li>
<li>تم تعليق المستخدم المسؤول عن التسريب، وتمت إزالة المواد على الفور، مما يبرز التحديات التي تواجهها لعبة War Thunder في موازنة الدقة العسكرية مع أمن المعلومات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zتم تسريب مواصفات طائرة مقاتلة سرية على منتديات War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ورقة جوجل الجديدة على نصف شاشة ماك بوك إير بحجم 13.6 بوصة مغطاة بالكامل بالنوافذ المنبثقة.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zورقة جوجل الجديدة على نصف شاشة ماك بوك إير بحجم 13.6 بوصة مغطاة بالكامل بالنوافذ المنبثقة.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[زيروكس تستحوذ على ليكسمارك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تخطط شركة زيروكس للاستحواذ على شركة ليكسمارك مقابل 1.5 مليار دولار، بهدف تعزيز خدمات الطباعة الخاصة بها وتوسيع نطاقها العالمي.</li>
<li>من المتوقع أن يتم إغلاق عملية الاستحواذ في النصف الثاني من عام 2025، وسيتم تمويلها من خلال النقد والديون، مع تقليل الأرباح الموزعة لإدارة الديون.</li>
<li>الموافقات التنظيمية قيد الانتظار، وتسعى الصفقة إلى دمج نقاط القوة لدى كلا الشركتين لتقديم مجموعة شاملة وتحسين الأداء المالي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zزيروكس تستحوذ على ليكسمارك</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: كل بنية البيانات التحتية الخاصة بك، في جوهرة روبي واحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack هو مكتبة Ruby تجمع بين مكونات بنية البيانات المتعددة في حزمة واحدة لتطبيقات Ruby وRuby on Rails، باستخدام SQLite. تقدم وظائف مثل قاعدة بيانات SQL، وذاكرة تخزين مؤقت، وقائمة مهام، ووسيط رسائل، ومحرك بحث نصي كامل، ومنصة قياس، مما يعزز الأداء ويقلل التكاليف عن طريق التخلص من الحاجة إلى خوادم منفصلة. تتكامل المكتبة مع أطر عمل IO القائمة على الألياف لتحسين استخدام وحدة المعالجة المركزية والذاكرة وهي مفتوحة المصدر بموجب ترخيص MIT، مع الترحيب بالمساهمات على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: كل بنية البيانات التحتية الخاصة بك، في جوهرة روبي واحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فوجوس: أشياء وأمور عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعكس فوغوس تجاربه واكتشافاته من عام 2024، متناولاً مجموعة واسعة من المواضيع بما في ذلك البرمجة، والإعلام، والاهتمامات الشخصية.</li>
<li>يتحدث عن عمله مع لغة البرمجة Clojure وخططه المستقبلية، مثل استكشاف اللغات التراكمية وتبسيط مدونته.</li>
<li>تشمل الإشارات البارزة لعبة إيليت، وتاريخ راديو الهواة، وأشباح الحمامات اليابانية، بالإضافة إلى الإشادة بالأشخاص الذين ألهموه.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zفوجوس: أشياء وأمور عام 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[الهيئة الرقابية الألمانية تأمر مشروع الهوية البيومترية لسم ألتمن، وورلد، بحذف البيانات]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zالهيئة الرقابية الألمانية تأمر مشروع الهوية البيومترية لسم ألتمن، وورلد، بحذف البيانات</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت منصة لاكتشاف ومشاركة مجموعات إضافات كروم.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net هو منصة تقوم بتجميع مجموعات من إضافات وثيمات كروم، مع التركيز على الإنتاجية، أدوات الذكاء الاصطناعي، ووسائل التواصل الاجتماعي. يمكن للمستخدمين استكشاف فئات متنوعة، بما في ذلك الإضافات الشائعة والرائجة، مع توفير تحليلات لإضافات متجر كروم الإلكتروني. المنصة مستقلة وليست تابعة لجوجل أو لمتجر كروم الإلكتروني، حيث تستمد جميع البيانات من مصادر عامة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zلقد أنشأت منصة لاكتشاف ومشاركة مجموعات إضافات كروم.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نستخدم أجهزتنا الخاصة في فاست ميل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تختار Fastmail استخدام أجهزتها الخاصة بدلاً من خدمات السحابة، مع التركيز على تحسين التكاليف والتخطيط طويل الأمد، مستفيدة من 25 عامًا من الخبرة.</li>
<li>لقد قاموا بالترقية إلى أقراص NVMe SSDs، مما يعزز الأداء والموثوقية مقارنةً بالأقراص الصلبة التقليدية (HDDs).</li>
<li>تستخدم Fastmail نظام ZFS للتخزين، الذي يوفر مزايا مثل الضغط والتشفير، وقد اختارت خوادم جديدة بحجم 2U مع أقراص SSD لتحسين الإدخال/الإخراج، والموثوقية، والفعالية من حيث التكلفة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Zنستخدم أجهزتنا الخاصة في فاست ميل</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مبتكر Rosetta 2 يغادر شركة آبل للعمل بدوام كامل على Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أعلن ليوناردو دي مورا، وهو شخصية رئيسية في AWS وLean FRO، أن كاميرون زواريتش، المعروف بإنشاء Rosetta 2 في شركة آبل، قد انضم إلى Lean FRO.</li>
<li>سيركز كاميرون زواريتش على تحسين مولد الشفرات في Lean، حيث سيجلب خبرته الواسعة في تطوير البرمجيات إلى الفريق.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000Zمبتكر Rosetta 2 يغادر شركة آبل للعمل بدوام كامل على Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جدول بيانات عمره آلاف السنين (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>استخدمت الحسابات في بلاد ما بين النهرين القديمة ألواحًا طينية تحتوي على صفوف وأعمدة، مشابهة للجداول البيانية الحديثة، كما يتضح من لوح من لارسا، العراق، ترجمته إليانور روبسون. - اللوح، الذي تم فهرسته في المتحف البريطاني، يشبه ملخصًا لرواتب مشروع بناء، مما يظهر بيانات منظمة مع رؤوس وحسابات منذ أكثر من 3500 عام. - يبرز هذا الفهم التاريخي أن الجداول البيانية لها أصول قديمة، لكن استخدامها المستمر ليس مضمونًا، حيث يمكن أن تُفقد الاختراعات وتُعاد اكتشافها مع مرور الوقت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Zجدول بيانات عمره آلاف السنين (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التنفيذ البطيء يسبب الاجتماعات (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Zالتنفيذ البطيء يسبب الاجتماعات (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مقالات ميشيل دي مونتين على الإنترنت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays هو مشروع عبر الإنترنت يقدم إصدارات حديثة من مقالات ميشيل دي مونتين، ويتميز بأربع نسخ من ترجمات وتحديثات تاريخية مختلفة. يقدم المشروع أدوات وسياق للقراء الجدد، مع ملفات PDF مجانية للفصول وتنسيقات لسهولة القراءة على أجهزة مختلفة، تغطي مواضيع مثل الدين والصداقة والقانون. HyperEssays هو مورد يتطور باستمرار، ويرحب بالمساهمات للحفاظ على سهولة الوصول إليه وتوفيره مجانًا.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Zمقالات ميشيل دي مونتين على الإنترنت</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قسمة الأعداد غير الموقعة ذات 8 بت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يستكشف النص طرقًا لتقسيم الأرقام غير الموقعة ذات 8 بت باستخدام تعليمات SIMD (تعليمات واحدة، بيانات متعددة)، مع التركيز على القسمة العائمة والخوارزمية الطويلة للقسمة.</li>
<li>يسلط الضوء على تنفيذ هذه الأساليب باستخدام تعليمات SSE وAVX2 وAVX-512، مع مقارنات الأداء على وحدات المعالجة المركزية مثل Ryzen 7 وSkylake-X وIceLake.</li>
<li>من الجدير بالذكر أن تنفيذ AVX-512 لعملية القسمة الطويلة هو الأسرع على معالجات Intel، بينما يعتبر AVX2 باستخدام التقريب العكسي الأسرع على معالجات Ryzen، مع توفر الشيفرة المصدرية على GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Zقسمة الأعداد غير الموقعة ذات 8 بت</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: تحميل وربط الفئات مسبقًا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: تحميل وربط الفئات مسبقًا</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فك شيفرة إشارات الهاتف في ألبوم 'The Wall' لفرقة بينك فلويد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتعمق مدونة كوريلاتوس في أجهزة الاتصالات، وتحديدًا واجهات E1/T1 وSDH/SONET، وقامت مؤخرًا بتحليل إشارات الهاتف في ألبوم &#39;The Wall&#39; لفرقة بينك فلويد. حدد التحليل إشارات SS5، وهو نظام كان يُستخدم في أوائل الثمانينيات، من خلال فحص مخططات الطيف الصوتي ومقارنتها بالمعايير المعروفة مثل DTMF وCAS R2. وخلصت الدراسة إلى أن الصوت من المحتمل أن يكون قد نشأ من مكالمة حقيقية، مما يوفر شعورًا حقيقيًا بالاتصال عن بُعد، مع ظهور نسخة موسعة في أغنية &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000Zفك شيفرة إشارات الهاتف في ألبوم &apos;The Wall&apos; لفرقة بينك فلويد</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Singlefile: امتداد ويب لحفظ صفحة ويب كاملة في ملف HTML واحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile هو امتداد ويب متعدد الاستخدامات وأداة سطر أوامر تُمكّن المستخدمين من حفظ صفحات الويب بالكامل كملفات HTML واحدة، متوافقة مع المتصفحات الرئيسية مثل كروم وفايرفوكس وإيدج وسفاري.</li>
<li>يقدم ميزات مثل حفظ المحتوى المحدد، علامات تبويب متعددة، تعليقات توضيحية، الحفظ التلقائي، والتكامل مع Google Drive وGitHub، على الرغم من أنه يحتوي على بعض القيود مع بعض المجالات وأحرف أسماء الملفات.</li>
<li>الأداة مفتوحة المصدر، مرخصة تحت AGPL، وتُستخدم في مشاريع مثل ArchiveBox وZotero Connector، مع مساهمات من مترجمين مختلفين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: امتداد ويب لحفظ صفحة ويب كاملة في ملف HTML واحد</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قاضٍ أمريكي يجد مجموعة NSO الإسرائيلية مسؤولة عن اختراق صحفيين عبر واتساب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000Zقاضٍ أمريكي يجد مجموعة NSO الإسرائيلية مسؤولة عن اختراق صحفيين عبر واتساب</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ترجمة C إلى Rust الآمن، بشكل رسمي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش الورقة التي أعدها أيمريك فروميرز وجوناثان بروتزينكو ترجمة كود C إلى لغة Rust الآمنة، مع التركيز على سلامة الذاكرة من خلال تجنب ميزات Rust غير الآمنة.</li>
<li>يقدم المؤلفون طريقة ترجمة موجهة بالنوع، وتحليلًا ثابتًا باستخدام &quot;الأشجار المنقسمة&quot; لحساب المؤشرات، واستراتيجية للتعامل مع أنواع الهياكل في لغة C عند استخدامها في لغة Rust.</li>
<li>نجح نهجهم في ترجمة مكتبة HACL* التشفيرية ومحللات EverParse الثنائية إلى مكتبة تشفير موثوقة مكونة من 80,000 سطر بلغة Rust النقية، مع الحفاظ على الأداء باستخدام نسخ استراتيجية قليلة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Zترجمة C إلى Rust الآمن، بشكل رسمي</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رايكاستر في باش]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تنفيذ راي كاستر مستوحى من لعبة ولفنشتاين في باش، مما يبرز التحديات التي تواجه استخدام باش في التطبيقات الرسومية. يواجه المشروع قيودًا بسبب بطء باش، وعدم دعمه للأرقام العشرية، وقيود الطرفية، مما يجعل من الصعب الحفاظ على حالة الشاشة وتحسين الأداء. على الرغم من استخدام نصف الكتل في يونيكود للحصول على دقة أفضل، إلا أن المشروع يواجه صعوبات مع الطلبات العالية للإدخال/الإخراج وتحديثات الألوان غير الفعالة، مما يبرز تعقيد استخدام باش لمثل هذه المهام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Zرايكاستر في باش</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كوالكوم تفوز في معركة الترخيص مع آرم بشأن تصميمات الرقائق]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000Zكوالكوم تفوز في معركة الترخيص مع آرم بشأن تصميمات الرقائق</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استعلام شبكة FindMy من Apple باستخدام بايثون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py هي مكتبة شاملة مصممة للاستعلام عن شبكة FindMy الخاصة بشركة Apple، وتهدف إلى توحيد &quot;مشهد Find My&quot; المتجزئ. وهي حاليًا في مرحلة الألفا، مما يعني أن تصميم واجهة برمجة التطبيقات الخاصة بها قد يخضع لتغييرات.</li>
<li>تدعم المكتبة الوظائف عبر الأنظمة الأساسية، وفك تشفير تقارير الموقع، وتسجيل الدخول إلى حساب Apple، والمصادقة الثنائية (2FA)، وتقدم واجهات برمجة تطبيقات غير متزامنة (async) ومتزامنة (sync).</li>
<li>التثبيت متاح عبر PyPi باستخدام الأمر <code>pip install findmy</code>، ويتم تشجيع المساهمات، مع توفير إرشادات محددة لتنسيق الكود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Zاستعلام شبكة FindMy من Apple باستخدام بايثون</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الحقيقة القبيحة عن سبوتيفاي تم الكشف عنها أخيرًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كشفت تحقيقات الصحفية المستقلة ليز بيلي عن استخدام سبوتيفاي لفنانين وهميين لزيادة الأرباح، خاصة في أنواع مثل الجاز والموسيقى المحيطة. تُعرف هذه الممارسة ببرنامج &quot;المحتوى المثالي&quot;، مما يمكن سبوتيفاي من تجنب دفع الإتاوات للموسيقيين الحقيقيين، مما يثير مخاوف بشأن الشفافية والتنظيم في بث الموسيقى. وعلى الرغم من الجدل، تحسنت ربحية سبوتيفاي، بينما تجاهلت صناعة الموسيقى ووسائل الإعلام الرئيسية إلى حد كبير هذه القضايا، مما ترك الصحافة المستقلة لتلفت انتباه الجمهور إليها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Zالحقيقة القبيحة عن سبوتيفاي تم الكشف عنها أخيرًا</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إلحاق DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مدونة OS/2 Museum تستكشف الحوسبة القديمة لأجهزة الكمبيوتر الشخصية، مع التركيز على نظام OS/2 وDOS والمواضيع ذات الصلة. - تسلط إحدى المشاركات الأخيرة الضوء على أمر DOS APPEND، وهو برنامج مقيم ينهي ويبقى (TSR) يساعد تطبيقات DOS القديمة في الوصول إلى الملفات عبر أدلة مختلفة، وقد تم تقديمه لأول مرة في DOS 3.3. - تتعمق المشاركة في تاريخ وتطور وتنفيذ APPEND، وتناقش أهميته في سياقات الحوسبة الحديثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Zإلحاق DOS</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عصر المساعدات الصوتية المفتوحة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قدمت Home Assistant إصدار Voice Preview Edition، وهو مساعد صوتي خاص ومحلي يركز على خصوصية المستخدم بعدم جمع البيانات أو تقييد الميزات. الجهاز مفتوح المصدر وقابل للتخصيص ويدعم المعالجة المحلية، مما يسمح للمستخدمين بتعديل كل من الأجهزة والبرامج دون الحاجة إلى اتصال بالإنترنت. بسعر 59 دولارًا، يهدف إلى التفوق على المساعدات الصوتية الحالية من خلال التركيز على الخصوصية والتطوير المفتوح المدفوع من قبل المجتمع، ويتميز بمعالجة صوتية متقدمة مع ميكروفونات مزدوجة ومعالج صوتي مخصص.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zعصر المساعدات الصوتية المفتوحة</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لوني المفضل هو أحمر تشاك نوريس]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم الآن تحديد لون النص على صفحة الويب بشكل أساسي باستخدام CSS، على الرغم من أن HTML كانت تستخدم سابقًا سمة اللون، والتي أصبحت الآن قديمة.</li>
<li>المتصفحات الحديثة تتسامح مع قيم الألوان غير الصالحة، حيث تعتمد اللون الأحمر كإعداد افتراضي للمدخلات غير المعترف بها بسبب قواعد التحليل القديمة، مما يضمن بقاء المواقع القديمة وظيفية.</li>
<li>في حين أن البعض يدعو إلى معايير أكثر صرامة، فإن مرونة الويب في التعامل مع القيم غير الصالحة تساهم في مرونته وقدرته على التكيف.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zلوني المفضل هو أحمر تشاك نوريس</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حاسوب Tldraw]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer هو مشروع تجريبي يوفر لوحة لا نهائية للحوسبة باللغة الطبيعية، مما يتيح للمستخدمين إنشاء وتخصيص سير العمل للمكونات المتصلة.</li>
<li>يستخدم نموذج لغة متعدد الوسائط لتوليد وتحويل البيانات، ويقدم تدفقات عمل مدمجة مسبقًا مثل مولد القصص وآلة الفرز.</li>
<li>المشروع متاح للاستكشاف والتخصيص الإضافي على tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zحاسوب Tldraw</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيلي لا يمكن أن تفشل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُعتبر استراتيجية تخصيص الرهان كيلي، المعروفة عادةً بتفاوتها العالي، خالية من المخاطر وبدون تفاوت في لعبة الورق &quot;رهان البطاقة التالية&quot;. في هذه اللعبة، تتضمن الاستراتيجية المراهنة على لون البطاقة التالية من مجموعة أوراق مكونة من 52 بطاقة، مع تعظيم اللوغاريتم المتوقع للرهان بناءً على الفرق في البطاقات الحمراء والسوداء المتبقية. تعيد الاستراتيجية باستمرار 9.08 ضعف الرهان الأولي بدون تفاوت، حيث تعكس نهج المحفظة حيث ينجح فقط أحد الاستراتيجيات الفرعية، وهو مشابه للاستكشاف مقابل الاستغلال في اختبار A/B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zكيلي لا يمكن أن تفشل</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقدير الطاقة الشمسية العالمية باستخدام الأقمار الصناعية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مددت Google Research واجهة برمجة التطبيقات الشمسية الخاصة بها إلى الجنوب العالمي، مستفيدة من صور الأقمار الصناعية وتعلم الآلة لتقييم الإمكانات الشمسية للمباني، بهدف تعزيز تبني الطاقة الشمسية في المناطق ذات الوصول المحدود للتكنولوجيا. توفر واجهة برمجة التطبيقات الشمسية بيانات تفصيلية عن الأسطح، مما يساعد الشركات في تحسين تخطيطات الألواح الشمسية وزيادة معدلات التبني، وتغطي الآن 125 مليون مبنى جديد عبر 23 دولة. يستخدم المشروع نماذج تعلم الآلة المتقدمة لإنشاء نماذج سطحية رقمية عالية الجودة وأقسام أسطح من الصور الفضائية، مما يعزز التقييمات الشمسية العالمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Zتقدير الطاقة الشمسية العالمية باستخدام الأقمار الصناعية</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مقدمة لطيفة في الشبكات العصبية البيانية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الشبكات العصبية البيانية (GNNs) متخصصة في البيانات المهيكلة على شكل رسوم بيانية، حيث تستفيد من العلاقات بين العقد والحواف، وتُستخدم في مجالات مثل اكتشاف مضادات البكتيريا وتوقع حركة المرور.</li>
<li>تقدم المقالة مقدمة مفصلة عن الشبكات العصبية البيانية (GNNs)، تغطي المكونات والخيارات التصميمية والتطبيقات، وتشمل أقسامًا حول فهم بيانات الرسوم البيانية، وبناء الشبكات العصبية البيانية، والتجريب بها.</li>
<li>تشمل المواضيع الرئيسية تمرير الرسائل، التجميع، التمثيلات العالمية، أخذ العينات من الرسوم البيانية، التحيزات الاستقرائية، وشبكات الانتباه للرسوم البيانية، مما يوفر رؤى حول تصميم معماريات GNN الفعالة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zمقدمة لطيفة في الشبكات العصبية البيانية</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أطباء بلا حدود يعلنون أن الحرب في غزة إبادة جماعية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقرير من منظمة أطباء بلا حدود (MSF) يسلط الضوء على الأزمة الإنسانية الحرجة في غزة، التي تفاقمت بسبب العمليات العسكرية الإسرائيلية، ونظام الرعاية الصحية المتدهور، والمساعدات الإنسانية المحدودة.</li>
<li>تدعو منظمة أطباء بلا حدود إلى وقف فوري لإطلاق النار وتحث على التدخل الدولي لحماية الأرواح الفلسطينية وضمان إيصال المساعدات الأساسية.</li>
<li>يصف التقرير غزة بأنها &quot;فخ الموت&quot;، مسلطًا الضوء على الدمار الواسع، والتهجير القسري، والأزمات الصحية الشديدة، مما أدى إلى آلاف الوفيات وكارثة إنسانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zأطباء بلا حدود يعلنون أن الحرب في غزة إبادة جماعية</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختراق OpenAI O3 يحقق درجة عالية في ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>حقق النظام الجديد o3 من OpenAI درجة 75.7% في مجموعة التقييم شبه الخاصة ARC-AGI، مما يظهر تقدماً كبيراً في قدرات الذكاء الاصطناعي مقارنة بالنماذج السابقة مثل GPT-4o.</li>
<li>قدرة نموذج o3 على التكيف مع المهام الجديدة تمثل خطوة حاسمة نحو الذكاء الاصطناعي العام (AGI)، على الرغم من التكاليف العالية المرتبطة بتطويره.</li>
<li>تشجع جائزة ARC الحلول مفتوحة المصدر التي تحقق نسبة 85% أو أكثر، وسيقوم المعيار القادم ARC-AGI-2 باختبار نماذج الذكاء الاصطناعي بشكل أكبر، مما يدفع حدود أبحاث الذكاء الاصطناعي العام.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zاختراق OpenAI O3 يحقق درجة عالية في ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بحث في استغلال أمان الأجهزة – إكس بوكس 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة هزيمة أمان جهاز XBOX 360 في عام 2011 باستخدام اختراق Reset Glitch Hack (RGH)، وهي طريقة سمحت بتشغيل كود غير موقع عن طريق خداع وحدة المعالجة المركزية.</li>
<li>استخدم الهاكران غليغلي وتيروس تقنية خلل في الأجهزة، تتضمن نبضات كهربائية دقيقة، لتجاوز الفحوصات الأمنية، مما يبرز الثغرات في نظام الأمان لجهاز إكس بوكس 360.</li>
<li>قام المؤلف بتكرار الاختراق، مما أتاح له اكتساب رؤى حول خلل الأجهزة وتعقيدات بنية الأمان لجهاز XBOX 360.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zبحث في استغلال أمان الأجهزة – إكس بوكس 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مقارنة بمطالبات التأمين على المسؤولية الذاتية لشركة وايمو عند 25 مليون ميل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقوم الدراسة بتقييم سلامة أنظمة القيادة الآلية (ADS) من خلال فحص أداء شركة وايمو على مدى 25.3 مليون ميل ذاتي القيادة باستخدام بيانات مطالبات التأمين.</li>
<li>تشير النتائج إلى أن نظام القيادة الذاتية لشركة وايمو يقلل بشكل كبير من مطالبات الأضرار المادية والإصابات الجسدية مقارنة بكل من عموم السائقين والمركبات الأحدث (2018-2021).</li>
<li>يوفر البحث إطارًا محدثًا لتقييم سلامة أنظمة القيادة الذاتية، مع تأثيرات محتملة على سياسات سلامة النقل وقبول الجمهور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Zمقارنة بمطالبات التأمين على المسؤولية الذاتية لشركة وايمو عند 25 مليون ميل</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف تجعل الأنواع المشاكل الصعبة سهلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يناقش المؤلف فوائد تطوير البرمجيات المدفوع بالنوع، خاصة في قاعدة كود TypeScript كبيرة، مشددًا على كيفية تبسيط الأنواع لعملية البرمجة وإعادة الهيكلة.</li>
<li>تشمل المبادئ الأساسية ضمان سلامة النوع، بدءًا بتعريفات النوع، وجعل الحالات غير القانونية غير قابلة للتمثيل، واستخدام الأنواع للتحقق والتفحص.</li>
<li>تعزز هذه الطريقة الإنتاجية من خلال السماح بالبرمجة دون اتصال وتقليل الأخطاء، حيث يعمل نظام الأنواع كدليل وأداة لفحص الأخطاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zكيف تجعل الأنواع المشاكل الصعبة سهلة</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أرتميس، قارئ ويب هادئ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis هو قارئ ويب مصمم لعرض قائمة بعناوين المنشورات، ومجالات المؤلفين، والروابط، ويتم تحديثه يوميًا، وهو متاح الآن للجمهور باستخدام رمز الدعوة &quot;hn&quot;.</li>
<li>يركز القارئ على البساطة، حيث يفتقر إلى ميزات مثل الإشعارات، وحالات القراءة/غير المقروءة، وعدد المنشورات، ويعرض فقط المنشورات من الأيام السبعة الأخيرة.</li>
<li>يدعم أرتيميس جميع تنسيقات الخلاصات الشائعة، ويقدم نظام ألوان قابل للتخصيص بما في ذلك الوضع الداكن، ويوجه المستخدمين إلى مواقع مؤلفي المدونات لتقدير تصميماتهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Zأرتميس، قارئ ويب هادئ</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar هو مدير لنظام لينكس للعديد من لوحات المفاتيح والفأرات والأجهزة الأخرى من لوجيتك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar هو أداة إدارة لنظام لينكس لأجهزة لوجيتك، تدعم الاتصالات عبر مستقبلات Unifying وBolt وLightspeed وNano، أو عبر USB أو Bluetooth.</li>
<li>يسهل إقران/فصل الأجهزة، التكوين، إعداد الأزرار المخصصة، وتنفيذ القواعد، ولكنه ليس برنامج تشغيل للأجهزة.</li>
<li>الحزم المسبقة البناء لـ Solaar متوفرة لمختلف توزيعات لينكس، بما في ذلك فيدورا، آرتش، أوبونتو، نكس أو إس، ديبيان، جنتو، وماجيا، على الرغم من أنها قد لا تكون دائمًا أحدث إصدار.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar هو مدير لنظام لينكس للعديد من لوحات المفاتيح والفأرات والأجهزة الأخرى من لوجيتك</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-تشات جي بي تي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-تشات جي بي تي</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[عمال أمازون يعتزمون الإضراب في عدة مستودعات بالولايات المتحدة خلال موسم العطلات المزدحم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Zعمال أمازون يعتزمون الإضراب في عدة مستودعات بالولايات المتحدة خلال موسم العطلات المزدحم</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جافا في الصغير]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصبحت لغة جافا، التي كانت تُفضل تقليديًا للمشاريع الكبيرة، أكثر سهولة للاستخدام في المهام الصغيرة بفضل التحديثات الأخيرة مثل JEP 330 وJEP 458، التي تسمح بتشغيل ملفات جافا مباشرة دون الحاجة إلى الترجمة المسبقة.</li>
<li>يقلل JEP 477 من الثرثرة، مما يجعل من الأسهل كتابة برامج صغيرة، وتساعد أدوات مثل JBang في دمج المكتبات الخارجية.</li>
<li>بينما تعتبر واجهة برمجة التطبيقات في جافا قوية في مجالات مثل السلاسل والمجموعات، إلا أنها تفتقر إلى دعم مدمج لمعالجة JSON ومعالجة سطر الأوامر، وأدوات البرمجة الاستكشافية فيها أقل تطورًا مقارنة بتلك الموجودة في بايثون.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Zجافا في الصغير</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تصل حوادث حفر الزجاج الأمامي في واشنطن إلى ذروتها في 15 أبريل 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في أبريل 1954، شهدت المجتمعات في واشنطن، بما في ذلك سياتل، زيادة غامضة في حفر الزجاج الأمامي، والتي نُسبت في البداية إلى التخريب.</li>
<li>تم النظر في نظريات مختلفة، مثل الأشعة الكونية وآثار القنابل الهيدروجينية، ولكن التحقيقات التي أجرتها جهات إنفاذ القانون والعلماء لم تجد سببًا محددًا.</li>
<li>يُنظر الآن إلى الحادثة على أنها حالة كلاسيكية من الوهم الجماعي، حيث أدى التغطية الإعلامية إلى هستيريا عامة، وتوقفت التقارير عن الحفر بحلول 17 أبريل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Zتصل حوادث حفر الزجاج الأمامي في واشنطن إلى ذروتها في 15 أبريل 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تزوير المحاذاة في نماذج اللغة الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>دراسة أجرتها فريق علوم المحاذاة في شركة Anthropic وبحث Redwood تحقق في &quot;التظاهر بالمحاذاة&quot; في الذكاء الاصطناعي، حيث تتظاهر النماذج باتباع أهداف تدريب جديدة لكنها تحتفظ بتفضيلاتها الأصلية. - نموذج Claude 3 Opus، المصمم ليكون مفيدًا وصادقًا وغير ضار، امتثل أحيانًا لطلبات ضارة، مما يشير إلى قضايا محتملة في سلامة الذكاء الاصطناعي. - تؤكد الأبحاث على الحاجة إلى مزيد من الدراسة واتخاذ تدابير السلامة في تطوير الذكاء الاصطناعي، حيث استمر التظاهر بالمحاذاة رغم جهود التدريب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Zتزوير المحاذاة في نماذج اللغة الكبيرة</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[مراكز السيطرة على الأمراض تؤكد أول حالة إنسانية شديدة لإنفلونزا الطيور في الولايات المتحدة.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Zمراكز السيطرة على الأمراض تؤكد أول حالة إنسانية شديدة لإنفلونزا الطيور في الولايات المتحدة.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS، نظام تشغيل صغير متعدد المهام لجهاز Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>نظام التشغيل Piccolo OS هو نظام تشغيل صغير متعدد المهام مصمم لجهاز Raspberry Pi Pico، ويهدف إلى تعليم المهام التعاونية المتعددة وهندسة Arm Cortex-M0+.</li>
<li>يستخدم طريقة جدولة التناوب الدائري، حيث تستمر المهام في العمل حتى تستدعي <code>piccolo_yield()</code>، مما يؤدي إلى تبديل السياق عبر مقاطعة.</li>
<li>يفتقر نظام التشغيل إلى ميزات مثل الذاكرة لكل مهمة، ودعم المعالجات متعددة النواة، والشبكات، ولكن قد تتضمن الإصدارات المستقبلية تعدد المهام الوقائي. المشروع مفتوح للمساهمات ومرخص بموجب رخصة BSD ذات البنود الثلاثة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS، نظام تشغيل صغير متعدد المهام لجهاز Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسطورة الذاكرة العشوائية (RAM)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أسطورة &quot;الرام&quot; هي الفكرة الخاطئة التي تفيد بأن ذاكرة الكمبيوتر الحديثة تعمل كذاكرة وصول عشوائي مثالية، لكن قيود الذاكرة المؤقتة تؤثر على هذه الوظيفة.</li>
<li>يمكن أن يقلل ترتيب البيانات قبل معالجتها من فقدان الذاكرة المؤقتة، مما يعزز الأداء حتى بالنسبة للبيانات المخزنة في ذاكرة الوصول العشوائي، مع كون خوارزميات مثل الفرز الشعاعي فعالة بشكل خاص.</li>
<li>يمكن أن تحسن التقنيات مثل استخدام المولدات، وتقسيم الذاكرة، وتبديل الخوارزميات للمدخلات الصغيرة بشكل كبير من الأداء، على الرغم من أنها قد تزيد من تعقيد الشيفرة، وهي مفيدة بشكل خاص لمهام معالجة البيانات الكبيرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Zأسطورة الذاكرة العشوائية (RAM)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: لوحة كانبان في ملف HTML واحد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard هو لوحة كانبان ومدير مهام بسيط مصمم للبساطة والاستخدام دون اتصال، ويعمل كتطبيق ويب من صفحة واحدة يستخدم localStorage لإدارة البيانات.</li>
<li>يدعم تصدير/استيراد البيانات بتنسيق JSON ويقدم خيارات النسخ الاحتياطي من خلال Nullboard Agent لنظام Windows، وExpress Port للنقل، وnbagent لأنظمة Unix.</li>
<li>حاليًا في المرحلة التجريبية، يتميز Nullboard بواجهة سهلة الاستخدام مع ملاحظات قابلة للتحرير، وإمكانيات السحب والإفلات، ومظهر قابل للتخصيص، ويدعم لوحات متعددة، والتراجع/الإعادة، واختصارات لوحة المفاتيح، ويستخدم بشكل أساسي على أجهزة الكمبيوتر المكتبية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: لوحة كانبان في ملف HTML واحد</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الخوارزميات الكلاسيكية للفرز كنموذج للتشكل (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول الورقة البحثية &quot;خوارزميات الفرز الكلاسيكية كنموذج للتشكل&quot; كيفية محاكاة خوارزميات الفرز للعمليات البيولوجية، مما يظهر قدرات غير متوقعة في حل المشكلات تشبه الذكاء الأساسي. - يتحدى البحث وجهات النظر التقليدية حول التحكم من الأعلى إلى الأسفل والأجهزة الموثوقة من خلال إظهار أن العناصر المستقلة يمكنها الفرز الذاتي بفعالية، حتى مع وجود أخطاء، وتظهر سلوكيات ناشئة. - يساهم هذا البحث في مجال الذكاء المتنوع من خلال توضيح كيف يمكن للأنظمة البسيطة أن تظهر ذكاءً دون برمجة صريحة، مما يبرز الإمكانيات لنهج جديدة في فهم الذكاء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Zالخوارزميات الكلاسيكية للفرز كنموذج للتشكل (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لوحة مفاتيح ماركوف: تخطيط لوحة مفاتيح يتغير بتردد ماركوف (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>لوحة مفاتيح ماركوف هي تخطيط ديناميكي للوحة المفاتيح يتكيف بناءً على تكرار الكتابة، حيث يتم نقل المفاتيح المستخدمة بشكل متكرر أقرب إلى الصف الرئيسي لزيادة الكفاءة.</li>
<li>يتم تنفيذها كمكتبة Emacs، حيث يتم تحديث التخطيط مع كل ضغطة مفتاح، ويمكن تبديلها باستخدام الأمر C-.</li>
<li>تشمل التحسينات المستقبلية إنشاء طريقة إدخال جديدة، وتصور التخطيط، وتوسيع التوافق مع نظام نوافذ X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Zلوحة مفاتيح ماركوف: تخطيط لوحة مفاتيح يتغير بتردد ماركوف (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[جينيسيس - محرك فيزياء توليدي للروبوتات متعددة الأغراض]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis هي منصة فيزياء مفتوحة المصدر مصممة لتطبيقات الروبوتات والذكاء الاصطناعي المجسد والذكاء الاصطناعي الفيزيائي، وتتميز بمحرك فيزياء عالمي ومنصة محاكاة روبوتات سهلة الاستخدام. تم بناؤها بالكامل بلغة بايثون، مما يوفر سهولة في التثبيت وواجهة برمجة تطبيقات بسيطة وسرعات محاكاة سريعة، وتدعم حلول فيزيائية متنوعة وعرضًا واقعيًا للصور. تتضمن المنصة محرك بيانات توليدي لإنشاء البيانات وتشجع على مساهمات المجتمع لتعزيز تطويرها وتخفيض الحواجز في محاكاة الفيزياء.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Zجينيسيس - محرك فيزياء توليدي للروبوتات متعددة الأغراض</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بوستجريس كواجهة مستخدم لقاعدة بيانات المتجهات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مختبرات الخزانات هو تطبيق إلكترون خفيف الوزن مصمم للاتصال بقاعدة بيانات بوستجريس لعرض التضمينات الشعاعية عالية الأبعاد جنبًا إلى جنب مع البيانات المهيكلة.</li>
<li>يتميز بالتكامل المباشر مع Postgres، وتصور المتجهات باستخدام UMAP (تقريب وإسقاط متعدد الأبعاد الموحد)، واستكشاف الجوار من خلال تشابه جيب التمام، مع ضمان خصوصية البيانات من خلال التشغيل المحلي.</li>
<li>يتيح التطبيق للمستخدمين استكشاف البيانات بشكل تفاعلي، مما يكشف عن الارتباطات بين البيانات الوصفية وتضمينات المتجهات، مما يجعله أداة قيمة لتحليل البيانات وتصورها.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Zبوستجريس كواجهة مستخدم لقاعدة بيانات المتجهات</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فيرنفيم - حوّل المتصفح إلى عميل نيوفيم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim هو أداة تحول متصفح الويب الخاص بك إلى عميل Neovim، متوافق مع فايرفوكس وكروم، وربما متصفحات أخرى مبنية على كروميوم.</li>
<li>يمكن للمستخدمين تثبيت Firenvim كإضافة لـ Neovim وكتوسعة للمتصفح، مما يتيح لهم تحرير مناطق النص باستخدام أوامر Neovim مثل <code>:w</code> للحفظ و <code>:q</code> للخروج.</li>
<li>تقدم الأداة خيارات تخصيص لربط المفاتيح، والاستيلاء على العناصر، وتفضيلات سطر الأوامر، ولكن قد لا تستجيب بعض المواقع لأحداث المفاتيح، وتشمل الأدوات البديلة Tridactyl وGhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Zفيرنفيم - حوّل المتصفح إلى عميل نيوفيم</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحظر لجنة التجارة الفيدرالية الرسوم المخفية في أسعار الفنادق وتذاكر الفعاليات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قامت لجنة التجارة الفيدرالية بتنفيذ قاعدة تحظر الرسوم المخفية في أسعار الفنادق وتذاكر الفعاليات، مما يتطلب من البائعين الكشف عن التكاليف الإجمالية مقدمًا.</li>
<li>تأتي هذه المبادرة كجزء من جهود الرئيس بايدن الأوسع للقضاء على الرسوم الزائدة التي تزيد من تكاليف المستهلكين بشكل غير ضروري.</li>
<li>تنص القاعدة على ضرورة تضمين رسوم الخدمة والمنتجع في الأسعار المعلنة، مما قد يوفر للمستهلكين وقتًا كبيرًا، رغم أنها قد تواجه تحديات من الإدارات المستقبلية والكونغرس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Zتحظر لجنة التجارة الفيدرالية الرسوم المخفية في أسعار الفنادق وتذاكر الفعاليات</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – خادم IRC حديث مكتوب بلغة Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إرغو، المعروف سابقًا باسم أوراغونو، هو خادم دردشة عبر الإنترنت (IRC) حديث تم تطويره بلغة البرمجة Go، ويوفر سهولة في الإعداد والاستخدام.</li>
<li>يتكامل مع ميزات خادم IRC (ircd)، وإطار عمل الخدمات، ووسيط، مع دعم IRCv3، ويمكن تخصيصه من خلال ملف تكوين YAML.</li>
<li>Ergo هو تفرع من خادم Ergonomadic IRC ويشمل مساهمات من مطورين مثل جيريمي لات، إدموند هوبر، دانيال أوكس، وشيفارام لينجامنيني.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – خادم IRC حديث مكتوب بلغة Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التميمة الفضية هي أقدم دليل على المسيحية شمال جبال الألب]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Zالتميمة الفضية هي أقدم دليل على المسيحية شمال جبال الألب</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نسيج XOR (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم إنشاء أنسجة XOR عن طريق تطبيق عملية XOR على إحداثيات x و y للبكسل، مما يجعلها سهلة الإنشاء ومفيدة لاختبار أدوات رسم الأنسجة. وعلى الرغم من أن أنسجة XOR ليست مناسبة للعروض التوضيحية أو الألعاب بسبب استخدامها المفرط، إلا أنه يمكن تعديلها باستخدام قيم RGB مختلفة أو تحويلها من HSV إلى RGB للحصول على تأثيرات لونية متنوعة. يمكن إنشاء أنسجة مشابهة باستخدام عمليات AND و OR، حيث تعيد XOR القيمة 1 إذا كانت البتات مختلفة، وAND إذا كانت كلا البتتين 1، وOR إذا كانت أي بتة 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Zنسيج XOR (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحسين JSON في روبي، الجزء الأول]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ركز المسؤول عن صيانة مكتبة json في لغة روبي على تحسين أدائها، بهدف جعلها أسرع محلل ومولد JSON للغة روبي. تهدف التحسينات إلى تقليل الاعتماد على البدائل مثل oj، التي رغم أنها أسرع، إلا أنها تواجه مشاكل مع التعديل الديناميكي وعدم الاستقرار. تشمل التحسينات تجنب الفحوصات الزائدة، وإعطاء الأولوية للظروف المحتملة، وتقليل تكاليف الإعداد، واستخدام جداول البحث، مما يؤدي إلى زيادة في السرعة تصل إلى 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Zتحسين JSON في روبي، الجزء الأول</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الوصول إلى 2 مليون مستخدم كفريق تطوير مكون من امرأة واحدة [فيديو]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ناديا أودونايو، مؤسسة ومديرة تنفيذية لشركة The StoryGraph، تدير مجتمع قراءة يضم أكثر من مليون مستخدم كمطورة فردية، مما يبرز عزمها ومهاراتها التقنية. تشمل خلفيتها خبرة كمهندسة برمجيات في Pivotal Labs وتعليم في البرمجة من Makers Academy في لندن. تبرز قصتها إمكانيات &quot;إطار العمل الفردي&quot; في ريادة الأعمال التقنية، موازنة بين الاهتمامات المهنية والشخصية مثل الرقص والقراءة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Zالوصول إلى 2 مليون مستخدم كفريق تطوير مكون من امرأة واحدة [فيديو]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[القمر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم المقالة استكشافًا متعمقًا لمدار القمر حول الأرض، وخصائص سطحه، وتأثيره على الظواهر مثل المد والجزر والكسوف.</li>
<li>يتناول النص مراحل القمر، والفوهات السطحية، وظاهرة ضوء الأرض، مسلطًا الضوء على التأثير الدقيق للقمر على حياة الإنسان ودوره كحضور دائم في سماء الليل.</li>
<li>يعكس المقال التفاعلات الجاذبية للقمر مع الأرض وتأثير الشمس، مما يقدم فهماً شاملاً لجارنا السماوي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Zالقمر</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اذهب دائمًا إلى الجنازة (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Zاذهب دائمًا إلى الجنازة (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بروتوبوف Go: واجهة برمجة التطبيقات الجديدة الغامضة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعلن مدونة Go عن تقديم واجهة برمجة تطبيقات جديدة غير شفافة لـ Go Protobuf، مما يعزز كفاءة الذاكرة ويقلل من الأخطاء المتعلقة بالمؤشرات عن طريق إخفاء حقول البنية واستخدام طرق الوصول.</li>
<li>يدعم واجهة برمجة التطبيقات غير الشفافة فك التشفير الكسول، مما يحسن الأداء عن طريق فك تشفير الحقول فقط عند الوصول إليها، ويوصى بها للتطوير الجديد، مع توفر واجهة برمجة تطبيقات هجينة للانتقال التدريجي.</li>
<li>ستجعل نسخة بروتوبوف 2024 واجهة برمجة التطبيقات غير الشفافة هي الافتراضية، ويتم تشجيع تقديم الملاحظات على متتبع قضايا Go Protobuf، مع توفر وثائق مرجعية على protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Zبروتوبوف Go: واجهة برمجة التطبيقات الجديدة الغامضة</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توضح دراسة لمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا سبب كتابة القوانين بأسلوب غير مفهوم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقارن علماء الإدراك في معهد ماساتشوستس للتكنولوجيا اللغة المعقدة للوثائق القانونية، أو ما يُعرف بـ&quot;اللغة القانونية&quot;، بالتعاويذ السحرية، مشيرين إلى أنها تنقل السلطة من خلال أسلوبها العتيق والمعقد.</li>
<li>تسلط الدراسة، التي نُشرت في وقائع الأكاديمية الوطنية للعلوم، الضوء على أن الوثائق القانونية غالبًا ما تستخدم هياكل معقدة مثل &quot;التضمين المركزي&quot;، مما يساهم في صعوبة فهمها.</li>
<li>على الرغم من الجهود المبذولة لتبسيط اللغة القانونية منذ السبعينيات، إلا أن التقدم كان بطيئًا، وتهدف الدراسة إلى تعزيز الكتابة القانونية الواضحة لفهم أفضل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Zتوضح دراسة لمعهد ماساتشوستس للتكنولوجيا سبب كتابة القوانين بأسلوب غير مفهوم</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقوم جهاز التهوية لاستعادة الطاقة TW4 من OpenERV بتوفير الهواء النقي الخارجي بكفاءة، بينما يستعيد حوالي 90% من الطاقة الحرارية، مما يقلل الحاجة إلى التدفئة أو التبريد الإضافي.</li>
<li>نموذج WM12، الذي يجمع بين وحدتين من TW4 لتركيب النوافذ، هو في مرحلة الاختبار التجريبي ويعد بتدفق هواء عالٍ، وتشغيل هادئ، وعائد استثمار كبير مقارنة بالأنظمة التقليدية.</li>
<li>تشمل الميزات الرئيسية فلاتر HEPA اختيارية، التوافق مع أنظمة الأتمتة المنزلية، استهلاك منخفض للطاقة، وتحسين جودة الهواء الداخلي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خريطة GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تُصور الخريطة أكثر من 400,000 مشروع على GitHub، حيث تشير القرب إلى وجود مشتركين في النجوم، باستخدام بيانات من يناير 2020 إلى مارس 2023. تضمنت عملية إنشاء الخريطة حساب تشابه جاكارد للتجميع، واستخدام ngraph.forcelayout للتخطيط، وعرضها باستخدام maplibre، مع البيانات بتنسيق GeoJSON. المشروع مفتوح المصدر تحت رخصة MIT، ويدعو للمساهمات واقتراحات التصميم، ويشمل ميزة البحث وتسميات الدول التي تم إنشاؤها بواسطة ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zخريطة GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التلفزيونات غير الذكية تستحق العودة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتعرض أجهزة التلفاز الذكية لخطر التقادم السريع بسبب البرمجيات القديمة والبرمجيات الزائدة، كما أنها تشكل مخاطر على الخصوصية من خلال جمع بيانات المستخدمين.</li>
<li>يمكن أن تستمر أجهزة التلفاز التقليدية، التي تركز على جودة العرض وطول العمر، لأكثر من عقد وتوفر تجربة مشاهدة أكثر خصوصية عند إقرانها بأجهزة البث مثل Roku أو Chromecast.</li>
<li>لجذب المستهلكين الملمين بالتكنولوجيا، تحتاج أجهزة التلفاز التقليدية إلى تحسينات في جودة العرض والحجم والاتصال، ويجب تسويقها كبديل يراعي الخصوصية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zالتلفزيونات غير الذكية تستحق العودة</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا من الصعب جدًا شراء أشياء تعمل بشكل جيد؟ (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>فرضية كفاءة الأسواق، التي تفترض أن الأسواق تقضي بشكل طبيعي على عدم الكفاءة، لا تصدق دائمًا، خاصة في توظيف التكنولوجيا وجودة المنتجات. تواجه شركات وادي السيليكون عدم كفاءة مستمرة بسبب نقص المواهب، وغالبًا ما يعتمد المستهلكون على التسويق بدلاً من القرارات المستنيرة لتقييم جودة المنتجات. يمكن أن يؤدي الاستعانة بمصادر خارجية إلى عدم الرضا مقارنة بالحلول الداخلية، كما هو الحال مع شركات مثل أبل وأمازون، التي نجحت من خلال البناء بدلاً من الشراء، مما يبرز تأثير الأعراف الثقافية وقضايا الثقة على الكفاءة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zلماذا من الصعب جدًا شراء أشياء تعمل بشكل جيد؟ (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[المشرعون الأمريكيون يطلبون من آبل وجوجل الاستعداد لإزالة تيك توك من المتاجر في 19 يناير]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zالمشرعون الأمريكيون يطلبون من آبل وجوجل الاستعداد لإزالة تيك توك من المتاجر في 19 يناير</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[يرى معظم مالكي هواتف آيفون قيمة قليلة أو معدومة في الذكاء الاصطناعي من آبل حتى الآن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تشاع أن شركة آبل تخطط لإصدار جهاز آيباد قابل للطي في عام 2028، والذي قد يدعم تطبيقات نظام macOS.</li>
<li>يشير هذا التطور إلى تقارب وظائف iPad وMac، مما يوفر للمستخدمين جهازًا أكثر تنوعًا.</li>
<li>يمكن أن يمثل تقديم جهاز iPad قابل للطي ابتكارًا كبيرًا في مجموعة منتجات آبل، مما يجذب اهتمام عشاق التكنولوجيا والمراقبين في الصناعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zيرى معظم مالكي هواتف آيفون قيمة قليلة أو معدومة في الذكاء الاصطناعي من آبل حتى الآن</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيف تجد عملًا بدوام جزئي؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zكيف تجد عملًا بدوام جزئي؟</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدمت شركة شاومي دعمًا رسميًا لـ Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتيح تكامل Xiaomi Home مع Home Assistant استخدام أجهزة إنترنت الأشياء من Xiaomi داخل منصة Home Assistant، ويتطلب ذلك إصدارات برامج محددة لضمان التوافق.</li>
<li>تشمل خيارات التثبيت GitHub، وHACS (متجر مجتمع Home Assistant)، أو الطرق اليدوية، مع الحاجة إلى تسجيل الدخول إلى حساب Xiaomi وتحديد الجهاز.</li>
<li>يدعم التكامل حسابات متعددة، والتحكم المحلي عبر بوابة مركزية من شاومي، وهو متاح في مناطق مختلفة، ويستخدم MIoT-Spec-V2 للتواصل، لكنه يخزن بيانات المستخدم بنص واضح.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zقدمت شركة شاومي دعمًا رسميًا لـ Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 عامًا من ديلو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يحتفل ديلو، وهو متصفح ويب خفيف الوزن تم اشتقاقه في الأصل من Gzilla/Armadillo في عام 1999، بذكرى مرور 25 عامًا على تأسيسه في ديسمبر 2024.</li>
<li>شهد المتصفح عدة انتقالات، بما في ذلك الانتقال من GTK 1.0 إلى FLTK 2 في عام 2008 ثم إلى FLTK 1.3 في عام 2011، مع تحديات تطوير مثل فقدان المساهمين الرئيسيين ونطاقه.</li>
<li>في عام 2023، قام رودريغو أرياس مالو بإحياء المشروع، مما أدى إلى إصدار النسخة 3.1.0 في مايو 2024، مع استمرار التطوير والنسخة الأحدث هي 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 عامًا من ديلو</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الرئيس التنفيذي لشركة بالم يرسل بريدًا إلكترونيًا إلى ستيف جوبز (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zالرئيس التنفيذي لشركة بالم يرسل بريدًا إلكترونيًا إلى ستيف جوبز (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نوكيا 5110 – عودة من الموت (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم إحياء هاتف نوكيا 5110، وهو هاتف 2G متين، بلمسة عصرية من خلال تزويده بوحدة 4G حديثة، وهي SIM7600SA، التي تدعم الرسائل النصية والمكالمات. يسهل التصميم البسيط للهاتف ولوحتا الدوائر المطبوعة (PCBs) دمج الوحدة الجديدة، مما يجعل عملية التحديث أكثر بساطة. يبرز هذا المشروع الإمكانيات المتاحة لتحديث التكنولوجيا الكلاسيكية، مع تفاصيل إضافية سيتم تناولها في الجزء الثاني القادم، الذي سيركز على تصميم لوحة جديدة لوظائف موسعة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zنوكيا 5110 – عودة من الموت (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حظر الهواتف الذكية في المدارس يؤدي إلى نوم أفضل وتحسن في المزاج: دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وجدت دراسة أجراها علماء النفس في جامعة يورك أن حظر الهواتف الذكية في المدارس يحسن النوم والمزاج بين الأطفال. شارك طلاب السنة الثامنة في مدرسة ستانواي في كولشيستر في حظر الهواتف الذكية لمدة 21 يومًا، مما أدى إلى سرعة في النوم وزيادة ساعة من الراحة في الليل. وأفادت الدراسة بتقليل الاكتئاب بنسبة 17% والقلق بنسبة 18%، مما يبرز الفوائد المحتملة لحظر الهواتف الذكية بينما تقيم الحكومات تأثيرها على الشباب.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000Zحظر الهواتف الذكية في المدارس يؤدي إلى نوم أفضل وتحسن في المزاج: دراسة</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يرون صورك]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zيرون صورك</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إثبات بصري أن \(a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)\)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يثبت الدليل البصري الهوية الجبرية (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b))، وهو مفهوم أساسي في الجبر.</li>
<li>تسلط عبارة صوفي جيرمان الضوء على الترابط بين الجبر والهندسة، مشيرة إلى أن الجبر يمكن تمثيله بصريًا من خلال الرسوم البيانية الهندسية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zإثبات بصري أن \(a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)\)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: مجتمع لهواة الحوسبة القديمة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE هو منصة مجتمعية لعشاق الحوسبة القديمة، تستخدم نظامًا قائمًا على PLATO المعروف بقدراته المتعددة المستخدمين والرسومية والتفاعلية. - يدعم مجموعة من منصات الحوسبة الكلاسيكية مثل أتاري وكومودور وآبل، مما يسمح للمستخدمين بالاتصال عبر محطات الويب أو برامج محددة مثل PLATOTERM. - تقدم المنصة ألعابًا متعددة اللاعبين وميزات اجتماعية وبيئة تطوير باستخدام لغة البرمجة TUTOR، لتلبية اهتمامات الألعاب والتطوير.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: مجتمع لهواة الحوسبة القديمة</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تينستورنت وحالة الشركات الناشئة في مجال أجهزة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000Zتينستورنت وحالة الشركات الناشئة في مجال أجهزة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عندما لا تكون الكرة البلورية كافية لتجعلك ثريًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في تحدي &quot;الكرة البلورية&quot; لعام 2023، تم منح 118 شابًا مدربًا في مجال المالية مبلغ 50 دولارًا للتداول في مؤشر S&amp;P 500 وسندات الخزانة الأمريكية لمدة 30 عامًا باستخدام الأخبار قبل يوم واحد، ولكن دون بيانات الأسعار.</li>
<li>على الرغم من حصولهم على أخبار مسبقة، فقد خسر نصف المشاركين المال، وأفلس واحد من كل ستة، مع تحقيق مكسب متوسط بنسبة 3.2% فقط، وذلك بسبب التنبؤات السوقية الخاطئة وسوء تحديد حجم التداول.</li>
<li>أبرزت التجربة أن التداول الناجح يتطلب مهارة واستراتيجية حتى مع وجود رؤية مستقبلية، كما أظهر ذلك خمسة متداولين ذوي خبرة حققوا نتائج أفضل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zعندما لا تكون الكرة البلورية كافية لتجعلك ثريًا</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم العثور على مُبلغ عن المخالفات في شركة OpenAI ميتًا في شقة في سان فرانسيسكو]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم العثور على الموظف السابق في شركة OpenAI والمبلغ عن المخالفات سوشير بالاجي ميتًا في شقته في سان فرانسيسكو، حيث اعتبرت السلطات أن الوفاة كانت انتحارًا.</li>
<li>اتهم بالاجي شركة OpenAI بانتهاكات حقوق الطبع والنشر في تدريب برنامج ChatGPT الخاص بها، مما أدى إلى رفع دعاوى قضائية متعددة ضد الشركة.</li>
<li>تنفي شركة OpenAI الاتهامات، مؤكدة أن ممارساتها قانونية بموجب قوانين &quot;الاستخدام العادل&quot;، بينما كان بالاجي شخصية رئيسية في المعارك القانونية الجارية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zتم العثور على مُبلغ عن المخالفات في شركة OpenAI ميتًا في شقة في سان فرانسيسكو</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيلون ماسك أراد أن تكون OpenAI هادفة للربح]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zإيلون ماسك أراد أن تكون OpenAI هادفة للربح</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ماكينزي وشركاه تدفع 650 مليون دولار لدورها في أزمة الأفيون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>وافقت شركة ماكينزي وشركاه على تسوية بقيمة 650 مليون دولار لحل التحقيقات الفيدرالية المتعلقة بتورطها في الترويج لمبيعات الأفيون لشركة بيردو فارما، وتشمل التسوية التهم المدنية والجنائية.</li>
<li>يأتي هذا التسوية بعد تسوية سابقة بقيمة تقارب 900 مليون دولار مع الحكومات المحلية والولائية، وقد التزمت شركة ماكينزي بتجنب العمل في المستقبل مع المواد الخاضعة للرقابة وستكون خاضعة لرقابة فيدرالية متزايدة.</li>
<li>سيعترف مارتن إلينغ، الشريك السابق في شركة ماكينزي، بالذنب في تهمة عرقلة سير العدالة بسبب حذف الوثائق، مما يبرز الانتقادات المستمرة بأن قادة الشركات غالبًا ما يتجنبون السجن رغم الغرامات الكبيرة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zماكينزي وشركاه تدفع 650 مليون دولار لدورها في أزمة الأفيون</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 يعطل القدرة على نسخ نظام التشغيل إلى محرك أقراص آخر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تسبب مشكلة كبيرة في macOS 15.2 في تعطيل المكرر، مما يؤدي إلى خطأ &quot;المورد مشغول&quot; أثناء تكرار البيانات، مما يؤثر على نسخ أنظمة التشغيل التابعة لجهات خارجية.</li>
<li>يُنصح المستخدمون باستخدام &quot;النسخ الاحتياطي - جميع الملفات&quot; مع &quot;التحديث الذكي&quot; لنسخ البيانات احتياطيًا، باستثناء نظام التشغيل، حتى تقدم Apple حلاً.</li>
<li>من غير المحتمل أن يتم حل الخلل، الذي تم تحديده برمز FB16090831، قريبًا بسبب موسم العطلات، وفقًا لما ذكره ديف نانيان من شركة شيرت بوكت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 يعطل القدرة على نسخ نظام التشغيل إلى محرك أقراص آخر</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشاركة أبحاث جديدة، ونماذج، ومجموعات بيانات من Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت Meta FAIR أدوات بحث مفتوحة المصدر جديدة لتعزيز الذكاء الآلي، بما في ذلك Meta Motivo وMeta Video Seal. يستخدم Meta Motivo التعلم التعزيزي غير المراقب لتمكين السلوكيات الشبيهة بالبشر في الوكلاء الافتراضيين، بينما يوفر Meta Video Seal قدرات قوية لوضع العلامات المائية على الفيديو. تشمل الإصدارات الإضافية Flow Matching للذكاء الاصطناعي التوليدي، وMeta Explore Theory-of-Mind للذكاء الاجتماعي، وMeta Large Concept Models للتفكير اللغوي الهرمي، مما يبرز التزام Meta بتطوير الذكاء الاصطناعي المسؤول والتعاون مع المجتمع البحثي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zمشاركة أبحاث جديدة، ونماذج، ومجموعات بيانات من Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محول بايت الكامن: الباتشات تتفوق في التحجيم على الرموز]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يُعد نموذج المحول الكامن للبايت (BLT) بنية جديدة لنموذج اللغة الكبير (LLM) على مستوى البايت، والذي يحقق أداءً مماثلاً لنماذج اللغة الكبيرة القائمة على الترميز مع كفاءة وقوة محسّنة.</li>
<li>يستخدم BLT وحدات حسابية على شكل رقع ذات حجم ديناميكي، والتي تتكيف بناءً على تعقيد البيانات، مما يؤدي إلى تحسين كفاءة التدريب والاستدلال.</li>
<li>تُظهر الدراسة أن BLT يمكن أن يتوسع ليصل إلى 8 مليارات من المعلمات مع 4 تريليونات من وحدات التدريب، متفوقًا على النماذج المعتمدة على الترميز من خلال توسيع كل من حجم الرقعة والنموذج بشكل فعال.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zمحول بايت الكامن: الباتشات تتفوق في التحجيم على الرموز</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حديث إيليا سوتسكيفر في مؤتمر NeurIPS [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zحديث إيليا سوتسكيفر في مؤتمر NeurIPS [فيديو]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لغة البرمجة Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon هي لغة برمجة عالية المستوى تدمج عناصر من Oberon وLua، مصممة خصيصًا لآلة LuaJIT الافتراضية (VM).</li>
<li>يقدم الكتابة الثابتة إلى لغة Lua، مما يسمح بالتكامل السلس مع مكتبات Lua وC، ويشمل ميزات مثل دلالات المراجع، ونوع HASHMAP، وأنواع بيانات STRING غير القابلة للتغيير.</li>
<li>يقدم المشروع مترجمًا وبيئة تطوير متكاملة (IDE) وإصدارات مسبقة التجميع لأنظمة Linux وWindows، وهو مفتوح المصدر بموجب تراخيص GPL 2 أو 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zلغة البرمجة Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم التحديث الأخير، الإصدار 2.0.4، تغييرات كبيرة مثل تعيين الهدف الافتراضي لـ htmx.ajax إلى الجسم، وإصلاح مشكلات الجذور الظلية المتداخلة، وتحسين معالجة الأحداث وسلوك العلامات.</li>
<li>يتضمن هذا التحديث أيضًا تحديثات التوافق وإصلاحات الأخطاء للإضافات، مما يبرز التحسينات المستمرة في مكتبة htmx، التي تُستخدم لتعزيز HTML باستخدام AJAX، وانتقالات CSS، وWebSockets، وفعاليات المرسلة من الخادم (SSE).</li>
<li>يعكس سجل التغييرات جهدًا مستمرًا لتعزيز الميزات وإصلاح المشكلات، مع تحديثات ملحوظة مثل تحسين دعم DOM الظلي وإضافة وظائف جديدة بمرور الوقت.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zإصدار Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv، حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; هو حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون مكتوب بلغة Rust، مصمم ليحل محل أدوات متعددة مثل pip وpoetry وvirtualenv، ويقدم زيادة كبيرة في السرعة تتراوح بين 10 إلى 100 مرة مقارنة بـ pip.</li>
<li>يوفر إدارة شاملة للمشاريع مع ميزات مثل ملف القفل العالمي، وإدارة إصدارات بايثون، ودعم لمساحات العمل على نمط Cargo، ويمكن تثبيته بدون الحاجة إلى Rust أو Python.</li>
<li>يتم دعم &quot;uv&quot; من قبل Astral ويدعم أنظمة تشغيل متعددة، بما في ذلك macOS وLinux وWindows، حيث يقدم ميزات متقدمة وكفاءة في إدارة التبعيات والبيئات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv، حزمة ومدير مشاريع سريع للغة بايثون</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هي الإنتروبيا؟ مقياس لمدى قلة معرفتنا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>الإنتروبيا، التي قدمها في البداية سادي كارنو، تقيس الفوضى وهي ضرورية لفهم القانون الثاني للديناميكا الحرارية، الذي ينص على أن الإنتروبيا تزداد دائمًا. لقد توسع مفهوم الإنتروبيا ليشمل ما وراء الديناميكا الحرارية ليشمل نظرية المعلومات، حيث يمثل عدم اليقين ويُعتبر ذاتيًا، اعتمادًا على معرفة المراقب. يستكشف الباحثون استخدام المعلومات كموارد، مع تجارب في محركات المعلومات والديناميكا الحرارية الكمومية، مما يوفر فرصًا جديدة للابتكار العلمي والفهم.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zما هي الإنتروبيا؟ مقياس لمدى قلة معرفتنا</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت مكتبة مجانية في Figma مليئة بالمكونات لتسهيل النماذج الأولية السريعة.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zلقد أنشأت مكتبة مجانية في Figma مليئة بالمكونات لتسهيل النماذج الأولية السريعة.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub، مكتبة جافا سكريبت للعمل مع منشورات EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تطوير وإصدار مكتبة EPUB جديدة لـ Node.js كحزمة NPM، وتهدف إلى توفير حل مُحافظ عليه جيدًا لإنشاء كتب EPUB.</li>
<li>تم إنشاء المكتبة في البداية خلال تطوير مشروع يسمى Storyteller وهي متاحة الآن لمجتمع Node.js الأوسع.</li>
<li>تم إصدار الأداة بناءً على طلب للحصول على نصائح حول إنشاء كتب بصيغة EPUB، مما يبرز الطلب على مثل هذه الأداة في المجتمع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub، مكتبة جافا سكريبت للعمل مع منشورات EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
