<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 25 Jan 2025 19:06:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[أسطول كالترين الكهربائي أكثر كفاءة مما كان متوقعًا]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zأسطول كالترين الكهربائي أكثر كفاءة مما كان متوقعًا</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda، متصفح بدون واجهة مفتوح المصدر مكتوب بلغة Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda هو متصفح جديد مفتوح المصدر بدون واجهة مستخدم، تم تطويره بلغة Zig، ويهدف إلى أن يكون أسرع وأكثر كفاءة من الخيارات الحالية مثل Chrome headless، خاصة لمهام استخراج البيانات من الويب والأتمتة. يتميز بوجود محمل HTTP، ومحلل HTML، وشجرة DOM، وبيئة تشغيل JavaScript، وخادم CDP، مما يجعله متوافقًا مع أدوات مثل Puppeteer وPlaywright، بينما يكون أسرع بحوالي 10 مرات ويستخدم ذاكرة أقل بـ 10 مرات من Chrome headless. حاليًا في مرحلة البيتا، يدعم Lightpanda عددًا محدودًا من واجهات برمجة التطبيقات للويب، مع خطط للتوسع، ويقدم خدمة سحابية مُدارة كجزء من نموذجه التجاري.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda، متصفح بدون واجهة مفتوح المصدر مكتوب بلغة Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[منتديات الفيزياء ونظرية الإنترنت الميت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قاعة الأحلام المستحيلة&quot; هي مستودع يضم محتوى متنوعًا، بما في ذلك الشفرات والأدب، وقد ناقشت مؤخرًا تراجع منتديات الفيزياء بسبب المحتوى الذي يتم إنشاؤه بواسطة الذكاء الاصطناعي. تأسست منتديات الفيزياء في عام 2001 وكانت منتدى علميًا مزدهرًا حتى صعود المنصات المركزية مثل StackExchange وتسلل المنشورات التي يتم إنشاؤها بواسطة الذكاء الاصطناعي بحلول عام 2025. يثير المنشور مخاوف بشأن &quot;نظرية الإنترنت الميت&quot;، التي تفترض أن جزءًا كبيرًا من الإنترنت الآن هو محتوى غير بشري، مما يبرز التحديات والآثار الأخلاقية للحفاظ على المجتمعات عبر الإنترنت في مواجهة التكنولوجيا المتطورة.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zمنتديات الفيزياء ونظرية الإنترنت الميت</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم دمج مستكشف الملفات مع محرر Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قدم محرر Helix ميزة جديدة لاستكشاف الملفات، مستوحاة من مستعرض الملفات التلسكوبي، مما يسمح للمستخدمين بالتنقل بين الملفات مثل منتقي الملفات.
 تم تطوير الميزة من قبل المساهم drybalka، وقد تم استقبالها بشكل إيجابي، مع تلقي ملاحظات لتحسينات مثل شرطات الدليل والرموز.
 أبلغ بعض المستخدمين على نظام MacOS عن مشاكل مع لوحة الأوامر، لكن مستكشف الملفات يعمل بشكل فعال مع اختصارات المفاتيح، وقد تعالج التحديثات المستقبلية استثناءات ملفات .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zتم دمج مستكشف الملفات مع محرر Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رمز QR الذي يرسلك إلى وجهة مختلفة عدسي ومعادي]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zرمز QR الذي يرسلك إلى وجهة مختلفة عدسي ومعادي</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حالة فيم]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>بعد وفاة برام مولينار، مؤسس فيم، في عام 2023، أعادت المجتمع تنظيم نفسه لضمان استمرار تطوير فيم، حيث تولى كريستيان براباندت دورًا أكثر نشاطًا. يواجه المشروع تحديات مثل إدارة منظمة فيم على GitHub، وتحديث الموقع الإلكتروني، والنظر في تغييرات مثل دعم XDG، بينما يبقى في وضع الصيانة. سلط مؤتمر فيم 2024 في طوكيو الضوء على التعاون الدولي، مع عروض تقديمية باللغتين الإنجليزية واليابانية، وأكد على أهمية مساهمة المجتمع والاختبار الدقيق بدلاً من نهج القيادة الفردية.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zحالة فيم</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[واجهة المستخدم جحيم: الآلات الحاسبة ذات الوظائف الأربع]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000Zواجهة المستخدم جحيم: الآلات الحاسبة ذات الوظائف الأربع</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ابنِه بنفسك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتناول أرمين روناشر مشكلة التغيير المستمر في الاعتماديات في تطوير البرمجيات، خاصة في بيئات جافا سكريبت وراست، حيث يمكن أن تؤدي التحديثات المتكررة والاعتماديات العديدة إلى ثغرات أمنية وتعقيد.
 يقترح التحول نحو كتابة الشيفرة البرمجية بأقل قدر من التبعيات، مع التأكيد على مزايا الوظائف المستقرة المكتوبة ذاتيًا مقارنة بالرسوم البيانية الواسعة للتبعيات.
 يدعو روناشر إلى تغيير ثقافي في كل من المجتمعات المؤسسية والمفتوحة المصدر لإعطاء الأولوية للبساطة والاستقرار في ممارسات البرمجة، مما يمكن أن يؤدي إلى تقليل الصيانة وتسريع التنفيذ.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zابنِه بنفسك</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صنعت حاسوبًا محمولًا مفتوح المصدر من الصفر]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zلقد صنعت حاسوبًا محمولًا مفتوح المصدر من الصفر</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيفية تحسين إضاءة العمل من المنزل لتقليل إجهاد العين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>لتقليل إجهاد العين أثناء العمل من المنزل، قم بإنشاء بيئة إضاءة متوازنة باستخدام الضوء الطبيعي والستائر الشفافة والأضواء الاصطناعية الخالية من الوميض. نفذ قاعدة 20/20/20: كل 20 دقيقة، انظر إلى شيء يبعد 20 قدمًا لمدة 20 ثانية لإراحة عينيك. أكمل مساحة عملك بستائر ترشيح الضوء وإضاءة مكتبية تتناسب مع سطوع الشاشة، مع أخذ فترات راحة منتظمة للحفاظ على الصحة العامة.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zكيفية تحسين إضاءة العمل من المنزل لتقليل إجهاد العين</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تايلويند CSS الإصدار 4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يقدم Tailwind CSS الإصدار 4.0 محركًا عالي الأداء، يحقق بناءات أسرع تصل إلى 5 مرات وبناءات تدريجية أسرع بأكثر من 100 مرة، مما يعزز الأداء والمرونة للمطورين. يتضمن التحديث ميزات CSS الحديثة مثل طبقات التدرج، وcolor-mix()، واستعلامات الحاويات المدمجة، إلى جانب مكون إضافي من Vite لتحسين التكامل وتبسيط التثبيت. تسهل الميزات الجديدة مثل أدوات التحويل ثلاثية الأبعاد، وواجهات برمجة التطبيقات الموسعة للتدرجات، وتكوين CSS أولاً مع رموز التصميم كمتغيرات CSS بناء مشاريع الويب الحديثة بشكل أسهل وأسرع، مع توفر دليل ترقية للمشاريع الحالية.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zتايلويند CSS الإصدار 4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة الفيدرالية تقرر (أخيرًا) أن عمليات البحث الخلفية عن البيانات غير دستورية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>حكمت محكمة فيدرالية بأن عمليات البحث الخلفية في قواعد البيانات التي تحتوي على اتصالات خاصة بالأمريكيين بموجب القسم 702 تتطلب مذكرة، مما يمثل قرارًا قانونيًا هامًا في قضية الولايات المتحدة ضد هاسباجرامي. وعلى الرغم من أن الكونغرس أعاد تفويض القسم 702، إلا أن الأدلة تظهر إساءة استخدام من قبل مكتب التحقيقات الفيدرالي والمجتمع الاستخباراتي، حيث تم إجراء 3.4 مليون عملية بحث بدون مذكرة في عام 2021، مما دفع إلى دعوات للإصلاح لضمان الحماية الدستورية. يبرز قرار المحكمة الطبيعة غير الدستورية لعمليات البحث بدون مذكرة بموجب القسم 702، ويحث الكونغرس على فرض مذكرات للبحث في البيانات المتعلقة بالأشخاص الأمريكيين قبل انتهاء صلاحيته في عام 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zالمحكمة الفيدرالية تقرر (أخيرًا) أن عمليات البحث الخلفية عن البيانات غير دستورية</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أكثر الأوراق تأثيرًا في تاريخ علوم الحاسوب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط القائمة الضوء على سبعة أوراق بحثية محورية في تاريخ علوم الحاسوب، حيث ساهمت كل منها في تقديم مفاهيم أساسية تدعم التكنولوجيا الحديثة، مثل آلة تورينج، نظرية المعلومات، ونموذج قاعدة البيانات العلائقية.
 قدمت هذه الأوراق أفكارًا ثورية مثل NP-completeness، وTCP/IP، والشبكة العالمية العنكبوتية، وPageRank، والتي أثرت بشكل كبير على الحوسبة والاتصال وتطوير الإنترنت.
 تشمل الإشارات الإضافية الأعمال المؤثرة حول لغة Lisp، والأنظمة الموزعة، وورقة &quot;الانتباه هو كل ما تحتاجه&quot;، مما يبرز تطور وتنوع أبحاث علوم الحاسوب.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zأكثر الأوراق تأثيرًا في تاريخ علوم الحاسوب</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تقدم F-Droid وما هو قادم في عام 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في عام 2024، حققت F-Droid تقدمًا ملحوظًا في لامركزية توزيع التطبيقات، وتعزيز بنيتها التحتية، وتوسيع نظامها البيئي، وذلك بفضل دعم المجتمع والتمويل. شملت الإنجازات البارزة ترقيات البنية التحتية وتوسيع أدوات مثل Repomaker وMobifree، مع أكثر من 7205 تحديثات للتطبيقات و402 تطبيق جديد مضاف. وبالنظر إلى عام 2025، تخطط F-Droid لاستخدام منحة من صندوق التكنولوجيا المفتوحة لتحسين البنية التحتية بشكل أكبر والاستمرار في التركيز على لامركزية توزيع التطبيقات والترويج للبدائل مفتوحة المصدر.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zتقدم F-Droid وما هو قادم في عام 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[فهم gRPC وOpenAPI وREST ومتى يتم استخدامها في تصميم واجهات برمجة التطبيقات (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعتمد تصميم واجهات برمجة التطبيقات بشكل أساسي على نموذجين: gRPC (استدعاء الإجراءات البعيدة) وREST (نقل الحالة التمثيلي)، وكلاهما غالبًا ما يتم ربطه ببروتوكول HTTP، حيث يستخدم gRPC بروتوكول HTTP/2 للتواصل بكفاءة.
 تُعرف واجهات برمجة التطبيقات REST ببساطتها واستقرارها، بينما يوفر gRPC مكتبات عملاء فعالة وتنفيذات خوادم، مما يجعله مناسبًا لواجهات برمجة التطبيقات الداخلية أو عند استخدام أدوات محددة مثل Cloud Endpoints.
 يتطلب OpenAPI، مثل RPC، بناء عناوين URL من القوالب، ويكشف عن تفاصيل HTTP، وقد يتضمن تعيينات HTTP مخصصة ومعقدة، مما يوفر توافقًا أوسع مع أدوات HTTP مقارنة بـ gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zفهم gRPC وOpenAPI وREST ومتى يتم استخدامها في تصميم واجهات برمجة التطبيقات (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعرضت المعاهد الوطنية للصحة لتجميد في الاجتماعات والسفر والاتصالات والتوظيف]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zتعرضت المعاهد الوطنية للصحة لتجميد في الاجتماعات والسفر والاتصالات والتوظيف</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم إصدار Bun 1.2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعد Bun 1.2 تحديثًا مهمًا لتطوير JavaScript وTypeScript، حيث يعزز التوافق مع Node.js ويضيف دعمًا مدمجًا لـ S3 وPostgres. يقدم التحديث Bun.sql لقواعد البيانات SQL، ومدير حزم أسرع، ومشغل اختبارات مدمج، إلى جانب تحسين الأداء وميزات JavaScript الجديدة. كما يعزز Bun 1.2 عملية التجميع مع استيرادات HTML، والملفات التنفيذية المستقلة، ومحلل CSS جديد، بينما يظل مجانيًا ومفتوح المصدر مع مساهمات مستمرة من المجتمع.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zتم إصدار Bun 1.2</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التكنولوجيا تأخذ مبدأ باريتو إلى حد بعيد]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ينتقد بوبي لوكهارت اعتماد صناعة التكنولوجيا على مبدأ باريتو والمنتجات الأولية القابلة للتطبيق (MVPs)، والتي غالبًا ما تؤدي إلى منتجات غير مكتملة بسبب عدم وجود حوافز كافية لإتمامها.
 يقارن هذا مع نهج &#39;الشريحة العمودية&#39; في صناعة الألعاب، الذي يركز على إنشاء منتج مصقول منذ البداية.
 يدعو لوكهارت إلى نهج يشبه الحرفيين في تطوير البرمجيات، مشددًا على أهمية إكمال وتطوير المنتجات للحصول على نتيجة نهائية مصقولة.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zالتكنولوجيا تأخذ مبدأ باريتو إلى حد بعيد</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد صنعت لعبة إطلاق نار متعددة اللاعبين بلغة Lisp، إليكم رحلتي.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم تطوير لعبة &quot;Wizard Masters&quot;، وهي لعبة إطلاق نار متعددة اللاعبين من منظور الشخص الثالث، باستخدام لغة Clojure، وهي لهجة من Lisp، وهي متاحة على CrazyGames. تم اختيار Clojure لقدراتها الكاملة في تطوير التطبيقات التفاعلية ونظام REPL التفاعلي، بينما تم استخدام Babylon.js للرسوميات بسبب ميزاتها ودعم المجتمع. تضمنت التحديات تعقيد الشبكات باستخدام مكتبات Clojure غير المتزامنة، وإدارة الحالة مع عدم قابلية التغيير في Clojure، وغياب مجتمع قوي لتطوير الألعاب باستخدام Clojure، مما يبرز الفوائد المحتملة للانتقال إلى محركات رئيسية مثل Unity أو Unreal للمشاريع المستقبلية.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zلقد صنعت لعبة إطلاق نار متعددة اللاعبين بلغة Lisp، إليكم رحلتي.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: بيئة تطوير متكاملة مدعومة بالذكاء الاصطناعي من ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: بيئة تطوير متكاملة مدعومة بالذكاء الاصطناعي من ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أسس النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يستكشف كتاب &quot;أسس النماذج اللغوية الكبيرة&quot; لتونغ شياو وجينجبو زو المفاهيم الأساسية مثل التدريب المسبق، النماذج التوليدية، تقنيات التوجيه، وطرق المحاذاة في النماذج اللغوية الكبيرة. يستهدف الكتاب طلاب الجامعات، المحترفين، والممارسين في مجال معالجة اللغة الطبيعية، مما يجعله مصدرًا قيمًا لأولئك المهتمين بالحوسبة واللغة، الذكاء الاصطناعي، وتعلم الآلة. الكتاب متاح للقراءة الإضافية على arXiv تحت المعرف 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zأسس النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اختراق سوبارو: تتبع والتحكم في السيارات عبر لوحة إدارة ستارلينك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم اكتشاف ثغرة أمنية في خدمة STARLINK التابعة لشركة سوبارو في 20 نوفمبر 2024، مما سمح بالوصول غير المصرح به إلى المركبات وحسابات العملاء في الولايات المتحدة وكندا واليابان. مكنت الثغرة المهاجمين من التحكم عن بعد في المركبات والوصول إلى المعلومات الشخصية باستخدام بيانات بسيطة، مثل الاسم الأخير والرمز البريدي، بسبب مشاكل في لوحة إدارة STARLINK. تم الإبلاغ عن الثغرة وإصلاحها في غضون 24 ساعة دون أي استغلال ضار، مما يبرز التحديات في تأمين أنظمة السيارات المتصلة بسبب أذونات الوصول الواسعة.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zاختراق سوبارو: تتبع والتحكم في السيارات عبر لوحة إدارة ستارلينك</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أين توجد الخروف الأكثر مركزية في لندن؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم تأسيس مزرعة فوكسهول سيتي في عام 1976، وهي أقرب مزرعة حضرية إلى وسط لندن، وتقع على بعد أكثر من ميل بقليل من ميدان ترافالغار.
 تضم المزرعة عدة خراف، بما في ذلك خروف شتلاند وخروف هيردويك يُدعى دافوديل، مما يعرض السحر الريفي داخل البيئة الحضرية.
 تستضيف مزرعة سبيتالفيلدز سيتي، التي تعد ثاني أقرب مزرعة إلى وسط لندن، نعجة من نوع هيردويك تُدعى بياتريكس وعدة خراف من نوع كاستلميلك موريتس، مما يبرز الجاذبية الفريدة للمزارع الحضرية في لندن.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zأين توجد الخروف الأكثر مركزية في لندن؟</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روس أولبريخت حصل على عفو كامل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم منح روس عفواً كاملاً من قبل الرئيس السابق دونالد ترامب، مما أدى إلى إطلاق سراحه.
 لقد قوبل العفو بامتنان كبير، حيث تم الإشادة بترامب لوفائه بوعده.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zروس أولبريخت حصل على عفو كامل</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مشروع ستارغيت: سوفت بنك، أوبن إيه آي، أوراكل، إم جي إكس لبناء مراكز بيانات]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zمشروع ستارغيت: سوفت بنك، أوبن إيه آي، أوراكل، إم جي إكس لبناء مراكز بيانات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل يقوم أي شخص بشيء مثير مع نماذج اللغة الصغيرة؟]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zهل يقوم أي شخص بشيء مثير مع نماذج اللغة الصغيرة؟</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هونيوان3D 2.0 – توليد أصول ثلاثية الأبعاد عالية الدقة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أطلق استوديو Hunyuan3D قدرات توليد ثلاثية الأبعاد على موقعهم الإلكتروني وأصدروا كود الاستدلال والنماذج المدربة مسبقًا لـ Hunyuan3D 2.0.
 يعد Hunyuan3D 2.0 نظامًا متقدمًا لإنشاء الأصول ثلاثية الأبعاد عالية الدقة، ويتميز بنموذج لتوليد الأشكال (Hunyuan3D-DiT) ونموذج لتوليف القوام (Hunyuan3D-Paint)، مما يوفر تفاصيل هندسية فائقة وجودة عالية للقوام.
 يمكن للمستخدمين الوصول إلى Hunyuan3D 2.0 من خلال الكود أو تطبيق Gradio، مع توفر المزيد من المعلومات على موقعهم الرسمي وخطة المصدر المفتوح.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zهونيوان3D 2.0 – توليد أصول ثلاثية الأبعاد عالية الدقة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[خطأ DNS في ماستركارد لم يُلاحظ لسنوات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قامت شركة ماستركارد بحل خطأ في نظام أسماء النطاقات (DNS) كان يمكن أن يؤدي إلى اعتراض حركة المرور عن طريق تسجيل نطاق غير مستخدم، والذي كان يمثل ثغرة لمدة تقارب خمس سنوات. حدد الباحث الأمني فيليب كاتوريجلي المشكلة، التي تضمنت خطأ مطبعيًا في اسم خادم DNS، وقام بتسجيل النطاق مقابل 300 دولار لمنع أي استخدام محتمل له، على الرغم من ادعاء ماستركارد بعدم وجود خطر أمني. سلطت تصرفات كاتوريجلي والإفصاح العلني الضوء على الثغرات المحتملة وانتقدت استجابة ماستركارد، كاشفة عن تاريخ من الأخطاء المطبعية المماثلة في DNS مع النطاق.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zخطأ DNS في ماستركارد لم يُلاحظ لسنوات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ما هي هذه النتوءات على الجزء العلوي من علبة السحب؟]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zما هي هذه النتوءات على الجزء العلوي من علبة السحب؟</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وزارة الأمن الداخلي تزيل جميع أعضاء مجالس الاستشارات للأمن السيبراني وتوقف التحقيقات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم تعريف الأنماط البسيطة لشاشة البداية، مع وجود أنماط إضافية في ملف CSS منفصل، مما يضمن واجهة مستخدم متسقة ومحسنة.
 أنهت وزارة الأمن الداخلي (DHS) جميع عضويات اللجان الاستشارية، مما يؤثر على لجان الأمن السيبراني مثل وكالة الأمن السيبراني وأمن البنية التحتية (CISA).
 تم إيقاف تحقيق مجلس مراجعة السلامة الإلكترونية في حادثة إعصار الملح، مما يشير إلى توقف التقدم في هذه القضية المتعلقة بالأمن السيبراني.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zوزارة الأمن الداخلي تزيل جميع أعضاء مجالس الاستشارات للأمن السيبراني وتوقف التحقيقات</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عزل التعقيد هو جوهر التجريدات الناجحة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يجب إدارة وتعزل التعقيد في تطوير البرمجيات بدلاً من القضاء عليه، كما أكد فريد هيبرت. في الخدمات المصغرة، غالبًا ما يكون التعقيد مخفيًا داخل الخدمات الفردية، بينما تدير لغات البرمجة مثل Rust وTypeScript التعقيد من خلال أنظمة الأنواع وأدوات مثل مدقق الاقتراض في Rust. يفضل المطورون Rust وTypeScript لقدرتهم على كشف وإدارة التعقيد، مما يسمح بإنشاء تجريدات ناجحة من خلال عزل التعقيد في مناطق محددة جيدًا.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zعزل التعقيد هو جوهر التجريدات الناجحة</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[صراعي مع التمرير الكئيب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتناول المؤلف عادة التمرير المفرط لديهم من خلال إزالة التطبيقات المشتتة مثل يوتيوب وإنستغرام وتعطيل المتصفح على هاتفهم. واجهوا بعض الإزعاجات، مثل الوصول المحدود إلى الخدمات، لكنهم وجدوا ذلك مفيدًا في وضع الحدود وتقليل المشتتات. إعادة تقديم متصفح مقيد بواجهة مستخدم بسيطة ساعدتهم في استعادة السيطرة على استهلاك الوسائط، مما أدى إلى زيادة وقت القراءة وذهن أكثر هدوءًا.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zصراعي مع التمرير الكئيب</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[طغيان اللاهيكلية (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تنتقد جو فريمان، المعروفة أيضًا باسم جورين، مفهوم &quot;اللاهيكلية&quot; في حركة تحرير المرأة، حيث تجادل بأن جميع المجموعات تشكل هياكل، سواء كانت رسمية أو غير رسمية. يسلط المقال الضوء على المشكلات المتعلقة بالهياكل غير الرسمية، مثل النخبوية وغياب المساءلة، ويقترح مبادئ للتنظيم الديمقراطي. يؤكد على ضرورة الهياكل الرسمية لمنع اختلالات القوة ولمساعدة الحركة في تحقيق أهدافها بفعالية وشمولية.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zطغيان اللاهيكلية (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هجوم فك إخفاء الهوية بدون نقر يستهدف سيجنال، ديسكورد، ومنصات أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>اكتشف طالب في المدرسة الثانوية يبلغ من العمر 15 عامًا هجومًا لإزالة إخفاء الهوية بدون نقر باستخدام نظام التخزين المؤقت لـ Cloudflare، والذي يمكنه تحديد موقع المستخدمين ضمن دائرة نصف قطرها 250 ميلًا. تؤثر هذه الثغرة على التطبيقات الشهيرة مثل Signal وDiscord، مما يمكّن المهاجمين من تتبع المستخدمين دون موافقتهم. وعلى الرغم من الإبلاغ عن المشكلة، إلا أن Cloudflare قامت بإصلاح خطأ ذي صلة فقط، تاركة الثغرة الأساسية دون معالجة، مما يبرز الحاجة إلى أن يكون المستخدمون، وخاصة الصحفيين والنشطاء، يقظين بشأن خصوصيتهم.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zهجوم فك إخفاء الهوية بدون نقر يستهدف سيجنال، ديسكورد، ومنصات أخرى</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شتاء الشركات الناشئة: فقدت Hacker News إيمانها]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zشتاء الشركات الناشئة: فقدت Hacker News إيمانها</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لنظام مكافحة الغش في لعبة Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نظام مكافحة الغش Treyarch Anti-Cheat (TAC) في لعبة Black Ops Cold War هو نظام مكافحة غش يعمل في وضع المستخدم، ويفتقر إلى المكون الذي يعمل في وضع النواة الموجود في نظام Ricochet الخاص بلعبة Modern Warfare. يستخدم TAC تقنية Arxan للتعتيم، مما يعقد عملية الهندسة العكسية من خلال تقنيات مثل فك تشفير الملفات التنفيذية أثناء التشغيل، والتحقق من مجموعات التحقق للملفات التنفيذية، وتشفير المؤشرات. تشمل الميزات الرئيسية لمكافحة الغش الكشف عن ربط واجهات برمجة التطبيقات، وسجلات التصحيح، ومراقبة حركة المرور على الشبكة، والتراكبات الخارجية، إلى جانب تقنيات متعددة لمكافحة التصحيح وواجهات نداء النظام المخصصة لتجاوز الربط.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لنظام مكافحة الغش في لعبة Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل ظهر إيلون ماسك وهو يؤدي تحية النازية في حفل تنصيب ترامب؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تمت ملاحظة إيلون ماسك وهو يقوم بإيماءة في حفل تنصيب ترامب فسرها البعض على أنها تحية نازية، مما أدى إلى جدل على وسائل التواصل الاجتماعي. واقترحت رابطة مكافحة التشهير (ADL) أن الإيماءة كانت على الأرجح لحظة محرجة بدلاً من تحية متعمدة، حيث نسبها البعض إلى متلازمة أسبرجر التي يعاني منها ماسك. ورد ماسك على الجدل برمز تعبيري ضاحك وأعرب عن حماسه لذكر ترامب لكوكب المريخ، وهو ما يتماشى مع أهدافه في استكشاف الفضاء.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zهل ظهر إيلون ماسك وهو يؤدي تحية النازية في حفل تنصيب ترامب؟</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يبدو أن إيلون ماسك قام بتحية فاشية متتالية في تجمع الافتتاح]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>واجه إيلون ماسك انتقادات بسبب قيامه بإيماءة تشبه التحية الفاشية خلال احتفالات تنصيب دونالد ترامب، والتي فسرها البعض على أنها تحية نازية.
 اعترفت رابطة مكافحة التشهير بتشابه الإيماءة مع التحية النازية لكنها لاحقًا اقترحت أنها كانت لحظة حماس غير مريحة، مما أثار انتقادات من ألكساندريا أوكاسيو-كورتيز.
 تم الاحتفاء بأفعال ماسك من قبل بعض الشخصيات اليمينية المتطرفة، مما أثار نقاشات حول انتماءاته السياسية ونواياه.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zيبدو أن إيلون ماسك قام بتحية فاشية متتالية في تجمع الافتتاح</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا تفرض رقابة على '#ديمقراطي' على إنستغرام]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zميتا تفرض رقابة على &apos;#ديمقراطي&apos; على إنستغرام</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تنظيم المجتمعات المحلية بدون فيسبوك؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يسعى الفرد إلى نقل تفاعلات المجتمع المحلي من فيسبوك إلى منصة مستضافة ذاتيًا ومترابطة، مما يسمح بالتحكم والإدارة اللامركزية.
 إنهم يبحثون عن حلول جاهزة أو متعاونين لتسهيل هذه الخطوة، مما يشير إلى الحاجة إلى خيارات يمكن الوصول إليها وتخصيصها.
 يتعلق السياق بالمناطق الريفية التي تحتوي على عدة بلدات صغيرة، كل منها يبلغ عدد سكانها حوالي 50,000 نسمة، مما يبرز أهمية الاتصال والمشاركة المجتمعية.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zتنظيم المجتمعات المحلية بدون فيسبوك؟</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكسل الميتامعرفي: تأثير الذكاء الاصطناعي التوليدي على دافعية التعلم]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالكسل الميتامعرفي: تأثير الذكاء الاصطناعي التوليدي على دافعية التعلم</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الإصدار الرسمي DeepSeek R1 متاح الآن على Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قدمت DeepSeek نماذجها الأولى في مجال الاستدلال، والتي تؤدي بشكل مماثل لنموذج OpenAI-o1 في المهام التي تتضمن الرياضيات والبرمجة والاستدلال. تتفاوت أحجام النماذج بشكل كبير، من 1.5 مليار إلى 671 مليار معلمة، مما يشير إلى احتياجات تخزين متنوعة. هذه النماذج متاحة بموجب ترخيص MIT، مما يسمح بالاستخدام والتعديل الواسع.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zالإصدار الرسمي DeepSeek R1 متاح الآن على Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الناس سيئون في الإبلاغ عما يأكلونه. هذه مشكلة لأبحاث التغذية]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالناس سيئون في الإبلاغ عما يأكلونه. هذه مشكلة لأبحاث التغذية</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قائمة الرغبات لدعم أجهزة ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm يجمع آراء المجتمع لتحديد أي وحدات معالجة الرسومات (GPUs) سيتم دعمها في التحديثات المستقبلية، مع توفر تفاصيل التوافق الحالية على موقعهم الإلكتروني. يطالب المستخدمون بدعم أوسع، خاصة للوحدات الأقدم والموجهة للمستهلكين، وتحسين التكامل مع أنظمة ويندوز. هناك طلب قوي على دعم متسق عبر جميع البنى، مع التأكيد على أهمية ذاكرة الفيديو (VRAM) لتطبيقات الذكاء الاصطناعي، ودعوات لتعزيز دعم وحدات المعالجة المسرعة (APU) من AMD وعملية تطوير مشابهة لـ CUDA من NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zقائمة الرغبات لدعم أجهزة ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: مدقق ومُنسق كود بايثون مكتوب بلغة Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground هو أداة لتحليل وتنسيق كود Python مكتوبة بلغة Rust، وتقدم سرعات تتراوح بين 10 إلى 100 مرة أسرع من الأدوات التقليدية مثل Flake8 وBlack. تدعم Python 3.13، وتتكامل مع المحررات مثل VS Code، ويمكن أن تحل محل أدوات متعددة مثل Flake8 وBlack وisort، مع كونها مناسبة للمستودعات الأحادية. يتم تبني Ruff على نطاق واسع في مشاريع كبيرة مثل Apache Airflow وFastAPI وPandas، وهي متاحة للتثبيت عبر pip وpipx ومديري الحزم الآخرين، مع دعم التكوين من خلال pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: مدقق ومُنسق كود بايثون مكتوب بلغة Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كيمي K1.5: توسيع نطاق التعلم المعزز باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعتبر Kimi k1.5 نموذجًا متعدد الوسائط متقدمًا يتفوق بشكل كبير على GPT-4o وClaude Sonnet 3.5 في مهام التفكير القصير (CoT)، مع تحسينات تصل إلى 550% على معايير مثل AIME وMATH-500 وLiveCodeBench.
 يتوافق مع أداء o1 الخاص بـ OpenAI في سياق طويل عبر مختلف الوسائط، باستخدام التعلم المعزز مع توسيع السياق الطويل وتحسين السياسة المعزز، مع تجنب الأساليب المعقدة مثل البحث في شجرة مونتي كارلو.
 تم تدريب Kimi k1.5 على كل من البيانات النصية والبصرية، مما يسمح بالتفكير المشترك، وسيكون متاحًا قريبًا عبر منصة Kimi OpenPlatform على <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zكيمي K1.5: توسيع نطاق التعلم المعزز باستخدام النماذج اللغوية الكبيرة</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[المؤلفون يسعون للحصول على سجلات عميل التورنت وبيانات البذر من شركة ميتا في تحقيق حول قرصنة الذكاء الاصطناعي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تواجه شركة ميتا دعوى قضائية بتهمة استخدام مواد مقرصنة، وتحديداً كتب محمية بحقوق الطبع والنشر من مكتبة ليبجن، لتدريب نماذج الذكاء الاصطناعي الخاصة بها عبر بيت تورنت.
 يتهم المؤلفون، بمن فيهم ريتشارد كادري وسارة سيلفرمان، شركة ميتا بانتهاك حقوق الطبع والنشر، بينما تدعي ميتا أن أفعالها تندرج تحت الاستخدام العادل.
 سمحت المحكمة بادعاءات جديدة حول أنشطة التورنت الخاصة بشركة ميتا، حيث يسعى المؤلفون للوصول إلى سجلات عميل التورنت وبيانات البذر الخاصة بميتا، مما يبرز التحديات القانونية المحيطة ببيانات تدريب الذكاء الاصطناعي وقضايا حقوق الطبع والنشر.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zالمؤلفون يسعون للحصول على سجلات عميل التورنت وبيانات البذر من شركة ميتا في تحقيق حول قرصنة الذكاء الاصطناعي</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إيلون يؤدي تحية نازية خلال خطاب التنصيب]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zإيلون يؤدي تحية نازية خلال خطاب التنصيب</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حان الوقت لجعل الحوسبة شخصية مرة أخرى]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط المقالة الضوء على تراجع حرية الحوسبة الشخصية بسبب رأسمالية المراقبة وإدارة الحقوق الرقمية (DRM)، التي نقلت السيطرة من المستخدمين إلى الشركات.
 إنه يقارن بين عصر الحوسبة الشخصية في الماضي، الذي كان يوفر حرية أكبر للمستخدم، وبين بيئة التكنولوجيا اليوم التي تهيمن عليها نماذج الأعمال التي تقوض الخصوصية.
 يدعو المؤلف إلى استعادة الاستقلالية الرقمية من خلال دعم المشاريع مفتوحة المصدر، والدفع نحو تشريعات لحماية الخصوصية، وإصلاح قوانين إدارة الحقوق الرقمية لاستعادة قيم الحوسبة الشخصية.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zحان الوقت لجعل الحوسبة شخصية مرة أخرى</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديب سيك-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 و DeepSeek-R1-Zero هما نماذج استدلال من الجيل الأول، حيث يعالج DeepSeek-R1 مشكلات مثل التكرار وخلط اللغات التي شوهدت في DeepSeek-R1-Zero.
 النماذج، بما في ذلك ستة إصدارات مكررة، مفتوحة المصدر، حيث حقق DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B نتائج متقدمة في مهام التفكير، والبرمجة، والرياضيات.
 هذه النماذج متاحة للتنزيل على HuggingFace، ويمكن للمستخدمين التفاعل معها عبر موقع دردشة أو واجهة برمجة تطبيقات متوافقة مع OpenAI، مع توفير تعليمات للنشر المحلي.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zديب سيك-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[يتم إهدار المواهب في مجال الأجهزة في المملكة المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>المملكة المتحدة تشهد نزيفًا في المواهب حيث يواجه خريجو الهندسة المتميزون من الجامعات المرموقة رواتب أقل مقارنة بوادي السيليكون، مما يدفع الكثيرين للتحول إلى مجالات ذات رواتب أعلى مثل الاستشارات أو التمويل. هذا التوزيع الخاطئ للمواهب يعيق الابتكار والنمو الاقتصادي، مع وجود مشكلات مثل القيود الجغرافية، ونقص رأس المال الاستثماري للأجهزة، وجمود الشركات الهندسية التقليدية التي تسهم في المشكلة. المملكة المتحدة تخاطر بفقدان أفضل مواهبها للأسواق الخارجية، مما يفوت عليها فرصة إنشاء عمالقة تكنولوجية، ويجب أن تتحرك الآن للاستفادة من مؤسساتها البحثية ومواهبها الهندسية لثورة في مجال الأجهزة.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zيتم إهدار المواهب في مجال الأجهزة في المملكة المتحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الهندسة العكسية لـ Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يناقش الدليل استخراج مفتاح خاص من تطبيق Bambu Connect، وهو تطبيق Electron معروف بوجود ثغرات أمنية. يتم تحذير المستخدمين من أن الدليل قد يكون غير مكتمل أو قديم ويجب اتباعه على مسؤوليتهم الخاصة. تتضمن العملية استخدام أدوات مثل Ghidra و asarfix لتحديد وفك تشفير المفتاح الخاص والشهادات المشفرة، مع توفير سكريبت بايثون للاستخراج.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zالهندسة العكسية لـ Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم تمويل FrontierMath من قبل OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تسلط المشاركة الضوء على نقص الشفافية في التعاون بين OpenAI وFrontierMath، حيث تم الكشف عن تفاصيل التمويل فقط بعد تأخير، مما تسبب في ارتباك بين المساهمين.
 تُثار مخاوف بشأن إمكانية وصول OpenAI إلى مجموعة البيانات واستخدامها للتدريب، على الرغم من الاتفاقات الشفهية التي تشير إلى عكس ذلك، مما يؤكد الحاجة إلى اتفاقيات مكتوبة.
 تؤكد المناقشة على أهمية الشفافية والثقة في التعاونات، خاصة تلك التي تتضمن قدرات الذكاء الاصطناعي، مع التزامات بتحسين الشفافية في المشاريع المستقبلية.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zتم تمويل FrontierMath من قبل OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لماذا يعتبر التصحيح التلقائي في Git سريعًا جدًا بالنسبة لسائقي الفورمولا واحد؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تقوم ميزة التصحيح التلقائي في Git بتنفيذ الأوامر التي تم كتابتها بشكل خاطئ بعد تأخير افتراضي قدره 0.1 ثانية، وهو ما يكون غالبًا سريعًا جدًا بحيث لا يمكن للمستخدمين إلغاؤه. تم تقديم هذه الميزة في عام 2008، وتستخدم خوارزمية معدلة لمسافة Levenshtein لتخمين الأمر المقصود، ولكنها تفترض عدم تشغيل أي أمر إذا كان مكتوبًا بشكل خاطئ. يقترح تصحيح مقترح تفسير إعداد &quot;1&quot; على أنه &quot;فورًا&quot; لتحسين سهولة الاستخدام، مما يسمح للمستخدمين بتكوين التأخير أو طلب التأكيد.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zلماذا يعتبر التصحيح التلقائي في Git سريعًا جدًا بالنسبة لسائقي الفورمولا واحد؟</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قابلت بول غراهام مرة واحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>حضر المؤلف برنامج Y Combinator في عام 2015، حيث التقى بول غراهام وتلقى نصائح حول شركته الناشئة، Appcanary، التي تم الاستحواذ عليها لاحقًا من قبل GitHub.
 تشعر الكاتبة، التي أصبحت الآن امرأة متحولة جنسياً، بالقلق إزاء المقالة الأخيرة لبول غراهام حول &quot;اليقظة&quot;، حيث ترى أنها تعكس رفضاً للشمولية في صناعة التكنولوجيا.
 يشعر المؤلف بالقلق إزاء تزايد عدم التسامح والتمييز المحتمل في صناعة التكنولوجيا، لكنه يظل ملتزمًا بالعيش باحترام ولطف.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zقابلت بول غراهام مرة واحدة</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[اهرب من الحديقة المسورة وصناديق الخوارزميات السوداء باستخدام خلاصات RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>توفر RSS (التغذية البسيطة حقًا) وAtom بدائل لامركزية لوسائل التواصل الاجتماعي المركزية، مما يسمح للمستخدمين بالتحكم في استهلاكهم للمحتوى. تُمكّن قارئات الخلاصات مثل Miniflux وNetNewsWire وNewsboat من الاشتراك في مصادر محتوى متنوعة، بما في ذلك قنوات يوتيوب والبودكاست والمدونات. تتيح أدوات مثل PolitePol إنشاء خلاصات للمواقع التي تفتقر إليها، مما يعزز استقلالية المستخدم في استهلاك الوسائط.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zاهرب من الحديقة المسورة وصناديق الخوارزميات السوداء باستخدام خلاصات RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[من فضلك لا تفرض الوضع الداكن]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يُنصح مصممو المواقع بعدم فرض الوضع الداكن على المستخدمين، حيث يمكن أن يسبب إجهادًا للعين، خاصة مع إعدادات التباين العالي مثل النص الأبيض على خلفية سوداء. توصي إرشادات إمكانية الوصول لمحتوى الويب (WCAG) حاليًا بنسبة تباين دنيا ولكنها لا تتناول التباين الأقصى، مما قد يؤدي إلى عدم الراحة؛ قد يتم معالجة هذا في WCAG 3.0 القادمة. الوضع الداكن مفيد في سيناريوهات محددة، مثل القراءة على شاشات OLED في البيئات المظلمة أو البرمجة باستخدام بيئات التطوير المتكاملة (IDEs) التي تقدم إعدادات تباين مريحة.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zمن فضلك لا تفرض الوضع الداكن</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيك توك يظلم في الولايات المتحدة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تعرض تطبيق تيك توك لإغلاق مؤقت في الولايات المتحدة بسبب حظر فدرالي، لكن الخدمة بدأت في العودة بحلول ظهر يوم الأحد.
 تم حظر التطبيق بسبب مخاوف من احتمال وجود مراقبة صينية، مع دعم من الحزبين لطلب بيع التطبيق من قبل شركة ByteDance، مالكة تيك توك.
 اقترح الرئيس المنتخب دونالد ترامب تأجيل الحظر وقدم اقتراحًا بمشروع مشترك مع ملكية أمريكية كحل محتمل، بينما اكتسبت التطبيقات البديلة شعبية خلال فترة الحظر.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zتيك توك يظلم في الولايات المتحدة</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[دليل مرشح كالمان]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يوفر KalmanFilter.NET درسًا تعليميًا حول مرشح كالمان، وهو أداة رياضية لتقدير وتوقع حالات النظام في ظروف غير مؤكدة، ويستخدم بشكل شائع في التتبع والملاحة.
 تم بدء البرنامج التعليمي في عام 2017، ويشمل أمثلة رقمية وتفسيرات توضيحية، تغطي كل من مرشحات كالمان أحادية المتغير ومتعددة المتغيرات، وقد توسع ليشمل مواضيع متقدمة مثل مرشحات كالمان غير الخطية.
 يقدم كتاب يعتمد على الدليل التعليمي دليلاً شاملاً من الأساسيات إلى المواضيع المتقدمة، مع أمثلة توضيحية وتطبيقات عملية، مما يجعل مرشح كالمان متاحًا ومفهومًا، مع توفر بعض الأجزاء مجانًا.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zدليل مرشح كالمان</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: منصة برمجيات خفيفة الوزن مستضافة ذاتيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo هو منصة برمجية مستضافة ذاتيًا تركز على الأمان، القابلية للتوسع، الاتحاد، والخصوصية، تم تطويرها من قبل المجتمع تحت إشراف Codeberg e.V.
 يعمل كبديل للبرمجيات الحرة لـ GitHub، حيث يوفر عملية تثبيت سهلة وصيانة منخفضة لإدارة المشاريع بكفاءة.
 تم تصميم Forgejo ليكون فعالًا في استخدام الموارد، مما يعزز التعاون والإنتاجية، ويدعم الابتكار في تطوير البرمجيات اللامركزية.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: منصة برمجيات خفيفة الوزن مستضافة ذاتيًا</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إذًا تريد بناء مركز بيانات خاص بك]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>انتقلت شركة السكك الحديدية من منصة جوجل السحابية إلى مراكز البيانات الخاصة بها بسبب مشكلات تتعلق بالتسعير، وقيود الخدمة، والدعم، وأطلقت مشروع Railway Metal. - بعد تسعة أشهر، نجحوا في تشغيل أول مركز بيانات لهم في كاليفورنيا ويخططون لمزيد من التوسعات الإقليمية، مع التركيز على إدارة البنية التحتية بكفاءة. - قاموا بتطوير أدوات مثل Railyard وMetalCP لتبسيط العمليات وهم حاليًا يقومون بتوظيف أدوار في هندسة البنية التحتية.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zإذًا تريد بناء مركز بيانات خاص بك</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[التحقيق في دونجل RJ45 "الشرير"]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zالتحقيق في دونجل RJ45 &quot;الشرير&quot;</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد كنت أدعو لدعم RSS، وينبغي عليك أن تفعل ذلك أيضًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تدعو المقالة إلى استخدام خلاصات RSS (التوزيع البسيط حقًا)، التي تتيح للمستخدمين تلقي التحديثات من منصات مختلفة دون إعلانات أو خوارزميات. - يبرز الكاتب الطلبات الناجحة لدعم RSS من منصات مثل GovTrack.us ويشجع الآخرين على طلب RSS من المنظمات التي يهتمون بها. - العديد من المنصات، مثل NPR وYouTube وSubstack وBlogger، تدعم بالفعل RSS، مما يجعلها أداة قيمة للبقاء على اطلاع.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zلقد كنت أدعو لدعم RSS، وينبغي عليك أن تفعل ذلك أيضًا</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تناول كمية أكبر من البوتاسيوم في العشاء مرتبط باضطرابات نوم أقل - دراسة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>دراسة يابانية باستخدام بيانات من تطبيق تسجيل الطعام Asken حققت في العلاقة بين تناول البوتاسيوم والصوديوم والأرق لدى 4,568 بالغًا. - أشارت النتائج إلى أن تناول البوتاسيوم بكميات أكبر، خاصة في العشاء، كان مرتبطًا باضطرابات نوم أقل، كما تم قياسه بمقياس الأرق في أثينا (AIS). - بينما تم ربط تناول الصوديوم سابقًا بمشاكل النوم، لم تجد هذه الدراسة ارتباطًا كبيرًا مع درجات AIS، مما يبرز الحاجة إلى مزيد من البحث حول تأثيرات النظام الغذائي على النوم.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zتناول كمية أكبر من البوتاسيوم في العشاء مرتبط باضطرابات نوم أقل - دراسة</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[استخدام ChatGPT ليس ضارًا بالبيئة]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zاستخدام ChatGPT ليس ضارًا بالبيئة</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تريد كانون منا أن ندفع لاستخدام كاميرتنا الخاصة ككاميرا ويب]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يعبر المؤلف عن إحباطه من برنامج كانون لاستخدام كاميرا Canon G5 X II ككاميرا ويب على نظام macOS، مشيرًا إلى مشكلات في التوافق وأخطاء في الخادم. - بحلول macOS 15، تم حل مشكلات البرنامج، لكن العديد من الميزات تطلبت اشتراكًا، مما أثار مخاوف بشأن الرسوم الإضافية لاستخدام الأجهزة المملوكة. - ينتقد المنشور الاتجاه الذي تتبعه شركات الأجهزة في فرض رسوم على ميزات البرامج، متسائلًا عن عدالة هذه الممارسات.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zتريد كانون منا أن ندفع لاستخدام كاميرتنا الخاصة ككاميرا ويب</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[رحلة ستارشيب 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نجحت مركبة دراجون التابعة لشركة سبيس إكس في إتمام سلسلة من المناورات للالتحام مع محطة الفضاء الدولية (ISS)، مما يبرز قدراتها المتقدمة في العمليات الفضائية.
 تشمل عملية الالتحام عدة مراحل، بما في ذلك الإقلاع بواسطة فالكون 9، تفعيل المدار، وسلسلة من الحروق للمواءمة والاقتراب من محطة الفضاء الدولية.
 يسلط هذا الحدث الضوء على الدور المستمر لشركة سبيس إكس في دعم مهام محطة الفضاء الدولية وتطوير تكنولوجيا الطيران الفضائي التجاري.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zرحلة ستارشيب 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المحكمة العليا تقرر تأييد حظر تيك توك، مما يمهد الطريق للإغلاق]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أيدت المحكمة العليا قانونًا يلزم شركة بايت دانس ببيع تيك توك بحلول موعد نهائي محدد، وإلا سيواجه التطبيق حظرًا في الولايات المتحدة.
 هناك عدم يقين بشأن ما إذا كان مقدمو الخدمات مثل آبل وجوجل سيستمرون في دعم تيك توك إذا لم تحدث عملية البيع.
 لا يزال مستقبل تيك توك في الولايات المتحدة غير مؤكد، حيث يستكشف المستخدمون منصات بديلة وتدرس الحكومة الصينية استراتيجيات للحفاظ على عملياته.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zالمحكمة العليا تقرر تأييد حظر تيك توك، مما يمهد الطريق للإغلاق</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هل العالم يصبح غير قابل للتأمين؟]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zهل العالم يصبح غير قابل للتأمين؟</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تعلم Yjs بشكل تفاعلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تعلم Yjs هو برنامج تعليمي تفاعلي مصمم لتعليم المستخدمين كيفية بناء تطبيقات تعاونية في الوقت الفعلي باستخدام مكتبة Yjs CRDT (نوع البيانات المكررة الخالية من التعارضات). - يتضمن البرنامج التعليمي أمثلة حية، وعروض توضيحية، وتمارين برمجية، تغطي أساسيات Yjs، ومعالجة الحالة في التطبيقات الموزعة، والتحديات في تطوير التطبيقات التعاونية. - تم تطوير البرنامج من قبل Jamsocket، ويستخدم Y-Sweet وتم بناؤه باستخدام Astro وReact وYjs، مما يوفر للمستخدمين تجربة عملية مع المزامنة التلقائية وتعديلات التفاعل الشبكي.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zتعلم Yjs بشكل تفاعلي</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أفكار حول شهر مع ديفين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>في مارس 2024، قدمت شركة ذكاء اصطناعي جديدة ديفين، وهو مهندس برمجيات ذكاء اصطناعي، باستثمار كبير قدره 21 مليون دولار، بهدف أتمتة المهام من تعلم التقنيات الجديدة إلى نشر التطبيقات. - كانت العروض الأولية لديفين مثيرة للإعجاب، لكن الاختبارات التي أجرتها Answer.AI كشفت عن نتائج متباينة، حيث تفوق ديفين في المهام البسيطة مثل تكاملات API لكنه واجه صعوبة في المشاريع المعقدة. - وعلى الرغم من واجهته سهلة الاستخدام، إلا أن الطبيعة الذاتية لديفين أدت إلى عدم الكفاءة، حيث نجح في 3 مهام فقط من أصل 20، مما يبرز التفاوت بين توقعات الذكاء الاصطناعي والأداء العملي.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zأفكار حول شهر مع ديفين</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بعض الأشياء التي يمكن توقعها في عام 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>يتوقع موقع LWN.net زيادة في فئة الجدولة القابلة للتمديد (sched-ext) في المزيد من التوزيعات وزيادة في كود Rust داخل نواة لينكس بحلول عام 2025. - من المتوقع ظهور تهديدات أمنية محتملة، مشابهة للباب الخلفي XZ، وتحديات من الكود المولد بواسطة الذكاء الاصطناعي، إلى جانب مخاوف بشأن المشاريع التي يديرها شخص واحد. - قد يشهد العام المزيد من الأجهزة المفتوحة، وعودة في توزيعات الأجهزة المحمولة، ومشاكل أمنية في المنتجات القائمة على السحابة، مع احتمال تأثير الصراعات العالمية على مجتمع التطوير.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zبعض الأشياء التي يمكن توقعها في عام 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد اتخذت قرارًا بحل شركة هيندنبورغ للأبحاث]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>أعلن نيت أندرسون، مؤسس شركة هيندنبورغ ريسيرش المعروفة بتحدي الاحتيال والفساد، عن حل الشركة. - يأتي قرار الحل بدافع رغبة أندرسون في الحصول على راحة شخصية ومشاركة أساليبهم التحقيقية مع الجمهور من خلال فتح مصدر عمليتهم. - يعبر أندرسون عن امتنانه لفريقه وعائلته وقرائه، مشددًا على التأثير والدعم الذي تلقوه طوال رحلتهم.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zلقد اتخذت قرارًا بحل شركة هيندنبورغ للأبحاث</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا مكالمات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>زيك جابريلس، مؤسس شركة كيجين، تجنب في البداية المكالمات البيعية بسبب طبيعته الانطوائية، حيث نفذ سياسة &#39;لا مكالمات&#39;، مما أدى إلى تفاعلات أكثر مباشرة وأول عملية بيع للمؤسسات.
 حدد غابريلس أربعة قضايا رئيسية يجب معالجتها لتحقيق نهج &#39;بدون مكالمات&#39; ناجح: العروض غير الواضحة، الإعداد السيئ، التسعير المخفي، ونقص الثقة، مقترحًا رسائل واضحة، تسعير شفاف، إعداد ذاتي، ووثائق لبناء الثقة.
 بينما لا تزال بعض الشركات تتوقع المكالمات، تستخدم Keygen مكالمات &#39;اكتشاف&#39; قصيرة للانتقال إلى المناقشات عبر البريد الإلكتروني، ويشجع غابرييلس الآخرين على النظر في نهج #nocalls إذا كان يتماشى مع أسلوبهم.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zلا مكالمات</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نينتندو تعلن عن سويتش 2 [فيديو]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zنينتندو تعلن عن سويتش 2 [فيديو]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إسرائيل وحماس تتوصلان إلى اتفاق لوقف إطلاق النار لإنهاء 15 شهرًا من الحرب في غزة]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zإسرائيل وحماس تتوصلان إلى اتفاق لوقف إطلاق النار لإنهاء 15 شهرًا من الحرب في غزة</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[السويد تعيد المزيد من الكتب وممارسة الكتابة اليدوية إلى مدارسها (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zالسويد تعيد المزيد من الكتب وممارسة الكتابة اليدوية إلى مدارسها (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عرض نوكيا الداخلي بعد إطلاق الآيفون (2007) [ملف PDF]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zعرض نوكيا الداخلي بعد إطلاق الآيفون (2007) [ملف PDF]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[فرضت UnitedHealth رسومًا زائدة على مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تم اكتشاف أن شركة UnitedHealth قد قامت بفرض رسوم زائدة على بعض مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%.
 تركز رئيسة لجنة التجارة الفيدرالية، لينا خان، على مديري مزايا الصيدلة الرئيسيين، بما في ذلك OptumRx التابعة لشركة UnitedHealth، وExpress Scripts التابعة لشركة Cigna، وCVS Caremark Rx، كجزء من تحقيق أوسع.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zفرضت UnitedHealth رسومًا زائدة على مرضى السرطان مقابل الأدوية بنسبة تزيد عن 1,000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[بلو أوريجين تصل إلى المدار في أول رحلة لصاروخها العملاق نيو جلين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نجح صاروخ نيو جلين التابع لشركة بلو أوريجين في الوصول إلى المدار لأول مرة، مما يمثل إنجازًا مهمًا للشركة. - واجه الإطلاق تحديات أولية، بما في ذلك مشاكل في تبريد المحرك وقارب ضال، لكنه في النهاية حقق سرعة مدارية بلغت 28,800 كيلومتر في الساعة. - وعلى الرغم من أن المرحلة الأولى من المعزز لم تعد إلى الأرض، فإن الإطلاق الناجح يظهر تقدم بلو أوريجين وتأثير استثمارات جيف بيزوس.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zبلو أوريجين تصل إلى المدار في أول رحلة لصاروخها العملاق نيو جلين</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تحمل العيوب بنسبة 100 ضعف: كيف حللنا مشكلة الإنتاجية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>طورت شركة Cerebras شريحة بحجم الرقاقة، أكبر بكثير من الشرائح القياسية، من خلال إعادة تصور العلاقة بين حجم الشريحة وتحمل الأخطاء. - يتضمن محرك Wafer Scale Engine (WSE) 970,000 نواة صغيرة تتحمل الأخطاء وهندسة توجيه متقدمة، مما يحقق معدلات إنتاج عالية واستخدامًا للسيليكون بنسبة 93%. - يوضح هذا الابتكار أن الحوسبة بحجم الرقاقة قابلة للتطبيق تجاريًا، حيث تقدم تحملًا أكبر للعيوب مقارنة بوحدات معالجة الرسومات التقليدية مثل H100 من Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zتحمل العيوب بنسبة 100 ضعف: كيف حللنا مشكلة الإنتاجية</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نيبنتس هو فخ لاصطياد زواحف الويب الذكية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>نيبنتيس هو برنامج مصيدة مصمم لاحتجاز وردع الزواحف الشبكية، خاصة تلك التي تجمع البيانات لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs)، من خلال توليد صفحات لا نهائية ومتكررة. - يمكن للبرنامج أن يخلق حملاً كبيرًا على وحدة المعالجة المركزية ويستخدم لحماية المحتوى الحقيقي أو لإغراق نماذج الذكاء الاصطناعي ببيانات غير ذات صلة، مما قد يؤثر على رؤية محركات البحث. - تشمل خيارات التثبيت استخدام Docker أو الإعداد اليدوي، مع إدارة التكوين من خلال ملف YAML، ولكن يجب على المستخدمين توخي الحذر نظرًا لإمكانية اعتباره ضارًا.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zنيبنتس هو فخ لاصطياد زواحف الويب الذكية</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد تخلّيت عن الخوارزمية لصالح RSS - وينبغي عليك فعل ذلك أيضًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>تدعو المقالة إلى استخدام RSS (التغذية البسيطة حقًا) كبديل لخوارزميات وسائل التواصل الاجتماعي، مشددة على قدرتها على تقديم المحتوى دون إعلانات أو تشتيت غير ضروري.
 يتيح RSS للمستخدمين الاشتراك مباشرة في مواقعهم المفضلة، بما في ذلك يوتيوب وريدت، مما يوفر تجربة محتوى مبسطة ومخصصة.
 سهولة إعداد خلاصات RSS وتوافر مولدات الخلاصات للمواقع التي لا تدعم RSS بشكل أصلي تجعلها أداة عملية للبقاء على اطلاع وتوفير الوقت.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zلقد تخلّيت عن الخوارزمية لصالح RSS - وينبغي عليك فعل ذلك أيضًا</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أوبن إيه آي تفشل في تقديم نظام الانسحاب للمصورين]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>فشلت شركة OpenAI في تحقيق الموعد النهائي لعام 2025 لإطلاق Media Manager، وهي أداة مصممة لمساعدة المصورين على الانسحاب من استخدام أعمالهم في بيانات تدريب الذكاء الاصطناعي.
 كان الهدف من الأداة تحديد المحتوى المحمي بحقوق الطبع والنشر ومعالجة النزاعات المتعلقة بحقوق النشر، ولكن يبدو أنها لم تعد أولوية، حيث لم يتم تحديثها منذ أغسطس.
 يواجه المصورون حاليًا عملية مرهقة لتقديم كل عمل يرغبون في استبعاده، مما يؤدي إلى انتقادات بأن النظام غير عادل ومن غير المحتمل أن يتم اعتماده على نطاق واسع.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zأوبن إيه آي تفشل في تقديم نظام الانسحاب للمصورين</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: مصحح أخطاء ومحرر تجميع لـ .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx هو استمرار غير رسمي لمشروع dnSpy، حيث يوفر مصحح أخطاء ومحرر تجميعات .NET لتحرير وتصحيح تجميعات .NET وUnity بدون كود المصدر.
 تدعم الأداة تصحيح أخطاء تجميعات .NET Framework و.NET وألعاب Unity، وتشمل ميزات مثل تعيين نقاط التوقف، وتقييم التعبيرات، وتحرير البيانات الوصفية.
 أحدث إصدار مستقر وإصدارات بيتا متاحة على GitHub، ويستخدم مكتبات مفتوحة المصدر مثل ILSpy وRoslyn، المرخصة تحت GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: مصحح أخطاء ومحرر تجميع لـ .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لا مليارديرات في FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>جاك دورسي، الرئيس التنفيذي السابق لتويتر، من المقرر أن يلقي كلمة رئيسية في FOSDEM، وهو حدث مهم لعشاق البرمجيات الحرة، بسبب رعاية شركته المتخصصة في البلوكشين. - على الرغم من ثروته الكبيرة وتاريخه المثير للجدل، بما في ذلك بيع تويتر لإيلون ماسك، فإن مشاركة دورسي أثارت انتقادات وخططًا لاعتصام احتجاجي خلال حديثه. - من المقرر أن يُنظم الاحتجاج في الساعة 11:45 صباحًا خارج المكان، مع تشجيع المشاركين المهتمين على التواصل مع المنظم عبر البريد الإلكتروني.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zلا مليارديرات في FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[برنامج Tofino P4 من إنتل أصبح الآن مفتوح المصدر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>قامت شركة إنتل بفتح مصدر برنامج Tofino P4 الخاص بها، والذي كان سابقًا ملكية خاصة، لتحويل الشبكات القابلة للبرمجة وتعزيز الابتكار داخل مجتمع P4. - تهدف هذه المبادرة إلى ديمقراطية الوصول إلى أدوات برمجة الشبكات المتقدمة، مما يفيد الشركات الناشئة والمؤسسات الأكاديمية والمطورين على مستوى العالم. - يمكن الوصول إلى الشيفرة المصدرية في هيكل p4lang، مع وجود مكونات في مستودعات p4c وopen-p4studio، مما يشجع على المساهمات والمشاركة المجتمعية.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zبرنامج Tofino P4 من إنتل أصبح الآن مفتوح المصدر</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
