<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[هيمدال]]></title>
        <description><![CDATA[هيمدال]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>هيمدال</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/ar.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[ar]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[أنا غني وليس لدي أي فكرة عما يجب فعله]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zأنا غني وليس لدي أي فكرة عما يجب فعله</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[إصدار أمني حرج لـ iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>إصدار iTerm2 3.5.11، الذي صدر في 2 يناير 2025، يعالج ثغرة أمنية حرجة تتعلق بميزة تكامل SSH في الإصدارات السابقة. - كانت المشكلة تتعلق بتسجيل المدخلات/المخرجات في ملف على المضيف البعيد، والذي يمكن الوصول إليه من قبل الآخرين، مما يؤثر على مستخدمي الإصدارات من 3.5.6 إلى 3.5.10 وبعض الإصدارات التجريبية. - يُنصح المستخدمون بتحديث البرنامج إلى الإصدار 3.5.11 فورًا، وحذف ملف /tmp/framer.txt، والتحقق من التحديث باستخدام SHA-256 وتوقيع PGP المقدم لضمان الأمان.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zإصدار أمني حرج لـ iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[هل يمكن لنماذج اللغة الكبيرة كتابة كود أفضل إذا استمررت في مطالبتها بـ "كتابة كود أفضل"؟]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>في نوفمبر 2023، انتشرت ظاهرة ميم تتضمن طلب المستخدمين من ChatGPT تحسين الصور بشكل تكراري، ثم تم تطبيقها على الكود باستخدام Claude 3.5 Sonnet لتحسين برنامج بايثون. - أظهرت المحاولات الأولية مع التعليمات الغامضة مثل &quot;اكتب كودًا أفضل&quot; بعض التحسينات، لكن هندسة التعليمات المهيكلة مع أهداف تحسين محددة أدت إلى تحسينات كبيرة في الأداء. - أكدت التجربة على أهمية الإشراف البشري، حيث أنه بينما يمكن لنماذج اللغة الكبيرة (LLMs) تقديم أفكار مبتكرة، قد تقوم أيضًا بإدخال أخطاء دقيقة أثناء تحسين الكود.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zهل يمكن لنماذج اللغة الكبيرة كتابة كود أفضل إذا استمررت في مطالبتها بـ &quot;كتابة كود أفضل&quot;؟</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قدوم كود 2024 باستخدام SQL النقي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شارك توماس نيومان تجربته في حل تحديات Advent of Code 2024 باستخدام SQL النقي، مشيرًا إلى ذلك كتمرين في أساليب حل المشكلات البديلة. - أكمل نيومان بنجاح جميع التحديات، رغم أنه لاحظ قيود SQL في التعامل مع الخوارزميات المعقدة وتحديثات الحالة، مقترحًا تحسينات محتملة لكفاءة SQL. - تتضمن التدوينة حلاً مفصلاً باستخدام SQL لأحد التحديات وتناقش إمكانية تعزيز SQL لدعم تنفيذ الخوارزميات المعقدة مباشرة داخل قواعد البيانات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zقدوم كود 2024 باستخدام SQL النقي</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[محكمة الاستئناف الأمريكية تلغي قواعد حيادية الشبكة الخاصة بلجنة الاتصالات الفيدرالية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ألغت محكمة استئناف أمريكية قواعد حيادية الشبكة التي وضعتها لجنة الاتصالات الفيدرالية، والتي كانت تفرض معاملة متساوية لحركة المرور على الإنترنت من قبل مزودي النطاق العريض، مشيرة إلى تجاوز اللجنة لسلطتها القانونية.</li>
<li>يشير القرار إلى حكم صادر عن المحكمة العليا يقيد صلاحيات الوكالات التنظيمية، مما يؤثر على قدرة لجنة الاتصالات الفيدرالية على فرض حيادية الشبكة.</li>
<li>دعت رئيسة لجنة الاتصالات الفيدرالية جيسيكا روزنوورسل الكونغرس إلى تشريع حيادية الشبكة، بينما أيد المفوض بريندان كار قرار المحكمة كوسيلة للحد من التجاوزات التنظيمية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zمحكمة الاستئناف الأمريكية تلغي قواعد حيادية الشبكة الخاصة بلجنة الاتصالات الفيدرالية</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كن مالكًا للعقار وليس مستأجرًا على الإنترنت]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يؤكد المقال على أهمية امتلاك مساحتك الرقمية بدلاً من الاعتماد فقط على المنصات الكبرى على الإنترنت، التي غالباً ما تفضل نموها على مصالح المستخدمين. - تشمل استراتيجيات الحفاظ على السيطرة على وجودك عبر الإنترنت امتلاك نطاق خاص، وتوزيع المحتوى عبر منصات متعددة، وبناء اتصالات مباشرة مع الجمهور من خلال قوائم البريد الإلكتروني. - من خلال إنشاء ممتلكاتك الخاصة على الويب، تضمن المرونة والقدرة على التحمل في مساعيك الرقمية، مما يقلل من الاعتماد على أي شبكة واحدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zكن مالكًا للعقار وليس مستأجرًا على الإنترنت</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll - دليل مفتوح للمواقع الشخصية والمدونات]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll هو دليل مفتوح للمواقع الشخصية والمدونات، يركز على المساحات الرقمية خارج الشركات التكنولوجية الكبرى، ويتم الحفاظ عليه على GitHub بواسطة Den Delimarsky. - يمكن للمستخدمين المساهمة في BlogScroll من خلال GitHub أو عن طريق إرسال بريد إلكتروني إلى المنشئ، وتتوفر التحديثات عبر موجز RSS. - يتضمن الدليل فئات متنوعة مثل التصميم وتجربة المستخدم، الشخصية، إنتاج الصور والفيديو، والتكنولوجيا، مما يعرض مساهمات من العديد من الأفراد.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll - دليل مفتوح للمواقع الشخصية والمدونات</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شذوذ بحيرة ألدر SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>اكتشف هارولد أبتروت أن تعليمة SHLX على معالجات إنتل Alder Lake تظهر &quot;زمن استجابة متوسط&quot; يبلغ 3 دورات، وهو أمر غير معتاد لعمليات الإزاحة لليسار التي تستغرق عادة دورة واحدة. - هذه المشكلة في زمن الاستجابة خاصة بنوى الأداء في Alder Lake ولا تؤثر على نوى الكفاءة، مما يتناقض مع ادعاءات إنتل بزمن استجابة دورة واحدة. - يختلف زمن الاستجابة بناءً على تهيئة سجل عدد الإزاحة، حيث تحقق التعليمات ذات 32 بت أو التعليمات ذات 64 بت بدون قيم فورية زمن استجابة دورة واحدة، بينما تؤدي التعليمات ذات 64 بت مع قيم فورية إلى زمن استجابة 3 دورات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zشذوذ بحيرة ألدر SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تم رفض إحدى أوراقي اليوم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zتم رفض إحدى أوراقي اليوم</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات REST تلقائيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger هو أداة تقوم بتحويل تسجيلات mitmproxy إلى مواصفات OpenAPI 3.0، مما يسهل عملية الهندسة العكسية لواجهات برمجة التطبيقات REST من خلال التقاط حركة مرور التطبيقات. - تدعم الأداة الآن ملفات أرشيف HTTP (HAR) من أدوات المطور في المتصفح، مما يوسع من قابليتها للاستخدام للمطورين. - يمكن تثبيت الأداة باستخدام Python3 و pip أو Docker، ويستخدم المشروع أدوات مثل poetry و pre-commit و pytest للتطوير، وهو مرخص برخصة MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات REST تلقائيًا</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[وحدة معالجة الرسوميات (GPU)، وليست وحدة النظام الأساسي الموثوق (TPM)، هي الجذر في إدارة الحقوق الرقمية للأجهزة (DRM).]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zوحدة معالجة الرسوميات (GPU)، وليست وحدة النظام الأساسي الموثوق (TPM)، هي الجذر في إدارة الحقوق الرقمية للأجهزة (DRM).</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[زاسبر: بديل حديث وفعال لـ JupyterLab، مبني بلغة Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper هو بيئة تطوير متكاملة عالية الأداء مستوحاة من Jupyter، ومُحسّنة للتشغيل المتزامن الضخم واستخدام الذاكرة الأدنى. - تم بناؤها باستخدام لغة البرمجة Go لتعزيز التشغيل المتزامن والأداء، وتقدم نسخًا لكل من تطبيقات Electron وتطبيقات الويب، وهي مفتوحة المصدر تحت رخصة AGPL-3.0. - تدعم Zasper تطبيقات البيانات بأسلوب REPL (حلقة القراءة والتقييم والطباعة) وتهدف إلى التوسع إلى ما بعد دفاتر Jupyter لدعم تطبيقات البيانات المخصصة، مع دعم كامل على نظام Mac ودعم محدود على نظام Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zزاسبر: بديل حديث وفعال لـ JupyterLab، مبني بلغة Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سكك حديدية لكل شيء]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تحسين Rails 8 للمشاريع الصغيرة والمطورين الفرديين، حيث يقدم دليلًا شاملاً بعنوان &quot;البدء مع Rails&quot; لبناء تطبيقات متكاملة الميزات.</li>
<li>أصبح SQLite جاهزًا للإنتاج الآن في Rails 8، مما يقلل الاعتماد على PostgreSQL أو Redis، ويتضمن تكوينًا أساسيًا للتكامل المستمر (CI) مع 2000 دقيقة مجانية من إجراءات GitHub.</li>
<li>يُسهّل المولد الجديد للمصادقة والنشر المباشر مع كامال عملية تسجيل دخول المستخدم وإعداد التطبيق المباشر باستخدام SSL، مما يعزز أفضل الممارسات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zسكك حديدية لكل شيء</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أين تعمل بعد سن الأربعين؟]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zأين تعمل بعد سن الأربعين؟</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[حيلتي المفضلة في تحسين بيئة العمل على الكمبيوتر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يعرض جاكوب فوسماير جهاز &quot;ذا بيبر&quot;، وهو جهاز DIY مصمم لتشجيع الحركة عن طريق إصدار صوت تنبيه إذا بقيت شاشة الكمبيوتر غير مقفلة لفترة طويلة. - يتكون ذا بيبر من مكونات مادية (Adafruit Feather Huzzah ESP8266، مفتاح، صفارة بيزو)، وبرمجيات ثابتة (سكريبت Lua)، وبرمجيات تدير التفعيل. - على الرغم من بساطته، فإن الجهاز يعزز الحركة المنتظمة بشكل فعال، ويعترف جاكوب بدعم زوجته في المشروع.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zحيلتي المفضلة في تحسين بيئة العمل على الكمبيوتر</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سرقة كود UBlockOrigin GPL من قبل الفريق المسؤول عن إضافة متصفح Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zسرقة كود UBlockOrigin GPL من قبل الفريق المسؤول عن إضافة متصفح Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[المدونات تتعفن. الويكيات تنتظر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتناول المشاركة الفرق بين الطبيعة الدائمة للويكيات والطبيعة العابرة للمدونات، مشيرة إلى أنه بحلول عام 2025، ستصبح الويكيات أكثر شخصية وذات مغزى.</li>
<li>تُوصف الويكيات بأنها ديناميكية وتعكس تطور أفكار الكاتب، في حين تُشبه المدونات بالواجهات التجارية الثابتة والمنسية.</li>
<li>المؤلف ينتقل من موقع ويب تقليدي إلى تنسيق ويكي، مما يشير إلى تحول في كيفية إدارة ومشاركة المحتوى الشخصي.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zالمدونات تتعفن. الويكيات تنتظر</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ميتا تريد المزيد من الروبوتات الذكية على فيسبوك وإنستغرام]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تستعد شركة ميتا لإطلاق روبوتات ذكاء اصطناعي على فيسبوك وإنستغرام لجذب المستخدمين الأصغر سنًا والاستفادة من استثمارها في تكنولوجيا الذكاء الاصطناعي التوليدي. - ستتمتع هذه الروبوتات بملفات شخصية وتقوم بإنشاء محتوى، وتعمل بشكل مشابه لحسابات وسائل التواصل الاجتماعي العادية، وذلك بعد استحواذ ميتا على شركة SocialAI. - تعكس هذه المبادرة استراتيجية ميتا الأوسع في أتمتة التفاعلات الاجتماعية وتنظيم المحتوى، بما يتماشى مع الاتجاهات التي شوهدت في تطبيقات مثل Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zميتا تريد المزيد من الروبوتات الذكية على فيسبوك وإنستغرام</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[مغامرتي التي استمرت 25 عامًا في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أوستن ز. هينلي، أستاذ تدريس مشارك في جامعة كارنيجي ميلون، يشارك رحلته التي استمرت 25 عامًا في مجال الذكاء الاصطناعي (AI) وتعلم الآلة (ML)، مسلطًا الضوء على انتقاله من عدم الاهتمام الأولي إلى المشاركة الفعالة من خلال مشاريع متنوعة.</li>
<li>تشمل مسيرته المهنية تطوير ألعاب بسيطة، ودراسة الذكاء الاصطناعي والشبكات العصبية، وتطبيق أشجار القرار والتجميع خلال دراسته للدكتوراه لتحليل بيانات محرر الشفرات.</li>
<li>انضم هينلي إلى فريق توليف البرامج في مايكروسوفت في عام 2022، حيث عمل على مشاريع الذكاء الاصطناعي، بما في ذلك الأدوات المستندة إلى النماذج اللغوية الكبيرة (LLMs)، ويواصل استكشاف أدوات الذكاء الاصطناعي بشكل مستقل أثناء التدريس.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zمغامرتي التي استمرت 25 عامًا في الذكاء الاصطناعي وتعلم الآلة</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[سنة جديدة سعيدة 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zسنة جديدة سعيدة 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[كابتشا الموت]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zكابتشا الموت</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تناقش المقالة تنفيذ وتحسين أشجار البحث الثابتة (أشجار S+) لتحقيق سرعة بحث أسرع بكثير في البيانات المرتبة، حيث تصل السرعة إلى 40 مرة أسرع من البحث الثنائي التقليدي. - يتم استخدام تقنيات تحسين مثل التجميع، والتحميل المسبق، وSIMD اليدوي (تعليمات واحدة، بيانات متعددة) لتعزيز إنتاجية الاستعلام. - تستكشف المقالة أيضًا تخطيطات الأشجار المختلفة، وأحجام العقد، واستراتيجيات إدارة الذاكرة، مع مناقشة العمل المستقبلي مثل البحث المتفرع والبحث التداخلي لتحسين كفاءة البحث بشكل أكبر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zأشجار البحث الثابتة: أسرع من البحث الثنائي</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[انخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تم تصميم معيار Putnam-AXIOM لتقييم نماذج اللغة الكبيرة (LLMs) في الاستدلال الرياضي المتقدم باستخدام مسائل من مسابقة بوتنام الرياضية. - يتضمن المعيار 236 مسألة أصلية ونسخة معدلة تحتوي على 52 مسألة لتجنب تلوث البيانات. - حقق النموذج الأعلى أداءً من OpenAI دقة بلغت 41.95% في المسائل الأصلية، لكنه شهد انخفاضًا كبيرًا في الأداء بحوالي 30% في المسائل المعدلة، مما يبرز التحديات في التكيف مع التغييرات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zانخفاض بنسبة 30% في دقة معاينة o1 عندما يتم تغيير مشكلات بوتنام بشكل طفيف</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[قواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>شهدت ساحة قواعد البيانات في عام 2024 تغييرات كبيرة، بما في ذلك عمليات استحواذ رئيسية، وتحولات في التراخيص، واستمرار المنافسات بين اللاعبين الرئيسيين مثل Redis وElasticsearch وDatabricks وSnowflake. - اكتسب DuckDB شعبية في الاستعلامات التحليلية، مع تكاملات في Postgres، بينما تضمنت الإصدارات البارزة Amazon Aurora DSQL وMicrosoft Garnet. - كانت عمليات الاستحواذ مثل Tabular من قبل Databricks وOrioleDB من قبل Supabase ذات أهمية، وعلى الرغم من النكسات مثل إغلاق OtterTune، لا تزال الصناعة ديناميكية مع مشاريع جديدة وتمويل.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zقواعد البيانات في عام 2024: مراجعة سنوية</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[الكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تتضمن القائمة مجموعة متنوعة من الكتب، بما في ذلك التاريخية والفلسفية والعلمية والسرديات الشخصية، حيث يقدم كل منها رؤى فريدة وتجارب غنية.</li>
<li>تشمل النقاط البارزة رسائل شيشرون للحصول على رؤى حول الحياة الرومانية، وأعمال بن-آري حول منطق علوم الكمبيوتر والتحقق من البرامج، ومذكرات ستيف مارتن حول النجاح في الكوميديا.</li>
<li>تتضمن المجموعة أيضًا استكشافات فلسفية لبير هادو ونيتشه، ومآسي يونانية لأيسخيلوس، وأعمالًا أدبية لأورسولا لو جوين ورابندرانات طاغور.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zالكتب التي أحببت قراءتها في عام 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zتيرينس تاو: تم رفض إحدى أوراقي اليوم</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot هو أداة جديدة مصممة لتبسيط أتمتة العمليات التجارية من خلال تحديد تلقائي للارتباطات بين طلبات API وتوفير تمثيل بياني للتدفق. - يسمح للمستخدمين بتسجيل الطلبات، وتحديد المدخلات والمخرجات، وتصدير هذه التدفقات ككود JavaScript، مما يجعل العملية أكثر كفاءة من الهندسة العكسية اليدوية أو استخدام تقنيات أقل كفاءة مثل أتمتة العمليات الروبوتية (RPA). - تم بناء الأداة على Electron وهي متاحة لكل من منصات Windows وLinux، مع توفر دليل تعليمي للهندسة العكسية لواجهة برمجة تطبيقات USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zببغاء API - عكس هندسة واجهات برمجة التطبيقات HTTP تلقائيًا</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[مكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zمكتب التحقيقات الفيدرالي: العثور على أكبر مخزون من المتفجرات محلية الصنع في تاريخ الوكالة في ولاية فرجينيا</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>كان لدى Ghostty، وهو محاكي طرفية جديد، ثغرة أمنية مشابهة لواحدة من عام 2003، تسمح لأحرف الهروب ASCII بتنفيذ أوامر مثل فتح التطبيقات. - كانت المشكلة ملحوظة بشكل خاص مع Zsh وBash في وضع vi، لكن Ghostty 1.0.1 قام بحل هذه المشكلة عن طريق تعطيل الميزة بشكل افتراضي. - على الرغم من العيب الأمني، يُشاد بـ Ghostty لميزاته، وقد عالج المطور المشكلة بسرعة، مقدماً إصلاحات وحلولاً للمستخدمين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zديجا فو: CVEs شبحية في عنوان الطرفية الخاصة بي</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[نماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يقدم المستودع تنفيذات لنماذج المفاهيم الكبيرة (LCM)، التي تستخدم &quot;المفاهيم&quot; كتمثيل دلالي على مستوى أعلى لنمذجة اللغة.</li>
<li>يدعم LCM 200 لغة نصية و57 لغة نطق باستخدام فضاء تضمين SONAR، ويتم تدريبه على التنبؤ بالجمل التلقائي باستخدام طرق مثل الانحدار MSE وتوليد قائم على الانتشار.</li>
<li>يوفر المستودع تعليمات التثبيت، وتحضير البيانات، وإرشادات التدريب، والتعديل الدقيق، والتقييم، ويتم إصداره بموجب ترخيص MIT، باستخدام fairseq2 مع خيارات التثبيت عبر UV وpip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zنماذج المفاهيم الكبيرة: نمذجة اللغة في فضاء تمثيل الجمل</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[عيد ميلاد مجيد للجميع]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zعيد ميلاد مجيد للجميع</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[تطبيق شريط القوائم لنظام macOS يعرض مدى امتلاء خزان البول في محطة الفضاء الدولية في الوقت الفعلي]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream هو تطبيق لشريط القوائم في نظام macOS يعرض حالة سعة خزان البول لمحطة الفضاء الدولية (ISS) في الوقت الفعلي. تم تطوير التطبيق باستخدام لغة Swift ونظام macOS، مما يمثل المحاولة الأولى للمطور، والتي قد تؤدي إلى وجود أخطاء محتملة ومعالجة محدودة للأخطاء. يتم الحصول على بيانات التطبيق من مشروع ISS Mimic، على الرغم من أن المطور لا يخطط لإضافة إحصائيات إضافية من المصدر.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zتطبيق شريط القوائم لنظام macOS يعرض مدى امتلاء خزان البول في محطة الفضاء الدولية في الوقت الفعلي</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[شجرة عيد الميلاد المزخرفة (2013) ≈ T * sin (t)']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zشجرة عيد الميلاد المزخرفة (2013) ≈ T * sin (t)&apos;</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[هذه المشكلة المفتوحة علمتني ما هو الطوبولوجيا [فيديو]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zهذه المشكلة المفتوحة علمتني ما هو الطوبولوجيا [فيديو]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[روبي 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>تقدم روبي 3.4.0 ميزات جديدة مثل مرجع معلمة الكتلة باستخدام <code>it</code>، وPrism كمحلل افتراضي، وHappy Eyeballs Version 2 لتحسين الاتصال بالشبكة.</li>
<li>يتضمن التحديث تحسينات في الأداء، وخيارات جديدة لسطر الأوامر، وإصلاحات متنوعة للأخطاء، بالإضافة إلى تحذيرات إهمال للمتغيرات النصية القابلة للتغيير ودعم لتوزيع الكلمات المفتاحية nil.</li>
<li>تم معالجة مشكلات التوافق وتحديثات واجهة برمجة التطبيقات C، مع تحديثات للفئات الأساسية والمكتبة القياسية، مما يجعلها إصدارًا مهمًا للمطورين.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zروبي 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[تجربة QvQ - نموذج كوين الجديد للاستدلال البصري]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>أصدرت شركة علي بابا نموذجًا جديدًا للتفكير البصري، QvQ-72B-Preview، في ديسمبر 2024، والذي يدمج الرؤية مع التعليمات النصية لتعزيز قدرات التفكير البصري.</li>
<li>النموذج متاح للاختبار على Hugging Face Spaces ويمكن تشغيله محليًا باستخدام حزمة mlx-vlm الخاصة بـ Prince Canuma، مما يبرز طبيعته المفتوحة المصدر وسهولة الوصول إليه.</li>
<li>يسلط مدونة سيمون ويليسون الضوء على إمكانيات النموذج للتطبيقات الإبداعية، على الرغم من النتائج المتباينة، ويؤكد على نهجه الترفيهي في حل المشكلات.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zتجربة QvQ - نموذج كوين الجديد للاستدلال البصري</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[أقنعة، دخان، ومرايا: قصة رحلة مصر للطيران 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zأقنعة، دخان، ومرايا: قصة رحلة مصر للطيران 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – متصفح ويب خفيف الوزن تم إنشاؤه من الصفر]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>يتم تطوير متصفح ويب جديد خفيف الوزن يركز على الخصوصية، والذي يعمل بشكل فريد بدون جافا سكريبت، باستخدام نصوص محدثة لتحسين المواقع بدلاً من ذلك. - يستخدم المتصفح استراتيجية القائمة البيضاء لحظر الموارد من مختلف النطاقات، مما يتجنب بشكل فعال المتعقبات ويعزز خصوصية المستخدم. - يقوم المطور بإجراء حملة لجمع التبرعات لدعم تقدم هذا المشروع، داعياً الأطراف المهتمة للمساهمة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – متصفح ويب خفيف الوزن تم إنشاؤه من الصفر</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد أنشأت موقعًا للبحث الدلالي في أوراق ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>قام طالب دراسات عليا يعاني من اضطراب فرط الحركة ونقص الانتباه بتطوير موقع ويب للمساعدة في مراجعات الأدبيات المنهجية من خلال العثور على أوراق بحثية مشابهة بناءً على المعنى. يستخدم الموقع نموذج التضمين الخاص بـ MixedBread لتمثيل المتجهات، وMilvus للتخزين والبحث، وGradio لتقديم التطبيق. يتم تحديث قاعدة بيانات المتجهات أسبوعيًا باستخدام بيانات Kaggle، ويتم تحسين كفاءة البحث من خلال تحويل التضمينات إلى ثنائية واستخدام مسافة هامنج.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zلقد أنشأت موقعًا للبحث الدلالي في أوراق ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[محاكاة CRT في تظليل GPU، تبدو أفضل من إدراج الإطار الأسود]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>مارك ريجهون، بالتعاون مع تيموثي لوتيس، قدما خوارزمية مفتوحة المصدر جديدة لمحاكاة شاشات CRT (أنبوب الأشعة الكاثودية)، متاحة على Shadertoy وGitHub. تقلل هذه الخوارزمية من ضبابية الحركة على الشاشات التي تعمل بتردد 240 هرتز أو أكثر وتوفر وميضًا أكثر نعومة مقارنة بإدراج الإطار الأسود (BFI)، وقد تم دمجها في محاكي Retroarch. تتوافق المحاكاة مع شاشات LCD وOLED، وتوفر أوضاعًا في الوقت الحقيقي والحركة البطيئة، وهي فعالة بشكل خاص في تقليل ضبابية الحركة في المحتوى القديم الذي يعمل بسرعة 60 إطارًا في الثانية.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zمحاكاة CRT في تظليل GPU، تبدو أفضل من إدراج الإطار الأسود</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[توفي غوردون ماه أونغ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>غوردون ماه أونغ، محرر محترم في PCWorld وصحفي متخصص في الأجهزة، توفي عن عمر يناهز 58 عامًا بعد معركة مع سرطان البنكرياس، تاركًا تأثيرًا كبيرًا في صحافة التكنولوجيا.</li>
<li>مع أكثر من 25 عامًا في الصناعة، كان معروفًا بمعرفته العميقة وكتاباته الجذابة والتزامه بالنزاهة الصحفية، حيث ساهم في Maximum PC وPCWorld.</li>
<li>ألهم عمل جوردون، بما في ذلك بودكاست &quot;The Full Nerd&quot;، العديد في مجتمع التكنولوجيا، وكان يُعجب به لالتزامه بالدفاع عن المستهلك وتبسيط التكنولوجيا المعقدة.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zتوفي غوردون ماه أونغ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[لقد قمت للتو بتحديث متصفح كروم الخاص بزوجتي، ولم يعد uBlock مدعومًا.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zلقد قمت للتو بتحديث متصفح كروم الخاص بزوجتي، ولم يعد uBlock مدعومًا.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ركض طيار عبر المطار ليفاجئ المرأة التي أنقذت حياته]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zركض طيار عبر المطار ليفاجئ المرأة التي أنقذت حياته</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
