<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ডুম, গ্যালারি অভিজ্ঞতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“ডুম: দ্য গ্যালারি এক্সপেরিয়েন্স” একটি শিল্প প্যারোডি গেম যা ববাটেলি দ্বারা তৈরি, যা ক্লাসিক ডুম (১৯৯৩) স্তর E1M1 এর পুনঃকল্পিত সংস্করণে স্থাপিত, যেখানে খেলোয়াড়রা একটি গ্যালারি সেটিং অন্বেষণ করে। - গেমটি HTML5, উইন্ডোজ, মোবাইল ডিভাইস এবং গেমপ্যাডের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং কনস্ট্রাক্ট গেম ডেভেলপমেন্ট প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে। - এটি ৫-তারকা রেটিং পেয়েছে এবং এর সাংস্কৃতিক ব্যঙ্গ এবং নকশার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, যেখানে ফিলিপ্পো মেওজি এবং লিয়াম স্টোনের অবদান রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zডুম, গ্যালারি অভিজ্ঞতা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৩ব্লু১ব্রাউন ইউটিউব বিটকয়েন ভিডিও কপিরাইট লঙ্ঘনের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্রান্ট স্যান্ডারসন, যিনি তার শিক্ষামূলক বিষয়বস্তুর জন্য পরিচিত, জানিয়েছেন যে তার ২০১৭ সালের বিটকয়েন সম্পর্কিত ভিডিওটি সরিয়ে ফেলা হয়েছে এবং তার চ্যানেল একটি কপিরাইট স্ট্রাইক পেয়েছে।</li>
<li>কপিরাইট দাবি চেইনপ্যাট্রোল দ্বারা আর্বিট্রামের পক্ষে করা হয়েছিল, যদিও ভিডিওটি সম্পূর্ণরূপে স্যান্ডারসনের মূল বিষয়বস্তু ছিল।</li>
<li>এই ঘটনা ডিজিটাল প্ল্যাটফর্মে কপিরাইট প্রয়োগের চলমান সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে সৃষ্টিকর্তারা এমনকি তাদের নিজস্ব কাজের জন্যও স্ট্রাইকের সম্মুখীন হতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z৩ব্লু১ব্রাউন ইউটিউব বিটকয়েন ভিডিও কপিরাইট লঙ্ঘনের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওকেআর পূরণ বনাম আপনার কাজ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে, ত্রৈমাসিক উদ্দেশ্য এবং মূল ফলাফল (OKRs) প্রায়শই অপ্রয়োজনীয় মনে হয় কারণ তারা প্রায়শই পণ্য রোডম্যাপের প্রতিফলন করে, যা ভিন্ন হলে সম্ভাব্য দ্বন্দ্বের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>বিপণন বিভাগ ত্রৈমাসিক লক্ষ্য নির্ধারণ, প্রকল্পের সময়সূচির সাথে সামঞ্জস্য করা এবং নতুন প্রচারাভিযান বা শ্রোতাদের হাইলাইট করার জন্য OKR-কে উপকারী মনে করে, যখন চলমান কাজগুলি কী পারফরম্যান্স সূচক (KPI) দ্বারা ট্র্যাক করা হয়।</li>
<li>কার্যকর OKR গুলি প্রতিটি ত্রৈমাসিকে অনন্য বা পরিবর্তনশীল অগ্রাধিকারগুলির উপর জোর দেওয়া উচিত, বরং নিয়মিত কাজগুলির পরিবর্তে, স্থবিরতা এড়াতে এবং তারা রোডম্যাপের বাইরে মূল্য প্রদান করে তা নিশ্চিত করতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zওকেআর পূরণ বনাম আপনার কাজ করা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টাইম-সিরিজ অ্যানোমালি ডিটেকশন: এক দশকের পর্যালোচনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধ &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; সময়-সিরিজ ডেটায় অস্বাভাবিকতা সনাক্তকরণের গুরুত্বকে তুলে ধরে, যা ডেটা সংগ্রহের অগ্রগতি এবং স্ট্রিমিং ডেটার উত্থানের কারণে হয়েছে। - এটি বিদ্যমান অস্বাভাবিকতা সনাক্তকরণ পদ্ধতিগুলিকে শ্রেণীবদ্ধ করার জন্য একটি প্রক্রিয়া-কেন্দ্রিক শ্রেণীবিন্যাস প্রবর্তন করে এবং এই ক্ষেত্রে গবেষণা প্রবণতার একটি মেটা-বিশ্লেষণ প্রদান করে। - গবেষণাটি সাইবার নিরাপত্তা, অর্থনীতি, আইন প্রয়োগ এবং স্বাস্থ্যসেবা সহ বিভিন্ন ক্ষেত্রে প্রাসঙ্গিক এবং এটি arXiv-এ মেশিন লার্নিং বিভাগের অধীনে উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zটাইম-সিরিজ অ্যানোমালি ডিটেকশন: এক দশকের পর্যালোচনা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উত্তেজনা ক্লিকার]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zউত্তেজনা ক্লিকার</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল পবিত্র গ্রেইল নষ্ট করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, যা স্মার্টফোনের ক্ষমতা বাড়ানোর উদ্দেশ্যে তৈরি করা হয়েছিল, প্রত্যাশা পূরণ করতে পারেনি, কিছু বৈশিষ্ট্য যেমন ম্যাথ নোটস প্রশংসিত হয়েছে, কিন্তু অন্যগুলি হতাশাজনক বলে সমালোচিত হয়েছে।</li>
<li>অন-ডিভাইস প্রসেসিং এবং প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউটের মাধ্যমে গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তার প্রতিশ্রুতি সত্ত্বেও, পণ্যটি একটি যুগান্তকারী সরঞ্জামের চেয়ে একটি প্রযুক্তি প্রদর্শনীর মতো মনে হয়েছিল।</li>
<li>ওপেন-সোর্স সম্প্রদায় প্রায়ই অ্যাপল ইন্টেলিজেন্সের মতো কর্পোরেট প্রচেষ্টাকে ছাড়িয়ে যায়, যা ব্যবহারকারীদের রূপান্তরমূলক অগ্রগতির পরিবর্তে কেবলমাত্র সামান্য উন্নতি প্রদান করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zঅ্যাপল পবিত্র গ্রেইল নষ্ট করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একজন প্রকৌশলী প্রতিদিন $2.50 খরচে দক্ষতার সাথে খায় (২০১৬)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন প্রকৌশলী ৪৬ দিনের একটি চ্যালেঞ্জ শুরু করেন যেখানে প্রতিদিন খাবারের জন্য $২.৫০ এর কম খরচ করার লক্ষ্য থাকে। তিনি খাবার, খরচ এবং রান্নার পরীক্ষা-নিরীক্ষা নথিভুক্ত করেন। - রান্নার শো দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে, তিনি মজাদার, পুষ্টিকর এবং শেয়ারিং নিশ্চিত করার জন্য নিয়ম স্থাপন করেন, যেমন বাঁধাকপির রোল এবং রামেনের মতো রেসিপি অন্বেষণ করেন, খরচ পরিচালনা করেন এবং অপচয় কমান। - এই পরীক্ষায় সীমিত উপাদান দিয়ে সৃজনশীল রান্না অন্তর্ভুক্ত থাকে, যেমন ব্রাইনিং এবং স্যু ভিদে কৌশল ব্যবহার করা, এবং ইমালসিফায়ার নিয়ে পরীক্ষা করা, যা শেষ পর্যন্ত খরচ-সাশ্রয়ী রান্নার উপর অন্তর্দৃষ্টি শেয়ার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zএকজন প্রকৌশলী প্রতিদিন $2.50 খরচে দক্ষতার সাথে খায় (২০১৬)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এলএলএম দ্বারা নিহত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Killed by LLM” একটি প্রকল্প যা এআই অগ্রগতির দ্বারা অতিক্রান্ত এআই বেঞ্চমার্কগুলি নথিভুক্ত করে, যুক্তি, গণিত এবং কোডিংয়ের মতো ক্ষেত্রে অগ্রগতি প্রদর্শন করে। - &quot;Killed by Google&quot; দ্বারা অনুপ্রাণিত এই সাইটটি বেঞ্চমার্কগুলির মূল এবং চূড়ান্ত স্কোর এবং যেসব এআই মডেল সেগুলি অতিক্রম করেছে তার বিবরণ প্রদান করে, এআই ক্ষমতার দ্রুত বিবর্তনকে হাইলাইট করে। - &quot;স্যাচুরেশন&quot; শব্দটি এমন বেঞ্চমার্কগুলি বর্ণনা করতে ব্যবহৃত হয় যা আর এআই-এর সর্বাধুনিক ক্ষমতাগুলি কার্যকরভাবে পরিমাপ করতে পারে না, এবং প্রকল্পটি ডেটার যথার্থতা নিশ্চিত করতে অবদান আহ্বান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zএলএলএম দ্বারা নিহত</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাস্টিন ট্রুডো পদত্যাগ করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কানাডার লিবারেল পার্টি একটি নতুন নেতা নির্বাচনের প্রক্রিয়া শুরু করছে, যা পার্টির সভাপতি সচিত মেহরা ঘোষণা করেছেন।</li>
<li>জাস্টিন ট্রুডো, যিনি তার দশকব্যাপী নেতৃত্ব এবং দলকে পুনর্গঠন ও আরও অন্তর্ভুক্তিমূলক করার প্রচেষ্টার জন্য প্রশংসিত হয়েছেন, একজন উত্তরসূরি নির্বাচিত না হওয়া পর্যন্ত তার ভূমিকা পালন করবেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zজাস্টিন ট্রুডো পদত্যাগ করেছেন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৪ সালে প্রিয় ব্লগ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z২০২৪ সালে প্রিয় ব্লগ?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশ বছর পর আমার সিম্পসনস ফ্যান সাইট পুনঃপ্রকাশ করছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zবিশ বছর পর আমার সিম্পসনস ফ্যান সাইট পুনঃপ্রকাশ করছি</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: ওপেন-সোর্স 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্রসআরএএন সফটওয়্যার স্যুট হল একটি ওপেন-সোর্স সংগ্রহ যা ৪জি এবং ৫জি রেডিও অ্যাপ্লিকেশন নিয়ে গঠিত, যা এসআরএস দ্বারা উন্নত করা হয়েছে। এটি সি++ এ বাস্তবায়িত হয়েছে এবং লিনাক্সে স্ট্যান্ডার্ড হার্ডওয়্যার সহ চালিত হয়।</li>
<li>এটি AGPLv3 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা একটি মুক্ত সফটওয়্যার লাইসেন্স যা নিশ্চিত করে যে সফটওয়্যারটি ওপেন-সোর্স থাকে।</li>
<li>সুইটটিতে একটি ৫জি আরএএন (রেডিও অ্যাক্সেস নেটওয়ার্ক) সিইউ+ডিইউ (সেন্ট্রাল ইউনিট এবং ডিস্ট্রিবিউটেড ইউনিট) অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি সম্পূর্ণ ওআরএএন-নেটিভ স্ট্যাক সহ আসে, এবং একটি ৪জি সুইট যা ইউজার ইকুইপমেন্ট (ইউই), ই-নোডবি (ইভলভড নোড বি), এবং ইপিসি (ইভলভড প্যাকেট কোর) এর জন্য সম্পূর্ণ নেটওয়ার্ক বাস্তবায়ন প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: ওপেন-সোর্স 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৬ গিগাহার্জ ওয়াই-ফাই সক্ষম করার নিয়মাবলী]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আর্জেন্টিনা, ব্রাজিল, কানাডা এবং যুক্তরাষ্ট্র সহ বেশ কয়েকটি দেশ ৫৯২৫-৭১২৫ মেগাহার্টজ সম্পূর্ণ স্পেকট্রাম পরিসীমা ব্যবহারের জন্য গ্রহণ করেছে।</li>
<li>ইউরোপীয় ইউনিয়ন এই পরিসরের একটি অংশ গ্রহণ করেছে, বিশেষ করে ৫৯২৫-৬৪২৫ মেগাহার্টজ, যার মধ্যে ৫৯৪৫-৬৪২৫ মেগাহার্টজের উপর বিশেষ গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>অন্যান্য দেশ যেমন অ্যান্ডোরা, অস্ট্রিয়া এবং বেলজিয়াম, স্পেকট্রামের নির্দিষ্ট অংশ গ্রহণের কথা বিবেচনা করছে, যখন মিশর, ওমান এবং তিউনিসিয়ার মতো দেশগুলি এখনও তাদের বিকল্পগুলি মূল্যায়ন করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z৬ গিগাহার্জ ওয়াই-ফাই সক্ষম করার নিয়মাবলী</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অকাট মুদ্রা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zঅকাট মুদ্রা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি কাঠামোগত কোড এডিটরের বিবর্তন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি eyg প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য একটি কাঠামোগত সম্পাদক বিকাশের বিবরণ দেয়, যা কোডকে একটি কাঠামোগত গাছ হিসাবে বিবেচনা করে যাতে সিনট্যাক্স ত্রুটি প্রতিরোধ করা যায় এবং কোড বোঝার উন্নতি করা যায়।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে গ্লিম এবং স্ভেল্ট দিয়ে নির্মিত, সম্পাদকটি এখন গ্লিম এবং লাস্ট্র ব্যবহার করে, একটি টার্মিনাল সংস্করণ গো-তে রয়েছে, এবং এটি আরও ভাল নেভিগেশনের জন্য অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (AST) সরলীকরণ করতে বিকশিত হয়েছে।</li>
<li>সর্বশেষ সংস্করণটি একটি মেনু এবং আইকন-ভিত্তিক ব্যবহারকারী ইন্টারফেস বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা ডিভাইস জুড়ে ব্যবহারযোগ্যতা বাড়ায় এবং কোডিং অভিজ্ঞতা উন্নত করতে ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zএকটি কাঠামোগত কোড এডিটরের বিবর্তন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গবেষকরা এমন পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি ডিজাইন করেছেন যা গ্লুকোজের মাত্রা আরও সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়াটারলু বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা একটি পরিধানযোগ্য ডিভাইস তৈরি করেছেন যা রাডার প্রযুক্তি ব্যবহার করে অ-আক্রমণাত্মকভাবে গ্লুকোজের মাত্রা পর্যবেক্ষণ করে, যা সূঁচের প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>ডিভাইসটি, ডঃ জর্জ শেকারের নেতৃত্বে, একটি রাডার চিপ, সংকেতের নির্ভুলতা বৃদ্ধির জন্য একটি মেটা-সারফেস এবং সুনির্দিষ্ট গ্লুকোজ পাঠের জন্য এআই অ্যালগরিদম অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>বর্তমানে ইউএসবি-চালিত, ডিভাইসটি উন্নত পোর্টেবিলিটির জন্য ব্যাটারি-চালিত হতে চায় এবং সম্ভবত অতিরিক্ত স্বাস্থ্য মেট্রিক্স পর্যবেক্ষণ করতে পারে, প্রযুক্তিটি বাণিজ্যিকীকরণের প্রচেষ্টা চলছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zগবেষকরা এমন পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি ডিজাইন করেছেন যা গ্লুকোজের মাত্রা আরও সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যে দিন আমি এআইকে একজন সিনিয়র ডেভেলপারের মতো কোড পড়তে শিখিয়েছিলাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রথমে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) রিঅ্যাক্ট কোডবেস বিশ্লেষণে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছিল, যা একজন নবীন ডেভেলপারের মতো এগিয়ে যাচ্ছিল। - সিনিয়র ডেভেলপারদের কৌশল অনুকরণ করে, যেমন মূল ফাইলগুলোর উপর মনোযোগ দেওয়া এবং বৈশিষ্ট্য অনুযায়ী পরিবর্তনগুলোকে গোষ্ঠীবদ্ধ করা, এআই-এর কোড বিশ্লেষণ উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত হয়েছে। - কোড বোঝার উন্নতির উপর জোর দেওয়া হয়েছে, সৃষ্টির উপর নয়, ভবিষ্যতে প্রযুক্তিগত ঋণ চিহ্নিত করা এবং দলের প্রচলন বোঝার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zযে দিন আমি এআইকে একজন সিনিয়র ডেভেলপারের মতো কোড পড়তে শিখিয়েছিলাম</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব পৃষ্ঠার বিরক্তিকর বিষয়গুলি যা আমি এখানে আপনার উপর চাপিয়ে দিই না]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zওয়েব পৃষ্ঠার বিরক্তিকর বিষয়গুলি যা আমি এখানে আপনার উপর চাপিয়ে দিই না</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নাট ট্র্যাভার্সাল কীভাবে কাজ করে (২০২০)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনএটি ট্র্যাভার্সাল নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেটর (এনএটি) এবং ফায়ারওয়ালগুলির উপস্থিতি সত্ত্বেও সরাসরি ডিভাইস সংযোগ সক্ষম করে, ইউডিপি-ভিত্তিক প্রোটোকল এবং সরাসরি সকেট নিয়ন্ত্রণ ব্যবহার করে।</li>
<li>STUN (Session Traversal Utilities for NAT) এর মতো কৌশলগুলি পাবলিক আইপি ঠিকানা আবিষ্কারে সহায়তা করে, যখন TURN (Traversal Using Relays around NAT) বা Tailscale এর DERP এর মতো রিলে আরও চ্যালেঞ্জিং NAT এর জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>আইসিই (ইন্টারঅ্যাকটিভ কানেক্টিভিটি এস্টাব্লিশমেন্ট) প্রোটোকল সমস্ত সম্ভাব্য বিকল্প মূল্যায়ন করে এবং সবচেয়ে কার্যকর বিকল্পটি নির্বাচন করে সংযোগ পথগুলিকে অপ্টিমাইজ করে, যা শেষ থেকে শেষ এনক্রিপশন এবং প্রমাণীকরণের সাথে শক্তিশালী এনএটি ট্র্যাভার্সাল নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zনাট ট্র্যাভার্সাল কীভাবে কাজ করে (২০২০)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুটেন: একটি ক্ষুদ্র সংবাদপত্র প্রিন্টার]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zগুটেন: একটি ক্ষুদ্র সংবাদপত্র প্রিন্টার</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্বয়ংচালিত ১৯৯৩ ভলভো ওপেন পাইলট সহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একদল বন্ধু কারবেজ রান ২০২৫ শীতকালীন সংস্করণে অংশগ্রহণ করেছিল, যা সুইডেনের মধ্য দিয়ে মেরু বৃত্ত পর্যন্ত এবং হেলসিঙ্কিতে ফিরে আসার জন্য ৬ দিনের একটি র্যালি, যেখানে গাড়িগুলির বয়স কমপক্ষে ২০ বছর হতে হবে এবং মূল্য €১০০০ এর নিচে হতে হবে।</li>
<li>তারা একটি ১৯৯৩ সালের ভলভো ৯৪০ এস্টেটকে স্বয়ংচালিত গাড়িতে রূপান্তরিত করেছে, কমা.এআই-এর ওপেনপাইলট ব্যবহার করে, যেখানে আধুনিক উপাদান যেমন বৈদ্যুতিক পাওয়ার স্টিয়ারিং, একটি বোশ আইবুস্টার এবং একটি টেসলা রাডার সেন্সর অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
<li>ভবিষ্যতের আপডেটগুলিতে তারের বিশদ, একটি কাস্টম ইঞ্জিন কন্ট্রোল ইউনিট (ইসিইউ) এবং কোডটি ওপেন-সোর্স করার পরিকল্পনা অন্তর্ভুক্ত থাকবে, যা পুরানো যানবাহনগুলিকে স্বয়ংক্রিয় প্রযুক্তির সাথে রেট্রোফিট করার প্রকল্পের উদ্ভাবনী পদ্ধতির উপর আলোকপাত করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zস্বয়ংচালিত ১৯৯৩ ভলভো ওপেন পাইলট সহ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভক্সেলস্পেস: ২০ লাইনের কম কোডে ভূখণ্ড রেন্ডারিং অ্যালগরিদম (২০২০)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogic-এর ১৯৯২ সালের গেম Comanche Voxel Space ইঞ্জিন ব্যবহার করেছিল, যা রে কাস্টিং-এর উপর ভিত্তি করে একটি ২.৫ডি রেন্ডারিং কৌশল, যা ছায়া এবং শেডিং সহ বিস্তারিত ভূখণ্ড তৈরি করেছিল।</li>
<li>ভক্সেল স্পেস ইঞ্জিন উচ্চতা এবং রঙের মানচিত্র এবং একটি সহজ রেন্ডারিং অ্যালগরিদম ব্যবহার করত, যা পিছন থেকে সামনে পর্যন্ত উল্লম্ব রেখা আঁকত, যা কর্মক্ষমতার জন্য অপ্টিমাইজ করা যেতে পারত।</li>
<li>ইঞ্জিনের কোডটি এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ, তবে প্রযুক্তিটি এখনও কিছু অঞ্চলে পেটেন্ট করা হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zভক্সেলস্পেস: ২০ লাইনের কম কোডে ভূখণ্ড রেন্ডারিং অ্যালগরিদম (২০২০)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভিডিও গেমে একটি আউটলাইন কীভাবে আঁকবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি ইউনিটি, একটি জনপ্রিয় গেম ডেভেলপমেন্ট প্ল্যাটফর্মে আউটলাইন রেন্ডার করার পাঁচটি কৌশল নিয়ে আলোচনা করে, যা সেবল এবং দ্য লাস্ট অফ আস-এর মতো গেমে তাদের ব্যবহারের উপর আলোকপাত করে। - কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে রিম ইফেক্টস, ভার্টেক্স এক্সট্রুশন, ব্লার্ড বাফার, জাম্প ফ্লাড অ্যালগরিদম, এবং এজ ডিটেকশন, প্রতিটি পারফরম্যান্স এবং ভিজ্যুয়াল গুণমানের ক্ষেত্রে অনন্য সুবিধা এবং ট্রেড-অফ সহ। - প্রবন্ধটি এই পদ্ধতিগুলিকে ভারসাম্যপূর্ণ করার অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে যাতে গেমের নান্দনিকতা এবং গেমপ্লে সমর্থনের জন্য সর্বোত্তম হয়, অতিরিক্ত সম্পদ এবং 3D মডেলের জন্য ক্রেডিট সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zভিডিও গেমে একটি আউটলাইন কীভাবে আঁকবেন</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি ওয়াশিংটন পোস্ট ছেড়ে দিচ্ছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zআমি ওয়াশিংটন পোস্ট ছেড়ে দিচ্ছি</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পারপ্লেক্সিটি বিজ্ঞাপন পেয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zপারপ্লেক্সিটি বিজ্ঞাপন পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি ধনী এবং জানি না কী করব]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zআমি ধনী এবং জানি না কী করব</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা রিলিজ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 সংস্করণ 3.5.11, যা ২ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে প্রকাশিত হয়েছে, পূর্ববর্তী সংস্করণগুলির SSH ইন্টিগ্রেশন ফিচারের সাথে সম্পর্কিত একটি গুরুতর নিরাপত্তা দুর্বলতা সমাধান করে। - বাগটি দূরবর্তী হোস্টে একটি ফাইলে ইনপুট/আউটপুট লগিংয়ের সাথে জড়িত ছিল, যা অন্যরা অ্যাক্সেস করতে পারত, যা সংস্করণ 3.5.6 থেকে 3.5.10 এবং কিছু বিটা সংস্করণের ব্যবহারকারীদের প্রভাবিত করেছিল। - ব্যবহারকারীদের অবিলম্বে সংস্করণ 3.5.11-এ আপডেট করার পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে, /tmp/framer.txt ফাইলটি মুছে ফেলতে এবং নিরাপত্তা নিশ্চিতকরণের জন্য প্রদত্ত SHA-256 এবং PGP স্বাক্ষর ব্যবহার করে আপডেটটি যাচাই করতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 গুরুত্বপূর্ণ নিরাপত্তা রিলিজ</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এলএলএমগুলি কি আরও ভালো কোড লিখতে পারে যদি আপনি তাদের বারবার "আরও ভালো কোড লিখুন" বলতে থাকেন?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নভেম্বর ২০২৩-এ, একটি মিম প্রবণতা ছিল যেখানে ব্যবহারকারীরা ChatGPT-কে চিত্রগুলি ক্রমাগত উন্নত করতে বলত, যা পরে কোডে Claude 3.5 Sonnet ব্যবহার করে একটি পাইথন প্রোগ্রাম উন্নত করতে প্রয়োগ করা হয়েছিল। - &quot;write better code&quot; এর মতো অস্পষ্ট প্রম্পট দিয়ে প্রাথমিক প্রচেষ্টা কিছু উন্নতি দেখিয়েছিল, কিন্তু নির্দিষ্ট অপ্টিমাইজেশন লক্ষ্য সহ গঠিত প্রম্পট ইঞ্জিনিয়ারিং উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা উন্নতির দিকে নিয়ে গিয়েছিল। - এই পরীক্ষাটি মানব তত্ত্বাবধানের গুরুত্বকে তুলে ধরেছিল, কারণ বড় ভাষার মডেলগুলি (LLMs) উদ্ভাবনী ধারণা দিতে পারে, তবে কোড অপ্টিমাইজেশনের সময় তারা সূক্ষ্ম বাগও প্রবর্তন করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zএলএলএমগুলি কি আরও ভালো কোড লিখতে পারে যদি আপনি তাদের বারবার &quot;আরও ভালো কোড লিখুন&quot; বলতে থাকেন?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ পিওর এসকিউএল-এ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>থমাস নিউম্যান তার অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন যেখানে তিনি অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ চ্যালেঞ্জগুলি শুধুমাত্র এসকিউএল ব্যবহার করে সমাধান করেছেন, এটিকে বিকল্প সমস্যা সমাধানের পদ্ধতির একটি অনুশীলন হিসেবে তুলে ধরেছেন। - নিউম্যান সফলভাবে সব চ্যালেঞ্জ সম্পন্ন করেছেন, যদিও তিনি উল্লেখ করেছেন যে জটিল অ্যালগরিদম এবং স্টেট আপডেট পরিচালনায় এসকিউএলের সীমাবদ্ধতা রয়েছে, যা এসকিউএলের দক্ষতার সম্ভাব্য উন্নতির পরামর্শ দেয়। - ব্লগ পোস্টটিতে একটি চ্যালেঞ্জের জন্য একটি বিস্তারিত এসকিউএল সমাধান অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং ডাটাবেসের মধ্যে সরাসরি জটিল অ্যালগরিদম কার্যকর করার জন্য এসকিউএলকে উন্নত করার সম্ভাবনা নিয়ে আলোচনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zঅ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪ পিওর এসকিউএল-এ</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মার্কিন আপিল আদালত এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম বাতিল করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি মার্কিন আপিল আদালত এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম বাতিল করেছে, যা ব্রডব্যান্ড প্রদানকারীদের দ্বারা ইন্টারনেট ট্রাফিকের সমান আচরণ বাধ্যতামূলক করেছিল, এফসিসির আইনি ক্ষমতার অতিরিক্ত ব্যবহারের কথা উল্লেখ করে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্তটি একটি সুপ্রিম কোর্টের রায়ের উল্লেখ করে যা নিয়ন্ত্রক সংস্থাগুলির ক্ষমতা সীমিত করে, যা এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা প্রয়োগের ক্ষমতাকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>এফসিসি চেয়ার জেসিকা রোজেনওরসেল কংগ্রেসকে নেট নিরপেক্ষতা নিয়ে আইন প্রণয়নের আহ্বান জানিয়েছেন, যখন কমিশনার ব্রেন্ডান কার নিয়ন্ত্রক অতিরিক্ত ক্ষমতার উপর আদালতের সিদ্ধান্তকে সমর্থন করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zমার্কিন আপিল আদালত এফসিসির নেট নিরপেক্ষতা নিয়ম বাতিল করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টারনেটে ভাড়াটিয়া না হয়ে সম্পত্তির মালিক হন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি প্রধান ইন্টারনেট প্ল্যাটফর্মগুলির উপর সম্পূর্ণ নির্ভর না করে আপনার ডিজিটাল স্থান নিজে মালিকানার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যেগুলি প্রায়শই ব্যবহারকারীর স্বার্থের চেয়ে তাদের বৃদ্ধি অগ্রাধিকার দেয়। - আপনার অনলাইন উপস্থিতির উপর নিয়ন্ত্রণ বজায় রাখার কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে একটি ডোমেইন মালিকানা, একাধিক প্ল্যাটফর্ম জুড়ে বিষয়বস্তু বৈচিত্র্যকরণ, এবং ইমেল তালিকার মাধ্যমে দর্শকদের সাথে সরাসরি সংযোগ তৈরি করা। - আপনার নিজস্ব ওয়েব সম্পত্তি তৈরি করে, আপনি আপনার ডিজিটাল প্রচেষ্টায় নমনীয়তা এবং স্থিতিস্থাপকতা নিশ্চিত করেন, যেকোনো একক নেটওয়ার্কের উপর নির্ভরতা কমিয়ে দেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zইন্টারনেটে ভাড়াটিয়া না হয়ে সম্পত্তির মালিক হন</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্লগস্ক্রোল - ব্যক্তিগত সাইট এবং ব্লগের একটি উন্মুক্ত ডিরেক্টরি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লগস্ক্রোল হল ব্যক্তিগত সাইট এবং ব্লগের একটি উন্মুক্ত ডিরেক্টরি, যা প্রধান প্রযুক্তি কোম্পানির বাইরের ডিজিটাল স্থানগুলিকে গুরুত্ব দেয় এবং এটি ডেন ডেলিমারস্কি দ্বারা গিটহাবে রক্ষণাবেক্ষণ করা হয়। - ব্যবহারকারীরা গিটহাবের মাধ্যমে বা স্রষ্টাকে ইমেইল করে ব্লগস্ক্রোলে অবদান রাখতে পারেন এবং আপডেটগুলি একটি আরএসএস ফিডের মাধ্যমে উপলব্ধ। - ডিরেক্টরিতে ডিজাইন-এন্ড-ইউএক্স, ব্যক্তিগত, ফটো-ভিডিও-প্রোডাকশন এবং প্রযুক্তি সহ বিভিন্ন বিভাগ অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা অসংখ্য ব্যক্তির অবদান প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zব্লগস্ক্রোল - ব্যক্তিগত সাইট এবং ব্লগের একটি উন্মুক্ত ডিরেক্টরি</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাল্ডার লেক এসএইচএলএক্স অস্বাভাবিকতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>হ্যারল্ড অ্যাপট্রুট আবিষ্কার করেছেন যে ইন্টেলের অ্যাল্ডার লেক প্রসেসরগুলিতে SHLX নির্দেশনা &quot;মাঝারি লেটেন্সি&quot; প্রদর্শন করে যা ৩ সাইকেল সময় নেয়, যা সাধারণত বাম-শিফট অপারেশনগুলির জন্য ১ সাইকেল সময় নেয়। - এই লেটেন্সি সমস্যা অ্যাল্ডার লেকের পারফরম্যান্স কোরগুলির জন্য নির্দিষ্ট এবং দক্ষতা কোরগুলিকে প্রভাবিত করে না, যা ইন্টেলের ১ সাইকেল লেটেন্সির দাবির সাথে বিরোধী। - লেটেন্সি শিফট কাউন্ট রেজিস্টারের প্রাথমিককরণের উপর ভিত্তি করে পরিবর্তিত হয়, যেখানে ৩২-বিট নির্দেশনা বা ইমিডিয়েট ছাড়া ৬৪-বিট নির্দেশনা ১ সাইকেল লেটেন্সি অর্জন করে, যখন ইমিডিয়েট সহ ৬৪-বিট নির্দেশনা ৩ সাইকেল লেটেন্সি ফলাফল করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zঅ্যাল্ডার লেক এসএইচএলএক্স অস্বাভাবিকতা</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আজ আমার একটি পেপার প্রত্যাখ্যাত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zআজ আমার একটি পেপার প্রত্যাখ্যাত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: স্বয়ংক্রিয়ভাবে রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ার REST API গুলি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger একটি টুল যা mitmproxy ক্যাপচারকে OpenAPI 3.0 স্পেসিফিকেশনে রূপান্তরিত করে, অ্যাপ্লিকেশন ট্রাফিক ক্যাপচার করে REST API-এর রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ারিং সহজতর করে। - এই টুলটি এখন ব্রাউজার ডেভেলপার টুলস থেকে HTTP আর্কাইভ (HAR) ফাইল সমর্থন করে, যা ডেভেলপারদের জন্য এর ব্যবহারযোগ্যতা বৃদ্ধি করে। - ইনস্টলেশন Python3 এবং pip বা Docker ব্যবহার করে করা যেতে পারে, এবং প্রকল্পটি ডেভেলপমেন্টের জন্য poetry, pre-commit, এবং pytest এর মতো টুল ব্যবহার করে, একটি MIT লাইসেন্স সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: স্বয়ংক্রিয়ভাবে রিভার্স-ইঞ্জিনিয়ার REST API গুলি</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, TPM নয়, হার্ডওয়্যার DRM-এর মূল ভিত্তি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, TPM নয়, হার্ডওয়্যার DRM-এর মূল ভিত্তি</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জ্যাসপার: জুপিটারল্যাবের একটি আধুনিক এবং দক্ষ বিকল্প, যা গো ভাষায় নির্মিত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জ্যাসপার একটি উচ্চ-প্রদর্শন ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট (আইডিই) যা জুপিটার দ্বারা অনুপ্রাণিত, বিশাল সমান্তরালতা এবং ন্যূনতম মেমরি ব্যবহারের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে। - এটি গো প্রোগ্রামিং ভাষা দিয়ে তৈরি করা হয়েছে উন্নত সমান্তরালতা এবং কর্মক্ষমতার জন্য, ইলেকট্রন এবং ওয়েব অ্যাপ উভয় সংস্করণেই উপলব্ধ, এবং এটি এজিপিএল-৩.০ লাইসেন্সের অধীনে ওপেন-সোর্স। - জ্যাসপার আরইপিএল-স্টাইল (রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপ) ডেটা অ্যাপ্লিকেশন সমর্থন করে এবং জুপিটার নোটবুকের বাইরে কাস্টম ডেটা অ্যাপ্লিকেশন সমর্থন করার লক্ষ্যে কাজ করে, ম্যাক-এ সম্পূর্ণ সমর্থন এবং লিনাক্সে সীমিত সমর্থন সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zজ্যাসপার: জুপিটারল্যাবের একটি আধুনিক এবং দক্ষ বিকল্প, যা গো ভাষায় নির্মিত</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সবকিছুর জন্য রেলস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রেলস ৮ ছোট প্রকল্প এবং একক ডেভেলপারদের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, যা পূর্ণাঙ্গ বৈশিষ্ট্যযুক্ত অ্যাপ্লিকেশন তৈরি করার জন্য একটি বিস্তৃত &quot;রেলস দিয়ে শুরু করা&quot; গাইড প্রদান করে।</li>
<li>SQLite এখন Rails 8-এ প্রোডাকশন-রেডি, যা PostgreSQL বা Redis-এর উপর নির্ভরতা কমায় এবং এতে ২০০০ ফ্রি GitHub অ্যাকশন মিনিট সহ মৌলিক ক্রমাগত ইন্টিগ্রেশন (CI) কনফিগারেশন অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>নতুন প্রমাণীকরণ জেনারেটর এবং কামালের সাথে সরাসরি স্থাপনা ব্যবহারকারী সাইন-ইন এবং এসএসএল সহ লাইভ অ্যাপ সেটআপকে সহজ করে তোলে, যা সেরা অনুশীলনগুলিকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zসবকিছুর জন্য রেলস</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৪০ বছর পর কোথায় কাজ করবেন?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z৪০ বছর পর কোথায় কাজ করবেন?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার প্রিয় কম্পিউটার অর্গোনমিক্স হ্যাক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জ্যাকব ভসমেয়ার &quot;দ্য বিপার&quot; নামে একটি ডিআইওয়াই ডিভাইস পরিচয় করিয়ে দেন, যা কম্পিউটার স্ক্রিন দীর্ঘ সময় ধরে আনলক থাকলে বিপ করে ব্যবহারকারীকে চলাফেরা করতে উৎসাহিত করে। - দ্য বিপার হার্ডওয়্যার (আডাফ্রুট ফেদার হুজ্জাহ ESP8266, সুইচ, পিয়েজো বাজার), ফার্মওয়্যার (লুয়া স্ক্রিপ্ট), এবং সক্রিয়করণ পরিচালনা করে এমন সফটওয়্যার নিয়ে গঠিত। - এর সরলতা সত্ত্বেও, ডিভাইসটি নিয়মিত চলাফেরা প্রচার করতে কার্যকর, এবং জ্যাকব তার স্ত্রীর প্রকল্পে সমর্থনের জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zআমার প্রিয় কম্পিউটার অর্গোনমিক্স হ্যাক</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL কোড হানি ব্রাউজার এক্সটেনশনের পেছনের দল দ্বারা চুরি করা হচ্ছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL কোড হানি ব্রাউজার এক্সটেনশনের পেছনের দল দ্বারা চুরি করা হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্লগগুলি পচে যায়। উইকিগুলি অপেক্ষা করে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি উইকির স্থায়ী প্রকৃতির সাথে ব্লগের ক্ষণস্থায়ী প্রকৃতির তুলনা করে, এবং প্রস্তাব দেয় যে ২০২৫ সালের মধ্যে উইকিগুলি আরও ব্যক্তিগত এবং অর্থবহ হয়ে উঠবে।</li>
<li>উইকিগুলি লেখকের ক্রমবর্ধমান চিন্তাধারার প্রতিফলন হিসেবে গতিশীল এবং প্রতিফলিত হিসেবে বর্ণনা করা হয়, যেখানে ব্লগগুলি স্থির, ভুলে যাওয়া দোকানের মতো তুলনা করা হয়।</li>
<li>লেখক একটি ঐতিহ্যবাহী ওয়েবসাইট থেকে একটি উইকি ফরম্যাটে স্থানান্তরিত হচ্ছেন, যা ব্যক্তিগত বিষয়বস্তু পরিচালনা এবং ভাগাভাগি করার পদ্ধতিতে একটি পরিবর্তন নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zব্লগগুলি পচে যায়। উইকিগুলি অপেক্ষা করে।</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেটা ফেসবুক এবং ইনস্টাগ্রামে আরও এআই বট চায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা ফেসবুক এবং ইনস্টাগ্রামে এআই বট চালু করতে যাচ্ছে, যা তরুণ ব্যবহারকারীদের সাথে সম্পৃক্ত হবে এবং জেনারেটিভ এআই প্রযুক্তিতে তাদের বিনিয়োগকে কাজে লাগাবে। - এই এআই বটগুলোর প্রোফাইল থাকবে এবং কনটেন্ট তৈরি করবে, যা মেটার সোশ্যালএআই অধিগ্রহণের পর সাধারণ সোশ্যাল মিডিয়া অ্যাকাউন্টের মতো কাজ করবে। - এই উদ্যোগটি মেটার বৃহত্তর কৌশলকে প্রতিফলিত করে, যা সামাজিক মিথস্ক্রিয়া এবং কনটেন্ট কিউরেশনকে স্বয়ংক্রিয় করার দিকে মনোনিবেশ করে, যা Character.ai এর মতো অ্যাপগুলিতে দেখা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zমেটা ফেসবুক এবং ইনস্টাগ্রামে আরও এআই বট চায়</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই এবং এমএল-এ আমার ২৫ বছরের অভিযান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অস্টিন জেড. হেনলি, কার্নেগি মেলন বিশ্ববিদ্যালয়ের একজন সহযোগী শিক্ষণ অধ্যাপক, এআই (কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা) এবং এমএল (মেশিন লার্নিং) ক্ষেত্রে তার ২৫ বছরের যাত্রা শেয়ার করেছেন, যেখানে তিনি প্রাথমিক অনাগ্রহ থেকে বিভিন্ন প্রকল্পের মাধ্যমে সক্রিয় অংশগ্রহণে রূপান্তরিত হয়েছেন।</li>
<li>তার ক্যারিয়ার পথের মধ্যে রয়েছে সাধারণ গেম তৈরি করা, এআই এবং নিউরাল নেটওয়ার্ক অধ্যয়ন করা, এবং তার পিএইচডি চলাকালীন কোড এডিটর ডেটা বিশ্লেষণের জন্য সিদ্ধান্ত গাছ এবং ক্লাস্টারিং প্রয়োগ করা।</li>
<li>হেনলি ২০২২ সালে মাইক্রোসফটের প্রোগ্রাম সিন্থেসিস টিমে যোগ দেন, যেখানে তিনি এলএলএম (বৃহৎ ভাষা মডেল) ভিত্তিক টুলসহ এআই প্রকল্পে কাজ করছেন এবং শিক্ষাদানের পাশাপাশি স্বাধীনভাবে এআই টুল অন্বেষণ চালিয়ে যাচ্ছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zএআই এবং এমএল-এ আমার ২৫ বছরের অভিযান</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শুভ নববর্ষ ২০২৫]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zশুভ নববর্ষ ২০২৫</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডুম ক্যাপচা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zডুম ক্যাপচা</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্থির অনুসন্ধান গাছ: বাইনারি অনুসন্ধানের চেয়ে দ্রুত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি স্থির অনুসন্ধান গাছ (S+ গাছ) এর বাস্তবায়ন এবং অপ্টিমাইজেশনের উপর আলোচনা করে, যা সাজানো ডেটার অনুসন্ধানকে উল্লেখযোগ্যভাবে দ্রুততর করে, ঐতিহ্যবাহী বাইনারি অনুসন্ধানের তুলনায় ৪০ গুণ দ্রুত গতি অর্জন করে। - ব্যাচিং, প্রিফেচিং এবং ম্যানুয়াল SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) এর মতো অপ্টিমাইজেশন কৌশলগুলি অনুসন্ধান থ্রুপুট বাড়ানোর জন্য প্রয়োগ করা হয়। - প্রবন্ধটি বিভিন্ন গাছের বিন্যাস, নোডের আকার এবং মেমরি ব্যবস্থাপনা কৌশলগুলি অন্বেষণ করে, ভবিষ্যতের কাজের উপর আলোচনা করে যেমন শাখাযুক্ত অনুসন্ধান এবং ইন্টারপোলেশন অনুসন্ধান যা অনুসন্ধানের দক্ষতা আরও উন্নত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zস্থির অনুসন্ধান গাছ: বাইনারি অনুসন্ধানের চেয়ে দ্রুত</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পুটনাম সমস্যাগুলি সামান্য পরিবর্তিত হলে o1-পূর্বরূপের নির্ভুলতায় ৩০% হ্রাস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পুটনাম-অ্যাক্সিওম একটি বেঞ্চমার্ক যা পুটনাম ম্যাথমেটিক্যাল কম্পিটিশনের সমস্যাগুলি ব্যবহার করে বড় ভাষার মডেলগুলির (এলএলএম) উপর উন্নত গাণিতিক যুক্তি মূল্যায়ন করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। - বেঞ্চমার্কটিতে ২৩৬টি মূল সমস্যা এবং ৫২টি পরিবর্তিত সমস্যার একটি ভিন্নতা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যাতে ডেটা দূষণ এড়ানো যায়। - ওপেনএআই-এর শীর্ষস্থানীয় মডেলটি মূল সমস্যাগুলিতে ৪১.৯৫% সঠিকতা অর্জন করেছিল কিন্তু পরিবর্তিত সমস্যাগুলিতে প্রায় ৩০% এর একটি উল্লেখযোগ্য কর্মক্ষমতা হ্রাসের সম্মুখীন হয়েছিল, যা ভিন্নতার সাথে খাপ খাইয়ে নেওয়ার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zপুটনাম সমস্যাগুলি সামান্য পরিবর্তিত হলে o1-পূর্বরূপের নির্ভুলতায় ৩০% হ্রাস</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৪ সালে ডেটাবেস: একটি বছরের পর্যালোচনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালে ডাটাবেসের প্রেক্ষাপটে উল্লেখযোগ্য পরিবর্তন দেখা গিয়েছিল, যার মধ্যে ছিল বড় ধরনের অধিগ্রহণ, লাইসেন্স পরিবর্তন এবং প্রধান খেলোয়াড়দের মধ্যে চলমান প্রতিদ্বন্দ্বিতা যেমন রেডিস, এলাস্টিকসার্চ, ডাটাব্রিক্স এবং স্নোফ্লেক। - ডাকডিবি বিশ্লেষণাত্মক প্রশ্নের জন্য জনপ্রিয়তা অর্জন করেছিল, পোস্টগ্রেসের সাথে ইন্টিগ্রেশন সহ, যখন উল্লেখযোগ্য রিলিজগুলির মধ্যে ছিল অ্যামাজন অরোরা ডিএসকিউএল এবং মাইক্রোসফট গারনেট। - ডাটাব্রিক্স দ্বারা ট্যাবুলার এবং সুপাবেস দ্বারা ওরিওলডিবি-এর মতো অধিগ্রহণগুলি উল্লেখযোগ্য ছিল, এবং ওটারটিউনের বন্ধ হওয়ার মতো বিপত্তি সত্ত্বেও, শিল্পটি নতুন প্রকল্প এবং তহবিলের সাথে গতিশীল রয়ে গেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z২০২৪ সালে ডেটাবেস: একটি বছরের পর্যালোচনা</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৪ সালে আমি যে বইগুলি পড়তে পছন্দ করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>তালিকায় বিভিন্ন ধরণের বই অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যার মধ্যে রয়েছে ঐতিহাসিক, দার্শনিক, বৈজ্ঞানিক এবং ব্যক্তিগত বর্ণনা, প্রতিটি বই অনন্য অন্তর্দৃষ্টি এবং সমৃদ্ধ অভিজ্ঞতা প্রদান করে।</li>
<li>উল্লেখযোগ্য বিষয়গুলির মধ্যে রয়েছে সিসেরোর চিঠি যা রোমান জীবনের অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, বেন-আরির কম্পিউটার বিজ্ঞান যুক্তি এবং প্রোগ্রাম যাচাইকরণের উপর কাজ, এবং স্টিভ মার্টিনের হাস্যরসাত্মক সাফল্যের উপর স্মৃতিকথা।</li>
<li>সংগ্রহটিতে পিয়ের হাদোট এবং নিটশের দার্শনিক অনুসন্ধান, এস্কাইলাসের গ্রীক ট্র্যাজেডি, এবং উরসুলা লে গুইন ও রবীন্দ্রনাথ ঠাকুরের সাহিত্যকর্মও অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z২০২৪ সালে আমি যে বইগুলি পড়তে পছন্দ করেছি</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টেরেন্স টাও: আজ আমার একটি গবেষণাপত্র প্রত্যাখ্যাত হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zটেরেন্স টাও: আজ আমার একটি গবেষণাপত্র প্রত্যাখ্যাত হয়েছে</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এপিআই প্যারট – স্বয়ংক্রিয়ভাবে HTTP এপিআই রিভার্স ইঞ্জিনিয়ার করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এপিআই প্যারট একটি নতুন টুল যা ব্যবসায়িক প্রক্রিয়ার স্বয়ংক্রিয়তা সহজতর করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। এটি এপিআই অনুরোধগুলির মধ্যে ডেটা সম্পর্ক স্বয়ংক্রিয়ভাবে সনাক্ত করে এবং একটি গ্রাফিক্যাল ফ্লো উপস্থাপনা প্রদান করে। - এটি ব্যবহারকারীদের অনুরোধগুলি রেকর্ড করতে, ইনপুট এবং আউটপুট সংজ্ঞায়িত করতে এবং এই ফ্লোগুলি জাভাস্ক্রিপ্ট কোড হিসাবে রপ্তানি করতে দেয়, যা ম্যানুয়াল রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং বা রোবোটিক প্রসেস অটোমেশন (আরপিএ) এর মতো কম কার্যকর প্রযুক্তি ব্যবহারের চেয়ে প্রক্রিয়াটিকে আরও দক্ষ করে তোলে। - টুলটি ইলেকট্রন ভিত্তিক এবং এটি উইন্ডোজ এবং লিনাক্স উভয় প্ল্যাটফর্মের জন্য উপলব্ধ, এবং ইউএসপিএস এপিআই রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের জন্য একটি টিউটোরিয়াল উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zএপিআই প্যারট – স্বয়ংক্রিয়ভাবে HTTP এপিআই রিভার্স ইঞ্জিনিয়ার করুন</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[এফবিআই: ভার্জিনিয়ায় সংস্থার ইতিহাসে সবচেয়ে বড় ঘরোয়া বিস্ফোরক মজুদ পাওয়া গেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zএফবিআই: ভার্জিনিয়ায় সংস্থার ইতিহাসে সবচেয়ে বড় ঘরোয়া বিস্ফোরক মজুদ পাওয়া গেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেজা ভু: আমার টার্মিনাল শিরোনামে ভূতুড়ে CVEs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ঘোস্টি, একটি নতুন টার্মিনাল এমুলেটর, ২০০৩ সালের একটি নিরাপত্তা দুর্বলতার সাথে মিল ছিল, যা ASCII এস্কেপ ক্যারেক্টারগুলিকে অ্যাপ্লিকেশন খোলার মতো কমান্ড চালানোর অনুমতি দেয়। - এই সমস্যা বিশেষভাবে Zsh এবং Bash এর vi মোডে সমস্যাজনক ছিল, কিন্তু ঘোস্টি ১.০.১ এই বৈশিষ্ট্যটি ডিফল্টভাবে নিষ্ক্রিয় করে এই সমস্যার সমাধান করেছে। - নিরাপত্তা ত্রুটি সত্ত্বেও, ঘোস্টি তার বৈশিষ্ট্যগুলির জন্য প্রশংসিত হয়েছে, এবং ডেভেলপার দ্রুত সমস্যাটি সমাধান করেছেন, ব্যবহারকারীদের জন্য সমাধান এবং বিকল্প প্রদান করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zডেজা ভু: আমার টার্মিনাল শিরোনামে ভূতুড়ে CVEs</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বৃহৎ ধারণা মডেল: বাক্য উপস্থাপনা স্থানে ভাষা মডেলিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রিপোজিটরিটি বৃহৎ ধারণা মডেল (LCM) এর জন্য বাস্তবায়ন প্রদান করে, যা ভাষা মডেলিংয়ের জন্য উচ্চ-স্তরের অর্থবোধক উপস্থাপনা হিসেবে &quot;ধারণা&quot; ব্যবহার করে।</li>
<li>এলসিএম ২০০টি টেক্সট ভাষা এবং ৫৭টি বক্তৃতা ভাষা সোনার এম্বেডিং স্পেস ব্যবহার করে সমর্থন করে এবং এমএসই রিগ্রেশন এবং ডিফিউশন-ভিত্তিক প্রজন্মের মতো পদ্ধতি ব্যবহার করে স্বয়ংক্রিয়-প্রগতিশীল বাক্য পূর্বাভাসের জন্য প্রশিক্ষিত।</li>
<li>রিপোজিটরিটি ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী, ডেটা প্রস্তুতি, প্রশিক্ষণ, ফাইনটিউনিং এবং মূল্যায়ন নির্দেশিকা প্রদান করে এবং এটি MIT লাইসেন্সের অধীনে প্রকাশিত হয়েছে, যেখানে UV এবং pip ইনস্টলেশন বিকল্প সহ fairseq2 ব্যবহার করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zবৃহৎ ধারণা মডেল: বাক্য উপস্থাপনা স্থানে ভাষা মডেলিং</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
