<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Dec 2024 19:07:46 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[সিইও গুলিবর্ষণ সন্দেহভাজন সম্পর্কে আমরা যা জানি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লুইজি ম্যানজিওন, বাল্টিমোরের একটি উল্লেখযোগ্য পরিবারের ২৬ বছর বয়সী সদস্য, নিউ ইয়র্ক সিটিতে ইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ব্রায়ান থম্পসনের হত্যার অভিযোগে অভিযুক্ত হয়েছেন।</li>
<li>ম্যানজিওনকে পেনসিলভানিয়ায় একটি ভূত বন্দুক এবং একটি নথি সহ গ্রেপ্তার করা হয়েছিল যা কর্পোরেট আমেরিকার প্রতি রাগ সম্পর্কিত একটি উদ্দেশ্যের ইঙ্গিত দেয়।</li>
<li>তার একাডেমিক সাফল্য এবং ডেটা ইঞ্জিনিয়ার হিসাবে কর্মজীবন সত্ত্বেও, ম্যানজিওনের সামাজিক মিডিয়া সাম্প্রতিক সময়ে পরিবার এবং বন্ধুদের থেকে বিচ্ছিন্নতার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zসিইও গুলিবর্ষণ সন্দেহভাজন সম্পর্কে আমরা যা জানি</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এটি কোনো রসিকতা নয়, ফানকো মাত্রই আমার মাকে ফোন করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zএটি কোনো রসিকতা নয়, ফানকো মাত্রই আমার মাকে ফোন করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্রি ক্যালকুলাস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ট্রি ক্যালকুলাস একটি টুরিং-সম্পূর্ণ গণনামূলক মডেল যা একটি একক অপারেটর সহ, যা প্রোগ্রাম বিশ্লেষণ, টাইপ চেকিং, সংকলন এবং অপ্টিমাইজেশন সরাসরি কোডের মধ্যে করতে সক্ষম। এটি ইচ্ছামত টাইপ সিস্টেম এবং ধীরে ধীরে টাইপিং সমর্থন করে, যা শক্তিশালী রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপস (REPLs) এবং প্রোগ্রাম স্থাপনার জন্য বাহ্যিক সরঞ্জাম ছাড়াই সক্ষম করে। এর ন্যূনতম সিনট্যাক্স এবং সেমান্টিক্স এটিকে পোর্টেবল এবং যেকোনো প্ল্যাটফর্মে ইন্টারপ্রেটার বাস্তবায়নের জন্য সহজ করে তোলে, যা মডেলিং, আনুষ্ঠানিক স্পেসিফিকেশন এবং শিক্ষামূলক উদ্দেশ্যে উপযুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zট্রি ক্যালকুলাস</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্রেলিস – ৩ডি মেশ জেনারেটিভ মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি একটি নতুন 3D প্রজন্মের পদ্ধতি পরিচয় করিয়ে দেয় যা একটি ঐক্যবদ্ধ স্ট্রাকচার্ড ল্যাটেন্ট (SLAT) উপস্থাপনা ব্যবহার করে, যা বহুমুখী এবং উচ্চ-মানের 3D সম্পদ তৈরির উন্নতি সাধন করে।</li>
<li>মডেলটি, যার নাম ট্রেলিস, সংশোধিত ফ্লো ট্রান্সফরমার ব্যবহার করে এবং একটি বৃহৎ ডেটাসেটে প্রশিক্ষিত হয়, যা ৩ডি জেনারেশনে বিদ্যমান পদ্ধতিগুলিকে অতিক্রম করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি নমনীয় আউটপুট ফরম্যাট এবং স্থানীয় 3D সম্পাদনাকে সমর্থন করে, এবং কোড, মডেল এবং ডেটা জনসাধারণের জন্য প্রকাশ করার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zট্রেলিস – ৩ডি মেশ জেনারেটিভ মডেল</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সংগীত সংরক্ষণ করুন, আর্কাইভ সংরক্ষণ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৫০০ এর বেশি সঙ্গীতশিল্পী ইন্টারনেট আর্কাইভ, একটি অলাভজনক সাংস্কৃতিক প্রতিষ্ঠান, এর বিরুদ্ধে ৬২১ মিলিয়ন ডলারের মামলা প্রত্যাহারের জন্য প্রধান লেবেলগুলির প্রতি আহ্বান জানাচ্ছেন।</li>
<li>সংগীতশিল্পীরা ন্যায্য ক্ষতিপূরণের প্রয়োজনীয়তা, সংগীতের ঐতিহ্য সংরক্ষণ এবং একচেটিয়া প্রথা সমর্থন না করে জীবিত শিল্পীদের বিনিয়োগের উপর জোর দেন।</li>
<li>তারা যুক্তি দেন যে সঙ্গীত শিল্পের টিকে থাকার জন্য শিল্পীদের ভবিষ্যতকে অগ্রাধিকার দেওয়া এবং তাদের কাজ সংরক্ষণ করা প্রয়োজন, এবং একটি খোলা চিঠির মাধ্যমে জনসাধারণের সমর্থন আহ্বান করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zসংগীত সংরক্ষণ করুন, আর্কাইভ সংরক্ষণ করুন</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যেখান থেকে আমি ছেড়ে গিয়েছিলাম]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zযেখান থেকে আমি ছেড়ে গিয়েছিলাম</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডেভেলপার ফোন এবং টাচস্ক্রিন ব্যবহার করে ২৫ হাজার লাইন নেভিম প্লাগইন কোড লিখেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zডেভেলপার ফোন এবং টাচস্ক্রিন ব্যবহার করে ২৫ হাজার লাইন নেভিম প্লাগইন কোড লিখেছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিব্যাঙ্কিং (এবং ডিবাঙ্কিং?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিব্যাঙ্কিং, যা ব্যাংক অ্যাকাউন্টের অনিচ্ছাকৃত বন্ধ হওয়া, একটি বিতর্কিত বিষয়, বিশেষত ক্রিপ্টো ব্যবসাগুলিকে প্রভাবিত করে, এবং উদ্বেগ রয়েছে যে এটি রাজনৈতিক হাতিয়ার হিসেবে ব্যবহার করা হতে পারে।</li>
<li>আলোচনাটি ব্যক্তিগত এবং রাষ্ট্রীয় অংশগ্রহণকারীদের মধ্যে জটিল মিথস্ক্রিয়ার অন্তর্ভুক্ত, যেখানে কিছু লোক ডিব্যাঙ্কিংকে ঝুঁকি ব্যবস্থাপনার জন্য প্রয়োজনীয় হিসাবে দেখেন, অন্যরা এটিকে অন্যায্য এবং যথাযথ প্রক্রিয়ার অভাব হিসাবে দেখেন।</li>
<li>ইতিহাসের নিয়ন্ত্রক পদক্ষেপগুলি যেমন অপারেশন চোক পয়েন্ট, যা ব্যাংকগুলিকে নির্দিষ্ট শিল্পের সাথে সম্পর্ক ছিন্ন করতে চাপ দিয়েছিল, সমালোচকরা এটিকে ক্রিপ্টো ব্যবসার বিরুদ্ধে বর্তমান পদক্ষেপের সাথে তুলনা করে, যাকে &quot;চোক পয়েন্ট ২.০&quot; বলা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zডিব্যাঙ্কিং (এবং ডিবাঙ্কিং?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডাবল (ওয়াইসি ডব্লিউ২৪) – সূচক বিনিয়োগ ০% খরচ অনুপাত সহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডাবল একটি আর্থিক প্ল্যাটফর্ম যা ৫০টিরও বেশি শেয়ার বাজার সূচকে বিনিয়োগের সুযোগ দেয়, যেখানে কোনো ব্যয় অনুপাত নেই এবং ব্যবস্থাপনা, পুনঃসমন্বয় এবং কর-ক্ষতি কাটানোর জন্য প্রতি মাসে একটি নির্দিষ্ট ফি $১ চার্জ করে।</li>
<li>প্ল্যাটফর্মটি জনপ্রিয় সূচক থেকে পৃথক স্টক ক্রয় করে সরাসরি সূচক প্রদান করে, কাস্টমাইজেশন এবং দৈনিক পোর্টফোলিও অপ্টিমাইজেশন প্রদান করে, যা এটিকে অন্যান্য রোবো-অ্যাডভাইজর থেকে আলাদা করে।</li>
<li>ডাবল ১০ মিলিয়ন ডলার সম্পদ ব্যবস্থাপনার অধীনে (AUM) অর্জন করেছে এবং কম-ফি বিনিয়োগ কৌশল প্রস্তাব করে ১০০ বিলিয়ন ডলার/বছর ইটিএফ এবং মিউচুয়াল ফান্ড বাজারে বিপ্লব ঘটানোর লক্ষ্য নিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zডাবল (ওয়াইসি ডব্লিউ২৪) – সূচক বিনিয়োগ ০% খরচ অনুপাত সহ</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইচ.আই.ও ফানকো দ্বারা সরানো হয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zইচ.আই.ও ফানকো দ্বারা সরানো হয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWrt সরবরাহ শৃঙ্খল আপোষ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন নিরাপত্তা প্রকৌশলী OpenWrt-এর ফার্মওয়্যার আপগ্রেড প্রক্রিয়ায় দুর্বলতা চিহ্নিত করেছেন, যার মধ্যে কমান্ড ইনজেকশন এবং SHA-256 হ্যাশ সংঘর্ষের সমস্যা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- এই দুর্বলতাগুলি সম্ভাব্য আক্রমণকারীদের কমান্ড ইনজেক্ট করতে এবং হ্যাশ সংঘর্ষ তৈরি করতে সক্ষম করেছিল, যার ফলে ক্ষতিকারক ফার্মওয়্যার ইনস্টল করা সম্ভব হয়েছিল।- OpenWrt দল দ্রুত এই দুর্বলতাগুলি সমাধান এবং ঠিক করেছে, সফটওয়্যার সরবরাহ শৃঙ্খলে শক্তিশালী নিরাপত্তার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenWrt সরবরাহ শৃঙ্খল আপোষ</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্যাট গেলসিঙ্গার ইন্টেলের জন্য ভুল ছিলেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গার, তার প্রযুক্তিগত দক্ষতা এবং ব্যবস্থাপনা দক্ষতা সত্ত্বেও, ইন্টেলের সিইও হিসাবে অনুপযুক্ত বলে বিবেচিত হয়েছিলেন কারণ তিনি কোম্পানির সাংস্কৃতিক এবং কৌশলগত চ্যালেঞ্জগুলি মোকাবেলা করতে অক্ষম ছিলেন।</li>
<li>তার নেতৃত্বের সিদ্ধান্তগুলি, যেমন লভ্যাংশ বজায় রাখা এবং আক্রমণাত্মক বিজ্ঞাপন, সমালোচিত হয়েছিল কারণ সেগুলি প্রয়োজনীয় যুদ্ধকালীন নেতৃত্বের পরিবর্তে শান্তিকালীন পদ্ধতির প্রতিফলন ঘটায়।</li>
<li>গেলসিঙ্গারের ইন্টেলের ফাউন্ড্রি সার্ভিসেসের ব্যবস্থাপনা এবং টোফিনো প্রকল্পের সমাপ্তি, যা একটি প্রতিশ্রুতিশীল প্রোগ্রামেবল সুইচ সিলিকন ছিল, উল্লেখযোগ্য ভুল পদক্ষেপ হিসেবে দেখা হয়েছিল, যা ইন্টেলের সাংস্কৃতিক সমস্যাগুলি অমীমাংসিত রেখেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zপ্যাট গেলসিঙ্গার ইন্টেলের জন্য ভুল ছিলেন</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – মানুষের জন্য JSON]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, JSON-এর একটি সম্প্রসারণ, সহজে ম্যানুয়াল সম্পাদনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা এটিকে কনফিগারেশন ফাইলের জন্য আদর্শ করে তোলে কিন্তু মেশিন যোগাযোগের জন্য উপযুক্ত নয়।</li>
<li>২০১২ সালে এর সূচনার পর থেকে, JSON5 উল্লেখযোগ্য জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, প্রতি সপ্তাহে ৬৫ মিলিয়নেরও বেশি ডাউনলোড হয়েছে, এবং এটি Chromium এবং Next.js এর মতো প্রধান প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হচ্ছে।</li>
<li>JSON5 হল JSON-এর একটি সুপারসেট, যা ECMAScript 5.1 বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করে, নমনীয় সিনট্যাক্সের অনুমতি দেয় এবং ES5-এর সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এবং পার্সিং এবং সিরিয়ালাইজেশনের জন্য একটি জাভাস্ক্রিপ্ট লাইব্রেরি উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – মানুষের জন্য JSON</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[যুক্তরাজ্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের জন্য দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপন নিষিদ্ধ করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>যুক্তরাজ্য সরকার শিশুদের স্থূলতা মোকাবেলার জন্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের মতো চিনি এবং &quot;কম স্বাস্থ্যকর&quot; খাবারের দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপনের উপর নিষেধাজ্ঞা কার্যকর করছে।</li>
<li>পরবর্তী অক্টোবর থেকে, এই বিজ্ঞাপনগুলি শুধুমাত্র রাত ৯:০০ টার পরে সম্প্রচার করার অনুমতি দেওয়া হবে, প্রতি বছর ২০,০০০টি শিশুদের স্থূলতার ঘটনা প্রতিরোধের লক্ষ্যে।</li>
<li>স্বাস্থ্য সচিব ওয়েস স্ট্রিটিং শিশুদের লক্ষ্য করে জাঙ্ক ফুডের বিজ্ঞাপন বন্ধ করার গুরুত্ব তুলে ধরেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zযুক্তরাজ্য সিরিয়াল, মাফিন এবং বার্গারের জন্য দিনের বেলা টিভি বিজ্ঞাপন নিষিদ্ধ করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[হেটজনার আমাদের অ্যাকাউন্ট বাতিল করার এবং সমস্ত সার্ভার বন্ধ করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zহেটজনার আমাদের অ্যাকাউন্ট বাতিল করার এবং সমস্ত সার্ভার বন্ধ করার সিদ্ধান্ত নিয়েছে।</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উইলো, আমাদের কোয়ান্টাম চিপ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গুগল উইলো নামে একটি কোয়ান্টাম চিপ উন্মোচন করেছে, যা কোয়ান্টাম ত্রুটি সংশোধন এবং গণনা গতির ক্ষেত্রে একটি উল্লেখযোগ্য অগ্রগতি নির্দেশ করে।- উইলো তার ক্ষমতা প্রদর্শন করেছে পাঁচ মিনিটেরও কম সময়ে একটি গণনা সম্পাদন করে, যা একটি সুপারকম্পিউটারের জন্য ১০ সেপটিলিয়ন বছর সময় লাগবে, এর সম্ভাবনা নির্দেশ করে যে এটি ক্লাসিক্যাল কম্পিউটারের বাইরে জটিল সমস্যাগুলি মোকাবেলা করতে পারে।- এই উন্নয়নটি বাণিজ্যিকভাবে কার্যকর কোয়ান্টাম কম্পিউটারের ভবিষ্যতের জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা ঔষধ, শক্তি এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) সহ শিল্পগুলিকে বিপ্লবী করার প্রভাব ফেলতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zউইলো, আমাদের কোয়ান্টাম চিপ</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওপেনএআই: সোরা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zওপেনএআই: সোরা</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: হ্যাকারদের ব্রাউজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt একটি ব্রাউজার যা উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা কীবোর্ড নেভিগেশন এবং অনলাইন তথ্য বিশ্লেষণ ও নিষ্কাশনে দক্ষতার উপর জোর দেয়।</li>
<li>এটি লিঙ্ক হিন্টিং, ডকুমেন্ট নেভিগেশনের জন্য জাম্প হেডিংস, এবং সহজ ট্যাব ব্যবস্থাপনা ও কমান্ড কার্যকর করার জন্য ফাজি সার্চের মতো শক্তিশালী টুলগুলি বৈশিষ্ট্যযুক্ত।</li>
<li>অতিরিক্ত কার্যকারিতার মধ্যে রয়েছে প্রোগ্রামযোগ্যতার জন্য একটি বিল্ট-ইন REPL (রিড-ইভাল-প্রিন্ট লুপ), স্মার্ট বুকমার্ক অনুসন্ধান, কাস্টমাইজযোগ্য অটোফিল, ক্লিপবোর্ড ইতিহাস এবং পরিদর্শিত পৃষ্ঠাগুলির ট্র্যাকিংয়ের জন্য একটি গাছ-ভিত্তিক ইতিহাস।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: হ্যাকারদের ব্রাউজার</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সিরিয়ার সরকার পতন, আসাদ পরিবারের ৫০ বছরের শাসনের অবসান]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zসিরিয়ার সরকার পতন, আসাদ পরিবারের ৫০ বছরের শাসনের অবসান</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সেগা চ্যানেল গেম ইমেজ ফাইল ফরম্যাটের রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেগা চ্যানেল ছিল সেগা জেনেসিসের জন্য একটি অগ্রণী গেমস-অন-ডিমান্ড পরিষেবা, যা ১৯৯৪ থেকে ১৯৯৮ সাল পর্যন্ত সক্রিয় ছিল এবং মাসে প্রায় ৫০টি গেম অফার করত। ২০২৪ সালে, একজন ব্যবহারকারী ১৯৯৬ সালের একটি সেগা চ্যানেল গেম ইমেজ সিডি আবিষ্কার করেন, যা এর ডেটা বের করে সংরক্ষণ করার জন্য রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং প্রচেষ্টার দিকে পরিচালিত করে। প্রকল্পটি সফলভাবে এক্সক্লুসিভ গেমগুলি ডিকোড করে, যা গেমিং ইতিহাস সংরক্ষণে সম্প্রদায়ের প্রচেষ্টা এবং রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিংয়ের ভূমিকা তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zসেগা চ্যানেল গেম ইমেজ ফাইল ফরম্যাটের রিভার্স ইঞ্জিনিয়ারিং</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নটর ডেম ক্যাথেড্রাল পুনরায় খুলেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zনটর ডেম ক্যাথেড্রাল পুনরায় খুলেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ব্রায়ান ক্রেবস গোপন স্থানে থেকে ইন্টারনেটের সবচেয়ে নৃশংস হ্যাকারদের তদন্ত করছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zব্রায়ান ক্রেবস গোপন স্থানে থেকে ইন্টারনেটের সবচেয়ে নৃশংস হ্যাকারদের তদন্ত করছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এয়ারলাইন তথ্যদাতা যাত্রীদের নগদ বাজেয়াপ্ত থেকে হাজার হাজার পেয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zএয়ারলাইন তথ্যদাতা যাত্রীদের নগদ বাজেয়াপ্ত থেকে হাজার হাজার পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অনলাইনে নেতিবাচক বিষয়বস্তু ব্রাউজ করা মানসিক স্বাস্থ্য সমস্যাগুলিকে আরও খারাপ করে তোলে: গবেষণা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এমআইটি গবেষকরা &quot;ডিজিটাল ডায়েট&quot; নামে একটি ওয়েব প্লাগ-ইন তৈরি করেছেন যা ব্যবহারকারীদের মানসিক স্বাস্থ্য রক্ষার জন্য অনলাইন কন্টেন্ট সম্পর্কে সচেতন সিদ্ধান্ত নিতে সহায়তা করে।</li>
<li>এই টুলটি প্রাকৃতিক ভাষা প্রক্রিয়াকরণ (NLP) ব্যবহার করে ওয়েব পৃষ্ঠাগুলিকে আবেগ, জ্ঞান এবং কার্যক্ষমতার ভিত্তিতে মূল্যায়ন করে, ব্যবহারকারীদের আরও ইতিবাচক সামগ্রীর দিকে পরিচালিত করে।</li>
<li>গবেষণাটি অনলাইন আচরণ এবং মানসিক স্বাস্থ্যের মধ্যে দ্বিমুখী সম্পর্ককে গুরুত্ব দেয়, যার ফলাফল নেচার হিউম্যান বিহেভিয়ার-এ প্রকাশিত হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zঅনলাইনে নেতিবাচক বিষয়বস্তু ব্রাউজ করা মানসিক স্বাস্থ্য সমস্যাগুলিকে আরও খারাপ করে তোলে: গবেষণা</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার দ্বিতীয় বছর একটি চাকরি ছাড়া]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zআমার দ্বিতীয় বছর একটি চাকরি ছাড়া</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডায়ালগ উপাদান]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML `` উপাদানটি ডায়ালগ বক্স তৈরি করতে ব্যবহৃত হয়, যা মডাল (পৃষ্ঠার ইন্টারঅ্যাকশন থামিয়ে দেয়) বা নন-মডাল (ইন্টারঅ্যাকশন অনুমোদন করে) হতে পারে।</li>
<li>জাভাস্ক্রিপ্ট মেথড <code>.showModal()</code> এবং <code>.show()</code> যথাক্রমে মডাল এবং নন-মডাল ডায়ালগ প্রদর্শনের জন্য ব্যবহৃত হয়, যখন <code>.close()</code> সেগুলি বন্ধ করার জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>অ্যাক্সেসিবিলিটি অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ; ফোকাস সঠিকভাবে সেট করা নিশ্চিত করুন এবং একটি বন্ধ করার প্রক্রিয়া, যেমন একটি বোতাম, প্রদান করুন, যখন CSS <code>::backdrop</code> ব্যবহার করে মডাল ব্যাকড্রপের স্টাইলিং করুন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zডায়ালগ উপাদান</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me সহ-প্রতিষ্ঠাতা অর্গানিক ম্যাপস ওপেন-সোর্স ফর্ক বন্ধ করার চেষ্টা করছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অর্গানিক ম্যাপস তাদের &quot;মেটাসার্ভার&quot; এর সোর্স কোড প্রকাশ করেছে, যা ব্যবহারকারীদের অবস্থানের ভিত্তিতে সেরা কন্টেন্ট ডেলিভারি নেটওয়ার্ক (CDN) সার্ভারগুলিতে নির্দেশনা দিয়ে মানচিত্র ডাউনলোডের গতি উন্নত করে।</li>
<li>কোডটি, যা প্রাথমিকভাবে অননুমোদিত ফর্ক প্রতিরোধের জন্য বন্ধ ছিল, এখন এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উন্মুক্ত করা হয়েছে, যা স্বচ্ছতা এবং সম্প্রদায়ের অংশগ্রহণকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>দলটি বিক্রেতার লক-ইন প্রতিরোধের জন্য ক্লাউডফ্লেয়ার ওয়ার্কার্সের ব্যবহার পুনর্বিবেচনা করছে এবং একটি অবদানকারীর দ্বারা করা অননুমোদিত পরিবর্তনগুলি ফিরিয়ে দিয়েছে, যা গোপনীয়তা এবং স্বচ্ছতার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me সহ-প্রতিষ্ঠাতা অর্গানিক ম্যাপস ওপেন-সোর্স ফর্ক বন্ধ করার চেষ্টা করছেন</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সবকিছুর জন্য কীভাবে পোস্টগ্রেস ব্যবহার করবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Postgres for Everything” একটি সংগ্রহশালা যা PostgreSQL-এর ব্যবহার প্রচার করে, যা একটি জনপ্রিয় ওপেন-সোর্স রিলেশনাল ডাটাবেস, প্রচলিত ডাটাবেস কাজের বাইরেও বিভিন্ন অ্যাপ্লিকেশনের জন্য।- এই সংগ্রহশালা অবদান আমন্ত্রণ জানায় এবং PostgreSQL-এর বিভিন্ন উদ্ভাবনী ব্যবহার ট্র্যাক করে, যার মধ্যে রয়েছে ক্রন জব, মেসেজ কিউ, বিশ্লেষণ এবং আরও অনেক কিছু, এর বহুমুখিতা তুলে ধরে।- এই উদ্যোগে Supabase সম্পর্কিত ১১টি আইটেম অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি প্ল্যাটফর্ম যা PostgreSQL ব্যবহার করে ব্যাকএন্ড পরিষেবা প্রদান করে, আধুনিক অ্যাপ্লিকেশন ডেভেলপমেন্টে এর সংহতি এবং উপযোগিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zসবকিছুর জন্য কীভাবে পোস্টগ্রেস ব্যবহার করবেন</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[সহযোগী সম্পাদনা সম্পর্কে আমাকে বলা মিথ্যা, পর্ব ১: অফলাইন সম্পাদনার জন্য অ্যালগরিদম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের শুরুর দিকে, মোমেন্টের টেক্সট এডিটরের জন্য সহযোগী সম্পাদনা সিস্টেমের উপর গবেষণায় অফলাইন সম্পাদনার চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরা হয়েছিল, যেখানে জনপ্রিয় অ্যালগরিদম যেমন CRDTs (কনফ্লিক্ট-ফ্রি রিপ্লিকেটেড ডেটা টাইপস) এবং OT (অপারেশনাল ট্রান্সফরমেশন) প্রায়ই ব্যর্থ হয়।- অফলাইন সম্পাদনা সরাসরি সংঘাত বাড়ায়, যার মধ্যে ২০-৩০% সংঘাত অগ্রহণযোগ্য ফলাফলে পরিণত হয়, যা ইঙ্গিত দেয় যে এটি একটি অ্যালগরিদমিক সমস্যা নয় বরং একটি ব্যবহারকারী ইন্টারফেস/ব্যবহারকারী অভিজ্ঞতা (UI/UX) চ্যালেঞ্জ।- গবেষকরা এখন অফলাইন সম্পাদনায় ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতা উন্নত করার দিকে মনোনিবেশ করছেন, যেভাবে গিট ডকুমেন্ট মার্জিং পরিচালনা করে তার সাথে সাদৃশ্য টেনে, যা একটি আশাব্যঞ্জক উন্নয়ন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zসহযোগী সম্পাদনা সম্পর্কে আমাকে বলা মিথ্যা, পর্ব ১: অফলাইন সম্পাদনার জন্য অ্যালগরিদম</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অলমা দিয়ে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওল্লামা কাঠামোগত আউটপুটের জন্য সমর্থন প্রবর্তন করেছে, যা মডেলগুলিকে একটি নির্দিষ্ট ফরম্যাটে JSON স্কিমা ব্যবহার করে আউটপুট তৈরি করতে সক্ষম করে।</li>
<li>এই বৈশিষ্ট্যটি এখন আপডেট করা Ollama Python এবং JavaScript লাইব্রেরিতে উপলব্ধ, যা ডকুমেন্ট এবং ইমেজ থেকে ডেটা পার্সিংয়ের মতো কাজের জন্য উপযোগী।</li>
<li>ব্যবহারকারীদের সর্বশেষ Ollama সংস্করণে আপডেট করা উচিত এবং cURL অনুরোধ বা লাইব্রেরিতে ফরম্যাট প্যারামিটার ব্যবহার করা উচিত, যেখানে ভবিষ্যতের আপডেটগুলি কর্মক্ষমতা উন্নতি এবং আরও ফরম্যাট বিকল্পের প্রতিশ্রুতি দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zঅলমা দিয়ে কাঠামোবদ্ধ আউটপুট</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রোলারকোস্টার টাইকুন ছিল তার ধরণের শেষ [ভিডিও]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zরোলারকোস্টার টাইকুন ছিল তার ধরণের শেষ [ভিডিও]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গবেষণা: খাদ্যে ফ্রুক্টোজ টিউমার বৃদ্ধিকে বাড়ায়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফ্রুক্টোজের ব্যবহার গত ৫০ বছরে উল্লেখযোগ্যভাবে বৃদ্ধি পেয়েছে, প্রধানত পানীয় এবং প্রক্রিয়াজাত খাদ্যে উচ্চ-ফ্রুক্টোজ কর্ন সিরাপের কারণে।</li>
<li>ওয়াশিংটন ইউনিভার্সিটি ইন সেন্ট লুইসের গবেষণা নির্দেশ করে যে, যদিও ফ্রুক্টোজ সরাসরি টিউমারকে জ্বালানি দেয় না, তবে লিভার এটিকে পুষ্টিতে রূপান্তরিত করে যা মেলানোমা, স্তন এবং সার্ভিকাল ক্যান্সারের মতো ক্যান্সারে টিউমার বৃদ্ধিকে সমর্থন করে।</li>
<li>গবেষণাটি টিউমার বৃদ্ধিতে ফ্রুক্টোজের সহায়তা প্রতিরোধের পদ্ধতি অনুসন্ধানের মাধ্যমে সম্ভাব্য নতুন ক্যান্সার চিকিৎসার প্রস্তাব দেয়, যা খাদ্যাভ্যাসের পরিবর্তন বা ফার্মাসিউটিক্যালসের মাধ্যমে হতে পারে, এবং এর আংশিক অর্থায়ন জাতীয় স্বাস্থ্য ইনস্টিটিউট (NIH) থেকে করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zগবেষণা: খাদ্যে ফ্রুক্টোজ টিউমার বৃদ্ধিকে বাড়ায়</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সবচেয়ে বড় শেল প্রোগ্রামগুলি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পাতাটি উল্লেখযোগ্য শেল প্রোগ্রামগুলিকে হাইলাইট করে, যেখানে মূলত হাত দিয়ে লেখা স্ক্রিপ্টগুলির উপর ফোকাস করা হয়েছে, যেমন autoconf-এর মতো টুল দ্বারা তৈরি করা স্ক্রিপ্ট নয়।- উল্লেখযোগ্য এন্ট্রিগুলির মধ্যে রয়েছে akinomyoga/ble.sh, একটি Bash লাইন এডিটর যার ৬১ হাজার লাইন কোড (LoC), এবং kalua, একটি OpenWRT অ্যাডঅন যার ৫৬ হাজার সোর্স লাইন কোড (SLoC)।- তালিকাটি শেল স্ক্রিপ্টিংয়ের জটিলতা এবং বৈচিত্র্য সম্পর্কে অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে, যেখানে প্রোগ্রামগুলি ডেটা স্ট্রাকচার এবং অ্যালগরিদম ব্যবহার করে, সাধারণত ৫,০০০ লাইনের কোড অতিক্রম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zসবচেয়ে বড় শেল প্রোগ্রামগুলি</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিএসপাই – প্রোগ্রামিং–প্রম্পটিং নয়–এলএমএস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিএসপাই একটি ফ্রেমওয়ার্ক যা মডুলার এআই সিস্টেম তৈরি করার জন্য কম্পোজিশনাল পাইথন কোড ব্যবহার করে ডিজাইন করা হয়েছে, যা শুধুমাত্র প্রম্পটের উপর নির্ভর না করে ভাষার মডেল (এলএম) আউটপুট উন্নত করার উপর ফোকাস করে। এটি ওপেনএআই, অ্যানথ্রপিক এবং ডাটাব্রিক্সের মতো একাধিক বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) প্রদানকারীদের সমর্থন করে, ব্যবহারকারীদের কোড হিসাবে এআই আচরণ বর্ণনা করতে দেয়, যা সহজতর পুনরাবৃত্তি এবং অপ্টিমাইজেশনকে সহজতর করে। স্ট্যানফোর্ড এনএলপি থেকে উদ্ভূত, ডিএসপাই-এর গিটহাব এবং ডিসকর্ডে একটি শক্তিশালী সম্প্রদায় উপস্থিতি রয়েছে, যা ওপেন-সোর্স এআই গবেষণায় অবদান রাখে এবং প্রোগ্রাম আর্কিটেকচার এবং অপ্টিমাইজারগুলিকে অগ্রসর করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zডিএসপাই – প্রোগ্রামিং–প্রম্পটিং নয়–এলএমএস</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সঠিক বিজ্ঞাপনের পরিমাণ শূন্য]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>দ্য ভার্জ একটি সাবস্ক্রিপশন মডেল চালু করেছে যার মধ্যে একটি পেওয়ালড সংস্করণ রয়েছে, যা গ্রাহকদের সম্পূর্ণ টেক্সট আরএসএস ফিডের মতো সুবিধা প্রদান করে।</li>
<li>সাবস্ক্রিপশনটি বিজ্ঞাপনের সংস্পর্শ কমানোর লক্ষ্য রাখে, তবে সমালোচনা রয়েছে যে অর্থ প্রদানকারী গ্রাহকদের একেবারেই কোনো বিজ্ঞাপন দেখা উচিত নয়।</li>
<li>বিজ্ঞাপনদাতাদের কাছে সম্ভাব্য ডেটা বিক্রির বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করা হয়েছে, যা ইঙ্গিত দেয় যে গ্রাহকদের বিজ্ঞাপন এবং ডেটা আয়ের উভয়েরই শিকার হওয়া উচিত নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zসঠিক বিজ্ঞাপনের পরিমাণ শূন্য</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৭০% সমস্যা: এআই-সহায়ক কোডিং সম্পর্কে কঠিন সত্য]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Z৭০% সমস্যা: এআই-সহায়ক কোডিং সম্পর্কে কঠিন সত্য</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর বিস্তৃত ভর কাঠের ছাদ ছাউনি দিয়ে বৃদ্ধি পাচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর (PDX) তার প্রধান টার্মিনালকে একটি টেকসই ভর কাঠের ছাদ ক্যানোপি দিয়ে সম্প্রসারিত করেছে, যা ZGF দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছে এবং স্থানীয়ভাবে সংগ্রহ করা গ্লুলাম ডগলাস ফার ব্যবহার করে।</li>
<li>নয় একর ছাউনি বিমানবন্দরের ক্ষমতা এবং যাত্রীদের অভিজ্ঞতা বাড়ানোর পাশাপাশি কার্বন পদচিহ্ন কমানোর লক্ষ্যে তৈরি করা হয়েছে, যা একটি স্বাগতপূর্ণ পরিবেশের জন্য জীবপ্রেমমূলক উপাদান অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>এই প্রকল্পটি টেকসই বিমানবন্দর নকশার জন্য একটি নতুন মানদণ্ড স্থাপন করে, যার সমাপ্তি ২০২৬ সালে প্রত্যাশিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zপোর্টল্যান্ড বিমানবন্দর বিস্তৃত ভর কাঠের ছাদ ছাউনি দিয়ে বৃদ্ধি পাচ্ছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টেলের বোর্ড, এবং বোর্ড এবং স্বল্পমেয়াদী চিন্তাভাবনা ব্যর্থ হলে একটি উদাহরণ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্যাট গেলসিঙ্গারের ইন্টেল থেকে প্রস্থানকে অবসর নয় বরং বরখাস্ত হিসেবে উপস্থাপন করা হয়েছে, যা বোর্ডের ব্যর্থতা এবং দীর্ঘমেয়াদী কৌশলের চেয়ে স্বল্পমেয়াদী ফোকাসকে জোর দেয়।- বোর্ডের সেমিকন্ডাক্টর বিশেষজ্ঞতার অভাব এবং তাৎক্ষণিক শেয়ারহোল্ডার মূল্যের উপর ফোকাস সমালোচিত হয়েছে, যা ইন্টেলের দীর্ঘমেয়াদী সম্ভাবনা এবং মার্কিন সেমিকন্ডাক্টর শিল্পকে ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে।- গেলসিঙ্গারের আইডিএম ২.০ কৌশলকে সমর্থন করতে বোর্ডের ব্যর্থতা কোম্পানির অংশ বিক্রির দিকে একটি পরিবর্তন নির্দেশ করে, যা স্বল্পমেয়াদে শেয়ারহোল্ডারদের উপকার করতে পারে কিন্তু ইন্টেলের ভবিষ্যতকে ক্ষতিগ্রস্ত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zইন্টেলের বোর্ড, এবং বোর্ড এবং স্বল্পমেয়াদী চিন্তাভাবনা ব্যর্থ হলে একটি উদাহরণ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ট্রেইলবেস: দ্রুত, একক-ফাইল, ওপেন-সোর্স অ্যাপ সার্ভার যা রাস্ট এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ট্রেইলবেস একটি ওপেন-সোর্স অ্যাপ্লিকেশন সার্ভার যা দ্রুত, টাইপ-নিরাপদ এপিআই-এর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা রাস্ট, এসকিউএলাইট এবং ভি৮ ব্যবহার করে এবং এটি মোবাইল, ওয়েব বা ডেস্কটপ অ্যাপ্লিকেশনের জন্য উপযুক্ত।</li>
<li>এটি সাব-মিলিসেকেন্ড লেটেন্সি প্রদান করে, যা নির্দিষ্ট ক্যাশের প্রয়োজনীয়তা দূর করে এবং বিভিন্ন প্ল্যাটফর্মের জন্য প্রি-বিল্ট বাইনারি এবং ক্লায়েন্ট প্যাকেজ সমর্থন করে, যা লিনাক্স, ম্যাকওএস এবং একাধিক প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য উপলব্ধ।</li>
<li>ট্রেইলবেস OSL-3.0 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা এটিকে অতিরিক্ত লাইসেন্সিং প্রয়োজনীয়তা ছাড়াই একটি ফ্রেমওয়ার্ক হিসাবে ব্যবহারের অনুমতি দেয়, এবং সম্প্রদায়ের অবদানকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zট্রেইলবেস: দ্রুত, একক-ফাইল, ওপেন-সোর্স অ্যাপ সার্ভার যা রাস্ট এবং এসকিউএলাইট ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে, সহ-প্রতিষ্ঠাতা সিড সিজব্রান্ডিজ স্বাস্থ্যগত কারণে বোর্ডের নির্বাহী চেয়ার পদে স্থানান্তরিত হয়েছেন।</li>
<li>স্ট্যাপলস, যিনি পূর্বে নিউ রেলিকের সিইও ছিলেন, তিনি ডেভেলপার প্ল্যাটফর্মে ব্যাপক অভিজ্ঞতা নিয়ে গিটল্যাবে যোগদান করেছেন, যা একটি বিশিষ্ট এআই-চালিত ডেভসেকঅপস প্ল্যাটফর্ম।</li>
<li>গিটল্যাব ১০,০০০ এরও বেশি গ্রাহককে সেবা প্রদান করে, ৭৫০ মিলিয়ন ডলারেরও বেশি আয় করে এবং ৪০ মিলিয়নেরও বেশি ব্যবহারকারীর দ্বারা বিশ্বাসযোগ্য, যার মধ্যে ফর্চুন ১০০ কোম্পানির অর্ধেকেরও বেশি অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zগিটল্যাব বিল স্ট্যাপলসকে নতুন সিইও হিসেবে নিয়োগ দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউক্রেনের তিনটি পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্র বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরুদ্ধার করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউক্রেনের পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্রগুলি সাম্প্রতিক গ্রিড আক্রমণের পর বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরায় শুরু করেছে, যা পারমাণবিক নিরাপত্তার জন্য একটি স্থিতিশীল বিদ্যুৎ সরবরাহের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
<li>আন্তর্জাতিক পারমাণবিক শক্তি সংস্থা (IAEA) ইউক্রেনে পরিস্থিতি সক্রিয়ভাবে পর্যবেক্ষণ করছে, যা পারমাণবিক নিরাপত্তা এবং সুরক্ষার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতি জোরদার করে।</li>
<li>১৪ মিলিয়ন ইউরোর বেশি মূল্যের সরঞ্জাম ইউক্রেনকে প্রদান করা হয়েছে পারমাণবিক নিরাপত্তা এবং সুরক্ষা ব্যবস্থাগুলি শক্তিশালী করার জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zইউক্রেনের তিনটি পারমাণবিক বিদ্যুৎকেন্দ্র বিদ্যুৎ উৎপাদন পুনরুদ্ধার করেছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এক্সনমোবিলের কথিত হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা জলবায়ু কর্মীদের লক্ষ্যবস্তু করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এক্সনমোবিলের বিরুদ্ধে অভিযোগ আনা হয়েছে যে তারা &quot;ফক্স হান্ট&quot; নামে একটি হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা পরিচালনা করেছে, যা উন্নত সাইবার ক্ষমতা ব্যবহার করে ৫০০ এরও বেশি জলবায়ু কর্মী এবং সাংবাদিকদের লক্ষ্যবস্তু করেছে।</li>
<li>অভিযোগ করা হচ্ছে যে এই অপারেশনটি ফিশিং আক্রমণ এবং ফাঁস হওয়া ইমেইলগুলির মাধ্যমে পরিবেশগত সমর্থকদের ক্ষতি করা এবং এক্সনের আইনি কৌশলগুলিকে সমর্থন করার জন্য পরিচালিত হয়েছিল, যদিও কোম্পানিটি জড়িত থাকার বিষয়টি অস্বীকার করেছে।</li>
<li>এই ঘটনা কর্পোরেট বিরোধে ডিজিটাল যুদ্ধের ক্রমবর্ধমান প্রবণতাকে তুলে ধরে, যা এফবিআই তদন্ত এবং এই ধরনের সাইবার অপারেশন মোকাবেলার জন্য আরও শক্তিশালী আইনি পদক্ষেপের আহ্বান জানায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zএক্সনমোবিলের কথিত হ্যাক-ফর-হায়ার প্রচারণা জলবায়ু কর্মীদের লক্ষ্যবস্তু করছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কাগি টিমস]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, যা ৫ ডিসেম্বর, ২০২৪-এ লঞ্চ হতে যাচ্ছে, ব্যবসায়িক প্রতিষ্ঠানগুলোর জন্য একটি গোপনীয়তা-কেন্দ্রিক অনুসন্ধান এবং এআই টুল প্রদান করে, যা কোনো বিজ্ঞাপন, ট্র্যাকিং, বা ডেটা সংগ্রহের উপর জোর দেয় না।</li>
<li>পরিসেবাটিতে একটি প্রিমিয়াম সার্চ ইঞ্জিন এবং সার্বজনীন এআই অ্যাক্সেস অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা সক্রিয় ব্যবহারকারীদের উপর ভিত্তি করে নমনীয় মূল্য নির্ধারণ করে, পেশাদার এবং আলটিমেট পরিকল্পনা অফার করে।</li>
<li>কাগি দ্রুত সেটআপ, উপলব্ধ সহায়তা এবং দ্রুত গবেষণা সময়ের মাধ্যমে বিনিয়োগের উপর উল্লেখযোগ্য রিটার্ন (ROI) প্রতিশ্রুতি দেয়, যা ব্যবসার জন্য ডেটা গোপনীয়তা নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zকাগি টিমস</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি বয়স্কদের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড কোর্স তৈরি করতে এক বছর ব্যয় করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক একটি ভিডিও কোর্স তৈরি করেছেন যা বয়স্ক ব্যক্তিদের অ্যান্ড্রয়েড স্মার্টফোন ব্যবহার শেখায়, সাধারণ চ্যালেঞ্জ যেমন ইন্টারফেস দ্বারা ভীত হওয়া এবং স্ক্রলিং বা সোয়াইপ করার মতো মৌলিক দক্ষতার অভাব মোকাবেলা করে।</li>
<li>কোর্সটিতে একটি ৪০০-পৃষ্ঠার স্ক্রিপ্ট, ভিডিও রেকর্ডিং এবং একটি অ্যান্ড্রয়েড অ্যাপ রয়েছে যা অনুশীলন সহ, প্রাথমিকভাবে ইউডেমিতে হোস্ট করা হয়েছিল এবং পরে একটি নিবেদিত ওয়েবসাইট &quot;স্মার্টফোন হাউ-টু&quot; তে স্থানান্তরিত হয়।</li>
<li>কোর্সটি বিপণন করা চ্যালেঞ্জিং কারণ লক্ষ্য শ্রোতারা অনলাইন নিবন্ধন এবং অর্থপ্রদানে সমস্যার সম্মুখীন হয়, এবং লেখক উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া চান।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zআমি বয়স্কদের জন্য একটি অ্যান্ড্রয়েড কোর্স তৈরি করতে এক বছর ব্যয় করেছি</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ম্যাককিন্সি ইউনিট দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাককিন্সি অ্যান্ড কোম্পানির একটি সহায়ক প্রতিষ্ঠান দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করতে সম্মত হয়েছে, যেমনটি মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রের বিচার বিভাগ দ্বারা রিপোর্ট করা হয়েছে।</li>
<li>ঘুষ কেলেঙ্কারি, যা ম্যাককিনসি আফ্রিকার সাথে জড়িত ছিল, রাষ্ট্র নিয়ন্ত্রিত ইউটিলিটি কোম্পানির সাথে চুক্তির মাধ্যমে $85 মিলিয়ন লাভের ফলাফল হয়েছিল।</li>
<li>সাবেক ম্যাককিনসে পার্টনার বিকাশ সাগর বিদেশী দুর্নীতি অনুশীলন আইনের অধীনে ষড়যন্ত্রের অভিযোগে দোষ স্বীকার করেছেন, এবং ম্যাককিনসে আফ্রিকা একটি তিন বছরের স্থগিত প্রসিকিউশন চুক্তিতে সম্মত হয়েছে, যা সম্মতি ব্যবস্থাগুলি উন্নত করার প্রতিশ্রুতি দিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zম্যাককিন্সি ইউনিট দক্ষিণ আফ্রিকার কর্মকর্তাদের ঘুষ দেওয়ার অভিযোগ নিষ্পত্তি করতে $১২৩ মিলিয়ন পরিশোধ করবে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[অ্যান্ড্রয়েড ফোনে পোস্টমার্কেটওএস ইনস্টল করুন এবং হোম সার্ভার হিসেবে ডকার ব্যবহার করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গাইডটি পোস্টমার্কেটওএস ব্যবহার করে একটি ওয়ানপ্লাস ৬টি-তে ডকার ইনস্টল করার প্রক্রিয়া বর্ণনা করে, যা কার্যকরভাবে এটিকে একটি হোম সার্ভারে রূপান্তরিত করে, তবে এটি ফোনের সমস্ত ডেটা মুছে দেয়।</li>
<li>মূল প্রয়োজনীয়তাগুলির মধ্যে রয়েছে একটি OnePlus 6 বা 6T, একটি পিসিতে ফাস্টবুট এবং পোস্টমার্কেটওএস ফাইলগুলি, যার ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে ডেভেলপার মোড সক্রিয় করা, পোস্টমার্কেটওএস ফ্ল্যাশ করা এবং SSH সেট আপ করা।</li>
<li>যদিও এই সেটআপটি একটি ইন্টিগ্রেটেড স্ক্রিন এবং ব্যাটারি সহ একটি রাস্পবেরি পাইয়ের বিকল্প সরবরাহ করে, এটি ইথারনেট সমর্থন নেই এবং অভ্যন্তরীণ স্টোরেজে সীমাবদ্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zঅ্যান্ড্রয়েড ফোনে পোস্টমার্কেটওএস ইনস্টল করুন এবং হোম সার্ভার হিসেবে ডকার ব্যবহার করুন</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[হ্যাকার হেরাল্ড - এইচএন এর মতো কিন্তু ভিড়ের উৎস থেকে প্রাপ্ত ছবি এবং সাবটাইটেল সহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক, প্রাক্তন প্রশিক্ষক অর্ণব এবং ছাত্র আর্চিসের সাথে, হ্যাকার হেরাল্ড নামে একটি প্রকল্প চালু করেছেন, যা হ্যাকার নিউজের জন্য একটি ফ্রন্ট এন্ড।- প্রকল্পটি একটি অনলাইন জাভাস্ক্রিপ্ট প্রোগ্রামিং কোর্সের সময় বিকশিত হয়েছিল এবং জনপ্রিয় সংবাদপত্র সাইটগুলির মতো একটি দৃষ্টিনন্দন বিন্যাস প্রদান করার লক্ষ্য রাখে।- ভিজ্যুয়াল অন্তর্ভুক্তি, যেমন চিত্র, গল্প বলার অভিজ্ঞতাকে উন্নত করার জন্য তাৎক্ষণিক প্রেক্ষাপট প্রদান করে, যাতে নিবন্ধগুলির মাধ্যমে ক্লিক করার প্রয়োজন হয় না।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zহ্যাকার হেরাল্ড - এইচএন এর মতো কিন্তু ভিড়ের উৎস থেকে প্রাপ্ত ছবি এবং সাবটাইটেল সহ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কঙ্গো সরকার বলছে এটি 'সতর্ক অবস্থায়' রয়েছে রহস্যময় ফ্লু-সদৃশ রোগ নিয়ে যা ডজনখানেক মানুষের মৃত্যু ঘটিয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zকঙ্গো সরকার বলছে এটি &apos;সতর্ক অবস্থায়&apos; রয়েছে রহস্যময় ফ্লু-সদৃশ রোগ নিয়ে যা ডজনখানেক মানুষের মৃত্যু ঘটিয়েছে</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডায়াটাক্সিস – প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশন লেখার একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডায়াটাক্সিস একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি যা ব্যবহারকারীর প্রয়োজনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশনকে চার প্রকারের বিষয়বস্তুতে শ্রেণীবদ্ধ করে: টিউটোরিয়াল, কিভাবে-করবেন গাইড, প্রযুক্তিগত রেফারেন্স এবং ব্যাখ্যা।</li>
<li>এই পদ্ধতি বিষয়বস্তু, শৈলী এবং সংগঠনের সাথে সম্পর্কিত সমস্যাগুলি সমাধান করে, যা ব্যবহারকারী এবং সৃষ্টিকর্তা উভয়ের জন্যই ডকুমেন্টেশনের গুণমান এবং প্রবেশযোগ্যতা উন্নত করে।</li>
<li>ডায়াটাক্সিস গ্যাটসবি এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের মতো প্রকল্পগুলিতে সফলভাবে প্রয়োগ করা হয়েছে, যা স্পষ্টতা এবং ব্যবহারকারীর অ্যাক্সেসিবিলিটি উন্নত করার ক্ষেত্রে এর ব্যবহারিক কার্যকারিতা প্রদর্শন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zডায়াটাক্সিস – প্রযুক্তিগত ডকুমেন্টেশন লেখার একটি পদ্ধতিগত পদ্ধতি</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেভি প্রসঙ্গের পরিমাণ নির্ধারণ ওল্লামায় নিয়ে আসা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zকেভি প্রসঙ্গের পরিমাণ নির্ধারণ ওল্লামায় নিয়ে আসা</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পরবর্তী গন্তব্য: মিয়ামি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়েমো ওয়ান ২০২৬ সালে মিয়ামিতে জাগুয়ার আই-পেস ব্যবহার করে তার স্বয়ংক্রিয়, সম্পূর্ণ বৈদ্যুতিক রাইড-হেইলিং পরিষেবা সম্প্রসারণ করতে চলেছে।</li>
<li>বিস্তারটি মুভের সাথে অংশীদারিত্বে হচ্ছে এবং মিয়ামির চ্যালেঞ্জিং আবহাওয়া পরিস্থিতিতে সফল পরীক্ষার পর অনুসরণ করছে।</li>
<li>এই পদক্ষেপটি মিয়ামির টেকসই এবং পরিষ্কার শক্তি পরিবহনের উপর জোর দেওয়ার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ, এবং এই সেবা ওয়েমো ওয়ান অ্যাপের মাধ্যমে অ্যাক্সেসযোগ্য হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zপরবর্তী গন্তব্য: মিয়ামি</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ফেডারেল কোর্ট বলেছে যে ফার্মওয়্যার ইনস্টল করার জন্য একটি ফোন খুলে ফেলা 'তল্লাশি' নয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আইফোন ৬ চেকমেট এক্সপ্লয়েটের জন্য সংবেদনশীল, যা একটি পরিচিত নিরাপত্তা দুর্বলতা।</li>
<li>আইফোন XS এবং এর পরবর্তী মডেলগুলির মতো ডিভাইসগুলি বর্তমানে এই এক্সপ্লয়েট দ্বারা প্রভাবিত নয়, যা পরবর্তী মডেলগুলিতে উন্নত নিরাপত্তা ব্যবস্থার ইঙ্গিত দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zফেডারেল কোর্ট বলেছে যে ফার্মওয়্যার ইনস্টল করার জন্য একটি ফোন খুলে ফেলা &apos;তল্লাশি&apos; নয়</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভেক্টরকর্ড: পোস্টগ্রেসকিউএল-এ ৪০০ হাজার ভেক্টর সংরক্ষণ করুন মাত্র $১-এ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভেক্টরকর্ড একটি নতুন পোস্টগ্রেসকিউএল এক্সটেনশন যা দক্ষ ভেক্টর অনুসন্ধানের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যা মাত্র $১ খরচে ৪০০,০০০ ভেক্টর সংরক্ষণ করতে সক্ষম, যা প্রতিযোগীদের তুলনায় বেশি খরচ-সাশ্রয়ী। এটি আইভিএফ (ইনভার্টেড ফাইল) এবং রাবিটকিউ (র্যান্ডম বিট কোয়ান্টাইজেশন) প্রযুক্তি ব্যবহার করে অনুসন্ধানের গতি এবং মেমোরি দক্ষতা বাড়ায়, যা বড় ডেটাসেট পরিচালনার জন্য উপযুক্ত। ভেক্টরকর্ড পাইনকোন এবং পিজিভেক্টরের মতো বিকল্পগুলির তুলনায় মূল্য এবং কর্মক্ষমতার দিক থেকে শ্রেষ্ঠত্ব অর্জন করে, দ্রুত এবং সঠিক প্রতিক্রিয়ার প্রয়োজনীয় অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য উন্নত গতি এবং নির্ভুলতার সাথে স্কেলযোগ্য ভেক্টর অনুসন্ধান প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zভেক্টরকর্ড: পোস্টগ্রেসকিউএল-এ ৪০০ হাজার ভেক্টর সংরক্ষণ করুন মাত্র $১-এ</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিটকয়েন $১০০k এর উপরে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zবিটকয়েন $১০০k এর উপরে</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০০৯ থেকে ২০১২ সালের মধ্যে, আইফোনের ফটোস অ্যাপে একটি &quot;ইউটিউবে পাঠান&quot; বোতাম ছিল, যার ফলে ডিফল্ট IMG_XXXX ফাইলনাম সহ অসংখ্য আপলোড হয়েছিল।- বেন ওয়ালেস দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে একটি বট তৈরি করা হয়েছিল, যা এই ধরনের ৫ মিলিয়ন ভিডিও খুঁজে বের করে, যেখানে কাঁচা এবং সম্পাদনাহীন মুহূর্তগুলি প্রদর্শিত হয়।- ভিডিওগুলির সংগ্রহটি দেখার জন্য উপলব্ধ, যা এলোমেলো ক্রমে উপস্থাপিত হয়, সেই সময়ের অপ্রস্তুত কন্টেন্টের একটি ঝলক প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমার ছেলে (৯ বছর বয়সী) সাধারণ জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি গেম তৈরি করেছে, এবং সে আপনার মতামত জানতে চায়।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ৯ বছর বয়সী শিশু কোডিং শিখছে, HTML এবং CSS আয়ত্ত করেছে এবং সম্প্রতি তার দক্ষতা বাড়ানোর জন্য গুগল জেমিনি ব্যবহার করেছে।- সে VSCode-এ HTML, CSS এবং জাভাস্ক্রিপ্ট কোডিং করে একটি গেম তৈরি করেছে এবং অ্যানিমেটেড গ্রাফিক্সের জন্য পিস্কেল ব্যবহার করেছে, তার বাবা-মা এবং গুগল জেমিনির নির্দেশনায়।- শিশুটি একটি ব্লগ পোস্টে তার অভিজ্ঞতা নথিভুক্ত করেছে, প্রক্রিয়াটি আলোচনা করেছে এবং তার প্রোগ্রামার বাবা-মায়ের কাছ থেকে তার লেখার উন্নতির জন্য প্রতিক্রিয়া পেয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zআমার ছেলে (৯ বছর বয়সী) সাধারণ জাভাস্ক্রিপ্ট ব্যবহার করে একটি গেম তৈরি করেছে, এবং সে আপনার মতামত জানতে চায়।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নিঃস্বার্থ প্রকৌশল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আলোচনাটি ভালো কর্মপরিবেশ গড়ে তোলার গুরুত্বের উপর জোর দেয়, যা অপ্রয়োজনীয় ভূমিকা বিভাজন ভেঙে এবং বিভিন্ন ভূমিকার মধ্যে সহযোগিতা উৎসাহিত করে। এটি অতিরিক্ত ভূমিকা বিভাজনের কারণে সৃষ্ট অদক্ষতা এবং &quot;ডেভঅপস&quot; অনুশীলনের ভুল ধারণা তুলে ধরে, যা সহযোগিতা প্রচারের পরিবর্তে বাধা সৃষ্টি করে। বক্তা সহযোগিতা, কৌতূহল এবং ভাগ করা দায়িত্বের মূল্যায়নের পক্ষে, এবং পরামর্শ দেন যে দুঃখকে উৎপাদনশীলতার সাথে সমান করা উচিত নয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zনিঃস্বার্থ প্রকৌশল</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ এখানে এসেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ প্রকাশিত হয়েছে, যা একটি বড় আপডেট প্রদান করে যা জাভাস্ক্রিপ্টের প্রয়োজনীয়তা কমিয়ে এবং রিয়েল-টাইম ক্ষমতা বাড়িয়ে ডাইনামিক সার্ভার-রেন্ডারড অ্যাপ্লিকেশনগুলিকে সহজ করে তোলে।- এই রিলিজের মূল বৈশিষ্ট্যগুলির মধ্যে রয়েছে কার্যকর আপডেটের জন্য একটি ডিফিং ইঞ্জিন, উন্নত HTML কম্পোজেবিলিটির জন্য HEEx কম্পোনেন্টস এবং ইন্টারেক্টিভ আপলোড, যা এলিক্সির এবং আর্ল্যাং ভিএমকে ব্যবহার করে উন্নত লেটেন্সি এবং স্কেলেবিলিটির জন্য।- আপডেটটি স্ট্রিম এবং অ্যাসিঙ্ক অপারেশনগুলির মতো নতুন বৈশিষ্ট্যও প্রবর্তন করে, ভবিষ্যতে জাভাস্ক্রিপ্ট হুক এবং ওয়েব কম্পোনেন্টসকে সংহত করার পরিকল্পনা সহ, যা ডেভেলপারদের এর সহজ সেটআপ অন্বেষণ করতে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zফিনিক্স লাইভভিউ ১.০.০ এখানে এসেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জিনি ২: একটি বৃহৎ-স্কেল ভিত্তিক বিশ্ব মডেল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রিসার্চ জিনি ২, যা ৪ ডিসেম্বর, ২০২৪-এ মুক্তি পেয়েছে, একটি বৃহৎ স্কেলের ফাউন্ডেশন ওয়ার্ল্ড মডেল যা এআই এজেন্ট প্রশিক্ষণের জন্য বিভিন্ন ৩ডি পরিবেশ তৈরি করতে ডিজাইন করা হয়েছে।- জ্যাক পার্কার-হোল্ডারের দলের দ্বারা উন্নত, জিনি ২ একটি একক ইমেজ প্রম্পট থেকে অ্যাকশন-নিয়ন্ত্রণযোগ্য, খেলার যোগ্য বিশ্ব তৈরি করতে পারে, যা দ্রুত প্রোটোটাইপিং এবং ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতাকে সমর্থন করে।- জিনি ২ এআই গবেষণাকে উন্নত করে বস্তু ইন্টারঅ্যাকশন, চরিত্রের অ্যানিমেশন এবং পরিবেশগত পদার্থবিদ্যা মডেলিং করে, যা মূর্ত এজেন্টদের জন্য সমৃদ্ধ প্রশিক্ষণ পরিবেশ তৈরির চ্যালেঞ্জ মোকাবেলা করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zজিনি ২: একটি বৃহৎ-স্কেল ভিত্তিক বিশ্ব মডেল</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD একটি ওপেন সোর্স সিমুলেশন গেম যা Transport Tycoon Deluxe এর উপর ভিত্তি করে তৈরি।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 ৩ মে, ২০২৪ তারিখে প্রকাশিত হয়েছিল, যা মূলত বাগ সংশোধনের উপর গুরুত্ব দিয়েছে।- মূল আপডেটগুলির মধ্যে রয়েছে মাল্টিপ্লেয়ার ডেসিঙ্ক্রোনাইজেশন বাগ সমাধান এবং জাহাজের পথনির্দেশক এবং আনবাঞ্চিং বৈশিষ্ট্যের উন্নতি।- খেলোয়াড়রা উল্লেখযোগ্যভাবে অংশগ্রহণ দেখিয়েছে, গত সপ্তাহে ১৭,২১৯টি গেমে ৩৪,৭০০ ঘণ্টা লগ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD একটি ওপেন সোর্স সিমুলেশন গেম যা Transport Tycoon Deluxe এর উপর ভিত্তি করে তৈরি।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার সি কম্পাইলার নিজেই নিজেকে কম্পাইল করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zআমার সি কম্পাইলার নিজেই নিজেকে কম্পাইল করেছে</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কিভাবে পেশাদার সম্পর্ক গড়ে তুলবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টি.জে.এস (সিনার্জির যাত্রা) সহযোগিতা মডেল পেশাদার সম্পর্কের সাতটি অবস্থা বর্ণনা করে, যা প্রতিযোগিতামূলক থেকে শুরু করে ভাগ করা পরিচয় পর্যন্ত বিস্তৃত, সহযোগিতা উন্নত করার জন্য।</li>
<li>মডেলটি জিরো-সাম মানসিকতা থেকে উচ্চ-মানের সমন্বয়ের দিকে অগ্রসর হওয়ার উপর জোর দেয়, যা প্রাচুর্য মানসিকতা এবং ব্যক্তিগত লক্ষ্য ও মূল্যবোধের সাথে সামঞ্জস্যকে উৎসাহিত করে।</li>
<li>মূল ধাপগুলির মধ্যে রয়েছে প্রতিযোগিতা, সহাবস্থান, যোগাযোগ, সহযোগিতা, সমন্বয়, সহযোগিতা, এবং &quot;আমরা একই,&quot; যার চূড়ান্ত লক্ষ্য হল ব্যক্তিগতভাবে যা অর্জন করা যায় তার চেয়ে সম্মিলিতভাবে আরও বেশি অর্জন করা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zকিভাবে পেশাদার সম্পর্ক গড়ে তুলবেন</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN-এর পদার্থবিজ্ঞান শিক্ষা গবেষণা দল উচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি পাইলট কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স তৈরি করেছে, যা ১৬টি অধ্যায়ের ভিডিও এবং কুইজ নিয়ে গঠিত।- প্রায় ৪ ঘণ্টার এই কোর্সটি &quot;কণা কী?&quot; এবং &quot;কণা ত্বরক কী?&quot; এর মতো মৌলিক বিষয়গুলি কভার করে এবং এতে DIY পরীক্ষা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।- অংশগ্রহণকারীরা যেকোনো ক্রমে অধ্যায়গুলি সম্পন্ন করতে পারে এবং সমস্ত কুইজ সম্পন্ন করার পর একটি ডিজিটাল সার্টিফিকেট অর্জন করতে পারে, ভবিষ্যতের পুনরাবৃত্তি উন্নত করতে প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zউচ্চ বিদ্যালয়ের শিক্ষার্থীদের জন্য একটি কণা পদার্থবিজ্ঞান কোর্স</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নো ন্যাট নভেম্বর: আমার মাস আইপিভি৪ ছাড়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;নো ন্যাট নভেম্বর&quot; চ্যালেঞ্জটি IPv4 নিষ্ক্রিয় করে শুধুমাত্র IPv6 ব্যবহার করার উপর ভিত্তি করে ছিল, যা IPv6-এ শুধুমাত্র নেটওয়ার্কে রূপান্তরের সম্ভাবনা এবং চ্যালেঞ্জগুলি তুলে ধরে। লেখক একটি &quot;IPv6-মোস্টলি&quot; পদ্ধতির প্রস্তাব করেন, যা IPv6-কে অগ্রাধিকার দেয় যখন দ্বৈত-স্ট্যাক নেটওয়ার্ক বজায় রাখে, রক্ষণাবেক্ষণ কমায় এবং IPv4-মুক্ত ভবিষ্যতের জন্য প্রস্তুতি নেয়। NAT64 এবং DNS64 এর মতো রূপান্তর প্রযুক্তিগুলি সামঞ্জস্যতার সমস্যাগুলি সমাধান করতে সহায়তা করেছিল, যেখানে অ্যাপল ডিভাইসগুলি ভালভাবে মানিয়ে নিয়েছিল, তবে উইন্ডোজ এবং লিনাক্স মিশ্র ফলাফল দেখিয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zনো ন্যাট নভেম্বর: আমার মাস আইপিভি৪ ছাড়া</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ফরমালডিহাইড যে কোনো অন্যান্য বিষাক্ত বায়ু দূষকের তুলনায় বেশি ক্যান্সার সৃষ্টি করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফরমালডিহাইড, যা গাড়ির ধোঁয়া এবং কারখানার মতো উৎস থেকে প্রচলিত বায়ু দূষক, উল্লেখযোগ্য ক্যান্সারের ঝুঁকি সৃষ্টি করে, বিশেষত মাইলয়েড লিউকেমিয়ার সাথে সম্পর্কিত।- ফরমালডিহাইড নিয়ন্ত্রণের প্রচেষ্টা শিল্পের প্রভাব এবং রাজনৈতিক পরিবর্তনের দ্বারা বাধাগ্রস্ত হয়েছে, ট্রাম্প প্রশাসনের সময় উল্লেখযোগ্য প্রতিবন্ধকতা দেখা গেছে।- প্রোপাবলিকার তদন্ত ফরমালডিহাইডের সংস্পর্শের অবমূল্যায়িত ঝুঁকি এবং কার্যকর নিয়ন্ত্রণ বাস্তবায়নে চলমান চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে, যদিও বাইডেন প্রশাসনের অধীনে কিছু অগ্রগতি হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zফরমালডিহাইড যে কোনো অন্যান্য বিষাক্ত বায়ু দূষকের তুলনায় বেশি ক্যান্সার সৃষ্টি করে</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইম্যাক্সকনফ ২০২৪]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইম্যাক্সকনফ ২০২৪ অনলাইনে ৭-৮ ডিসেম্বর অনুষ্ঠিত হওয়ার কথা রয়েছে, যেখানে জিএনইউ ইম্যাক্স এবং ইম্যাক্স লিস্পকে কেন্দ্র করে আলোচনা, স্বেচ্ছাসেবী সুযোগ এবং আলোচনা অন্তর্ভুক্ত থাকবে।</li>
<li>এই ইভেন্টটি স্ট্রিমিংয়ের জন্য বিনামূল্যের সফটওয়্যার ব্যবহার করবে এবং সুইজারল্যান্ডের লুসার্নে একটি স্যাটেলাইট ইভেন্ট অন্তর্ভুক্ত করবে, যা একটি হাইব্রিড অভিজ্ঞতা প্রদান করবে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা ইম্যাক্সকনফ-ডিসকাশন মেইলিং লিস্টের মাধ্যমে আলোচনা করতে পারেন, ইম্যাক্সকনফ-অর্গের মাধ্যমে সংগঠিত হতে পারেন এবং irc.libera.chat এ #emacsconf এ আইআরসি-তে সংযোগ করতে পারেন, যার বিষয়বস্তু CC BY-SA 4.0 এবং GPLv3+ এর অধীনে লাইসেন্সকৃত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zইম্যাক্সকনফ ২০২৪</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ম্যানহাটনের মিডটাউনে গুলিবিদ্ধ হয়ে নিহত]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zইউনাইটেডহেলথকেয়ার সিইও ম্যানহাটনের মিডটাউনে গুলিবিদ্ধ হয়ে নিহত</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্টিফেন কিং তার মেইনের ৩টি রেডিও স্টেশন বন্ধ করতে যাচ্ছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্টিফেন কিং তার তিনটি রেডিও স্টেশন বন্ধ করে দিচ্ছেন ব্যাঙ্গর, মেইনে, ৪০ বছরেরও বেশি সময় ধরে মালিকানার পর, আর্থিক ক্ষতি এবং তার বয়সের কারণে।</li>
<li>স্টেশনগুলি, যা কিং-এর রক সঙ্গীত এবং স্থানীয় মিডিয়ার প্রতি আগ্রহকে প্রতিফলিত করে, নববর্ষের প্রাক্কালে তাদের কার্যক্রম বন্ধ করবে।</li>
<li>এই সিদ্ধান্ত কিং-এর ব্যবসায়িক বিষয়ে একটি গুরুত্বপূর্ণ পরিবর্তন নির্দেশ করে, কারণ তিনি তার উদ্যোগগুলি পুনর্গঠন করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zস্টিফেন কিং তার মেইনের ৩টি রেডিও স্টেশন বন্ধ করতে যাচ্ছেন</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[পোর্শে ম্যাকান ইভি গাড়িটি প্রত্যাহার করা হচ্ছে কারণ এর হেডলাইটগুলি অত্যন্ত উজ্জ্বল।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোর্শে মার্কিন যুক্তরাষ্ট্রে ২,৯৪১টি ম্যাকান ইলেকট্রিক মডেল ফিরিয়ে নিচ্ছে কারণ তাদের হেডলাইটগুলি অতিরিক্ত উজ্জ্বল, যার ফলে একটি সফটওয়্যার আপডেটের জন্য সার্ভিস সেন্টারে যাওয়া প্রয়োজন।</li>
<li>সমস্যাটি একটি ওভার-দ্য-এয়ার আপডেটের মাধ্যমে সমাধান করা যাবে না, বিনামূল্যে মেরামতের জন্য একটি পরিষেবা কেন্দ্রে শারীরিকভাবে যেতে হবে।</li>
<li>এই প্রত্যাহারটি ২০২৪ সালের ১৫ মার্চ থেকে ৪ নভেম্বরের মধ্যে নির্মিত যানবাহনগুলিকে প্রভাবিত করে, ডিলার এবং মালিকদের যথাক্রমে ২০২৪ সালের ডিসেম্বর এবং ২০২৫ সালের জানুয়ারিতে অবহিত করা হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zপোর্শে ম্যাকান ইভি গাড়িটি প্রত্যাহার করা হচ্ছে কারণ এর হেডলাইটগুলি অত্যন্ত উজ্জ্বল।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফেসবুকের লিটল রেড বুক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০১২ সালে, ফেসবুক একটি &quot;লিটল রেড বুক&quot; তৈরি করেছিল তার পরিচয় এবং লক্ষ্য বজায় রাখার জন্য যখন এটি এক বিলিয়ন ব্যবহারকারীতে প্রসারিত হচ্ছিল, যেখানে জিনিস ভাঙা, বড় চিন্তা করা এবং দ্রুত এগিয়ে যাওয়ার মতো নীতিগুলি জোর দেওয়া হয়েছিল।</li>
<li>বইটি, যা বেন ব্যারি দ্বারা ডিজাইন করা হয়েছিল, দ্রুত বৃদ্ধির সময় ফেসবুকের নীতিকে সংরক্ষণ করার জন্য একটি ঘোষণাপত্র হিসেবে কাজ করেছিল, যা কোম্পানির সংস্কৃতিকে বিস্তৃত করার ক্ষেত্রে গল্প বলার গুরুত্বকে প্রদর্শন করে।</li>
<li>এই বিরল বইটির একটি উচ্চ-মানের ডিজিটাল সংস্করণ তৈরি করা হয়েছে, যা দেখায় কিভাবে সফল কোম্পানিগুলি তাদের পরিচয় এবং সংস্কৃতি বজায় রাখে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zফেসবুকের লিটল রেড বুক</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দক্ষিণ কোরিয়ার প্রেসিডেন্ট জরুরি সামরিক আইন ঘোষণা করেছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zদক্ষিণ কোরিয়ার প্রেসিডেন্ট জরুরি সামরিক আইন ঘোষণা করেছেন</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[শিল্প গ্যালারিতে কাজ করার সময় আমি যে পাঠগুলি শিখেছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zশিল্প গ্যালারিতে কাজ করার সময় আমি যে পাঠগুলি শিখেছি</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়াই কম্বিনেটর এবং সিলিকন ভ্যালিতে ক্ষমতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০১০ সালে, AdGrok, একটি ছোট স্টার্টআপ, তাদের প্রাক্তন নিয়োগকর্তা Adchemy-এর কাছ থেকে একটি মামলার সম্মুখীন হয়, যা তাদের আর্থিক স্থিতিশীলতাকে হুমকির মুখে ফেলে।- Y Combinator, একটি স্টার্টআপ অ্যাক্সিলারেটর যা AdGrok-কে সমর্থন করেছিল, Adchemy-এর বিনিয়োগকারী এবং সম্ভাব্য ব্যবসায়িক অংশীদারদের সাথে তার প্রভাব ব্যবহার করে মামলাটি সমাধান করতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিল।- মামলায় জয়ী হওয়া সত্ত্বেও, এই ঘটনা AdGrok-এর ২০১১ সালে টুইটারে বিক্রির দিকে নিয়ে যায়, যখন Adchemy পরে Walmart Labs-এ একটি ফায়ার-সেল অধিগ্রহণে বিক্রি হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zওয়াই কম্বিনেটর এবং সিলিকন ভ্যালিতে ক্ষমতা</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উৎপাদনে ৮ বছর হ্যাস্কেল ব্যবহারের পর ৮ মাস ওসামেল (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতার ভিত্তিতে Haskell এবং OCaml এর তুলনা করেছেন, যেখানে তারা উল্লেখ করেছেন যে Haskell এর আরও বৈশিষ্ট্য এবং প্যাকেজ রয়েছে, কিন্তু OCaml এর সরলতা উৎপাদনশীলতা বাড়ায়।- Haskell এর টুলিং শক্তিশালী কিন্তু অসঙ্গতিপূর্ণ, যেখানে OCaml এর টুলিং সরল এবং নির্ভরযোগ্য, সংক্ষিপ্ত কম্পাইলার বার্তাসহ।- উভয় ভাষাই শিল্প ব্যবহারের জন্য উপযুক্ত, কিন্তু লেখক OCaml কে পছন্দ করেন তার উন্নয়নের উপর ফোকাসের জন্য, অতিরিক্ত চিন্তা না করে, যদিও Haskell এর আরও বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zউৎপাদনে ৮ বছর হ্যাস্কেল ব্যবহারের পর ৮ মাস ওসামেল (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[দুইবার বার্ষিক এইচআইভি শট মহিলাদের মধ্যে ১০০% কার্যকারিতা প্রদর্শন করে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zদুইবার বার্ষিক এইচআইভি শট মহিলাদের মধ্যে ১০০% কার্যকারিতা প্রদর্শন করে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ব্লিজার্ডের ওয়ারক্রাফ্ট I এবং II সরিয়ে নেওয়া GOG-এর নতুন সংরক্ষণ প্রোগ্রামকে পরীক্ষা করছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ব্লিজার্ড রিমাস্টার্ড সংস্করণ প্রকাশের কারণে ওয়ারক্রাফ্ট I &amp; II এর DRM-মুক্ত বান্ডেলটি তার স্টোর থেকে সরিয়ে নিতে GOG-কে অনুরোধ করেছে।</li>
<li>GOG বান্ডেলটি সরানোর আগে একটি ছাড়ে অফার করছে, নিশ্চিত করছে যে ক্রেতারা এখনও অ্যাক্সেস পাবেন এবং আধুনিক সিস্টেমের সাথে সামঞ্জস্যতার জন্য আপডেট পাবেন।</li>
<li>এই পরিস্থিতি পুনরায় নির্মিত এবং মূল গেম সংস্করণের মধ্যে চলমান উত্তেজনাকে তুলে ধরে, যেখানে প্রকাশকের সিদ্ধান্ত সত্ত্বেও GOG ক্লাসিক গেম সংরক্ষণ করার চেষ্টা করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zব্লিজার্ডের ওয়ারক্রাফ্ট I এবং II সরিয়ে নেওয়া GOG-এর নতুন সংরক্ষণ প্রোগ্রামকে পরীক্ষা করছে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[রাস্পবেরি পাই এসডিআরএএম টিউনিংয়ের মাধ্যমে পাই ৫ এর কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>রাস্পবেরি পাই প্রকৌশলীরা এসডিআরএএম (সিঙ্ক্রোনাস ডাইনামিক র্যান্ডম-অ্যাক্সেস মেমোরি) টাইমিংস অপ্টিমাইজ করেছেন, যার ফলে পাই ৫ এবং পাই ৪ এ ২.৪ গিগাহার্টজে ১০-২০% কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি পেয়েছে।</li>
<li>ওভারক্লকিং, যা নির্মাতার নির্দিষ্টকরণের বাইরে ঘড়ির গতি বাড়ানোর প্রক্রিয়া, প্রায় ৩২% পর্যন্ত গতি বৃদ্ধি করতে পারে, যেখানে বেশিরভাগ Pi 5 এর গতি ২.৬-৩.০ গিগাহার্টজ পর্যন্ত পৌঁছায়।</li>
<li>এই কর্মক্ষমতা উন্নতিগুলি, যার মধ্যে রয়েছে NUMA (নন-ইউনিফর্ম মেমরি অ্যাক্সেস) এমুলেশন যা আরও ভালো মাল্টি-কোর ওয়ার্কলোড পরিচালনার জন্য, শীঘ্রই ফার্মওয়্যার আপডেটের মাধ্যমে উপলব্ধ হতে পারে এবং সম্ভবত এটি মানক বৈশিষ্ট্য হয়ে উঠতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zরাস্পবেরি পাই এসডিআরএএম টিউনিংয়ের মাধ্যমে পাই ৫ এর কর্মক্ষমতা বৃদ্ধি করে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমাকে সিস্কো এনি কানেক্ট সম্পর্কে ইমেল করার প্রয়োজন নেই]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখকের নাম এবং ইমেইল সিসকোর AnyConnect VPN ক্লায়েন্টে অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে কার্ল লাইব্রেরির ব্যবহারের কারণে, যা ব্যবহারকারীদের মধ্যে বিভ্রান্তির সৃষ্টি করেছে যারা সহায়তা খুঁজছেন।- লেখক স্পষ্ট করেছেন যে তারা কার্লের প্রধান ডেভেলপার, একটি উপাদান যা অ্যাপে ব্যবহৃত হয়, কিন্তু সিসকো বা AnyConnect-এর সাথে যুক্ত নয়।- AnyConnect-এর জন্য সহায়তা প্রয়োজন এমন ব্যবহারকারীদের <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> এ সরাসরি সিসকোর সাথে যোগাযোগ করা উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zআমাকে সিস্কো এনি কানেক্ট সম্পর্কে ইমেল করার প্রয়োজন নেই</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডাকডাকগো পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশনকে $২৫,০০০ দান করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডাকডাকগো &#39;গিভিং টিউসডে&#39; উপলক্ষে পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশন (টিপিআরএফ)-কে ২৫,০০০ ডলার দান করেছে, যা পার্ল এবং রাকু প্রোগ্রামিং ভাষার উন্নয়নে তাদের মিশনে সহায়তা করছে।</li>
<li>২০১১ সাল থেকে, ডাকডাকগো অনলাইন বিশ্বাসকে সমর্থনকারী সংস্থাগুলিকে ৬ মিলিয়ন ডলারেরও বেশি অনুদান দিয়েছে, যা নিরাপদ এবং বিশ্বাসযোগ্য অনলাইন পরিবেশ গড়ে তোলার প্রতি তাদের প্রতিশ্রুতিকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই অনুদান মূল পার্ল উন্নয়ন এবং সম্প্রদায় প্রকল্পগুলির অর্থায়নে সহায়তা করবে, যেখানে টিপিআরএফ ডাকডাকগো-এর সমর্থন এবং তাদের মিশনে আস্থার জন্য কৃতজ্ঞতা প্রকাশ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zডাকডাকগো পার্ল এবং রাকু ফাউন্ডেশনকে $২৫,০০০ দান করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[কোম্পানি দাবি করে ১০০০% মূল্যবৃদ্ধি তাদেরকে VMware থেকে ওপেন সোর্স প্রতিদ্বন্দ্বীর দিকে নিয়ে গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বিক্স গ্রুপ, একটি যুক্তরাজ্য ভিত্তিক ক্লাউড অপারেটর, ২০,০০০ ভার্চুয়াল মেশিন (ভিএম) ভিএমওয়্যার থেকে ওপেননেবুলায় স্থানান্তরিত করেছে, ব্রডকম ভিএমওয়্যার অধিগ্রহণের পর ১,০০০% মূল্য বৃদ্ধি হওয়ার পর।</li>
<li>এই মাইগ্রেশন ভার্চুয়াল মেশিনের দক্ষতা ২০০% বৃদ্ধি করেছে এবং বীকসকে ক্লায়েন্টের কাজের জন্য আরও বেশি সম্পদ বরাদ্দ করতে সক্ষম করেছে।</li>
<li>ব্রডকমের ভিএমওয়্যার অধিগ্রহণের ফলে খরচ বৃদ্ধি এবং সমর্থন হ্রাস পেয়েছে, যা গ্রাহকদের অসন্তোষের কারণে এটিঅ্যান্ডটি সহ অনেক কোম্পানিকে বিকল্প খুঁজতে প্ররোচিত করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zকোম্পানি দাবি করে ১০০০% মূল্যবৃদ্ধি তাদেরকে VMware থেকে ওপেন সোর্স প্রতিদ্বন্দ্বীর দিকে নিয়ে গেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ইন্টেল প্যাট গেলসিঙ্গারের অবসর ঘোষণা করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইন্টেলের সিইও প্যাট গেলসিঙ্গার ৪০ বছরেরও বেশি সময় পর অবসর গ্রহণের ঘোষণা দিয়েছেন, যা ১ ডিসেম্বর, ২০২৪ থেকে কার্যকর হবে, এবং ডেভিড জিন্সনার ও মিশেল জনস্টন হোলথাউস অন্তর্বর্তীকালীন সহ-সিইও হিসেবে দায়িত্ব পালন করবেন।</li>
<li>বোর্ড পণ্য নেতৃত্ব এবং দক্ষতা বজায় রাখতে প্রতিশ্রুতিবদ্ধ, এবং নতুন সিইও খোঁজার সময় ফ্রাঙ্ক ইয়ারি অন্তর্বর্তী নির্বাহী চেয়ার হিসেবে থাকবেন।</li>
<li>ইন্টেল সেমিকন্ডাক্টর প্রযুক্তিতে একটি নেতা হিসেবে রয়ে গেছে, মুরের আইন দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে, উদ্ভাবন এবং নেতৃত্বের ধারাবাহিকতার উপর গুরুত্বারোপ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zইন্টেল প্যাট গেলসিঙ্গারের অবসর ঘোষণা করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৫ সালে কোনটি পাবলিক ডোমেইনে প্রবেশ করবে?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>১ জানুয়ারি, ২০২৫-এ নতুন কাজগুলি পাবলিক ডোমেইনে প্রবেশ করবে, যার মধ্যে রয়েছে ১৯৫৪ এবং ১৯৭৪ সালে মারা যাওয়া সৃষ্টিকর্তাদের কাজ এবং ১৯২৯ সালের মার্কিন চলচ্চিত্র/বই।</li>
<li>দ্য পাবলিক ডোমেইন রিভিউ, একটি যুক্তরাজ্য কমিউনিটি ইন্টারেস্ট কোম্পানি, মুনাফা কমিউনিটির কল্যাণে ব্যবহার করে এবং পাঠকদের অনুদানের উপর নির্ভর করে।</li>
<li>পাঠকদের উৎসাহিত করা হচ্ছে জন মার্ক অকারব্লুমের “পাবলিক ডোমেইন ডে কাউন্টডাউন” এবং কমিউনিয়ার ম্যানিফেস্টোর মতো সম্পদগুলি অন্বেষণ করতে, পাবলিক ডোমেইন সম্পর্কে আরও তথ্যের জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z২০২৫ সালে কোনটি পাবলিক ডোমেইনে প্রবেশ করবে?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গণিত অধ্যয়ন কিভাবে করবেন (২০১৭)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লরেন্স নেফ স্টাউটের প্রবন্ধটি কলেজ স্তরের গণিত অধ্যয়নের কৌশলগুলি প্রদান করে, যা উচ্চ বিদ্যালয়ের গণিতের তুলনায় তত্ত্ব, সংজ্ঞা এবং প্রমাণের গভীরতর বোঝার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়।- মূল কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে সুনির্দিষ্ট সংজ্ঞাগুলি বোঝা, উপপাদ্য এবং প্রমাণ মুখস্থ করা এবং বোঝা, এবং ধারণাগুলি কীভাবে আন্তঃসংযুক্ত হয় তা দেখতে পিছন থেকে কাজ করার মতো কৌশলগুলি ব্যবহার করা।- প্রবন্ধটি কৌশল এবং বিচার বিকাশের জন্য সমস্যার অনুশীলনের গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং জোর দেয় যে কলেজের গণিতে মুখস্থ করার চেয়ে বোঝা বেশি গুরুত্বপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zগণিত অধ্যয়ন কিভাবে করবেন (২০১৭)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিড়ালের কমলা রঙের লোমের পেছনের জিন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zবিড়ালের কমলা রঙের লোমের পেছনের জিন</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘ব্রেইন রট’ ২০২৪ সালের অক্সফোর্ড বর্ষসেরা শব্দ হিসেবে নির্বাচিত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৪ সালের অক্সফোর্ড ওয়ার্ড অফ দ্য ইয়ার হল &quot;ব্রেইন রট,&quot; যা ৩৭,০০০ এরও বেশি অংশগ্রহণকারীর মাধ্যমে একটি জনসাধারণের ভোটের মাধ্যমে নির্বাচিত হয়েছে, যা এর ক্রমবর্ধমান প্রাসঙ্গিকতাকে তুলে ধরে।- &quot;ব্রেইন রট&quot; বর্ণনা করে তুচ্ছ অনলাইন কন্টেন্ট গ্রহণের ফলে মানসিক অবনতি, যা ২০২৩ থেকে ২০২৪ সালের মধ্যে ব্যবহারে ২৩০% বৃদ্ধি পেয়েছে, যা মানসিক স্বাস্থ্যের উপর ডিজিটাল ব্যবহারের প্রভাব সম্পর্কে উদ্বেগ প্রকাশ করে।- মূলত ১৮৫৪ সালে হেনরি ডেভিড থরো দ্বারা উদ্ভাবিত, এই শব্দটি টিকটকের মতো প্ল্যাটফর্মে জনপ্রিয়তা অর্জন করেছে, যা অতিরিক্ত অনলাইন কন্টেন্টের প্রভাব সম্পর্কে আলোচনা উস্কে দিয়েছে, বিশেষ করে জেন জেড এবং জেন আলফার মধ্যে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘ব্রেইন রট’ ২০২৪ সালের অক্সফোর্ড বর্ষসেরা শব্দ হিসেবে নির্বাচিত</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড দিয়ে C64 প্রোগ্রামিং]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64 এক্সটেনশনটি ম্যাক, উইন্ডোজ এবং লিনাক্সে ভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড ব্যবহার করে কমোডোর 64 প্রোগ্রামিং করার সুযোগ দেয়, যা উইন্ডোজ-একমাত্র CBM PRG স্টুডিওর একটি আধুনিক, ক্রস-প্ল্যাটফর্ম বিকল্প প্রদান করে।</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, এবং C প্রোগ্রামিং সমর্থন করে, যা সিনট্যাক্স হাইলাইটিং, টুলস এবং অটো-নাম্বারিং এবং লেবেল ব্যবহারের মতো বৈশিষ্ট্য সহ উন্নয়ন অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে।</li>
<li>এটি ACME এবং Kick অ্যাসেম্বলার, CC65 এবং LLVM-MOS C/C++ কম্পাইলার, এবং VICE C64 এমুলেটরের সাথে ডিবাগিংয়ের জন্য সংহত হয়, যা এটিকে C64 উন্নয়নের জন্য একটি ব্যাপক সরঞ্জাম তৈরি করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zভিজ্যুয়াল স্টুডিও কোড দিয়ে C64 প্রোগ্রামিং</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাডভেন্ট অফ কোড, এরিক ওয়াস্টল দ্বারা তৈরি, একটি অ্যাডভেন্ট ক্যালেন্ডার যা প্রোগ্রামিং ধাঁধা নিয়ে গঠিত যা সব দক্ষতার স্তরের জন্য উপযুক্ত এবং যেকোনো প্রোগ্রামিং ভাষায় সমাধান করা যেতে পারে।</li>
<li>ধাঁধাগুলি পুরানো হার্ডওয়্যারে দক্ষতার সাথে চালানোর জন্য ডিজাইন করা হয়েছে এবং এগুলি অনুশীলন, সাক্ষাৎকার বা বিনোদনের জন্য উদ্দেশ্যপ্রণোদিত, যা কম্পিউটার বিজ্ঞানের পটভূমি ছাড়াই করা যায়।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীদের তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করতে, উদাহরণ সহ সমাধান পরীক্ষা করতে এবং প্রয়োজনে সাহায্য চাইতে উৎসাহিত করা হয়, তবে নির্দেশিকা যেমন পাজল সমাধানের জন্য AI ব্যবহার না করা এবং ট্রেডমার্ক নিয়মগুলির প্রতি সম্মান প্রদর্শন করা অনুসরণ করতে হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zঅ্যাডভেন্ট অফ কোড ২০২৪</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মাইক্রোসফট দ্বারা শুধুমাত্র বিশ্বাসযোগ্য একটি ব্রাজিলিয়ান সিএ গুগল ডট কমের জন্য একটি শংসাপত্র জারি করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zমাইক্রোসফট দ্বারা শুধুমাত্র বিশ্বাসযোগ্য একটি ব্রাজিলিয়ান সিএ গুগল ডট কমের জন্য একটি শংসাপত্র জারি করেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ওপেন-সোর্স ব্যক্তিগত হোম সিকিউরিটি ক্যামেরা সিস্টেম (প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক একটি হোম সিকিউরিটি ক্যামেরা সিস্টেম তৈরি করেছেন যার নাম প্রাইভাস্টেড, যা গোপনীয়তার উপর গুরুত্ব দেয় এবং ওপেনএমএলএস-এর সাথে এন্ড-টু-এন্ড এনক্রিপশন ব্যবহার করে এবং এটি প্রধানত রাস্ট-এ বাস্তবায়িত হয়েছে।- প্রাইভাস্টেড ওপেন-সোর্স করা হয়েছে তাদের জন্য যারা গোপনীয়তা নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা সেটআপের জন্য একটি সামঞ্জস্যপূর্ণ আইপি ক্যামেরা, একটি স্থানীয় মেশিন, একটি সার্ভার এবং একটি অ্যান্ড্রয়েড স্মার্টফোন প্রয়োজন।- বর্তমানে, সিস্টেমটি শুধুমাত্র একটি আইপি ক্যামেরা এবং অ্যান্ড্রয়েড সমর্থন করে, তবে লেখক এর ক্ষমতা বাড়ানোর জন্য সম্প্রদায়ের প্রতিক্রিয়া এবং অবদান খুঁজছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zওপেন-সোর্স ব্যক্তিগত হোম সিকিউরিটি ক্যামেরা সিস্টেম (প্রান্ত-থেকে-প্রান্ত এনক্রিপশন)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs এনটিএফএস ফাইল সিস্টেমকে ওপেন-সোর্স বিটিআরএফএস-এ ইন-প্লেস রূপান্তর করে।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs একটি টুল যা NTFS ফাইল সিস্টেমকে Btrfs-এ ইন-প্লেস রূপান্তর করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, মূল ইমেজকে একটি রিফলিঙ্ক কপি হিসাবে সংরক্ষণ করে সম্ভাব্য স্থান পুনরুদ্ধারের জন্য।</li>
<li>এই টুলটি উভয় উইন্ডোজ এবং লিনাক্সের জন্য উপলব্ধ, প্রতিটি প্ল্যাটফর্মের জন্য নির্দিষ্ট ইনস্টলেশন নির্দেশাবলী এবং নির্ভরশীলতাসহ, এবং এতে কম্প্রেশন সাপোর্ট এবং এনটিএফএস-এ রোলব্যাকের মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত রয়েছে।</li>
<li>সীমাবদ্ধতাগুলির মধ্যে রয়েছে পুরানো বর্ধিত অ্যাট্রিবিউট, বড় বিকল্প ডেটা স্ট্রিম (ADS), এবং এনক্রিপ্ট করা ফাইলগুলির জন্য সমর্থনের অভাব, এবং Btrfs ফাইল সিস্টেম থেকে উইন্ডোজ বুট করার জন্য নির্দিষ্ট শর্ত প্রয়োজন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs এনটিএফএস ফাইল সিস্টেমকে ওপেন-সোর্স বিটিআরএফএস-এ ইন-প্লেস রূপান্তর করে।</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএমডি জেন ৪ এর লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এএমডি তার জেন ৪ সিপিইউতে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করেছে, যা কর্মক্ষমতা বৃদ্ধির পরিবর্তে শক্তি অপ্টিমাইজেশনের জন্য একটি বৈশিষ্ট্য। - কর্মক্ষমতা পরীক্ষাগুলি নির্দেশ করে যে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় থাকলেও পার্থক্য নগণ্য, কারণ অপ ক্যাশ যথেষ্ট ব্যান্ডউইথ দিয়ে ক্ষতিপূরণ করে। - হার্ডওয়্যার বাগের কারণে লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করার সিদ্ধান্ত কর্মক্ষমতা বা শক্তি খরচে উল্লেখযোগ্য প্রভাব ফেলবে না এবং এএমডি দ্বারা বৈশিষ্ট্যটি ব্যাপকভাবে নথিভুক্ত করা হয়নি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zএএমডি জেন ৪ এর লুপ বাফার নিষ্ক্রিয় করেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ওপেনডব্লিউআরটি ওয়ান মুক্তি পেয়েছে: ওপেনডব্লিউআরটি-এর জন্য বিশেষভাবে ডিজাইন করা প্রথম রাউটার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সফটওয়্যার ফ্রিডম কনজারভেন্সি (এসএফসি) এবং ওপেনডব্লিউআরটি ওপেনডব্লিউআরটি ওয়ান প্রকাশ করেছে, যা একটি ওয়্যারলেস রাউটার যা সফটওয়্যার স্বাধীনতা এবং মেরামতের অধিকার প্রচারের জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, যার মূল্য কেস সহ $৮৯ বা বোর্ডের জন্য $৬৮.৪২।</li>
<li>রাউটারটি আনব্রিকেবল, সম্পূর্ণ কপিলেফট-সম্মত এবং এতে রয়েছে একটি মিডিয়াটেক MT7981B SoC, MT7976C ওয়াইফাই, 1 GiB DDR4 RAM, পাওয়ার ওভার ইথারনেট (PoE) এবং USB-C পাওয়ার সমর্থন সহ একটি USB সিরিয়াল ইন্টারফেস উন্নত ব্যবহারকারীদের জন্য।</li>
<li>ডিভাইসটি FCC সম্মত, যা প্রমাণ করে যে সফটওয়্যার মেরামতের অধিকার নিয়ন্ত্রক প্রয়োজনীয়তার সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ হতে পারে, এবং প্রতিটি ক্রয়ে সফটওয়্যার ফ্রিডম কনজারভেন্সিতে OpenWrt-এর জন্য $10 অনুদান অন্তর্ভুক্ত থাকে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zওপেনডব্লিউআরটি ওয়ান মুক্তি পেয়েছে: ওপেনডব্লিউআরটি-এর জন্য বিশেষভাবে ডিজাইন করা প্রথম রাউটার</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জেফ ডিন আলফাচিপ সম্পর্কে ইডিএ শিল্পের প্রতি প্রতিক্রিয়া জানিয়েছেন]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zজেফ ডিন আলফাচিপ সম্পর্কে ইডিএ শিল্পের প্রতি প্রতিক্রিয়া জানিয়েছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
