<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/bn.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[bn]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv-এর বিশেষ বৈশিষ্ট্য হল তাৎক্ষণিক পরিবেশ তৈরি করা সহজ করে তোলে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv একটি অনন্য বৈশিষ্ট্য প্রদান করে যা পাইথনে অ্যাড-হক স্ক্রিপ্টিংকে সহজ করে তোলে নির্ভরতা এবং পরিবেশ ব্যবস্থাপনাকে সরলীকরণের মাধ্যমে। - ব্যবহারকারীরা একটি একক কমান্ড, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, চালাতে পারে স্ক্রিপ্ট চালানোর জন্য, যা গ্লোবাল পরিবেশ পরিবর্তন না করেই কাজ করে। - এই ব্যবহারের সহজতা এবং স্মরণযোগ্যতা uv-কে পাইথন প্যাকেজ ব্যবস্থাপনার জন্য একটি আকর্ষণীয় বিকল্প করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv-এর বিশেষ বৈশিষ্ট্য হল তাৎক্ষণিক পরিবেশ তৈরি করা সহজ করে তোলে</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি আমার সামাজিক মিডিয়া অ্যাকাউন্টগুলি মুছে দিয়েছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের সামাজিক মিডিয়া অ্যাকাউন্টগুলি মুছে ফেলেছেন কারণ মেটা এবং টুইটারের মতো প্ল্যাটফর্মগুলি নৈতিক বিবেচনার চেয়ে লাভকে অগ্রাধিকার দেওয়ার বিষয়ে উদ্বেগ প্রকাশ করেছেন।</li>
<li>উল্লেখিত সমস্যাগুলির মধ্যে রয়েছে মার্ক জাকারবার্গের ফ্যাক্ট-চেকারদের বাদ দেওয়ার এবং ট্রাম্পের সাথে সহযোগিতা করার সিদ্ধান্ত, এবং ইলন মাস্কের বিতর্কিত কার্যকলাপ, যা একটি বিষাক্ত পরিবেশের সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>লেখক সামাজিক মিডিয়ার মানসিক স্বাস্থ্যের উপর নেতিবাচক প্রভাব, বিশেষ করে কিশোর-কিশোরীদের জন্য, জোর দিয়েছেন এবং সতর্কতার সাথে ব্লগিং এবং নতুন প্ল্যাটফর্মের মতো বিকল্পগুলি অনুসন্ধান করছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zআমি আমার সামাজিক মিডিয়া অ্যাকাউন্টগুলি মুছে দিয়েছি</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মূল অ্যাক্সেসের অধিকার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ভোক্তাদের তাদের মালিকানাধীন ডিভাইসে যেকোনো সফটওয়্যার ইনস্টল করার অধিকার থাকা উচিত, কিন্তু কোম্পানিগুলি প্রায়ই বুটলোডার লক করে এবং রুট অ্যাক্সেস সীমিত করে, যা ব্যবহারকারীর নিয়ন্ত্রণকে সীমাবদ্ধ করে। - যদিও নিরাপত্তা একটি বৈধ উদ্বেগ, এই সীমাবদ্ধতাগুলি ভোক্তা-বিরোধী এবং প্রতিযোগিতা-বিরোধী হিসাবে দেখা হয়, যা ই-বর্জ্য বৃদ্ধি এবং মেরামতের বিকল্পগুলি সীমিত করে। - সমর্থকরা প্রস্তাব করেন যে &quot;রুট অ্যাক্সেসের অধিকার&quot; মেরামতের অধিকারের আলোচনায় অন্তর্ভুক্ত করা উচিত, যেখানে ঝুঁকি অত্যন্ত বেশি এমন গুরুত্বপূর্ণ সিস্টেমগুলির জন্য ব্যতিক্রম সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zমূল অ্যাক্সেসের অধিকার</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডুম (১৯৯৩) একটি পিডিএফ-এ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন ডেভেলপার একটি ডুম সোর্স পোর্ট তৈরি করেছেন যা একটি পিডিএফ ফাইলের মধ্যে কাজ করে, যা একটি অনুরূপ টেট্রিস প্রকল্প দ্বারা অনুপ্রাণিত। - প্রকল্পটি একটি পুরানো সংস্করণের এমস্ক্রিপ্টেন ব্যবহার করে সি কোডকে asm.js এ কম্পাইল করে, যা এটি পিডিএফের জাভাস্ক্রিপ্ট রানটাইমে চালানোর অনুমতি দেয়। - বাস্তবায়নটিতে একটি ৬-রঙের মনোক্রোম ডিসপ্লে অন্তর্ভুক্ত রয়েছে এবং এটি শুধুমাত্র পিডিএফিয়াম ইঞ্জিন ব্যবহারকারী ক্রোমিয়াম-ভিত্তিক ব্রাউজারগুলির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zডুম (১৯৯৩) একটি পিডিএফ-এ</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ডিবাগিং: এমনকি সবচেয়ে অধরা সমস্যাগুলি খুঁজে বের করার জন্য অপরিহার্য নিয়মাবলী (২০০৪)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডেভিড এ. হুইলার ডেভিড জে. আগানসের &quot;ডিবাগিং: দ্য ৯ ইনডিসপেনসেবল রুলস ফর ফাইন্ডিং ইভেন দ্য মোস্ট এলুসিভ সফটওয়্যার অ্যান্ড হার্ডওয়্যার প্রবলেমস&quot; বইটি পর্যালোচনা করেছেন, যা তিনি ডেভেলপারদের জন্য একটি ক্লাসিক সম্পদ হিসেবে উল্লেখ করেছেন।</li>
<li>বইটি মৌলিক ডিবাগিং নীতিগুলোর উপর জোর দেয় যা নবীন এবং অভিজ্ঞ উভয় ডেভেলপারদের জন্য প্রযোজ্য, ব্যবহারিক উদাহরণ এবং বাস্তব জীবনের &quot;যুদ্ধের গল্প&quot; ব্যবহার করে এর নয়টি মূল নিয়মকে ব্যাখ্যা করে।</li>
<li>উইলার বইটির প্রশংসা করেন এর ডেটা সংগ্রহ এবং অন্তর্বর্তী সমস্যাগুলি পরিচালনার উপর ফোকাসের জন্য, যদিও তিনি আরও নির্দিষ্ট টুল পরামর্শের ইচ্ছা প্রকাশ করেন, শেষ পর্যন্ত এর চিরন্তন ডিবাগিং অন্তর্দৃষ্টির জন্য এটি সুপারিশ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zডিবাগিং: এমনকি সবচেয়ে অধরা সমস্যাগুলি খুঁজে বের করার জন্য অপরিহার্য নিয়মাবলী (২০০৪)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পুরনো সিনেমায় কীভাবে তারা গাড়িগুলোকে ভেঙে ফেলত (২০১৭)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zপুরনো সিনেমায় কীভাবে তারা গাড়িগুলোকে ভেঙে ফেলত (২০১৭)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পছন্দ-ভিত্তিক গেমগুলিতে মানক প্যাটার্ন (২০১৫)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্যাম কাবো অ্যাশওয়েলের ব্লগ পোস্টটি পছন্দ-ভিত্তিক গেমগুলিতে পুনরাবৃত্তি হওয়া ডিজাইন প্যাটার্নগুলি অন্বেষণ করে, যার মধ্যে রয়েছে টাইম কেভ, গন্টলেট, ব্রাঞ্চ এবং বটলনেক এবং অন্যান্য, যা গেমপ্লে এবং বর্ণনামূলক কাঠামোকে প্রভাবিত করে।</li>
<li>এই প্যাটার্নগুলি খেলোয়াড়ের অভিজ্ঞতা এবং গল্পের অগ্রগতিকে প্রভাবিত করে, ইন্টারেক্টিভ ফিকশনের উদাহরণগুলি তাদের প্রয়োগকে চিত্রিত করে।</li>
<li>পোস্টটি উল্লেখ করে যে এই প্যাটার্নগুলি নমনীয় এবং গেম ডিজাইনে কঠোর বিভাগ না হয়ে ওভারল্যাপ করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zপছন্দ-ভিত্তিক গেমগুলিতে মানক প্যাটার্ন (২০১৫)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্রি মুভি: ফ্রেম-বাই-ফ্রেম, হাতে আঁকা পুনরুৎপাদন "দ্য বি মুভি" (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এমএসসিএইচএফ ইন্টারঅ্যাকটিভ &quot;দ্য ফ্রি মুভি&quot; নামে একটি সহযোগী প্রকল্প চালু করেছে যেখানে ব্যবহারকারীরা ফ্রেম-বাই-ফ্রেম বি মুভি পুনরায় তৈরি করছেন, যার মধ্যে ৯২% ফ্রেম ইতিমধ্যে সম্পন্ন হয়েছে।</li>
<li>অংশগ্রহণকারীরা প্রকল্পে তাদের অবদান আঁকা, মুছে ফেলা এবং পূর্বরূপ দেখার মাধ্যমে সক্রিয়ভাবে জড়িত হতে পারেন।</li>
<li>MSCHF ইন্টারঅ্যাকটিভের পরবর্তী উচ্চাকাঙ্ক্ষী প্রকল্প হল সিনেমা DUNE-এর ফ্রেম-বাই-ফ্রেম পুনর্নির্মাণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zফ্রি মুভি: ফ্রেম-বাই-ফ্রেম, হাতে আঁকা পুনরুৎপাদন &quot;দ্য বি মুভি&quot; (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডিস্কো এলিসিয়াম এক্সপ্লোরার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডিস্কো এলিসিয়াম এক্সপ্লোরার প্রকল্প ব্যবহারকারীদেরকে গেম ডিস্কো এলিসিয়ামের সংলাপগুলি ভিজ্যুয়ালাইজ এবং শুনতে দেয়, যার সমস্ত অধিকার স্টুডিও ZA/UM দ্বারা সংরক্ষিত। - প্রকল্পটি সংলাপ অনুসন্ধান, কথোপকথন তৈরি এবং সেগুলি ভিজ্যুয়ালাইজ করার মতো বৈশিষ্ট্যগুলি অফার করে, যা ইন্টারেক্টিভ অভিজ্ঞতাকে উন্নত করে। - এটি চীনা, জার্মান এবং কোরিয়ান সহ একাধিক ভাষা সমর্থন করে, যা এটিকে একটি বৃহত্তর দর্শকের জন্য অ্যাক্সেসযোগ্য করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zডিস্কো এলিসিয়াম এক্সপ্লোরার</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যদি আমাদের সেরা পণ্য প্রকৌশল সংস্থা থাকত, তবে এটি কেমন দেখাত?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>টোকিওতে আঞ্চলিক স্ক্রাম গ্যাদারিং-এর মূল বক্তব্যে ইঞ্জিনিয়ারিং-এর ভাইস প্রেসিডেন্ট সফল পণ্য ইঞ্জিনিয়ারিং সংস্থার মূল উপাদানগুলোর উপর আলোকপাত করেন: মানুষ, অভ্যন্তরীণ গুণমান, ভালোবাসা, দৃশ্যমানতা, চপলতা এবং লাভজনকতা।</li>
<li>শীর্ষ প্রতিভা আকর্ষণের গুরুত্ব, বর্জ্য হ্রাস করে অভ্যন্তরীণ গুণমান বজায় রাখা, এবং অংশীদারদের প্রয়োজন বোঝার মাধ্যমে পণ্যের প্রিয়তা নিশ্চিত করার উপর জোর দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>চরম প্রোগ্রামিং (XP) এবং ফ্লুইড স্কেলিং টেকনোলজি (FaST) এর ব্যবহারকে গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে যাতে চটপটে এবং অভিযোজন ক্ষমতা বৃদ্ধি পায়, একই সাথে পণ্যের সাথে ব্যবসায়িক লক্ষ্যগুলিকে সামঞ্জস্য করে লাভজনকতা অর্জন করা যায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zযদি আমাদের সেরা পণ্য প্রকৌশল সংস্থা থাকত, তবে এটি কেমন দেখাত?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[লাইভ লন্ডন আন্ডারগ্রাউন্ড / বাস মানচিত্রগুলি TfL ট্রেডমার্ক অভিযোগের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জুন ২০১০-এ, লন্ডন আন্ডারগ্রাউন্ডের একটি লাইভ মানচিত্র তৈরি করা হয়েছিল যা ট্রান্সপোর্ট ফর লন্ডন (TfL)-এর ওপেন ডেটা API ব্যবহার করে, যা জনপ্রিয়তা এবং গণমাধ্যমের দৃষ্টি আকর্ষণ করেছিল।</li>
<li>৭ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে, TfL ট্রেডমার্ক সংক্রান্ত উদ্বেগের কারণে মানচিত্রটি অপসারণের অনুরোধ জানায়, যার ফলে সম্ভাব্য সমন্বয় সত্ত্বেও এটি বন্ধ হয়ে যায়।</li>
<li>স্রষ্টার সাইট, traintimes.org.uk, সক্রিয় রয়েছে, এবং লাইভ বাস তথ্য bustimes.org-এ উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zলাইভ লন্ডন আন্ডারগ্রাউন্ড / বাস মানচিত্রগুলি TfL ট্রেডমার্ক অভিযোগের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কিউবস ওএস: একটি যুক্তিসঙ্গত নিরাপদ অপারেটিং সিস্টেম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কিউবস ওএস একটি অত্যন্ত সুরক্ষিত অপারেটিং সিস্টেম যা বিশেষজ্ঞদের দ্বারা সমর্থিত, যার মধ্যে এডওয়ার্ড স্নোডেনও রয়েছেন, এর শক্তিশালী বিচ্ছিন্নতা ক্ষমতার জন্য, যা সংবেদনশীল কাজের জন্য উপযুক্ত। - এটি একাধিক অপারেটিং সিস্টেম চালানোর সমর্থন করে এবং ব্যবহারকারীর গোপনীয়তা বাড়ানোর জন্য হোনিক্সের সাথে সংহত হয়, যা সাংবাদিক এবং ফ্রিডম অফ দ্য প্রেস ফাউন্ডেশনের মতো সংস্থাগুলির কাছে আকর্ষণীয়। - কিউবস সম্প্রদায় নতুনদের স্বাগত জানায়, সহায়তা, সম্পদ এবং অবদান বা দান করার সুযোগ প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zকিউবস ওএস: একটি যুক্তিসঙ্গত নিরাপদ অপারেটিং সিস্টেম</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্যানভা আউটেজ: স্যাচুরেশন এবং স্থিতিস্থাপকতার আরেকটি গল্প]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ক্যানভা আউটেজটি একটি নতুন এডিটর পেজ সংস্করণের স্থাপনার কারণে হয়েছিল, যা &quot;থান্ডারিং হার্ড&quot; প্রভাব সৃষ্টি করেছিল এবং প্রতি সেকেন্ডে ১.৫ মিলিয়ন অনুরোধ API গেটওয়েকে অভিভূত করেছিল। - একটি পুরনো ট্রাফিক নিয়ম ব্যবহারকারীর ট্রাফিককে পাবলিক ইন্টারনেটের মাধ্যমে রুট করেছিল, যা উচ্চ ল্যাটেন্সি এবং ব্যাকলগ সৃষ্টি করেছিল, যখন API গেটওয়ের একটি পরিচিত কর্মক্ষমতা সমস্যা পরিস্থিতি আরও খারাপ করেছিল। - ক্যানভা ইঞ্জিনিয়াররা ম্যানুয়ালি হস্তক্ষেপ করে ক্ষমতা বৃদ্ধি করে এবং ক্লাউডফ্লেয়ারের ফায়ারওয়াল ব্যবহার করে সাময়িকভাবে ট্রাফিক ব্লক করে, যা সংকটের সময় সিস্টেম কর্মক্ষমতা সমস্যাগুলি পরিচালনায় মানব হস্তক্ষেপের গুরুত্বকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zক্যানভা আউটেজ: স্যাচুরেশন এবং স্থিতিস্থাপকতার আরেকটি গল্প</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার সাথে কল শিডিউল করার চেষ্টা বন্ধ করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নতুন সেবা পরীক্ষাগুলি প্রায়ই স্থায়ী অনুসরণ এবং বিপণন ইমেলগুলির দিকে নিয়ে যায়, যা প্রাথমিক যোগাযোগকে নিরলস বিক্রয় প্রস্তাবে পরিণত করে।</li>
<li>বিক্রয় প্রক্রিয়াটি প্রায়শই ক্লান্তিকর এবং সময়সাপেক্ষ হয়, বিশেষ করে বড় কোম্পানিগুলিতে, যেখানে পণ্যগুলি প্রায়ই প্রত্যাশা পূরণ করে না এবং সীমিত সহায়তা প্রদান করে।</li>
<li>গ্রাহকরা প্রায়ই আরও ভাল ওপেন-সোর্স বিকল্পগুলিতে স্যুইচ করেন, যার ফলে ধরে রাখার প্রচেষ্টা সত্ত্বেও মূল পরিষেবা থেকে নীরব প্রস্থান ঘটে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zআমার সাথে কল শিডিউল করার চেষ্টা বন্ধ করুন</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: ফ্রি গেম অ্যাসেটস]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: ফ্রি গেম অ্যাসেটস</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পিএইচডি-র চিত্রিত গাইড]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি চিত্রিত গাইড ব্যবহার করা হয় নতুন পিএইচ.ডি. শিক্ষার্থীদের বোঝানোর জন্য যে কীভাবে একটি পিএইচ.ডি. মানব জ্ঞানের সীমানা প্রসারিত করে, যা একটি ছোট খাঁজ হিসেবে প্রতীকীভাবে দেখানো হয়।</li>
<li>মুদ্রিত গাইড থেকে প্রাপ্ত অর্থ জেনেটিক ব্যাধি নিয়ে গবেষণাকে সমর্থন করে, যা লেখকের ছেলের বিরল অবস্থার সাথে তার ব্যক্তিগত সংযোগ দ্বারা অনুপ্রাণিত।</li>
<li>গাইডটি ক্রিয়েটিভ কমন্সের অধীনে লাইসেন্সপ্রাপ্ত, যা শেয়ারিংকে অনুমতি দেয় তবে অবশ্যই উৎস উল্লেখ করতে হবে, এবং এটি একাধিক ভাষায় উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zপিএইচডি-র চিত্রিত গাইড</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[কেন আমি কমন লিস্প বেছে নিয়েছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক কমান্ড-লাইন ইন্টারফেস (CLI) অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য ক্লোজারের ধীর স্টার্টআপ সময় এবং সম্প্রদায়ের উদ্বেগের অভাবের কারণে ক্লোজার থেকে কমন লিস্পে স্থানান্তরিত হয়েছেন।</li>
<li>কমন লিস্পকে বেছে নেওয়া হয়েছিল তার দ্রুত শুরু হওয়া স্ট্যান্ডঅ্যালোন এক্সিকিউটেবল তৈরি করার ক্ষমতা, ভিম টেক্সট এডিটরের সাথে সামঞ্জস্যতা, উইন্ডোজ, ম্যাক এবং লিনাক্স জুড়ে সমর্থন এবং এর শক্তিশালী সম্প্রদায় এবং ইকোসিস্টেমের জন্য।</li>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেন যাতে নতুনরা কমন লিস্পের সুবিধাগুলি বুঝতে পারে এবং কীভাবে তারা এটি কার্যকরভাবে ব্যবহার করতে অভ্যস্ত হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zকেন আমি কমন লিস্প বেছে নিয়েছি</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এআই প্রতিষ্ঠাতারা তিক্ত পাঠ শিখবে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ঐতিহাসিকভাবে, সাধারণ এআই পদ্ধতিগুলি বিশেষায়িত পদ্ধতিগুলির চেয়ে ভালো ফলাফল দেখিয়েছে, যেমনটি বক্তৃতা স্বীকৃতি এবং কম্পিউটার ভিশনের ক্ষেত্রে দেখা যায়। - রিচার্ড সাটনের &quot;দ্য বিটার লেসন&quot; জোর দেয় যে সাধারণ পদ্ধতিগুলি, যা গণনা ব্যবহার করে, সেগুলি মানব ডোমেইন জ্ঞানের উপর নির্ভরশীল পদ্ধতিগুলির চেয়ে বেশি কার্যকর। - পোস্টটি প্রস্তাব করে যে এআই প্রতিষ্ঠাতাদের উচিত এমন পণ্য তৈরি করার দিকে মনোনিবেশ করা যা মডেলের উন্নতিগুলিকে কাজে লাগায়, বর্তমান মডেলের সীমাবদ্ধতাগুলির জন্য ক্ষতিপূরণ দেওয়ার পরিবর্তে, কারণ এটি একটি আরও টেকসই কৌশল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zএআই প্রতিষ্ঠাতারা তিক্ত পাঠ শিখবে</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যারন সোয়ার্টজ এবং স্যাম অল্টম্যান]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zঅ্যারন সোয়ার্টজ এবং স্যাম অল্টম্যান</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সি যে স্পষ্ট কাজগুলি করা উচিত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ডি ল্যাং সম্প্রদায় ডি কম্পাইলারের মধ্যে একটি সি কম্পাইলারকে একীভূত করেছে, যা ImportC নামে পরিচিত, স্ট্যান্ডার্ড সি-তে অব্যবহৃত সমস্যাগুলি সমাধান করার জন্য, যা এখন C23 এ রয়েছে। - ImportC ফাংশনগুলিকে কম্পাইল সময়ে কার্যকর করতে সক্ষম করে, আলাদা বিল্ডের প্রয়োজন ছাড়াই কম্পাইল-টাইম ইউনিট টেস্টিংকে সহজতর করে। - এটি ফরোয়ার্ড রেফারেন্সিং এবং .h ফাইল ছাড়াই ঘোষণাগুলি আমদানি করাকেও সমর্থন করে, যা উন্নয়ন প্রক্রিয়াকে সহজ করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zসি যে স্পষ্ট কাজগুলি করা উচিত</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশ্বের সবচেয়ে অন্ধকার এবং পরিষ্কার আকাশ শিল্প মেগাপ্রকল্পের ঝুঁকিতে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইউরোপীয় সাউদার্ন অবজারভেটরি (ESO) চিলির প্যারানাল অবজারভেটরির কাছে AES Andes দ্বারা প্রস্তাবিত একটি শিল্প কমপ্লেক্স নিয়ে উদ্বিগ্ন, যা আলোক দূষণ সৃষ্টি করতে পারে এবং জ্যোতির্বৈজ্ঞানিক গবেষণায় প্রভাব ফেলতে পারে। - প্যারানাল অবজারভেটরি অত্যন্ত বড় টেলিস্কোপ (ELT) এর মতো প্রকল্পগুলির জন্য গুরুত্বপূর্ণ, যা অন্ধকার আকাশ সংরক্ষণের গুরুত্বকে জোর দেয়। - ESO অবজারভেটরির পরিবেশ রক্ষার জন্য শিল্প প্রকল্পের স্থানান্তরের পক্ষে প্রচারণা চালাচ্ছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zবিশ্বের সবচেয়ে অন্ধকার এবং পরিষ্কার আকাশ শিল্প মেগাপ্রকল্পের ঝুঁকিতে</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[খারাপ আপেল কিন্তু এটি ৬,৫০০ রেগেক্স যা আমি ভিম-এ অনুসন্ধান করি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি &quot;Bad Apple&quot; ভিডিও টেক্সট এডিটর Vim-এ পুনরায় তৈরি করা হয়েছিল সার্চ কোয়েরি ব্যবহার করে, যেখানে প্রতিটি ৬,৫০০ ফ্রেম ১২০x৯০ গ্রিডের বাইনারি সংখ্যার মাধ্যমে উপস্থাপিত হয়েছে।</li>
<li>পাইথন ফ্রেমগুলি প্রক্রিয়াকরণের জন্য ব্যবহার করা হয়েছিল, এবং ভিমে আরও ভাল পারফরম্যান্সের জন্য অনুসন্ধান স্ট্রিংগুলি অপ্টিমাইজ করতে বিভিন্ন অ্যালগরিদম পরীক্ষা করা হয়েছিল।</li>
<li>প্রকল্পটি ছিল একটি সৃজনশীল পরীক্ষা যা রিকার্স সেন্টারে পরিচালিত হয়েছিল, যেখানে সার্চ প্যাটার্নের মাধ্যমে সাইক্লিং করে ভিডিও চালানোর জন্য ভিম ম্যাক্রো ব্যবহারের প্রদর্শনী করা হয়েছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zখারাপ আপেল কিন্তু এটি ৬,৫০০ রেগেক্স যা আমি ভিম-এ অনুসন্ধান করি</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাডোব লাইটরুমের এআই রিমুভ ফিচার একটি উড়ন্ত পাখির ছবিতে বিটকয়েন যোগ করেছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zঅ্যাডোব লাইটরুমের এআই রিমুভ ফিচার একটি উড়ন্ত পাখির ছবিতে বিটকয়েন যোগ করেছে</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মুলেনওয়েগ ওয়ার্ডপ্রেস টেকসই দল বন্ধ করে দিয়েছেন, প্রতিক্রিয়া উস্কে দিয়েছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাট মুলেনওয়েগ, ওয়ার্ডপ্রেসের সহ-প্রতিষ্ঠাতা, ওয়ার্ডপ্রেস সাসটেইনেবিলিটি টিম ভেঙে দিয়েছেন, যা সম্প্রদায়ের কাছ থেকে উল্লেখযোগ্য প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>দলের প্রতিনিধি থিজ বুইজের পদত্যাগের পর দলটি ভেঙে দেওয়া হয়, যিনি নেতৃত্বের সমস্যার কথা উল্লেখ করেছিলেন, এবং মুলেনওয়েগের দাবি ছিল যে দলটি তার লক্ষ্য পূরণ করতে পারছিল না।</li>
<li>সমালোচকরা মুলেনওয়েগকে ভণ্ডামির অভিযোগ করেছেন, কারণ তিনি প্রাথমিকভাবে দলের গঠনের সমর্থন করেছিলেন, এবং দলের ভেঙে যাওয়া ওয়ার্ডপ্রেসের মধ্যে স্থায়িত্ব উদ্যোগের ভবিষ্যৎ নিয়ে উদ্বেগ উত্থাপন করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zমুলেনওয়েগ ওয়ার্ডপ্রেস টেকসই দল বন্ধ করে দিয়েছেন, প্রতিক্রিয়া উস্কে দিয়েছেন</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আইপি ঠিকানা ২০২৪ পর্যন্ত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জিওফ হাস্টনের প্রবন্ধটি আইপি ঠিকানাগুলির বার্ষিক আপডেট প্রদান করে, যা বৃহত্তর ঠিকানা স্থানের প্রয়োজনীয়তা সত্ত্বেও IPv4 থেকে IPv6-এ ধীরগতির রূপান্তরের উপর দৃষ্টি নিবদ্ধ করে।</li>
<li>এটি IPv4 ঠিকানার ক্লান্তি, ঠিকানা স্থানান্তরের ভূমিকা এবং IPv6 গ্রহণের চ্যালেঞ্জগুলি নিয়ে আলোচনা করে, IPv4 ঠিকানার ভাঙন এবং বাজারের গতিশীলতাকে তুলে ধরে।</li>
<li>এই লেখাটি IPv6 বরাদ্দ প্রবণতাগুলি পরীক্ষা করে, আঞ্চলিক পার্থক্য এবং বড় বরাদ্দের প্রভাব উল্লেখ করে, এবং ইন্টারনেটের ভবিষ্যতের জন্য বিস্তৃত প্রভাবগুলির উপর প্রতিফলিত করে, যার মধ্যে নেটওয়ার্ক নিরপেক্ষতা এবং বাজারের একীকরণ অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zআইপি ঠিকানা ২০২৪ পর্যন্ত</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মেকফাইল প্রভাব সম্পর্কে সচেতন থাকুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;মেকফাইল এফেক্ট&quot; এমন একটি প্রক্রিয়া বর্ণনা করে যেখানে প্রকৌশলীরা বিদ্যমান জটিল কনফিগারেশন, যেমন মেকফাইল, কপি এবং পরিবর্তন করেন নতুন করে তৈরি করার পরিবর্তে। - এই পদ্ধতি বিভিন্ন সিস্টেমে প্রচলিত, যেমন কন্টিনিউয়াস ইন্টিগ্রেশন/কন্টিনিউয়াস ডিপ্লয়মেন্ট (CI/CD) কনফিগারেশন এবং বিল্ড সিস্টেম, এবং এটি অত্যধিক জটিল বা খারাপভাবে ডিজাইন করা টুলগুলির ইঙ্গিত দিতে পারে। - যদিও এটি স্বভাবত নেতিবাচক নয়, মেকফাইল এফেক্ট শেখার প্রক্রিয়াকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে, নিরাপত্তা জটিল করতে পারে এবং অকার্যকর ডিবাগিংয়ের দিকে নিয়ে যেতে পারে, যা কনফিগারেবিলিটি এবং ব্যবহারের সহজতার কথা বিবেচনা করে চিন্তাশীল টুল ডিজাইনের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zমেকফাইল প্রভাব সম্পর্কে সচেতন থাকুন</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পোর্টালস এবং কোয়েক]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি &quot;ডিমিস্টিফাইং দ্য পিভিএস&quot; সিরিজের প্রথমটি, যা কোয়েকের প্রিকম্পিউটেড ভিজিবিলিটি সিস্টেমের উপর কেন্দ্রীভূত, যেখানে পিক্সেলগুলি একাধিকবার রেন্ডার করা হয়। - কোয়েক পোর্টাল কুলিং এবং সম্ভাব্য দৃশ্যমান সেট (পিভিএস) ব্যবহার করে বিশ্বকে কোষ এবং পোর্টালে ভাগ করে, রেন্ডারিং অপ্টিমাইজ করতে ভিজিবিলিটি প্রিকম্পিউট করে। - প্রবন্ধটি vis.py-তে পোর্টাল এবং লিফ ক্লাসগুলি পরিচয় করিয়ে দেয়, যা কোয়েকের ভিজিবিলিটি অ্যালগরিদমের একটি পাইথন পুনঃবাস্তবায়ন, লিফ-টু-লিফ ভিজিবিলিটি ম্যাট্রিক্সের ব্যবহারের উপর আলোকপাত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zপোর্টালস এবং কোয়েক</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফাই-৪ বাগ ফিক্স]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zফাই-৪ বাগ ফিক্স</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[খুব ভুল গণিত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নকশা এবং নির্মাণ কোম্পানি ফেসবুকে একটি গাণিতিক ভুল করেছে, ভুলভাবে পৃথিবীর ব্যাসার্ধ ৪,৩৩৩ ফুট হিসেবে গণনা করেছে, যার ফলে পৃথিবীর পরিধি মাত্র ৫ মাইলের কিছু বেশি হিসেবে ব্যাপকভাবে কম অনুমান করা হয়েছে।</li>
<li>ত্রুটি উদ্ভূত হয়েছিল পৃথিবীর প্রকৃত ব্যাসার্ধ ব্যবহার না করে আর্ক দৈর্ঘ্য গণনা করার কারণে, যা প্রায় ৩,৯৫৯ মাইল।</li>
<li>পোস্টটি উল্লেখ করেছে যে বাইরের আর্কটি ভেতরের আর্কের চেয়ে ১% এর চেয়েও কম দীর্ঘ, যা বায়ু প্রতিরোধ কমে যাওয়ার কারণে উড়ান সময় কমার সম্ভাবনা নির্দেশ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zখুব ভুল গণিত</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিল্ডিং ববল]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ববল একটি ৩ডি মডেলিং এবং রেন্ডারিং টুল যা সাইনড ডিস্ট্যান্স ফাংশন (এসডিএফ) ব্যবহার করে জটিল আকার এবং অ্যানিমেশন তৈরি করে। - প্রাথমিকভাবে জিএলএসএল শেডার তৈরি করার জন্য একটি মৌলিক সিস্টেম হিসেবে শুরু হলেও, বাবলকে পুনরায় লেখা হয়েছে যাতে ৩ডি মডেল এক্সপোর্ট, ইন্টারেক্টিভ এডিটিং এবং কাস্টম লাইটিং এর মতো বৈশিষ্ট্য অন্তর্ভুক্ত করা হয়। - এই টুলটি এখন ওয়েব এম্বেডিং, ইন্টারেক্টিভ ভেক্টর এডিটিং সমর্থন করে এবং বিস্তৃত ডকুমেন্টেশন প্রদান করে, যা সৃজনশীল প্রকল্প এবং ৩ডি ডিজাইনে আগ্রহী ব্যবহারকারীদের জন্য এটি সহজলভ্য করে তোলে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zবিল্ডিং ববল</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রায় সব বাইনারি সার্চ এবং মার্জসোর্ট ভাঙা (২০০৬)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০০৬ সালে, জোশুয়া ব্লচ বাইনারি সার্চ অ্যালগরিদমে একটি বাগ চিহ্নিত করেন, যা প্রথমে জন বেন্টলির &quot;প্রোগ্রামিং পার্লস&quot; এ উল্লেখ করা হয়েছিল, যেখানে &#39;লো&#39; এবং &#39;হাই&#39; এর মান সর্বাধিক ইন্ট মান অতিক্রম করলে একটি ওভারফ্লো ঘটে।</li>
<li>এই বাগটি, যা 2^30 বা তার বেশি দৈর্ঘ্যের অ্যারেগুলিকে প্রভাবিত করে, ১৯৮০-এর দশকে বিরল ছিল কিন্তু আজকের দিনে এটি আরও সাধারণ হয়ে উঠেছে, যা মার্জসোর্ট এবং অন্যান্য বিভাজন-এবং-বিজয় অ্যালগরিদমগুলিকেও প্রভাবিত করে।</li>
<li>ব্লচ সমস্যাটি সমাধানের জন্য মধ্যবিন্দু হিসাব করার পরামর্শ দেন <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> হিসাবে, যা ত্রুটিমুক্ত কোড লেখার চ্যালেঞ্জ এবং সম্পূর্ণ পরীক্ষার প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zপ্রায় সব বাইনারি সার্চ এবং মার্জসোর্ট ভাঙা (২০০৬)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনার ডিভাইসগুলি Apple FindMy নেটওয়ার্কের মাধ্যমে Go/TinyGo-তে ট্র্যাক করুন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গো হেইস্ট্যাক অ্যাপল হার্ডওয়্যার ছাড়াই অ্যাপলের &quot;ফাইন্ড মাই&quot; নেটওয়ার্কের মাধ্যমে ব্যক্তিগত ব্লুটুথ ডিভাইস ট্র্যাক করতে সক্ষম করে, যা ওপেনহেইস্ট্যাক এবং ম্যাকলেস-হেইস্ট্যাককে গো/টিনি গো টুলসের সাথে ব্যবহার করে।</li>
<li>ব্যবহারকারীরা অ্যাডাফ্রুট ব্লুফ্রুট বোর্ড এবং বিবিসি মাইক্রোবিটের মতো হার্ডওয়্যারে টাইনিগো ফার্মওয়্যার ব্যবহার করে তাদের নিজস্ব বীকন তৈরি করতে পারেন, যার সেটআপের জন্য দুই-ফ্যাক্টর প্রমাণীকরণ (2FA) সহ একটি অ্যাপল আইডি প্রয়োজন।</li>
<li>প্রক্রিয়াটিতে go-haystack টুল ইনস্টল করা, <code>haystack scan</code> এর মতো কমান্ড ব্যবহার করে ডিভাইসগুলি সনাক্ত করা, কী তৈরি করা, ডিভাইস ফ্ল্যাশ করা এবং ওয়েব UI-তে ডিভাইসের দৃশ্যমানতার জন্য macless-haystack এ একটি JSON ফাইল আপলোড করা অন্তর্ভুক্ত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zআপনার ডিভাইসগুলি Apple FindMy নেটওয়ার্কের মাধ্যমে Go/TinyGo-তে ট্র্যাক করুন</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভিমের অবস্থা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>২০২৩ সালে ভিমের প্রতিষ্ঠাতা ব্রাম মুলেনার এর মৃত্যুর পর, ভিম সম্প্রদায় প্রকল্পের ধারাবাহিক উন্নয়ন নিশ্চিত করতে পুনর্গঠিত হয়েছে, যেখানে ক্রিশ্চিয়ান ব্রাবানড বর্তমান রক্ষণাবেক্ষণকারী হিসেবে আছেন। - ভিমকনফ ২০২৪-এ আলোচনা করা হয়েছিল যে দলটি সম্প্রসারিত হয়েছে, ভিম ওয়েবসাইট আপডেট করা, নিরাপত্তা পরিচালনা এবং যোগাযোগ চ্যানেল উন্নত করার উপর মনোযোগ দিচ্ছে। - ভিম রক্ষণাবেক্ষণ মোডে রয়েছে, সম্প্রদায়ের প্রয়োজনীয়তাকে অগ্রাধিকার দিয়ে এবং নতুন বৈশিষ্ট্যগুলি সতর্কতার সাথে সংহত করে, যখন মুলেনার দ্বারা প্রতিষ্ঠিত দাতব্য সংস্থা আইসিসিএফ হল্যান্ডকে সমর্থন অব্যাহত রাখছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zভিমের অবস্থা</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এএসটি এবং অন্যান্য কম্পাইলার ডেটা স্ট্রাকচার সমতলকরণ (২০২৩)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি ডেটা স্ট্রাকচার ফ্ল্যাটেনিং নিয়ে আলোচনা করে, যা কম্পাইলারগুলির জন্য একটি কৌশল যা অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (ASTs) অপটিমাইজ করে একটি একক অ্যারে ব্যবহার করে সূচকগুলির মাধ্যমে পয়েন্টারগুলির পরিবর্তে। - এই পদ্ধতিটি পারফরম্যান্স বাড়ায় মেমরি লোকালিটি উন্নত করে, রেফারেন্স সাইজ কমিয়ে এবং মেমরি ম্যানেজমেন্ট সহজ করে, যার ফলে একটি মাইক্রোবেঞ্চমার্কে ২.৪ গুণ গতি বৃদ্ধি পায়। - এই কৌশলটি বিশেষভাবে রাস্ট প্রকল্পগুলিতে ব্যবহৃত হয় এবং এটি সহজ মেমরি ম্যানেজমেন্টের মতো আরগোনমিক সুবিধা প্রদান করে এবং আরও পারফরম্যান্স উন্নতির জন্য বাইটকোড ইন্টারপ্রেটারগুলির সাথে তুলনা করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zএএসটি এবং অন্যান্য কম্পাইলার ডেটা স্ট্রাকচার সমতলকরণ (২০২৩)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[মার্শাল ইউক্সব্রিজ ব্লুটুথ স্পিকারকে ডি-স্মার্ট করা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zমার্শাল ইউক্সব্রিজ ব্লুটুথ স্পিকারকে ডি-স্মার্ট করা</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ওপেনএআই-এর বট এই সাত-ব্যক্তির কোম্পানির ওয়েবসাইটকে 'একটি ডিডিওএস আক্রমণের মতো' ধ্বংস করে দিয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ট্রিপলগ্যাঙ্গারসের ই-কমার্স সাইটটি একটি ডিডিওএস-সদৃশ আক্রমণের সম্মুখীন হয়েছিল, কারণ ওপেনএআই-এর বট ৬৫,০০০ টিরও বেশি পণ্য পৃষ্ঠার তথ্য সংগ্রহের জন্য হাজার হাজার অনুরোধ করেছিল। - সাইটটিতে সঠিকভাবে কনফিগার করা robots.txt ফাইলের অভাব ছিল যা এমন বটগুলিকে ব্লক করতে পারত, যার ফলে AWS খরচ বৃদ্ধি পায় এবং ডেটা নিরাপত্তা নিয়ে উদ্বেগ দেখা দেয়। - এই ঘটনা এআই কোম্পানিগুলির জন্য ডেটা সংগ্রহের আগে অনুমতি নেওয়ার গুরুত্বকে তুলে ধরে এবং ছোট ব্যবসার জন্য এআই বট কার্যকলাপ পর্যবেক্ষণের সতর্কতা হিসেবে কাজ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zওপেনএআই-এর বট এই সাত-ব্যক্তির কোম্পানির ওয়েবসাইটকে &apos;একটি ডিডিওএস আক্রমণের মতো&apos; ধ্বংস করে দিয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি একটি নতুন অতিমানবীয় ক্ষমতা অর্জন করেছি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন রেডিট ব্যবহারকারী একটি কৌশল আবিষ্কার করেছেন যা &quot;স্পট-দ্য-ডিফারেন্স&quot; ধাঁধায় সহজে পার্থক্য খুঁজে বের করতে সাহায্য করে, চোখ ক্রস করে একটি তৃতীয়, ঝলমলে ছবি তৈরি করে।</li>
<li>এই পদ্ধতিটি পার্থক্যগুলোকে আরও স্পষ্ট করে তোলে, এবং ব্যবহারকারী অনুভব করেছিল যে এটি অনুশীলনের পর একটি নতুন দক্ষতা বা &quot;অতিমানবীয় ক্ষমতা&quot; অর্জনের মতো।</li>
<li>ব্যবহারকারী এই কৌশলটি অন্যদের সাথে শেয়ার করেছেন, তাদের উৎসাহিত করেছেন এটি চেষ্টা করতে যখন তারা চোখ ক্রস করে তৈরি হওয়া মাঝের ছবির উপর মনোযোগ দেয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zআমি একটি নতুন অতিমানবীয় ক্ষমতা অর্জন করেছি</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সমস্ত ISBN দৃশ্যমান করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আন্নার আর্কাইভ, বৃহত্তম উন্মুক্ত গ্রন্থাগার, সমস্ত আইএসবিএন ভিজ্যুয়ালাইজ করেছে বই ব্যাকআপের অগ্রগতি ট্র্যাক করার জন্য, যা প্রকাশ করেছে যে এখন পর্যন্ত শুধুমাত্র ১৬% বই ব্যাকআপ করা হয়েছে।</li>
<li>ভিজ্যুয়ালাইজেশনের জুম করার ক্ষমতা, ইন্টারঅ্যাক্টিভিটি এবং ব্যবহারযোগ্যতা উন্নত করার জন্য $10,000 পুরস্কার দেওয়া হচ্ছে, যেখানে শীর্ষ তিনটি জমা দেওয়ার জন্য পুরস্কার রয়েছে, এবং সমস্ত কোড ওপেন সোর্স হতে হবে।</li>
<li>এই উদ্যোগটি বিরল বই সংরক্ষণের জন্য অত্যন্ত গুরুত্বপূর্ণ, কারণ আন্নার আর্কাইভ বইয়ের মেটাডেটার বৃহত্তম উন্মুক্ত সংগ্রহ ধারণ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zসমস্ত ISBN দৃশ্যমান করা</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভবিষ্যদ্বাণী স্কোরকার্ড, ২০২৫ জানুয়ারি ০১]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক ২০১৮ সালে স্বয়ংচালিত গাড়ি, রোবোটিক্স, এআই, মেশিন লার্নিং এবং মানব মহাকাশ ভ্রমণ সম্পর্কে করা পূর্বাভাসগুলির বার্ষিক আপডেট প্রদান করেন, এবং ২০২৬-২০৩৬ সালের জন্য নতুন পূর্বাভাস করার পরিকল্পনা করেন।</li>
<li>২০২৪ সালে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা এবং স্বয়ংচালিত গাড়ির ক্ষেত্রে উল্লেখযোগ্য উন্নয়ন সত্ত্বেও, সম্পূর্ণ স্বায়ত্তশাসন এবং কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তার মাধ্যমে মানব কাজের প্রতিস্থাপন এখনও দূরবর্তী, এবং স্বয়ংচালিত গাড়ির জন্য দূরবর্তী মানব পর্যবেক্ষণ এখনও প্রয়োজনীয়।</li>
<li>মানব মহাকাশযাত্রার অগ্রগতি ধীর, স্পেসএক্সের স্টারশিপ এবং নাসার আর্টেমিস বিলম্বের সম্মুখীন হচ্ছে, যখন ব্লু অরিজিনের নিউ গ্লেন উৎক্ষেপণের কাছাকাছি এবং উপকক্ষীয় পর্যটন সীমিত অগ্রগতি প্রদর্শন করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zভবিষ্যদ্বাণী স্কোরকার্ড, ২০২৫ জানুয়ারি ০১</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমাকে আমার কোর্স-অদলবদল সাইটটি বন্ধ করতে হয়েছিল নতুবা বহিষ্কৃত হতে হতো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>জেডি কাইম, একজন কম্পিউটার বিজ্ঞান ছাত্র, হাস্কিসোয়াপ নামে একটি অ্যাপ তৈরি করেছেন, যা ওয়াশিংটন বিশ্ববিদ্যালয়ের ছাত্রদের মধ্যে ক্লাস স্পট ট্রেডিং সহজতর করার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে। - এটি মূলত একটি ক্লাস প্রকল্প হিসেবে তৈরি হলেও, কাইম যখন অ্যাপটি অফিসিয়াল রেজিস্ট্রেশন সিস্টেমের সাথে সংযুক্ত করার চেষ্টা করেন, তখন বিশ্ববিদ্যালয় থেকে একটি &quot;লঙ্ঘন নোটিশ&quot; পান। - এই পরিস্থিতি মিশ্র প্রতিক্রিয়া সৃষ্টি করেছে, কিছু লোক বিশ্ববিদ্যালয়ের পদক্ষেপের সমালোচনা করেছেন এবং অন্যরা কাইমকে সমর্থন ও পরামর্শ প্রদান করেছেন, যিনি ভবিষ্যতের উদ্যোগ এবং চাকরির সম্ভাবনা সম্পর্কে আশাবাদী রয়েছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zআমাকে আমার কোর্স-অদলবদল সাইটটি বন্ধ করতে হয়েছিল নতুবা বহিষ্কৃত হতে হতো</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[লুইজি ম্যানজিওনের অ্যাকাউন্ট স্ট্যাক ওভারফ্লোতে পুনরায় নামকরণ করা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইভান ক্যারল স্ট্যাক ওভারফ্লোতে লুইজি ম্যানজিওনের পরিচয় মুছে ফেলার বিষয়টি তুলে ধরেছেন, যেখানে তার অ্যাকাউন্টের নাম পরিবর্তন করে &quot;user4616250&quot; রাখা হয়েছে স্পষ্ট কারণ ছাড়াই, যা ক্রিয়েটিভ কমন্স লাইসেন্সের অধীনে স্বীকৃতির বিষয়ে উদ্বেগ সৃষ্টি করেছে।</li>
<li>ক্যারলের এই বিষয়ে অনুসন্ধান স্ট্যাক এক্সচেঞ্জ থেকে এক বছরের নিষেধাজ্ঞার ফলস্বরূপ হয়, যা তিনি প্রতিশোধমূলক হিসাবে মনে করেন, অন্য প্ল্যাটফর্ম যেমন গিটহাব এবং লিঙ্কডইন এর সাথে বিপরীত যেখানে ম্যানজিওনকে মুছে ফেলা হয়নি।</li>
<li>পরিস্থিতিটি স্ট্যাক এক্সচেঞ্জের একটি অনন্য অবস্থানকে তুলে ধরে এবং মাঞ্জিওনের ন্যায্য আচরণের আহ্বান জানায়, যিনি কোনো অপরাধে দোষী সাব্যস্ত হননি।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zলুইজি ম্যানজিওনের অ্যাকাউন্ট স্ট্যাক ওভারফ্লোতে পুনরায় নামকরণ করা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আপনাকে Microsoft 365 এর মূল্য বৃদ্ধি পরিশোধ করতে হবে না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফট ৩৬৫ তার সাবস্ক্রিপশন মূল্যে প্রায় ৪০% বৃদ্ধি করেছে, এর এআই টুল, কপাইলটের সংযোজনের কথা উল্লেখ করে, যদিও কপাইলটের পূর্ণ প্রবেশাধিকার পেতে একটি অতিরিক্ত সাবস্ক্রিপশন প্রয়োজন। - গ্রাহকরা একটি লুকানো &quot;মাইক্রোসফট ৩৬৫ ক্লাসিক&quot; পরিকল্পনা নির্বাচন করে মূল্য বৃদ্ধির এড়াতে পারেন, যা পুরানো মূল্য ধরে রাখে কিন্তু খোলাখুলিভাবে প্রচারিত হয় না। - এই পরিস্থিতি &quot;ডার্ক প্যাটার্ন&quot; এর ব্যবহারের দিকে ইঙ্গিত করে, যেখানে ব্যবহারকারী ইন্টারফেসগুলি ভোক্তাদের পছন্দগুলি প্রভাবিত করার জন্য ডিজাইন করা হয়, যা স্বচ্ছতা এবং ভোক্তা অধিকারের বিষয়ে নৈতিক উদ্বেগ উত্থাপন করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zআপনাকে Microsoft 365 এর মূল্য বৃদ্ধি পরিশোধ করতে হবে না</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এলএ-এর দাবানল হাজার হাজার মানুষকে সরিয়ে নিতে বাধ্য করেছে, নাসা জেপিএল বন্ধ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লস অ্যাঞ্জেলেস কাউন্টিতে দাবানলের কারণে ৭০,০০০ মানুষকে সরিয়ে নেওয়া হয়েছে এবং ৪,০০,০০০ বাসিন্দা বিদ্যুৎ বিচ্ছিন্ন অবস্থায় রয়েছে, যেখানে ১,০০০ এরও বেশি কাঠামো ধ্বংস হয়েছে এবং দুইজনের মৃত্যুর খবর পাওয়া গেছে। - ক্যালিফোর্নিয়ার গভর্নর গ্যাভিন নিউসম জরুরি অবস্থা ঘোষণা করেছেন, জাতীয় গার্ড এবং দমকলকর্মীদের, যার মধ্যে বন্দিরাও রয়েছে, সংকট মোকাবিলায় মোতায়েন করেছেন। - নাসার জেট প্রপালশন ল্যাবরেটরি (জেপিএল) হুমকির মুখে রয়েছে, জরুরি ব্যবস্থা গ্রহণ করা হয়েছে এবং প্রয়োজন হলে মঙ্গল মিশন নিয়ন্ত্রণ স্থানান্তরের জন্য বিকল্প পরিকল্পনা করা হয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zএলএ-এর দাবানল হাজার হাজার মানুষকে সরিয়ে নিতে বাধ্য করেছে, নাসা জেপিএল বন্ধ</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি পিডিএফের ভিতরে খেলা যায় এমন টেট্রিস গেম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আধুনিক ডেস্কটপ ব্রাউজারের পিডিএফ ইঞ্জিন, যেমন PDFium এবং PDF.js, যথেষ্ট ইনপুট/আউটপুট ক্ষমতা সহ জাভাস্ক্রিপ্ট সমর্থন করতে পারে যাতে টেট্রিসের মতো সহজ গেম তৈরি করা যায়।</li>
<li>প্রকল্পটি কিছু সীমাবদ্ধতা সত্ত্বেও, মনোক্রোম পিক্সেলের জন্য অ্যানোটেশন ক্ষেত্র এবং কীবোর্ড ইনপুটের জন্য একটি টেক্সট ইনপুট বক্স ব্যবহার করে পিডিএফ স্ক্রিপ্টিংয়ের বহুমুখিতা প্রদর্শন করে।</li>
<li>পিডিএফটি ASCII ফরম্যাটে উপলব্ধ, যা ব্যবহারকারীদের এটি একটি টেক্সট এডিটরে খুলতে বা GitHub-এ সোর্স কোড দেখতে সক্ষম করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zএকটি পিডিএফের ভিতরে খেলা যায় এমন টেট্রিস গেম</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মার্ক বেনিওফ বলেছেন, সেলসফোর্স ২০২৫ সালে আর কোনো সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার নিয়োগ করবে না।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>সেলসফোর্স ২০২৫ সালে আরও সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার নিয়োগ বন্ধ করার পরিকল্পনা করছে, এআই অগ্রগতির কারণে ৩০% উৎপাদনশীলতা বৃদ্ধির কথা উল্লেখ করে, যা সিইও মার্ক বেনিওফ বলেছেন। - কোম্পানিটি তার এআই পণ্য, এজেন্টফোর্সের উপর মনোযোগ দেবে এবং এআই-এর মূল্য গ্রাহকদের কাছে পৌঁছে দেওয়ার জন্য বিক্রয়কর্মী নিয়োগ বাড়াবে। - অতিরিক্ত নিয়োগের কারণে মহামারী চলাকালীন সাম্প্রতিক ছাঁটাই সত্ত্বেও, বেনিওফ আগামী পাঁচ বছরে কোম্পানির বৃদ্ধির আশা করছেন, জাপান ড্রিমিন&#39; এবং আর্কিটেক্ট ড্রিমিন&#39; এর মতো আসন্ন ইভেন্টগুলি দিগন্তে রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zমার্ক বেনিওফ বলেছেন, সেলসফোর্স ২০২৫ সালে আর কোনো সফটওয়্যার ইঞ্জিনিয়ার নিয়োগ করবে না।</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উবুন্টু লিনাক্সের অন্যতম প্রধান ব্যক্তিত্ব স্টিভ ল্যাঙ্গাসেক মারা গেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্টিভ ল্যাঙ্গাসেক, লিনাক্স সম্প্রদায়ের একজন বিশিষ্ট অবদানকারী, বিশেষ করে ডেবিয়ান এবং উবুন্টুতে, ১ জানুয়ারি, ২০২৫ তারিখে ৪৫ বছর বয়সে মৃত্যুবরণ করেন। - ল্যাঙ্গাসেক সিস্টেম প্রশাসন, সফটওয়্যার উন্নয়ন এবং প্যাকেজ রক্ষণাবেক্ষণে তার গুরুত্বপূর্ণ অবদানের জন্য পরিচিত ছিলেন, যা লিনাক্স-পিএএম, সাম্বা এবং ওপেনএলডিএপি-এর মতো প্রকল্পগুলিতে প্রভাব ফেলেছিল। - তার নেতৃত্ব, পরামর্শ এবং ওপেন-সোর্স নীতির প্রতি উত্সর্গ অত্যন্ত প্রশংসিত ছিল, যেখানে মার্ক শাটলওয়ার্থ এবং ডাস্টিন কার্কল্যান্ডের মতো বিশিষ্ট ব্যক্তিরা তার প্রযুক্তিগত অন্তর্দৃষ্টি এবং মনোভাবের প্রশংসা করেছেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zউবুন্টু লিনাক্সের অন্যতম প্রধান ব্যক্তিত্ব স্টিভ ল্যাঙ্গাসেক মারা গেছেন</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফ্যাক্টোরিও ব্লুপ্রিন্ট ভিজ্যুয়ালাইজার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন ওয়েবসাইট তৈরি করা হয়েছে যা ভেক্টর গ্রাফিক্স (SVG) ব্যবহার করে ফ্যাক্টরিও ব্লুপ্রিন্টগুলি ভিজুয়ালাইজ করতে দেয়, যা ব্যবহারকারীদের ব্লুপ্রিন্টগুলি শিল্পকৌশলে আমদানি এবং পরিবর্তন করতে সক্ষম করে। - এই টুলটি ফ্যাক্টরিও ২.০ এবং ফ্যাক্টরিও: স্পেস এজ সমর্থন করে, যা পাইথন থেকে জাভাস্ক্রিপ্টে পোর্ট করার পর উন্নত কর্মক্ষমতা প্রদান করে। - ব্যবহারকারীরা অঙ্কন সেটিংস সামঞ্জস্য করতে পারে এবং টেক্সট-টু-ইমেজ জেনারেশন বা পেন প্লটিংয়ের জন্য টুলটি ব্যবহার করতে পারে, যেখানে অবদান এবং প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zফ্যাক্টোরিও ব্লুপ্রিন্ট ভিজ্যুয়ালাইজার</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বড় প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে প্রকৌশলীরা যে ভুলগুলি করেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বড়, প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে কাজ করা, যা প্রায়শই লক্ষ লক্ষ কোডের লাইন এবং শত শত প্রকৌশলীর সাথে জড়িত থাকে, সফটওয়্যার প্রকৌশলীদের জন্য উল্লেখযোগ্য চ্যালেঞ্জ উপস্থাপন করে। - একটি সাধারণ ভুল হল অসঙ্গতি, যেখানে প্রকৌশলীরা বিদ্যমান কোডের প্যাটার্ন উপেক্ষা করে এবং বৈশিষ্ট্যগুলি আলাদাভাবে প্রয়োগ করে, যা রক্ষণাবেক্ষণের সমস্যার দিকে নিয়ে যেতে পারে এবং ভবিষ্যতের উন্নতিগুলিকে বাধাগ্রস্ত করতে পারে। - বড় কোডবেসে কার্যকরভাবে কাজ করার জন্য, প্রকৌশলীদের বিদ্যমান প্যাটার্নগুলি গবেষণা করা উচিত, কোডবেসের উৎপাদন প্রভাব বোঝা উচিত, নির্ভরশীলতার সাথে সতর্ক থাকা উচিত এবং গুণমান এবং মান বজায় রাখতে অপ্রয়োজনীয় কোড সাবধানে অপসারণ করা উচিত।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zবড় প্রতিষ্ঠিত কোডবেসে প্রকৌশলীরা যে ভুলগুলি করেন</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ম্যাজিক/দুর্ভাগ্যজনক ইমেল লিঙ্ক: এগুলোকে একমাত্র বিকল্প করবেন না]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ম্যাজিক লিঙ্কগুলি ইমেইল লিঙ্কের মাধ্যমে পাসওয়ার্ডবিহীন লগইন পদ্ধতি প্রদান করে, যা উন্নত নিরাপত্তা প্রদান করে কিন্তু ইমেইল বিলম্ব এবং একাধিক ডিভাইস ব্যবহারের কারণে অসুবিধাজনক হতে পারে।</li>
<li>তারা ব্যবহারকারীদেরকে কাজের ডিভাইসে ব্যক্তিগত ইমেইল অ্যাক্সেস করতে উৎসাহিত করে নিরাপত্তা ঝুঁকি সৃষ্টি করতে পারে, যা ওয়ান-টাইম পাসওয়ার্ড (ওটিপি) এর মতো বিকল্পের প্রয়োজনীয়তাকে তুলে ধরে।</li>
<li>উন্নত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার জন্য, বিশেষ করে প্রযুক্তি-সচেতন ব্যবহারকারীদের জন্য, পাসকি একটি আরও নমনীয় এবং নিরাপদ বিকল্প হিসাবে সুপারিশ করা হয়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zম্যাজিক/দুর্ভাগ্যজনক ইমেল লিঙ্ক: এগুলোকে একমাত্র বিকল্প করবেন না</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[১,০০০ লাইনে অপারেটিং সিস্টেম – ভূমিকা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>বইটি পাঠকদের একটি ছোট অপারেটিং সিস্টেম শূন্য থেকে তৈরি করার মাধ্যমে গাইড করে, যেখানে প্রয়োজনীয় ফাংশন যেমন কনটেক্সট সুইচিং, পেজিং এবং ফাইল অপারেশনগুলি সি ভাষায় প্রায় ১,০০০ লাইনের কোডের মধ্যে কভার করা হয়েছে।</li>
<li>এটি নতুন ডিবাগিং কৌশল শেখার উপর জোর দেয়, বিশেষ করে বুট প্রক্রিয়া এবং পেজিংয়ের মতো চ্যালেঞ্জগুলির জন্য, এবং GitHub-এ ডাউনলোডযোগ্য উদাহরণ সরবরাহ করে।</li>
<li>বইটি CC BY 4.0 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, কোডটি MIT লাইসেন্সের অধীনে রয়েছে এবং পূর্বশর্ত হিসেবে C এবং একটি ইউনিক্স-সদৃশ পরিবেশের সাথে পরিচিতি প্রয়োজন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z১,০০০ লাইনে অপারেটিং সিস্টেম – ভূমিকা</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ক্লাউডে ৫১২-বিট DKIM কী ভাঙা $৮ এর কম খরচে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>শীর্ষ ১ মিলিয়ন ওয়েবসাইটের SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), এবং DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) রেকর্ডের একটি গবেষণায় দেখা গেছে যে ১,৭০০ এরও বেশি পাবলিক DKIM কী ১,০২৪ বিটের চেয়ে ছোট, যা অনিরাপদ বলে বিবেচিত হয়। - গবেষকরা Python এবং CADO-NFS ব্যবহার করে একটি ক্লাউড সার্ভারে মাত্র $৮ খরচে redfin.com এর ৫১২-বিট DKIM কী ভেঙে ফেলতে সক্ষম হয়েছেন, যা ছোট কী-এর দুর্বলতা প্রদর্শন করে। - এই গবেষণা ইমেইল প্রদানকারীদের ১,০২৪ বিটের চেয়ে ছোট কী সহ DKIM স্বাক্ষর প্রত্যাখ্যান করার প্রয়োজনীয়তার উপর জোর দেয়, কারণ কিছু প্রদানকারী যেমন Yahoo Mail, Mailfence, এবং Tuta এই আপোষকৃত স্বাক্ষর গ্রহণ করেছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zক্লাউডে ৫১২-বিট DKIM কী ভাঙা $৮ এর কম খরচে</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মাইক্রোসফট অসতর্ক অনুসন্ধানকারীদের বোকা বানানোর জন্য বিংকে গুগল হিসেবে ছদ্মবেশ দেয়]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মাইক্রোসফ্ট নাকি বিং-এর চেহারা পরিবর্তন করে গুগলের ইন্টারফেসের মতো করতে চলেছে, যা ব্যবহারকারীদের অনিচ্ছাকৃতভাবে বিং ব্যবহার করতে প্রলুব্ধ করতে পারে। - এই কৌশলটি সার্চ ইঞ্জিন শিল্পে গুগলের বিশাল বাজার শেয়ারের সাথে প্রতিযোগিতায় মাইক্রোসফ্টের চ্যালেঞ্জগুলিকে তুলে ধরে। - সমালোচকরা মনে করেন যে এই কৌশলটি মাইক্রোসফ্টের ব্যবসায়িক উদ্দেশ্যকে প্রকৃত ব্যবহারকারীর অভিজ্ঞতার চেয়ে অগ্রাধিকার দিতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zমাইক্রোসফট অসতর্ক অনুসন্ধানকারীদের বোকা বানানোর জন্য বিংকে গুগল হিসেবে ছদ্মবেশ দেয়</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমার কর্মজীবনে প্রথমবারের মতো চাকরি হারিয়েছি, এবং এক বছরে দুবার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের অভিজ্ঞতা শেয়ার করেছেন যে কিভাবে তারা এক বছরে দুবার চাকরি হারিয়েছেন, এবং প্রাক্তন নিয়োগকর্তাদের সাথে ভালো সম্পর্ক বজায় রাখার এবং চাকরি খোঁজার জন্য প্রস্তুত থাকার গুরুত্বের উপর জোর দিয়েছেন। - সম্ভাব্য ছাঁটাইয়ের প্রধান লক্ষণগুলির মধ্যে রয়েছে কোম্পানির ভিশনের অভাব, বিভ্রান্তি, পণ্যের কম ব্যবহার, এবং হঠাৎ কোম্পানির মিটিং, যা কর্মচারীদের সতর্ক থাকার পরামর্শ দেয়। - যারা চাকরি হারিয়েছেন তাদের জন্য পরামর্শের মধ্যে রয়েছে জীবনবৃত্তান্ত আপডেট করা, বেকারত্বের জন্য আবেদন করা, লিঙ্কডইন এবং নেটওয়ার্কিং ব্যবহার করা, ব্যবসায়িক মডেলগুলি বোঝা, এবং চাকরির বাইরেও আত্মমূল্য বজায় রাখা।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zআমার কর্মজীবনে প্রথমবারের মতো চাকরি হারিয়েছি, এবং এক বছরে দুবার</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফিজেট]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ফিজেট একটি রাস্ট-ভিত্তিক লাইব্রেরি যা বৃহৎ পরিসরের গাণিতিক অভিব্যক্তি পরিচালনার জন্য ডিজাইন করা হয়েছে, বিশেষ করে ইমপ্লিসিট সারফেসের জন্য, যা কমপ্যাক্ট এবং ইউনিয়ন ও ইন্টারসেকশনের মতো অপারেশন সমর্থন করে। - লাইব্রেরিটি তিনটি স্তরে গঠিত: ফ্রন্টএন্ড (স্ক্রিপ্টকে বাইটকোডে রূপান্তর করে), ব্যাকএন্ড (অভিব্যক্তিগুলি দক্ষতার সাথে মূল্যায়ন করে), এবং ডেমো, যা SIMD (সিঙ্গেল ইনস্ট্রাকশন, মাল্টিপল ডেটা) এবং স্বয়ংক্রিয় ডিফারেনশিয়েশন সমর্থন করে। - ফিজেট এখন MPL 2.0 লাইসেন্সের অধীনে গিটহাবে সর্বসাধারণের জন্য উপলব্ধ, ভবিষ্যতে GPU ইন্টিগ্রেশন এবং উন্নত মেশিংয়ের পরিকল্পনা সহ, যা ব্যবহারকারীদের দ্বারা অনুসন্ধান এবং উন্নয়নকে উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zফিজেট</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[সার্ভো পুনরুজ্জীবন: ২০২৩-২০২৪]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইগালিয়া জানুয়ারি ২০২৩-এ মোজিলার দ্বারা প্রাথমিকভাবে তৈরি করা একটি পরীক্ষামূলক ব্রাউজার ইঞ্জিন সার্ভো প্রকল্পের রক্ষণাবেক্ষণ গ্রহণ করে এটিকে পুনরুজ্জীবিত করেছে। - উল্লেখযোগ্য অগ্রগতির মধ্যে রয়েছে নির্ভরশীলতা আপগ্রেড করা, ক্রমাগত ইন্টিগ্রেশন (CI) এবং টুলিং উন্নত করা, সম্প্রদায়ের সমর্থন সম্প্রসারণ করা এবং অ্যান্ড্রয়েড এবং ওপেনহারমনি সমর্থন যোগ করা। - প্রকল্পটি $২৪,৫০০ এরও বেশি অনুদান সংগ্রহ করেছে, ভবিষ্যতের লক্ষ্যগুলির মধ্যে রয়েছে রাস্ট অ্যাপ্লিকেশনগুলির জন্য একটি ডিফল্ট ওয়েব ইঞ্জিন হওয়া এবং একটি পূর্ণাঙ্গ ওয়েব ব্রাউজার তৈরি করা, প্রতিযোগিতা এবং তহবিলের মতো চ্যালেঞ্জ থাকা সত্ত্বেও।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zসার্ভো পুনরুজ্জীবন: ২০২৩-২০২৪</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি উর্বর ভয়েস ফিশিং দলের জীবনের একটি দিন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল এবং গুগল ফোন স্ক্যামের বিষয়ে সতর্কতা জারি করেছে, তবুও &quot;ক্রিপ্টো ক্যামেলিয়ন&quot; নামে একটি গ্রুপ তাদের পরিষেবাগুলি ব্যবহার করে ফিশিং আক্রমণ চালায়, যার ফলে টনি নামে এক ক্রিপ্টোকারেন্সি বিনিয়োগকারীর মতো ভুক্তভোগীদের জন্য উল্লেখযোগ্য আর্থিক ক্ষতি হয়, যিনি $4.7 মিলিয়ন হারিয়েছেন।</li>
<li>ফিশিং গ্যাংটি উন্নত পদ্ধতি ব্যবহার করে, যার মধ্যে রয়েছে ফিশিং কিট যা প্রমাণীকরণ পৃষ্ঠাগুলির অনুকরণ করে এবং ভুয়া অ্যাপল সাপোর্ট কল করে, যেখানে কলার, অপারেটর, ড্রেইনার এবং ওনারের মতো ভূমিকা রয়েছে তাদের প্রতারণা কার্যকর করার জন্য।</li>
<li>অভ্যন্তরীণ বিশ্বাসঘাতকতা সত্ত্বেও, এই সাইবার অপরাধী গোষ্ঠীগুলি টেলিগ্রাম এবং ডিসকর্ডের মতো প্ল্যাটফর্মে সমৃদ্ধ হচ্ছে, বিশেষ করে ধনী ব্যক্তিদের লক্ষ্য করে, বিশেষত যাদের ক্রিপ্টোকারেন্সি সম্পদ রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zএকটি উর্বর ভয়েস ফিশিং দলের জীবনের একটি দিন</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্ট্রিটস জিএল – ৩ডি ওপেনস্ট্রিটম্যাপ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zস্ট্রিটস জিএল – ৩ডি ওপেনস্ট্রিটম্যাপ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[বাই-বাই উইন্ডোজ গেমিং? স্টিমওএস আনুষ্ঠানিকভাবে স্টিম ডেকের বাইরে সম্প্রসারিত হচ্ছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেনোভোর লিজিয়ন গো এস হবে প্রথম নন-ভালভ ডিভাইস যা আনুষ্ঠানিকভাবে &quot;স্টিমওএস দ্বারা চালিত,&quot; যা গেমিং পিসির জন্য উইন্ডোজ থেকে একটি উল্লেখযোগ্য পরিবর্তন নির্দেশ করে।</li>
<li>ডিভাইসটির স্টিমওএস সংস্করণটি আরও সাশ্রয়ী হবে, যা $500 থেকে শুরু হবে, যেখানে উইন্ডোজ সংস্করণের মূল্য $730।</li>
<li>ব্যক্তিগত ইনস্টলের জন্য স্টিমওএস-এর একটি বিটা সংস্করণ প্রকাশের পরিকল্পনা ভ্যালভের, যা পিসি গেমিংয়ে উইন্ডোজের আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করতে পারে এবং লিনাক্স-ভিত্তিক গেমিংয়ের দিকে একটি বিস্তৃত পরিবর্তনকে উৎসাহিত করতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zবাই-বাই উইন্ডোজ গেমিং? স্টিমওএস আনুষ্ঠানিকভাবে স্টিম ডেকের বাইরে সম্প্রসারিত হচ্ছে</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি কীভাবে LLMs দিয়ে প্রোগ্রাম করি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লেখক তাদের প্রোগ্রামিং কার্যপ্রবাহে বড় ভাষার মডেল (এলএলএম) সংযুক্ত করেছেন, যা অটোকমপ্লিট, অনুসন্ধান এবং চ্যাট-চালিত প্রোগ্রামিংয়ের মতো কাজের জন্য উপকারী বলে মনে করেছেন।</li>
<li>তারা একটি টুল তৈরি করছে যার নাম sketch.dev, যা একটি Go প্রোগ্রামিং ইন্টিগ্রেটেড ডেভেলপমেন্ট এনভায়রনমেন্ট (IDE) হিসেবে ডিজাইন করা হয়েছে। এটি উৎপাদনশীলতা বাড়ানোর জন্য পুনরাবৃত্তিমূলক কাজগুলো স্বয়ংক্রিয় করে এবং প্রোগ্রামিং দক্ষতা উন্নত করে।</li>
<li>এলএলএমগুলি কোড খসড়া তৈরি এবং পরীক্ষার ধাঁচের প্রশ্নগুলি পরিচালনায় কার্যকর, যদিও তারা মাঝে মাঝে ভুল করতে পারে এবং তারা প্রোগ্রামিংয়ে আরও বিশেষায়িত কোড এবং বিস্তৃত পরীক্ষার মাধ্যমে আপসের পরিবর্তন ঘটায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zআমি কীভাবে LLMs দিয়ে প্রোগ্রাম করি</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনভিডিয়ার প্রজেক্ট ডিজিটস একটি 'ব্যক্তিগত এআই সুপারকম্পিউটার']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনভিডিয়া সিইএস ২০২৫-এ প্রজেক্ট ডিজিটস উন্মোচন করেছে, যা গ্রেস ব্ল্যাকওয়েল হার্ডওয়্যার প্ল্যাটফর্মের উপর নির্মিত একটি কমপ্যাক্ট &quot;ব্যক্তিগত এআই সুপারকম্পিউটার&quot;, যেখানে জিবি১০ গ্রেস ব্ল্যাকওয়েল সুপারচিপ রয়েছে।</li>
<li>ডিভাইসটি এআই গবেষক, ডেটা বিজ্ঞানী এবং শিক্ষার্থীদের জন্য উপযুক্ত, যা এক পেটাফ্লপ পর্যন্ত কর্মক্ষমতা প্রদান করে এবং ২০০ বিলিয়ন পর্যন্ত প্যারামিটারের মডেল পরিচালনা করতে সক্ষম।</li>
<li>৩,০০০ ডলারে মূল্য নির্ধারিত, প্রজেক্ট ডিজিটস মে মাসে উপলব্ধ হবে এবং এটি উইন্ডোজ বা ম্যাক পিসির সাথে সংযুক্ত হতে পারবে, যা এনভিডিয়ার লিনাক্স-ভিত্তিক ডিজিএক্স ওএস-এ চলবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zএনভিডিয়ার প্রজেক্ট ডিজিটস একটি &apos;ব্যক্তিগত এআই সুপারকম্পিউটার&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি মিনিম্যাক্স দাবা ইঞ্জিন নিয়মিত এক্সপ্রেশনগুলিতে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>নিকোলাস কার্লিনি একটি দাবা ইঞ্জিন তৈরি করেছেন যার নাম রেগেক্স চেস, যা ৮৪,৬৮৮টি নিয়মিত অভিব্যক্তি ব্যবহার করে বৈধ দাবা চালগুলি সম্পাদন করে, যা অপ্রচলিত প্রয়োগে রেগেক্সের সম্ভাবনা প্রদর্শন করে। - ইঞ্জিনটি একটি নিয়মিত অভিব্যক্তি সিপিইউ-এর মতো কাজ করে, যা স্ট্যাক অপারেশন, ভেরিয়েবল হ্যান্ডলিং এবং শর্তাধীন কার্যকরীর জন্য একটি অনন্য নির্দেশ সেট বৈশিষ্ট্যযুক্ত এবং সমান্তরাল চাল প্রজন্মকে সমর্থন করে। - রেগেক্স চেস একটি সরলীকৃত মিনিম্যাক্স অনুসন্ধান ব্যবহার করে ছদ্ম-আইনি চালগুলিকে মূল্যায়ন এবং স্কোর করে, রেগেক্স ক্ষমতার সৃজনশীল অনুসন্ধানকে হাইলাইট করে, এবং কোডটি জনসাধারণের দেখার জন্য গিটহাবে উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zএকটি মিনিম্যাক্স দাবা ইঞ্জিন নিয়মিত এক্সপ্রেশনগুলিতে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জিগের কম্পটাইম অসাধারণ ভালো]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্কট রেডিগ জিগের &#39;কম্পটাইম&#39; ফিচারটি অন্বেষণ করেন, যা মেটাপ্রোগ্রামিং সক্ষম করে এবং কম্পাইল সময়ে কোড এক্সিকিউশনকে সক্ষম করে উৎপাদনশীলতা বাড়ায়। - তিনি &#39;কম্পটাইম&#39; সম্পর্কে ছয়টি দৃষ্টিভঙ্গি প্রদান করেন, এর কোড পড়া এবং ডিবাগিং সহজ করার ক্ষমতা তুলে ধরেন এবং এটি জেনেরিকস, আংশিক মূল্যায়ন এবং কোড জেনারেশনের সাথে তুলনা করেন। - রেডিগ উপসংহারে বলেন যে জিগের &#39;কম্পটাইম&#39; শক্তিশালী এবং সহজ, এবং জিগের অফিসিয়াল রিসোর্স এবং স্ট্যান্ডার্ড লাইব্রেরির মাধ্যমে আরও অন্বেষণের সুপারিশ করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zজিগের কম্পটাইম অসাধারণ ভালো</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনভিডিয়া পরবর্তী প্রজন্মের আরটিএক্স ৫০৯০ এবং আরটিএক্স ৫০৮০ জিপিইউ ঘোষণা করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনভিডিয়া সিইএস-এ তাদের পরবর্তী প্রজন্মের আরটিএক্স ৫০-সিরিজ জিপিইউ উন্মোচন করেছে, যার মধ্যে উচ্চ-প্রান্তের আরটিএক্স ৫০৯০ এবং আরটিএক্স ৫০৮০ রয়েছে, যেগুলির মূল্য যথাক্রমে $১,৯৯৯ এবং $৯৯৯। - আরটিএক্স ৫০৯০-তে ৩২জিবি জিডিডিআর৭ মেমরি এবং ২১,৭৬০ কুডা কোর রয়েছে, যা তার পূর্বসূরি আরটিএক্স ৪০৯০-এর দ্বিগুণ গতি প্রদান করে, যখন আরটিএক্স ৫০৮০ ১৬জিবি মেমরি প্রদান করে এবং আরটিএক্স ৪০৮০-এর দ্বিগুণ দ্রুত। - এই সিরিজটি নতুন ডিএলএসএস ৪ প্রযুক্তি প্রবর্তন করেছে, যা কর্মক্ষমতা এবং চিত্রের গুণমান উন্নত করে, এবং মার্চ থেকে ল্যাপটপের জন্য উপলব্ধ হবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zএনভিডিয়া পরবর্তী প্রজন্মের আরটিএক্স ৫০৯০ এবং আরটিএক্স ৫০৮০ জিপিইউ ঘোষণা করেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[মেটা এআই ব্যবহার করেছি, এখন ইনস্টাগ্রাম আমার মুখ ব্যবহার করছে আমার দিকে লক্ষ্য করে বিজ্ঞাপনে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zমেটা এআই ব্যবহার করেছি, এখন ইনস্টাগ্রাম আমার মুখ ব্যবহার করছে আমার দিকে লক্ষ্য করে বিজ্ঞাপনে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এনওয়াইসি যানজট মূল্য নির্ধারণ ট্র্যাকার]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কনজেশন প্রাইসিং ট্র্যাকার হল বেঞ্জামিন এবং জোশুয়া মোশেসের একটি প্রকল্প, যা ব্রাউন বিশ্ববিদ্যালয়ের অধ্যাপক এমিলি অস্টারের তত্ত্বাবধানে নিউ ইয়র্কে কনজেশন প্রাইসিংয়ের উপর কেন্দ্রীভূত। - প্রকল্পটিতে ওয়েব স্ক্রিপ্ট এবং স্টাইলশীট অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা তথ্য উপস্থাপনের জন্য একটি বিস্তৃত ডিজিটাল পদ্ধতির নির্দেশ করে। - ওয়েবপেজটি সার্চ ইঞ্জিনের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে (এসইও) এবং এতে ৪০৪ ত্রুটি পৃষ্ঠা অন্তর্ভুক্ত রয়েছে যা অনুপস্থিত বিষয়বস্তু পরিচালনা করার জন্য।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zএনওয়াইসি যানজট মূল্য নির্ধারণ ট্র্যাকার</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[প্রথমবারের মতো একটি ব্লেন্ডার-নির্মিত প্রোডাকশন গোল্ডেন গ্লোব জিতেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>লাতভিয়ান পরিচালক গিন্টস জিলবালোডিসের ইন্ডি অ্যানিমেশন &quot;ফ্লো&quot; সেরা অ্যানিমেটেড ফিচারের জন্য গোল্ডেন গ্লোব জিতেছে, যা স্বাধীন চলচ্চিত্রের জন্য একটি উল্লেখযোগ্য সাফল্যকে তুলে ধরে। - &quot;ফ্লো,&quot; যা বিনামূল্যে সফটওয়্যার ব্লেন্ডার ব্যবহার করে একটি সাধারণ $৩.৭ মিলিয়ন বাজেটে তৈরি করা হয়েছে, প্রধান স্টুডিও প্রোডাকশনের বিরুদ্ধে প্রতিদ্বন্দ্বিতা করেছে, যা অ্যানিমেশনের গণতন্ত্রীকরণকে প্রদর্শন করে। - চলচ্চিত্রটির বিজয় গোল্ডেন গ্লোবের আন্তর্জাতিক শিরোনামের প্রতি ক্রমবর্ধমান অন্তর্ভুক্তিকে প্রতিফলিত করে এবং অ্যানিমেটেড ফিচার অস্কার প্রতিযোগিতায় প্রভাব ফেলতে পারে, ডিজনির ঐতিহ্যগত আধিপত্যকে চ্যালেঞ্জ করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zপ্রথমবারের মতো একটি ব্লেন্ডার-নির্মিত প্রোডাকশন গোল্ডেন গ্লোব জিতেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি আমার জীবন এক চতুর্থাংশ শতাব্দী এক সময়ে বাঁচি]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>৫ জানুয়ারি, ২০০০ তারিখে, স্টিভ জবস ম্যাক ওএস এক্স-এর অ্যাকোয়া ইউজার ইন্টারফেস, যার মধ্যে ডক অন্তর্ভুক্ত ছিল, ম্যাকওয়ার্ল্ড এক্সপোতে উপস্থাপন করেন, যেখানে অ্যাপল কর্ক, আয়ারল্যান্ডের একজন প্রকৌশলীর উল্লেখযোগ্য অবদান ছিল।</li>
<li>ইঞ্জিনিয়ার, যিনি পূর্বে ড্র্যাগথিং-এ কাজ করেছিলেন, বাস অর্ডিং-এর প্রোটোটাইপগুলোকে ডকের জন্য কার্যকর কোডে রূপান্তরিত করতে গুরুত্বপূর্ণ ভূমিকা পালন করেছিলেন, কিন্তু শেষ পর্যন্ত স্থানান্তরের চাপে পদত্যাগ করেন।</li>
<li>অ্যাপল ছাড়ার পর, প্রকৌশলী ড্র্যাগথিং এবং পিস্যালককে পুনরুজ্জীবিত করেন, যা এখনও জনপ্রিয় রয়েছে, এবং তাদের কাছে একটি স্বাক্ষরবিহীন নন-ডিসক্লোজার এগ্রিমেন্ট (এনডিএ) আবিষ্কার করেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zআমি আমার জীবন এক চতুর্থাংশ শতাব্দী এক সময়ে বাঁচি</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ত্রয়ী প্রস্তাবনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যালেক্সান্ডার পেট্রোস এবং কারসন গ্রসের ট্রিপটিক প্রস্তাবগুলি HTML-এর নেটওয়ার্ক অনুরোধ পরিচালনার ক্ষমতা উন্নত করার লক্ষ্যে, ফর্মগুলিতে PUT, PATCH এবং DELETE এর মতো অতিরিক্ত HTTP পদ্ধতিগুলিকে সমর্থন করার মাধ্যমে।</li>
<li>প্রস্তাবনাগুলির মধ্যে রয়েছে ফর্ম ছাড়াই HTTP অনুরোধ করার জন্য বোতাম সক্রিয় করা এবং আংশিক পৃষ্ঠা প্রতিস্থাপন করার অনুমতি দেওয়া, HTML-কে REST নীতির সাথে আরও ঘনিষ্ঠভাবে সামঞ্জস্য করা।</li>
<li>এই প্রস্তাবগুলি বিগ স্কাই ডেভ কন-এ উপস্থাপন করা হয়েছিল এবং গিটহাবে ট্রিপটিক পলিফিলে বিস্তারিতভাবে বর্ণনা করা হয়েছে, যেখানে এই উন্নতিগুলিকে সমর্থন করার জন্য ফেচ এবং নেভিগেশন স্পেসিফিকেশনগুলিতে চলমান আপডেট রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zত্রয়ী প্রস্তাবনা</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ট্রামওয়ে এসডিকে – হাফ-লাইফ এবং মোরোউইন্ড ইঞ্জিনের মধ্যে অপবিত্র সংযোগ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি নতুন ফ্রি, ওপেন-সোর্স গেম ইঞ্জিন উন্নয়ন করা হচ্ছে, যা জনপ্রিয় ইঞ্জিন যেমন Unreal এবং Source এর মতো, ওপেন-ওয়ার্ল্ড স্ট্রিমিং এর সমর্থন সহ। - ইঞ্জিনটি আধুনিক হার্ডওয়্যারের জন্য অপ্টিমাইজ করা হয়েছে, উচ্চ পারফরম্যান্স প্রদান করে, কিন্তু এখনও উৎপাদন ব্যবহারের জন্য প্রস্তুত নয়। - ডেভেলপার এই ইঞ্জিন ব্যবহার করে বেশ কয়েকটি বড় প্রকল্প সম্পন্ন করার ইচ্ছা প্রকাশ করেছেন, যদিও বর্তমান নামটি সম্ভবত অস্থায়ী।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zট্রামওয়ে এসডিকে – হাফ-লাইফ এবং মোরোউইন্ড ইঞ্জিনের মধ্যে অপবিত্র সংযোগ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[রোমান সাম্রাজ্যের সীসার ব্যবহার ইউরোপ জুড়ে আইকিউ স্তর কমিয়েছে, গবেষণায় পাওয়া গেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একটি গবেষণায় ইঙ্গিত দেওয়া হয়েছে যে রোমান সাম্রাজ্যের ধাতবকর্মে সীসার ব্যবহার প্যাক্স রোমানা সময়কালে ইউরোপ জুড়ে আইকিউতে ২ থেকে ৩ পয়েন্ট হ্রাস ঘটিয়েছিল।</li>
<li>গবেষকরা আর্কটিক বরফের কোর ব্যবহার করে খ্রিস্টপূর্ব ৫০০ থেকে খ্রিস্টাব্দ ৬০০ পর্যন্ত সীসা দূষণ ট্র্যাক করেছেন, যা রোমান সাম্রাজ্যের শীর্ষ সময়ে উল্লেখযোগ্য বৃদ্ধি দেখিয়েছে।</li>
<li>গবেষণায় বলা হয়েছে যে ব্যাপক সীসা সংস্পর্শ রোমান সাম্রাজ্যের পতনে অবদান রাখতে পারে, যেখানে দূষণের মাত্রা রোমান যুগের পর হ্রাস পায় কিন্তু শিল্প বিপ্লবের সময় আবার বৃদ্ধি পায়।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zরোমান সাম্রাজ্যের সীসার ব্যবহার ইউরোপ জুড়ে আইকিউ স্তর কমিয়েছে, গবেষণায় পাওয়া গেছে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ফেডারেল রিজার্ভ ব্যাংক অফ নিউ ইয়র্ক "ডুমসডে বুক" ২০২২ ফিওআইএ [পিডিএফ] এর মাধ্যমে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zফেডারেল রিজার্ভ ব্যাংক অফ নিউ ইয়র্ক &quot;ডুমসডে বুক&quot; ২০২২ ফিওআইএ [পিডিএফ] এর মাধ্যমে</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[আমাদের তৃতীয় পক্ষের তথ্য যাচাই প্রোগ্রাম শেষ করা এবং কমিউনিটি নোটস মডেলে স্থানান্তরিত হওয়া]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>মেটা তার বিষয়বস্তু নিয়ন্ত্রণ ব্যবস্থা সহজতর করে মুক্ত মতপ্রকাশকে অগ্রাধিকার দিচ্ছে, যা অতিরিক্ত জটিল এবং সীমাবদ্ধ বলে সমালোচিত হয়েছে। - কোম্পানিটি যুক্তরাষ্ট্রে তার তৃতীয় পক্ষের তথ্য যাচাই প্রোগ্রাম বন্ধ করছে এবং একটি কমিউনিটি নোটস সিস্টেম চালু করছে, যা X-এর মতো, ব্যবহারকারীর অবদানের মাধ্যমে সম্ভাব্য বিভ্রান্তিকর পোস্টগুলিতে প্রেক্ষাপট প্রদান করবে। - মেটা রাজনৈতিক বিষয়বস্তুর উপর নিষেধাজ্ঞা কমাচ্ছে, গুরুতর লঙ্ঘনের উপর মনোযোগ দিয়ে প্রয়োগ প্রক্রিয়াগুলি সহজ করছে এবং ব্যবহারকারীর পছন্দের উপর ভিত্তি করে রাজনৈতিক বিষয়বস্তুর দৃশ্যমানতা ব্যক্তিগতকরণ করছে, যা মার্ক জাকারবার্গের মুক্ত মতপ্রকাশের দৃষ্টিভঙ্গির সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zআমাদের তৃতীয় পক্ষের তথ্য যাচাই প্রোগ্রাম শেষ করা এবং কমিউনিটি নোটস মডেলে স্থানান্তরিত হওয়া</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ডুম, গ্যালারি অভিজ্ঞতা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“ডুম: দ্য গ্যালারি এক্সপেরিয়েন্স” একটি শিল্প প্যারোডি গেম যা ববাটেলি দ্বারা তৈরি, যা ক্লাসিক ডুম (১৯৯৩) স্তর E1M1 এর পুনঃকল্পিত সংস্করণে স্থাপিত, যেখানে খেলোয়াড়রা একটি গ্যালারি সেটিং অন্বেষণ করে। - গেমটি HTML5, উইন্ডোজ, মোবাইল ডিভাইস এবং গেমপ্যাডের সাথে সামঞ্জস্যপূর্ণ এবং কনস্ট্রাক্ট গেম ডেভেলপমেন্ট প্ল্যাটফর্ম ব্যবহার করে তৈরি করা হয়েছে। - এটি ৫-তারকা রেটিং পেয়েছে এবং এর সাংস্কৃতিক ব্যঙ্গ এবং নকশার জন্য প্রশংসিত হয়েছে, যেখানে ফিলিপ্পো মেওজি এবং লিয়াম স্টোনের অবদান রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zডুম, গ্যালারি অভিজ্ঞতা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৩ব্লু১ব্রাউন ইউটিউব বিটকয়েন ভিডিও কপিরাইট লঙ্ঘনের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>গ্রান্ট স্যান্ডারসন, যিনি তার শিক্ষামূলক বিষয়বস্তুর জন্য পরিচিত, জানিয়েছেন যে তার ২০১৭ সালের বিটকয়েন সম্পর্কিত ভিডিওটি সরিয়ে ফেলা হয়েছে এবং তার চ্যানেল একটি কপিরাইট স্ট্রাইক পেয়েছে।</li>
<li>কপিরাইট দাবি চেইনপ্যাট্রোল দ্বারা আর্বিট্রামের পক্ষে করা হয়েছিল, যদিও ভিডিওটি সম্পূর্ণরূপে স্যান্ডারসনের মূল বিষয়বস্তু ছিল।</li>
<li>এই ঘটনা ডিজিটাল প্ল্যাটফর্মে কপিরাইট প্রয়োগের চলমান সমস্যাগুলিকে তুলে ধরে, যেখানে সৃষ্টিকর্তারা এমনকি তাদের নিজস্ব কাজের জন্যও স্ট্রাইকের সম্মুখীন হতে পারেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z৩ব্লু১ব্রাউন ইউটিউব বিটকয়েন ভিডিও কপিরাইট লঙ্ঘনের কারণে সরিয়ে ফেলা হয়েছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওকেআর পূরণ বনাম আপনার কাজ করা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ইঞ্জিনিয়ারিংয়ে, ত্রৈমাসিক উদ্দেশ্য এবং মূল ফলাফল (OKRs) প্রায়শই অপ্রয়োজনীয় মনে হয় কারণ তারা প্রায়শই পণ্য রোডম্যাপের প্রতিফলন করে, যা ভিন্ন হলে সম্ভাব্য দ্বন্দ্বের দিকে নিয়ে যেতে পারে।</li>
<li>বিপণন বিভাগ ত্রৈমাসিক লক্ষ্য নির্ধারণ, প্রকল্পের সময়সূচির সাথে সামঞ্জস্য করা এবং নতুন প্রচারাভিযান বা শ্রোতাদের হাইলাইট করার জন্য OKR-কে উপকারী মনে করে, যখন চলমান কাজগুলি কী পারফরম্যান্স সূচক (KPI) দ্বারা ট্র্যাক করা হয়।</li>
<li>কার্যকর OKR গুলি প্রতিটি ত্রৈমাসিকে অনন্য বা পরিবর্তনশীল অগ্রাধিকারগুলির উপর জোর দেওয়া উচিত, বরং নিয়মিত কাজগুলির পরিবর্তে, স্থবিরতা এড়াতে এবং তারা রোডম্যাপের বাইরে মূল্য প্রদান করে তা নিশ্চিত করতে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zওকেআর পূরণ বনাম আপনার কাজ করা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[টাইম-সিরিজ অ্যানোমালি ডিটেকশন: এক দশকের পর্যালোচনা]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধ &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; সময়-সিরিজ ডেটায় অস্বাভাবিকতা সনাক্তকরণের গুরুত্বকে তুলে ধরে, যা ডেটা সংগ্রহের অগ্রগতি এবং স্ট্রিমিং ডেটার উত্থানের কারণে হয়েছে। - এটি বিদ্যমান অস্বাভাবিকতা সনাক্তকরণ পদ্ধতিগুলিকে শ্রেণীবদ্ধ করার জন্য একটি প্রক্রিয়া-কেন্দ্রিক শ্রেণীবিন্যাস প্রবর্তন করে এবং এই ক্ষেত্রে গবেষণা প্রবণতার একটি মেটা-বিশ্লেষণ প্রদান করে। - গবেষণাটি সাইবার নিরাপত্তা, অর্থনীতি, আইন প্রয়োগ এবং স্বাস্থ্যসেবা সহ বিভিন্ন ক্ষেত্রে প্রাসঙ্গিক এবং এটি arXiv-এ মেশিন লার্নিং বিভাগের অধীনে উপলব্ধ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zটাইম-সিরিজ অ্যানোমালি ডিটেকশন: এক দশকের পর্যালোচনা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[উত্তেজনা ক্লিকার]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zউত্তেজনা ক্লিকার</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অ্যাপল পবিত্র গ্রেইল নষ্ট করেছে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>অ্যাপল ইন্টেলিজেন্স, যা স্মার্টফোনের ক্ষমতা বাড়ানোর উদ্দেশ্যে তৈরি করা হয়েছিল, প্রত্যাশা পূরণ করতে পারেনি, কিছু বৈশিষ্ট্য যেমন ম্যাথ নোটস প্রশংসিত হয়েছে, কিন্তু অন্যগুলি হতাশাজনক বলে সমালোচিত হয়েছে।</li>
<li>অন-ডিভাইস প্রসেসিং এবং প্রাইভেট ক্লাউড কম্পিউটের মাধ্যমে গোপনীয়তা এবং নিরাপত্তার প্রতিশ্রুতি সত্ত্বেও, পণ্যটি একটি যুগান্তকারী সরঞ্জামের চেয়ে একটি প্রযুক্তি প্রদর্শনীর মতো মনে হয়েছিল।</li>
<li>ওপেন-সোর্স সম্প্রদায় প্রায়ই অ্যাপল ইন্টেলিজেন্সের মতো কর্পোরেট প্রচেষ্টাকে ছাড়িয়ে যায়, যা ব্যবহারকারীদের রূপান্তরমূলক অগ্রগতির পরিবর্তে কেবলমাত্র সামান্য উন্নতি প্রদান করেছিল।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zঅ্যাপল পবিত্র গ্রেইল নষ্ট করেছে</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একজন প্রকৌশলী প্রতিদিন $2.50 খরচে দক্ষতার সাথে খায় (২০১৬)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একজন প্রকৌশলী ৪৬ দিনের একটি চ্যালেঞ্জ শুরু করেন যেখানে প্রতিদিন খাবারের জন্য $২.৫০ এর কম খরচ করার লক্ষ্য থাকে। তিনি খাবার, খরচ এবং রান্নার পরীক্ষা-নিরীক্ষা নথিভুক্ত করেন। - রান্নার শো দ্বারা অনুপ্রাণিত হয়ে, তিনি মজাদার, পুষ্টিকর এবং শেয়ারিং নিশ্চিত করার জন্য নিয়ম স্থাপন করেন, যেমন বাঁধাকপির রোল এবং রামেনের মতো রেসিপি অন্বেষণ করেন, খরচ পরিচালনা করেন এবং অপচয় কমান। - এই পরীক্ষায় সীমিত উপাদান দিয়ে সৃজনশীল রান্না অন্তর্ভুক্ত থাকে, যেমন ব্রাইনিং এবং স্যু ভিদে কৌশল ব্যবহার করা, এবং ইমালসিফায়ার নিয়ে পরীক্ষা করা, যা শেষ পর্যন্ত খরচ-সাশ্রয়ী রান্নার উপর অন্তর্দৃষ্টি শেয়ার করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zএকজন প্রকৌশলী প্রতিদিন $2.50 খরচে দক্ষতার সাথে খায় (২০১৬)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[এলএলএম দ্বারা নিহত]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Killed by LLM” একটি প্রকল্প যা এআই অগ্রগতির দ্বারা অতিক্রান্ত এআই বেঞ্চমার্কগুলি নথিভুক্ত করে, যুক্তি, গণিত এবং কোডিংয়ের মতো ক্ষেত্রে অগ্রগতি প্রদর্শন করে। - &quot;Killed by Google&quot; দ্বারা অনুপ্রাণিত এই সাইটটি বেঞ্চমার্কগুলির মূল এবং চূড়ান্ত স্কোর এবং যেসব এআই মডেল সেগুলি অতিক্রম করেছে তার বিবরণ প্রদান করে, এআই ক্ষমতার দ্রুত বিবর্তনকে হাইলাইট করে। - &quot;স্যাচুরেশন&quot; শব্দটি এমন বেঞ্চমার্কগুলি বর্ণনা করতে ব্যবহৃত হয় যা আর এআই-এর সর্বাধুনিক ক্ষমতাগুলি কার্যকরভাবে পরিমাপ করতে পারে না, এবং প্রকল্পটি ডেটার যথার্থতা নিশ্চিত করতে অবদান আহ্বান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zএলএলএম দ্বারা নিহত</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[জাস্টিন ট্রুডো পদত্যাগ করেছেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>কানাডার লিবারেল পার্টি একটি নতুন নেতা নির্বাচনের প্রক্রিয়া শুরু করছে, যা পার্টির সভাপতি সচিত মেহরা ঘোষণা করেছেন।</li>
<li>জাস্টিন ট্রুডো, যিনি তার দশকব্যাপী নেতৃত্ব এবং দলকে পুনর্গঠন ও আরও অন্তর্ভুক্তিমূলক করার প্রচেষ্টার জন্য প্রশংসিত হয়েছেন, একজন উত্তরসূরি নির্বাচিত না হওয়া পর্যন্ত তার ভূমিকা পালন করবেন।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zজাস্টিন ট্রুডো পদত্যাগ করেছেন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[২০২৪ সালে প্রিয় ব্লগ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z২০২৪ সালে প্রিয় ব্লগ?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[বিশ বছর পর আমার সিম্পসনস ফ্যান সাইট পুনঃপ্রকাশ করছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zবিশ বছর পর আমার সিম্পসনস ফ্যান সাইট পুনঃপ্রকাশ করছি</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: ওপেন-সোর্স 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>স্রসআরএএন সফটওয়্যার স্যুট হল একটি ওপেন-সোর্স সংগ্রহ যা ৪জি এবং ৫জি রেডিও অ্যাপ্লিকেশন নিয়ে গঠিত, যা এসআরএস দ্বারা উন্নত করা হয়েছে। এটি সি++ এ বাস্তবায়িত হয়েছে এবং লিনাক্সে স্ট্যান্ডার্ড হার্ডওয়্যার সহ চালিত হয়।</li>
<li>এটি AGPLv3 এর অধীনে লাইসেন্সকৃত, যা একটি মুক্ত সফটওয়্যার লাইসেন্স যা নিশ্চিত করে যে সফটওয়্যারটি ওপেন-সোর্স থাকে।</li>
<li>সুইটটিতে একটি ৫জি আরএএন (রেডিও অ্যাক্সেস নেটওয়ার্ক) সিইউ+ডিইউ (সেন্ট্রাল ইউনিট এবং ডিস্ট্রিবিউটেড ইউনিট) অন্তর্ভুক্ত রয়েছে, যা একটি সম্পূর্ণ ওআরএএন-নেটিভ স্ট্যাক সহ আসে, এবং একটি ৪জি সুইট যা ইউজার ইকুইপমেন্ট (ইউই), ই-নোডবি (ইভলভড নোড বি), এবং ইপিসি (ইভলভড প্যাকেট কোর) এর জন্য সম্পূর্ণ নেটওয়ার্ক বাস্তবায়ন প্রদান করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: ওপেন-সোর্স 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[৬ গিগাহার্জ ওয়াই-ফাই সক্ষম করার নিয়মাবলী]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>আর্জেন্টিনা, ব্রাজিল, কানাডা এবং যুক্তরাষ্ট্র সহ বেশ কয়েকটি দেশ ৫৯২৫-৭১২৫ মেগাহার্টজ সম্পূর্ণ স্পেকট্রাম পরিসীমা ব্যবহারের জন্য গ্রহণ করেছে।</li>
<li>ইউরোপীয় ইউনিয়ন এই পরিসরের একটি অংশ গ্রহণ করেছে, বিশেষ করে ৫৯২৫-৬৪২৫ মেগাহার্টজ, যার মধ্যে ৫৯৪৫-৬৪২৫ মেগাহার্টজের উপর বিশেষ গুরুত্ব দেওয়া হয়েছে।</li>
<li>অন্যান্য দেশ যেমন অ্যান্ডোরা, অস্ট্রিয়া এবং বেলজিয়াম, স্পেকট্রামের নির্দিষ্ট অংশ গ্রহণের কথা বিবেচনা করছে, যখন মিশর, ওমান এবং তিউনিসিয়ার মতো দেশগুলি এখনও তাদের বিকল্পগুলি মূল্যায়ন করছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z৬ গিগাহার্জ ওয়াই-ফাই সক্ষম করার নিয়মাবলী</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[অকাট মুদ্রা]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zঅকাট মুদ্রা</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[একটি কাঠামোগত কোড এডিটরের বিবর্তন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>পোস্টটি eyg প্রোগ্রামিং ভাষার জন্য একটি কাঠামোগত সম্পাদক বিকাশের বিবরণ দেয়, যা কোডকে একটি কাঠামোগত গাছ হিসাবে বিবেচনা করে যাতে সিনট্যাক্স ত্রুটি প্রতিরোধ করা যায় এবং কোড বোঝার উন্নতি করা যায়।</li>
<li>প্রাথমিকভাবে গ্লিম এবং স্ভেল্ট দিয়ে নির্মিত, সম্পাদকটি এখন গ্লিম এবং লাস্ট্র ব্যবহার করে, একটি টার্মিনাল সংস্করণ গো-তে রয়েছে, এবং এটি আরও ভাল নেভিগেশনের জন্য অ্যাবস্ট্রাক্ট সিনট্যাক্স ট্রি (AST) সরলীকরণ করতে বিকশিত হয়েছে।</li>
<li>সর্বশেষ সংস্করণটি একটি মেনু এবং আইকন-ভিত্তিক ব্যবহারকারী ইন্টারফেস বৈশিষ্ট্যযুক্ত, যা ডিভাইস জুড়ে ব্যবহারযোগ্যতা বাড়ায় এবং কোডিং অভিজ্ঞতা উন্নত করতে ব্যবহারকারীর প্রতিক্রিয়া উৎসাহিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zএকটি কাঠামোগত কোড এডিটরের বিবর্তন</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[গবেষকরা এমন পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি ডিজাইন করেছেন যা গ্লুকোজের মাত্রা আরও সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ওয়াটারলু বিশ্ববিদ্যালয়ের গবেষকরা একটি পরিধানযোগ্য ডিভাইস তৈরি করেছেন যা রাডার প্রযুক্তি ব্যবহার করে অ-আক্রমণাত্মকভাবে গ্লুকোজের মাত্রা পর্যবেক্ষণ করে, যা সূঁচের প্রয়োজনীয়তা দূর করে।</li>
<li>ডিভাইসটি, ডঃ জর্জ শেকারের নেতৃত্বে, একটি রাডার চিপ, সংকেতের নির্ভুলতা বৃদ্ধির জন্য একটি মেটা-সারফেস এবং সুনির্দিষ্ট গ্লুকোজ পাঠের জন্য এআই অ্যালগরিদম অন্তর্ভুক্ত করে।</li>
<li>বর্তমানে ইউএসবি-চালিত, ডিভাইসটি উন্নত পোর্টেবিলিটির জন্য ব্যাটারি-চালিত হতে চায় এবং সম্ভবত অতিরিক্ত স্বাস্থ্য মেট্রিক্স পর্যবেক্ষণ করতে পারে, প্রযুক্তিটি বাণিজ্যিকীকরণের প্রচেষ্টা চলছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zগবেষকরা এমন পরিধানযোগ্য প্রযুক্তি ডিজাইন করেছেন যা গ্লুকোজের মাত্রা আরও সঠিকভাবে সনাক্ত করতে পারে</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[যে দিন আমি এআইকে একজন সিনিয়র ডেভেলপারের মতো কোড পড়তে শিখিয়েছিলাম]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রথমে কৃত্রিম বুদ্ধিমত্তা (এআই) রিঅ্যাক্ট কোডবেস বিশ্লেষণে চ্যালেঞ্জের সম্মুখীন হয়েছিল, যা একজন নবীন ডেভেলপারের মতো এগিয়ে যাচ্ছিল। - সিনিয়র ডেভেলপারদের কৌশল অনুকরণ করে, যেমন মূল ফাইলগুলোর উপর মনোযোগ দেওয়া এবং বৈশিষ্ট্য অনুযায়ী পরিবর্তনগুলোকে গোষ্ঠীবদ্ধ করা, এআই-এর কোড বিশ্লেষণ উল্লেখযোগ্যভাবে উন্নত হয়েছে। - কোড বোঝার উন্নতির উপর জোর দেওয়া হয়েছে, সৃষ্টির উপর নয়, ভবিষ্যতে প্রযুক্তিগত ঋণ চিহ্নিত করা এবং দলের প্রচলন বোঝার পরিকল্পনা রয়েছে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zযে দিন আমি এআইকে একজন সিনিয়র ডেভেলপারের মতো কোড পড়তে শিখিয়েছিলাম</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ওয়েব পৃষ্ঠার বিরক্তিকর বিষয়গুলি যা আমি এখানে আপনার উপর চাপিয়ে দিই না]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zওয়েব পৃষ্ঠার বিরক্তিকর বিষয়গুলি যা আমি এখানে আপনার উপর চাপিয়ে দিই না</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[নাট ট্র্যাভার্সাল কীভাবে কাজ করে (২০২০)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>এনএটি ট্র্যাভার্সাল নেটওয়ার্ক অ্যাড্রেস ট্রান্সলেটর (এনএটি) এবং ফায়ারওয়ালগুলির উপস্থিতি সত্ত্বেও সরাসরি ডিভাইস সংযোগ সক্ষম করে, ইউডিপি-ভিত্তিক প্রোটোকল এবং সরাসরি সকেট নিয়ন্ত্রণ ব্যবহার করে।</li>
<li>STUN (Session Traversal Utilities for NAT) এর মতো কৌশলগুলি পাবলিক আইপি ঠিকানা আবিষ্কারে সহায়তা করে, যখন TURN (Traversal Using Relays around NAT) বা Tailscale এর DERP এর মতো রিলে আরও চ্যালেঞ্জিং NAT এর জন্য ব্যবহৃত হয়।</li>
<li>আইসিই (ইন্টারঅ্যাকটিভ কানেক্টিভিটি এস্টাব্লিশমেন্ট) প্রোটোকল সমস্ত সম্ভাব্য বিকল্প মূল্যায়ন করে এবং সবচেয়ে কার্যকর বিকল্পটি নির্বাচন করে সংযোগ পথগুলিকে অপ্টিমাইজ করে, যা শেষ থেকে শেষ এনক্রিপশন এবং প্রমাণীকরণের সাথে শক্তিশালী এনএটি ট্র্যাভার্সাল নিশ্চিত করে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zনাট ট্র্যাভার্সাল কীভাবে কাজ করে (২০২০)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[গুটেন: একটি ক্ষুদ্র সংবাদপত্র প্রিন্টার]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zগুটেন: একটি ক্ষুদ্র সংবাদপত্র প্রিন্টার</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[স্বয়ংচালিত ১৯৯৩ ভলভো ওপেন পাইলট সহ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>একদল বন্ধু কারবেজ রান ২০২৫ শীতকালীন সংস্করণে অংশগ্রহণ করেছিল, যা সুইডেনের মধ্য দিয়ে মেরু বৃত্ত পর্যন্ত এবং হেলসিঙ্কিতে ফিরে আসার জন্য ৬ দিনের একটি র্যালি, যেখানে গাড়িগুলির বয়স কমপক্ষে ২০ বছর হতে হবে এবং মূল্য €১০০০ এর নিচে হতে হবে।</li>
<li>তারা একটি ১৯৯৩ সালের ভলভো ৯৪০ এস্টেটকে স্বয়ংচালিত গাড়িতে রূপান্তরিত করেছে, কমা.এআই-এর ওপেনপাইলট ব্যবহার করে, যেখানে আধুনিক উপাদান যেমন বৈদ্যুতিক পাওয়ার স্টিয়ারিং, একটি বোশ আইবুস্টার এবং একটি টেসলা রাডার সেন্সর অন্তর্ভুক্ত করা হয়েছে।</li>
<li>ভবিষ্যতের আপডেটগুলিতে তারের বিশদ, একটি কাস্টম ইঞ্জিন কন্ট্রোল ইউনিট (ইসিইউ) এবং কোডটি ওপেন-সোর্স করার পরিকল্পনা অন্তর্ভুক্ত থাকবে, যা পুরানো যানবাহনগুলিকে স্বয়ংক্রিয় প্রযুক্তির সাথে রেট্রোফিট করার প্রকল্পের উদ্ভাবনী পদ্ধতির উপর আলোকপাত করবে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zস্বয়ংচালিত ১৯৯৩ ভলভো ওপেন পাইলট সহ</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভক্সেলস্পেস: ২০ লাইনের কম কোডে ভূখণ্ড রেন্ডারিং অ্যালগরিদম (২০২০)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogic-এর ১৯৯২ সালের গেম Comanche Voxel Space ইঞ্জিন ব্যবহার করেছিল, যা রে কাস্টিং-এর উপর ভিত্তি করে একটি ২.৫ডি রেন্ডারিং কৌশল, যা ছায়া এবং শেডিং সহ বিস্তারিত ভূখণ্ড তৈরি করেছিল।</li>
<li>ভক্সেল স্পেস ইঞ্জিন উচ্চতা এবং রঙের মানচিত্র এবং একটি সহজ রেন্ডারিং অ্যালগরিদম ব্যবহার করত, যা পিছন থেকে সামনে পর্যন্ত উল্লম্ব রেখা আঁকত, যা কর্মক্ষমতার জন্য অপ্টিমাইজ করা যেতে পারত।</li>
<li>ইঞ্জিনের কোডটি এমআইটি লাইসেন্সের অধীনে উপলব্ধ, তবে প্রযুক্তিটি এখনও কিছু অঞ্চলে পেটেন্ট করা হতে পারে।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Zভক্সেলস্পেস: ২০ লাইনের কম কোডে ভূখণ্ড রেন্ডারিং অ্যালগরিদম (২০২০)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ভিডিও গেমে একটি আউটলাইন কীভাবে আঁকবেন]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>প্রবন্ধটি ইউনিটি, একটি জনপ্রিয় গেম ডেভেলপমেন্ট প্ল্যাটফর্মে আউটলাইন রেন্ডার করার পাঁচটি কৌশল নিয়ে আলোচনা করে, যা সেবল এবং দ্য লাস্ট অফ আস-এর মতো গেমে তাদের ব্যবহারের উপর আলোকপাত করে। - কৌশলগুলির মধ্যে রয়েছে রিম ইফেক্টস, ভার্টেক্স এক্সট্রুশন, ব্লার্ড বাফার, জাম্প ফ্লাড অ্যালগরিদম, এবং এজ ডিটেকশন, প্রতিটি পারফরম্যান্স এবং ভিজ্যুয়াল গুণমানের ক্ষেত্রে অনন্য সুবিধা এবং ট্রেড-অফ সহ। - প্রবন্ধটি এই পদ্ধতিগুলিকে ভারসাম্যপূর্ণ করার অন্তর্দৃষ্টি প্রদান করে যাতে গেমের নান্দনিকতা এবং গেমপ্লে সমর্থনের জন্য সর্বোত্তম হয়, অতিরিক্ত সম্পদ এবং 3D মডেলের জন্য ক্রেডিট সহ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zভিডিও গেমে একটি আউটলাইন কীভাবে আঁকবেন</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[আমি ওয়াশিংটন পোস্ট ছেড়ে দিচ্ছি]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zআমি ওয়াশিংটন পোস্ট ছেড়ে দিচ্ছি</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[পারপ্লেক্সিটি বিজ্ঞাপন পেয়েছে]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zপারপ্লেক্সিটি বিজ্ঞাপন পেয়েছে</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
