<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 19:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Takže chcete postavit vlastní datové centrum“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Železnice přešla z platformy Google Cloud na vlastní datová centra kvůli problémům s cenami, omezeními služeb a podporou, a spustila projekt Railway Metal. - Po devíti měsících úspěšně spustili své první datové centrum v Kalifornii a plánují další regionální expanze, zaměřující se na efektivní správu infrastruktury. - Vyvinuli nástroje jako Railyard a MetalCP pro zjednodušení operací a aktuálně nabírají na pozice v oblasti inženýrství infrastruktury.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Takže chcete postavit vlastní datové centrum“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vyšetřování „zlého“ RJ45 donglu“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Vyšetřování „zlého“ RJ45 donglu“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zastávám se podpory RSS a vy byste měli také.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Příspěvek propaguje používání RSS (Really Simple Syndication) kanálů, které uživatelům umožňují přijímat aktualizace z různých platforem bez reklam nebo algoritmů. - Autor zdůrazňuje úspěšné žádosti o podporu RSS od platforem jako GovTrack.us a povzbuzuje ostatní, aby požadovali RSS od organizací, které je zajímají. - Mnoho platforem, jako jsou NPR, YouTube, Substack a Blogger, již RSS podporuje, což z něj činí cenný nástroj pro udržení informovanosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Zastávám se podpory RSS a vy byste měli také.“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Vyšší příjem draslíku při večeři je spojen s menším počtem poruch spánku – studie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Japonská studie využívající data z aplikace Asken pro zaznamenávání jídel zkoumala vztah mezi příjmem draslíku a sodíku a nespavostí u 4 568 dospělých. - Zjištění ukázala, že vyšší příjem draslíku, zejména při večeři, byl spojen s menšími poruchami spánku, měřenými pomocí Aténské škály nespavosti (AIS). - Zatímco příjem sodíku byl dříve spojován s problémy se spánkem, tato studie nenašla žádnou významnou souvislost s výsledky AIS, což zdůrazňuje potřebu dalšího výzkumu vlivu stravy na spánek.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Vyšší příjem draslíku při večeři je spojen s menším počtem poruch spánku – studie“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používání ChatGPT není špatné pro životní prostředí.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Používání ChatGPT není špatné pro životní prostředí.“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Canon chce, abychom platili za používání naší vlastní kamery jako webkamery.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor vyjadřuje frustraci z Canon softwaru pro používání fotoaparátu Canon G5 X II jako webkamery na macOS, zdůrazňuje problémy s kompatibilitou a chyby serveru. - Do macOS 15 byly softwarové problémy vyřešeny, ale mnoho funkcí vyžadovalo předplatné, což vyvolalo obavy z dodatečných poplatků za používání vlastněného hardwaru. - Příspěvek kritizuje trend hardwarových společností účtovat za softwarové funkce, zpochybňuje spravedlnost takových praktik.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Canon chce, abychom platili za používání naší vlastní kamery jako webkamery.“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starship Flight 7“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kosmická loď Dragon společnosti SpaceX úspěšně dokončila sérii manévrů k připojení k Mezinárodní vesmírné stanici (ISS), čímž předvedla své pokročilé schopnosti v kosmických operacích.“</li>
<li>„Proces připojení zahrnuje několik fází, včetně startu rakety Falcon 9, aktivace oběžné dráhy a série zážehů pro zarovnání a přiblížení k ISS.“</li>
<li>„Tato událost zdůrazňuje pokračující roli SpaceX v podpoře misí na ISS a pokroku v technologii komerčních kosmických letů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Starship Flight 7“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nejvyšší soud rozhodl o potvrzení zákazu TikToku, čímž připravil půdu pro jeho uzavření.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nejvyšší soud potvrdil zákon, který nařizuje společnosti ByteDance prodat TikTok do stanoveného termínu, jinak aplikaci hrozí zákaz v USA.“</li>
<li>„Existuje nejistota ohledně toho, zda poskytovatelé služeb jako Apple a Google budou nadále podporovat TikTok, pokud k odprodeji nedojde.“</li>
<li>„Budoucnost TikToku v USA zůstává nejistá, uživatelé zkoumají alternativní platformy a čínská vláda zvažuje strategie, jak udržet jeho provoz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Nejvyšší soud rozhodl o potvrzení zákazu TikToku, čímž připravil půdu pro jeho uzavření.“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stává se svět nepojistitelným?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Stává se svět nepojistitelným?“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Naučte se Yjs interaktivně“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Learn Yjs je interaktivní tutoriál navržený k tomu, aby uživatele naučil, jak vytvářet aplikace pro spolupráci v reálném čase pomocí knihovny Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type). - Tutoriál zahrnuje živé příklady, ukázky a cvičení s kódem, pokrývající základy Yjs, práci se stavem v distribuovaných aplikacích a výzvy ve vývoji kolaborativních aplikací. - Vyvinutý společností Jamsocket, tutoriál využívá Y-Sweet a je postaven s Astro, React a Yjs, což uživatelům nabízí praktickou zkušenost s automatickou synchronizací a úpravami interakcí v síti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Naučte se Yjs interaktivně“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Úvahy o měsíci s Devinem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V březnu 2024 představila nová AI společnost Devina, softwarového inženýra s umělou inteligencí, s významnou investicí ve výši 21 milionů dolarů, s cílem automatizovat úkoly od učení se novým technologiím po nasazování aplikací. - Počáteční demonstrace Devina byly působivé, ale testování společností Answer.AI odhalilo smíšené výsledky, kdy Devin vynikal v jednoduchých úkolech, jako jsou integrace API, ale měl potíže s komplexními projekty. - Navzdory uživatelsky přívětivému rozhraní vedla Devinova autonomní povaha k neefektivnostem, když uspěl pouze ve 3 z 20 úkolů, což podtrhuje rozdíl mezi očekáváními od AI a praktickým výkonem.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Úvahy o měsíci s Devinem“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Některé věci, které lze očekávat v roce 2025“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„LWN.net předpovídá nárůst rozšiřitelné plánovací třídy (sched-ext) v dalších distribucích a zvýšení množství kódu v jazyce Rust v jádře Linuxu do roku 2025. - Očekávají se potenciální bezpečnostní hrozby, podobné zadním vrátkům XZ, a výzvy spojené s kódem generovaným umělou inteligencí, spolu s obavami o projekty s jediným správcem. - Rok může být svědkem většího množství otevřeného hardwaru, oživení distribucí pro mobilní zařízení a bezpečnostních problémů v produktech založených na cloudu, přičemž globální konflikty mohou ovlivnit vývojářskou komunitu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Některé věci, které lze očekávat v roce 2025“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Rozhodl jsem se rozpustit Hindenburg Research.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hindenburg Research, známý pro boj proti podvodům a korupci, se rozpouští, jak oznámil zakladatel Nate Anderson. - Rozhodnutí o rozpuštění je motivováno Andersonovou touhou po osobní úlevě a sdílení jejich vyšetřovacích metod s veřejností prostřednictvím otevřeného přístupu k jejich procesu. - Anderson vyjadřuje vděčnost svému týmu, rodině a čtenářům, zdůrazňuje dopad a podporu, kterou během své cesty obdrželi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Rozhodl jsem se rozpustit Hindenburg Research.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Žádné hovory“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zeke Gabrielse, zakladatel společnosti Keygen, se zpočátku vyhýbal prodejním hovorům kvůli své introvertní povaze a zavedl politiku &#39;žádné hovory&#39;, což vedlo k přímějším interakcím a jeho prvnímu prodeji podniku.“</li>
<li>„Gabrielse identifikoval čtyři klíčové problémy, které je třeba řešit pro úspěšný přístup &#39;bez hovorů&#39;: nejasné nabídky, špatné zaškolení, skryté ceny a nedostatek důvěry, přičemž navrhuje jasné sdělení, transparentní ceny, samoobslužné zaškolení a dokumentaci budující důvěru.“</li>
<li>„Zatímco některé podniky stále očekávají hovory, Keygen používá krátké &#39;objevovací hovory&#39; k přechodu na e-mailové diskuse a Gabrielse povzbuzuje ostatní, aby zvážili přístup #nocalls, pokud to odpovídá jejich stylu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Žádné hovory“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nintendo oznamuje Switch 2 [video]“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Izrael a Hamas dosáhli dohody o příměří, aby ukončili 15 měsíců války v Gaze.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Izrael a Hamas dosáhli dohody o příměří, aby ukončili 15 měsíců války v Gaze.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Švédsko vrací do svých škol více knih a procvičování psaní rukou (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Švédsko vrací do svých škol více knih a procvičování psaní rukou (2023)“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Interní prezentace společnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Interní prezentace společnosti Nokia po uvedení iPhonu na trh (2007) [pdf]“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„UnitedHealth účtovala pacientům s rakovinou za léky více než 1 000 % navíc.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bylo zjištěno, že společnost UnitedHealth předražila některým pacientům s rakovinou léky o více než 1 000 %.“</li>
<li>„Předsedkyně FTC Lina Khan se zaměřuje na hlavní správce farmaceutických výhod, včetně OptumRx od UnitedHealth, Express Scripts od Cigna a CVS Caremark Rx, jako součást širšího vyšetřování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„UnitedHealth účtovala pacientům s rakovinou za léky více než 1 000 % navíc.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blue Origin dosáhla oběžné dráhy při prvním letu své obří rakety New Glenn“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Raketa New Glenn od Blue Origin poprvé úspěšně dosáhla oběžné dráhy, což představuje významný milník pro společnost. - Start čelil počátečním výzvám, včetně problémů s chlazením motoru a zbloudilé lodi, ale nakonec dosáhl orbitální rychlosti 28 800 km/h. - Ačkoli se první stupeň nosiče nevrátil na Zemi, úspěšný start demonstruje pokrok Blue Origin a dopad investic Jeffa Bezose.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Blue Origin dosáhla oběžné dráhy při prvním letu své obří rakety New Glenn“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„100x tolerance vůči vadám: Jak jsme vyřešili problém s výtěžností“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Cerebras vyvinula čip v měřítku waferu, který je výrazně větší než standardní čipy, tím, že přehodnotila vztah mezi velikostí čipu a tolerancí vůči chybám. - Wafer Scale Engine (WSE) zahrnuje 970 000 malých, chybově tolerantních jader a sofistikovanou směrovací architekturu, dosahující vysoké výtěžnosti a 93% využití křemíku. - Tato inovace ukazuje, že výpočetní technika v měřítku waferu je komerčně životaschopná a nabízí větší toleranci vůči vadám ve srovnání s tradičními GPU, jako je Nvidia H100.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„100x tolerance vůči vadám: Jak jsme vyřešili problém s výtěžností“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepenthes je past na umělé inteligence, která zachytává webové prohledávače.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nepenthes je software typu tarpit navržený k zachycení a odrazení webových crawlerů, zejména těch, které sbírají data pro velké jazykové modely (LLM), tím, že generuje nekonečné, smyčkové stránky. - Software může vytvářet značné zatížení CPU a je používán k ochraně skutečného obsahu nebo k zahlcení AI modelů nerelevantními daty, což může potenciálně ovlivnit viditelnost ve vyhledávačích. - Možnosti instalace zahrnují Docker nebo ruční nastavení, s konfigurací spravovanou prostřednictvím souboru YAML, ale uživatelé by měli být opatrní kvůli jeho potenciálu být považován za škodlivý.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Nepenthes je past na umělé inteligence, která zachytává webové prohledávače.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Opustil jsem algoritmus pro RSS – a vy byste měli také“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek obhajuje používání RSS (Really Simple Syndication) jako alternativy k algoritmům sociálních médií, zdůrazňujíc jeho schopnost doručovat obsah bez reklam nebo zbytečných rozptýlení.“</li>
<li>„RSS umožňuje uživatelům přihlásit se přímo k odběru svých oblíbených webových stránek, včetně YouTube a Reddit, což poskytuje zjednodušený a personalizovaný zážitek z obsahu.“</li>
<li>„Snadnost nastavení RSS kanálů a dostupnost generátorů kanálů pro weby bez nativní podpory RSS z něj činí praktický nástroj pro udržování informovanosti a úsporu času.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Opustil jsem algoritmus pro RSS – a vy byste měli také“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OpenAI nedokáže poskytnout systém pro odhlášení pro fotografy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„OpenAI nestihlo termín do roku 2025 pro vydání Media Manageru, nástroje navrženého k tomu, aby pomohl fotografům vyloučit jejich práci z používání v tréninkových datech AI.“</li>
<li>„Nástroj měl za cíl identifikovat obsah chráněný autorskými právy a řešit spory týkající se autorských práv, ale zdá se, že byl odsunut na vedlejší kolej, protože od srpna nebyly provedeny žádné aktualizace.“</li>
<li>„Fotografové v současnosti čelí zdlouhavému procesu podávání žádostí o vyloučení každého díla, což vede ke kritice, že systém je nespravedlivý a pravděpodobně nebude široce přijat.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„OpenAI nedokáže poskytnout systém pro odhlášení pro fotografy“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„dnSpyEx: ladicí program a editor sestavení pro .NET“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„dnSpyEx je neoficiální pokračování projektu dnSpy, které poskytuje debugger a editor .NET sestavení pro úpravu a ladění .NET a Unity sestavení bez zdrojového kódu.“</li>
<li>„Nástroj podporuje ladění sestavení .NET Framework, .NET a Unity her, a zahrnuje funkce jako nastavení zarážek, vyhodnocování výrazů a úpravy metadat.“</li>
<li>„Nejnovější stabilní verze a beta verze jsou k dispozici na GitHubu a používají open-source knihovny jako ILSpy a Roslyn, licencované pod GPLv3.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„dnSpyEx: ladicí program a editor sestavení pro .NET“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Žádní miliardáři na FOSDEM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jack Dorsey, bývalý generální ředitel Twitteru, má naplánováno vystoupit s hlavním projevem na FOSDEM, významné akci pro nadšence do svobodného softwaru, díky sponzorství jeho blockchainové společnosti. - Navzdory jeho značnému čistému jmění a kontroverzní historii, včetně prodeje Twitteru Elonu Muskovi, jeho účast vyvolala kritiku a plány na protestní sedící akci během jeho projevu. - Protest je organizován na 11:45 před místem konání, přičemž zájemci o účast jsou vyzváni, aby kontaktovali organizátora e-mailem.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Žádní miliardáři na FOSDEM“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Intelův software Tofino P4 je nyní open source“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Intel otevřel zdrojový kód svého softwaru Tofino P4, který byl dříve proprietární, aby transformoval programovatelné sítě a podpořil inovace v rámci komunity P4. - Tato iniciativa demokratizuje přístup k pokročilým nástrojům pro programování sítí, což přináší výhody startupům, akademickým institucím a vývojářům po celém světě. - Zdrojový kód je dostupný ve struktuře p4lang, s komponenty v repozitářích p4c a open-p4studio, což podporuje příspěvky a zapojení komunity.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Intelův software Tofino P4 je nyní open source“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepoužívejte kosinovou podobnost bez rozmyslu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kosínová podobnost, metoda pro porovnávání vektorů, může být zavádějící, pokud je použita bez pochopení kontextu, protože nemusí přesně zachytit sémantické podobnosti. - Vektory, jako jsou ty z word2vec nebo větné vektory z velkých jazykových modelů (LLM), vyžadují pečlivé a záměrné použití, aby odrážely požadované vztahy. - Pro zlepšení výsledků podobnosti vektorů zvažte přímé použití LLM, vytváření úlohám specifických vektorů prostřednictvím doladění a zajištění, že text je čistý a podněty jsou dobře navrženy před vektorizací.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Nepoužívejte kosinovou podobnost bez rozmyslu“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Soud v Nevadě zastavil využívání federální mezery policií pro občanské propadnutí majetku.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Soud v Nevadě zastavil využívání federální mezery policií pro občanské propadnutí majetku.“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„TikTok se připravuje na vypnutí v USA v neděli“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„TikTok se připravuje na vypnutí v USA v neděli“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Generujte audioknihy z e-knih pomocí Kokoro-82M“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kokoro v0.19 je nový model převodu textu na řeč s 82 miliony parametrů, který poskytuje vysoce kvalitní zvukový výstup v několika jazycích, včetně americké a britské angličtiny, francouzštiny, korejštiny, japonštiny a mandarínštiny.“</li>
<li>„Claudio Santini vyvinul Audiblez, nástroj, který převádí e-knihy na audioknihy pomocí Kokoro, zpracovává soubory .epub a generuje zvukové soubory, přičemž doba konverze je přibližně 2 hodiny pro knihu o 100 000 slovech na M2 MacBook Pro.“</li>
<li>„Audiblez vyžaduje instalaci přes pip, podporuje různé jazyky a hlasy a potřebuje ffmpeg pro vytváření souborů .m4b, přičemž nástroj je k dispozici na GitHubu pro další vývoj a vylepšení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Generujte audioknihy z e-knih pomocí Kokoro-82M“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Dopravní značky pomáhající lidem omezit vystavení radiaci v kontaminovaných oblastech“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Příručka pro jednotné dopravní značení (MUTCD) obsahuje značky z doby studené války, jako například &#39;UDRŽUJTE NEJVYŠŠÍ BEZPEČNOU RYCHLOST&#39;, určené pro zóny radiologické kontaminace.“</li>
<li>„Tyto značky byly součástí strategií civilní obrany k ochraně občanů během potenciální jaderné apokalypsy, i když nikdy nebyly využity.“</li>
<li>„Některé z těchto značek jsou stále zahrnuty v MUTCD jako značky pro řízení nouzových situací, což zdůrazňuje historické obavy a úsilí o připravenost z toho období.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Dopravní značky pomáhající lidem omezit vystavení radiaci v kontaminovaných oblastech“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Co se sakra stalo v roce 1971? (2019)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Co se sakra stalo v roce 1971? (2019)“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak je rqlite testováno“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„rqlite je lehká distribuovaná databáze, která kombinuje SQLite a Raft, zaměřující se na spolehlivost a kvalitu prostřednictvím strukturované testovací strategie. - Testovací strategie následuje testovací pyramidu, kladoucí důraz na jednotkové testy pro izolované komponenty, integrační testy pro ověření na úrovni systému a minimální end-to-end testy pro základní kontrolu operací. - Klíčové poučení z testovacího přístupu rqlite zahrnují zahájení testování včas, zjednodušení testovacího kódu a zajištění determinismu, což pomáhá udržovat vysokou kvalitu s minimálními náklady.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Jak je rqlite testováno“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Přepisuji svůj web v čistém HTML a CSS“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor přestavěl svůj web pomocí čistého HTML a CSS, čímž se vzdálil od SvelteKit, aby zjednodušil stránky a hostoval je na Cloudflare Pages. - Použil Pandoc pro převod Markdownu do HTML a Python pro skriptování, což vedlo k menšímu webu, který snížil velikost souborů z ~356kb na ~88kb. - Projekt zdůraznil výzvy, jako je duplikace kódu a nedostatek živého načítání, s plány prozkoumat webové komponenty a FastAPI k řešení těchto problémů, což by mohlo sloužit jako šablona pro ostatní, kteří hledají web bez rámců s příspěvky v Markdownu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Přepisuji svůj web v čistém HTML a CSS“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výzkumník bezpečnosti Snyk nasazuje škodlivé balíčky NPM zaměřené na cursor.com“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bezpečnostní výzkumník ze společnosti Snyk zveřejnil škodlivé balíčky NPM zaměřené na Cursor.com, společnost zabývající se AI kódováním, s cílem shromažďovat systémová data a odesílat je na službu ovládanou útočníkem.“</li>
<li>„Balíčky, identifikované jako „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ a „cursor-shadow-workspace“, byly označeny skenerem analýzy balíčků OpenSSF, což vedlo k vydání upozornění MAL-2025-27, MAL-2025-28 a MAL-2025-29.“</li>
<li>„Tento incident zdůrazňuje důležitost pečlivého prověřování NPM balíčků před jejich instalací, aby se předešlo možným bezpečnostním hrozbám.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Výzkumník bezpečnosti Snyk nasazuje škodlivé balíčky NPM zaměřené na cursor.com“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Přešel jsem na Firefox a nikdy se neohlédl zpět“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Firefox je chválen za svou vynikající správu karet, vestavěnou funkci Pocket pro ukládání odkazů a e-mailový relé zaměřený na ochranu soukromí, což z něj činí silnou alternativu k Chromu. - Další funkce jako uživatelsky přívětivý nástroj pro snímky obrazovky, tlačítko ChatGPT, režim obraz v obraze, přizpůsobitelné možnosti vyhledávání a plynulé rolování zlepšují zážitek z prohlížení. - Ačkoli Firefox postrádá funkci webových aplikací Chromu, jeho promyšlený design a nižší nároky na zdroje z něj činí preferovanou volbu pro některé uživatele.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Přešel jsem na Firefox a nikdy se neohlédl zpět“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Generální ředitel společnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizací aplikace“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Generální ředitel společnosti Sonos odstupuje po fiasku s aktualizací aplikace“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„V břiše MrBeasta“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„V břiše MrBeasta“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Operace Git na GitHubu jsou mimo provoz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„GitHub čelil výpadku operací Git dne 13. ledna 2025 kvůli změně konfigurace ovlivňující interní vyrovnávač zatížení, který trval od 23:35 do 00:24 UTC. - Problém byl vyřešen vrácením změny konfigurace a GitHub pracuje na zlepšení monitorovacích a nasazovacích procesů, aby se předešlo podobným incidentům. - Výpadek také ovlivnil služby GitHub Actions a Pages, což zdůrazňuje propojenou povahu jejich platformových služeb.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Operace Git na GitHubu jsou mimo provoz“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZFS 2.3 vydán s rozšířením ZFS raidz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„OpenZFS 2.3.0 byl vydán a přináší významné funkce jako rozšíření RAIDZ, rychlou deduplikaci, přímý vstup/výstup, výstup ve formátu JSON a podporu pro dlouhé názvy souborů. - Vydání zahrnuje důležité opravy chyb a vylepšení výkonu, kompatibilní s jádry Linuxu 4.18 - 6.12 a verzemi FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Aktualizace je výsledkem spolupráce 134 přispěvatelů, s dostupnou komplexní dokumentací a seznamem změn k nahlédnutí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„ZFS 2.3 vydán s rozšířením ZFS raidz“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Webtop – kontejnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahující plná desktopová prostředí“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Linuxserver/webtop poskytuje kontejnery založené na Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch s plnými desktopovými prostředími přístupnými přes webové prohlížeče, podporujícími jak architektury x86-64, tak arm64.“</li>
<li>„Uživatelé si mohou vybrat z různých desktopových prostředí, jako jsou XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox a IceWM, pomocí specifických značek obrázků a přistupovat k Webtopu prostřednictvím určených URL.“</li>
<li>„Bezpečnostní funkce zahrnují možnost seccomp v Dockeru a nastavení autentizace, s možnostmi přizpůsobení prostřednictvím proměnných prostředí, a podporu pro akceleraci GPU s open-source ovladači.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Webtop – kontejnery Alpine, Ubuntu, Fedora a Arch obsahující plná desktopová prostředí“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„1 z 5 online pracovních nabídek je buď falešná, nebo nikdy není obsazena, zjistila studie.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nedávná studie naznačuje, že 20 % online pracovních nabídek je buď falešných, nebo zůstává neobsazených, což přispívá k frustraci uchazečů o zaměstnání. - Tento trend „duchovních pracovních míst“ může být taktikou firem, jak projektovat obraz růstu. - Pracovní platformy jako Greenhouse a LinkedIn zavedly služby ověřování pracovních nabídek, aby uživatelům pomohly identifikovat skutečné pracovní příležitosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„1 z 5 online pracovních nabídek je buď falešná, nebo nikdy není obsazena, zjistila studie.“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Učinit křižovatku nebezpečnou pro chodce, aby se ušetřily sekundy pro řidiče“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Učinit křižovatku nebezpečnou pro chodce, aby se ušetřily sekundy pro řidiče“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PostgreSQL je systém pro správu databází roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„PostgreSQL byl oceněn jako DBMS roku 2024 podle DB-Engines, čímž získal toto uznání popáté a překonal 423 dalších systémů pro správu databází.“</li>
<li>„PostgreSQL, s historií sahající téměř 35 let zpět, nadále inovuje, jak je vidět na nedávných vylepšeních PostgreSQL 17, vydaných v září 2024.“</li>
<li>„Snowflake a Microsoft si zajistily druhé a třetí místo, přičemž Snowflake je známý pro své cloudové datové sklady a podporu více cloudů, zatímco Microsoft nabízí robustní spravované relační databáze prostřednictvím Azure SQL Database a SQL Server.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„PostgreSQL je systém pro správu databází roku 2024“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Google OAuth přihlášení nechrání proti nákupu domény zkrachovalého startupu“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Google OAuth přihlášení nechrání proti nákupu domény zkrachovalého startupu“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Použití programovacích dovedností k vytváření pasivního příjmu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor přešel z role CTO na solopodnikatele a úspěšně vydělává více prostřednictvím portfolia softwarových produktů.“</li>
<li>„Klíčové strategie zahrnují zaměření na hlubokou práci, začínání s malými projekty, rychlé iterace a věnování času marketingovým aktivitám.“</li>
<li>„Cesta zdůrazňuje odolnost kvůli nejistotám, ale vyzdvihuje jedinečnou autonomii a svobodu této kariérní cesty, čímž povzbuzuje ty, kteří mají dovednosti v programování, aby ji zvážili jako zdroj pasivního příjmu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Použití programovacích dovedností k vytváření pasivního příjmu“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Španělsko navrhuje 100% daň na domy koupené rezidenty mimo EU“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Španělsko zvažuje zavedení 100% daně na nákupy nemovitostí osobami, které nejsou rezidenty EU, s cílem řešit krizi bydlení a omezit spekulativní nákupy.“</li>
<li>„Návrh premiéra Pedra Sáncheze zahrnuje rozšíření sociálního bydlení a regulaci turistických pronájmů, aby se řešila nerovnováha mezi cenami bydlení a příjmy.“</li>
<li>„Budoucnost návrhu jako zákona je nejistá, přičemž někteří analytici jej vnímají spíše jako odstrašující prostředek pro zahraniční investory než jako zaručenou legislativní změnu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Španělsko navrhuje 100% daň na domy koupené rezidenty mimo EU“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple brzy obdrží čipy 'vyrobené v Americe' z továrny TSMC v Arizoně“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple testuje procesory z arizonského závodu TSMC s plány na hromadnou výrobu v prvním čtvrtletí, což by mohlo z TSMC udělat prvního amerického zákazníka pro lokálně vyráběné čipy. - Tato iniciativa má za cíl posílit americkou nezávislost na křemíku a snížit závislost na Tchaj-wanu, který je zranitelný vůči geopolitickým a přírodním rizikům. - Arizonská továrna TSMC má vyrábět pokročilé 3nm a 2nm čipy, s probíhajícími snahami o posílení místního náboru a partnerství s americkými univerzitami, ačkoli balení bude zpočátku probíhat na Tchaj-wanu, dokud nebude provozuschopné zařízení v Peorii.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Apple brzy obdrží čipy &apos;vyrobené v Americe&apos; z továrny TSMC v Arizoně“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„O 43 tisíc řidičů méně na silnicích Manhattanu poté, co bylo zavedeno zpoplatnění dopravy.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Po zavedení poplatků za vjezd do centra došlo k 7,5% snížení počtu řidičů vjíždějících do Manhattanu pod 60. ulicí, což odpovídá 43 000 méně řidičům každý všední den.“</li>
<li>„Snížení provozu zlepšilo plynulost dopravy a zvýšilo rychlost autobusů, přičemž některé expresní autobusy zaznamenaly vyšší počet cestujících.“</li>
<li>„Metropolitní dopravní úřad (MTA) využívá příjmy z mýtného, které se odhadují na 500 milionů dolarů ročně, na zlepšení dopravy, a to i přes určitou politickou opozici.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„O 43 tisíc řidičů méně na silnicích Manhattanu poté, co bylo zavedeno zpoplatnění dopravy.“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Killer funkcí Uv je snadné vytváření ad-hoc prostředí.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Uv nabízí jedinečnou funkci, která zjednodušuje ad-hoc skriptování v Pythonu tím, že zefektivňuje správu závislostí a prostředí. - Uživatelé mohou spustit jediný příkaz <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, aby spustili skripty bez změny globálního prostředí. - Tato snadnost použití a zapamatovatelnost činí uv atraktivní volbou pro správu balíčků v Pythonu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Killer funkcí Uv je snadné vytváření ad-hoc prostředí.“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Smazal jsem své účty na sociálních sítích“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor smazal své účty na sociálních sítích kvůli obavám, že platformy jako Meta a Twitter upřednostňují zisk před etickými ohledy.“</li>
<li>„Mezi zdůrazněné problémy patří rozhodnutí Marka Zuckerberga zrušit ověřovatele faktů a spolupracovat s Trumpem a kontroverzní činy Elona Muska, které přispívají k toxickému prostředí.“</li>
<li>„Autor zdůrazňuje negativní dopad sociálních médií na duševní zdraví, zejména u teenagerů, a opatrně zkoumá alternativy, jako je blogování a nové platformy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Smazal jsem své účty na sociálních sítích“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Právo na přístup k rootu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Spotřebitelé by měli mít právo instalovat jakýkoli software na zařízení, která vlastní, ale společnosti často zamykají bootloadery a omezují přístup k rootu, čímž omezují kontrolu uživatelů. - Ačkoli je bezpečnost oprávněným důvodem k obavám, tato omezení jsou vnímána jako proti spotřebitelům a proti konkurenci, přispívají k elektronickému odpadu a omezují možnosti oprav. - Zastánci navrhují, aby „právo na přístup k rootu“ bylo zahrnuto do diskusí o právu na opravu, s výjimkami pro kritické systémy, kde jsou rizika příliš vysoká.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Právo na přístup k rootu“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom (1993) ve formátu PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vývojář vytvořil port zdrojového kódu Doom, který funguje uvnitř PDF souboru, inspirován podobným projektem Tetris. - Projekt využívá starší verzi Emscripten k překladu C kódu do asm.js, což umožňuje jeho běh v JavaScriptovém runtime PDF. - Implementace zahrnuje 6barevný monochromatický displej a je kompatibilní pouze s prohlížeči založenými na Chromiu, které používají engine PDFium.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Doom (1993) ve formátu PDF“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ladění: Nezbytná pravidla pro nalezení i těch nejzákeřnějších problémů (2004)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David A. Wheeler recenzuje knihu „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ od Davida J. Aganse, kterou vyzdvihuje jako klasický zdroj pro vývojáře.“</li>
<li>„Kniha zdůrazňuje základní principy ladění, které jsou použitelné jak pro začínající, tak pro zkušené vývojáře, a to pomocí praktických příkladů a skutečných „válečných příběhů“ k ilustraci svých devíti klíčových pravidel.“</li>
<li>„Wheeler chválí knihu za její zaměření na sběr dat a řešení přerušovaných problémů, ačkoli poznamenává, že by si přál více konkrétních rad ohledně nástrojů, nakonec ji však doporučuje pro její nadčasové postřehy v oblasti ladění.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Ladění: Nezbytná pravidla pro nalezení i těch nejzákeřnějších problémů (2004)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak ve starých filmech (2017) rozpadali auta?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Jak ve starých filmech (2017) rozpadali auta?“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Standardní vzory ve hrách založených na volbách (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blogový příspěvek od Sama Kabo Ashwella zkoumá opakující se vzory designu v hrách založených na volbách, včetně Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck a dalších, které ovlivňují hratelnost a strukturu příběhu.“</li>
<li>„Tyto vzory ovlivňují hráčský zážitek a postup příběhu, přičemž příklady z interaktivní fikce ilustrují jejich použití.“</li>
<li>„Příspěvek poznamenává, že tyto vzory jsou flexibilní a mohou se překrývat, spíše než aby byly přísnými kategoriemi v herním designu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Standardní vzory ve hrách založených na volbách (2015)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Volný film: Ručně kreslená reprodukce filmu 'Bee Movie' snímek po snímku (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MSCHF Interactive spustila projekt „The FREE Movie“, což je kolaborativní projekt, kde uživatelé znovu vytvářejí film BEE Movie snímek po snímku, přičemž 92 % snímků je již dokončeno.“</li>
<li>„Účastníci se mohou aktivně zapojit kreslením, mazáním a náhledem svých příspěvků do projektu.“</li>
<li>„Dalším ambiciózním projektem plánovaným MSCHF Interactive je rekonstrukce filmu DUNA snímek po snímku.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Volný film: Ručně kreslená reprodukce filmu &apos;Bee Movie&apos; snímek po snímku (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Průzkumník Disco Elysium“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt Disco Elysium Explorer umožňuje uživatelům vizualizovat a poslouchat dialogy ze hry Disco Elysium, přičemž všechna práva jsou vyhrazena studiu ZA/UM. - Projekt nabízí funkce jako vyhledávání dialogů, vytváření konverzací a jejich vizualizaci, čímž zlepšuje interaktivní zážitek. - Podporuje více jazyků, včetně čínštiny, němčiny a korejštiny, což jej činí přístupným širšímu publiku.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Průzkumník Disco Elysium“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kdybychom měli nejlepší organizaci pro produktové inženýrství, jak by vypadala?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hlavní projev na Regionálním Scrum setkání v Tokiu od viceprezidenta pro inženýrství se zaměřil na klíčové prvky úspěšné organizace produktového inženýrství: lidé, vnitřní kvalita, oblíbenost, viditelnost, agilita a ziskovost.“</li>
<li>„Zdůraznil důležitost přitahování špičkových talentů, udržování vnitřní kvality snižováním odpadu a zajištění oblíbenosti produktu pochopením potřeb zainteresovaných stran.“</li>
<li>„Zdůrazněno použití Extreme Programming (XP) a Fluid Scaling Technology (FaST) k posílení agility a adaptability, přičemž produkty jsou sladěny s obchodními cíli pro ziskovost.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Kdybychom měli nejlepší organizaci pro produktové inženýrství, jak by vypadala?“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Živé mapy londýnského metra / autobusů byly staženy kvůli stížnosti na ochrannou známku od TfL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V červnu 2010 byla vytvořena živá mapa londýnského metra pomocí otevřeného datového API Transport for London (TfL), což získalo popularitu a mediální pozornost.“</li>
<li>„Dne 7. ledna 2025 požádala TfL o odstranění mapy kvůli obavám z porušení ochranné známky, což vedlo k jejímu ukončení navzdory možným úpravám.“</li>
<li>„Tvůrčí web traintimes.org.uk zůstává aktivní a aktuální informace o autobusech jsou k dispozici na bustimes.org.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Živé mapy londýnského metra / autobusů byly staženy kvůli stížnosti na ochrannou známku od TfL“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qubes OS: Poměrně bezpečný operační systém“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Qubes OS je vysoce bezpečný operační systém, který je doporučován odborníky, včetně Edwarda Snowdena, pro své silné izolační schopnosti, což ho činí vhodným pro citlivé úkoly. - Podporuje běh více operačních systémů a integruje se s Whonixem pro zvýšení uživatelského soukromí, což oslovuje novináře a organizace jako Freedom of the Press Foundation. - Komunita Qubes je vstřícná k nováčkům, poskytuje podporu, zdroje a příležitosti k přispění nebo darování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Qubes OS: Poměrně bezpečný operační systém“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výpadek služby Canva: další příběh o saturaci a odolnosti“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výpadek služby Canva byl způsoben nasazením nové verze editoru, což vedlo k efektu „hromadného náporu“ s 1,5 milionu požadavků za sekundu, které přetížily API Gateway. - Zastaralé pravidlo pro směrování provozu vedlo uživatelský provoz přes veřejný internet, což způsobilo vysokou latenci a zpoždění, zatímco známý problém s výkonem v API Gateway situaci zhoršil. - Inženýři Canvy zasáhli manuálně zvýšením kapacity a použitím firewallu Cloudflare k dočasnému blokování provozu, což zdůrazňuje důležitost lidského zásahu při řešení problémů s výkonem systému během krizí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Výpadek služby Canva: další příběh o saturaci a odolnosti“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Přestaňte se snažit domluvit si se mnou hovor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nové zkušební služby často vedou k neustálým následným kontaktům a marketingovým e-mailům, které proměňují počáteční oslovení v neúnavné prodejní nabídky.“</li>
<li>„Prodejní proces je často zdlouhavý a časově náročný, zejména ve velkých společnostech, kde produkty často nesplňují očekávání a nabízejí omezenou podporu.“</li>
<li>„Zákazníci často přecházejí na lepší open-source alternativy, což vede k tichému odchodu od původní služby navzdory snahám o udržení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Přestaňte se snažit domluvit si se mnou hovor“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kenney.nl: Bezplatné herní zdroje“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Kenney.nl: Bezplatné herní zdroje“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ilustrovaný průvodce k PhD“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ilustrovaný průvodce se používá k vysvětlení novým doktorandům, jak doktorát rozšiřuje hranice lidského poznání, symbolizované jako malý důlek.“</li>
<li>„Výnosy z tištěného průvodce podporují výzkum genetických poruch, motivované osobním vztahem autora k vzácnému onemocnění jeho syna.“</li>
<li>„Průvodce je licencován pod licencí Creative Commons, což umožňuje sdílení s uvedením autorství, a je dostupný v několika jazycích.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Ilustrovaný průvodce k PhD“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Proč jsem si vybral Common Lisp“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor přešel z Clojure na Common Lisp kvůli frustraci z pomalých startovacích časů Clojure pro aplikace příkazového řádku (CLI) a vnímanému nedostatku zájmu komunity.“</li>
<li>„Common Lisp byl vybrán pro svou schopnost vytvářet rychle startující samostatné spustitelné soubory, kompatibilitu s textovým editorem Vim, podporu napříč Windows, Mac a Linuxem a svou silnou komunitu a ekosystém.“</li>
<li>„Autor sdílí své zkušenosti, aby pomohl nováčkům pochopit výhody Common Lisp a jak se naučili jej efektivně používat.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Proč jsem si vybral Common Lisp“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zakladatelé AI se naučí hořkou lekci“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Historicky se obecné přístupy k umělé inteligenci ukázaly jako výkonnější než specializované, což je patrné v oblastech jako rozpoznávání řeči a počítačové vidění. - Richard Sutton ve své práci &#39;The Bitter Lesson&#39; zdůrazňuje, že obecné metody využívající výpočetní techniku jsou efektivnější než ty, které se spoléhají na lidské znalosti v dané oblasti. - Příspěvek naznačuje, že zakladatelé AI by se měli zaměřit na vytváření produktů, které využívají zlepšení modelů, spíše než na kompenzaci současných omezení modelů, protože to je udržitelnější strategie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Zakladatelé AI se naučí hořkou lekci“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aaron Swartz a Sam Altman“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Aaron Swartz a Sam Altman“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zřejmé věci, které by C měl udělat“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Komunita Dlang integrovala C kompilátor do D kompilátoru, známý jako ImportC, aby řešila nevyřešené problémy ve standardním C, nyní ve verzi C23. - ImportC umožňuje vykonávání funkcí v době kompilace, což usnadňuje jednotkové testování v době kompilace bez potřeby samostatných sestavení. - Podporuje také předběžné odkazování a import deklarací bez .h souborů, což zjednodušuje vývojový proces.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Zřejmé věci, které by C měl udělat“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nejtemnější a nejčistší obloha světa je ohrožena průmyslovým megaprojektem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evropská jižní observatoř (ESO) má obavy z navrhovaného průmyslového komplexu společnosti AES Andes poblíž své observatoře Paranal v Chile, který by mohl způsobit světelné znečištění ovlivňující astronomický výzkum. - Observatoř Paranal je klíčová pro projekty jako je Extrémně velký dalekohled (ELT), což zdůrazňuje důležitost zachování tmavé oblohy. - ESO prosazuje přemístění průmyslového projektu, aby ochránila prostředí observatoře.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Nejtemnější a nejčistší obloha světa je ohrožena průmyslovým megaprojektem“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Špatné jablko, ale je to 6 500 regulárních výrazů, které hledám ve Vimu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Video „Bad Apple“ bylo znovu vytvořeno v textovém editoru Vim pomocí vyhledávacích dotazů, přičemž každý z 6 500 snímků byl reprezentován jako 120x90 mřížka binárních číslic.“</li>
<li>„Python byl použit k zpracování snímků a různé algoritmy byly testovány, aby se optimalizovaly vyhledávací řetězce pro lepší výkon ve Vim.“</li>
<li>„Projekt byl kreativním experimentem provedeným v The Recurse Center, který ukazoval použití maker ve Vimu k přehrávání videa cyklickým procházením vyhledávacích vzorů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Špatné jablko, ale je to 6 500 regulárních výrazů, které hledám ve Vimu“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Funkce AI Remove v Adobe Lightroom přidala Bitcoin do fotografie ptáka v letu“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Funkce AI Remove v Adobe Lightroom přidala Bitcoin do fotografie ptáka v letu“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mullenweg rozpouští tým pro udržitelnost WordPress, což vyvolává odpor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Matt Mullenweg, spoluzakladatel WordPressu, rozpustil tým pro udržitelnost WordPressu, což vedlo k výrazné kritice ze strany komunity.“</li>
<li>„Tým byl rozpuštěn po rezignaci zástupce týmu Thijse Buijse, který uvedl problémy s vedením, a tvrzení Mullenwega, že tým nesplňuje své cíle.“</li>
<li>„Kritici obvinili Mullenwega z pokrytectví, protože původně podporoval vznik týmu, a jeho rozpuštění vyvolalo obavy o budoucnost iniciativ udržitelnosti v rámci WordPressu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Mullenweg rozpouští tým pro udržitelnost WordPress, což vyvolává odpor“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IP adresy do roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek od Geoffa Hustona poskytuje každoroční aktualizaci o IP adresách, zaměřuje se na pomalý přechod z IPv4 na IPv6 navzdory předpokládané potřebě většího adresního prostoru.“</li>
<li>„Diskutuje se o vyčerpání adres IPv4, roli přenosů adres a výzvách při přijetí IPv6, přičemž se zdůrazňuje fragmentace a dynamika trhu s adresami IPv4.“</li>
<li>„Text zkoumá trendy v přidělování IPv6, upozorňuje na regionální rozdíly a dopad velkých přidělení a zamýšlí se nad širšími důsledky pro budoucnost internetu, včetně síťové neutrality a konsolidace trhu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„IP adresy do roku 2024“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Buďte si vědomi efektu Makefile“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„Efekt Makefile“ popisuje praxi, kdy inženýři kopírují a upravují existující složité konfigurace, jako jsou Makefiles, místo aby vytvářeli nové od začátku. - Tento přístup je rozšířený v různých systémech, jako jsou konfigurace pro Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) a systémy pro sestavování, a může naznačovat příliš složité nebo špatně navržené nástroje. - Ačkoli není inherentně negativní, efekt Makefile může bránit učení, komplikovat bezpečnost a vést k neefektivnímu ladění, což zdůrazňuje potřebu promyšleného návrhu nástrojů, které zohledňují konfigurovatelnost a snadnost použití.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Buďte si vědomi efektu Makefile“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Portály a Quake“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek je prvním v sérii „Demystifying the PVS“, zaměřeným na předpočítaný systém viditelnosti ve hře Quake, který řeší problém překreslování, kdy jsou pixely vykreslovány vícekrát. - Quake využívá ořezávání portálů a potenciálně viditelné sady (PVS) tím, že svět dělí na buňky a portály, předpočítává viditelnost pro optimalizaci vykreslování. - Článek představuje třídy Portal a Leaf ve skriptu vis.py, což je Pythonová reimplementace algoritmu viditelnosti z Quake, a zdůrazňuje použití matice viditelnosti mezi listy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Portály a Quake“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Opravy chyb Phi-4“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Opravy chyb Phi-4“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Velmi špatná matematika“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Designérská a stavební firma udělala na Facebooku matematickou chybu, když nesprávně vypočítala poloměr Země jako 4 333 stop, což vedlo k výrazně podceněnému obvodu něco málo přes 5 mil.“</li>
<li>„Chyba vznikla z výpočtu délek oblouků bez použití skutečného poloměru Země, který je přibližně 3 959 mil.“</li>
<li>„Příspěvek zdůraznil, že vnější oblouk byl o méně než 1 % delší než vnitřní oblouk, což naznačuje možnou redukci doby letu díky sníženému odporu vzduchu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Velmi špatná matematika“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stavba Bauble“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bauble je nástroj pro 3D modelování a renderování, který využívá podepsané vzdálenostní funkce (SDF) k vytváření složitých tvarů a animací. - Původně základní systém pro generování GLSL shaderů byl Bauble přepsán, aby zahrnoval funkce jako export 3D modelů, interaktivní úpravy a vlastní osvětlení. - Nástroj nyní podporuje vkládání na web, interaktivní úpravy vektorů a nabízí komplexní dokumentaci, což jej činí přístupným pro kreativní projekty a uživatele se zájmem o 3D design.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Stavba Bauble“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Téměř všechny binární vyhledávání a mergesorty jsou rozbité (2006)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V roce 2006 Joshua Bloch identifikoval chybu v algoritmu binárního vyhledávání, původně zaznamenanou v knize Jona Bentleyho &#39;Programming Pearls&#39;, kde dochází k přetečení, když &#39;low&#39; a &#39;high&#39; překročí maximální hodnotu int.“</li>
<li>„Tento bug, který ovlivňuje pole s délkou 2^30 nebo více, byl v 80. letech vzácný, ale dnes je běžnější, což také ovlivňuje mergesort a další algoritmy typu rozděl a panuj.“</li>
<li>„Bloch doporučuje opravit problém výpočtem středu jako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, čímž zdůrazňuje výzvy při psaní bezchybného kódu a nutnost důkladného testování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Téměř všechny binární vyhledávání a mergesorty jsou rozbité (2006)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sledujte svá zařízení prostřednictvím sítě Apple FindMy v Go/TinyGo“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Go Haystack umožňuje sledování osobních Bluetooth zařízení prostřednictvím sítě Apple „Find My“ bez potřeby Apple hardwaru, využívající OpenHaystack a Macless-Haystack s nástroji Go/TinyGo.“</li>
<li>„Uživatelé mohou vytvářet vlastní majáky pomocí firmwaru TinyGo na hardwaru, jako jsou desky Adafruit Bluefruit a BBC Microbit, přičemž nastavení vyžaduje Apple ID s dvoufaktorovou autentizací (2FA).“</li>
<li>„Proces zahrnuje instalaci nástroje go-haystack, použití příkazů jako <code>haystack scan</code> k vyhledání zařízení, generování klíčů, flashování zařízení a nahrání souboru JSON do macless-haystack pro zviditelnění zařízení v webovém rozhraní.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Sledujte svá zařízení prostřednictvím sítě Apple FindMy v Go/TinyGo“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stav editoru Vim“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Po úmrtí zakladatele Vimu Brama Moolenaara v roce 2023 se komunita Vimu reorganizovala, aby zajistila pokračování vývoje projektu, přičemž současným správcem je Christian Brabandt. - Na VimConf 2024 bylo diskutováno, že tým se rozšířil a zaměřuje se na aktualizaci webových stránek Vimu, správu bezpečnosti a zlepšení komunikačních kanálů. - Vim zůstává v režimu údržby, přičemž prioritou jsou potřeby komunity a pečlivá integrace nových funkcí, a zároveň pokračuje v podpoře ICCF Holland, charitativní organizace založené Moolenaarom.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Stav editoru Vim“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zplošťování AST a dalších datových struktur kompilátoru (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá zplošťováním datových struktur, což je technika pro kompilátory, která optimalizuje abstraktní syntaktické stromy (AST) použitím jednoho pole s indexy namísto ukazatelů. - Tato metoda zvyšuje výkon zlepšením lokality paměti, zmenšením velikosti referencí a zjednodušením správy paměti, což vede k 2,4násobnému zrychlení v mikroběnchmarku. - Technika je výrazně využívána v projektech v jazyce Rust a nabízí ergonomické výhody, jako je snadnější správa paměti, a je srovnávána s interprety bytekódu pro další zlepšení výkonu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Zplošťování AST a dalších datových struktur kompilátoru (2023)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odstranění chytrých funkcí z Bluetooth reproduktoru Marshall Uxbridge“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Odstranění chytrých funkcí z Bluetooth reproduktoru Marshall Uxbridge“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bot od OpenAI zničil webové stránky této sedmičlenné společnosti 'jako DDoS útok'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„E-commerce stránka Triplegangers zažila útok podobný DDoS kvůli botovi OpenAI, který provedl desítky tisíc požadavků na získání dat z více než 65 000 produktových stránek. - Stránka neměla správně nakonfigurovaný soubor robots.txt, který by takové boty blokoval, což vedlo ke zvýšeným nákladům na AWS a obavám o bezpečnost dat. - Tento incident zdůrazňuje důležitost toho, aby si AI společnosti vyžádaly povolení před získáváním dat, a slouží jako varování pro malé podniky, aby sledovaly aktivitu AI botů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Bot od OpenAI zničil webové stránky této sedmičlenné společnosti &apos;jako DDoS útok&apos;“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Získal jsem novou super schopnost“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Uživatel Redditu objevil techniku, jak snadno odhalit rozdíly v hádankách typu &#39;najdi rozdíl&#39; tím, že zkříží oči a vytvoří třetí, třpytivý obraz.“</li>
<li>„Tato metoda umožňuje, aby se rozdíly staly zřetelnějšími, a uživatel měl pocit, že po cvičení získal novou dovednost nebo „super schopnost“.“</li>
<li>„Uživatel sdílel tuto techniku s ostatními a povzbuzoval je, aby ji vyzkoušeli tím, že se zaměří na prostřední obraz vytvořený při křížení očí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Získal jsem novou super schopnost“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vizualizace všech ISBN“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Anna&#39;s Archive, největší otevřená knihovna, vizualizovala všechny ISBN k sledování pokroku v zálohování knih, což odhalilo, že zatím je zálohováno pouze 16 % knih.“</li>
<li>„Je vypsána odměna ve výši 10 000 dolarů za zlepšení možnosti přiblížení, interaktivity a použitelnosti vizualizace, přičemž ceny jsou určeny pro tři nejlepší příspěvky a veškerý kód musí být open source.“</li>
<li>„Tato iniciativa je klíčová pro zachování vzácných knih, protože Anna&#39;s Archive obsahuje největší otevřenou sbírku metadat knih.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Vizualizace všech ISBN“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Předpovědi skóre, 1. ledna 2025“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor poskytuje každoroční aktualizaci předpovědí učiněných v roce 2018 o autonomních vozidlech, robotice, umělé inteligenci, strojovém učení a lidském vesmírném cestování, s plány na vytvoření nových předpovědí pro období 2026-2036.“</li>
<li>„Navzdory významným pokrokům v oblasti AI a autonomních vozidel v roce 2024 zůstává plná autonomie a nahrazení lidských pracovních míst umělou inteligencí vzdálené, přičemž pro autonomní vozidla je stále nezbytné vzdálené lidské monitorování.“</li>
<li>„Pokrok v oblasti lidských kosmických letů je pomalý, přičemž Starship od SpaceX a Artemis od NASA čelí zpožděním, zatímco New Glenn od Blue Origin se blíží k vypuštění a suborbitální turistika vykazuje omezený pokrok.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Předpovědi skóre, 1. ledna 2025“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Musel jsem stáhnout svou stránku pro výměnu kurzů, jinak bych byl vyloučen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„JD Kaim, student informatiky, vyvinul aplikaci HuskySwap, která je navržena k usnadnění obchodování s místy ve třídách mezi studenty na University of Washington. - Navzdory jejímu původnímu účelu jako třídnímu projektu, Kaim čelil „Oznámení o porušení“ od univerzity, když se pokusil integrovat aplikaci s oficiálním registračním systémem. - Situace vyvolala smíšené reakce, přičemž někteří kritizují kroky univerzity a jiní poskytují Kaimovi podporu a rady, přičemž on sám zůstává optimistický ohledně budoucích projektů a pracovních příležitostí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Musel jsem stáhnout svou stránku pro výměnu kurzů, jinak bych byl vyloučen.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Účet Luigiho Mangioneho byl na Stack Overflow přejmenován.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evan Carroll poukazuje na vymazání identity Luigiho Mangioneho na Stack Overflow, kde byl jeho účet přejmenován na &#39;user4616250&#39; bez jasného odůvodnění, což vyvolává obavy ohledně přisuzování podle licence Creative Commons.“</li>
<li>„Carrollovo zkoumání této záležitosti vedlo k ročnímu zákazu na Stack Exchange, který vnímá jako odvetný, na rozdíl od jiných platforem jako GitHub a LinkedIn, které Mangioneho nevymazaly.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje jedinečný postoj Stack Exchange a vyzývá k férovému zacházení s Mangionem, který nebyl odsouzen za žádný zločin.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Účet Luigiho Mangioneho byl na Stack Overflow přejmenován.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nemusíte platit zvýšení ceny Microsoft 365“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft 365 zvýšil ceny svých předplatných přibližně o 40 %, přičemž jako důvod uvádí integraci svého AI nástroje Copilot, ačkoli plný přístup k Copilot vyžaduje další předplatné. - Zákazníci se mohou vyhnout zvýšení cen výběrem skrytého plánu „Microsoft 365 Classic“, který zachovává staré ceny, ale není otevřeně inzerován. - Tato situace poukazuje na použití „temných vzorců“, kdy jsou uživatelská rozhraní navržena tak, aby manipulovala s volbami spotřebitelů, což vyvolává etické obavy ohledně transparentnosti a práv spotřebitelů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Nemusíte platit zvýšení ceny Microsoft 365“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Požáry v Los Angeles nutí tisíce lidí k evakuaci, NASA JPL uzavřena“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Požáry v okrese Los Angeles vedly k evakuaci 70 000 lidí a výpadkům elektřiny, které postihly 400 000 obyvatel, přičemž bylo zničeno přes 1 000 staveb a hlášeny jsou dvě oběti. - Guvernér Kalifornie Gavin Newsom vyhlásil stav nouze, nasadil Národní gardu a hasiče, včetně vězňů, aby řešili krizi. - Laboratoř tryskového pohonu NASA (JPL) je ohrožena, s přijatými nouzovými opatřeními a připravenými plány na přesun řízení mise na Mars, pokud to bude nutné.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Požáry v Los Angeles nutí tisíce lidí k evakuaci, NASA JPL uzavřena“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hratelná hra Tetris uvnitř PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Moderní PDF enginy pro desktopové prohlížeče, jako jsou PDFium a PDF.js, mohou podporovat JavaScript s dostatečnými vstupními/výstupními schopnostmi k vytvoření jednoduchých her, jako je Tetris.“</li>
<li>„Projekt demonstruje všestrannost skriptování PDF pomocí anotací pro monochromatické pixely a textového vstupního pole pro zadávání z klávesnice, i přes některá omezení.“</li>
<li>„PDF je k dispozici ve formátu ASCII, což uživatelům umožňuje otevřít jej v textovém editoru nebo si prohlédnout zdrojový kód na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Hratelná hra Tetris uvnitř PDF“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Salesforce v roce 2025 nenajme žádné další softwarové inženýry, říká Marc Benioff“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Salesforce plánuje v roce 2025 zastavit nábor dalších softwarových inženýrů, přičemž jako důvod uvádí 30% nárůst produktivity díky pokrokům v oblasti AI, jak uvedl generální ředitel Marc Benioff. - Společnost se zaměří na svůj AI produkt Agentforce a zvýší nábor obchodníků, aby klientům komunikovali hodnotu AI. - Navzdory nedávným propouštěním kvůli nadměrnému náboru během pandemie Benioff očekává růst společnosti v příštích pěti letech, s nadcházejícími událostmi jako Japan Dreamin’ a Architect Dreamin’ na obzoru.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Salesforce v roce 2025 nenajme žádné další softwarové inženýry, říká Marc Benioff“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Steve Langasek, jedna z předních osobností Ubuntu Linux, zemřel.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steve Langasek, významný přispěvatel do komunity Linuxu, zejména Debianu a Ubuntu, zemřel 1. ledna 2025 ve věku 45 let. - Langasek byl známý svými významnými příspěvky v oblasti správy systémů, vývoje softwaru a údržby balíčků, které ovlivnily projekty jako Linux-PAM, Samba a OpenLDAP. - Jeho vedení, mentorství a oddanost principům open-source byly vysoce ceněny, přičemž významné osobnosti jako Mark Shuttleworth a Dustin Kirkland chválily jeho technický vhled a ducha.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Steve Langasek, jedna z předních osobností Ubuntu Linux, zemřel.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vizualizátor plánů pro Factorio“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Byla vyvinuta nová webová stránka pro vizualizaci plánů Factorio pomocí vektorové grafiky (SVG), která uživatelům umožňuje umělecky importovat a upravovat plány. - Nástroj podporuje Factorio 2.0 a Factorio: Space Age, s vylepšeným výkonem po přenesení z Pythonu do JavaScriptu. - Uživatelé mohou upravovat nastavení kreslení a využívat nástroj pro generování textu na obrázek nebo pro kreslení perem, přičemž jsou vítány příspěvky a zpětná vazba.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Vizualizátor plánů pro Factorio“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
