<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 19:29:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Buďte si vědomi efektu Makefile“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„Efekt Makefile“ popisuje praxi, kdy inženýři kopírují a upravují existující složité konfigurace, jako jsou Makefiles, místo aby vytvářeli nové od začátku. - Tento přístup je rozšířený v různých systémech, jako jsou konfigurace pro Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) a systémy pro sestavování, a může naznačovat příliš složité nebo špatně navržené nástroje. - Ačkoli není inherentně negativní, efekt Makefile může bránit učení, komplikovat bezpečnost a vést k neefektivnímu ladění, což zdůrazňuje potřebu promyšleného návrhu nástrojů, které zohledňují konfigurovatelnost a snadnost použití.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Buďte si vědomi efektu Makefile“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Portály a Quake“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek je prvním v sérii „Demystifying the PVS“, zaměřeným na předpočítaný systém viditelnosti ve hře Quake, který řeší problém překreslování, kdy jsou pixely vykreslovány vícekrát. - Quake využívá ořezávání portálů a potenciálně viditelné sady (PVS) tím, že svět dělí na buňky a portály, předpočítává viditelnost pro optimalizaci vykreslování. - Článek představuje třídy Portal a Leaf ve skriptu vis.py, což je Pythonová reimplementace algoritmu viditelnosti z Quake, a zdůrazňuje použití matice viditelnosti mezi listy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Portály a Quake“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Opravy chyb Phi-4“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Opravy chyb Phi-4“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Velmi špatná matematika“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Designérská a stavební firma udělala na Facebooku matematickou chybu, když nesprávně vypočítala poloměr Země jako 4 333 stop, což vedlo k výrazně podceněnému obvodu něco málo přes 5 mil.“</li>
<li>„Chyba vznikla z výpočtu délek oblouků bez použití skutečného poloměru Země, který je přibližně 3 959 mil.“</li>
<li>„Příspěvek zdůraznil, že vnější oblouk byl o méně než 1 % delší než vnitřní oblouk, což naznačuje možnou redukci doby letu díky sníženému odporu vzduchu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Velmi špatná matematika“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stavba Bauble“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bauble je nástroj pro 3D modelování a renderování, který využívá podepsané vzdálenostní funkce (SDF) k vytváření složitých tvarů a animací. - Původně základní systém pro generování GLSL shaderů byl Bauble přepsán, aby zahrnoval funkce jako export 3D modelů, interaktivní úpravy a vlastní osvětlení. - Nástroj nyní podporuje vkládání na web, interaktivní úpravy vektorů a nabízí komplexní dokumentaci, což jej činí přístupným pro kreativní projekty a uživatele se zájmem o 3D design.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Stavba Bauble“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Téměř všechny binární vyhledávání a mergesorty jsou rozbité (2006)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V roce 2006 Joshua Bloch identifikoval chybu v algoritmu binárního vyhledávání, původně zaznamenanou v knize Jona Bentleyho &#39;Programming Pearls&#39;, kde dochází k přetečení, když &#39;low&#39; a &#39;high&#39; překročí maximální hodnotu int.“</li>
<li>„Tento bug, který ovlivňuje pole s délkou 2^30 nebo více, byl v 80. letech vzácný, ale dnes je běžnější, což také ovlivňuje mergesort a další algoritmy typu rozděl a panuj.“</li>
<li>„Bloch doporučuje opravit problém výpočtem středu jako <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, čímž zdůrazňuje výzvy při psaní bezchybného kódu a nutnost důkladného testování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Téměř všechny binární vyhledávání a mergesorty jsou rozbité (2006)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sledujte svá zařízení prostřednictvím sítě Apple FindMy v Go/TinyGo“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Go Haystack umožňuje sledování osobních Bluetooth zařízení prostřednictvím sítě Apple „Find My“ bez potřeby Apple hardwaru, využívající OpenHaystack a Macless-Haystack s nástroji Go/TinyGo.“</li>
<li>„Uživatelé mohou vytvářet vlastní majáky pomocí firmwaru TinyGo na hardwaru, jako jsou desky Adafruit Bluefruit a BBC Microbit, přičemž nastavení vyžaduje Apple ID s dvoufaktorovou autentizací (2FA).“</li>
<li>„Proces zahrnuje instalaci nástroje go-haystack, použití příkazů jako <code>haystack scan</code> k vyhledání zařízení, generování klíčů, flashování zařízení a nahrání souboru JSON do macless-haystack pro zviditelnění zařízení v webovém rozhraní.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Sledujte svá zařízení prostřednictvím sítě Apple FindMy v Go/TinyGo“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stav editoru Vim“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Po úmrtí zakladatele Vimu Brama Moolenaara v roce 2023 se komunita Vimu reorganizovala, aby zajistila pokračování vývoje projektu, přičemž současným správcem je Christian Brabandt. - Na VimConf 2024 bylo diskutováno, že tým se rozšířil a zaměřuje se na aktualizaci webových stránek Vimu, správu bezpečnosti a zlepšení komunikačních kanálů. - Vim zůstává v režimu údržby, přičemž prioritou jsou potřeby komunity a pečlivá integrace nových funkcí, a zároveň pokračuje v podpoře ICCF Holland, charitativní organizace založené Moolenaarom.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Stav editoru Vim“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zplošťování AST a dalších datových struktur kompilátoru (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Příspěvek se zabývá zplošťováním datových struktur, což je technika pro kompilátory, která optimalizuje abstraktní syntaktické stromy (AST) použitím jednoho pole s indexy namísto ukazatelů. - Tato metoda zvyšuje výkon zlepšením lokality paměti, zmenšením velikosti referencí a zjednodušením správy paměti, což vede k 2,4násobnému zrychlení v mikroběnchmarku. - Technika je výrazně využívána v projektech v jazyce Rust a nabízí ergonomické výhody, jako je snadnější správa paměti, a je srovnávána s interprety bytekódu pro další zlepšení výkonu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Zplošťování AST a dalších datových struktur kompilátoru (2023)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odstranění chytrých funkcí z Bluetooth reproduktoru Marshall Uxbridge“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Odstranění chytrých funkcí z Bluetooth reproduktoru Marshall Uxbridge“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bot od OpenAI zničil webové stránky této sedmičlenné společnosti 'jako DDoS útok'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„E-commerce stránka Triplegangers zažila útok podobný DDoS kvůli botovi OpenAI, který provedl desítky tisíc požadavků na získání dat z více než 65 000 produktových stránek. - Stránka neměla správně nakonfigurovaný soubor robots.txt, který by takové boty blokoval, což vedlo ke zvýšeným nákladům na AWS a obavám o bezpečnost dat. - Tento incident zdůrazňuje důležitost toho, aby si AI společnosti vyžádaly povolení před získáváním dat, a slouží jako varování pro malé podniky, aby sledovaly aktivitu AI botů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Bot od OpenAI zničil webové stránky této sedmičlenné společnosti &apos;jako DDoS útok&apos;“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Získal jsem novou super schopnost“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Uživatel Redditu objevil techniku, jak snadno odhalit rozdíly v hádankách typu &#39;najdi rozdíl&#39; tím, že zkříží oči a vytvoří třetí, třpytivý obraz.“</li>
<li>„Tato metoda umožňuje, aby se rozdíly staly zřetelnějšími, a uživatel měl pocit, že po cvičení získal novou dovednost nebo „super schopnost“.“</li>
<li>„Uživatel sdílel tuto techniku s ostatními a povzbuzoval je, aby ji vyzkoušeli tím, že se zaměří na prostřední obraz vytvořený při křížení očí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Získal jsem novou super schopnost“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vizualizace všech ISBN“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Anna&#39;s Archive, největší otevřená knihovna, vizualizovala všechny ISBN k sledování pokroku v zálohování knih, což odhalilo, že zatím je zálohováno pouze 16 % knih.“</li>
<li>„Je vypsána odměna ve výši 10 000 dolarů za zlepšení možnosti přiblížení, interaktivity a použitelnosti vizualizace, přičemž ceny jsou určeny pro tři nejlepší příspěvky a veškerý kód musí být open source.“</li>
<li>„Tato iniciativa je klíčová pro zachování vzácných knih, protože Anna&#39;s Archive obsahuje největší otevřenou sbírku metadat knih.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Vizualizace všech ISBN“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Předpovědi skóre, 1. ledna 2025“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor poskytuje každoroční aktualizaci předpovědí učiněných v roce 2018 o autonomních vozidlech, robotice, umělé inteligenci, strojovém učení a lidském vesmírném cestování, s plány na vytvoření nových předpovědí pro období 2026-2036.“</li>
<li>„Navzdory významným pokrokům v oblasti AI a autonomních vozidel v roce 2024 zůstává plná autonomie a nahrazení lidských pracovních míst umělou inteligencí vzdálené, přičemž pro autonomní vozidla je stále nezbytné vzdálené lidské monitorování.“</li>
<li>„Pokrok v oblasti lidských kosmických letů je pomalý, přičemž Starship od SpaceX a Artemis od NASA čelí zpožděním, zatímco New Glenn od Blue Origin se blíží k vypuštění a suborbitální turistika vykazuje omezený pokrok.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Předpovědi skóre, 1. ledna 2025“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Musel jsem stáhnout svou stránku pro výměnu kurzů, jinak bych byl vyloučen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„JD Kaim, student informatiky, vyvinul aplikaci HuskySwap, která je navržena k usnadnění obchodování s místy ve třídách mezi studenty na University of Washington. - Navzdory jejímu původnímu účelu jako třídnímu projektu, Kaim čelil „Oznámení o porušení“ od univerzity, když se pokusil integrovat aplikaci s oficiálním registračním systémem. - Situace vyvolala smíšené reakce, přičemž někteří kritizují kroky univerzity a jiní poskytují Kaimovi podporu a rady, přičemž on sám zůstává optimistický ohledně budoucích projektů a pracovních příležitostí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Musel jsem stáhnout svou stránku pro výměnu kurzů, jinak bych byl vyloučen.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Účet Luigiho Mangioneho byl na Stack Overflow přejmenován.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evan Carroll poukazuje na vymazání identity Luigiho Mangioneho na Stack Overflow, kde byl jeho účet přejmenován na &#39;user4616250&#39; bez jasného odůvodnění, což vyvolává obavy ohledně přisuzování podle licence Creative Commons.“</li>
<li>„Carrollovo zkoumání této záležitosti vedlo k ročnímu zákazu na Stack Exchange, který vnímá jako odvetný, na rozdíl od jiných platforem jako GitHub a LinkedIn, které Mangioneho nevymazaly.“</li>
<li>„Situace zdůrazňuje jedinečný postoj Stack Exchange a vyzývá k férovému zacházení s Mangionem, který nebyl odsouzen za žádný zločin.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Účet Luigiho Mangioneho byl na Stack Overflow přejmenován.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nemusíte platit zvýšení ceny Microsoft 365“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft 365 zvýšil ceny svých předplatných přibližně o 40 %, přičemž jako důvod uvádí integraci svého AI nástroje Copilot, ačkoli plný přístup k Copilot vyžaduje další předplatné. - Zákazníci se mohou vyhnout zvýšení cen výběrem skrytého plánu „Microsoft 365 Classic“, který zachovává staré ceny, ale není otevřeně inzerován. - Tato situace poukazuje na použití „temných vzorců“, kdy jsou uživatelská rozhraní navržena tak, aby manipulovala s volbami spotřebitelů, což vyvolává etické obavy ohledně transparentnosti a práv spotřebitelů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Nemusíte platit zvýšení ceny Microsoft 365“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Požáry v Los Angeles nutí tisíce lidí k evakuaci, NASA JPL uzavřena“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Požáry v okrese Los Angeles vedly k evakuaci 70 000 lidí a výpadkům elektřiny, které postihly 400 000 obyvatel, přičemž bylo zničeno přes 1 000 staveb a hlášeny jsou dvě oběti. - Guvernér Kalifornie Gavin Newsom vyhlásil stav nouze, nasadil Národní gardu a hasiče, včetně vězňů, aby řešili krizi. - Laboratoř tryskového pohonu NASA (JPL) je ohrožena, s přijatými nouzovými opatřeními a připravenými plány na přesun řízení mise na Mars, pokud to bude nutné.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Požáry v Los Angeles nutí tisíce lidí k evakuaci, NASA JPL uzavřena“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hratelná hra Tetris uvnitř PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Moderní PDF enginy pro desktopové prohlížeče, jako jsou PDFium a PDF.js, mohou podporovat JavaScript s dostatečnými vstupními/výstupními schopnostmi k vytvoření jednoduchých her, jako je Tetris.“</li>
<li>„Projekt demonstruje všestrannost skriptování PDF pomocí anotací pro monochromatické pixely a textového vstupního pole pro zadávání z klávesnice, i přes některá omezení.“</li>
<li>„PDF je k dispozici ve formátu ASCII, což uživatelům umožňuje otevřít jej v textovém editoru nebo si prohlédnout zdrojový kód na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Hratelná hra Tetris uvnitř PDF“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Salesforce v roce 2025 nenajme žádné další softwarové inženýry, říká Marc Benioff“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Salesforce plánuje v roce 2025 zastavit nábor dalších softwarových inženýrů, přičemž jako důvod uvádí 30% nárůst produktivity díky pokrokům v oblasti AI, jak uvedl generální ředitel Marc Benioff. - Společnost se zaměří na svůj AI produkt Agentforce a zvýší nábor obchodníků, aby klientům komunikovali hodnotu AI. - Navzdory nedávným propouštěním kvůli nadměrnému náboru během pandemie Benioff očekává růst společnosti v příštích pěti letech, s nadcházejícími událostmi jako Japan Dreamin’ a Architect Dreamin’ na obzoru.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Salesforce v roce 2025 nenajme žádné další softwarové inženýry, říká Marc Benioff“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Steve Langasek, jedna z předních osobností Ubuntu Linux, zemřel.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steve Langasek, významný přispěvatel do komunity Linuxu, zejména Debianu a Ubuntu, zemřel 1. ledna 2025 ve věku 45 let. - Langasek byl známý svými významnými příspěvky v oblasti správy systémů, vývoje softwaru a údržby balíčků, které ovlivnily projekty jako Linux-PAM, Samba a OpenLDAP. - Jeho vedení, mentorství a oddanost principům open-source byly vysoce ceněny, přičemž významné osobnosti jako Mark Shuttleworth a Dustin Kirkland chválily jeho technický vhled a ducha.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Steve Langasek, jedna z předních osobností Ubuntu Linux, zemřel.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vizualizátor plánů pro Factorio“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Byla vyvinuta nová webová stránka pro vizualizaci plánů Factorio pomocí vektorové grafiky (SVG), která uživatelům umožňuje umělecky importovat a upravovat plány. - Nástroj podporuje Factorio 2.0 a Factorio: Space Age, s vylepšeným výkonem po přenesení z Pythonu do JavaScriptu. - Uživatelé mohou upravovat nastavení kreslení a využívat nástroj pro generování textu na obrázek nebo pro kreslení perem, přičemž jsou vítány příspěvky a zpětná vazba.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Vizualizátor plánů pro Factorio“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Chyby, které inženýři dělají ve velkých zavedených kódech“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Práce ve velkých, zavedených kódech, často s miliony řádků kódu a za účasti stovek inženýrů, představuje pro softwarové inženýry značné výzvy. - Běžnou chybou je nekonzistence, kdy inženýři ignorují stávající vzory kódu a implementují funkce izolovaně, což může vést k problémům s údržbou a bránit budoucím vylepšením. - Aby inženýři efektivně pracovali ve velkých kódech, měli by zkoumat stávající vzory, porozumět dopadu kódu na produkci, být opatrní s závislostmi a pečlivě odstraňovat nepotřebný kód, aby udrželi kvalitu a hodnotu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Chyby, které inženýři dělají ve velkých zavedených kódech“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Magické/tragické odkazy v e-mailech: nedělejte z nich jedinou možnost“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Magické odkazy poskytují metodu přihlášení bez hesla prostřednictvím odkazů v e-mailech, nabízejí zvýšenou bezpečnost, ale mohou být nepohodlné kvůli zpožděním e-mailů a používání na více zařízeních.“</li>
<li>„Mohou představovat bezpečnostní rizika tím, že povzbuzují uživatele k přístupu k osobním e-mailům na pracovních zařízeních, což zdůrazňuje potřebu alternativ, jako jsou jednorázová hesla (OTP).“</li>
<li>„Pro lepší uživatelský zážitek, zejména pro technicky zdatné uživatele, se doporučují přístupové klíče jako flexibilnější a bezpečnější možnost.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Magické/tragické odkazy v e-mailech: nedělejte z nich jedinou možnost“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Operační systém v 1 000 řádcích – Úvod“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kniha provádí čtenáře procesem vytváření malého operačního systému od základů, pokrývá základní funkce jako přepínání kontextu, stránkování a souborové operace v jazyce C, to vše v přibližně 1 000 řádcích kódu.“</li>
<li>„Zdůrazňuje učení nových technik ladění, zejména pro výzvy jako je proces zavádění a stránkování, a poskytuje ke stažení příklady na GitHubu.“</li>
<li>„Kniha je licencována pod CC BY 4.0, kód pod licencí MIT a vyžaduje znalost jazyka C a prostředí podobného UNIXu jako předpoklady.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Operační systém v 1 000 řádcích – Úvod“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prolomení 512bitového DKIM klíče za méně než 8 dolarů v cloudu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Studie SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) a DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) záznamů z top 1 milionu webových stránek odhalila přes 1 700 veřejných DKIM klíčů kratších než 1 024 bitů, které jsou považovány za nezabezpečené. - Výzkumníci úspěšně prolomili 512bitový DKIM klíč z redfin.com pomocí Pythonu a CADO-NFS za méně než 8 dolarů na cloudovém serveru, což demonstruje zranitelnost krátkých klíčů. - Studie zdůrazňuje potřebu, aby poskytovatelé e-mailů odmítali DKIM podpisy s klíči kratšími než 1 024 bitů, protože někteří poskytovatelé jako Yahoo Mail, Mailfence a Tuta přijali kompromitovaný podpis.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Prolomení 512bitového DKIM klíče za méně než 8 dolarů v cloudu“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Microsoft maskuje Bing jako Google, aby oklamal nepozorné uživatele vyhledávání.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft údajně mění vzhled Bingu, aby se podobal rozhraní Googlu, což by mohlo uživatele neúmyslně přimět k používání Bingu. - Tato strategie zdůrazňuje výzvy, kterým Microsoft čelí při konkurenci s významným tržním podílem Googlu v odvětví vyhledávačů. - Kritici naznačují, že tato taktika může upřednostňovat obchodní cíle Microsoftu před poskytováním skutečného uživatelského zážitku.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Microsoft maskuje Bing jako Google, aby oklamal nepozorné uživatele vyhledávání.“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Propuštěn poprvé ve své kariéře, a to dvakrát v jednom roce“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor se dělí o svou zkušenost s tím, že byl dvakrát během jednoho roku propuštěn, a zdůrazňuje důležitost udržování dobrých vztahů s bývalými zaměstnavateli a připravenosti na hledání práce. - Klíčové znaky možného propouštění zahrnují nedostatek vize společnosti, rozptýlení, nízké využívání produktů a náhlé firemní schůzky, což naznačuje, že zaměstnanci by měli zůstat ostražití. - Rady pro ty, kteří byli propuštěni, zahrnují aktualizaci životopisů, podání žádosti o podporu v nezaměstnanosti, využívání LinkedIn a networking, porozumění obchodním modelům a udržování sebeúcty nad rámec zaměstnání.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Propuštěn poprvé ve své kariéře, a to dvakrát v jednom roce“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Neposedný“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fidget je knihovna založená na jazyce Rust, navržená pro zpracování rozsáhlých matematických výrazů, zejména pro implicitní povrchy, které jsou kompaktní a podporují operace jako sjednocení a průnik. Knihovna je strukturována do tří vrstev: frontend (převádí skripty na bytecode), backend (efektivně vyhodnocuje výrazy) a dema, s podporou SIMD (Single Instruction, Multiple Data) a automatické diferenciace. Fidget je nyní veřejně dostupný na GitHubu pod licencí MPL 2.0, s budoucími plány na integraci GPU a vylepšené meshování, což povzbuzuje uživatele k průzkumu a vývoji.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Neposedný“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Servo Revival: 2023-2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Igalia oživila projekt Servo, experimentální prohlížečový engine původně vytvořený Mozillou, tím, že převzala jeho údržbu v lednu 2023. - Významný pokrok zahrnuje aktualizaci závislostí, vylepšení kontinuální integrace (CI) a nástrojů, rozšíření podpory komunity a přidání podpory pro Android a OpenHarmony. - Projekt získal více než 24 500 dolarů v darech, s budoucími cíli stát se výchozím webovým enginem pro aplikace v Rustu a vyvinout plnohodnotný webový prohlížeč, navzdory výzvám, jako je konkurence a financování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Servo Revival: 2023-2024“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Den v životě plodné skupiny zabývající se hlasovým phishingem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple a Google vydaly varování ohledně telefonních podvodů, přesto skupina nazvaná &#39;Crypto Chameleon&#39; zneužívá jejich služby k provádění phishingových útoků, což vede k významným finančním ztrátám pro oběti, jako je investor do kryptoměn Tony, který přišel o 4,7 milionu dolarů.“</li>
<li>„Phishingová skupina používá sofistikované metody, včetně phishingových sad, které napodobují autentizační stránky, a falešných hovorů podpory Apple, s rolemi jako Volající, Operátor, Vypouštěč a Majitel k provedení svých podvodů.“</li>
<li>„Navzdory vnitřním zradám tyto skupiny kyberzločinců nadále prosperují na platformách jako Telegram a Discord, přičemž se zaměřují na bohaté jednotlivce, zejména ty s kryptoměnovými aktivy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Den v životě plodné skupiny zabývající se hlasovým phishingem“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Streets GL – 3D OpenStreetMap“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Streets GL – 3D OpenStreetMap“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sbohem Windows hraní? SteamOS se oficiálně rozšiřuje za hranice Steam Decku“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lenovo Legion Go S bude prvním zařízením mimo Valve, které bude oficiálně „Poháněno SteamOS“, což naznačuje významný posun od Windows pro herní PC.“</li>
<li>„Verze zařízení s operačním systémem SteamOS bude cenově dostupnější, začíná na 500 dolarech, zatímco verze s Windows je oceněna na 730 dolarů.“</li>
<li>„Plán společnosti Valve vydat beta verzi SteamOS pro osobní instalace by mohl ohrozit dominanci Windows v oblasti PC her a podpořit širší přechod k hraní na platformě Linux.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Sbohem Windows hraní? SteamOS se oficiálně rozšiřuje za hranice Steam Decku“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak programuji s LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor integroval velké jazykové modely (LLM) do svého programovacího pracovního postupu a zjistil, že jsou užitečné pro úkoly jako automatické doplňování, vyhledávání a programování řízené chatem.“</li>
<li>„Vyvíjejí nástroj nazvaný sketch.dev, což je integrované vývojové prostředí (IDE) pro programování v jazyce Go, navržené ke zvýšení produktivity automatizací opakujících se úkolů a zlepšení efektivity programování.“</li>
<li>„LLM jsou účinné při vytváření návrhů kódu a řešení otázek ve stylu zkoušek, i když mohou občas udělat chyby, a mění kompromisy v programování tím, že umožňují vytvářet specializovanější kód a komplexní testy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Jak programuji s LLM“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Projekt Digits od Nvidie je 'osobní AI superpočítač'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia představila na CES 2025 projekt Digits, kompaktní „osobní AI superpočítač“ postavený na hardwarové platformě Grace Blackwell, který obsahuje superčip GB10 Grace Blackwell.“</li>
<li>„Zařízení nabízí výkon až jeden petaflop, což je vhodné pro výzkumníky v oblasti AI, datové vědce a studenty, a dokáže zpracovat modely s až 200 miliardami parametrů.“</li>
<li>„S cenou 3 000 dolarů bude Project Digits k dispozici v květnu a může se připojit k počítačům s Windows nebo Mac, přičemž běží na Linuxovém operačním systému DGX od Nvidie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Projekt Digits od Nvidie je &apos;osobní AI superpočítač&apos;“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Minimaxový šachový engine v regulárních výrazech“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nicholas Carlini vyvinul šachový engine nazvaný Regex Chess, který využívá 84 688 regulárních výrazů k provádění platných šachových tahů, čímž ukazuje potenciál regexu v nekonvenčních aplikacích. - Engine funguje jako CPU regulárních výrazů, obsahuje unikátní instrukční sadu pro operace se zásobníkem, manipulaci s proměnnými a podmíněné provádění, a podporuje paralelní generování tahů. - Regex Chess používá zjednodušené minimaxové vyhledávání k hodnocení a skórování pseudo-legálních tahů, což zdůrazňuje kreativní zkoumání schopností regexu, přičemž kód je dostupný na GitHubu pro veřejné prohlížení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Minimaxový šachový engine v regulárních výrazech“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zigův comptime je šíleně dobrý“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Scott Redig zkoumá funkci &#39;comptime&#39; v jazyce Zig, která zvyšuje produktivitu umožněním metaprogramování a umožňuje provádění kódu během doby kompilace. - Poskytuje šest pohledů na &#39;comptime&#39;, zdůrazňuje jeho schopnost zjednodušit čtení a ladění kódu a porovnává jej s generiky, částečným vyhodnocováním a generováním kódu. - Redig dochází k závěru, že &#39;comptime&#39; v jazyce Zig je jak silný, tak jednoduchý, a doporučuje další zkoumání prostřednictvím oficiálních zdrojů a standardní knihovny Zig.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Zigův comptime je šíleně dobrý“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nvidia oznamuje GPU nové generace RTX 5090 a RTX 5080“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia představila na CES své grafické karty nové generace řady RTX 50, včetně špičkových modelů RTX 5090 a RTX 5080, s cenami 1 999 a 999 dolarů. - RTX 5090 obsahuje 32 GB paměti GDDR7 a 21 760 CUDA jader, což nabízí dvojnásobnou rychlost oproti svému předchůdci, RTX 4090, zatímco RTX 5080 poskytuje 16 GB paměti a je dvakrát rychlejší než RTX 4080. - Tato řada zavádí novou technologii DLSS 4, která zlepšuje výkon a kvalitu obrazu, a bude k dispozici pro notebooky od března.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Nvidia oznamuje GPU nové generace RTX 5090 a RTX 5080“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Použil jsem Meta AI, teď Instagram používá můj obličej v reklamách cílených na mě.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Použil jsem Meta AI, teď Instagram používá můj obličej v reklamách cílených na mě.“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sledování cenové regulace dopravy v NYC“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sledovač cenové regulace dopravní zácpy je projekt Benjamina a Joshuaha Moshesových, pod dohledem profesorky Emily Osterové z Brownovy univerzity, zaměřený na cenovou regulaci dopravní zácpy v New Yorku. - Projekt zahrnuje webové skripty a stylové listy, což naznačuje komplexní digitální přístup k prezentaci informací. - Webová stránka je optimalizována pro vyhledávače (SEO) a obsahuje stránku s chybou 404 pro řešení obsahu, který nebyl nalezen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Sledování cenové regulace dopravy v NYC“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Poprvé produkce vytvořená v Blenderu vyhrála Zlatý glóbus“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lotyšský režisér Gints Zilbalodis získal Zlatý glóbus za nejlepší animovaný film s nezávislým animovaným snímkem „Flow“, což představuje významný úspěch pro nezávislé filmy. - „Flow“, vytvořený s skromným rozpočtem 3,7 milionu dolarů pomocí Blenderu, bezplatného softwaru, soutěžil proti produkcím velkých studií, což ukazuje na demokratizaci animace. - Vítězství filmu odráží rostoucí inkluzivitu Zlatých glóbů vůči mezinárodním titulům a mohlo by ovlivnit závod o Oscara za nejlepší animovaný film, čímž by zpochybnilo tradiční dominanci Disneyho.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Poprvé produkce vytvořená v Blenderu vyhrála Zlatý glóbus“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Žiji svůj život čtvrt století najednou“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Dne 5. ledna 2000 představil Steve Jobs na Macworld Expo uživatelské rozhraní Aqua systému Mac OS X, včetně Docku, s významnými příspěvky od inženýra sídlícího v Apple Cork, Irsko.“</li>
<li>„Inženýr, který dříve pracoval na DragThing, byl klíčový při přeměně prototypů Basa Ording na funkční kód pro Dock, ale nakonec rezignoval kvůli tlaku spojenému s přestěhováním.“</li>
<li>„Po odchodu z Applu inženýr oživil DragThing a PCalc, které zůstávají populární, a objevil u sebe nepodepsanou dohodu o mlčenlivosti (NDA).“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Žiji svůj život čtvrt století najednou“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Návrhy triptychu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Návrhy Triptych od Alexandera Petrose a Carsona Grosse mají za cíl zlepšit schopnost HTML zpracovávat síťové požadavky podporou dalších HTTP metod, jako jsou PUT, PATCH a DELETE ve formulářích.“</li>
<li>„Návrhy také zahrnují možnost tlačítek pro odesílání HTTP požadavků bez formulářů a umožnění částečné výměny stránek, čímž se HTML více přibližuje principům REST.“</li>
<li>„Tyto návrhy byly představeny na konferenci Big Sky Dev Con a jsou podrobně popsány v Triptych Polyfill na GitHubu, s průběžnými aktualizacemi specifikací fetch a navigace na podporu těchto vylepšení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Návrhy triptychu“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tramway SDK – Nezvyklé spojení mezi enginy Half-Life a Morrowind“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyvíjí se nový bezplatný open-source herní engine, podobný populárním enginům jako Unreal a Source, s podporou streamování otevřeného světa. - Engine je optimalizován pro moderní hardware, nabízí vysoký výkon, ale zatím není připraven k produkčnímu použití. - Vývojář má v úmyslu dokončit několik velkých projektů pomocí tohoto enginu, i když současný název je pravděpodobně dočasný.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Tramway SDK – Nezvyklé spojení mezi enginy Half-Life a Morrowind“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používání olova Římskou říší snížilo úroveň IQ po celé Evropě, zjistila studie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Studie naznačuje, že používání olova v kovovýrobě Římskou říší způsobilo pokles IQ o 2 až 3 body po celé Evropě během období Pax Romana.“</li>
<li>„Výzkumníci použili arktické ledovcové vrty k sledování znečištění olovem od roku 500 př. n. l. do roku 600 n. l., což ukazuje na výrazný nárůst během vrcholu Římské říše.“</li>
<li>„Studie naznačuje, že rozšířená expozice olovu mohla přispět k úpadku Římské říše, přičemž úrovně znečištění klesly po římské éře, ale znovu vzrostly během průmyslové revoluce.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Používání olova Římskou říší snížilo úroveň IQ po celé Evropě, zjistila studie“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Federální rezervní banka NY „Kniha soudného dne“ 2022 prostřednictvím FOIA [pdf]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Federální rezervní banka NY „Kniha soudného dne“ 2022 prostřednictvím FOIA [pdf]“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ukončení našeho programu ověřování faktů třetími stranami a přechod na model Community Notes“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta upřednostňuje svobodu projevu zjednodušením svých systémů moderování obsahu, které byly kritizovány za přílišnou složitost a omezující povahu. - Společnost ukončuje svůj program ověřování faktů třetími stranami v USA a zavádí systém Community Notes, podobný X, který poskytuje kontext k potenciálně zavádějícím příspěvkům prostřednictvím příspěvků uživatelů. - Meta snižuje omezení na politický obsah, zjednodušuje procesy vymáhání, aby se zaměřila na závažná porušení, a personalizuje viditelnost politického obsahu na základě preferencí uživatelů, což je v souladu s vizí Marka Zuckerberga o svobodě projevu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Ukončení našeho programu ověřování faktů třetími stranami a přechod na model Community Notes“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zkáza, zážitek v galerii“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„&#39;DOOM: The Gallery Experience&#39; je umělecká parodická hra od bobatealee, zasazená do přepracované verze klasické úrovně DOOM (1993) E1M1, kde hráči prozkoumávají prostředí galerie. - Hra je kompatibilní s HTML5, Windows, mobilními zařízeními a gamepady a byla vytvořena pomocí platformy pro vývoj her Construct. - Získala hodnocení 5 hvězdiček a je chválena za svou kulturní satiru a design, s příspěvky od Filippa Meozziho a Liama Stonea.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Zkáza, zážitek v galerii“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„3blue1brown YouTube video o Bitcoinu bylo odstraněno kvůli porušení autorských práv.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grant Sanderson, známý svým vzdělávacím obsahem, uvedl, že jeho video o Bitcoinu z roku 2017 bylo odstraněno a jeho kanál obdržel zásah za porušení autorských práv.“</li>
<li>„Nárok na autorská práva vznesla společnost Chainpatrol jménem Arbitrum, přestože video bylo zcela původním obsahem Sandersona.“</li>
<li>„Tento incident poukazuje na přetrvávající problémy s vymáháním autorských práv na digitálních platformách, kde mohou tvůrci čelit postihům i za svou vlastní práci.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„3blue1brown YouTube video o Bitcoinu bylo odstraněno kvůli porušení autorských práv.“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Plnění OKR vs. vykonávání vaší práce“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V inženýrství se čtvrtletní cíle a klíčové výsledky (OKR) často jeví jako nadbytečné, protože mají tendenci zrcadlit produktové plány, což může vést k potenciálním konfliktům, pokud se liší.“</li>
<li>„Marketing považuje OKR za užitečné pro stanovení čtvrtletního zaměření, sladění s časovými plány projektů a zdůraznění nových kampaní nebo cílových skupin, zatímco průběžné úkoly jsou sledovány pomocí klíčových ukazatelů výkonnosti (KPI).“</li>
<li>„Efektivní OKR by měly zdůrazňovat jedinečné nebo měnící se priority každý čtvrtletí, spíše než rutinní úkoly, aby se předešlo stagnaci a zajistilo, že přinášejí hodnotu nad rámec plánu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Plnění OKR vs. vykonávání vaší práce“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Detekce anomálií v časových řadách: Přehled desetiletí“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review“ zdůrazňuje význam detekce anomálií v časových řadách v důsledku pokroku ve sběru dat a nárůstu streamovaných dat. - Představuje procesně orientovanou taxonomii pro kategorizaci stávajících metod detekce anomálií a nabízí metaanalýzu výzkumných trendů v této oblasti. - Výzkum je relevantní pro různé obory, včetně kybernetické bezpečnosti, financí, prosazování práva a zdravotnictví, a je dostupný na arXiv v kategorii strojového učení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Detekce anomálií v časových řadách: Přehled desetiletí“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stimulace Kliker“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Stimulace Kliker“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple promarnil Svatý grál“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple Intelligence, zamýšlené ke zlepšení schopností smartphonů, nesplnilo očekávání, přičemž některé funkce jako Math Notes byly chváleny, ale jiné kritizovány za to, že jsou nedostatečné.“</li>
<li>„Navzdory slibům o ochraně soukromí a bezpečnosti prostřednictvím zpracování na zařízení a soukromého cloudového výpočtu produkt působil spíše jako technologická ukázka než jako průlomový nástroj.“</li>
<li>„Komunita open-source často překonává firemní snahy, jako je Apple Intelligence, která uživatelům přinesla pouze okrajová zlepšení namísto transformačních pokroků.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Apple promarnil Svatý grál“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Inženýr se stravuje efektivně za 2,50 dolaru denně (2016)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Inženýr se pouští do 46denní výzvy, během níž se snaží utratit méně než 2,50 dolaru denně za jídlo, přičemž dokumentuje jídla, náklady a kuchařské experimenty. - Inspirován kuchařskými pořady si stanovuje pravidla, aby zajistil zábavu, výživu a sdílení, zkoumá recepty jako plněné zelné listy a ramen, zatímco řídí náklady a minimalizuje odpad. - Experiment zahrnuje kreativní vaření s omezenými ingrediencemi, používání technik jako nakládání a sous vide, a experimentování s emulgátory, přičemž nakonec sdílí poznatky o nákladově efektivním vaření.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Inženýr se stravuje efektivně za 2,50 dolaru denně (2016)“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zabito LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„&#39;Killed by LLM&#39; je projekt dokumentující AI benchmarky, které byly překonány pokroky v oblasti umělé inteligence, a ukazuje tak pokrok v oblastech jako je uvažování, matematika a programování. - Stránka, inspirovaná &#39;Killed by Google&#39;, poskytuje podrobnosti o původních a konečných skóre benchmarků a AI modelech, které je překonaly, čímž zdůrazňuje rychlou evoluci schopností AI. - Termín &#39;Saturace&#39; je používán k popisu benchmarků, které již nemohou efektivně měřit špičkové schopnosti AI, a projekt vyzývá k příspěvkům, aby byla zajištěna přesnost dat.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Zabito LLM“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Justin Trudeau rezignuje“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Liberální strana Kanady zahajuje proces výběru nového lídra, jak oznámil prezident strany Sachit Mehra.“</li>
<li>„Justin Trudeau, chválený za své desetileté vedení a úsilí o obnovu a větší inkluzivitu strany, zůstane ve své roli, dokud nebude vybrán jeho nástupce.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Justin Trudeau rezignuje“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Oblíbený blog v roce 2024?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Oblíbený blog v roce 2024?“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Znovu vydávám svou fanouškovskou stránku Simpsonových, o dvacet let později“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Znovu vydávám svou fanouškovskou stránku Simpsonových, o dvacet let později“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Softwarová sada srsRAN je open-source kolekce rádiových aplikací pro 4G a 5G vyvinutá společností SRS, implementovaná v C++ s minimálními závislostmi a běží na Linuxu s běžným hardwarem.“</li>
<li>„Je licencován pod AGPLv3, což je licence pro svobodný software zajišťující, že software zůstane open-source.“</li>
<li>„Součástí sady je 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit a Distributed Unit) s kompletním ORAN-native stackem a 4G sada poskytující plnou implementaci sítě pro uživatelské zařízení (UE), eNodeB (evolved Node B) a EPC (Evolved Packet Core).“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Předpisy umožňující Wi-Fi v pásmu 6 GHz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Několik zemí, včetně Argentiny, Brazílie, Kanady a Spojených států, přijalo celé spektrum v rozsahu 5925-7125 MHz k použití.“</li>
<li>„Evropská unie přijala část tohoto rozsahu, konkrétně 5925-6425 MHz, se zaměřením na 5945-6425 MHz.“</li>
<li>„Ostatní země, jako Andorra, Rakousko a Belgie, zvažují přijetí specifických částí spektra, zatímco země jako Egypt, Omán a Tunisko stále hodnotí své možnosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Předpisy umožňující Wi-Fi v pásmu 6 GHz“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nevystřižená měna“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Nevystřižená měna“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vývoj strukturálního editoru kódu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Příspěvek popisuje vývoj strukturálního editoru pro programovací jazyk eyg, který zachází s kódem jako se strukturovaným stromem, aby se předešlo syntaktickým chybám a zlepšilo porozumění kódu.“</li>
<li>„Editor, který byl původně postaven s Gleam a Svelte, nyní používá Gleam a Lustre, s terminálovou verzí v Go, a vyvinul se tak, aby zjednodušil abstraktní syntaktický strom (AST) pro lepší navigaci.“</li>
<li>„Nejnovější verze obsahuje uživatelské rozhraní založené na menu a ikonách, což zvyšuje použitelnost na různých zařízeních, a podporuje zpětnou vazbu od uživatelů pro zlepšení zážitku z kódování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Vývoj strukturálního editoru kódu“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Výzkumníci navrhují nositelnou technologii, která dokáže přesněji snímat hladiny glukózy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Výzkumníci z University of Waterloo vytvořili nositelné zařízení, které využívá radarovou technologii k neinvazivnímu monitorování hladiny glukózy, čímž odstraňuje potřebu jehel.“</li>
<li>„Zařízení, vedené Dr. Georgem Shakerem, zahrnuje radarový čip, metasurface pro zvýšenou přesnost signálu a AI algoritmy pro přesné měření hladiny glukózy.“</li>
<li>„V současné době napájené přes USB, zařízení se snaží stát bateriově napájeným pro lepší přenosnost a může nakonec monitorovat další zdravotní metriky, přičemž probíhají snahy o komercializaci této technologie.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Výzkumníci navrhují nositelnou technologii, která dokáže přesněji snímat hladiny glukózy“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Den, kdy jsem naučil AI číst kód jako senior vývojář“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Umělá inteligence byla zpočátku postavena před výzvu analyzovat kódy v Reactu, přistupujíc k nim jako začínající vývojář. - Napodobováním strategií zkušených vývojářů, jako je zaměření na klíčové soubory a seskupování změn podle funkcí, se analýza kódu umělé inteligence výrazně zlepšila. - Zaměření je na zlepšení porozumění kódu spíše než na jeho generování, s budoucími plány na identifikaci technického dluhu a pochopení týmových konvencí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Den, kdy jsem naučil AI číst kód jako senior vývojář“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepříjemnosti webových stránek, které vám zde nezpůsobuji“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Nepříjemnosti webových stránek, které vám zde nezpůsobuji“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak funguje NAT Traversal (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Průchod NAT umožňuje přímé spojení zařízení navzdory přítomnosti překladačů síťových adres (NAT) a firewallů, a to pomocí protokolů založených na UDP a přímé kontrole soketů.“</li>
<li>„Techniky jako STUN (Session Traversal Utilities for NAT) pomáhají při zjišťování veřejných IP adres, zatímco relé jako TURN (Traversal Using Relays around NAT) nebo Tailscale&#39;s DERP se používají pro složitější NATy.“</li>
<li>„Protokol ICE (Interactive Connectivity Establishment) optimalizuje cesty připojení tím, že vyhodnocuje všechny možné možnosti a vybírá tu nejefektivnější, čímž zajišťuje spolehlivé překonání NAT s end-to-end šifrováním a autentizací.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Jak funguje NAT Traversal (2020)“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Guten: Malá tiskárna novin“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Guten: Malá tiskárna novin“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Samořídící Volvo z roku 1993 s otevřeným pilotem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Skupina přátel se zúčastnila zimní edice Carbage Run 2025, což je šestidenní rallye přes Švédsko k polárnímu kruhu a zpět do Helsinek, přičemž auta musí být stará alespoň 20 let a mít hodnotu pod 1000 €.“</li>
<li>„Přeměnili Volvo 940 Estate z roku 1993 na autonomní vozidlo pomocí openpilot od comma.ai, přičemž začlenili moderní komponenty jako elektrické posilovače řízení, Bosch iBooster a radarový senzor Tesla.“</li>
<li>„Budoucí aktualizace budou zahrnovat podrobnosti o elektroinstalaci, vlastní řídicí jednotce motoru (ECU) a plány na otevření zdrojového kódu, což zdůrazňuje inovativní přístup projektu k modernizaci starších vozidel s autonomní technologií.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Samořídící Volvo z roku 1993 s otevřeným pilotem“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„VoxelSpace: Algoritmus pro vykreslování terénu v méně než 20 řádcích kódu (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hra Comanche od NovaLogic z roku 1992 využívala engine Voxel Space, což je 2.5D vykreslovací technika založená na ray castingu, k vytvoření detailních terénů se stínováním a stíny.“</li>
<li>„Voxel Space engine používal výškové a barevné mapy a jednoduchý vykreslovací algoritmus, který kreslil svislé čáry od zadní části k přední, což mohlo být optimalizováno pro výkon.“</li>
<li>„Kód motoru je dostupný pod licencí MIT, ale technologie může být stále patentována v některých regionech.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„VoxelSpace: Algoritmus pro vykreslování terénu v méně než 20 řádcích kódu (2020)“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak nakreslit obrys ve videohře“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek pojednává o pěti technikách pro vykreslování obrysů v Unity, populární platformě pro vývoj her, a zdůrazňuje jejich použití ve hrách jako Sable a The Last of Us. - Techniky zahrnují Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm a Edge Detection, z nichž každá má jedinečné výhody a kompromisy z hlediska výkonu a vizuální kvality. - Článek poskytuje vhled do vyvážení těchto metod pro optimální estetiku her a podporu hratelnosti, s dalšími zdroji a kredity pro 3D modely.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Jak nakreslit obrys ve videohře“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odcházím z Washington Post“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Odcházím z Washington Post“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Perplexity má reklamy“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Perplexity má reklamy“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jsem bohatý a nemám tušení, co dělat.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Jsem bohatý a nemám tušení, co dělat.“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kritické bezpečnostní vydání iTerm2“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iTerm2 verze 3.5.11, vydaná 2. ledna 2025, řeší kritickou bezpečnostní zranitelnost související s funkcí integrace SSH v předchozích verzích. - Chyba zahrnovala zaznamenávání vstupu/výstupu do souboru na vzdáleném hostiteli, ke kterému mohli mít přístup ostatní, což ovlivnilo uživatele verzí 3.5.6 až 3.5.10 a některé beta verze. - Uživatelům se doporučuje okamžitě aktualizovat na verzi 3.5.11, smazat soubor /tmp/framer.txt a ověřit aktualizaci pomocí poskytnutého SHA-256 a PGP podpisu pro zajištění bezpečnosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Kritické bezpečnostní vydání iTerm2“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mohou LLM psát lepší kód, pokud je neustále žádáte, aby „psaly lepší kód“?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V listopadu 2023 se stal trendem meme, kdy uživatelé žádali ChatGPT, aby iterativně vylepšoval obrázky, což bylo následně aplikováno na kód pomocí Claude 3.5 Sonnet k vylepšení programu v Pythonu. - Počáteční pokusy s vágními pokyny jako „napiš lepší kód“ ukázaly určité zlepšení, ale strukturované navrhování pokynů s konkrétními cíli optimalizace vedlo k významným zlepšením výkonu. - Experiment zdůraznil důležitost lidského dohledu, protože zatímco velké jazykové modely (LLM) mohou nabízet inovativní nápady, mohou také při optimalizaci kódu zavádět jemné chyby.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Mohou LLM psát lepší kód, pokud je neustále žádáte, aby „psaly lepší kód“?“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 v čistém SQL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann sdílel svou zkušenost s řešením výzev Advent of Code 2024 pomocí čistého SQL, což zdůraznil jako cvičení v alternativních přístupech k řešení problémů. - Neumann úspěšně dokončil všechny výzvy, ačkoli poznamenal omezení SQL při zpracování složitých algoritmů a aktualizací stavu, a navrhl možná vylepšení pro zvýšení efektivity SQL. - Blogový příspěvek obsahuje podrobné SQL řešení pro jednu výzvu a diskutuje možnost vylepšení SQL pro lepší podporu provádění složitých algoritmů přímo v databázích.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 v čistém SQL“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odvolací soud USA zrušil pravidla FCC o síťové neutralitě“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Odvolací soud USA zneplatnil pravidla síťové neutrality FCC, která nařizovala rovné zacházení s internetovým provozem poskytovateli širokopásmového připojení, s odvoláním na překročení právní pravomoci FCC.“</li>
<li>„Rozhodnutí odkazuje na rozsudek Nejvyššího soudu, který omezuje pravomoci regulačních agentur, což ovlivňuje schopnost FCC prosazovat síťovou neutralitu.“</li>
<li>„Předsedkyně FCC Jessica Rosenworcel vyzvala Kongres, aby přijal zákon o síťové neutralitě, zatímco komisař Brendan Carr podpořil rozhodnutí soudu jako kontrolu nadměrné regulace.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Odvolací soud USA zrušil pravidla FCC o síťové neutralitě“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Buďte vlastníkem nemovitosti a ne nájemcem na internetu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek zdůrazňuje důležitost vlastnictví vašeho digitálního prostoru namísto spoléhání se výhradně na hlavní internetové platformy, které často upřednostňují svůj růst před zájmy uživatelů. - Strategie pro udržení kontroly nad vaší online přítomností zahrnují vlastnictví domény, diverzifikaci obsahu na více platformách a budování přímých spojení s publikem prostřednictvím e-mailových seznamů. - Vytvořením vlastního webového prostoru zajišťujete flexibilitu a odolnost ve svých digitálních aktivitách, čímž snižujete závislost na jakékoli jediné síti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Buďte vlastníkem nemovitosti a ne nájemcem na internetu“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – Otevřený adresář osobních stránek a blogů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll je otevřený adresář osobních stránek a blogů, který klade důraz na digitální prostory mimo velké technologické společnosti, a je udržován na GitHubu Denem Delimarským. - Uživatelé mohou přispívat do BlogScroll prostřednictvím GitHubu nebo zasláním e-mailu tvůrci a aktualizace jsou dostupné prostřednictvím RSS kanálu. - Adresář zahrnuje různé kategorie, jako jsou design-a-ux, osobní, foto-video-produkce a technologie, a představuje příspěvky od mnoha jednotlivců.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – Otevřený adresář osobních stránek a blogů“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Anomálie Alder Lake SHLX“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot zjistil, že instrukce SHLX na procesorech Intel Alder Lake vykazuje „střední latenci“ 3 cykly, což je netypické pro operace posunu doleva, které obvykle trvají 1 cyklus. - Tento problém s latencí je specifický pro výkonnostní jádra Alder Lake a neovlivňuje efektivní jádra, což je v rozporu s tvrzeními Intelu o latenci 1 cyklu. - Latence se liší v závislosti na inicializaci registru počtu posunů, přičemž 32bitové instrukce nebo 64bitové instrukce bez okamžitých hodnot dosahují latence 1 cyklu, zatímco 64bitové instrukce s okamžitými hodnotami vedou k latenci 3 cykly.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Anomálie Alder Lake SHLX“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzní inženýrství REST API“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger je nástroj, který převádí záznamy z mitmproxy do specifikací OpenAPI 3.0, což usnadňuje reverzní inženýrství REST API zachycením provozu aplikací. - Nástroj nyní podporuje soubory HTTP Archive (HAR) z nástrojů pro vývojáře v prohlížečích, což rozšiřuje jeho použitelnost pro vývojáře. - Instalace může být provedena pomocí Python3 a pip nebo Dockeru a projekt využívá nástroje jako poetry, pre-commit a pytest pro vývoj, s licencí MIT.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: Automatické reverzní inženýrství REST API“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GPU, nikoli TPM, je základem hardwarového DRM“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„GPU, nikoli TPM, je základem hardwarového DRM“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: Moderní a efektivní alternativa k JupyterLab, postavená v Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper je vysoce výkonné integrované vývojové prostředí (IDE) inspirované Jupyterem, optimalizované pro masivní souběžnost a minimální využití paměti. Je postaveno s programovacím jazykem Go pro vylepšenou souběžnost a výkon, nabízí jak verze pro Electron, tak webové aplikace a je open-source pod licencí AGPL-3.0. Zasper podporuje aplikace ve stylu REPL (Read-Eval-Print Loop) a má za cíl rozšířit se nad rámec Jupyter Notebooků, aby podporoval vlastní datové aplikace, s plnou podporou na Macu a omezenou podporou na Linuxu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: Moderní a efektivní alternativa k JupyterLab, postavená v Go“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Koleje pro všechno“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 je optimalizován pro malé projekty a jednotlivé vývojáře, nabízí komplexního průvodce „Začínáme s Rails“ pro vytváření plnohodnotných aplikací.“</li>
<li>„SQLite je nyní připraveno pro produkční použití v Rails 8, což snižuje závislost na PostgreSQL nebo Redis, a zahrnuje základní konfiguraci pro kontinuální integraci (CI) s 2000 volnými minutami GitHub akcí.“</li>
<li>„Nový generátor autentizace a jednoduché nasazení s Kamalem usnadňují přihlášení uživatelů a nastavení živé aplikace s SSL, což podporuje osvědčené postupy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Koleje pro všechno“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kde pracovat po čtyřicítce?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Kde pracovat po čtyřicítce?“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Můj oblíbený ergonomický trik pro práci s počítačem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer představuje „The Beeper“, zařízení pro kutily navržené k podpoře pohybu tím, že pípá, pokud zůstane obrazovka počítače příliš dlouho odemčená. - The Beeper se skládá z hardwaru (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, spínač, piezo bzučák), firmwaru (skript v Lua) a softwaru, který řídí aktivaci. - Navzdory své jednoduchosti zařízení účinně podporuje pravidelný pohyb a Jacob uznává podporu své manželky při projektu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Můj oblíbený ergonomický trik pro práci s počítačem“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kód GPL UBlockOrigin je kraden týmem stojícím za rozšířením prohlížeče Honey.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Kód GPL UBlockOrigin je kraden týmem stojícím za rozšířením prohlížeče Honey.“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogy hnijí. Wiki čekají.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Příspěvek porovnává trvalou povahu wiki s pomíjivou povahou blogů a naznačuje, že do roku 2025 se wiki stanou osobnějšími a smysluplnějšími.“</li>
<li>„Wiki jsou popisovány jako dynamické a odrážející se v měnících se myšlenkách autora, zatímco blogy jsou přirovnávány ke statickým, zapomenutým výlohám.“</li>
<li>„Autor přechází z tradičního webu na formát wiki, což naznačuje změnu ve způsobu, jakým je osobní obsah spravován a sdílen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogy hnijí. Wiki čekají.“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta chce více AI botů na Facebooku a Instagramu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta se chystá spustit AI boty na Facebooku a Instagramu, aby zapojila mladší uživatele a využila svou investici do generativní AI technologie. - Tyto AI boty budou mít profily a vytvářet obsah, fungující podobně jako běžné účty na sociálních sítích, po akvizici SocialAI společností Meta. - Tato iniciativa odráží širší strategii společnosti Meta automatizovat sociální interakce a kurátorství obsahu, což je v souladu s trendy viděnými v aplikacích jako Character.ai.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta chce více AI botů na Facebooku a Instagramu“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mých 25 let dobrodružství v oblasti AI a ML“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, docent na Carnegie Mellon University, sdílí svou 25letou cestu v oblasti AI (umělé inteligence) a ML (strojového učení), přičemž zdůrazňuje svůj přechod od počátečního nezájmu k aktivnímu zapojení prostřednictvím různých projektů.“</li>
<li>„Jeho kariérní cesta zahrnuje vývoj jednoduchých her, studium AI a neuronových sítí a aplikaci rozhodovacích stromů a shlukování během jeho PhD k analýze dat z editoru kódu.“</li>
<li>„Henley se připojil k týmu pro syntézu programů společnosti Microsoft v roce 2022, pracuje na projektech umělé inteligence, včetně nástrojů založených na LLM (velkých jazykových modelech), a nadále samostatně zkoumá nástroje umělé inteligence při výuce.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mých 25 let dobrodružství v oblasti AI a ML“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
