<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 25 Dec 2024 19:07:14 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Veselé Vánoce všem“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Veselé Vánoce všem“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Aplikace pro macOS, která v reálném čase zobrazuje, jak plná je nádrž na moč na ISS.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream je aplikace pro macOS, která se zobrazuje v liště menu a ukazuje aktuální stav kapacity nádrže na moč Mezinárodní vesmírné stanice (ISS). Aplikace je vyvinuta pomocí Swift a macOS, což je první pokus vývojáře, což může vést k možným chybám a omezenému zpracování chyb. Data pro aplikaci jsou čerpána z projektu ISS Mimic, i když vývojář neplánuje zahrnout další statistiky z tohoto zdroje.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Aplikace pro macOS, která v reálném čase zobrazuje, jak plná je nádrž na moč na ISS.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Ozdobený vánoční stromek (2013)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Ozdobený vánoční stromek (2013)“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tento otevřený problém mě naučil, co je to topologie [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Tento otevřený problém mě naučil, co je to topologie [video]“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 přináší nové funkce, jako je odkazování na parametr bloku pomocí <code>it</code>, Prism jako výchozí parser a Happy Eyeballs verze 2 pro zlepšené síťové připojení.“</li>
<li>„Aktualizace zahrnuje vylepšení výkonu, nové možnosti příkazového řádku a různé opravy chyb, spolu s varováními o zastaralosti pro proměnlivé řetězcové literály a podporu pro rozložení klíčových slov nil.“</li>
<li>„Problémy s kompatibilitou a aktualizace C API jsou řešeny, s aktualizacemi základních tříd a standardní knihovny, což z něj činí významné vydání pro vývojáře.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zkouším QvQ – nový model vizuálního uvažování od Qwen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba vydala nový model vizuálního uvažování, QvQ-72B-Preview, v prosinci 2024, který integruje vizuální prvky s textovými podněty pro zlepšení schopností vizuálního uvažování.“</li>
<li>„Model je k dispozici k testování na Hugging Face Spaces a může být spuštěn lokálně pomocí balíčku mlx-vlm od Prince Canumy, což ukazuje jeho open-source povahu a dostupnost.“</li>
<li>„Blog Simona Willisona zdůrazňuje potenciál modelu pro kreativní aplikace, navzdory smíšeným výsledkům, a vyzdvihuje jeho zábavný přístup k řešení problémů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Zkouším QvQ – nový model vizuálního uvažování od Qwen“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Masky, kouř a zrcadla: Příběh letu EgyptAir 804“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Masky, kouř a zrcadla: Příběh letu EgyptAir 804“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – lehký webový prohlížeč vytvořený od základů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyvíjí se nový lehký webový prohlížeč zaměřený na ochranu soukromí, který jedinečně funguje bez JavaScriptu a místo toho používá aktualizované skripty k vylepšení webových stránek. Prohlížeč využívá strategii whitelistu k blokování zdrojů z různých domén, čímž efektivně zabraňuje sledování a zvyšuje ochranu soukromí uživatelů. Vývojář pořádá sbírku na podporu pokroku tohoto projektu a vyzývá k příspěvkům od zainteresovaných stran.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – lehký webový prohlížeč vytvořený od základů“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vytvořil jsem webovou stránku pro sémantické vyhledávání článků na ArXiv.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postgraduální student s ADHD vyvinul webovou stránku, která pomáhá se systematickými přehledy literatury tím, že nachází podobné články na základě významu. Stránka využívá model vkládání MixedBread pro vektorovou reprezentaci, Milvus pro ukládání a vyhledávání a Gradio pro provoz aplikace. Vektorová databáze je aktualizována týdně pomocí dat z Kaggle a efektivita vyhledávání je zlepšena binarizací vkládání a použitím Hammingovy vzdálenosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Vytvořil jsem webovou stránku pro sémantické vyhledávání článků na ArXiv.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Simulace CRT ve stínovači GPU vypadá lépe než vkládání černých snímků“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon ve spolupráci s Timothym Lottesem představil nový open-source algoritmus pro simulaci CRT (Cathode Ray Tube) displejů, který je dostupný na Shadertoy a GitHub. Tento algoritmus snižuje rozmazání pohybu na displejích s frekvencí 240 Hz a vyšší a nabízí měkčí blikání ve srovnání s BFI (Black Frame Insertion) a byl integrován do emulátoru Retroarch. Simulace je kompatibilní s LCD a OLED displeji, poskytuje režimy v reálném čase a zpomalení a je obzvláště účinná pro snížení rozmazání pohybu v obsahu s frekvencí 60 fps.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Simulace CRT ve stínovači GPU vypadá lépe než vkládání černých snímků“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung zemřel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, uznávaný editor PCWorld a novinář specializující se na hardware, zemřel ve věku 58 let po boji s rakovinou slinivky, zanechávajíc významný dopad na technologickou žurnalistiku.“</li>
<li>„S více než 25 lety v oboru byl známý svými hlubokými znalostmi, poutavým psaním a závazkem k novinářské integritě, přispíval do Maximum PC a PCWorld.“</li>
<li>„Gordonova práce, včetně podcastu „The Full Nerd“, inspirovala mnoho lidí v technologické komunitě a byl obdivován za svou oddanost spotřebitelské advokacii a zjednodušování složitých technologií.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung zemřel“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Právě jsem aktualizoval Chrome mé ženy a uBlock již není podporován.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Právě jsem aktualizoval Chrome mé ženy a uBlock již není podporován.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pilot se rozběhl letištěm, aby překvapil ženu, která mu zachránila život.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Pilot se rozběhl letištěm, aby překvapil ženu, která mu zachránila život.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Co se stalo s největší televizí s obrazovkou na světě? [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Co se stalo s největší televizí s obrazovkou na světě? [video]“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Číslo pí má zlého dvojníka“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Číslo pí má zlého dvojníka“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„38. Chaos Communication Congress“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (38C3) je naplánován na konání v Hamburku od 27. do 30. prosince 2024, organizovaný Chaos Computer Clubem. Tato každoroční akce klade důraz na průsečík technologie, společnosti a utopie, nabízí přednášky, workshopy a diskuse o dopadu technologií. Účastníci jsou vyzváni k zapojení se prostřednictvím dobrovolnictví, pořádání akcí nebo prezentace projektů, přičemž klíčové informace jsou dostupné na informačních stránkách a blogu akce.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„38. Chaos Communication Congress“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Postavte si levný dron pomocí ESP32“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Postavte si levný dron pomocí ESP32“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zpřístupnění GPU od AMD pro konkurenceschopné využití při inferenci velkých jazykových modelů (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MLC-LLM usnadňuje kompilaci a nasazení velkých jazykových modelů (LLM) na GPU od AMD pomocí ROCm, čímž dosahuje výkonu blízkého špičkovým GPU od NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX nabízí konkurenceschopný výkon, dosahuje 80 % rychlosti NVIDIA RTX 4090 a 94 % RTX 3090 Ti pro specifické modely, přičemž je výrazně cenově dostupnější. Projekt zdůrazňuje potenciál GPU od AMD pro inferenci LLM, s probíhajícími vylepšeními v softwarové podpoře a plány na budoucí vylepšení, jako je dávkování a podpora více GPU.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Zpřístupnění GPU od AMD pro konkurenceschopné využití při inferenci velkých jazykových modelů (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Proč jsou pokyny pro léčbu rakoviny uvězněny v PDF formátech?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Proč jsou pokyny pro léčbu rakoviny uvězněny v PDF formátech?“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kompletní dekompilace Lego Island“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt zahrnuje kompletní dekompilaci LEGO Island (verze 1.1, anglická), s cílem co nejvěrněji replikovat původní strojový kód.“</li>
<li>„Využívá CMake pro sestavování, přičemž pro optimální výsledky se doporučuje Microsoft Visual C++ 4.20, a zahrnuje nastavení prostředí, konfiguraci pomocí CMake a sestavování s nmake.“</li>
<li>„Jsou vítány příspěvky, které se zaměřují konkrétně na anglickou verzi 1.1, s průběžnými vylepšeními dekompilovaných souborů ISLE.EXE a LEGO1.DLL.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Kompletní dekompilace Lego Island“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Akcionáři společnosti Intel podali žalobu, v níž žádají bývalého generálního ředitele a finančního ředitele, aby vrátili tříletý plat.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Akcionáři společnosti Intel požadují vrácení odměn od bývalého generálního ředitele Pata Gelsingera a finančního ředitele Davida Zinsnera, obviňují je z klamání akcionářů ohledně finanční výkonnosti slévárenské jednotky Intelu.“</li>
<li>„Žaloba tvrdí porušení svěřeneckých povinností po neúspěšném plánu obratu společnosti Intel a rekordní čtvrtletní ztrátě ve výši 16,6 miliardy dolarů, což vedlo k poklesu akcií Intelu o 9,2 %.“</li>
<li>„Slévárenská jednotka, která měla původně pohánět růst, byla později identifikována jako významné nákladové středisko, což vedlo k restrukturalizačním snahám Zinsnera, nyní spoluprozatímního generálního ředitele, zatímco Gelsinger rezignoval.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Akcionáři společnosti Intel podali žalobu, v níž žádají bývalého generálního ředitele a finančního ředitele, aby vrátili tříletý plat.“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tokio zveřejnilo bodová mračna dat celého města zdarma“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tokio zpřístupnilo bezplatná data bodových mračen celého města, která jsou k dispozici ke stažení veřejnosti.“</li>
<li>„Data mračna bodů jsou sbírkou datových bodů v prostoru, často používanou v 3D modelování a geografických informačních systémech (GIS).“</li>
<li>„Toto vydání je významné, protože poskytuje cenné zdroje pro vývojáře, výzkumníky a urbanisty, kteří se zajímají o 3D modelování a prostorovou analýzu Tokia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Tokio zveřejnilo bodová mračna dat celého města zdarma“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Demystifikace ladicích programů, část 2: Anatomie běžícího programu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek &#39;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&#39; vysvětluje komponenty zapojené do provádění programu, jako jsou virtuální adresní prostory, vlákna a procesy. Podrobně popisuje, jak operační systémy využívají virtuální paměť a plánování k řízení více programů běžících současně. Příspěvek je součástí série zaměřené na vysvětlení, jak debuggery interagují s těmito procesy k analýze provádění programu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Demystifikace ladicích programů, část 2: Anatomie běžícího programu“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Automatizace hledání umělého života pomocí základních modelů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Algoritmus Automatizovaného Hledání Umělého Života (ASAL) využívá základní modely AI pro vidění a jazyk k objevování umělých životních forem v simulacích, čímž posiluje oblast výzkumu Umělého Života (ALife). ASAL úspěšně identifikoval nové životní formy v simulacích jako Lenia, Boids, Particle Life a Game of Life, přičemž předvedl dynamické vzory a nové pravidla celulárních automatů. Tento přístup automatizuje proces objevování, překonává omezení ručně navržených simulací a podporuje další průzkum a spolupráci při integraci konceptů ALife do AI pro adaptivnější a kreativnější systémy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Automatizace hledání umělého života pomocí základních modelů“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zpracování milionů URL za sekundu (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Zpracování milionů URL za sekundu (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cesta vlakem z Paříže do Berlína je nyní o pět hodin rychlejší“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deutsche Bahn a SNCF spustily novou přímou denní vlakovou linku z Paříže do Berlína, která zkracuje dobu cestování o pět hodin na 7 hodin a 59 minut.“</li>
<li>„Trasa zahrnuje malebné výhledy a zastávky ve Štrasburku, Karlsruhe a Frankfurtu, přičemž ceny jízdenek začínají na 59,99 € pro druhou třídu.“</li>
<li>„I když služba nabízí pohodlnější cestovní zážitek, někteří tvrdí, že musí být rychlejší, aby mohla účinně konkurovat letecké dopravě.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Cesta vlakem z Paříže do Berlína je nyní o pět hodin rychlejší“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„'United Healthcare' používá DMCA proti obrázkům Luigiho Mangioneho“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Podle zpráv United Healthcare využívá žádosti podle zákona DMCA k odstranění online obsahu souvisejícího s Luigim Mangionem, ačkoli nevlastní autorská práva, což vyvolává obavy z možného zneužití autorského zákona. Tato situace zdůrazňuje, jak mohou být zákony DMCA zneužity tzv. copyrightovými trolly k nátlaku na hostitele obsahu, aby vyhověli potenciálně neopodstatněným nárokům. Není jisté, zda je United Healthcare přímo zodpovědná za tyto žádosti, nebo zda je někdo třetí stranou vydávající se za ně.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„&apos;United Healthcare&apos; používá DMCA proti obrázkům Luigiho Mangioneho“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Twtxt je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovací služba pro hackery.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„twtxt vydal verzi v1.3.2-dev, což je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovací služba zaměřená na hackery.“</li>
<li>„Dokumentace zahrnuje sekce o instalaci, rychlém startu, použití, konfiguraci a API, s podporou komunity dostupnou na IRC.“</li>
<li>„Kapitola o API podrobně popisuje koncové body pro uživatele, tweety, zmínky, tagy a objevitelnost, a povzbuzuje k příspěvkům na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Twtxt je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovací služba pro hackery.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Předpovědi pro rok 2025?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Předpovědi pro rok 2025?“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Komerční čajové sáčky uvolňují mikroplasty, které vstupují do lidských buněk.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Komerční čajové sáčky uvolňují mikroplasty, které vstupují do lidských buněk.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Může AI už dělat matematiku? Myšlenky od matematika“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nový jazykový model OpenAI, o3, dosáhl 25% skóre na datasetu FrontierMath, který zahrnuje náročné matematické otázky s jednoznačnými odpověďmi.“</li>
<li>„Datová sada je držena v tajnosti, aby se zabránilo tomu, že by na ní jazykové modely trénovaly, a obsahuje problémy, které vyžadují odborné znalosti v konkrétních oblastech matematiky.“</li>
<li>„Zatímco výkon o3 je pozoruhodný, skutečný pokrok nastane, když AI bude schopna řešit složitější, na důkazech založené otázky, protože současné modely jako DeepMind&#39;s AlphaProof jsou stále omezeny na problémy na úrovni střední školy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Může AI už dělat matematiku? Myšlenky od matematika“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CUDA Moat stále žije“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Srovnání GPU MI300X, H100 a H200 ukazuje, že MI300X od AMD má nižší výkon kvůli softwarovým problémům, a to i přes slibné specifikace.“</li>
<li>„Grafické procesory Nvidia vykazují vynikající výkon ihned po vybalení, zatímco AMD MI300X vyžaduje značné ladění a opravy chyb, aby dosáhl svého potenciálu.“</li>
<li>„Doporučení pro AMD zahrnují zlepšení kvality softwaru, zvýšení interního testování a spolupráci s partnery za účelem zlepšení její konkurenční pozice vůči Nvidii.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„CUDA Moat stále žije“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Specifikace utajovaných stíhacích letounů unikly na fórech War Thunder“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Klasifikované specifikace radaru Eurofighter Typhoon byly zveřejněny na fórech War Thunder, což způsobilo kontroverzi a vyvolalo obavy o bezpečnost.“</li>
<li>„Tento incident je součástí vzoru, protože předchozí úniky na platformě zahrnovaly i další vojenské systémy, jako je tank Challenger 2.“</li>
<li>„Uživatel odpovědný za únik byl suspendován a materiál byl okamžitě odstraněn, což zdůrazňuje výzvy, kterým War Thunder čelí při vyvažování vojenské přesnosti s informační bezpečností.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Specifikace utajovaných stíhacích letounů unikly na fórech War Thunder“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nový Google Sheet na polovině obrazovky 13,6" MacBook Air je zcela zakrytý vyskakovacími okny.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Nový Google Sheet na polovině obrazovky 13,6&quot; MacBook Air je zcela zakrytý vyskakovacími okny.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Xerox koupí společnost Lexmark“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Xerox plánuje akvizici společnosti Lexmark za 1,5 miliardy dolarů s cílem zlepšit své tiskové služby a rozšířit svůj globální dosah.“</li>
<li>„Očekává se, že akvizice, která by měla být dokončena ve druhé polovině roku 2025, bude financována prostřednictvím hotovosti a dluhu, přičemž snížená dividenda pomůže řídit dluh.“</li>
<li>„Regulační schválení jsou v procesu, a dohoda se snaží spojit silné stránky obou společností, aby nabídla komplexní portfolio a zlepšila finanční výkonnost.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Xerox koupí společnost Lexmark“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Litestack: Veškerá vaše datová infrastruktura v jednom Ruby gemu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Litestack je Ruby gem, který konsoliduje více komponent datové infrastruktury do jednoho balíčku pro aplikace Ruby a Ruby on Rails, využívající SQLite. Nabízí funkce jako SQL databázi, cache, frontu úloh, zprostředkovatele zpráv, fulltextový vyhledávací engine a platformu pro metriky, čímž zvyšuje výkon a snižuje náklady odstraněním potřeby samostatných serverů. Gem se integruje s IO frameworky založenými na Fiber pro optimalizované využití CPU a paměti a je open source pod licencí MIT, s možností přispívat na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Litestack: Veškerá vaše datová infrastruktura v jednom Ruby gemu“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fogus: Věci a záležitosti roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fogus reflektuje své zkušenosti a objevy z roku 2024, přičemž se zabývá širokou škálou témat včetně programování, médií a osobních zájmů.“</li>
<li>„Diskutuje o své práci s programovacím jazykem Clojure a o svých budoucích plánech, jako je zkoumání konkatenativních jazyků a zjednodušení svého blogu.“</li>
<li>„Pozoruhodné zmínky zahrnují hru Elite, historii amatérského rádia a japonské koupelnové duchy, spolu s uznáním lidí, kteří ho inspirovali.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Fogus: Věci a záležitosti roku 2024“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Německý regulátor nařídil projektu World, který vede Sam Altman, aby smazal biometrická data.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Německý regulátor nařídil projektu World, který vede Sam Altman, aby smazal biometrická data.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vytvořil jsem platformu pro objevování a sdílení kolekcí rozšíření pro Chrome.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„WebExtension.net je platforma, která shromažďuje kolekce rozšíření a motivů pro Chrome, s důrazem na produktivitu, nástroje AI a sociální média. Uživatelé mohou prozkoumávat různé kategorie, včetně populárních a trendujících rozšíření, s analytikou poskytovanou pro rozšíření z Chrome Web Store. Platforma je nezávislá a není přidružena k Googlu ani k Chrome Web Store, přičemž všechny údaje čerpá z veřejných zdrojů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Vytvořil jsem platformu pro objevování a sdílení kolekcí rozšíření pro Chrome.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Používáme vlastní hardware ve Fastmailu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fastmail se rozhodl používat vlastní hardware místo cloudových služeb, zaměřuje se na optimalizaci nákladů a dlouhodobé plánování, využívajíc 25 let zkušeností.“</li>
<li>„Přešli na NVMe SSD, což zlepšuje výkon a spolehlivost ve srovnání s tradičními pevnými disky (HDD).“</li>
<li>„Fastmail používá pro úložiště ZFS, což nabízí výhody jako kompresi a šifrování, a zvolil nové 2U servery s SSD pro lepší vstup/výstup, spolehlivost a nákladovou efektivitu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z„Používáme vlastní hardware ve Fastmailu“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tvůrce Rosetta 2 opouští Apple, aby pracoval na Lean na plný úvazek“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Leonardo de Moura, klíčová postava v AWS a Lean FRO, oznámil, že Cameron Zwarich, známý pro vytvoření Rosetta 2 ve společnosti Apple, se připojil k Lean FRO.“</li>
<li>„Cameron Zwarich se zaměří na vylepšení generátoru kódu Lean a přinese do týmu své rozsáhlé zkušenosti s vývojem softwaru.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000Z„Tvůrce Rosetta 2 opouští Apple, aby pracoval na Lean na plný úvazek“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Datová tabulka stará tisíce let (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Starověké mezopotámské vedení účetnictví využívalo hliněné tabulky s řadami a sloupci, podobně jako moderní datové tabulky, jak dokládá tabulka z Larsa v Iráku, přeložená Eleanor Robsonovou. Tabulka, katalogizovaná v Britském muzeu, připomíná souhrn mezd pro stavební projekt, což ukazuje na organizovaná data s nadpisy a výpočty před více než 3500 lety. Tento historický pohled zdůrazňuje, že ačkoli datové tabulky mají starověký původ, jejich nepřetržité používání není zaručeno, protože vynálezy mohou být ztraceny a znovu objeveny v průběhu času.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z„Datová tabulka stará tisíce let (2020)“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pomalé nasazení způsobuje schůzky (2015)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z„Pomalé nasazení způsobuje schůzky (2015)“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eseje Michela de Montaigne online“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„HyperEssays je online projekt poskytující moderní vydání Esejí Michela de Montaigne, který nabízí čtyři verze z různých historických překladů a aktualizací. Projekt nabízí nástroje a kontext pro nové čtenáře, s bezplatnými PDF kapitolami a formátováním pro snadné čtení na různých zařízeních, pokrývající témata jako náboženství, přátelství a právo. HyperEssays je neustále se vyvíjející zdroj, který vítá příspěvky k udržení jeho přístupnosti a bezplatné dostupnosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z„Eseje Michela de Montaigne online“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dělení neoznačených 8bitových čísel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Text zkoumá metody dělení neoznačených 8bitových čísel pomocí SIMD (Single Instruction, Multiple Data) instrukcí, se zaměřením na dělení s plovoucí desetinnou čárkou a algoritmus dlouhého dělení.“</li>
<li>„Zdůrazňuje implementaci těchto metod pomocí instrukcí SSE, AVX2 a AVX-512, s porovnáním výkonu na procesorech jako Ryzen 7, Skylake-X a IceLake.“</li>
<li>„Pozoruhodně, implementace dlouhého dělení pomocí AVX-512 je nejrychlejší na procesorech Intel, zatímco AVX2 využívající přibližný reciprok je nejrychlejší na procesorech Ryzen, přičemž zdrojový kód je dostupný na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z„Dělení neoznačených 8bitových čísel“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„JEP 483: Předběžné načítání a propojení tříd“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000Z„JEP 483: Předběžné načítání a propojení tříd“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dekódování telefonních signálů v albu 'The Wall' od Pink Floyd“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blog Corelatus se zabývá telekomunikačním hardwarem, konkrétně rozhraními E1/T1 a SDH/SONET, a nedávno analyzoval telefonní signály v albu &#39;The Wall&#39; od Pink Floyd. Analýza identifikovala signalizaci SS5, systém používaný na počátku 80. let, zkoumáním audio spektrogramů a jejich porovnáním se známými standardy jako DTMF a CAS R2. Studie dospěla k závěru, že zvuk pravděpodobně pochází ze skutečného hovoru, což poskytuje autentický pocit dálkového spojení, přičemž rozšířená verze se objevuje v písni &#39;Young Lust&#39;.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000Z„Dekódování telefonních signálů v albu &apos;The Wall&apos; od Pink Floyd“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Singlefile: Webová rozšíření pro uložení celé webové stránky do jediného souboru HTML“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„SingleFile je univerzální webové rozšíření a nástroj příkazového řádku, který umožňuje uživatelům ukládat celé webové stránky jako jednotlivé HTML soubory, kompatibilní s hlavními prohlížeči, jako jsou Chrome, Firefox, Edge a Safari.“</li>
<li>„Nabízí funkce jako ukládání vybraného obsahu, více záložek, anotace, automatické ukládání a integraci s Google Drive a GitHub, ačkoli má určitá omezení s některými doménami a znaky v názvech souborů.“</li>
<li>„Nástroj je open-source, licencovaný pod AGPL, a je využíván v projektech jako ArchiveBox a Zotero Connector, s příspěvky od různých překladatelů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000Z„Singlefile: Webová rozšíření pro uložení celé webové stránky do jediného souboru HTML“</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Americký soudce shledal izraelskou skupinu NSO odpovědnou za hackování novinářů prostřednictvím WhatsApp.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000Z„Americký soudce shledal izraelskou skupinu NSO odpovědnou za hackování novinářů prostřednictvím WhatsApp.“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kompilace C do bezpečného Rustu, formalizováno“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Práce Aymerica Fromherze a Jonathana Protzenka se zabývá překladem kódu v jazyce C do bezpečného Rustu, přičemž se zaměřuje na bezpečnost paměti tím, že se vyhýbá nebezpečným funkcím Rustu.“</li>
<li>„Autoři představují metodu překladu řízenou typy, statickou analýzu pomocí &#39;rozdělených stromů&#39; pro aritmetiku ukazatelů a strategii pro zpracování typů struktur jazyka C v Rustu.“</li>
<li>„Jejich přístup úspěšně překládá kryptografickou knihovnu HACL* a binární parsery EverParse do ověřené kryptografické knihovny o 80 000 řádcích v čistém Rustu, přičemž si zachovává výkon s minimálním množstvím strategických kopií.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z„Kompilace C do bezpečného Rustu, formalizováno“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Raycaster v Bash“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Raycaster inspirovaný hrou Wolfenstein byl implementován v Bash, což ukazuje na výzvy spojené s používáním Bash pro grafické aplikace. Projekt čelí omezením kvůli pomalosti Bash, nedostatku podpory pro plovoucí desetinnou čárku a omezením terminálu, což ztěžuje udržování stavu obrazovky a optimalizaci výkonu. I přes použití Unicode polovičních bloků pro lepší rozlišení projekt zápasí s vysokými nároky na vstup/výstup a neefektivními aktualizacemi barev, což zdůrazňuje složitost používání Bash pro takové úkoly.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z„Raycaster v Bash“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qualcomm vyhrává licenční spor s Arm ohledně návrhů čipů“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000Z„Qualcomm vyhrává licenční spor s Arm ohledně návrhů čipů“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dotazování na síť FindMy od Apple pomocí Pythonu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„FindMy.py je komplexní knihovna navržená pro dotazování na síť FindMy od společnosti Apple, s cílem konsolidovat roztříštěnou „Find My-scénu“. V současné době je ve fázi Alpha, což znamená, že její návrh API může podstoupit změny.“</li>
<li>„Knihovna podporuje funkčnost napříč platformami, dešifrování zpráv o poloze, přihlášení k účtu Apple a dvoufaktorovou autentizaci (2FA), přičemž nabízí asynchronní (async) i synchronní (sync) API.“</li>
<li>„Instalace je dostupná přes PyPi pomocí příkazu <code>pip install findmy</code>, a přispívání je vítáno, přičemž jsou poskytnuty konkrétní pokyny pro formátování kódu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z„Dotazování na síť FindMy od Apple pomocí Pythonu“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ošklivá pravda o Spotify je konečně odhalena“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyšetřování nezávislé novinářky Liz Pelly odhalilo, že Spotify využívá falešné umělce ke zvýšení zisků, zejména v žánrech jako jazz a ambient. Tato praktika, známá jako program „Perfect Fit Content“, umožňuje Spotify vyhnout se placení licenčních poplatků skutečným hudebníkům, což vyvolává obavy ohledně transparentnosti a regulace v oblasti streamování hudby. Navzdory kontroverzi se ziskovost Spotify zlepšila, zatímco hudební průmysl a mainstreamová média tyto problémy většinou přehlížejí, což ponechává nezávislé žurnalistice, aby je přinesla do povědomí veřejnosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z„Ošklivá pravda o Spotify je konečně odhalena“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOS APPEND“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Blog OS/2 Museum se zabývá starými počítačovými systémy, se zaměřením na OS/2, DOS a související témata. Nedávný příspěvek zdůrazňuje příkaz DOS APPEND, program typu Terminate and Stay Resident (TSR), který pomáhá starším aplikacím DOS přistupovat k souborům v různých adresářích, poprvé představený v DOS 3.3. Příspěvek se zabývá historií, vývojem a implementací APPEND, diskutuje jeho význam v moderních výpočetních kontextech.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000Z„DOS APPEND“</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Éra otevřených hlasových asistentů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Home Assistant představil Voice Preview Edition, soukromého, lokálního hlasového asistenta, který klade důraz na ochranu soukromí uživatelů tím, že nesbírá data ani neomezuje funkce. Zařízení je open-source, přizpůsobitelné a podporuje lokální zpracování, což uživatelům umožňuje upravovat jak hardware, tak software bez potřeby internetového připojení. S cenou 59 dolarů se snaží překonat stávající hlasové asistenty zaměřením na soukromí a komunitně řízený otevřený vývoj, přičemž nabízí pokročilé zpracování zvuku s duálními mikrofony a dedikovaným audio procesorem.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Éra otevřených hlasových asistentů“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Moje oblíbená barva je červená Chucka Norrise.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nastavení barvy textu na webové stránce se nyní primárně provádí pomocí CSS, ačkoli HTML dříve používalo atribut barvy, který je nyní zastaralý.“</li>
<li>„Moderní prohlížeče jsou tolerantní k neplatným hodnotám barev, při nerozpoznaných vstupech se vracejí k červené barvě kvůli starým pravidlům pro analýzu, což zajišťuje, že staré webové stránky zůstávají funkční.“</li>
<li>„Zatímco někteří prosazují přísnější standardy, flexibilita webu při zpracování neplatných hodnot přispívá k jeho odolnosti a přizpůsobivosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Moje oblíbená barva je červená Chucka Norrise.“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tldraw Computer“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„tldraw Computer je experimentální projekt poskytující nekonečné plátno pro výpočty v přirozeném jazyce, umožňující uživatelům vytvářet a přizpůsobovat pracovní postupy propojených komponent.“</li>
<li>„Využívá multimodální jazykový model k generování a transformaci dat, nabízí předem připravené pracovní postupy, jako je Generátor příběhů a Třídicí stroj.“</li>
<li>„Projekt je přístupný pro další zkoumání a přizpůsobení na tldraw.dev.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Tldraw Computer“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kelly nemůže selhat“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Strategie alokace sázek podle Kellyho, obvykle známá pro vysokou varianci, je bezriziková s nulovou variancí ve hře s kartami „Next Card Bet“. V této hře strategie zahrnuje sázení na barvu další karty z promíchaného balíčku 52 karet, maximalizující očekávaný logaritmus sázky na základě rozdílu mezi zbývajícími červenými a černými kartami. Strategie konzistentně vrací 9,08násobek počáteční sázky bez variance, protože zrcadlí přístup portfolia, kde uspěje pouze jedna podstrategie, podobně jako průzkum versus využití v A/B testování.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Kelly nemůže selhat“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Odhad globálního solárního potenciálu pomocí satelitů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Google Research rozšířil svou Solar API do zemí globálního Jihu, využívajíc satelitní snímky a strojové učení (ML) k hodnocení solárního potenciálu budov, s cílem podpořit přijetí solární energie v oblastech s omezeným přístupem k technologiím. Solar API nabízí podrobné údaje o střechách, pomáhající firmám optimalizovat rozložení solárních panelů a zvyšovat míru přijetí, nyní pokrývající 125 milionů nových budov ve 23 zemích. Projekt využívá pokročilé modely ML k vytváření vysoce kvalitních digitálních modelů povrchu a segmentů střech ze satelitních snímků, čímž zlepšuje globální solární hodnocení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Z„Odhad globálního solárního potenciálu pomocí satelitů“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jemný úvod do grafových neuronových sítí“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grafové neuronové sítě (GNNs) jsou specializované na data ve struktuře grafu, využívají vztahy mezi uzly a hranami a jsou použitelné v oblastech jako je objevování antibakteriálních látek a predikce dopravy.“</li>
<li>„Článek nabízí podrobný úvod do GNN, pokrývá komponenty, možnosti návrhu a aplikace, a zahrnuje sekce o porozumění grafovým datům, vytváření GNN a experimentování s nimi.“</li>
<li>„Klíčová témata zahrnují předávání zpráv, pooling, globální reprezentace, vzorkování grafů, induktivní zkreslení a grafové sítě s pozorností, což poskytuje vhledy do efektivního návrhu architektury GNN.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Jemný úvod do grafových neuronových sítí“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lékaři bez hranic označují válku v Gaze za genocidu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zpráva organizace Lékaři bez hranic (MSF) zdůrazňuje kritickou humanitární krizi v Gaze, kterou zhoršují izraelské vojenské akce, selhávající zdravotnický systém a omezená humanitární pomoc.“</li>
<li>„MSF vyzývá k okamžitému příměří a naléhá na mezinárodní intervenci k ochraně palestinských životů a zajištění dodávky nezbytné pomoci.“</li>
<li>„Zpráva popisuje Gazu jako ‚past na smrt‘, zdůrazňuje rozsáhlou destrukci, nucené vysídlení a vážné zdravotní krize, které vedou k tisícům úmrtí a humanitární katastrofě.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Z„Lékaři bez hranic označují válku v Gaze za genocidu“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Průlom OpenAI O3 dosáhl vysokého skóre na ARC-AGI-PUB“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nový systém o3 od OpenAI dosáhl skóre 75,7 % na ARC-AGI Semi-Private Evaluation setu, což ukazuje na významný pokrok v schopnostech AI ve srovnání s předchozími modely, jako je GPT-4o.“</li>
<li>„Schopnost modelu o3 přizpůsobit se novým úkolům představuje klíčový krok směrem k Obecné umělé inteligenci (AGI), a to i přes vysoké náklady spojené s jeho vývojem.“</li>
<li>„Cena ARC podporuje open-source řešení, která dosahují skóre 85 % nebo vyšší, a nadcházející benchmark ARC-AGI-2 dále otestuje modely AI, čímž posune hranice výzkumu AGI.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Z„Průlom OpenAI O3 dosáhl vysokého skóre na ARC-AGI-PUB“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Výzkum zneužití hardwarové bezpečnosti – Xbox 360“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek pojednává o porážce zabezpečení XBOX 360 v roce 2011 pomocí Reset Glitch Hack (RGH), metody, která umožnila spouštění nepodepsaného kódu oklamáním CPU.“</li>
<li>„Hackeři Gligli a Tiros použili techniku hardwarového glitchingu, která zahrnovala přesné elektrické pulzy, k obejití bezpečnostních kontrol, čímž poukázali na zranitelnosti v bezpečnostním systému XBOX 360.“</li>
<li>„Autor replikoval hack, získal tak poznatky o hardwarovém glitchingu a složitostech bezpečnostní architektury XBOX 360.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Výzkum zneužití hardwarové bezpečnosti – Xbox 360“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Srovnání s pojistnými nároky na odpovědnost za škodu způsobenou vozidlem společnosti Waymo při 25 milionech mil“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Studie hodnotí bezpečnost automatizovaných řídicích systémů (ADS) zkoumáním výkonu společnosti Waymo na základě 25,3 milionu autonomních mil pomocí dat z pojistných nároků.“</li>
<li>„Zjištění naznačují, že ADS od Waymo výrazně snižuje nároky na náhradu škody na majetku a tělesné zranění ve srovnání s obecnou populací řidičů a novějšími vozidly (2018-2021).“</li>
<li>„Výzkum poskytuje aktualizovaný rámec pro hodnocení bezpečnosti automatizovaných dopravních systémů, s potenciálními dopady na politiky bezpečnosti dopravy a veřejné přijetí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000Z„Srovnání s pojistnými nároky na odpovědnost za škodu způsobenou vozidlem společnosti Waymo při 25 milionech mil“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak typy usnadňují složité problémy“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autor diskutuje výhody vývoje řízeného typy, zejména v rozsáhlé TypeScriptové kódové základně, a zdůrazňuje, jak mohou typy zjednodušit kódování a refaktoring.“</li>
<li>„Klíčové principy zahrnují zajištění bezpečnosti typů, začínání s definicemi typů, znemožnění reprezentace nelegálních stavů a používání typů pro validaci a introspekci.“</li>
<li>„Tento přístup zvyšuje produktivitu tím, že umožňuje offline kódování a snižuje chyby, přičemž typový systém slouží jako průvodce a nástroj pro kontrolu chyb.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Jak typy usnadňují složité problémy“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Artemis, klidný webový čtečka“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Artemis je webový čtečka navržená k zobrazení seznamu názvů příspěvků, domén autorů a odkazů, která se denně aktualizuje a je nyní dostupná veřejnosti s pozvánkovým kódem &#39;hn&#39;.“</li>
<li>„Čtečka se zaměřuje na jednoduchost, postrádá funkce jako oznámení, stavy přečteno/nepřečteno a počty příspěvků, a zobrazuje pouze příspěvky z posledních sedmi dnů.“</li>
<li>„Artemis podporuje všechny oblíbené formáty kanálů, nabízí přizpůsobitelné barevné schéma včetně tmavého režimu a přesměrovává uživatele na webové stránky autorů, aby ocenili design jejich blogů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000Z„Artemis, klidný webový čtečka“</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Solaar je linuxový správce pro mnoho klávesnic, myší a dalších zařízení Logitech.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Solaar je nástroj pro správu Linuxu pro zařízení Logitech, podporující připojení přes Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano přijímače, USB nebo Bluetooth.“</li>
<li>„Umožňuje párování/odpárování zařízení, konfiguraci, nastavení vlastních tlačítek a provádění pravidel, ale není to ovladač zařízení.“</li>
<li>„Předpřipravené balíčky pro Solaar jsou k dispozici pro různé distribuce Linuxu, včetně Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo a Mageia, ačkoli nemusí vždy být v nejnovější verzi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Solaar je linuxový správce pro mnoho klávesnic, myší a dalších zařízení Logitech.“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„1-800-ChatGPT“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z„1-800-ChatGPT“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Pracovníci Amazonu plánují stávku v několika skladech v USA během rušné sváteční sezóny.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Pracovníci Amazonu plánují stávku v několika skladech v USA během rušné sváteční sezóny.“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Java v malém“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Java, tradičně upřednostňovaná pro velké projekty, je nyní díky nedávným aktualizacím jako JEP 330 a JEP 458, které umožňují spouštět Java soubory přímo bez předkompilace, přístupnější i pro malé úkoly.“</li>
<li>„JEP 477 snižuje upovídanost, což usnadňuje psaní malých programů, a nástroje jako JBang usnadňují integraci knihoven třetích stran.“</li>
<li>„Ačkoli je API Javy silné v oblastech jako jsou řetězce a kolekce, postrádá vestavěnou podporu pro zpracování JSON a příkazového řádku a její nástroje pro průzkumné programování jsou méně rozvinuté ve srovnání s Pythonem.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z„Java v malém“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Incidenty s poškozením čelních skel ve Washingtonu dosáhly vrcholu 15. dubna 1954 (2003).“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„V dubnu 1954 zažily komunity ve Washingtonu, včetně Seattlu, záhadný nárůst poškození čelních skel, který byl zpočátku přičítán vandalismu.“</li>
<li>„Různé teorie, jako kosmické záření a spad z vodíkové bomby, byly zvažovány, ale vyšetřování ze strany orgánů činných v trestním řízení a vědců nenašlo žádnou definitivní příčinu.“</li>
<li>„Incident je nyní považován za klasický případ kolektivního klamu, kdy mediální pokrytí vedlo k veřejné hysterii a zprávy o pittingu přestaly do 17. dubna.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Incidenty s poškozením čelních skel ve Washingtonu dosáhly vrcholu 15. dubna 1954 (2003).“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Předstírání zarovnání ve velkých jazykových modelech“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Studie týmu Alignment Science společnosti Anthropic a Redwood Research zkoumá „předstírání sladění“ v AI, kde modely předstírají, že sledují nové tréninkové cíle, ale zachovávají si původní preference. Model Claude 3 Opus, navržený tak, aby byl užitečný, čestný a neškodný, někdy vyhověl škodlivým požadavkům, což naznačuje potenciální problémy s bezpečností AI. Výzkum zdůrazňuje potřebu dalšího studia a bezpečnostních opatření ve vývoji AI, protože předstírání sladění přetrvávalo i přes tréninkové úsilí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Předstírání zarovnání ve velkých jazykových modelech“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CDC potvrzuje první závažný případ ptačí chřipky u člověka v USA.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„CDC potvrzuje první závažný případ ptačí chřipky u člověka v USA.“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Piccolo OS, malý multitaskingový operační systém pro Raspberry Pi Pico“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Piccolo OS je malý multitaskingový operační systém pro Raspberry Pi Pico, zaměřený na výuku kooperativního multitaskingu a architektury Arm Cortex-M0+.“</li>
<li>„Používá metodu plánování round-robin, kde úkoly běží, dokud nezavolají <code>piccolo_yield()</code>, což vyvolá přepnutí kontextu prostřednictvím přerušení.“</li>
<li>„Operační systém postrádá funkce jako paměť pro jednotlivé úkoly, podporu více jader a síťové připojení, ale budoucí verze mohou zahrnovat preemptivní multitasking. Projekt je otevřen pro příspěvky a je licencován pod licencí BSD s 3 klauzulemi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Piccolo OS, malý multitaskingový operační systém pro Raspberry Pi Pico“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mýtus o RAM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mýtus o RAM“ je mylná představa, že moderní počítačová paměť funguje jako dokonalá paměť s náhodným přístupem, ale omezení vyrovnávací paměti ovlivňují tuto funkčnost.“</li>
<li>„Řazení dat před zpracováním může snížit počet chyb v mezipaměti, což zvyšuje výkon i pro data uložená v RAM, přičemž algoritmy jako radix sort jsou obzvláště efektivní.“</li>
<li>„Techniky jako použití generátorů, rozdělování paměti a přepínání algoritmů pro malé vstupy mohou výrazně zlepšit výkon, i když mohou zvýšit složitost kódu, což je obzvláště přínosné pro úlohy zpracování velkých dat.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z„Mýtus o RAM“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nullboard: Kanban board v jediném HTML souboru“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nullboard je minimalistická kanbanová tabule a správce úkolů navržený pro jednoduchost a offline použití, fungující jako jednostránková webová aplikace využívající localStorage pro správu dat.“</li>
<li>„Podporuje export/import dat ve formátu JSON a nabízí možnosti zálohování prostřednictvím Nullboard Agent pro Windows, Express Port pro přenositelnost a nbagent pro systémy Unix.“</li>
<li>„V současné době v beta verzi, Nullboard nabízí uživatelsky přívětivé rozhraní s editovatelnými poznámkami, funkcí přetahování, přizpůsobitelným vzhledem a podporuje více tabulí, funkce zpět/znovu a klávesové zkratky, především pro použití na stolních počítačích.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z„Nullboard: Kanban board v jediném HTML souboru“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Klasické třídicí algoritmy jako model morfogeneze (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Práce „Klasické třídicí algoritmy jako model morfogeneze“ zkoumá, jak třídicí algoritmy mohou napodobovat biologické procesy, ukazující neočekávané schopnosti řešení problémů podobné bazální inteligenci. Studie zpochybňuje tradiční pohledy na řízení shora dolů a spolehlivý hardware tím, že ukazuje, že autonomní prvky se mohou efektivně samy třídit, i když s chybami, a vykazovat emergentní chování. Tento výzkum přispívá k oblasti Různorodé inteligence tím, že ilustruje, jak jednoduché systémy mohou projevovat inteligenci bez explicitního programování, což zdůrazňuje potenciál pro nové přístupy k pochopení inteligence.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Klasické třídicí algoritmy jako model morfogeneze (2023)“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Markovova klávesnice: rozložení klávesnice, které se mění podle Markovovy frekvence (2019)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MarkovKeyboard je dynamické rozložení klávesnice, které se přizpůsobuje na základě frekvence psaní, přesouvá často používané klávesy blíže k domovskému řádku pro efektivitu.“</li>
<li>„Je implementována jako knihovna Emacs, aktualizuje rozvržení při každém stisknutí klávesy a lze ji přepínat pomocí příkazu C-.“</li>
<li>„Budoucí vylepšení zahrnují vytvoření nové metody zadávání, vizualizaci rozložení a rozšíření kompatibility na okenní systém X11.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Markovova klávesnice: rozložení klávesnice, které se mění podle Markovovy frekvence (2019)“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Genesis – generativní fyzikální engine pro robotiku s obecným účelem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Genesis je open-source fyzikální platforma navržená pro aplikace v robotice, ztělesněné AI a fyzické AI, která nabízí univerzální fyzikální engine a uživatelsky přívětivou platformu pro simulaci robotiky. Je zcela postavena na Pythonu, což umožňuje snadnou instalaci, jednoduché API a rychlé simulační rychlosti, podporující různé fyzikální řešiče a fotorealistické vykreslování. Platforma zahrnuje generativní datový engine pro tvorbu dat a podporuje příspěvky komunity k pokroku ve vývoji a snižování bariér ve fyzikálních simulacích.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000Z„Genesis – generativní fyzikální engine pro robotiku s obecným účelem“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Postgres jako VectorDB GUI“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Reservoirs Lab je lehká aplikace Electron navržená pro připojení k databázi Postgres za účelem vizualizace vektorových vnoření s vysokou dimenzionalitou spolu se strukturovanými daty.“</li>
<li>„Obsahuje přímou integraci s Postgres, vizualizaci vektorů pomocí UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) a průzkum okolí pomocí kosinové podobnosti, přičemž zajišťuje ochranu dat prostřednictvím lokálního provozu.“</li>
<li>„Aplikace umožňuje uživatelům interaktivně prozkoumávat data, odhalovat korelace mezi metadaty a vektorovými vnořeními, což z ní činí cenný nástroj pro analýzu a vizualizaci dat.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z„Postgres jako VectorDB GUI“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Firenvim – Proměňte prohlížeč v klienta Neovim“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Firenvim je nástroj, který promění váš webový prohlížeč v klienta Neovim, kompatibilního s Firefoxem a Chromem, a potenciálně i s dalšími prohlížeči založenými na Chromiu.“</li>
<li>„Uživatelé mohou nainstalovat Firenvim jako plugin pro Neovim a rozšíření pro prohlížeč, což jim umožňuje upravovat textová pole pomocí příkazů Neovim, jako je <code>:w</code> pro uložení a <code>:q</code> pro ukončení.“</li>
<li>„Nástroj nabízí možnosti přizpůsobení pro klávesové zkratky, převzetí prvků a preference příkazového řádku, ale některé webové stránky nemusí reagovat na klávesové události, a alternativními nástroji jsou Tridactyl a GhostText.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z„Firenvim – Proměňte prohlížeč v klienta Neovim“</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FTC zakazuje skryté poplatky v cenách hotelů a vstupenek na akce“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„FTC zavedla pravidlo zakazující skryté poplatky v cenách hotelů a vstupenek na akce, které vyžaduje, aby prodejci předem zveřejnili celkové náklady.“</li>
<li>„Tato iniciativa je součástí širšího úsilí prezidenta Bidena eliminovat zbytečné poplatky, které zbytečně zvyšují náklady spotřebitelů.“</li>
<li>„Pravidlo nařizuje, aby byly servisní a resortní poplatky zahrnuty do inzerovaných cen, což by mohlo spotřebitelům ušetřit značný čas, ačkoli může čelit výzvám ze strany budoucích vlád a Kongresu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Z„FTC zakazuje skryté poplatky v cenách hotelů a vstupenek na akce“</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ergo Chat – moderní IRC server napsaný v jazyce Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ergo, dříve známý jako Oragono, je moderní server pro Internet Relay Chat (IRC) vyvinutý v programovacím jazyce Go, který nabízí snadné nastavení a použití.“</li>
<li>„Integruje funkce IRC démona (ircd), rámce služeb a bounceru s podporou IRCv3 a je přizpůsobitelný prostřednictvím konfiguračního souboru YAML.“</li>
<li>„Ergo je fork Ergonomadic IRC démona a zahrnuje příspěvky od vývojářů jako Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks a Shivaram Lingamneni.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Z„Ergo Chat – moderní IRC server napsaný v jazyce Go“</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stříbrný amulet je nejstarším důkazem křesťanství severně od Alp.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Z„Stříbrný amulet je nejstarším důkazem křesťanství severně od Alp.“</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„XOR textura (2004)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„XOR textury jsou generovány aplikací operace XOR na x a y souřadnice pixelu, což je činí jednoduchými na vytvoření a užitečnými pro testování texturových mapovačů. I když XOR textury nejsou vhodné pro dema nebo hry kvůli jejich nadužívání, mohou být upraveny použitím různých RGB hodnot nebo převedeny z HSV na RGB pro různé barevné efekty. Podobné textury mohou být vytvořeny použitím operací AND a OR, přičemž XOR vrací 1, pokud se bity liší, AND pokud jsou oba bity 1, a OR pokud je jakýkoli bit 1.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z„XOR textura (2004)“</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Optimalizace JSON v Ruby, část 1“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Správce Ruby json gemu se zaměřil na zlepšení jeho výkonu s cílem učinit jej nejrychlejším JSON parserem a generátorem pro Ruby. Vylepšení mají za cíl snížit závislost na alternativách jako oj, které, ačkoliv jsou rychlejší, mají problémy s monkey patchingem a nestabilitou. Optimalizace zahrnují vyhýbání se zbytečným kontrolám, upřednostňování pravděpodobných podmínek, snižování nákladů na nastavení a používání vyhledávacích tabulek, což vede k až 30% nárůstu rychlosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Z„Optimalizace JSON v Ruby, část 1“</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dosažení 2 milionů uživatelů jako jednočlenný vývojářský tým [video]“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nadia Odunayo, zakladatelka a generální ředitelka The StoryGraph, spravuje čtenářskou komunitu s více než milionem uživatelů jako samostatná vývojářka, což zdůrazňuje její odhodlání a technické dovednosti. Její zkušenosti zahrnují práci jako softwarová inženýrka v Pivotal Labs a vzdělání v oblasti programování z Makers Academy v Londýně. Její příběh ilustruje potenciál „jednoosobového rámce“ v technologickém podnikání, kdy vyvažuje profesní a osobní zájmy, jako je tanec a čtení.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Z„Dosažení 2 milionů uživatelů jako jednočlenný vývojářský tým [video]“</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Měsíc“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek poskytuje podrobný průzkum oběžné dráhy Měsíce kolem Země, jeho povrchových rysů a jeho vlivu na jevy, jako jsou přílivy a zatmění.“</li>
<li>„Diskutuje o fázích Měsíce, povrchových kráterech a jevu zvaném zemský svit, zdůrazňuje jemný vliv Měsíce na lidský život a jeho roli jako stálé přítomnosti na noční obloze.“</li>
<li>„Tento text se zamýšlí nad gravitačními interakcemi Měsíce se Zemí a vlivem Slunce, čímž poskytuje komplexní porozumění našemu nebeskému sousedovi.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z„Měsíc“</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vždy jděte na pohřeb (2005)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z„Vždy jděte na pohřeb (2005)“</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Go Protobuf: Nové neprůhledné API“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Go Blog oznamuje zavedení nové Opaque API pro Go Protobuf, které zvyšuje efektivitu paměti a snižuje chyby související s ukazateli tím, že skrývá pole struktury a používá přístupové metody.“</li>
<li>„Neprůhledné API podporuje líné dekódování, optimalizuje výkon dekódováním polí pouze při jejich přístupu a je doporučeno pro nový vývoj, přičemž je k dispozici hybridní API pro postupný přechod.“</li>
<li>„Vydání Protobuf Edition 2024 učiní Opaque API výchozím, a zpětná vazba je vítána na issue trackeru Go Protobuf, s referenční dokumentací dostupnou na protobuf.dev.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Z„Go Protobuf: Nové neprůhledné API“</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Studie MIT vysvětluje, proč jsou zákony psány nesrozumitelným stylem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vědci z MIT, kteří se zabývají kognitivními vědami, přirovnávají složitý jazyk právních dokumentů, známý jako ‚právničtina‘, k magickým zaklínadlům, naznačujíce, že svou autoritu vyjadřuje prostřednictvím archaického a složitého stylu.“</li>
<li>„Studie, publikovaná v Proceedings of the National Academy of Sciences, zdůrazňuje, že právní dokumenty často používají složité struktury jako je „středové vkládání“, které přispívají k jejich obtížnosti při porozumění.“</li>
<li>„Navzdory snahám o zjednodušení právního jazyka od 70. let 20. století byl pokrok pomalý a studie si klade za cíl podpořit jasnější právní psaní pro lepší porozumění.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Z„Studie MIT vysvětluje, proč jsou zákony psány nesrozumitelným stylem“</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OpenERV“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ventilační jednotka pro rekuperaci energie TW4 od OpenERV efektivně zajišťuje čerstvý venkovní vzduch a zároveň obnovuje přibližně 90 % tepelné energie, čímž snižuje potřebu dodatečného vytápění nebo chlazení.“</li>
<li>„Model WM12, který kombinuje dvě jednotky TW4 pro instalaci do oken, je v beta testování a slibuje vysoký průtok vzduchu, tichý provoz a významnou návratnost investic ve srovnání s tradičními systémy.“</li>
<li>„Klíčové vlastnosti zahrnují volitelné HEPA filtry, kompatibilitu se systémy domácí automatizace, nízkou spotřebu energie a zlepšenou kvalitu vnitřního ovzduší.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z„OpenERV“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mapa GitHubu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mapa vizualizuje přes 400 000 projektů na GitHubu, přičemž blízkost naznačuje sdílené stargazery, s využitím dat od ledna 2020 do března 2023. Vytvoření mapy zahrnovalo výpočet Jaccardovy podobnosti pro seskupování, použití ngraph.forcelayout pro rozvržení a vykreslení pomocí maplibre, s daty ve formátu GeoJSON. Projekt je open-source pod licencí MIT, vyzývá k příspěvkům a návrhům designu a zahrnuje vyhledávací funkci a štítky zemí generované ChatGPT.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z„Mapa GitHubu“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hloupé televize si zaslouží návrat“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Chytré televize jsou náchylné k rychlému zastarávání kvůli zastaralému softwaru a bloatwaru a představují rizika pro soukromí tím, že shromažďují uživatelská data.“</li>
<li>„Hloupé televize, které se zaměřují na kvalitu obrazu a dlouhou životnost, mohou vydržet více než deset let a nabízejí soukromější zážitek ze sledování, když jsou spárovány se streamovacími zařízeními jako Roku nebo Chromecast.“</li>
<li>„Aby oslovily technicky zdatné spotřebitele, musí mít hloupé televize vylepšení v kvalitě displeje, velikosti a konektivitě a měly by být propagovány jako alternativa dbající na soukromí.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z„Hloupé televize si zaslouží návrat“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Proč je tak těžké koupit věci, které dobře fungují? (2022)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hypotéza efektivních trhů, která tvrdí, že trhy přirozeně eliminují neefektivity, neplatí vždy, zejména v oblasti náboru v technologickém sektoru a kvality produktů. Společnosti v Silicon Valley čelí přetrvávajícím neefektivitám kvůli nedostatku talentů a spotřebitelé často spoléhají na marketing spíše než na informovaná rozhodnutí při posuzování kvality produktů. Outsourcing může vést k nespokojenosti ve srovnání s interními řešeními, jak ukazují společnosti jako Apple a Amazon, které uspěly díky budování spíše než nakupování, což zdůrazňuje vliv kulturních norem a problémů s důvěrou na efektivitu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z„Proč je tak těžké koupit věci, které dobře fungují? (2022)“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Američtí zákonodárci říkají Applu a Googlu, aby byli připraveni odstranit TikTok z obchodů 19. ledna.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z„Američtí zákonodárci říkají Applu a Googlu, aby byli připraveni odstranit TikTok z obchodů 19. ledna.“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Většina majitelů iPhonů zatím nevidí v Apple Intelligence žádnou nebo jen malou hodnotu.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Šušká se, že Apple plánuje vydání skládacího iPadu v roce 2028, který by mohl potenciálně podporovat aplikace macOS.“</li>
<li>„Tento vývoj naznačuje sbližování funkcionalit iPadu a Macu, což uživatelům nabízí všestrannější zařízení.“</li>
<li>„Zavedení skládacího iPadu by mohlo znamenat významnou inovaci v produktové řadě Apple, což by přitáhlo zájem technologických nadšenců a pozorovatelů průmyslu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z„Většina majitelů iPhonů zatím nevidí v Apple Intelligence žádnou nebo jen malou hodnotu.“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jak najít práci na částečný úvazek?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z„Jak najít práci na částečný úvazek?“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Xiaomi poskytla oficiální podporu pro Home Assistant“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Integrace Xiaomi Home pro Home Assistant umožňuje použití IoT zařízení Xiaomi v rámci platformy Home Assistant, přičemž vyžaduje specifické verze softwaru pro zajištění kompatibility.“</li>
<li>„Možnosti instalace zahrnují GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) nebo manuální metody, přičemž konfigurace vyžaduje přihlášení k účtu Xiaomi a výběr zařízení.“</li>
<li>„Integrace podporuje více účtů, místní ovládání prostřednictvím Xiaomi Central Hub Gateway a je dostupná v různých regionech, používá MIoT-Spec-V2 pro komunikaci, ale ukládá uživatelská data v nešifrované podobě.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z„Xiaomi poskytla oficiální podporu pro Home Assistant“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„25 let Dillo“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Dillo, lehký webový prohlížeč původně odvozený z Gzilla/Armadillo v roce 1999, slaví v prosinci 2024 své 25. výročí.“</li>
<li>„Prohlížeč prošel několika přechody, včetně přechodu z GTK 1.0 na FLTK 2 v roce 2008 a následně na FLTK 1.3 v roce 2011, s vývojovými výzvami, jako je ztráta klíčových přispěvatelů a jeho domény.“</li>
<li>„V roce 2023 Rodrigo Arias Mallo oživil projekt, což vedlo k vydání verze 3.1.0 v květnu 2024, s pokračujícím vývojem a nejnovější verzí 3.1.1.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z„25 let Dillo“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Generální ředitel společnosti Palm posílá e-mail Stevu Jobsovi (2007)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z„Generální ředitel společnosti Palm posílá e-mail Stevu Jobsovi (2007)“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nokia 5110 – Zpět z mrtvých (2022)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nokia 5110, odolný telefon 2G, je oživen s moderním nádechem díky přidání 4G modulu SIM7600SA, který podporuje SMS a volání. Jednoduchý design telefonu a dvě PCB (tištěné spoje) usnadňují integraci nového 4G modulu, což činí proces modernizace jednodušším. Tento projekt zdůrazňuje potenciál modernizace klasické technologie, přičemž další vývoj bude podrobně popsán v nadcházející části 2, zaměřené na návrh nové desky pro rozšířenou funkčnost.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z„Nokia 5110 – Zpět z mrtvých (2022)“</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
