<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/cs.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[cs]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Šťastný nový rok 2025“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Šťastný nový rok 2025“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statické vyhledávací stromy: rychlejší než binární vyhledávání“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek se zabývá implementací a optimalizací statických vyhledávacích stromů (S+ stromy) pro výrazně rychlejší vyhledávání v seřazených datech, dosahující rychlostí 40krát vyšších než tradiční binární vyhledávání. - Optimalizační techniky jako dávkování, přednačítání a manuální SIMD (Single Instruction, Multiple Data) jsou využívány k zvýšení propustnosti dotazů. - Článek také zkoumá různé rozvržení stromů, velikosti uzlů a strategie správy paměti, s diskusí o budoucí práci, jako je větvené vyhledávání a interpolace vyhledávání, pro další zlepšení efektivity vyhledávání.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statické vyhledávací stromy: rychlejší než binární vyhledávání“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„30% pokles přesnosti o1-preview při mírné variaci Putnamových problémů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM je benchmark navržený k hodnocení velkých jazykových modelů (LLM) v oblasti pokročilého matematického uvažování pomocí úloh z Putnamovy matematické soutěže. - Benchmark zahrnuje 236 původních úloh a variantu s 52 pozměněnými úlohami, aby se zabránilo kontaminaci dat. - Nejvýkonnější model OpenAI dosáhl 41,95% přesnosti na původních úlohách, ale zaznamenal výrazný pokles výkonu přibližně o 30% u pozměněných úloh, což poukazuje na výzvy při přizpůsobování se variacím.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% pokles přesnosti o1-preview při mírné variaci Putnamových problémů“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Databáze v roce 2024: Roční přehled“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Databázová krajina v roce 2024 zažila významné změny, včetně velkých akvizic, změn licencí a pokračujících rivalit mezi klíčovými hráči jako Redis, Elasticsearch, Databricks a Snowflake. - DuckDB získal popularitu pro analytické dotazy, s integracemi do Postgres, zatímco mezi významné vydání patřily Amazon Aurora DSQL a Microsoft Garnet. - Akvizice jako Tabular od Databricks a OrioleDB od Supabase byly významné, a navzdory neúspěchům jako uzavření OtterTune zůstává průmysl dynamický s novými projekty a financováním.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Databáze v roce 2024: Roční přehled“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Knihy, které jsem rád četl v roce 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Seznam obsahuje rozmanitou škálu knih, včetně historických, filozofických, vědeckých a osobních vyprávění, z nichž každá nabízí jedinečné postřehy a obohacující zážitky.“</li>
<li>„Mezi nejzajímavější patří Ciceronovy dopisy pro vhled do římského života, Ben-Ariho práce o logice počítačové vědy a ověřování programů a memoáry Stevea Martina o úspěchu v komedii.“</li>
<li>„Sbírka také zahrnuje filozofické průzkumy od Pierra Hadota a Nietzscheho, řecké tragédie od Aischyla a literární díla od Ursuly Le Guin a Rabíndranátha Thákura.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Knihy, které jsem rád četl v roce 2024“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Jeden z mých článků byl dnes zamítnut.“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – Automaticky reverzní inženýrství HTTP API“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot je nový nástroj navržený k zjednodušení automatizace obchodních procesů automatickým identifikováním datových korelací mezi API požadavky a poskytováním grafického znázornění toku. - Umožňuje uživatelům zaznamenávat požadavky, definovat vstupy a výstupy a exportovat tyto toky jako JavaScriptový kód, což činí proces efektivnějším než manuální reverzní inženýrství nebo používání méně optimálních technologií, jako je Robotic Process Automation (RPA). - Nástroj je postaven na platformě Electron a je dostupný pro Windows i Linux, s dostupným tutoriálem pro reverzní inženýrství API USPS.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – Automaticky reverzní inženýrství HTTP API“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Největší zásoba podomácku vyrobených výbušnin v historii agentury nalezena ve Virginii“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Největší zásoba podomácku vyrobených výbušnin v historii agentury nalezena ve Virginii“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Strašidelné CVE v názvu mého terminálu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, nový terminálový emulátor, měl bezpečnostní zranitelnost podobnou té z roku 2003, která umožňovala ASCII escape znakům spouštět příkazy, jako je otevírání aplikací. - Problém byl obzvláště problematický s Zsh a Bash v režimu vi, ale Ghostty 1.0.1 to vyřešil tím, že tuto funkci ve výchozím nastavení deaktivoval. - Navzdory bezpečnostní chybě je Ghostty chválen za své funkce a vývojář rychle řešil problém, poskytl opravy a řešení pro uživatele.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Strašidelné CVE v názvu mého terminálu“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Velké konceptuální modely: Jazykové modelování v prostoru reprezentace vět“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Úložiště nabízí implementace pro velké konceptuální modely (LCM), které využívají „koncepty“ jako vyšší úroveň sémantické reprezentace pro modelování jazyka.“</li>
<li>„LCM podporuje 200 textových jazyků a 57 mluvených jazyků pomocí SONAR embedding prostoru a je trénován pro auto-regresivní predikci vět s metodami jako MSE regrese a generování založené na difuzi.“</li>
<li>„Úložiště poskytuje pokyny k instalaci, přípravě dat, tréninku, doladění a hodnocení, a je vydáno pod licencí MIT, s použitím fairseq2 s možnostmi instalace UV a pip.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Velké konceptuální modely: Jazykové modelování v prostoru reprezentace vět“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Veselé Vánoce všem“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Veselé Vánoce všem“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Aplikace pro macOS, která v reálném čase zobrazuje, jak plná je nádrž na moč na ISS.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream je aplikace pro macOS, která se zobrazuje v liště menu a ukazuje aktuální stav kapacity nádrže na moč Mezinárodní vesmírné stanice (ISS). Aplikace je vyvinuta pomocí Swift a macOS, což je první pokus vývojáře, což může vést k možným chybám a omezenému zpracování chyb. Data pro aplikaci jsou čerpána z projektu ISS Mimic, i když vývojář neplánuje zahrnout další statistiky z tohoto zdroje.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Aplikace pro macOS, která v reálném čase zobrazuje, jak plná je nádrž na moč na ISS.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Ozdobený vánoční stromek (2013)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Ozdobený vánoční stromek (2013)“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tento otevřený problém mě naučil, co je to topologie [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Tento otevřený problém mě naučil, co je to topologie [video]“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 přináší nové funkce, jako je odkazování na parametr bloku pomocí <code>it</code>, Prism jako výchozí parser a Happy Eyeballs verze 2 pro zlepšené síťové připojení.“</li>
<li>„Aktualizace zahrnuje vylepšení výkonu, nové možnosti příkazového řádku a různé opravy chyb, spolu s varováními o zastaralosti pro proměnlivé řetězcové literály a podporu pro rozložení klíčových slov nil.“</li>
<li>„Problémy s kompatibilitou a aktualizace C API jsou řešeny, s aktualizacemi základních tříd a standardní knihovny, což z něj činí významné vydání pro vývojáře.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zkouším QvQ – nový model vizuálního uvažování od Qwen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba vydala nový model vizuálního uvažování, QvQ-72B-Preview, v prosinci 2024, který integruje vizuální prvky s textovými podněty pro zlepšení schopností vizuálního uvažování.“</li>
<li>„Model je k dispozici k testování na Hugging Face Spaces a může být spuštěn lokálně pomocí balíčku mlx-vlm od Prince Canumy, což ukazuje jeho open-source povahu a dostupnost.“</li>
<li>„Blog Simona Willisona zdůrazňuje potenciál modelu pro kreativní aplikace, navzdory smíšeným výsledkům, a vyzdvihuje jeho zábavný přístup k řešení problémů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Zkouším QvQ – nový model vizuálního uvažování od Qwen“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Masky, kouř a zrcadla: Příběh letu EgyptAir 804“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Masky, kouř a zrcadla: Příběh letu EgyptAir 804“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – lehký webový prohlížeč vytvořený od základů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vyvíjí se nový lehký webový prohlížeč zaměřený na ochranu soukromí, který jedinečně funguje bez JavaScriptu a místo toho používá aktualizované skripty k vylepšení webových stránek. Prohlížeč využívá strategii whitelistu k blokování zdrojů z různých domén, čímž efektivně zabraňuje sledování a zvyšuje ochranu soukromí uživatelů. Vývojář pořádá sbírku na podporu pokroku tohoto projektu a vyzývá k příspěvkům od zainteresovaných stran.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – lehký webový prohlížeč vytvořený od základů“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vytvořil jsem webovou stránku pro sémantické vyhledávání článků na ArXiv.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Postgraduální student s ADHD vyvinul webovou stránku, která pomáhá se systematickými přehledy literatury tím, že nachází podobné články na základě významu. Stránka využívá model vkládání MixedBread pro vektorovou reprezentaci, Milvus pro ukládání a vyhledávání a Gradio pro provoz aplikace. Vektorová databáze je aktualizována týdně pomocí dat z Kaggle a efektivita vyhledávání je zlepšena binarizací vkládání a použitím Hammingovy vzdálenosti.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Vytvořil jsem webovou stránku pro sémantické vyhledávání článků na ArXiv.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Simulace CRT ve stínovači GPU vypadá lépe než vkládání černých snímků“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon ve spolupráci s Timothym Lottesem představil nový open-source algoritmus pro simulaci CRT (Cathode Ray Tube) displejů, který je dostupný na Shadertoy a GitHub. Tento algoritmus snižuje rozmazání pohybu na displejích s frekvencí 240 Hz a vyšší a nabízí měkčí blikání ve srovnání s BFI (Black Frame Insertion) a byl integrován do emulátoru Retroarch. Simulace je kompatibilní s LCD a OLED displeji, poskytuje režimy v reálném čase a zpomalení a je obzvláště účinná pro snížení rozmazání pohybu v obsahu s frekvencí 60 fps.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Simulace CRT ve stínovači GPU vypadá lépe než vkládání černých snímků“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung zemřel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, uznávaný editor PCWorld a novinář specializující se na hardware, zemřel ve věku 58 let po boji s rakovinou slinivky, zanechávajíc významný dopad na technologickou žurnalistiku.“</li>
<li>„S více než 25 lety v oboru byl známý svými hlubokými znalostmi, poutavým psaním a závazkem k novinářské integritě, přispíval do Maximum PC a PCWorld.“</li>
<li>„Gordonova práce, včetně podcastu „The Full Nerd“, inspirovala mnoho lidí v technologické komunitě a byl obdivován za svou oddanost spotřebitelské advokacii a zjednodušování složitých technologií.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung zemřel“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Právě jsem aktualizoval Chrome mé ženy a uBlock již není podporován.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Právě jsem aktualizoval Chrome mé ženy a uBlock již není podporován.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Pilot se rozběhl letištěm, aby překvapil ženu, která mu zachránila život.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Pilot se rozběhl letištěm, aby překvapil ženu, která mu zachránila život.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Co se stalo s největší televizí s obrazovkou na světě? [video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Co se stalo s největší televizí s obrazovkou na světě? [video]“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Číslo pí má zlého dvojníka“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Číslo pí má zlého dvojníka“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„38. Chaos Communication Congress“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„38. Chaos Communication Congress (38C3) je naplánován na konání v Hamburku od 27. do 30. prosince 2024, organizovaný Chaos Computer Clubem. Tato každoroční akce klade důraz na průsečík technologie, společnosti a utopie, nabízí přednášky, workshopy a diskuse o dopadu technologií. Účastníci jsou vyzváni k zapojení se prostřednictvím dobrovolnictví, pořádání akcí nebo prezentace projektů, přičemž klíčové informace jsou dostupné na informačních stránkách a blogu akce.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„38. Chaos Communication Congress“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Postavte si levný dron pomocí ESP32“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Postavte si levný dron pomocí ESP32“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zpřístupnění GPU od AMD pro konkurenceschopné využití při inferenci velkých jazykových modelů (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MLC-LLM usnadňuje kompilaci a nasazení velkých jazykových modelů (LLM) na GPU od AMD pomocí ROCm, čímž dosahuje výkonu blízkého špičkovým GPU od NVIDIA. AMD Radeon RX 7900 XTX nabízí konkurenceschopný výkon, dosahuje 80 % rychlosti NVIDIA RTX 4090 a 94 % RTX 3090 Ti pro specifické modely, přičemž je výrazně cenově dostupnější. Projekt zdůrazňuje potenciál GPU od AMD pro inferenci LLM, s probíhajícími vylepšeními v softwarové podpoře a plány na budoucí vylepšení, jako je dávkování a podpora více GPU.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Zpřístupnění GPU od AMD pro konkurenceschopné využití při inferenci velkých jazykových modelů (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Proč jsou pokyny pro léčbu rakoviny uvězněny v PDF formátech?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Proč jsou pokyny pro léčbu rakoviny uvězněny v PDF formátech?“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kompletní dekompilace Lego Island“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Projekt zahrnuje kompletní dekompilaci LEGO Island (verze 1.1, anglická), s cílem co nejvěrněji replikovat původní strojový kód.“</li>
<li>„Využívá CMake pro sestavování, přičemž pro optimální výsledky se doporučuje Microsoft Visual C++ 4.20, a zahrnuje nastavení prostředí, konfiguraci pomocí CMake a sestavování s nmake.“</li>
<li>„Jsou vítány příspěvky, které se zaměřují konkrétně na anglickou verzi 1.1, s průběžnými vylepšeními dekompilovaných souborů ISLE.EXE a LEGO1.DLL.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Kompletní dekompilace Lego Island“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Akcionáři společnosti Intel podali žalobu, v níž žádají bývalého generálního ředitele a finančního ředitele, aby vrátili tříletý plat.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Akcionáři společnosti Intel požadují vrácení odměn od bývalého generálního ředitele Pata Gelsingera a finančního ředitele Davida Zinsnera, obviňují je z klamání akcionářů ohledně finanční výkonnosti slévárenské jednotky Intelu.“</li>
<li>„Žaloba tvrdí porušení svěřeneckých povinností po neúspěšném plánu obratu společnosti Intel a rekordní čtvrtletní ztrátě ve výši 16,6 miliardy dolarů, což vedlo k poklesu akcií Intelu o 9,2 %.“</li>
<li>„Slévárenská jednotka, která měla původně pohánět růst, byla později identifikována jako významné nákladové středisko, což vedlo k restrukturalizačním snahám Zinsnera, nyní spoluprozatímního generálního ředitele, zatímco Gelsinger rezignoval.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Akcionáři společnosti Intel podali žalobu, v níž žádají bývalého generálního ředitele a finančního ředitele, aby vrátili tříletý plat.“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tokio zveřejnilo bodová mračna dat celého města zdarma“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tokio zpřístupnilo bezplatná data bodových mračen celého města, která jsou k dispozici ke stažení veřejnosti.“</li>
<li>„Data mračna bodů jsou sbírkou datových bodů v prostoru, často používanou v 3D modelování a geografických informačních systémech (GIS).“</li>
<li>„Toto vydání je významné, protože poskytuje cenné zdroje pro vývojáře, výzkumníky a urbanisty, kteří se zajímají o 3D modelování a prostorovou analýzu Tokia.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Tokio zveřejnilo bodová mračna dat celého města zdarma“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Demystifikace ladicích programů, část 2: Anatomie běžícího programu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Článek &#39;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&#39; vysvětluje komponenty zapojené do provádění programu, jako jsou virtuální adresní prostory, vlákna a procesy. Podrobně popisuje, jak operační systémy využívají virtuální paměť a plánování k řízení více programů běžících současně. Příspěvek je součástí série zaměřené na vysvětlení, jak debuggery interagují s těmito procesy k analýze provádění programu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Demystifikace ladicích programů, část 2: Anatomie běžícího programu“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Automatizace hledání umělého života pomocí základních modelů“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Algoritmus Automatizovaného Hledání Umělého Života (ASAL) využívá základní modely AI pro vidění a jazyk k objevování umělých životních forem v simulacích, čímž posiluje oblast výzkumu Umělého Života (ALife). ASAL úspěšně identifikoval nové životní formy v simulacích jako Lenia, Boids, Particle Life a Game of Life, přičemž předvedl dynamické vzory a nové pravidla celulárních automatů. Tento přístup automatizuje proces objevování, překonává omezení ručně navržených simulací a podporuje další průzkum a spolupráci při integraci konceptů ALife do AI pro adaptivnější a kreativnější systémy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Automatizace hledání umělého života pomocí základních modelů“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zpracování milionů URL za sekundu (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Zpracování milionů URL za sekundu (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Cesta vlakem z Paříže do Berlína je nyní o pět hodin rychlejší“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deutsche Bahn a SNCF spustily novou přímou denní vlakovou linku z Paříže do Berlína, která zkracuje dobu cestování o pět hodin na 7 hodin a 59 minut.“</li>
<li>„Trasa zahrnuje malebné výhledy a zastávky ve Štrasburku, Karlsruhe a Frankfurtu, přičemž ceny jízdenek začínají na 59,99 € pro druhou třídu.“</li>
<li>„I když služba nabízí pohodlnější cestovní zážitek, někteří tvrdí, že musí být rychlejší, aby mohla účinně konkurovat letecké dopravě.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Cesta vlakem z Paříže do Berlína je nyní o pět hodin rychlejší“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„'United Healthcare' používá DMCA proti obrázkům Luigiho Mangioneho“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Podle zpráv United Healthcare využívá žádosti podle zákona DMCA k odstranění online obsahu souvisejícího s Luigim Mangionem, ačkoli nevlastní autorská práva, což vyvolává obavy z možného zneužití autorského zákona. Tato situace zdůrazňuje, jak mohou být zákony DMCA zneužity tzv. copyrightovými trolly k nátlaku na hostitele obsahu, aby vyhověli potenciálně neopodstatněným nárokům. Není jisté, zda je United Healthcare přímo zodpovědná za tyto žádosti, nebo zda je někdo třetí stranou vydávající se za ně.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„&apos;United Healthcare&apos; používá DMCA proti obrázkům Luigiho Mangioneho“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Twtxt je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovací služba pro hackery.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„twtxt vydal verzi v1.3.2-dev, což je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovací služba zaměřená na hackery.“</li>
<li>„Dokumentace zahrnuje sekce o instalaci, rychlém startu, použití, konfiguraci a API, s podporou komunity dostupnou na IRC.“</li>
<li>„Kapitola o API podrobně popisuje koncové body pro uživatele, tweety, zmínky, tagy a objevitelnost, a povzbuzuje k příspěvkům na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Twtxt je decentralizovaná, minimalistická mikroblogovací služba pro hackery.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Předpovědi pro rok 2025?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Předpovědi pro rok 2025?“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Komerční čajové sáčky uvolňují mikroplasty, které vstupují do lidských buněk.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Komerční čajové sáčky uvolňují mikroplasty, které vstupují do lidských buněk.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Může AI už dělat matematiku? Myšlenky od matematika“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nový jazykový model OpenAI, o3, dosáhl 25% skóre na datasetu FrontierMath, který zahrnuje náročné matematické otázky s jednoznačnými odpověďmi.“</li>
<li>„Datová sada je držena v tajnosti, aby se zabránilo tomu, že by na ní jazykové modely trénovaly, a obsahuje problémy, které vyžadují odborné znalosti v konkrétních oblastech matematiky.“</li>
<li>„Zatímco výkon o3 je pozoruhodný, skutečný pokrok nastane, když AI bude schopna řešit složitější, na důkazech založené otázky, protože současné modely jako DeepMind&#39;s AlphaProof jsou stále omezeny na problémy na úrovni střední školy.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Může AI už dělat matematiku? Myšlenky od matematika“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„CUDA Moat stále žije“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Srovnání GPU MI300X, H100 a H200 ukazuje, že MI300X od AMD má nižší výkon kvůli softwarovým problémům, a to i přes slibné specifikace.“</li>
<li>„Grafické procesory Nvidia vykazují vynikající výkon ihned po vybalení, zatímco AMD MI300X vyžaduje značné ladění a opravy chyb, aby dosáhl svého potenciálu.“</li>
<li>„Doporučení pro AMD zahrnují zlepšení kvality softwaru, zvýšení interního testování a spolupráci s partnery za účelem zlepšení její konkurenční pozice vůči Nvidii.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„CUDA Moat stále žije“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Specifikace utajovaných stíhacích letounů unikly na fórech War Thunder“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Klasifikované specifikace radaru Eurofighter Typhoon byly zveřejněny na fórech War Thunder, což způsobilo kontroverzi a vyvolalo obavy o bezpečnost.“</li>
<li>„Tento incident je součástí vzoru, protože předchozí úniky na platformě zahrnovaly i další vojenské systémy, jako je tank Challenger 2.“</li>
<li>„Uživatel odpovědný za únik byl suspendován a materiál byl okamžitě odstraněn, což zdůrazňuje výzvy, kterým War Thunder čelí při vyvažování vojenské přesnosti s informační bezpečností.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Specifikace utajovaných stíhacích letounů unikly na fórech War Thunder“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nový Google Sheet na polovině obrazovky 13,6" MacBook Air je zcela zakrytý vyskakovacími okny.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Nový Google Sheet na polovině obrazovky 13,6&quot; MacBook Air je zcela zakrytý vyskakovacími okny.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Xerox koupí společnost Lexmark“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Xerox plánuje akvizici společnosti Lexmark za 1,5 miliardy dolarů s cílem zlepšit své tiskové služby a rozšířit svůj globální dosah.“</li>
<li>„Očekává se, že akvizice, která by měla být dokončena ve druhé polovině roku 2025, bude financována prostřednictvím hotovosti a dluhu, přičemž snížená dividenda pomůže řídit dluh.“</li>
<li>„Regulační schválení jsou v procesu, a dohoda se snaží spojit silné stránky obou společností, aby nabídla komplexní portfolio a zlepšila finanční výkonnost.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Xerox koupí společnost Lexmark“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Litestack: Veškerá vaše datová infrastruktura v jednom Ruby gemu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Litestack je Ruby gem, který konsoliduje více komponent datové infrastruktury do jednoho balíčku pro aplikace Ruby a Ruby on Rails, využívající SQLite. Nabízí funkce jako SQL databázi, cache, frontu úloh, zprostředkovatele zpráv, fulltextový vyhledávací engine a platformu pro metriky, čímž zvyšuje výkon a snižuje náklady odstraněním potřeby samostatných serverů. Gem se integruje s IO frameworky založenými na Fiber pro optimalizované využití CPU a paměti a je open source pod licencí MIT, s možností přispívat na GitHubu.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Litestack: Veškerá vaše datová infrastruktura v jednom Ruby gemu“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fogus: Věci a záležitosti roku 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fogus reflektuje své zkušenosti a objevy z roku 2024, přičemž se zabývá širokou škálou témat včetně programování, médií a osobních zájmů.“</li>
<li>„Diskutuje o své práci s programovacím jazykem Clojure a o svých budoucích plánech, jako je zkoumání konkatenativních jazyků a zjednodušení svého blogu.“</li>
<li>„Pozoruhodné zmínky zahrnují hru Elite, historii amatérského rádia a japonské koupelnové duchy, spolu s uznáním lidí, kteří ho inspirovali.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Fogus: Věci a záležitosti roku 2024“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Německý regulátor nařídil projektu World, který vede Sam Altman, aby smazal biometrická data.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Německý regulátor nařídil projektu World, který vede Sam Altman, aby smazal biometrická data.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vytvořil jsem platformu pro objevování a sdílení kolekcí rozšíření pro Chrome.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„WebExtension.net je platforma, která shromažďuje kolekce rozšíření a motivů pro Chrome, s důrazem na produktivitu, nástroje AI a sociální média. Uživatelé mohou prozkoumávat různé kategorie, včetně populárních a trendujících rozšíření, s analytikou poskytovanou pro rozšíření z Chrome Web Store. Platforma je nezávislá a není přidružena k Googlu ani k Chrome Web Store, přičemž všechny údaje čerpá z veřejných zdrojů.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Vytvořil jsem platformu pro objevování a sdílení kolekcí rozšíření pro Chrome.“</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
