<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI rasende over, at DeepSeek muligvis har stjålet alle de data, som OpenAI stjal fra os]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft og AI-eksperten David Sacks hævder, at DeepSeek uretfærdigt har brugt OpenAI&#39;s data til at udvikle en overlegen sprogmodel.
 Undersøgelser foretaget af Bloomberg og Financial Times undersøger, om DeepSeek uretmæssigt har trænet sin R1-model ved hjælp af OpenAI-outputs, muligvis gennem en teknik kaldet &quot;destillation,&quot; som udtrækker viden fra eksisterende modeller.
 Situationen er bemærkelsesværdig, da OpenAI, som ofte kritiseres for at bruge data uden tilladelse, nu udtrykker bekymring over lignende praksisser fra andre.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI rasende over, at DeepSeek muligvis har stjålet alle de data, som OpenAI stjal fra os</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg kan stadig godt lide Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text forbliver et foretrukket valg i 2025 på grund af dets hastighed, kompatibilitet på tværs af platforme og funktioner som Language Server Protocol (LSP), snippets og flere markører.
 Softwaren betragtes som &quot;færdig&quot;, hvilket betyder, at den er stabil og pålidelig, med den seneste opdatering udgivet i januar 2025, hvilket opretholder dens relevans og effektivitet.
 Sublime Text har haft en betydelig indflydelse på moderne editorer, og dens enkelhed og distraktionsfri miljø fortsætter med at tiltrække brugere, der søger en hurtig og effektiv kodningsoplevelse.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJeg kan stadig godt lide Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Videnskabs-YouTuberen physicsgirl (Dianna Cowern) står op for første gang i 2 år]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZVidenskabs-YouTuberen physicsgirl (Dianna Cowern) står op for første gang i 2 år</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor DeepSeek skulle være open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, et kinesisk AI-laboratorium, har gjort sin ræsonneringsmodel R1 open source, som er sammenlignelig med OpenAI&#39;s o1, for at opbygge tillid på vestlige markeder og imødegå skepsis over for kinesisk teknologi, især med hensyn til datasikkerhed. At gøre R1 open source er også et strategisk træk for at innovere effektivt midt i eksportkontroller på avancerede chips, hvilket fremhæver omkostningsfordelen ved open source-modeller i forhold til proprietære som OpenAI. Open source-modeller, såsom DeepSeeks R1, tilbyder tilpasningsmuligheder og lavere omkostninger, hvilket udfordrer proprietære modeller, selvom OpenAI opretholder en førerposition på grund af sin først-til-markedet fordel og ressourcer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZHvorfor DeepSeek skulle være open source</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg ønsker ikke, at AI skal "polere" mig]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJeg ønsker ikke, at AI skal &quot;polere&quot; mig</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spørgsmål censureret af DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, en open-source model fra Kina, er under granskning for at være underlagt censur fra det kinesiske kommunistparti (CCP), med bekymringer om dens afvisningsrate på følsomme emner. Et datasæt med 1.360 prompts blev brugt til at teste modellen, hvilket afslørede, at cirka 85% af prompts om emner som taiwansk uafhængighed blev censureret, men forsøg på at omgå censuren viste, at den let kunne omgås. Fremtidige evalueringer vil sammenligne håndteringen af følsomme emner mellem kinesiske og amerikanske modeller, hvilket vil fremhæve forskelle i censur og indholdsmoderation.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZSpørgsmål censureret af DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farvel, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En bruger udtrykker utilfredshed med Spotifys Discover Weekly-playliste, som nu inkluderer AI-genereret musik og covers. Brugeren kritiserer Spotifys app for at være oppustet og klodset, hvilket fører til deres beslutning om at opsige abonnementet. Denne situation fremhæver en voksende bekymring om AI-genereret indhold i musikstreamingtjenester og dets indvirkning på brugeroplevelsen og støtten til rigtige kunstnere.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZFarvel, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bakterier (og deres metabolitter) og depression]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBakterier (og deres metabolitter) og depression</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeeks multi-head latent attention og andre KV cache-tricks]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Key-Value (KV) caches øger hastigheden af sprogmodeller, såsom ChatGPT, ved at reducere overflødige beregninger, hvilket forbedrer inferenseffektiviteten.
 KV-caching reducerer den beregningsmæssige kompleksitet fra 𝑂(𝑛³) til 𝑂(𝑛²) ved at gemme nøgle og værdidata for hver token, selvom det øger hukommelsesforbruget.
 Innovationer inden for valg af tokens, kompression og arkitektoniske redesigns, såsom Multi-head Latent Attention, imødekommer hukommelseskravene ved KV-caching og optimerer Transformer-baserede modeller.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZDeepSeeks multi-head latent attention og andre KV cache-tricks</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parkinsons-patient "føler sig helbredt" med ny adaptiv dyb hjernestimulation-enhed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, en Parkinson-patient, rapporterer, at han føler sig &quot;helbredt&quot; efter at have modtaget et banebrydende hjerneimplantat, der sender elektriske signaler til hans hjerne og betydeligt lindrer hans symptomer.
 Det adaptive dybe hjernestimulering system, udviklet af Medtronic, justerer automatisk behandlingen baseret på hjerneaktivitet, hvilket tilbyder potentielle forbedringer i patienters livskvalitet.
 Med cirka 153.000 mennesker i Storbritannien, der er berørt af Parkinsons, kunne denne innovation have en betydelig indvirkning, da antallet af tilfælde forventes at stige.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZParkinsons-patient &quot;føler sig helbredt&quot; med ny adaptiv dyb hjernestimulation-enhed</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: 'nye' harddiske brugt i titusindvis af timer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De tyske kunder har rapporteret, at de har købt &quot;nye&quot; Seagate-harddiske, som faktisk var brugte, hvor nogle viste omfattende brugstimer.
 Problemet blev identificeret af Heise.de efter flere rapporter vedrørende Seagate Exos HDD&#39;er, som blev solgt som nye, men manglede den standard femårige garanti.
 Seagate undersøger potentiel svindel, da drevenes SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) statistikker blev nulstillet, og problemet involverer flere forhandlere, herunder Amazon og Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: &apos;nye&apos; harddiske brugt i titusindvis af timer</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opdagelseskodning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Discovery Coding er en programmeringsmetode, hvor programmører skriver kode for at forstå et problem, ligesom discovery writing i fiktion, hvor historien udvikler sig under skriveprocessen.
 Denne tilgang kan virke mindre organiseret sammenlignet med struktureret planlægning, men kan stadig resultere i grundige og effektive slutprodukter ved at fokusere på forståelse af systembegrænsninger.
 Programmeringsfællesskabet opfordres til at anerkende og acceptere forskellige tilgange til softwaredesign, idet de erkender, at der ikke findes én enkelt korrekt metode, da det er en menneskelig proces, der varierer blandt individer.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZOpdagelseskodning</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple og SpaceX samarbejder for at understøtte Starlink-satellitnetværket på iPhones]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple og SpaceX samarbejder for at understøtte Starlink-satellitnetværket på iPhones</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Biblioteker og velvære: En casestudie fra New York Public Library]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En undersøgelse fra New York Public Library afslører, at biblioteker i høj grad forbedrer velvære og fællesskabsforbindelse, især i lavindkomstområder. Nøglefund viser, at 92% af brugerne føler sig rolige efter et besøg, 74% føler sig bedre rustet til at håndtere livet, og 90% nyder at lære mere. Biblioteker identificeres som steder, der fremmer optimisme, empati og fællesskab, og fungerer som en stærk modgift mod moderne stressfaktorer.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBiblioteker og velvære: En casestudie fra New York Public Library</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vores telefoner dræber vores evne til at føle os sexede (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZVores telefoner dræber vores evne til at føle os sexede (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi bringer Pebble tilbage]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZVi bringer Pebble tilbage</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google frigiver Pebble OS som open source]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle frigiver Pebble OS som open source</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Run DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRun DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lovende resultater fra DeepSeek R1 for kode]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En pull-anmodning (PR) af Xuan-Son Nguyen for llama.cpp forbedrer WebAssembly (WASM) hastighed ved hjælp af Single Instruction, Multiple Data (SIMD) instruktioner, med betydelige bidrag fra DeekSeek-R1.
 PR&#39;en inkluderer en dynamisk model_map bygget fra API-svar, hvilket fjerner nødvendigheden af hardkodede versioner og fremviser innovation inden for pluginudvikling.
 Simon Willisons weblog dækker også nylige emner som open source-projekter, Anthropics Citations API og Large Language Model (LLM) projekter, hvilket indikerer en fokus på diskussioner om den nyeste teknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLovende resultater fra DeepSeek R1 for kode</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerede DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 er en nyudgivet AI-model, der lægger vægt på forbedrede ræsonneringsevner gennem en struktureret tre-trins træningsproces: sprogmodellering, superviseret finjustering (SFT) og præferencetuning. Modellen inkorporerer lange ræsonneringskæder, en midlertidig ræsonneringsmodel og storskala forstærkningslæring (RL), og udmærker sig i ræsonneringsopgaver ved at generere tænkningstokener. Den anvender en blanding-af-eksperter arkitektur, som gør det muligt for den effektivt at håndtere komplekse ræsonneringsopgaver, hvilket markerer en betydelig fremgang i designet af AI-modeller.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZDen illustrerede DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maskinlæring i produktion (CMU-kursus)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University tilbyder et kursus med titlen &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; for foråret 2025, der fokuserer på at bygge, implementere og vedligeholde softwareprodukter med maskinlæring. Kurset lægger vægt på ansvarlige AI-praksisser og MLOps (Machine Learning Operations), og dækker hele livscyklussen fra prototype til produktion. Det er designet til studerende med datavidenskab og grundlæggende programmeringsfærdigheder, og indeholder forelæsninger, laboratorier og et gruppeprojekt, med ressourcer tilgængelige på GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZMaskinlæring i produktion (CMU-kursus)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: en åben reproduktion af DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 er et initiativ til at replikere DeepSeek-R1, en ræsonneringsmodel, der kan sammenlignes med OpenAI&#39;s o1, med fokus på gennemsigtighed og open-source samarbejde.
 Projektet søger at genskabe DeepSeek-R1&#39;s datasæt og træningspipeline, som i øjeblikket er uoplyste, ved hjælp af forstærkningslæring (RL) uden menneskelig overvågning.
 Open-R1 opfordrer til bidrag fra fællesskabet for at udvide modellens anvendelser ud over matematik, herunder områder som kodning og medicin.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: en åben reproduktion af DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fremtiden for Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZFremtiden for Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alpha-myten: Hvordan fangenskabsulve vildledte os]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZAlpha-myten: Hvordan fangenskabsulve vildledte os</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.24's go-værktøj er en af de bedste tilføjelser til økosystemet i årevis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introducerer en ny <code>go tool</code> kommando og <code>tool</code> direktiv i <code>go.mod</code>, hvilket forbedrer håndteringen af projektværktøjer i Go-økosystemet.
 Denne opdatering løser problemer med <code>tools.go</code>-mønsteret, såsom præstationspåvirkninger og oppustning af afhængighedstræet, ved at tillade mere effektiv værktøjsstyring og reducere unødvendige afhængigheder.
 Mens <code>go tool</code>-kommandoen forbedrer ydeevnen ved at cache <code>go run</code>-kørsler, er der bekymringer om, at værktøjsafhængigheder behandles som indirekte, hvilket potentielt kan føre til afhængighedskonflikter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24&apos;s go-værktøj er en af de bedste tilføjelser til økosystemet i årevis</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg stolede på en LLM, nu er jeg på dag 4 af et eftermiddagsprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren påbegyndte et projekt kaldet Deskthang med det formål at skabe en skrivebordsanordning ved hjælp af en Raspberry Pi Pico, LCD-skærm og RGB-LED&#39;er, samtidig med at teste AI&#39;s kapaciteter.
 AI-værktøjer som ChatGPT og Claude hjalp i starten, men førte i sidste ende til en fejlbehæftet implementering, hvilket forårsagede problemer som bufferkonflikter og datakorruption.
 Vigtige lærdomme inkluderer at anerkende AI som et værktøj snarere end en co-pilot, forstå værdien af modstand og fejl i læring, og vigtigheden af tålmodighed frem for overmod.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJeg stolede på en LLM, nu er jeg på dag 4 af et eftermiddagsprojekt</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia mister næsten 600 milliarder dollars i markedsværdi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidias markedsværdi led et historisk tab på næsten 600 milliarder dollars, med aktierne faldende 17% på grund af konkurrencebekymringer fra det kinesiske AI-laboratorium DeepSeek.
 Udsalget påvirkede den bredere amerikanske teknologisektor, hvilket medførte fald i virksomheder som Dell og Oracle og bidrog til et fald på 3,1% i Nasdaq-indekset.
 DeepSeeks nye AI-model, udviklet ved hjælp af Nvidias H800-chips, har øget konkurrencemæssige bekymringer, hvilket har påvirket Nvidias aktier trods tidligere gevinster og reduceret CEO Jensen Huangs nettoformue med 21 milliarder dollars.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia mister næsten 600 milliarder dollars i markedsværdi</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B kører 100% lokalt i browseren på WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B kører 100% lokalt i browseren på WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berkeley-forskere replikerer DeepSeek R1's kerne-teknologi for kun $30: En lille ændring]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZBerkeley-forskere replikerer DeepSeek R1&apos;s kerne-teknologi for kun $30: En lille ændring</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En afskedigelse ændrede fundamentalt, hvordan jeg opfatter arbejde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren modtog en uventet opsigelsesmeddelelse fra deres virksomheds COO, på trods af tidligere forsikringer om, at der ikke ville ske afskedigelser, hvilket indikerer en uoverensstemmelse mellem virksomhedens kommunikation og handlinger.
 Erfaringen førte til et tab af tillid til moderne arbejdsmiljøer, hvor medarbejdere føler sig udskiftelige, selv når virksomhederne er økonomisk stabile, hvilket fremkalder et skift mod minimal indsats og skepsis over for jobsikkerhed.
 I Tyskland prioriterer arbejdsmarkedslovene beskyttelse af sårbare medarbejdere under afskedigelser, men dette garanterer ikke jobsikkerhed for alle, hvilket fører til råd om, at medarbejdere nøje skal overholde kontrakttimer og søge andre jobmuligheder.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEn afskedigelse ændrede fundamentalt, hvordan jeg opfatter arbejde</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – En søgemaskine, der prioriterer ikke-kommercielt indhold]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search har lanceret en ny side med fokus på ikke-kommercielt indhold og opdagelsesværktøjer, der lægger vægt på brugerens privatliv og databeskyttelse.
 Den søgemaskine fungerer ved hjælp af open-source teknologi, uden AI eller cloud-tjenester, og overholder GDPR og EU&#39;s Cookie-direktiv.
 Kildefilen er tilgængelig under en AGPL-licens, hvilket fremmer gennemsigtighed og samarbejde i fællesskabet.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – En søgemaskine, der prioriterer ikke-kommercielt indhold</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Udbruddet af tuberkulose i Kansas er det største registrerede i Amerika siden 1950'erne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas står over for det største tuberkuloseudbrud i USA&#39;s historie, med 66 aktive tilfælde og 79 latente infektioner rapporteret i Kansas City-området siden 2024, primært i Wyandotte County. Centers for Disease Control and Prevention (CDC) hjælper lokale sundhedsmyndigheder med at håndtere udbruddet, som stadig er i gang, men hvor antallet af aktive tilfælde er reduceret til cirka 32. Tuberkulose er en bakteriel infektion, der påvirker lungerne, spredes gennem luften og kan behandles med antibiotika, med en lav risiko for den brede offentlighed.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUdbruddet af tuberkulose i Kansas er det største registrerede i Amerika siden 1950&apos;erne</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openhaystack: Byg 'AirTags' – spor Bluetooth-enheder via Apples netværk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack er en ramme, der muliggør sporing af personlige Bluetooth-enheder ved hjælp af Apples Find My-netværk, udviklet af Secure Mobile Networking Lab ved TU Darmstadt.
 Det er baseret på reverse-engineering af Apples Find My-netværk og kræver macOS 11 samt en Bluetooth-enhed, såsom en BBC micro:bit, for at fungere.
 OpenHaystack er open source under GNU Affero General Public License v3.0, understøtter forskellige enheder og inkluderer en mobilversion til Android og iOS, selvom den stadig er eksperimentel og ikke tilknyttet Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Byg &apos;AirTags&apos; – spor Bluetooth-enheder via Apples netværk</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undervisning i at skabe familiefotos, som folk ønsker at beholde (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUndervisning i at skabe familiefotos, som folk ønsker at beholde (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Min Brugeragent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 er en ny model designet til at afsløre tankegangen for brugerne, tilgængelig gratis på chat.deepseek.com eller gennem en mere overkommelig API sammenlignet med OpenAI.
 Efter udgivelsen af artiklen stødte DeepSeek API på problemer, hvor platform.deepseek.com returnerede 404-fejl, hvilket indikerer potentielle forstyrrelser forårsaget af DeepSeek My User Agent.
 Brugere kan udforske topdomme på Hacker News og benytte &quot;Judge Me&quot;-prompten på chat.deepseek.com for en personlig oplevelse.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Min Brugeragent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Billig, ligetil e-mail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail tilbyder omkostningseffektiv e-mail-hosting med kompatibilitet til IMAP og POP3, hvilket muliggør brug med de fleste mailapplikationer eller gennem Roundcube webmail.
 Servicen er bemærkelsesværdigt overkommelig og tilbyder en enkelt e-mailkonto med 3 GB lagerplads for $10 årligt, hvilket er billigere end konkurrenter som Protonmail, Fastmail og Google Workspace.
 Mens Purelymail er i beta og kan have lejlighedsvise problemer som e-mail-blokering og mangel på 24/7 support, lægger det vægt på sikkerhed og sælger ikke brugerdata.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Billig, ligetil e-mail</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astromomer sletter asteroide, fordi det viste sig at være en Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astronomer fejlagtigt klassificerede oprindeligt Elon Musks Tesla Roadster som en asteroide, hvilket understreger behovet for forbedret gennemsigtighed i sporing af dybtrumsobjekter.
 Minor Planet Center rettede klassifikationsfejlen og fremhævede vanskeligheden ved at skelne mellem naturlige og kunstige objekter i rummet.
 Begivenheden peger på fraværet af et centralt arkiv til at spore dybtrumsobjekter, hvilket komplicerer bestræbelserne på at overvåge potentielle asteroide-trusler, hvor amatørastronomer spiller en vigtig rolle i identifikationen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstromomer sletter asteroide, fordi det viste sig at være en Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek udgiver Janus Pro, en tekst-til-billede generator [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek udgiver Janus Pro, en tekst-til-billede generator [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasilien forbyder Sam Altmans teknologifirma Tools for Humanity at betale for irisscanninger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Brasiliens databeskyttelsesmyndighed har forbudt Tools for Humanity at tilbyde kompensation, herunder kryptovaluta, for irisscanninger for at forhindre unødig påvirkning af individers beslutninger om at dele biometriske data.
 Tools for Humanity, medstiftet af OpenAI&#39;s CEO Sam Altman, sigter mod at udvikle et globalt identitetssystem gennem irisscanninger under sit World-projekt.
 Virksomheden hævder at overholde brasilianske love og er i dialog med myndigheden for at løse bekymringer efter en undersøgelse, der begyndte sidste november.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrasilien forbyder Sam Altmans teknologifirma Tools for Humanity at betale for irisscanninger</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mit mislykkede forsøg på at reducere alle NPM-pakker med 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2022 blev der fremsat et forslag om at bruge Zopfli-kompressoren til at reducere npm-pakkestørrelser med 5% med det formål at forbedre ydeevnen og sænke lageromkostningerne. Forslaget blev afvist af npm-vedligeholdere på grund af bekymringer om Zopfli&#39;s langsomme kompressionshastighed, dekompressionstid, lockfile-problemer og integrationskompleksitet. Erfaringen gav indsigt i at skrive forslag og evaluere kompromiser, på trods af at forslaget blev trukket tilbage.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMit mislykkede forsøg på at reducere alle NPM-pakker med 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den tidligere tech-CEO sagsøger for at få fjernet optegnelsen over sin anholdelse fra internettet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den tidligere tech-CEO Maury Blackman sagsøger journalisten Jack Poulson for 25 millioner dollars for at få fjernet en anholdelse for vold i hjemmet fra 2021 fra internettet, på trods af at sagen er blevet forseglet af en dommer.
 Retssagen har antændt debatter om First Amendment, hvor Electronic Frontier Foundation forsvarer Poulson og understreger den offentlige interesse i offentliggørelsen.
 First Amendment Coalition har anlagt en retssag, der udfordrer den californiske lov, der forhindrer offentliggørelsen af forseglede arrestationsregistre, hvilket fremhæver spændingen mellem privatlivets fred og ytringsfrihedsrettigheder.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDen tidligere tech-CEO sagsøger for at få fjernet optegnelsen over sin anholdelse fra internettet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia, ASML falder kraftigt, da DeepSeek udløser salg af teknologiske aktier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidias aktieværdi faldt med 560 milliarder dollars, hvilket markerer det største fald i markeds historien, primært på grund af bekymringer over den kinesiske AI-startup DeepSeek.
 DeepSeeks konkurrencedygtige lavpris-AI-model har skabt frygt for fremtiden for amerikanske virksomheders AI-investeringer, hvilket påvirker Nvidias aktier og store indeks som S&amp;P 500 og Nasdaq 100.
 På trods af Nvidias udfordringer planlægger Meta at øge udgifterne til AI-projekter, og OpenAI, SoftBank og Oracle har annonceret et betydeligt AI-infrastrukturprojekt på 100 milliarder dollars.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML falder kraftigt, da DeepSeek udløser salg af teknologiske aktier</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Denne mand er en kujon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg møder kritik for sin tavshed, mens den tidligere præsident Donald Trump nedbryder National Institutes of Health, hvilket påvirker 40 milliarder dollars i forskningsfinansiering, på trods af Zuckerbergs tidligere forpligtelser til sygdomsforskning.
 Zuckerbergs handlinger hos Meta, herunder reduktion af faktatjek, indholdsmoderation og diversitetsinitiativer, samtidig med at han fremmer republikanske ledere, tyder på et skift i principper, der er i overensstemmelse med Trumps krav.
 Kritikere hævder, at Zuckerbergs eftergivenhed over for Trumps autoritære tendenser afspejler en mangel på mod, hvilket kan påvirke andre teknologivirksomheder som Amazon til potentielt at indtage lignende holdninger, og dermed påvirke hans eftermæle.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Denne mand er en kujon</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside og teorien om transmissionslinjer (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM&#39;s amatør radiowebsite dykker ned i tekniske emner som single-sideband FM, software-defineret radio (SDR) lydkort og antennedesign.
 Webstedet fremhæver Oliver Heavisides bidrag til teorien om transmissionslinjer, herunder hans forbedringer af Maxwells ligninger og telegrafkabelmodeller.
 Indholdet er tilpasset fra en artikel fra november 2021 i det hollandske amatør radiomagasin Electron, der giver historiske og tekniske indsigter i signaltransmission og kabeldesign.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside og teorien om transmissionslinjer (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Ingen skærm, ingen controller, kun en tænd/sluk-knap og en USB-port]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Steam Brick Mod er et specialprojekt, der modificerer en Steam Deck til at være mindre og lettere ved at fjerne skærmen og controlleren, så kun de essentielle komponenter er tilbage. Modifikationen bruger en 1TB OLED Steam Deck og indebærer at skabe et specialfremstillet kabinet med en 3D-printer, hvilket resulterer i en enhed, der er omkring en tredjedel af størrelsen og 24% lettere end den originale. På trods af dens bærbarhedsfordele har modifikationen begrænsninger, såsom ingen adgang til BIOS og vanskeligheder med at afgøre, om enheden er tændt, og den er ikke officielt understøttet af Valve, hvilket medfører risiko for skader.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Ingen skærm, ingen controller, kun en tænd/sluk-knap og en USB-port</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er ikke en forbrydelse, hvis vi gør det med en app]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Store fødevarevirksomheder bruger angiveligt apps til at deltage i prisaftaler, en praksis kaldet &quot;grådigflation,&quot; ved at koordinere priser gennem tredjeparts datamæglere som Potatotrac.
 Dette problem er ikke begrænset til fødevareindustrien, men påvirker også boligsektoren og andre sektorer, hvilket tiltrækker opmærksomhed fra konkurrencemyndighederne.
 Cory Doctorows nye bog, &quot;Picks and Shovels,&quot; dykker ned i disse temaer, hvor forfatteren optræder flere gange for at promovere den.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDet er ikke en forbrydelse, hvis vi gør det med en app</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enhver HTML-element]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZEnhver HTML-element</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den sydvietnamesiske pilot, der landede en Cessna på et hangarskib for at redde sin familie (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I april 1975 udførte major Buang-Ly, en sydvietnamesisk pilot, en dristig flugt med sin familie i et lille fly under Sydvietnams fald. Kaptajn Lawrence Chambers fra USS Midway traf den hidtil usete beslutning om at rydde dækket for Buangs landing, endda ved at kassere helikoptere, hvilket gjorde det muligt for Buang at lande sikkert. Denne begivenhed var en del af Operation Frequent Wind, den sidste fase af evakueringen af amerikanske civile og &quot;i fare&quot; værende vietnamesere fra Saigon, og Buangs fly er nu udstillet på National Naval Aviation Museum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZDen sydvietnamesiske pilot, der landede en Cessna på et hangarskib for at redde sin familie (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 inaktive Y Combinator startups]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>YC Graveyard opregner 821 inaktive startups fra Y Combinator, en fremtrædende startup-accelerator, hvilket fremhæver de udfordringer, nye virksomheder står overfor. Disse startups, fra 39 grupper og 50 industrier, inkluderer sektorer som finans, sundhed, detailhandel og teknologi, hvilket demonstrerer Y Combinators brede indflydelse. Bemærkelsesværdige virksomheder som Blume Benefits, Fileforge og Celest er blandt dem, der har indstillet driften, hvilket afspejler den højrisikable natur af startup-virksomheder.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 inaktive Y Combinator startups</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ugyldig 68030-instruktion tillod ved et uheld Mac Classic II at starte op]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identificerede en fejl i Macintosh Classic II&#39;s ROM, der burde have forhindret den i at starte, men en udefineret instruktion på Motorola MC68030 CPU&#39;en tillod den at fortsætte. Ved hjælp af MAME-emulatoren opdagede Doug, at Classic II ikke kunne starte i 32-bit tilstand på grund af en busfejl fra en ugyldig adresse, som blev rettet af en udokumenteret instruktion på faktisk hardware. Denne opdagelse understreger emulatorers rolle i at afsløre skjulte hardwarefejl og kompleksiteten af udokumenterede CPU-instruktioner, med tests på rigtig hardware, der bekræfter den udokumenterede instruktions betydning for opstart.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZEn ugyldig 68030-instruktion tillod ved et uheld Mac Classic II at starte op</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltrains elektriske flåde er mere effektiv end forventet]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZCaltrains elektriske flåde er mere effektiv end forventet</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, en open-source headless browser i Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda er en ny open-source headless browser udviklet i Zig, designet til at være hurtigere og mere effektiv end eksisterende muligheder som Chrome headless, især til web scraping og automatiseringsopgaver. Den har en HTTP-loader, HTML-parser, DOM-træ, JavaScript-runtime og en CDP-server, hvilket gør den kompatibel med værktøjer som Puppeteer og Playwright, mens den er cirka 10 gange hurtigere og bruger 10 gange mindre hukommelse end Chrome headless. I øjeblikket i beta understøtter Lightpanda begrænsede web-API&#39;er, med planer om udvidelse, og tilbyder en Managed Cloud-tjeneste som en del af sin forretningsmodel.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, en open-source headless browser i Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums og teorien om det døde internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hall of Impossible Dreams&quot; er et arkiv, der indeholder forskelligt indhold, herunder kode og litteratur, og som for nylig diskuterede nedgangen af PhysicsForums på grund af AI-genereret indhold. PhysicsForums, etableret i 2001, var et blomstrende videnskabsforum indtil fremkomsten af centraliserede platforme som StackExchange og infiltrationen af AI-genererede indlæg i 2025. Indlægget rejser bekymringer om &quot;Dead Internet Theory,&quot; som hævder, at en stor del af internettet nu er ikke-menneskeligt indhold, og fremhæver de udfordringer og etiske implikationer ved at opretholde onlinefællesskaber i lyset af den teknologiske udvikling.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums og teorien om det døde internet</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer er integreret i Helix editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Helix-editoren har introduceret en ny filutforskerfunktion, inspireret af teleskop-fil-browseren, der giver brugerne mulighed for at navigere i filer som en filvælger.
 Udviklet af bidragyder drybalka, er funktionen blevet positivt modtaget, med feedback om forbedringer såsom mappeskråstreger og ikoner.
 Nogle brugere på MacOS rapporterede problemer med kommandopaletten, men filutforskeren fungerer effektivt med tastaturgenveje, og fremtidige opdateringer kan adressere udelukkelser af .gitignore-filer.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer er integreret i Helix editor</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En QR-kode, der sender dig til en anden destination – lentikulær og modstridende]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZEn QR-kode, der sender dig til en anden destination – lentikulær og modstridende</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staten af Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Efter Bram Moolenaars død, Vims grundlægger, i 2023, har fællesskabet reorganiseret sig for at sikre fortsættelsen af Vims udvikling, med Christian Brabandt, der tager en mere aktiv rolle. Projektet håndterer udfordringer som at administrere Vim GitHub-organisationen, opdatere hjemmesiden og overveje ændringer som XDG-support, mens det forbliver i vedligeholdelsestilstand. VimConf 2024 i Tokyo fremhævede internationalt samarbejde med præsentationer på engelsk og japansk og understregede fællesskabets input og omhyggelig testning frem for en enkelt ledertilgang.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZStaten af Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brugergrænsefladen er et helvede: fire-funktions regnemaskiner]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZBrugergrænsefladen er et helvede: fire-funktions regnemaskiner</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byg det selv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher tager fat på problemet med afhængighedsudskiftning i softwareudvikling, især i JavaScript og Rust-økosystemerne, hvor hyppige opdateringer og talrige afhængigheder kan føre til sikkerhedssårbarheder og kompleksitet.
 Han foreslår en overgang til at skrive kode med minimale afhængigheder og fremhæver fordelene ved stabile, selvskrevne funktioner frem for omfattende afhængighedsgrafer.
 Ronacher opfordrer til en kulturændring i både virksomheders og open source-fællesskabers tilgang, så der lægges vægt på enkelhed og stabilitet i kodningspraksis, hvilket kan føre til reduceret vedligeholdelse og hurtigere implementering.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZByg det selv</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lavede en open-source bærbar computer fra bunden]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJeg lavede en open-source bærbar computer fra bunden</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan forbedrer du din belysning ved hjemmearbejde for at reducere øjenbelastning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>For at minimere øjenbelastning, mens du arbejder hjemmefra, skal du skabe et balanceret lysmiljø ved at bruge naturligt lys, lette gardiner og flimmerfri kunstigt lys. Implementer 20/20/20-reglen: hver 20. minut, kig på noget 20 fod væk i 20 sekunder for at slappe af i øjnene. Suppler din arbejdsplads med lysfiltrerende gardiner og skrivebordsbelysning, der matcher skærmens lysstyrke, og tag også regelmæssige pauser for at opretholde den generelle sundhed.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSådan forbedrer du din belysning ved hjemmearbejde for at reducere øjenbelastning</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introducerer en højtydende motor, der opnår builds op til 5 gange hurtigere og inkrementelle builds over 100 gange hurtigere, hvilket forbedrer ydeevne og fleksibilitet for udviklere. Opdateringen inkluderer moderne CSS-funktioner som kaskadelag, color-mix() og indbyggede containerforespørgsler, sammen med et førsteparts Vite-plugin for forbedret integration og forenklet installation. Nye funktioner som 3D-transformationsværktøjer, udvidede gradient-API&#39;er og CSS-først konfiguration med designtokens som CSS-variabler gør det lettere og hurtigere at bygge moderne webprojekter, med en opgraderingsvejledning tilgængelig for eksisterende projekter.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den føderale domstol afgør (endelig), at bagdørssøgninger i data er forfatningsstridige]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En føderal distriktsdomstol har afgjort, at bagdørssøgninger i databaser, der indeholder amerikanernes private kommunikation under Section 702, kræver en kendelse, hvilket markerer en betydelig juridisk beslutning i United States v. Hasbajrami. På trods af at Kongressen har genautoriseret Section 702, viser beviser misbrug fra FBI og efterretningssamfundet, med 3,4 millioner søgninger uden kendelse udført i 2021, hvilket har ført til opfordringer til reform for at sikre forfatningsmæssige beskyttelser. Domstolens afgørelse fremhæver den forfatningsstridige karakter af søgninger uden kendelse under Section 702 og opfordrer Kongressen til at kræve kendelser for søgninger, der involverer data fra amerikanske personer, før dens udløb i 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZDen føderale domstol afgør (endelig), at bagdørssøgninger i data er forfatningsstridige</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De mest indflydelsesrige artikler i datalogiens historie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Listen fremhæver syv skelsættende artikler i datalogiens historie, som hver især bidrager med grundlæggende begreber, der understøtter moderne teknologi, såsom Turing-maskinen, informationsteori og den relationelle databasemodel.
 Disse artikler introducerede banebrydende ideer som NP-fuldstændighed, TCP/IP, World Wide Web og PageRank, som har haft en betydelig indflydelse på beregning, kommunikation og internetudvikling.
 Bonusnævnelser inkluderer indflydelsesrige værker om Lisp, distribuerede systemer og &quot;Attention Is All You Need&quot;-papiret, der viser udviklingen og mangfoldigheden inden for datalogisk forskning.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZDe mest indflydelsesrige artikler i datalogiens historie</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droids fremskridt og hvad der kommer i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I 2024 gjorde F-Droid bemærkelsesværdige fremskridt inden for decentralisering af app-distribution, forbedring af sin infrastruktur og udvidelse af sit økosystem, hovedsageligt takket være samfundsstøtte og finansiering. Betydelige resultater omfattede infrastrukturforbedringer og udvidelsen af værktøjer som Repomaker og Mobifree, med over 7205 app-opdateringer og 402 nye apps tilføjet. Med henblik på 2025 planlægger F-Droid at anvende en bevilling fra Open Technology Fund til yderligere at forbedre infrastrukturen og fortsætte med at fokusere på decentralisering af app-distribution og fremme af open-source alternativer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droids fremskridt og hvad der kommer i 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At forstå gRPC, OpenAPI og REST og hvornår man skal bruge dem i API-design (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-design bruger primært to modeller: gRPC (Remote Procedure Call) og REST (Representational State Transfer), som begge ofte er knyttet til HTTP, hvor gRPC bruger HTTP/2 for effektiv kommunikation.
 REST API&#39;er er kendt for deres enkelhed og stabilitet, mens gRPC tilbyder effektive klientbiblioteker og serverimplementeringer, hvilket gør det velegnet til interne API&#39;er eller når man bruger specifikke værktøjer som Cloud Endpoints.
 OpenAPI, ligesom RPC, kræver konstruktion af URL&#39;er fra skabeloner, eksponerer HTTP-detaljer og kan involvere komplekse tilpassede HTTP-mappinger, hvilket tilbyder bredere kompatibilitet med HTTP-værktøjer sammenlignet med gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZAt forstå gRPC, OpenAPI og REST og hvornår man skal bruge dem i API-design (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH ramt af stop for møder, rejser, kommunikation og ansættelser]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH ramt af stop for møder, rejser, kommunikation og ansættelser</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Version 1.2 af Bun er udgivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 er en betydelig opdatering for JavaScript og TypeScript-udvikling, der forbedrer Node.js-kompatibilitet og tilføjer indbygget support til S3 og Postgres. Opdateringen introducerer Bun.sql til SQL-databaser, en hurtigere pakkemanager og en indbygget testkører, sammen med forbedret ydeevne og nye JavaScript-funktioner. Bun 1.2 forbedrer også bundling med HTML-importer, selvstændige eksekverbare filer og en ny CSS-parser, mens den forbliver gratis og open-source med løbende bidrag fra fællesskabet.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZVersion 1.2 af Bun er udgivet</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologi tager Pareto-princippet for langt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritiserer tech-industriens afhængighed af Pareto-princippet og MVP&#39;er, som ofte resulterer i ufærdige produkter på grund af utilstrækkelige incitamenter til at færdiggøre dem.
 Han kontrasterer dette med spilindustriens &#39;vertical slice&#39;-tilgang, som fokuserer på at skabe et poleret produkt fra starten.
 Lockhart går ind for en håndværksmæssig tilgang til softwareudvikling og understreger vigtigheden af at færdiggøre og forfine produkter for at opnå et poleret slutresultat.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTeknologi tager Pareto-princippet for langt</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lavede et multiplayer skydespil i Lisp, her er min rejse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spillet &quot;Wizard Masters&quot;, en multiplayer third-person shooter, blev udviklet ved hjælp af Clojure, en Lisp-dialekt, og er tilgængeligt på CrazyGames. Clojure blev valgt for sine full-stack kapaciteter og interaktive REPL-system, mens Babylon.js blev brugt til grafik på grund af dets funktioner og fællesskabsstøtte. Udfordringerne omfattede kompleks netværk med Clojure async-biblioteker, tilstandsadministration med Clojures uforanderlighed, og manglen på et stærkt Clojure-spiludviklingsfællesskab, hvilket fremhæver de potentielle fordele ved at skifte til mainstream-motorer som Unity eller Unreal til fremtidige projekter.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJeg lavede et multiplayer skydespil i Lisp, her er min rejse</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: En AI-drevet IDE af ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: En AI-drevet IDE af ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grundlæggende om store sprogmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den bog &quot;Foundations of Large Language Models&quot; af Tong Xiao og Jingbo Zhu udforsker nøglekoncepter som fortræning, generative modeller, promptteknikker og justeringsmetoder i store sprogmodeller. Den henvender sig til universitetsstuderende, fagfolk og praktikere inden for feltet naturlig sprogbehandling, hvilket gør den til en værdifuld ressource for dem, der er interesserede i beregning og sprog, kunstig intelligens og maskinlæring. Bogen er tilgængelig for yderligere læsning på arXiv under identifikatoren 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZGrundlæggende om store sprogmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At hacke Subaru: Sporing og kontrol af biler via Starlink Admin Panel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En sikkerhedssårbarhed i Subarus STARLINK-tjeneste blev opdaget den 20. november 2024, hvilket tillod uautoriseret adgang til køretøjer og kundekonti i USA, Canada og Japan. Fejlen gjorde det muligt for angribere at fjernstyre køretøjer og få adgang til personlige oplysninger ved hjælp af minimale data, såsom et efternavn og et postnummer, på grund af problemer i STARLINKs administrationspanel. Sårbarheden blev rapporteret og rettet inden for 24 timer uden nogen ondsindet udnyttelse, hvilket understreger udfordringerne ved at sikre forbundne bilsystemer på grund af brede adgangstilladelser.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZAt hacke Subaru: Sporing og kontrol af biler via Starlink Admin Panel</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor er Londons mest centrale får?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, etableret i 1976, er den nærmeste byfarm til det centrale London, beliggende lidt over en mil fra Trafalgar Square.
 På gården er der flere får, herunder en Shetland og en Herdwick ved navn Daffodil, der fremviser den landlige charme i det urbane miljø.
 Spitalfields City Farm, den næstnærmeste til det centrale London, er hjemsted for en Herdwick-får ved navn Beatrix og flere Castlemilk Moorits, hvilket understreger den unikke tiltrækningskraft ved byfarme i London.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZHvor er Londons mest centrale får?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht fik fuld benådning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross er blevet benådet fuldt ud af den tidligere præsident Donald Trump, hvilket har resulteret i hans løsladelse.
 Benådningen er blevet mødt med betydelig taknemmelighed, og Trump bliver rost for at have opfyldt sit løfte.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht fik fuld benådning</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-projekt: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX bygger datacentre]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-projekt: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX bygger datacentre</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Er der nogen, der laver noget sejt med små sprogmodeller?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEr der nogen, der laver noget sejt med små sprogmodeller?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generering af højopløselige 3D-aktiver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio har lanceret 3D-genereringsfunktioner på deres hjemmeside og frigivet inferenskode og fortrænede modeller til Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 er et avanceret system til at skabe højopløselige 3D-aktiver, der indeholder en formgenereringsmodel (Hunyuan3D-DiT) og en tekstursyntesemodel (Hunyuan3D-Paint), som tilbyder overlegne geometriske detaljer og teksturkvalitet.
 Brugere kan få adgang til Hunyuan3D 2.0 via kode eller Gradio App, med mere information tilgængelig på deres officielle side og open-source plan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generering af højopløselige 3D-aktiver</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercard DNS-fejl blev ubemærket i årevis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard løste en DNS (Domain Name System) fejl, der kunne have ført til trafikaflytning, ved at registrere et ubrugt domæne, som havde været en sårbarhed i næsten fem år. Sikkerhedsforsker Philippe Caturegli identificerede problemet, der involverede en tastefejl i et DNS-servernavn, og registrerede domænet for $300 for at forhindre potentiel misbrug, på trods af MasterCards påstand om ingen sikkerhedsrisiko. Catureglis handlinger og offentlige afsløring fremhævede potentielle sårbarheder og kritiserede MasterCards respons, hvilket afslørede en historie med lignende DNS-tastefejl med domænet.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercard DNS-fejl blev ubemærket i årevis</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvad er disse knopper på toppen af en dåse med trækflig?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHvad er disse knopper på toppen af en dåse med trækflig?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS fjerner alle medlemmer af cybersikkerhedsrådgivende bestyrelser, stopper undersøgelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>De minimale stilarter for splash-skærmen er defineret, med yderligere stilarter placeret i en separat CSS-fil, hvilket sikrer en konsekvent og optimeret brugergrænseflade.
 Department of Homeland Security (DHS) har afsluttet alle rådgivende komitémedlemskaber, hvilket påvirker cybersikkerhedspaneler som Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA).
 Cybersikkerhedsgennemgangsbestyrelsens undersøgelse af Salt Typhoon-hændelsen er blevet indstillet, hvilket indikerer en standsning i fremskridtene med dette cybersikkerhedsproblem.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS fjerner alle medlemmer af cybersikkerhedsrådgivende bestyrelser, stopper undersøgelser</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At isolere kompleksitet er essensen af vellykkede abstraktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kompleksitet i softwareudvikling bør håndteres og isoleres frem for at blive elimineret, som fremhævet af Fred Hebert. I mikrotjenester er kompleksitet ofte skjult inden for individuelle tjenester, mens programmeringssprog som Rust og TypeScript håndterer kompleksitet gennem typesystemer og værktøjer som Rusts lånechecker. Rust og TypeScript foretrækkes af udviklere for deres evne til at afsløre og håndtere kompleksitet, hvilket muliggør succesfulde abstraktioner ved at isolere kompleksitet i veldefinerede områder.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZAt isolere kompleksitet er essensen af vellykkede abstraktioner</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min kamp med doom scrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren tackler deres vane med doom scrolling ved at fjerne distraherende apps som YouTube og Instagram og deaktivere browseren på deres telefon. De oplevede nogle ulemper, såsom begrænset adgang til tjenester, men fandt det gavnligt for at sætte grænser og reducere distraktioner. Genindførelsen af en begrænset browser med en minimal brugergrænseflade hjalp dem med at genvinde kontrol over medieforbruget, hvilket førte til mere læsetid og en roligere sindstilstand.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMin kamp med doom scrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det strukturløses tyranni (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, også kendt som Joreen, kritiserer begrebet &quot;strukturløshed&quot; i kvindefrigørelsesbevægelsen og argumenterer for, at alle grupper danner strukturer, hvad enten de er formelle eller uformelle. Artiklen fremhæver problemer med uformelle strukturer, såsom elitisme og manglende ansvarlighed, og foreslår principper for demokratisk strukturering. Den understreger nødvendigheden af formelle strukturer for at forhindre magtubalancer og for at hjælpe bevægelsen med at nå sine mål effektivt og inkluderende.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZDet strukturløses tyranni (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 15-årig gymnasieelev opdagede et 0-klik deanonymiseringsangreb ved hjælp af Cloudflares cache-system, som kan lokalisere brugere inden for en radius af 250 miles. Denne sårbarhed påvirker populære apps som Signal og Discord, hvilket gør det muligt for angribere at spore brugere uden deres samtykke. På trods af at have rapporteret problemet, blev kun en relateret fejl rettet af Cloudflare, hvilket efterlod den centrale sårbarhed uadresseret, hvilket understreger behovet for, at brugere, især journalister og aktivister, er opmærksomme på deres privatliv.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-vinter: Hacker News mistede sin tro]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-vinter: Hacker News mistede sin tro</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering Call of Duty anti-cheat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anti-snydesystemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et bruger-mode anti-snydesystem, der mangler den kernel-mode komponent, som findes i Modern Warfares Ricochet. TAC anvender Arxan til obfuskering, hvilket komplicerer reverse engineering gennem teknikker som runtime eksekverbar dekryptering, eksekverbare checksums og pointerkryptering. Vigtige anti-snydefunktioner inkluderer detektion af API-hooking, debugregistre, overvågning af netværkstrafik og eksterne overlays, sammen med forskellige anti-debugging teknikker og brugerdefinerede syscall stubs til at omgå hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZReverse engineering Call of Duty anti-cheat</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optrådte Elon Musk med en Sieg Heil ved Trumps indsættelse?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk blev observeret lave en gestus ved Trumps indsættelse, som nogle tolkede som en nazihilsen, hvilket førte til kontroverser på sociale medier. Anti-Defamation League (ADL) foreslog, at gestussen sandsynligvis var et akavet øjeblik snarere end en bevidst hilsen, med nogle der tilskrev det til Musks Aspergers syndrom. Musk reagerede på kontroversen med en grinende emoji og udtrykte begejstring over Trumps omtale af Mars, hvilket stemmer overens med hans mål om rumforskning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZOptrådte Elon Musk med en Sieg Heil ved Trumps indsættelse?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ser ud til at lave gentagne fascistiske hilsner ved indsættelsesrally]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk stod over for kritik for at lave en gestus, der lignede en fascistisk hilsen under Donald Trumps indsættelsesfejringer, som nogle tolkede som en nazihilsen.
 Anti-Defamation League anerkendte gestussens lighed med en nazihilsen, men foreslog senere, at det var et akavet øjeblik af entusiasme, hvilket trak kritik fra Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s handlinger blev fejret af nogle yderligtgående højrefløjsfigurer, hvilket gav næring til debatter om hans politiske tilhørsforhold og intentioner.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk ser ud til at lave gentagne fascistiske hilsner ved indsættelsesrally</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurerer '#Democrat' på Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurerer &apos;#Democrat&apos; på Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisere lokale fællesskaber uden Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Personen søger at overføre lokale fællesskabsinteraktioner fra Facebook til en selvhostet, fødereret platform, som muliggør decentraliseret kontrol og styring.
 De leder efter færdige løsninger eller samarbejdspartnere til at lette denne overgang, hvilket indikerer et behov for tilgængelige og tilpasselige muligheder.
 Konteksten involverer landområder med flere små byer, hver med en befolkning på omkring 50.000, hvilket fremhæver vigtigheden af forbindelser og samfundsengagement.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganisere lokale fællesskaber uden Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metakognitiv dovenskab: Effekter af generativ AI på læringsmotivation]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiv dovenskab: Effekter af generativ AI på læringsmotivation</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Officiel DeepSeek R1 nu på Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek har introduceret sine første generations ræsonneringsmodeller, som præsterer på niveau med OpenAI-o1 i opgaver, der involverer matematik, kode og ræsonnering. Modellerne varierer betydeligt i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametre, hvilket indikerer forskellige opbevaringsbehov. Disse modeller er tilgængelige under MIT-licensen, hvilket tillader bred anvendelse og modifikation.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOfficiel DeepSeek R1 nu på Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Folk er dårlige til at rapportere, hvad de spiser. Det er et problem for kostforskning.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFolk er dårlige til at rapportere, hvad de spiser. Det er et problem for kostforskning.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ønskeliste for ROCm-enhedssupport]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm indsamler feedback fra fællesskabet for at afgøre, hvilke GPU&#39;er der skal understøttes i fremtidige opdateringer, med aktuelle kompatibilitetsdetaljer tilgængelige på deres hjemmeside. Brugere går ind for bredere support, især for ældre og forbruger-grade GPU&#39;er, samt forbedret integration med Windows-systemer. Der er en stærk efterspørgsel efter konsekvent support på tværs af alle arkitekturer, med vægt på betydningen af VRAM til AI-applikationer, og der er opfordringer til forbedringer i AMD&#39;s APU-support og en udviklingsproces, der ligner NVIDIA&#39;s CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZØnskeliste for ROCm-enhedssupport</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python linter og kodeformatter skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground er en Python linter og kodeformatter skrevet i Rust, der tilbyder hastigheder 10-100 gange hurtigere end traditionelle værktøjer som Flake8 og Black. Den understøtter Python 3.13, integrerer med editorer som VS Code, og kan erstatte flere værktøjer som Flake8, Black og isort, samtidig med at den er monorepo-venlig. Ruff er bredt anvendt i store projekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgængelig for installation via pip, pipx og andre pakkemanagere, med konfigurationsstøtte gennem pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python linter og kodeformatter skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Skalering af forstærkningslæring med LLM'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 er en banebrydende multi-modal model, der markant overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kæde-af-tanker (CoT) opgaver, med forbedringer på op til 550% på benchmarks som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.
 Det matcher OpenAI&#39;s o1 i lang-CoT ydeevne på tværs af forskellige modaliteter ved at anvende forstærkningslæring med lang kontekstskalering og forbedret politikoptimering, samtidig med at det undgår komplekse metoder som Monte Carlo-træsøgning.
 Kimi k1.5 er trænet på både tekst og visuelle data, hvilket muliggør fælles ræsonnering, og vil snart være tilgængelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Skalering af forstærkningslæring med LLM&apos;er</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forfattere søger Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data i AI-piratkopieringsundersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta står over for en retssag for angiveligt at have brugt piratkopieret materiale, specifikt ophavsretligt beskyttede bøger fra LibGen, til at træne sine AI-modeller via BitTorrent.
 Forfattere, herunder Richard Kadrey og Sarah Silverman, anklager Meta for brud på ophavsretten, mens Meta hævder, at deres handlinger falder ind under fair use.
 Retten har tilladt nye anklager om Metas torrent-aktiviteter, hvor forfattere søger adgang til Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data, hvilket understreger de juridiske udfordringer omkring AI-træningsdata og ophavsretsproblemer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZForfattere søger Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data i AI-piratkopieringsundersøgelse</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon giver nazihilsen under indsættelsestale]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon giver nazihilsen under indsættelsestale</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er tid til at gøre computeren personlig igen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artiklen fremhæver nedgangen i personlig computerfrihed på grund af overvågningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrol fra brugere til virksomheder.
 Det står i kontrast til den tidligere æra med personlig computing, som tilbød mere brugerfrihed, med nutidens teknologiske miljø, der er domineret af forretningsmodeller, der undergraver privatlivet.
 Forfatteren går ind for at genvinde digital autonomi ved at støtte open-source projekter, presse på for privatlivslovgivning og reformere DRM-lovgivning for at genoprette værdierne i personlig computing.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDet er tid til at gøre computeren personlig igen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førstegenerations ræsonneringsmodeller, hvor DeepSeek-R1 håndterer problemer som gentagelse og sprogblanding, der ses i DeepSeek-R1-Zero.
 Modellerne, inklusive seks destillerede versioner, er open source, hvor DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B opnår banebrydende resultater inden for ræsonnering, kode og matematikopgaver.
 Disse modeller er tilgængelige for download på HuggingFace, og brugere kan interagere med dem via en chat-hjemmeside eller en OpenAI-kompatibel API, med instruktioner til lokal implementering inkluderet.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritanniens hardwaretalent bliver spildt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Storbritannien oplever en talentflugt, da topingeniøruddannede fra prestigefyldte universiteter står over for lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, hvilket får mange til at skifte til højere betalende områder som konsulentvirksomhed eller finans. Denne talentmisallokering hæmmer innovation og økonomisk vækst, med problemer som geografiske begrænsninger, mangel på venturekapital til hardware og stagnerende traditionelle ingeniørfirmaer, der bidrager til problemet. Storbritannien risikerer at miste sit bedste talent til udenlandske markeder, misse chancen for at skabe teknologigiganter, og må handle nu for at udnytte sine forskningsinstitutioner og ingeniørtalent til en hardware-revolution.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZStorbritanniens hardwaretalent bliver spildt</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Guiden diskuterer, hvordan man udtrækker en privat nøgle fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikation med kendte sikkerhedssårbarheder. Brugere advares om, at guiden kan være ufuldstændig eller forældet og bør følges på egen risiko. Processen involverer brug af værktøjer som Ghidra og asarfix til at lokalisere og dekryptere den obfuskede private nøgle og certifikater, med et Python-script til rådighed for udtrækning.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse Engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath blev finansieret af OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Indlægget fremhæver en mangel på gennemsigtighed i samarbejdet mellem OpenAI og FrontierMath, hvor finansieringsdetaljer først blev offentliggjort efter en forsinkelse, hvilket skabte forvirring blandt bidragydere.
 Bekymringer rejses om OpenAI&#39;s potentielle adgang til og brug af datasættet til træning, på trods af mundtlige aftaler, der antyder det modsatte, hvilket understreger behovet for skriftlige aftaler.
 Diskussionen understreger vigtigheden af gennemsigtighed og tillid i samarbejder, især dem der involverer AI-kapaciteter, med forpligtelser til at forbedre gennemsigtigheden i fremtidige projekter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath blev finansieret af OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er Git Autocorrect for hurtig til Formel 1-kørere?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git&#39;s autokorrektfunktion udfører en fejlagtigt indtastet kommando efter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, hvilket ofte er for hurtigt for brugere at annullere. Introduceret i 2008 bruger funktionen en modificeret Levenshtein-afstand algoritme til at gætte den tilsigtede kommando, men standardindstillingen er ikke at køre nogen kommando, hvis den er fejlagtigt indtastet. En foreslået patch foreslår at fortolke en indstilling på &quot;1&quot; som &quot;straks&quot; for at forbedre brugervenligheden, hvilket giver brugerne mulighed for at konfigurere forsinkelsen eller bede om bekræftelse.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZHvorfor er Git Autocorrect for hurtig til Formel 1-kørere?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg mødte Paul Graham en gang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren deltog i Y Combinator i 2015, hvor de mødte Paul Graham og modtog råd om deres startup, Appcanary, som senere blev opkøbt af GitHub.
 Forfatteren, nu en transkønnet kvinde, udtrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om &#39;Wokeness&#39;, idet hun føler, at det afspejler en afvisning af inklusivitet i tech-industrien.
 Forfatteren er bekymret over den stigende intolerance og potentielle diskrimination i tech-industrien, men forbliver engageret i at leve med respekt og venlighed.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJeg mødte Paul Graham en gang</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undslip den lukkede have og algoritme-sorteringskasser med RSS-feeds]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom tilbyder decentrale alternativer til centraliserede sociale medier, hvilket giver brugerne mulighed for at kontrollere deres indholdsforbrug. Feed-læsere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggør abonnementer på forskellige indholdskilder, herunder YouTube-kanaler, podcasts og blogs. Værktøjer som PolitePol kan oprette feeds til hjemmesider, der mangler dem, og fremmer dermed brugerens autonomi i medieforbrug.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZUndslip den lukkede have og algoritme-sorteringskasser med RSS-feeds</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær venlig ikke at tvinge mørk tilstand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Webdesignere rådes til ikke at tvinge mørk tilstand på brugerne, da det kan forårsage øjenbelastning, især med højkontrastindstillinger som hvid tekst på sort baggrund. Retningslinjerne for webindholdstilgængelighed (WCAG) foreslår i øjeblikket et minimumskontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, hvilket kan føre til ubehag; dette kan blive behandlet i den kommende WCAG 3.0. Mørk tilstand er gavnlig i specifikke scenarier, såsom læsning på OLED-skærme i mørke omgivelser eller kodning med integrerede udviklingsmiljøer (IDEs), der tilbyder behagelige kontrastindstillinger.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVær venlig ikke at tvinge mørk tilstand</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
