<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 14 Dec 2024 19:07:15 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den tidligere OpenAI-medarbejder og whistleblower Suchir Balaji blev fundet død i sin lejlighed i San Francisco, og myndighederne har erklæret det som et selvmord.</li>
<li>Balaji havde anklaget OpenAI for brud på ophavsretten i forbindelse med træningen af deres ChatGPT-program, hvilket førte til flere retssager mod virksomheden.</li>
<li>OpenAI afviser beskyldningerne og hævder, at dets praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en nøglefigur i de igangværende juridiske kampe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ønskede en OpenAI med profitformål]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk ønskede en OpenAI med profitformål</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har indgået et forlig på 650 millioner dollars for at afslutte føderale undersøgelser af deres involvering i promovering af opioidsalg for Purdue Pharma, der dækker både civile og strafferetlige anklager.</li>
<li>Afregningen følger efter næsten 900 millioner dollars, der tidligere er blevet afgjort med statslige og lokale myndigheder, og McKinsey har forpligtet sig til at undgå fremtidigt arbejde med kontrollerede stoffer og vil være underlagt øget føderal overvågning.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partner Martin Elling vil erklære sig skyldig i at have hindret retfærdigheden ved at slette dokumenter, hvilket fremhæver den vedvarende kritik af, at virksomhedsledere ofte undgår fængselsstraf trods betydelige bøder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et væsentligt problem med macOS 15.2 forstyrrer replikatoren, hvilket forårsager en Resource Busy-fejl under datareplikering og påvirker kopiering af tredjeparts-operativsystemer.</li>
<li>Brugere rådes til at bruge &quot;Backup - alle filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; til at sikkerhedskopiere data, eksklusive operativsystemet, indtil Apple leverer en løsning.</li>
<li>Fejlen, identificeret som FB16090831, er usandsynlig at blive løst snart på grund af feriesæsonen, ifølge Dave Nanian fra Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR har frigivet nye open-source forskningsartefakter for at fremme maskinintelligens, herunder Meta Motivo og Meta Video Seal. - Meta Motivo anvender usupervised reinforcement learning for at muliggøre menneskelignende adfærd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyder robuste video-vandmærkningsmuligheder. - Yderligere udgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for social intelligens og Meta Large Concept Models for hierarkisk sprogforståelse, hvilket fremhæver Metas engagement i ansvarlig AI-udvikling og samarbejde med forskningssamfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDeling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) er en ny byte-niveau stor sprogmodel (LLM) arkitektur, der opnår ydeevne sammenlignelig med tokeniseringsbaserede LLM&#39;er med forbedret effektivitet og robusthed.</li>
<li>BLT anvender dynamisk størrelsesjusterede patches som beregningsenheder, der tilpasser sig baseret på dataens kompleksitet, hvilket fører til forbedret trænings- og inferenseffektivitet.</li>
<li>Undersøgelsen viser, at BLT kan skaleres op til 8 milliarder parametre med 4 billioner træningsbytes, hvilket overgår modeller baseret på tokenisering ved effektivt at skalere både patch- og modelstørrelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foredrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZForedrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programmeringssprog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon er et højniveau programmeringssprog, der kombinerer elementer fra Oberon og Lua, designet specifikt til LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introducerer statisk typning til Lua, hvilket muliggør problemfri integration med Lua- og C-biblioteker, og inkluderer funktioner som referencesemantik, en HASHMAP-type og uforanderlige STRING-datatyper.</li>
<li>Projektet tilbyder en compiler, et integreret udviklingsmiljø (IDE) og forkompilerede versioner til Linux og Windows, og det er open-source under GPL 2 eller 3 licenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programmeringssprog</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx 2.0.4 udgivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den seneste opdatering, version 2.0.4, introducerer betydelige ændringer såsom at indstille standardmålet for htmx.ajax til body, rette problemer med indlejrede shadow roots og forbedre hændelseshåndtering og tag-adfærd.</li>
<li>Denne opdatering inkluderer også kompatibilitetsopdateringer og fejlrettelser for udvidelser, hvilket fremhæver løbende forbedringer i htmx-biblioteket, der bruges til at forbedre HTML med AJAX, CSS-overgange, WebSockets og server-sendt begivenheder (SSE).</li>
<li>Ændringsloggen afspejler en vedvarende indsats for at forbedre funktioner og rette problemer, med bemærkelsesværdige opdateringer som forbedret shadow DOM-support og tilføjelsen af nye funktioner over tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHtmx 2.0.4 udgivet</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, en hurtig Python-pakke og projektleder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; er en hurtig Python-pakke og projektmanager skrevet i Rust, designet til at erstatte flere værktøjer som pip, poetry og virtualenv, og tilbyder en betydelig hastighedsforøgelse på 10-100x i forhold til pip.</li>
<li>Det tilbyder omfattende projektstyring med funktioner som en universel låsefil, Python versionsstyring og support til Cargo-stil arbejdsområder, og kan installeres uden Rust eller Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; er støttet af Astral og understøtter flere operativsystemer, herunder macOS, Linux og Windows, og tilbyder avancerede funktioner og effektivitet til håndtering af afhængigheder og miljøer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, en hurtig Python-pakke og projektleder</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, oprindeligt introduceret af Sadi Carnot, måler uorden og er afgørende for forståelsen af termodynamikkens anden lov, som fastslår, at entropi altid øges. Begrebet entropi har udvidet sig ud over termodynamik til at omfatte informationsteori, hvor det repræsenterer usikkerhed og betragtes som subjektivt, afhængigt af en observatørs viden. Forskere udforsker brugen af information som en ressource med eksperimenter i informationsmotorer og kvantetermodynamik, hvilket giver nye muligheder for videnskabelig innovation og forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZTekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZJeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et nyt EPUB-bibliotek til Node.js er blevet udviklet og udgivet som en NPM-pakke, med det formål at tilbyde en velvedligeholdt løsning til at skabe EPUB-bøger.</li>
<li>Biblioteket blev oprindeligt oprettet under udviklingen af et projekt kaldet Storyteller og er nu tilgængeligt for det bredere Node.js-fællesskab.</li>
<li>Udgivelsen blev motiveret af en anmodning om rådgivning om oprettelse af EPUB-bøger, hvilket fremhæver efterspørgslen efter et sådant værktøj i samfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg designede en espressomaskine og en kaffekværn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solo-projektet involverer design af en innovativ espressomaskine med en unik pumpe og justerbart tryk, der har til formål at forbedre forældet teknologi som vibrerende pumper fra 1977. Maskinen er minimalistisk, brugervenlig og kan også brygge filterkaffe, hvilket løser almindelige problemer som behovet for vægte og drypbakker. Projektet inkluderer et opgraderingssæt med gearpumpe til andre maskiner og har en kværn med cylindriske knive, selvom den står over for udfordringer med olierede ristninger. Begge maskiner kræver en DC-strømkilde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZJeg designede en espressomaskine og en kaffekværn</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ny video fanger en demonstration fra 1968 af IBMs Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1968 demonstrerede IBM sin Executive Terminal, et tidligt forsøg på at integrere computere, video og digital information for at forbedre beslutningstagning for ledere.</li>
<li>Demonstrationen fremhævede IBMs innovative tilgang til at bruge teknologi til strategiske forretningsformål, hvilket markerede et betydningsfuldt øjeblik i teknologiens historie.</li>
<li>Dette arrangement er bemærkelsesværdigt for at fremvise potentialet af digitale værktøjer i virksomhedsmiljøer, hvilket baner vejen for fremtidige fremskridt inden for ledelsesteknologiløsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn ny video fanger en demonstration fra 1968 af IBMs Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den gennemsnitlige tidsalder (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I begyndelsen af 1990&#39;erne brugte de russiske kunstnere Komar og Melamid markedsundersøgelser til at afsløre, at folk i forskellige lande foretrak lignende blå landskaber, hvilket indikerede en mangel på individualitet i kunstpræferencer.</li>
<li>Denne tendens til homogenitet observeres inden for forskellige områder såsom indretningsdesign, arkitektur, biler, personlig fremtoning, medier og branding, hvilket antyder en dominans af konvention og kliché.</li>
<li>Artiklen antyder, at denne &quot;gennemsnitsalder&quot; giver en mulighed for dristige brands til at differentiere sig ved at omfavne kreativitet og originalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZDen gennemsnitlige tidsalder (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Midt i nedskæringerne på grundforskning afskaffer New Zealand al støtte til samfundsvidenskaberne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMidt i nedskæringerne på grundforskning afskaffer New Zealand al støtte til samfundsvidenskaberne</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta gør det for svært at opsige abonnementer, siger nogle stiftere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stifterne af startups har kritiseret Carta, en software til styring af ejerandele, for at gøre det vanskeligt at opsige abonnementer, ofte ved at kræve møder, der er planlagt efter fornyelsesdatoerne.</li>
<li>Carta tilskriver aflysningsproblemerne til en &quot;engangspersonaleudfordring&quot; og sigter mod at tydeliggøre processen for kunderne.</li>
<li>Konkurenter som AngelList og Pulley tilbyder enklere annulleringsmetoder, og på trods af kritikken roser nogle brugere stadig Cartas produkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta gør det for svært at opsige abonnementer, siger nogle stiftere</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden dykker ned i hot code swapping i Elixir/Erlang, hvilket muliggør opdateringer af koden uden at stoppe systemet, en væsentlig funktion for at opretholde oppetid. Den forklarer essentielle begreber, herunder Erlang-applikationer, .app- og .rel-filer, samt værktøjer som Relups og Distillery til at håndtere opgraderinger og udgivelser. Guiden fremhæver kompleksiteten ved release management i Elixir og den kontinuerlige udvikling af værktøjer til at understøtte denne proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikere opdager en ny måde at tælle primtal på]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikere Ben Green og Mehtaab Sawhney har udviklet en ny metode til at tælle en specifik type primtal, hvilket forbedrer vores forståelse af disse essentielle matematiske elementer.</li>
<li>Deres arbejde bygger på en formodning af Friedlander og Iwaniec, der beviser, at der er uendeligt mange primtal af formen p² + 4q², hvor både p og q er primtal.</li>
<li>Dette gennembrud fremhæver potentialet for nye anvendelser af Gowers-normer, et matematisk værktøj, inden for talteori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZMatematikere opdager en ny måde at tælle primtal på</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tæmning af LLM'er – En praktisk guide til LLM-faldgruber med open source-software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; er en praktisk guide, der behandler udfordringerne og faldgruberne ved brug af store sprogmodeller (LLMs) i applikationer, og giver løsninger til håndtering af ustruktureret output og styring af kontekstvinduer.</li>
<li>Den bog tilbyder praktiske Python-eksempler og open-source-løsninger, der dækker emner som struktureret output, token-grænser, evalueringshuller, hallucination, sikkerhedsproblemer, omkostningsfaktorer og undgåelse af leverandørlåsning.</li>
<li>Den har til formål at udstyre ingeniører og produktchefer med viden til effektivt at udnytte LLM&#39;er, samtidig med at de undgår almindelige faldgruber, hvilket gør det til en værdifuld ressource for dem, der arbejder med disse modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTæmning af LLM&apos;er – En praktisk guide til LLM-faldgruber med open source-software</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det enhver systemprogrammør bør vide om samtidighed (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZDet enhver systemprogrammør bør vide om samtidighed (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Føderale myndigheder hjælper sundhedsforsikringsselskaber med at skjule deres beskidte hemmelighed: afslag er stigende]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sygeforsikringsselskaber har markant øget afvisningsraterne for krav fra 1-2% i 2013 til et gennemsnit på 15% i 2022, hvor nogle selskaber afviser næsten halvdelen af alle krav.</li>
<li>Affordable Care Act kræver gennemsigtighed i afvisningsrater, men manglende håndhævelse har gjort det muligt for forsikringsselskaber at drage fordel af disse afvisninger, mens patienter sjældent appellerer trods høje succesrater.</li>
<li>Betsy McCaughey går ind for føderal indgriben for at sikre gennemsigtighed og ansvarlighed på forsikringsmarkederne ved at afsløre forsikringsselskabernes afvisningsrater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFøderale myndigheder hjælper sundhedsforsikringsselskaber med at skjule deres beskidte hemmelighed: afslag er stigende</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En lithium-luft-batteri baseret på Li2O ved stuetemperatur muliggjort af en fast elektrolyt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn lithium-luft-batteri baseret på Li2O ved stuetemperatur muliggjort af en fast elektrolyt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh bliver den yngste verdensmester i skak nogensinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D blev den yngste verdensmester i verdensmesterskabet i skak 2024 ved at besejre GM Ding Liren i runde 14.</li>
<li>Matchen var bemærkelsesværdig for Gukeshs strategiske spil og dybe forberedelse, hvor han udnyttede Dings fejl i et konge- og bondeafslutningsspil.</li>
<li>Lichess leverede live dækning med kommentarer fra GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk og gæst GM Ivan Cheparinov, der fremhævede begivenhedens betydning og følelsesladede øjeblikke.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh bliver den yngste verdensmester i skak nogensinde</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Interaktivt kort over historien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Interaktivt kort over historien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uforklarlige droneobservationer i New Jersey udløser opfordring til 'nødstilstand']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 3.000 droneobservationer i New Jersey og det nordøstlige USA har ført til opfordringer til en &quot;begrænset undtagelsestilstand&quot; og et midlertidigt droneforbud fra delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymringerne er øget på grund af droner, der er blevet set nær følsomme steder, såsom den nyvalgte præsident Trumps golfbane og kritisk infrastruktur.</li>
<li>På trods af det store antal observationer har FBI ikke givet en forklaring, og Pentagon har afvist påstande om udenlandsk involvering, herunder fra et &#39;iransk moderskib&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUforklarlige droneobservationer i New Jersey udløser opfordring til &apos;nødstilstand&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ChatGPT-klon, i 3000 bytes C, understøttet af GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini har udviklet en ChatGPT-klon ved hjælp af en minimal C-implementering af GPT-2, som kun er omkring 3000 bytes stor. Projektet er afhængighedsfrit og optimeret til at køre GPT-2 Small på moderne maskiner, selvom det producerer output af lav kvalitet. Dette initiativ fremhæver neural netværks enkelhed og evnen til at kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgængelig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZEn ChatGPT-klon, i 3000 bytes C, understøttet af GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommer i konkursret afviser salg af Infowars til The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En dommer har stoppet salget af Infowars til The Onion, som havde til hensigt at omdanne det til en satirisk platform.</li>
<li>Beslutningen blev truffet på trods af opbakning fra Sandy Hook-ofrenes familier, hvilket efterlader Infowars&#39; fremtid i limbo.</li>
<li>En af retten udpeget kurator er nu ansvarlig for at fastlægge en ny handlingsplan, mens The Onion fortsat er interesseret i opkøbet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZDommer i konkursret afviser salg af Infowars til The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: vores nye AI-model til den agentiske æra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind har lanceret Gemini 2.0, en avanceret AI-model designet til den &quot;agentiske æra,&quot; med funktioner som indbygget billed- og lydoutput samt værktøjsbrug. - Gemini 2.0 Flash er i øjeblikket tilgængelig for udviklere og betroede testere, med en bredere udgivelse forventet tidligt næste år, hvilket indikerer en trinvis udrulningsstrategi. - Google fokuserer på ansvarlig AI-udvikling, med vægt på sikkerhed og tryghed, med potentielle anvendelser inden for søgning, spil og robotteknologi, hvilket fremhæver modellens alsidighed og engagement i etiske AI-praksisser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: vores nye AI-model til den agentiske æra</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GM trækker sig fra robotaximarkedet og vil bringe Cruise-operationer ind i virksomheden.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) stopper sin finansiering til Cruise robotaxi-divisionen og vælger at integrere den i sit teknologiteam for at fokusere på autonome systemer til personlige køretøjer.</li>
<li>GM sigter mod at erhverve de resterende Cruise-aktier inden 2025, hvilket vil reducere dets årlige udgifter til divisionen betydeligt med mere end halvdelen.</li>
<li>Cruise har stået over for udfordringer, såsom en bøde på 1,5 millioner dollars for ikke at rapportere et sammenstød, mens konkurrenter som Waymo og Tesla fortsætter med at gøre fremskridt på robotaximarkedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM trækker sig fra robotaximarkedet og vil bringe Cruise-operationer ind i virksomheden.</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electric (Postgres synkroniseringsmotor) betaudgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrics synkroniseringsmotor, nu i BETA med version 1.0.0-beta.1, muliggør realtids delvis replikering af Postgres-data i lokale apps, hvilket giver øjeblikkelig lokal dataadgang uden at ændre eksisterende teknologistakke. Motoren inkluderer PGlite, en letvægts WebAssembly (WASM) version af Postgres til browsere, og er klar til produktion efter en seks måneders omskrivning, allerede anvendt af virksomheder som Google og Supabase. Electric understøtter høj-gennemstrømnings arbejdsbelastninger med lav latenstid, er nem at tage i brug med simple API&#39;er, og kan integreres gradvist, med Electric Cloud, en administreret hostingtjeneste, under udvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElectric (Postgres synkroniseringsmotor) betaudgivelse</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. mod Automattic – Kendelse om begæring om foreløbigt påbud]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. mod Automattic – Kendelse om begæring om foreløbigt påbud</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det vi ved om den mistænkte i skyderiet mod CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-årig fra en bemærkelsesværdig familie i Baltimore, er blevet anklaget for mordet på UnitedHealthcare CEO Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Mangione blev arresteret i Pennsylvania med en spøgelsespistol og et dokument, der antydede et motiv relateret til vrede mod erhvervslivet i Amerika.</li>
<li>På trods af hans akademiske præstationer og karriere som dataingeniør tyder Mangiones sociale medier på nylig isolation fra familie og venner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDet vi ved om den mistænkte i skyderiet mod CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er ikke en joke, Funko ringede lige til min mor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDet er ikke en joke, Funko ringede lige til min mor</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Træberegning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus er en Turing-komplet beregningsmodel med en enkelt operator, der muliggør programanalyse, typekontrol, kompilering og optimering direkte inden for koden. Den understøtter vilkårlige typesystemer og gradvis typning, hvilket muliggør kraftfulde Read-Eval-Print Loops (REPLs) og programudrulning uden eksterne værktøjer. Dens minimale syntaks og semantik gør den bærbar og nem at implementere tolke på enhver platform, velegnet til modellering, formelle specifikationer og uddannelsesmæssige formål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTræberegning</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espalier – 3D mesh generativ model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget introducerer en ny 3D-genereringsmetode ved hjælp af en samlet struktureret LATent (SLAT) repræsentation, der forbedrer skabelsen af alsidige og høj-kvalitets 3D-aktiver.</li>
<li>Modellen, kaldet TRELLIS, anvender rektificerede flow-transformere og er trænet på et stort datasæt, hvilket overgår eksisterende metoder inden for 3D-generering.</li>
<li>Tilgangen understøtter fleksible outputformater og lokal 3D-redigering, med planer om at frigive koden, modellen og dataene til offentligheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZEspalier – 3D mesh generativ model</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Red musik, red arkivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 500 musikere opfordrer store pladeselskaber til at trække en retssag på 621 millioner dollars mod Internet Archive, en nonprofit kulturel institution, tilbage.</li>
<li>Musikerne understreger behovet for retfærdig kompensation, beskyttelse af musikalske arv og investering i nulevende kunstnere frem for at støtte monopolistiske praksisser.</li>
<li>De hævder, at musikindustriens overlevelse afhænger af at prioritere kunstneres fremtid og bevare deres værker, og de opfordrer til offentlig støtte gennem et åbent brev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZRed musik, red arkivet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fra hvor jeg slap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZFra hvor jeg slap</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udvikler skrev 25k linjer Neovim plugin-kode ved hjælp af telefon og touchskærm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZUdvikler skrev 25k linjer Neovim plugin-kode ved hjælp af telefon og touchskærm</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (og Afkræftelse?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debanking, den ufrivillige lukning af bankkonti, er et omstridt emne, der især påvirker kryptovirksomheder, med bekymringer om, at det kan bruges som et politisk redskab.</li>
<li>Debatten involverer komplekse interaktioner mellem private og statslige aktører, hvor nogle ser debanking som nødvendigt for risikostyring, mens andre betragter det som uretfærdigt og manglende retfærdig proces.</li>
<li>Historiske reguleringshandlinger som Operation Choke Point, der pressede banker til at afbryde forbindelser med visse industrier, nævnes af kritikere som lignende de nuværende handlinger mod kryptovirksomheder, kaldet &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (og Afkræftelse?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Indeksinvestering med 0% omkostningsprocenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double er en finansiel platform, der muliggør investering i over 50 aktiemarkedsindekser uden omkostningsprocenter, og opkræver et fast gebyr på $1/måned for administration, rebalancering og skatteoptimering.</li>
<li>Platformen tilbyder direkte indeksering ved at købe individuelle aktier fra populære indekser, hvilket giver mulighed for tilpasning og daglig porteføljeoptimering, og adskiller sig dermed fra andre robo-rådgivere.</li>
<li>Double har opnået 10 millioner dollars i aktiver under forvaltning (AUM) og sigter mod at forstyrre det 100 milliarder dollars/år ETF- og investeringsforeningsmarked ved at tilbyde investeringsstrategier med lave gebyrer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Indeksinvestering med 0% omkostningsprocenter</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det blev fjernet af Funko.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZDet blev fjernet af Funko.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At kompromittere OpenWrt forsyningskæde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En sikkerhedsingeniør identificerede sårbarheder i OpenWrt&#39;s firmware-opgraderingsproces, herunder kommandoindsprøjtning og SHA-256 hash-kollisionsproblemer. Sårbarhederne tillod potentielle angribere at indsætte kommandoer og skabe hash-kollisioner, hvilket førte til installation af skadelig firmware. OpenWrt-teamet reagerede hurtigt og rettede disse sårbarheder, hvilket understregede behovet for stærk sikkerhed i softwareforsyningskæder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZAt kompromittere OpenWrt forsyningskæde</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger var forkert for Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, på trods af sin tekniske ekspertise og ledelsesevner, blev anset for at være uegnet som Intels CEO på grund af sin manglende evne til at håndtere virksomhedens kulturelle og strategiske udfordringer.</li>
<li>Han blev kritiseret for sine ledelsesbeslutninger, såsom at opretholde udbytte og aggressiv reklame, da de afspejlede en fredstidsstrategi frem for den nødvendige krigstidsledelse.</li>
<li>Gelsingers ledelse af Intels Foundry Services og afslutningen af Tofino-projektet, en lovende programmerbar switch-silicium, blev betragtet som betydelige fejltagelser, hvilket efterlod Intels kulturelle problemer uløste.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger var forkert for Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON for mennesker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, en udvidelse af JSON, er designet til lettere manuel redigering, hvilket gør det ideelt til konfigurationsfiler, men ikke egnet til maskinkommunikation.</li>
<li>JSON5 har siden lanceringen i 2012 opnået betydelig popularitet med over 65 millioner downloads ugentligt og anvendes af store projekter som Chromium og Next.js.</li>
<li>JSON5 er en overmængde af JSON, der inkorporerer ECMAScript 5.1-funktioner, tillader fleksibel syntaks og er kompatibel med ES5, med et JavaScript-bibliotek tilgængeligt for parsing og serialisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON for mennesker</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Storbritannien forbyder tv-reklamer for morgenmadsprodukter, muffins og burgere i dagtimerne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den britiske regering indfører et forbud mod tv-reklamer for sukkerholdige og &quot;mindre sunde&quot; fødevarer, såsom morgenmadsprodukter, muffins og burgere, i dagtimerne for at tackle børnefedme.</li>
<li>Fra og med næste oktober vil disse reklamer kun være tilladt at blive vist efter kl. 21:00, med det mål at forhindre 20.000 tilfælde af fedme blandt børn hvert år.</li>
<li>Health Secretary Wes Streeting understregede vigtigheden af at stoppe målretningen af børn med reklamer for junkfood.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZStorbritannien forbyder tv-reklamer for morgenmadsprodukter, muffins og burgere i dagtimerne</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner har besluttet at annullere vores konto og opsige alle servere.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner har besluttet at annullere vores konto og opsige alle servere.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, vores kvantechip]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google har introduceret Willow, en kvantechip, der markerer en betydelig fremgang inden for kvantefejlkorrektion og beregningshastighed. Willow demonstrerede sin kapacitet ved at udføre en beregning på under fem minutter, en opgave der ville tage en supercomputer 10 septillioner år, hvilket indikerer dens potentiale til at tackle komplekse problemer ud over klassiske computere. Denne udvikling er afgørende for fremtiden for kommercielt levedygtige kvantecomputere, med konsekvenser for at revolutionere industrier som medicin, energi og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, vores kvantechip</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Hackerens browser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt er en browser designet til avancerede brugere, med fokus på tastaturnavigation og effektivitet i online informationsanalyse og -udtrækning.</li>
<li>Den har kraftfulde værktøjer som linkhinting, Jump Headings til dokumentnavigation og fuzzy search til nem fanestyring og kommandoeksekvering.</li>
<li>Yderligere funktioner inkluderer en indbygget REPL (Read-Eval-Print Loop) for programmerbarhed, smart bogmærkesøgning, tilpasselige autofyldninger, udklipsholderhistorik og en træbaseret historik til at spore besøgte sider.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Hackerens browser</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den syriske regering falder i slutningen af 50 års styre af Assad-familien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZDen syriske regering falder i slutningen af 50 års styre af Assad-familien</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering af Sega Channel-spilbilledfilformatet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel var en banebrydende spil-on-demand-tjeneste for Sega Genesis, aktiv fra 1994 til 1998, der tilbød omkring 50 spil månedligt. I 2024 opdagede en bruger en Sega Channel spilbillede-CD fra 1996, hvilket førte til bestræbelser på reverse engineering for at udtrække og bevare dens data. Projektet lykkedes med at dekode eksklusive spil, hvilket understreger betydningen af fællesskabsindsats og reverse engineering i bevarelsen af spilhistorie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZReverse engineering af Sega Channel-spilbilledfilformatet</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Notre Dame-katedralen genåbner]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNotre Dame-katedralen genåbner</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs undersøger internettets mest ondskabsfulde hackere – fra en hemmelig beliggenhed]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs undersøger internettets mest ondskabsfulde hackere – fra en hemmelig beliggenhed</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flyinformationskilde modtog tusindvis fra passagerers kontantbeslaglæggelser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZFlyinformationskilde modtog tusindvis fra passagerers kontantbeslaglæggelser</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[At gennemse negativt indhold online forværrer mentale sundhedsproblemer: Undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-forskere har skabt en web-plugin ved navn &quot;Digital Diet&quot; for at hjælpe brugere med at træffe informerede valg om onlineindhold for at beskytte deres mentale sundhed.</li>
<li>Værktøjet anvender naturlig sprogbehandling (NLP) til at evaluere websider baseret på følelser, viden og handlingsmuligheder, hvilket leder brugerne mod mere positivt indhold.</li>
<li>Forskningen understreger det tovejs forhold mellem online adfærd og mental sundhed, med resultater offentliggjort i Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZAt gennemse negativt indhold online forværrer mentale sundhedsproblemer: Undersøgelse</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mit andet år uden et job]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMit andet år uden et job</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dialogelementet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML-elementet `` bruges til at oprette dialogbokse, som kan være modale (pauserer sideinteraktion) eller ikke-modale (tillader interaktion).</li>
<li>JavaScript-metoderne <code>.showModal()</code> og <code>.show()</code> bruges til at vise henholdsvis modale og ikke-modale dialoger, mens <code>.close()</code> bruges til at lukke dem.</li>
<li>Tilgængelighed er afgørende; sørg for, at fokus er indstillet korrekt, og giv en lukningsmekanisme, såsom en knap, mens du bruger CSS <code>::backdrop</code> til at style modalbaggrunde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDialogelementet</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me-medstifter forsøger at lukke Organic Maps open-source fork]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps har frigivet kildekoden til sin &quot;metaserver&quot;, som optimerer kortdownloadhastigheder ved at dirigere brugere til de bedste Content Delivery Network (CDN) servere baseret på deres placering.</li>
<li>Den kode, der oprindeligt var lukket for at forhindre uautoriserede forgreninger, er nu åben under MIT-licensen, hvilket fremmer gennemsigtighed og fællesskabsinddragelse.</li>
<li>Teamet genovervejer brugen af Cloudflare Workers for at undgå leverandørlåsning og har tilbageført uautoriserede ændringer foretaget af en bidragyder, hvilket understreger deres engagement i privatliv og gennemsigtighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me-medstifter forsøger at lukke Organic Maps open-source fork</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan bruger du Postgres til alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; er et arkiv, der fremmer brugen af PostgreSQL, en populær open-source relationsdatabase, til en bred vifte af applikationer ud over traditionelle databasetasks. Arkivet inviterer til bidrag og sporer forskellige innovative anvendelser af PostgreSQL, herunder cron-jobs, meddelelseskøer, analyser og mere, hvilket fremhæver dets alsidighed. Initiativet inkluderer 11 elementer relateret til Supabase, en platform der leverer backend-tjenester ved hjælp af PostgreSQL, og viser dets integration og nytte i moderne applikationsudvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSådan bruger du Postgres til alt</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Løgne jeg blev fortalt om samarbejdsredigering, Del 1: Algoritmer til offline redigering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I begyndelsen af 2024 fremhævede forskning i samarbejdssystemer til Moments teksteditor udfordringer med offline redigering, hvor populære algoritmer som CRDT&#39;er (Conflict-free Replicated Data Types) og OT (Operational Transformation) ofte fejler. Offline redigering øger direkte konflikter, hvor 20-30% af disse konflikter resulterer i uacceptable udfald, hvilket tyder på, at problemet mere er en brugergrænseflade/brugeroplevelse (UI/UX) udfordring end en algoritmisk en. Forskere fokuserer nu på at forbedre brugeroplevelsen i offline redigering og drager paralleller til, hvordan git håndterer dokumentfletning, hvilket er en lovende udvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLøgne jeg blev fortalt om samarbejdsredigering, Del 1: Algoritmer til offline redigering</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturerede output med Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama har introduceret support for strukturerede output, hvilket gør det muligt for modeller at generere output i et specifikt format ved hjælp af et JSON-skema.</li>
<li>Funktionen er nu tilgængelig i de opdaterede Ollama Python- og JavaScript-biblioteker, nyttig til opgaver som dataanalyse fra dokumenter og billeder.</li>
<li>Brugere bør opdatere til den nyeste version af Ollama og bruge formatparameteren i cURL-anmodninger eller biblioteker, med fremtidige opdateringer, der lover ydeevneforbedringer og flere formatmuligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStrukturerede output med Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon var den sidste af sin slags [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon var den sidste af sin slags [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktose i kosten fremmer tumorvækst: forskning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoseforbruget er steget markant over de sidste 50 år, primært på grund af højfruktosemajsirup i drikkevarer og forarbejdede fødevarer.</li>
<li>Forskning fra Washington University i St. Louis indikerer, at selvom fruktose ikke direkte nærer tumorer, omdanner leveren det til næringsstoffer, der understøtter tumorvækst i kræftformer som melanom, bryst- og livmoderhalskræft.</li>
<li>Undersøgelsen antyder potentielle nye kræftbehandlinger ved at udforske metoder til at forhindre fruktose i at fremme tumorvækst, muligvis gennem kostændringer eller farmaceutiske midler, med delvis finansiering fra National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZFruktose i kosten fremmer tumorvækst: forskning</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Største shell-programmer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksten fremhæver betydelige shell-programmer med fokus på væsentlige håndskrevne scripts frem for dem, der er genereret af værktøjer som autoconf. - Bemærkelsesværdige indslag inkluderer akinomyoga/ble.sh, en Bash Line Editor med 61K linjer kode (LoC), og kalua, et OpenWRT-tilføjelsesprogram med 56K kildekodelinjer (SLoC). - Listen giver indsigt i kompleksiteten og mangfoldigheden af shell-scripting og fremhæver programmer, der anvender datastrukturer og algoritmer, typisk med over 5.000 linjer kode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStørste shell-programmer</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmering–ikke promptning–LM'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy er en ramme designet til at bygge modulære AI-systemer ved hjælp af kompositionel Python-kode, med fokus på at forbedre sprogmodel (LM) output uden udelukkende at stole på prompts. - Den understøtter flere store sprogmodel (LLM) udbydere som OpenAI, Anthropic og Databricks, hvilket giver brugerne mulighed for at beskrive AI-adfærd som kode, hvilket letter lettere iteration og optimering. - Med oprindelse fra Stanford NLP har DSPy en stærk tilstedeværelse i fællesskabet på GitHub og Discord, hvilket bidrager til open-source AI-forskning og fremmer programarkitekturer og optimeringsværktøjer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmering–ikke promptning–LM&apos;er</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den korrekte mængde annoncer er nul]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verge har introduceret en abonnementsmodel med en betalingsmur, der tilbyder fordele som fuldtekst RSS-feeds til abonnenter.</li>
<li>Abonnementet har til formål at reducere eksponeringen for annoncer, men der er kritik af, at betalende abonnenter slet ikke burde se nogen annoncer.</li>
<li>Der er rejst bekymringer om potentiel datasalg til annoncører, hvilket antyder, at abonnenter ikke bør være udsat for både annoncer og datamonetisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZDen korrekte mængde annoncer er nul</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70%-problemet: Hårde sandheder om AI-assisteret kodning]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Z70%-problemet: Hårde sandheder om AI-assisteret kodning</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland lufthavn vokser med en omfattende baldakin af massivt træ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portland Lufthavn (PDX) har udvidet sin hovedterminal med en bæredygtig tagkonstruktion af massivt træ, designet af ZGF, ved brug af lokalt fremskaffet limtræ af Douglasgran.</li>
<li>Den ni hektar store baldakin har til formål at forbedre lufthavnens kapacitet og passageroplevelse, samtidig med at den reducerer CO2-aftrykket ved at inkorporere biofile elementer for en indbydende atmosfære.</li>
<li>Dette projekt sætter en ny standard for bæredygtigt lufthavnsdesign, med færdiggørelse forventet i 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland lufthavn vokser med en omfattende baldakin af massivt træ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels bestyrelse, og et eksempel på, hvornår bestyrelser og kortsigtethed fejler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsingers afgang fra Intel fremstilles som en fyring snarere end en pensionering, hvilket understreger bestyrelsens fejltagelser og kortsigtede fokus frem for en langsigtet strategi. Bestyrelsens mangel på ekspertise inden for halvledere og fokus på øjeblikkelig aktionærværdi er blevet kritiseret, hvilket potentielt kan skade Intels langsigtede udsigter og den amerikanske halvlederindustri. Bestyrelsens manglende støtte til Gelsingers IDM 2.0-strategi antyder et skift mod at sælge dele af virksomheden, hvilket kan gavne aktionærerne på kort sigt, men kan skade Intels fremtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIntels bestyrelse, og et eksempel på, hvornår bestyrelser og kortsigtethed fejler</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Hurtig, enkeltfil, open-source app-server bygget ved hjælp af Rust og SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase er en open-source applikationsserver designet til hurtige, typesikre API&#39;er, der anvender Rust, SQLite og V8, og er velegnet til mobil-, web- eller desktopapplikationer.</li>
<li>Den tilbyder sub-millisekund latens, hvilket fjerner behovet for dedikerede caches, og understøtter forskellige platforme med forudbyggede binære filer og klientpakker tilgængelige for Linux, MacOS og flere programmeringssprog.</li>
<li>TrailBase er licenseret under OSL-3.0, hvilket gør det muligt at bruge det som en ramme uden yderligere licenskrav, og bidrag fra fællesskabet opmuntres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Hurtig, enkeltfil, open-source app-server bygget ved hjælp af Rust og SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab udnævner Bill Staples som ny CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab har udnævnt Bill Staples som den nye administrerende direktør, mens medstifter Sid Sijbrandij flytter til rollen som bestyrelsesformand på grund af helbredsårsager.</li>
<li>Staples, tidligere administrerende direktør hos New Relic, bringer omfattende erfaring inden for udviklerplatforme til GitLab, en fremtrædende AI-drevet DevSecOps-platform.</li>
<li>GitLab betjener over 10.000 kunder, genererer over 750 millioner dollars i indtægter og er betroet af mere end 40 millioner brugere, herunder over halvdelen af Fortune 100-virksomhederne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab udnævner Bill Staples som ny CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukraines tre atomkraftværker har genoptaget elproduktionen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukraines atomkraftværker har genoptaget elproduktionen efter nylige angreb på elnettet, hvilket understreger vigtigheden af en stabil strømforsyning for nuklear sikkerhed.</li>
<li>Det Internationale Atomenergiagentur (IAEA) overvåger aktivt situationen i Ukraine og understreger sin forpligtelse til nuklear sikkerhed og sikring.</li>
<li>Udstyr til en værdi af over 14 millioner euro er blevet leveret til Ukraine for at styrke nuklear sikkerhed og sikkerhedsforanstaltninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUkraines tre atomkraftværker har genoptaget elproduktionen</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ExxonMobils påståede hack-for-hire-kampagne rettet mod klimaaktivister]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil er anklaget for at have orkestreret en hack-for-hire-kampagne, &quot;Fox Hunt,&quot; der målrettede over 500 klimaaktivister og journalister ved hjælp af avancerede cyberkapaciteter.</li>
<li>Operationen involverede angiveligt phishing-angreb og lækkede e-mails for at underminere miljøforkæmpere og støtte Exxons juridiske strategier, på trods af virksomhedens benægtelse af involvering.</li>
<li>Dette tilfælde understreger den voksende tendens til digital krigsførelse i virksomhedstvister, hvilket har ført til FBI-undersøgelser og opfordringer til stærkere juridiske foranstaltninger for at bekæmpe sådanne cyberoperationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobils påståede hack-for-hire-kampagne rettet mod klimaaktivister</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, der lanceres den 5. december 2024, tilbyder virksomheder et privatlivsfokuseret søge- og AI-værktøj, der lægger vægt på ingen annoncer, sporing eller dataindsamling.</li>
<li>Servicen inkluderer en premium søgemaskine og universel AI-adgang, med fleksibel prissætning baseret på aktive brugere, der tilbyder Professional og Ultimate planer.</li>
<li>Kagi lover hurtig opsætning, tilgængelig support og betydelig afkast på investeringen (ROI) gennem hurtigere forskningstider, samtidig med at sikre databeskyttelse for virksomheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg brugte et år på at udvikle et Android-kursus for ældre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren udviklede et videokursus for at lære ældre personer at bruge Android-smartphones, hvor der blev taget hånd om almindelige udfordringer som frygt for brugergrænseflader og mangel på grundlæggende færdigheder som at rulle eller swipe.</li>
<li>Kurset inkluderer et 400-siders manuskript, videooptagelser og en Android-app med øvelser, som oprindeligt blev hostet på Udemy og senere flyttet til en dedikeret hjemmeside, &quot;Smartphone How-To.&quot;</li>
<li>Markedsføringen af kurset er udfordrende på grund af målgruppens vanskeligheder med online registrering og betaling, og forfatteren søger feedback til forbedring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZJeg brugte et år på at udvikle et Android-kursus for ældre</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey-enhed vil betale 123 millioner dollars for at forlige krav om, at den bestak sydafrikanske embedsmænd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et datterselskab af McKinsey &amp; Company har indvilliget i at betale 123 millioner dollars for at bilægge anklager om bestikkelse af sydafrikanske embedsmænd, som rapporteret af det amerikanske justitsministerium.</li>
<li>Bestikkelsesskemaet, der involverede McKinsey Africa, resulterede i 85 millioner dollars i profit gennem kontrakter med statskontrollerede forsyningsselskaber.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partner Vikas Sagar har erkendt sig skyldig i sammensværgelsesanklager under Foreign Corrupt Practices Act, og McKinsey Africa har indgået en treårig udsat retsforfølgelsesaftale, hvor de forpligter sig til at forbedre overholdelsesforanstaltninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinsey-enhed vil betale 123 millioner dollars for at forlige krav om, at den bestak sydafrikanske embedsmænd</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Installer postmarketOS på en Android-telefon og brug Docker som en hjemmeserver]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden beskriver installation af Docker på en OnePlus 6T ved hjælp af postmarketOS, hvilket effektivt omdanner den til en hjemme-server, men det sletter alle telefonens data.</li>
<li>Vigtige krav inkluderer en OnePlus 6 eller 6T, Fastboot på en PC og postmarketOS-filer, med trin der involverer aktivering af udviklertilstand, flashing af postmarketOS og opsætning af SSH.</li>
<li>Mens denne opsætning tilbyder et alternativ til en Raspberry Pi med en integreret skærm og batteri, mangler den Ethernet-understøttelse og er begrænset til intern lagring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstaller postmarketOS på en Android-telefon og brug Docker som en hjemmeserver</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – ligesom HN, men med crowdsourced billeder og undertekster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren, sammen med den tidligere instruktør Arnav og studerende Archis, har lanceret et projekt kaldet Hacker Herald, en front-end til Hacker News. Projektet blev udviklet under et online JavaScript-programmeringskursus og har til formål at tilbyde et visuelt tiltalende layout, der ligner populære aviswebsteder. Inkluderingen af visuelle elementer, såsom billeder, er beregnet til at forbedre fortælleoplevelsen ved at give øjeblikkelig kontekst uden at skulle klikke gennem artikler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – ligesom HN, men med crowdsourced billeder og undertekster</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Regeringen i Congo siger, at den er 'på vagt' over for mystisk influenzalignende sygdom, der har dræbt adskillige]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZRegeringen i Congo siger, at den er &apos;på vagt&apos; over for mystisk influenzalignende sygdom, der har dræbt adskillige</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – En systematisk tilgang til forfatning af teknisk dokumentation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis er en systematisk tilgang til teknisk dokumentation, der fokuserer på brugerbehov ved at kategorisere indhold i fire typer: vejledninger, trin-for-trin guider, tekniske referencer og forklaringer.</li>
<li>Metoden tager fat på problemer relateret til indhold, stil og organisering, hvilket gavner både brugere og skabere ved at forbedre dokumentationens kvalitet og tilgængelighed.</li>
<li>Diátaxis er blevet succesfuldt implementeret i projekter som Gatsby og Cloudflare, hvilket demonstrerer dens praktiske effektivitet i at forbedre klarhed og brugeradgang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – En systematisk tilgang til forfatning af teknisk dokumentation</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bringe K/V kontekstkvantisering til Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBringe K/V kontekstkvantisering til Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Næste stop: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One er klar til at udvide sin autonome, fuldt elektriske samkørselstjeneste til Miami i 2026 ved at bruge Jaguar I-PACEs.</li>
<li>Udvidelsen sker i partnerskab med Moove og følger efter vellykkede tests i Miamis udfordrende vejrforhold.</li>
<li>Dette skridt er i tråd med Miamis fokus på bæredygtig og ren energitransport, og tjenesten vil være tilgængelig via Waymo One-appen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZNæste stop: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Federal domstol siger, at adskillelse af en telefon for at installere firmware ikke er en 'søgning']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 er modtagelig for checkm8-udnyttelsen, som er en kendt sikkerhedssårbarhed.</li>
<li>Enheder som iPhone XS og nyere modeller er i øjeblikket ikke påvirket af denne udnyttelse, hvilket indikerer forbedrede sikkerhedsforanstaltninger i senere modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZFederal domstol siger, at adskillelse af en telefon for at installere firmware ikke er en &apos;søgning&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Gem 400k vektorer for $1 i PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord er en ny PostgreSQL-udvidelse designet til effektiv vektorsøgning, i stand til at lagre 400.000 vektorer for kun $1, hvilket gør den mere omkostningseffektiv end konkurrenterne. Den anvender IVF (Inverted File) og RaBitQ (Random Bit Quantization) teknikker for at forbedre søgehastighed og hukommelseseffektivitet, hvilket gør den velegnet til håndtering af store datasæt. VectorChord overgår alternativer som Pinecone og pgvector både med hensyn til pris og ydeevne, og tilbyder skalerbar vektorsøgning med forbedret hastighed og præcision til applikationer, der har brug for hurtige og præcise svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Gem 400k vektorer for $1 i PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin er over 100.000 $]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin er over 100.000 $</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
