<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 15-årig gymnasieelev opdagede et 0-klik deanonymiseringsangreb ved hjælp af Cloudflares cache-system, som kan lokalisere brugere inden for en radius af 250 miles. Denne sårbarhed påvirker populære apps som Signal og Discord, hvilket gør det muligt for angribere at spore brugere uden deres samtykke. På trods af at have rapporteret problemet, blev kun en relateret fejl rettet af Cloudflare, hvilket efterlod den centrale sårbarhed uadresseret, hvilket understreger behovet for, at brugere, især journalister og aktivister, er opmærksomme på deres privatliv.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-klik deanonymiseringsangreb rettet mod Signal, Discord, andre platforme</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-vinter: Hacker News mistede sin tro]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-vinter: Hacker News mistede sin tro</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse engineering Call of Duty anti-cheat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anti-snydesystemet Treyarch Anti-Cheat (TAC) i Black Ops Cold War er et bruger-mode anti-snydesystem, der mangler den kernel-mode komponent, som findes i Modern Warfares Ricochet. TAC anvender Arxan til obfuskering, hvilket komplicerer reverse engineering gennem teknikker som runtime eksekverbar dekryptering, eksekverbare checksums og pointerkryptering. Vigtige anti-snydefunktioner inkluderer detektion af API-hooking, debugregistre, overvågning af netværkstrafik og eksterne overlays, sammen med forskellige anti-debugging teknikker og brugerdefinerede syscall stubs til at omgå hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZReverse engineering Call of Duty anti-cheat</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optrådte Elon Musk med en Sieg Heil ved Trumps indsættelse?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk blev observeret lave en gestus ved Trumps indsættelse, som nogle tolkede som en nazihilsen, hvilket førte til kontroverser på sociale medier. Anti-Defamation League (ADL) foreslog, at gestussen sandsynligvis var et akavet øjeblik snarere end en bevidst hilsen, med nogle der tilskrev det til Musks Aspergers syndrom. Musk reagerede på kontroversen med en grinende emoji og udtrykte begejstring over Trumps omtale af Mars, hvilket stemmer overens med hans mål om rumforskning.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZOptrådte Elon Musk med en Sieg Heil ved Trumps indsættelse?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ser ud til at lave gentagne fascistiske hilsner ved indsættelsesrally]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk stod over for kritik for at lave en gestus, der lignede en fascistisk hilsen under Donald Trumps indsættelsesfejringer, som nogle tolkede som en nazihilsen.
 Anti-Defamation League anerkendte gestussens lighed med en nazihilsen, men foreslog senere, at det var et akavet øjeblik af entusiasme, hvilket trak kritik fra Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk&#39;s handlinger blev fejret af nogle yderligtgående højrefløjsfigurer, hvilket gav næring til debatter om hans politiske tilhørsforhold og intentioner.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk ser ud til at lave gentagne fascistiske hilsner ved indsættelsesrally</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurerer '#Democrat' på Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurerer &apos;#Democrat&apos; på Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisere lokale fællesskaber uden Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Personen søger at overføre lokale fællesskabsinteraktioner fra Facebook til en selvhostet, fødereret platform, som muliggør decentraliseret kontrol og styring.
 De leder efter færdige løsninger eller samarbejdspartnere til at lette denne overgang, hvilket indikerer et behov for tilgængelige og tilpasselige muligheder.
 Konteksten involverer landområder med flere små byer, hver med en befolkning på omkring 50.000, hvilket fremhæver vigtigheden af forbindelser og samfundsengagement.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganisere lokale fællesskaber uden Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Metakognitiv dovenskab: Effekter af generativ AI på læringsmotivation]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiv dovenskab: Effekter af generativ AI på læringsmotivation</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Officiel DeepSeek R1 nu på Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek har introduceret sine første generations ræsonneringsmodeller, som præsterer på niveau med OpenAI-o1 i opgaver, der involverer matematik, kode og ræsonnering. Modellerne varierer betydeligt i størrelse, fra 1,5 milliarder til 671 milliarder parametre, hvilket indikerer forskellige opbevaringsbehov. Disse modeller er tilgængelige under MIT-licensen, hvilket tillader bred anvendelse og modifikation.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOfficiel DeepSeek R1 nu på Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Folk er dårlige til at rapportere, hvad de spiser. Det er et problem for kostforskning.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFolk er dårlige til at rapportere, hvad de spiser. Det er et problem for kostforskning.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ønskeliste for ROCm-enhedssupport]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm indsamler feedback fra fællesskabet for at afgøre, hvilke GPU&#39;er der skal understøttes i fremtidige opdateringer, med aktuelle kompatibilitetsdetaljer tilgængelige på deres hjemmeside. Brugere går ind for bredere support, især for ældre og forbruger-grade GPU&#39;er, samt forbedret integration med Windows-systemer. Der er en stærk efterspørgsel efter konsekvent support på tværs af alle arkitekturer, med vægt på betydningen af VRAM til AI-applikationer, og der er opfordringer til forbedringer i AMD&#39;s APU-support og en udviklingsproces, der ligner NVIDIA&#39;s CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZØnskeliste for ROCm-enhedssupport</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python linter og kodeformatter skrevet i Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground er en Python linter og kodeformatter skrevet i Rust, der tilbyder hastigheder 10-100 gange hurtigere end traditionelle værktøjer som Flake8 og Black. Den understøtter Python 3.13, integrerer med editorer som VS Code, og kan erstatte flere værktøjer som Flake8, Black og isort, samtidig med at den er monorepo-venlig. Ruff er bredt anvendt i store projekter som Apache Airflow, FastAPI og Pandas, og er tilgængelig for installation via pip, pipx og andre pakkemanagere, med konfigurationsstøtte gennem pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python linter og kodeformatter skrevet i Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Skalering af forstærkningslæring med LLM'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 er en banebrydende multi-modal model, der markant overgår GPT-4o og Claude Sonnet 3.5 i kort-kæde-af-tanker (CoT) opgaver, med forbedringer på op til 550% på benchmarks som AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.
 Det matcher OpenAI&#39;s o1 i lang-CoT ydeevne på tværs af forskellige modaliteter ved at anvende forstærkningslæring med lang kontekstskalering og forbedret politikoptimering, samtidig med at det undgår komplekse metoder som Monte Carlo-træsøgning.
 Kimi k1.5 er trænet på både tekst og visuelle data, hvilket muliggør fælles ræsonnering, og vil snart være tilgængelig via Kimi OpenPlatform på <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Skalering af forstærkningslæring med LLM&apos;er</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Forfattere søger Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data i AI-piratkopieringsundersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta står over for en retssag for angiveligt at have brugt piratkopieret materiale, specifikt ophavsretligt beskyttede bøger fra LibGen, til at træne sine AI-modeller via BitTorrent.
 Forfattere, herunder Richard Kadrey og Sarah Silverman, anklager Meta for brud på ophavsretten, mens Meta hævder, at deres handlinger falder ind under fair use.
 Retten har tilladt nye anklager om Metas torrent-aktiviteter, hvor forfattere søger adgang til Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data, hvilket understreger de juridiske udfordringer omkring AI-træningsdata og ophavsretsproblemer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZForfattere søger Metas torrent-klientlogfiler og seeding-data i AI-piratkopieringsundersøgelse</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon giver nazihilsen under indsættelsestale]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZElon giver nazihilsen under indsættelsestale</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er tid til at gøre computeren personlig igen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artiklen fremhæver nedgangen i personlig computerfrihed på grund af overvågningskapitalisme og Digital Rights Management (DRM), som har overført kontrol fra brugere til virksomheder.
 Det står i kontrast til den tidligere æra med personlig computing, som tilbød mere brugerfrihed, med nutidens teknologiske miljø, der er domineret af forretningsmodeller, der undergraver privatlivet.
 Forfatteren går ind for at genvinde digital autonomi ved at støtte open-source projekter, presse på for privatlivslovgivning og reformere DRM-lovgivning for at genoprette værdierne i personlig computing.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDet er tid til at gøre computeren personlig igen</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 og DeepSeek-R1-Zero er førstegenerations ræsonneringsmodeller, hvor DeepSeek-R1 håndterer problemer som gentagelse og sprogblanding, der ses i DeepSeek-R1-Zero.
 Modellerne, inklusive seks destillerede versioner, er open source, hvor DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B opnår banebrydende resultater inden for ræsonnering, kode og matematikopgaver.
 Disse modeller er tilgængelige for download på HuggingFace, og brugere kan interagere med dem via en chat-hjemmeside eller en OpenAI-kompatibel API, med instruktioner til lokal implementering inkluderet.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Storbritanniens hardwaretalent bliver spildt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Storbritannien oplever en talentflugt, da topingeniøruddannede fra prestigefyldte universiteter står over for lavere lønninger sammenlignet med Silicon Valley, hvilket får mange til at skifte til højere betalende områder som konsulentvirksomhed eller finans. Denne talentmisallokering hæmmer innovation og økonomisk vækst, med problemer som geografiske begrænsninger, mangel på venturekapital til hardware og stagnerende traditionelle ingeniørfirmaer, der bidrager til problemet. Storbritannien risikerer at miste sit bedste talent til udenlandske markeder, misse chancen for at skabe teknologigiganter, og må handle nu for at udnytte sine forskningsinstitutioner og ingeniørtalent til en hardware-revolution.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZStorbritanniens hardwaretalent bliver spildt</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Guiden diskuterer, hvordan man udtrækker en privat nøgle fra Bambu Connect-appen, en Electron-applikation med kendte sikkerhedssårbarheder. Brugere advares om, at guiden kan være ufuldstændig eller forældet og bør følges på egen risiko. Processen involverer brug af værktøjer som Ghidra og asarfix til at lokalisere og dekryptere den obfuskede private nøgle og certifikater, med et Python-script til rådighed for udtrækning.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse Engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath blev finansieret af OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Indlægget fremhæver en mangel på gennemsigtighed i samarbejdet mellem OpenAI og FrontierMath, hvor finansieringsdetaljer først blev offentliggjort efter en forsinkelse, hvilket skabte forvirring blandt bidragydere.
 Bekymringer rejses om OpenAI&#39;s potentielle adgang til og brug af datasættet til træning, på trods af mundtlige aftaler, der antyder det modsatte, hvilket understreger behovet for skriftlige aftaler.
 Diskussionen understreger vigtigheden af gennemsigtighed og tillid i samarbejder, især dem der involverer AI-kapaciteter, med forpligtelser til at forbedre gennemsigtigheden i fremtidige projekter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath blev finansieret af OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er Git Autocorrect for hurtig til Formel 1-kørere?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git&#39;s autokorrektfunktion udfører en fejlagtigt indtastet kommando efter en standardforsinkelse på 0,1 sekunder, hvilket ofte er for hurtigt for brugere at annullere. Introduceret i 2008 bruger funktionen en modificeret Levenshtein-afstand algoritme til at gætte den tilsigtede kommando, men standardindstillingen er ikke at køre nogen kommando, hvis den er fejlagtigt indtastet. En foreslået patch foreslår at fortolke en indstilling på &quot;1&quot; som &quot;straks&quot; for at forbedre brugervenligheden, hvilket giver brugerne mulighed for at konfigurere forsinkelsen eller bede om bekræftelse.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZHvorfor er Git Autocorrect for hurtig til Formel 1-kørere?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg mødte Paul Graham en gang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren deltog i Y Combinator i 2015, hvor de mødte Paul Graham og modtog råd om deres startup, Appcanary, som senere blev opkøbt af GitHub.
 Forfatteren, nu en transkønnet kvinde, udtrykker bekymring over Paul Grahams nylige essay om &#39;Wokeness&#39;, idet hun føler, at det afspejler en afvisning af inklusivitet i tech-industrien.
 Forfatteren er bekymret over den stigende intolerance og potentielle diskrimination i tech-industrien, men forbliver engageret i at leve med respekt og venlighed.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJeg mødte Paul Graham en gang</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undslip den lukkede have og algoritme-sorteringskasser med RSS-feeds]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) og Atom tilbyder decentrale alternativer til centraliserede sociale medier, hvilket giver brugerne mulighed for at kontrollere deres indholdsforbrug. Feed-læsere som Miniflux, NetNewsWire og Newsboat muliggør abonnementer på forskellige indholdskilder, herunder YouTube-kanaler, podcasts og blogs. Værktøjer som PolitePol kan oprette feeds til hjemmesider, der mangler dem, og fremmer dermed brugerens autonomi i medieforbrug.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZUndslip den lukkede have og algoritme-sorteringskasser med RSS-feeds</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær venlig ikke at tvinge mørk tilstand]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Webdesignere rådes til ikke at tvinge mørk tilstand på brugerne, da det kan forårsage øjenbelastning, især med højkontrastindstillinger som hvid tekst på sort baggrund. Retningslinjerne for webindholdstilgængelighed (WCAG) foreslår i øjeblikket et minimumskontrastforhold, men adresserer ikke maksimal kontrast, hvilket kan føre til ubehag; dette kan blive behandlet i den kommende WCAG 3.0. Mørk tilstand er gavnlig i specifikke scenarier, såsom læsning på OLED-skærme i mørke omgivelser eller kodning med integrerede udviklingsmiljøer (IDEs), der tilbyder behagelige kontrastindstillinger.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVær venlig ikke at tvinge mørk tilstand</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok går i sort i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok oplevede en midlertidig nedlukning i USA på grund af et føderalt forbud, men tjenesten begyndte at blive genoprettet søndag middag.
 Det forbud blev drevet af bekymringer over potentiel kinesisk overvågning, med bipartisan støtte til at kræve, at ByteDance, TikToks ejer, sælger appen.
 Den nyvalgte præsident Donald Trump foreslog at udsætte forbuddet og foreslog et joint venture med amerikansk ejerskab som en potentiel løsning, mens alternative apps blev populære under forbuddet.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok går i sort i USA</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman Filter Vejledning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET tilbyder en vejledning om Kalman-filteret, et matematisk værktøj til at estimere og forudsige systemtilstande under usikre forhold, som ofte bruges i sporing og navigation.
 Vejledningen, der blev startet i 2017, inkluderer numeriske eksempler og intuitive forklaringer, der dækker både univariate og multivariate Kalman-filtre, og er udvidet til avancerede emner som ikke-lineære Kalman-filtre.
 En bog baseret på vejledningen tilbyder en omfattende guide fra grundlæggende til avancerede emner, med illustrative eksempler og praktiske anvendelser, hvilket gør Kalman-filteret tilgængeligt og forståeligt, med nogle dele tilgængelige gratis.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman Filter Vejledning</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: En selvhostet letvægts software smedje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo er en selvhostet softwareplatform, der lægger vægt på sikkerhed, skalerbarhed, føderation og privatliv, udviklet af fællesskabet under Codeberg e.V.
 Det fungerer som et fri software-alternativ til GitHub, der tilbyder en nem installationsproces og lav vedligeholdelse for effektiv projektstyring.
 Forgejo er designet til at være ressourceeffektiv, fremme samarbejde og produktivitet samt understøtte innovation inden for decentraliseret softwareudvikling.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: En selvhostet letvægts software smedje</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Så du vil bygge dit eget datacenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jernbanen overgik fra Google Cloud Platform til deres egne datacentre på grund af problemer med prissætning, servicebegrænsninger og support, og lancerede Railway Metal-projektet. - Efter ni måneder gik de med succes live med deres første datacenter i Californien og planlægger yderligere regionale udvidelser med fokus på effektiv infrastrukturstyring. - De udviklede værktøjer som Railyard og MetalCP for at strømline driften og er i øjeblikket i gang med at ansætte til roller inden for infrastrukturteknik.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZSå du vil bygge dit eget datacenter</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Undersøgelse af en "ond" RJ45-dongle]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUndersøgelse af en &quot;ond&quot; RJ45-dongle</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har været fortaler for RSS-understøttelse, og det bør du også.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Indlægget taler for brugen af RSS (Really Simple Syndication) feeds, som giver brugerne mulighed for at modtage opdateringer fra forskellige platforme uden reklamer eller algoritmer. - Forfatteren fremhæver vellykkede anmodninger om RSS-understøttelse fra platforme som GovTrack.us og opfordrer andre til at anmode om RSS fra organisationer, de er interesserede i. - Mange platforme, såsom NPR, YouTube, Substack og Blogger, understøtter allerede RSS, hvilket gør det til et værdifuldt værktøj til at holde sig informeret.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZJeg har været fortaler for RSS-understøttelse, og det bør du også.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Højere kaliumindtagelse ved aftensmad forbundet med færre søvnforstyrrelser – undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En japansk undersøgelse, der brugte data fra Asken madlogningsapp, undersøgte forholdet mellem kalium- og natriumindtag og søvnløshed hos 4.568 voksne. - Resultaterne indikerede, at højere kaliumindtag, især ved aftensmad, var forbundet med færre søvnforstyrrelser, målt ved Athens Insomnia Scale (AIS). - Mens natriumindtag tidligere har været forbundet med søvnproblemer, fandt denne undersøgelse ingen signifikant sammenhæng med AIS-scorer, hvilket understreger behovet for yderligere forskning i kostens indvirkning på søvn.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHøjere kaliumindtagelse ved aftensmad forbundet med færre søvnforstyrrelser – undersøgelse</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At bruge ChatGPT er ikke dårligt for miljøet]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZAt bruge ChatGPT er ikke dårligt for miljøet</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon vil have os til at betale for at bruge vores eget kamera som et webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren udtrykker frustration over Canons software til brug af Canon G5 X II-kameraet som webcam på macOS og fremhæver problemer med kompatibilitet og serverfejl. - Ved macOS 15 blev softwareproblemerne løst, men mange funktioner krævede et abonnement, hvilket rejste bekymringer om ekstra omkostninger for at bruge ejede hardware. - Indlægget kritiserer tendensen hos hardwarevirksomheder til at opkræve betaling for softwarefunktioner og stiller spørgsmålstegn ved rimeligheden af sådanne praksisser.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon vil have os til at betale for at bruge vores eget kamera som et webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Flyvning 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX&#39;s Dragon-rumfartøj gennemfører med succes en række manøvrer for at dokke med den Internationale Rumstation (ISS), hvilket demonstrerer dets avancerede kapaciteter inden for rumoperationer.
 Dokningsprocessen involverer flere faser, herunder opsendelse med Falcon 9, aktivering i kredsløb og en række manøvrer for at justere og nærme sig ISS.
 Dette arrangement fremhæver SpaceX&#39;s fortsatte rolle i at støtte ISS-missioner og fremme kommerciel rumfartsteknologi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship Flyvning 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den øverste domstol beslutter at opretholde TikTok-forbuddet, hvilket baner vejen for nedlukning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Den amerikanske højesteret har stadfæstet en lov, der pålægger ByteDance at afhænde TikTok inden en specificeret frist, ellers vil appen blive forbudt i USA.
 Der er usikkerhed om, hvorvidt tjenesteudbydere som Apple og Google vil fortsætte med at støtte TikTok, hvis frasalget ikke finder sted.
 Fremtiden for TikTok i USA forbliver usikker, med brugere der udforsker alternative platforme og den kinesiske regering, der overvejer strategier for at opretholde sine operationer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZDen øverste domstol beslutter at opretholde TikTok-forbuddet, hvilket baner vejen for nedlukning</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bliver verden uforsikrebar?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZBliver verden uforsikrebar?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Learn Yjs interaktivt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs er en interaktiv tutorial designet til at lære brugere, hvordan man bygger realtids samarbejdsapplikationer ved hjælp af Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Tutorialen inkluderer live eksempler, demoer og kodeøvelser, der dækker Yjs grundlæggende, tilstandshåndtering i distribuerede apps og udfordringer i udviklingen af samarbejdsapps. - Udviklet af Jamsocket, benytter tutorialen Y-Sweet og er bygget med Astro, React og Yjs, hvilket giver brugerne en praktisk oplevelse med automatisk synkronisering og justeringer af netværksinteraktion.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZLearn Yjs interaktivt</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankerne om en måned med Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I marts 2024 introducerede et nyt AI-firma Devin, en AI-softwareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollars, med det formål at automatisere opgaver fra at lære nye teknologier til at implementere applikationer. - De første demonstrationer af Devin var imponerende, men test udført af Answer.AI afslørede blandede resultater, hvor Devin udmærkede sig i simple opgaver som API-integrationer, men havde svært ved komplekse projekter. - På trods af en brugervenlig grænseflade førte Devins autonome natur til ineffektivitet, idet den kun lykkedes med 3 ud af 20 opgaver, hvilket understregede forskellen mellem AI-forventninger og praktisk ydeevne.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZTankerne om en måned med Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noget at forvente i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net forudsiger, at den udvidelige planlægningsklasse (sched-ext) vil stige i flere distributioner, og at der vil være en stigning i Rust-kode inden for Linux-kernen inden 2025. - Potentielle sikkerhedstrusler, der ligner XZ-bagdøren, og udfordringer fra AI-genereret kode forventes, sammen med bekymringer om projekter med en enkelt vedligeholder. - Året kan være vidne til mere åben hardware, en genopblussen af distributioner til mobile enheder og sikkerhedsproblemer i cloud-baserede produkter, med globale konflikter, der potentielt kan påvirke udviklingssamfundet.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZNoget at forvente i 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har truffet beslutningen om at opløse Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, kendt for at udfordre svindel og korruption, opløses som annonceret af grundlægger Nate Anderson. - Beslutningen om at opløse er drevet af Andersons ønske om personlig lettelse og at dele deres undersøgelsesmetoder med offentligheden ved at open-source deres proces. - Anderson udtrykker taknemmelighed over for sit team, familie og læsere og fremhæver den indflydelse og støtte, de har modtaget gennem deres rejse.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg har truffet beslutningen om at opløse Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingen opkald]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, grundlægger af Keygen, undgik i starten salgsopkald på grund af sin introverte natur og indførte en &#39;ingen opkald&#39;-politik, hvilket førte til mere direkte interaktioner og hans første virksomhedssalg.
 Gabrielse identificerede fire nøgleproblemer, der skal adresseres for en vellykket &#39;ingen opkald&#39;-tilgang: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillid, og foreslog klar kommunikation, gennemsigtig prissætning, selvbetjenings-onboarding og tillidsskabende dokumentation.
 Mens nogle virksomheder stadig forventer opkald, bruger Keygen korte &#39;opdagelsesopkald&#39; til at overgå til e-mail-diskussioner, og Gabrielse opfordrer andre til at overveje en #nocalls tilgang, hvis det passer til deres stil.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIngen opkald</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo annoncerer Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo annoncerer Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israel, Hamas indgår våbenhvileaftale for at afslutte 15 måneders krig i Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael, Hamas indgår våbenhvileaftale for at afslutte 15 måneders krig i Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige bringer flere bøger og håndskriftøvelser tilbage til sine skoler (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSverige bringer flere bøger og håndskriftøvelser tilbage til sine skoler (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intern præsentation fra Nokia efter lanceringen af iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIntern præsentation fra Nokia efter lanceringen af iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth overopkrævede kræftpatienter for medicin med over 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth er blevet opdaget at have overfaktureret visse kræftpatienter for medicin med over 1.000%.
 FTC-formand Lina Khan fokuserer på store apoteksfordelsadministratorer, herunder UnitedHealth&#39;s OptumRx, Cigna&#39;s Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del af en bredere undersøgelse.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth overopkrævede kræftpatienter for medicin med over 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin når kredsløb på sin første flyvning med den gigantiske New Glenn-raket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Origins New Glenn-raket nåede med succes kredsløb for første gang, hvilket markerer en betydelig milepæl for virksomheden. - Opsendelsen stod over for indledende udfordringer, herunder problemer med motorafkøling og en vildfaren båd, men opnåede til sidst en orbital hastighed på 28.800 km/t. - Selvom den første trinbooster ikke vendte tilbage til Jorden, demonstrerer den vellykkede opsendelse Blue Origins fremskridt og virkningen af Jeff Bezos&#39; investeringer.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin når kredsløb på sin første flyvning med den gigantiske New Glenn-raket</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x defekttolerance: Hvordan vi løste udbytteproblemet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras har udviklet en wafer-skala chip, der er betydeligt større end standardchips, ved at gentænke forholdet mellem chipstørrelse og fejltolerance. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderer 970.000 små, fejltolerante kerner og en sofistikeret routing-arkitektur, der opnår høje udbytter og 93% siliciumudnyttelse. - Denne innovation viser, at wafer-skala computing er kommercielt levedygtig og tilbyder større defekttolerance sammenlignet med traditionelle GPU&#39;er som Nvidias H100.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x defekttolerance: Hvordan vi løste udbytteproblemet</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nephentes er en tjærefælde til at fange AI-webcrawlere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes er en tjærefælde-software designet til at fange og afskrække webcrawlere, især dem der indsamler data til store sprogmodeller (LLMs), ved at generere endeløse, loopende sider. - Softwaren kan skabe betydelig CPU-belastning og bruges til at beskytte reelt indhold eller til at overvælde AI-modeller med irrelevant data, hvilket potentielt kan påvirke synligheden i søgemaskiner. - Installationsmuligheder inkluderer Docker eller manuel opsætning, med konfiguration styret gennem en YAML-fil, men brugere bør udvise forsigtighed på grund af dens potentiale til at blive betragtet som skadelig.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNephentes er en tjærefælde til at fange AI-webcrawlere</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg droppede algoritmen for RSS - og det burde du også]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artiklen taler for at bruge RSS (Really Simple Syndication) som et alternativ til sociale mediers algoritmer og fremhæver dets evne til at levere indhold uden reklamer eller unødvendige distraktioner.
 RSS giver brugerne mulighed for at abonnere direkte på deres yndlingswebsteder, herunder YouTube og Reddit, hvilket giver en strømlinet og personlig indholdsoplevelse.
 Den nemme opsætning af RSS-feeds og tilgængeligheden af feed-generatorer til sider uden indbygget RSS-understøttelse gør det til et praktisk værktøj til at holde sig informeret og spare tid.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg droppede algoritmen for RSS - og det burde du også</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI undlader at levere et fravalgssystem for fotografer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI missede sin deadline i 2025 for at udgive Media Manager, et værktøj designet til at hjælpe fotografer med at fravælge, at deres arbejde bruges i AI-træningsdata.
 Værktøjet havde til formål at identificere ophavsretligt beskyttet indhold og håndtere ophavsretstvister, men det ser ud til at være blevet nedprioriteret, da der ikke har været nogen opdateringer siden august.
 Fotografer står i øjeblikket over for en besværlig proces med at indsende hvert værk, de ønsker udelukket, hvilket har ført til kritik af, at systemet er uretfærdigt og usandsynligt vil blive bredt adopteret.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI undlader at levere et fravalgssystem for fotografer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET debugger og assembly editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx er en uofficiel fortsættelse af dnSpy-projektet, der tilbyder en debugger og .NET assembly editor til redigering og fejlfinding af .NET og Unity assemblies uden kildekode.
 Værktøjet understøtter debugging af .NET Framework, .NET og Unity spil-samlinger og inkluderer funktioner som at sætte breakpoints, evaluere udtryk og redigering af metadata.
 Den nyeste stabile udgivelse og beta-versioner er tilgængelige på GitHub, og den bruger open source-biblioteker som ILSpy og Roslyn, licenseret under GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET debugger og assembly editor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingen milliardærer ved FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, tidligere CEO for Twitter, er planlagt til at holde en hovedtale ved FOSDEM, en betydelig begivenhed for entusiaster af fri software, på grund af hans blockchain-virksomheds sponsorat. - På trods af hans betydelige nettoformue og kontroversielle historie, herunder salget af Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltagelse udløst kritik og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organiseret til at finde sted kl. 11:45 uden for stedet, og interesserede deltagere opfordres til at kontakte arrangøren via e-mail.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIngen milliardærer ved FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels Tofino P4-software er nu open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel har gjort sin Tofino P4-software, som tidligere var proprietær, open source for at transformere programmerbare netværk og fremme innovation inden for P4-fællesskabet. - Denne initiativ demokratiserer adgangen til avancerede netværksprogrammeringsværktøjer, hvilket gavner startups, akademiske institutioner og udviklere globalt. - Kildekoden er tilgængelig i p4lang-strukturen med komponenter i p4c og open-p4studio-repositorierne, hvilket opmuntrer til bidrag og engagement fra fællesskabet.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntels Tofino P4-software er nu open source</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brug ikke cosinuslignendehed skødesløst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cosinus-similaritet, en metode til at sammenligne vektorer, kan være vildledende, hvis den bruges uden forståelse for konteksten, da den måske ikke nøjagtigt fanger semantiske ligheder. - Indlejrede repræsentationer, såsom dem fra word2vec eller sætningsindlejringer fra store sprogmodeller (LLMs), kræver omhyggelig og bevidst brug for at sikre, at de afspejler de ønskede relationer. - For at forbedre resultaterne af vektorsimilaritet kan man overveje at bruge LLM&#39;er direkte, skabe opgavespecifikke indlejringer gennem finjustering og sikre, at teksten er ren, og at promptene er veludformede, før de indlejres.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZBrug ikke cosinuslignendehed skødesløst</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Retten i Nevada lukker politiets brug af føderale smuthuller til civil konfiskation]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZRetten i Nevada lukker politiets brug af føderale smuthuller til civil konfiskation</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok forbereder sig på lukning i USA på søndag]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok forbereder sig på lukning i USA på søndag</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generer lydbøger fra e-bøger med Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 er en ny tekst-til-tale-model med 82 millioner parametre, der leverer lydoutput af høj kvalitet på flere sprog, herunder amerikansk og britisk engelsk, fransk, koreansk, japansk og mandarin.
 Claudio Santini udviklede Audiblez, et værktøj, der konverterer e-bøger til lydbøger ved hjælp af Kokoro, som behandler .epub-filer og genererer lydfiler, med en konverteringstid på omkring 2 timer for en bog på 100.000 ord på en M2 MacBook Pro.
 Audiblez kræver installation via pip, understøtter forskellige sprog og stemmer, og har brug for ffmpeg til oprettelse af .m4b-filer, med værktøjet tilgængeligt på GitHub for yderligere udvikling og forbedringer.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZGenerer lydbøger fra e-bøger med Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vejskilte til at hjælpe folk med at begrænse strålingseksponering i forurenede områder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Manualen om ensartede trafikstyringsenheder (MUTCD) indeholder skilte fra den kolde krigs æra, såsom &quot;OPRETHOLD TOP SIKKER HASTIGHED,&quot; beregnet til radiologiske forureningszoner.
 Disse skilte var en del af Civilforsvarets strategier for at beskytte borgere under en potentiel nuklear apokalypse, selvom de aldrig blev brugt.
 Enkelte af disse skilte er stadig inkluderet i MUTCD som skilte til nødberedskab, hvilket fremhæver historiske frygt og beredskabsindsatser fra den periode.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZVejskilte til at hjælpe folk med at begrænse strålingseksponering i forurenede områder</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HVAD skete der i 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHVAD skete der i 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan rqlite testes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite er en letvægtsdistribueret database, der kombinerer SQLite og Raft, med fokus på pålidelighed og kvalitet gennem en struktureret teststrategi. - Teststrategien følger testpyramiden, med vægt på enhedstests for isolerede komponenter, integrationstests for systemniveauvalidering og minimale end-to-end tests for grundlæggende driftskontroller. - Vigtige erfaringer fra rqlites testtilgang inkluderer at starte test tidligt, forenkle testkode og sikre determinisme, hvilket hjælper med at opretholde høj kvalitet med minimal overhead.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHvordan rqlite testes</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omskrivning af min hjemmeside i ren HTML og CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren genopbyggede deres hjemmeside ved hjælp af almindelig HTML og CSS, og gik væk fra SvelteKit for at forenkle siden og hoste den på Cloudflare Pages. - De brugte Pandoc til at konvertere Markdown til HTML og Python til scripting, hvilket resulterede i en mindre hjemmeside, der reducerede filstørrelsen fra ~356kb til ~88kb. - Projektet fremhævede udfordringer som kodeduplikering og mangel på live genindlæsning, med planer om at udforske webkomponenter og FastAPI for at løse disse problemer, hvilket potentielt kan tjene som en skabelon for andre, der søger en rammefri hjemmeside med Markdown-indlæg.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZOmskrivning af min hjemmeside i ren HTML og CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En Snyk-sikkerhedsforsker implementerer ondsindede NPM-pakker rettet mod cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En Snyk-sikkerhedsforsker frigav ondsindede NPM-pakker rettet mod Cursor.com, et AI-kodningsfirma, for at indsamle systemdata og sende dem til en angriberkontrolleret tjeneste.
 Pakkerne, identificeret som &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; og &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; blev markeret af OpenSSF-pakkeanalysescanneren, hvilket resulterede i rådgivninger MAL-2025-27, MAL-2025-28 og MAL-2025-29.
 Denne hændelse understreger vigtigheden af at undersøge NPM-pakker grundigt inden installation for at undgå potentielle sikkerhedstrusler.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEn Snyk-sikkerhedsforsker implementerer ondsindede NPM-pakker rettet mod cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg skiftede til Firefox og har aldrig set mig tilbage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox bliver rost for sin overlegne fanebladshåndtering, indbyggede Pocket-funktion til at gemme links og en privatlivsfokuseret e-mail-relæ, hvilket gør det til et stærkt alternativ til Chrome. - Yderligere funktioner som et brugervenligt skærmbilledeværktøj, en ChatGPT-knap, Billede-i-billede, tilpasselige søgemuligheder og jævn rullefunktion forbedrer browseroplevelsen. - Selvom Firefox mangler Chromes webapp-funktion, gør dets gennemtænkte design og reducerede ressourcekrav det til et foretrukket valg for nogle brugere.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZJeg skiftede til Firefox og har aldrig set mig tilbage</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonos' administrerende direktør træder tilbage efter app-opdateringsfiasko]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSonos&apos; administrerende direktør træder tilbage efter app-opdateringsfiasko</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I maven på MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZI maven på MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Git-operationer er nede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub oplevede et nedbrud i Git-operationer den 13. januar 2025 på grund af en konfigurationsændring, der påvirkede den interne load balancer, og varede fra 23:35 til 00:24 UTC. - Problemet blev løst ved at tilbageføre konfigurationsændringen, og GitHub arbejder på at forbedre overvågnings- og implementeringsprocesser for at forhindre lignende hændelser. - Nedbruddet påvirkede også GitHubs Actions og Pages-tjenester, hvilket fremhæver den indbyrdes forbundne natur af deres platformtjenester.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitHub Git-operationer er nede</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 udgivet med ZFS raidz-udvidelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 er blevet udgivet og introducerer betydelige funktioner som RAIDZ-udvidelse, hurtig deduplikering, direkte input/output, JSON-output og understøttelse af lange filnavne. - Udgivelsen inkluderer væsentlige fejlrettelser og ydeevneforbedringer, kompatibel med Linux-kerner 4.18 - 6.12 og FreeBSD-versioner 13.3, 14.0 - 14.2. - Opdateringen er et samarbejde fra 134 bidragydere, med omfattende dokumentation og en ændringslog tilgængelig for gennemgang.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 udgivet med ZFS raidz-udvidelse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere, der indeholder fulde desktop-miljøer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop tilbyder containere baseret på Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch med fulde skrivebordsmiljøer, der er tilgængelige gennem webbrowsere, og som understøtter både x86-64 og arm64 arkitekturer.
 Brugere kan vælge mellem forskellige skrivebordsmiljøer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox og IceWM ved at bruge specifikke billedtags og få adgang til Webtop via angivne URL&#39;er.
 Security-funktioner inkluderer Dockers seccomp-option og autentificeringsopsætning, med tilpasningsmuligheder tilgængelige gennem miljøvariabler, samt support til GPU-acceleration med open-source drivere.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere, der indeholder fulde desktop-miljøer</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 ud af 5 online jobopslag er enten falske eller aldrig besat, viser undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En nylig undersøgelse viser, at 20% af online jobopslag enten er falske eller forbliver ubesatte, hvilket øger jobsøgendes frustration. - Denne &quot;spøgelsesjob&quot;-tendens kan være en taktik for virksomheder til at projicere et billede af vækst. - Jobplatforme som Greenhouse og LinkedIn har introduceret jobverifikationstjenester for at hjælpe brugere med at identificere ægte jobmuligheder.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 ud af 5 online jobopslag er enten falske eller aldrig besat, viser undersøgelse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At gøre et vejkryds usikkert for fodgængere for at spare sekunder for bilister]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZAt gøre et vejkryds usikkert for fodgængere for at spare sekunder for bilister</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL er Årets Databasestyringssystem 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL er blevet tildelt prisen som Årets DBMS 2024 af DB-Engines, og opnår denne anerkendelse for femte gang, idet det overgår 423 andre databasehåndteringssystemer.
 PostgreSQL, med en historie der strækker sig over næsten 35 år, fortsætter med at innovere, som det ses i de seneste forbedringer af PostgreSQL 17, der blev udgivet i september 2024.
 Snowflake og Microsoft sikrede sig henholdsvis anden- og tredjepladsen, hvor Snowflake blev bemærket for sin cloud-baserede datawarehousing og multi-cloud support, mens Microsoft tilbyder robuste administrerede relationelle databaser gennem Azure SQL Database og SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL er Årets Databasestyringssystem 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles OAuth-login beskytter ikke mod køb af et mislykket startup-domæne]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogles OAuth-login beskytter ikke mod køb af et mislykket startup-domæne</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brug af kodningsfærdigheder til at skabe passiv indkomst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren gik fra en CTO-rolle til at blive soloprenør og tjente med succes mere gennem en portefølje af softwareprodukter.
 Vigtige strategier inkluderer at fokusere på dybt arbejde, starte med små projekter, iterere hurtigt og dedikere tid til markedsføringsindsatser.
 Rejsen understreger modstandskraft på grund af usikkerheder, men fremhæver den uovertrufne autonomi og frihed ved denne karrierevej, hvilket opmuntrer dem med kodningsfærdigheder til at overveje det som en kilde til passiv indkomst.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZBrug af kodningsfærdigheder til at skabe passiv indkomst</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spanien foreslår 100% skat på boliger købt af ikke-EU-borgere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Spanien overvejer en 100% skat på ejendomskøb foretaget af ikke-EU-borgere med det formål at tackle boligkrisen og begrænse spekulative køb.
 Premierminister Pedro Sánchez&#39; forslag omfatter udvidelse af sociale boliger og regulering af turistudlejninger for at tackle forskellen mellem boligpriser og indkomster.
 Forslagets fremtid som lov er usikker, da nogle analytikere ser det som en afskrækkelse for udenlandske investorer snarere end en garanteret lovgivningsændring.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSpanien foreslår 100% skat på boliger købt af ikke-EU-borgere</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple vil snart modtage 'fremstillet i Amerika' chips fra TSMC's fabrik i Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple tester processorer fra TSMC&#39;s facilitet i Arizona med planer om masseproduktion i første kvartal, hvilket potentielt gør dem til TSMC&#39;s første amerikanske kunde for lokalt fremstillede chips. - Dette initiativ har til formål at styrke USA&#39;s uafhængighed inden for silicium og reducere afhængigheden af Taiwan, som er sårbar over for geopolitiske og naturlige risici. - TSMC&#39;s fabrik i Arizona skal producere avancerede 3nm og 2nm chips, med igangværende bestræbelser på at forbedre lokal rekruttering og partnerskaber med amerikanske universiteter, selvom pakning i første omgang vil finde sted i Taiwan, indtil anlægget i Peoria er operationelt.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple vil snart modtage &apos;fremstillet i Amerika&apos; chips fra TSMC&apos;s fabrik i Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43.000 færre bilister på Manhattans veje efter indførelsen af trængselsafgifter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Efter indførelsen af trængselsafgifter var der en reduktion på 7,5 % i antallet af bilister, der kørte ind i Manhattan under 60th Street, hvilket svarer til 43.000 færre bilister hver hverdag.
 Reduktionen i trafikken har forbedret trafikflowet og øget bussernes hastigheder, hvor nogle ekspresbusser oplever højere passagertal.
 Metropolitan Transportation Authority (MTA) bruger indtægterne fra vejafgifter, anslået til 500 millioner dollars årligt, til forbedringer af offentlig transport, på trods af en vis politisk modstand.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43.000 færre bilister på Manhattans veje efter indførelsen af trængselsafgifter</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv's dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv tilbyder en unik funktion, der forenkler ad-hoc scripting i Python ved at strømline afhængigheds- og miljøstyring. - Brugere kan udføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for at køre scripts uden at ændre det globale miljø. - Denne brugervenlighed og nemme hukommelse gør uv til en attraktiv mulighed for Python-pakkestyring.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv&apos;s dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg slettede mine sociale mediekonti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren slettede deres sociale mediekonti på grund af bekymringer over, at platforme som Meta og Twitter prioriterer profit over etiske overvejelser.
 Fremhævede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om at droppe faktatjekkere og samarbejde med Trump, samt Elon Musks kontroversielle handlinger, der bidrager til et giftigt miljø.
 Forfatteren understreger de negative konsekvenser af sociale medier på mental sundhed, især for teenagere, og undersøger forsigtigt alternativer som blogging og nye platforme.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZJeg slettede mine sociale mediekonti</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ret til root-adgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forbrugere bør have ret til at installere enhver software på enheder, de ejer, men virksomheder låser ofte bootloaders og begrænser root-adgang, hvilket begrænser brugerens kontrol. - Selvom sikkerhed er en gyldig bekymring, betragtes disse begrænsninger som forbrugerfjendtlige og konkurrencebegrænsende, hvilket bidrager til elektronisk affald og begrænser reparationsmuligheder. - Fortalere foreslår, at en &quot;ret til root-adgang&quot; bør inkluderes i diskussioner om retten til reparation, med undtagelser for kritiske systemer, hvor risiciene er for høje.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRet til root-adgang</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommedag (1993) i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En udvikler har skabt en Doom source port, der fungerer inden for en PDF-fil, inspireret af et lignende Tetris-projekt. - Projektet bruger en ældre version af Emscripten til at kompilere C-kode til asm.js, hvilket gør det muligt at køre i PDF&#39;ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-farvet monokrom skærm og er kun kompatibel med Chromium-baserede browsere, der bruger PDFium-motoren.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDommedag (1993) i en PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; af David J. Agans og fremhæver den som en klassisk ressource for udviklere.
 Den bog lægger vægt på grundlæggende fejlretningsprincipper, der er anvendelige for både nybegyndere og erfarne udviklere, ved at bruge praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; til at illustrere dens ni nøgleregler.
 Wheeler roser bogen for dens fokus på dataindsamling og håndtering af intermitterende problemer, selvom han bemærker et ønske om mere specifik værktøjsrådgivning, og anbefaler den i sidste ende for dens tidløse indsigt i fejlfinding.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standardmønstre i valg-baserede spil (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blogindlægget af Sam Kabo Ashwell udforsker tilbagevendende designmønstre i valg-baserede spil, herunder Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck og andre, som påvirker gameplay og narrativ struktur.
 Disse mønstre påvirker spilleroplevelsen og historiens fremgang, med eksempler fra interaktiv fiktion, der illustrerer deres anvendelse.
 Indlægget bemærker, at disse mønstre er fleksible og kan overlappe hinanden, snarere end at være strenge kategorier i spildesign.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZStandardmønstre i valg-baserede spil (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive har lanceret &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbejdsprojekt, hvor brugere genskaber BEE Movie billede for billede, med 92% af billederne allerede færdiggjort.
 De deltagende kan aktivt deltage ved at tegne, viske ud og forhåndsvise deres bidrag til projektet.
 Det næste ambitiøse projekt planlagt af MSCHF Interactive er en billede-for-billede genskabelse af filmen DUNE.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDen gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium Udforsker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Disco Elysium Explorer-projektet giver brugerne mulighed for at visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheder forbeholdt af studiet ZA/UM. - Projektet tilbyder funktioner som søgning i dialoger, opbygning af samtaler og visualisering af dem, hvilket forbedrer den interaktive oplevelse. - Det understøtter flere sprog, herunder kinesisk, tysk og koreansk, hvilket gør det tilgængeligt for et bredere publikum.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium Udforsker</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Keynoten ved Regional Scrum Gathering Tokyo af VP for Engineering fokuserede på nøgleelementer i en succesfuld produktteknisk organisation: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskværdighed, Synlighed, Agilitet og Rentabilitet.
 Fremhævede vigtigheden af at tiltrække top-talenter, opretholde intern kvalitet ved at reducere spild og sikre produktets elskværdighed ved at forstå interessenternes behov.
 Fremhævede brugen af Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for at forbedre agilitet og tilpasningsevne, samtidig med at produkterne tilpasses forretningsmålene for rentabilitet.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>I juni 2010 blev et live kort over Londons undergrundsbane skabt ved hjælp af Transport for Londons (TfL) åbne data-API, hvilket opnåede popularitet og medieopmærksomhed.
 Den 7. januar 2025 anmodede TfL om fjernelse af kortet på grund af varemærkebekymringer, hvilket førte til dets ophør trods mulige justeringer.
 Skaberens hjemmeside, traintimes.org.uk, er stadig aktiv, og live businformation er tilgængelig på bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS er et meget sikkert operativsystem, der er anbefalet af eksperter, herunder Edward Snowden, for dets stærke isoleringsevner, hvilket gør det velegnet til følsomme opgaver. - Det understøtter kørsel af flere operativsystemer og integrerer med Whonix for at forbedre brugerens privatliv, hvilket appellerer til journalister og organisationer som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-fællesskabet er imødekommende over for nytilkomne og tilbyder støtte, ressourcer og muligheder for at bidrage eller donere.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Canva-nedbruddet blev forårsaget af en implementering af en ny version af editor-siden, hvilket førte til en &quot;thundering herd&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørgsler per sekund, der overvældede API Gateway. - En forældet trafikregel dirigerede brugertrafik over det offentlige internet, hvilket forårsagede høj latenstid og en efterslæb, mens et kendt ydelsesproblem i API Gateway forværrede situationen. - Canva-ingeniører greb manuelt ind ved at øge kapaciteten og bruge Cloudflares firewall til midlertidigt at blokere trafikken, hvilket fremhæver vigtigheden af menneskelig indgriben i håndteringen af systemydelsesproblemer under kriser.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stop med at forsøge at planlægge et opkald med mig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Prøveperioder for nye tjenester resulterer ofte i vedvarende opfølgninger og markedsføringsmails, der forvandler den indledende kontakt til utrættelige salgstaler.
 Salgsprocessen er ofte kedelig og tidskrævende, især i store virksomheder, hvor produkterne ofte ikke lever op til forventningerne og tilbyder begrænset support.
 Ofte skifter kunder til bedre open source-alternativer, hvilket fører til en stille afgang fra den oprindelige tjeneste på trods af fastholdelsesindsatser.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZStop med at forsøge at planlægge et opkald med mig</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Gratis Spilaktiver]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Gratis Spilaktiver</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerede guide til en ph.d.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En illustreret guide bruges til at forklare nye ph.d. -studerende, hvordan en ph.d. udvider grænsen for menneskelig viden, symboliseret som en lille bule.
 Indtægterne fra den trykte guide støtter forskning i genetiske lidelser, motiveret af forfatterens personlige forbindelse til sin søns sjældne tilstand.
 Guiden er licenseret under Creative Commons, hvilket tillader deling med kreditering, og den er tilgængelig på flere sprog.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZDen illustrerede guide til en ph.d.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor jeg valgte Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forfatteren skiftede fra Clojure til Common Lisp på grund af frustrationer over Clojures langsomme opstartstider for kommandolinjegrænseflade (CLI) applikationer og en opfattet mangel på bekymring i fællesskabet.
 Common Lisp blev valgt for sin evne til at skabe hurtigt startende selvstændige eksekverbare filer, kompatibilitet med Vim-teksteditoren, understøttelse på tværs af Windows, Mac og Linux, samt sit stærke fællesskab og økosystem.
 Forfatteren deler deres erfaring for at hjælpe nytilkomne med at forstå fordelene ved Common Lisp og hvordan de tilpassede sig til at bruge det effektivt.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZHvorfor jeg valgte Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-grundlæggere vil lære den bitre lektie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Historisk set har generelle AI-tilgange overgået specialiserede, som det ses inden for områder som talegenkendelse og computer vision. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreger, at generelle metoder, der bruger beregning, er mere effektive end dem, der er afhængige af menneskelig domæneviden. - Indlægget foreslår, at AI-grundlæggere bør fokusere på at skabe produkter, der udnytter model-forbedringer frem for at kompensere for nuværende modellimiteringer, da dette er en mere bæredygtig strategi.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI-grundlæggere vil lære den bitre lektie</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz og Sam Altman]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz og Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indlysende ting, som C bør gøre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dlang-fællesskabet har integreret en C-kompiler i D-kompileren, kendt som ImportC, for at løse uløste problemer i Standard C, nu ved C23. - ImportC gør det muligt at udføre funktioner ved kompileringstidspunktet, hvilket letter enhedstestning ved kompileringstid uden behov for separate builds. - Den understøtter også fremadrettet referencering og import af deklarationer uden .h-filer, hvilket forenkler udviklingsprocessen.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIndlysende ting, som C bør gøre</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Det Europæiske Sydobservatorium (ESO) er bekymret over et foreslået industrikompleks af AES Andes nær dets Paranal-observatorium i Chile, som kan forårsage lysforurening, der påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er afgørende for projekter som det Ekstremt Store Teleskop (ELT), hvilket understreger vigtigheden af at bevare de mørke himmelstræk. - ESO arbejder for at få flyttet industriprojektet for at beskytte observatoriets miljø.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZVerdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En &quot;Bad Apple&quot;-video blev genskabt i teksteditoren Vim ved hjælp af søgeforespørgsler, hvor hver af de 6.500 billeder blev repræsenteret som et 120x90 gitter af binære cifre.
 Python blev anvendt til at behandle rammerne, og forskellige algoritmer blev testet for at optimere søgestrengene for bedre ydeevne i Vim.
 Projektet var et kreativt eksperiment udført på The Recurse Center, der viste brugen af Vim-makroer til at afspille videoen ved at cykle gennem søgemønstre.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Matt Mullenweg lukker WordPress' bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Matt Mullenweg, medstifter af WordPress, har opløst WordPress&#39; bæredygtighedsteam, hvilket har ført til betydelig modstand fra fællesskabet.
 Holdet blev opløst efter teamrepræsentant Thijs Buijs&#39; fratræden, som henviste til ledelsesproblemer, og Mullenwegs påstand om, at holdet ikke opfyldte sine mål.
 Kritikere har anklaget Mullenweg for hykleri, da han oprindeligt støttede holdets dannelse, og opløsningen har rejst bekymringer om fremtiden for bæredygtighedsinitiativer inden for WordPress.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMatt Mullenweg lukker WordPress&apos; bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-adresser gennem 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artiklen af Geoff Huston giver en årlig opdatering om IP-adresser med fokus på den langsomme overgang fra IPv4 til IPv6, på trods af den forudsagte nødvendighed for en større adresseplads.
 Den diskuterer udtømningen af IPv4-adresser, rollen af adresseoverførsler og udfordringerne ved at adoptere IPv6, og fremhæver fragmenteringen og markedsdynamikken for IPv4-adresser.
 Stykket undersøger tendenser inden for IPv6-allokering, bemærker regionale forskelle og virkningen af store allokeringer, og reflekterer over bredere implikationer for internettets fremtid, herunder netværksneutralitet og markedskonsolidering.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-adresser gennem 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
