<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt nytår 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt nytår 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statisk søgetræer: hurtigere end binær søgning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen diskuterer implementeringen og optimeringen af statiske søgetræer (S+ træer) for markant hurtigere søgning i sorteret data, hvilket opnår hastigheder 40 gange hurtigere end traditionel binær søgning. - Optimeringsteknikker som batching, prefetching og manuel SIMD (Single Instruction, Multiple Data) anvendes for at forbedre forespørgselens gennemløb. - Artiklen udforsker også forskellige trælayouts, nodestørrelser og hukommelsesstyringsstrategier, med en diskussion om fremtidigt arbejde som branchy search og interpolationssøgning for yderligere at forbedre søgeeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatisk søgetræer: hurtigere end binær søgning</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[30% fald i o1-preview nøjagtighed, når Putnam-problemer er let varierede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet til at vurdere store sprogmodeller (LLMs) på avanceret matematisk ræsonnering ved hjælp af problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarket inkluderer 236 originale problemer og en variation med 52 ændrede problemer for at undgå datakontaminering. - OpenAI&#39;s bedst præsterende model opnåede 41,95% nøjagtighed på de originale problemer, men oplevede et betydeligt fald i ydeevne på cirka 30% på de ændrede problemer, hvilket fremhæver udfordringerne ved at tilpasse sig variationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% fald i o1-preview nøjagtighed, når Putnam-problemer er let varierede</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser i 2024: Et år i gennemgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databaselandskabet i 2024 oplevede betydelige ændringer, herunder store opkøb, licensændringer og vedvarende rivaliseringer blandt nøglespillere som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB blev populær til analytiske forespørgsler med integrationer i Postgres, mens bemærkelsesværdige udgivelser omfattede Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Opkøb som Tabular af Databricks og OrioleDB af Supabase var betydningsfulde, og på trods af tilbageslag som OtterTunes lukning forbliver industrien dynamisk med nye projekter og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser i 2024: Et år i gennemgang</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De bøger, jeg elskede at læse i 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listen indeholder en bred vifte af bøger, herunder historiske, filosofiske, videnskabelige og personlige fortællinger, som hver især tilbyder unikke indsigter og berigende oplevelser.</li>
<li>Highlights inkluderer Ciceros breve for indsigt i det romerske liv, Ben-Aris værker om datalogisk logik og programverifikation, samt Steve Martins erindringer om komisk succes.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske udforskninger af Pierre Hadot og Nietzsche, græske tragedier af Aischylos samt litterære værker af Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDe bøger, jeg elskede at læse i 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En af mine artikler blev afvist i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En af mine artikler blev afvist i dag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk reverse engineering af HTTP API'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nyt værktøj designet til at forenkle automatiseringen af forretningsprocesser ved automatisk at identificere datakorrelations mellem API-anmodninger og give en grafisk flowrepræsentation. - Det giver brugerne mulighed for at optage anmodninger, definere input og output, og eksportere disse flows som JavaScript-kode, hvilket gør processen mere effektiv end manuel reverse engineering eller brug af mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Værktøjet er bygget på Electron og er tilgængeligt for både Windows og Linux platforme, med en vejledning tilgængelig for reverse engineering af USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk reverse engineering af HTTP API&apos;er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Største lager af hjemmelavede sprængstoffer i agenturets historie fundet i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Største lager af hjemmelavede sprængstoffer i agenturets historie fundet i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spøgelses-CVEs i min terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, havde en sikkerhedssårbarhed, der lignede en fra 2003, som tillod ASCII escape-tegn at udføre kommandoer som at åbne applikationer. - Problemet var særligt problematisk med Zsh og Bash i vi-tilstand, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved at deaktivere funktionen som standard. - På trods af sikkerhedsfejlen bliver Ghostty rost for sine funktioner, og udvikleren adresserede hurtigt problemet ved at levere rettelser og løsninger til brugerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spøgelses-CVEs i min terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Store konceptmodeller: Sproglig modellering i et sætningsrepræsentationsrum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkivet tilbyder implementeringer for Large Concept Models (LCM), som anvender &quot;koncepter&quot; som en højere-niveau semantisk repræsentation til sprogmodellering.</li>
<li>LCM understøtter 200 tekstsprog og 57 talesprog ved hjælp af SONAR-indlejringsrummet og er trænet til auto-regressiv sætningsforudsigelse med metoder som MSE-regression og diffusionsbaseret generering.</li>
<li>Arkivet indeholder installationsinstruktioner, dataklargøring, træning, finjustering og evalueringsretningslinjer og er udgivet under MIT-licensen, ved brug af fairseq2 med UV og pip installationsmuligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStore konceptmodeller: Sproglig modellering i et sætningsrepræsentationsrum</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glædelig jul alle sammen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGlædelig jul alle sammen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS menulinje-app, der viser, hvor fuld ISS' urinbeholder er i realtid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream er en macOS menulinjeapplikation, der viser den aktuelle status for den Internationale Rumstations (ISS) urintankkapacitet. Appen er udviklet ved hjælp af Swift og macOS, hvilket markerer udviklerens første forsøg, hvilket kan resultere i potentielle fejl og begrænset fejlhåndtering. Dataene til appen er hentet fra ISS Mimic-projektet, selvom udvikleren ikke planlægger at inkludere yderligere statistikker fra kilden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS menulinje-app, der viser, hvor fuld ISS&apos; urinbeholder er i realtid</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Pyntet juletræ (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Pyntet juletræ (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette åbne problem lærte mig, hvad topologi er [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZDette åbne problem lærte mig, hvad topologi er [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introducerer nye funktioner såsom blokparameterreference ved hjælp af <code>it</code>, Prism som standardparser og Happy Eyeballs Version 2 for forbedret netværksforbindelse.</li>
<li>Opdateringen inkluderer ydeevneforbedringer, nye kommandolinjeindstillinger og forskellige fejlrettelser, sammen med advarsler om udfasning af mutable strenglitteraler og understøttelse af keyword splatting nil.</li>
<li>Kompatibilitetsproblemer og opdateringer til C API&#39;en er blevet adresseret, med opdateringer til kerneklasserne og standardbiblioteket, hvilket gør det til en betydelig udgivelse for udviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prøver QvQ – Qwens nye visuelle ræsonneringsmodel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba har i december 2024 udgivet en ny visuel ræsonneringsmodel, QvQ-72B-Preview, som integrerer vision med tekstprompter for at forbedre visuelle ræsonneringsevner.</li>
<li>Modellen er tilgængelig for test på Hugging Face Spaces og kan køres lokalt ved hjælp af Prince Canumas mlx-vlm-pakke, hvilket fremhæver dens open source-natur og tilgængelighed.</li>
<li>Simon Willisons blog fremhæver modellens potentiale for kreative anvendelser, på trods af blandede resultater, og understreger dens underholdende tilgang til problemløsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZPrøver QvQ – Qwens nye visuelle ræsonneringsmodel</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masker, Røg og Spejle: Historien om EgyptAir flyvning 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMasker, Røg og Spejle: Historien om EgyptAir flyvning 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – en letvægtswebbrowser skabt fra bunden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny letvægts-webbrowser med fokus på privatliv er under udvikling, som unikt fungerer uden JavaScript og i stedet bruger opdaterede scripts til at forbedre websites. Browseren anvender en whitelist-strategi til at blokere ressourcer fra forskellige domæner, hvilket effektivt undgår trackere og forbedrer brugerens privatliv. Udvikleren kører en indsamlingskampagne for at støtte fremskridtene i dette projekt og inviterer bidrag fra interesserede parter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – en letvægtswebbrowser skabt fra bunden</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lavede en hjemmeside til semantisk søgning af ArXiv-artikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En kandidatstuderende med ADHD udviklede en hjemmeside til at hjælpe med systematiske litteraturgennemgange ved at finde lignende artikler baseret på betydning. Siden anvender MixedBreads indlejringsmodel til vektorrepræsentation, Milvus til lagring og søgning, og Gradio til at betjene applikationen. Vektordatabasen opdateres ugentligt ved hjælp af Kaggle-data, og søgeeffektiviteten forbedres ved at binarisere indlejringer og anvende Hamming-afstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJeg lavede en hjemmeside til semantisk søgning af ArXiv-artikler</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulering i en GPU-shader ser bedre ud end indsættelse af sort ramme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbejde med Timothy Lottes, har introduceret en ny open-source algoritme til simulering af CRT (Cathode Ray Tube) skærme, tilgængelig på Shadertoy og GitHub. Denne algoritme reducerer bevægelsesslør på 240Hz+ skærme og tilbyder en blødere flimmer sammenlignet med BFI (Black Frame Insertion), og er blevet integreret i Retroarch emulatoren. Simulationen er kompatibel med LCD&#39;er og OLED&#39;er, og tilbyder realtids- og slowmotion-tilstande, og er særligt effektiv til at reducere bevægelsesslør i ældre 60fps indhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulering i en GPU-shader ser bedre ud end indsættelse af sort ramme</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, en respekteret PCWorld-redaktør og hardwarejournalist, døde i en alder af 58 efter en kamp mod kræft i bugspytkirtlen, og efterlod en betydelig indflydelse på teknologijournalistikken.</li>
<li>Med over 25 år i branchen var han kendt for sin dybe viden, engagerende skrivning og engagement i journalistisk integritet, og han bidrog til Maximum PC og PCWorld.</li>
<li>Gordons arbejde, herunder podcasten &quot;The Full Nerd&quot;, inspirerede mange i teknologisamfundet, og han blev beundret for sin dedikation til forbrugeradvokati og for at forenkle kompleks teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung er død</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har lige opdateret min kones Chrome, og uBlock understøttes ikke længere]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJeg har lige opdateret min kones Chrome, og uBlock understøttes ikke længere</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En pilot løb gennem lufthavnen for at overraske kvinden, der reddede hans liv]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEn pilot løb gennem lufthavnen for at overraske kvinden, der reddede hans liv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvad skete der med verdens største rør-TV? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZHvad skete der med verdens største rør-TV? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tallet pi har en ond tvilling]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZTallet pi har en ond tvilling</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38. Chaos Communication Congress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 38. Chaos Communication Congress (38C3) er planlagt til at finde sted i Hamborg fra den 27.-30. december 2024, organiseret af Chaos Computer Club. Denne årlige begivenhed lægger vægt på krydsfeltet mellem teknologi, samfund og utopi og tilbyder foredrag, workshops og diskussioner om teknologiens indvirkning. Deltagerne opfordres til at engagere sig ved at være frivillige, arrangere begivenheder eller præsentere projekter, med nøgleinformation tilgængelig på begivenhedens informationssider og blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38. Chaos Communication Congress</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byg en lavprisdrone ved hjælp af ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZByg en lavprisdrone ved hjælp af ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At gøre AMD GPU'er konkurrencedygtige til LLM-inferens (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM muliggør kompilering og implementering af Large Language Models (LLMs) på AMD GPU&#39;er ved hjælp af ROCm, hvilket opnår ydeevne tæt på NVIDIAs high-end GPU&#39;er. AMD Radeon RX 7900 XTX tilbyder konkurrencedygtig ydeevne, når 80% af NVIDIA RTX 4090&#39;s hastighed og 94% af RTX 3090 Ti&#39;s for specifikke modeller, mens den er betydeligt mere overkommelig. Projektet fremhæver potentialet for AMD GPU&#39;er til LLM-inferens, med løbende forbedringer i softwareunderstøttelse og planer for fremtidige forbedringer som batching og multi-GPU-understøttelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAt gøre AMD GPU&apos;er konkurrencedygtige til LLM-inferens (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor sidder kræftretningslinjer fast i PDF'er?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHvorfor sidder kræftretningslinjer fast i PDF&apos;er?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fuldstændig dekompilering af Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektet involverer en komplet dekompilering af LEGO Island (Version 1.1, Engelsk) med det formål at replikere den oprindelige maskinkode så tæt som muligt.</li>
<li>Den anvender CMake til at bygge, med Microsoft Visual C++ 4.20 anbefalet for optimale resultater, og indebærer opsætning af miljøet, konfiguration med CMake og bygning med nmake.</li>
<li>Bidrag opfordres, med fokus specifikt på den engelske udgivelse af version 1.1, med løbende forbedringer af de dekompilerede ISLE.EXE og LEGO1.DLL filer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZFuldstændig dekompilering af Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel-aktionærer indgiver sag og beder tidligere CEO og CFO om at tilbagebetale 3 års løn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel-aktionærer søger tilbagebetaling af kompensation fra tidligere CEO Pat Gelsinger og CFO David Zinsner, idet de anklager dem for at have vildledt aktionærerne om den økonomiske præstation i Intels foundry-enhed.</li>
<li>Retssagen hævder et brud på tillidsforpligtelser efter Intels mislykkede omstruktureringsplan og et rekordstort kvartalsvist tab på 16,6 milliarder dollars, hvilket førte til et fald på 9,2% i Intels aktier.</li>
<li>Støberienheden, der oprindeligt var forventet at drive vækst, blev senere identificeret som et betydeligt omkostningscenter, hvilket førte til omstruktureringsindsatser af Zinsner, nu med-midlertidig CEO, mens Gelsinger har trukket sig tilbage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel-aktionærer indgiver sag og beder tidligere CEO og CFO om at tilbagebetale 3 års løn</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokyo frigav punktskydata for hele byen gratis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokyo har gjort gratis punktdatasæt af hele byen tilgængelige, hvilket muliggør offentlig download.</li>
<li>Point cloud-data er en samling af datapunkter i rummet, ofte brugt i 3D-modellering og geografiske informationssystemer (GIS).</li>
<li>Dette udgivelse er betydningsfuld, da det giver værdifulde ressourcer til udviklere, forskere og byplanlæggere, der er interesserede i 3D-modellering og rumlig analyse af Tokyo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZTokyo frigav punktskydata for hele byen gratis</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Afmystificering af Debuggere, Del 2: Anatomien af et Kørende Program]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; forklarer de komponenter, der er involveret i programudførelse, såsom virtuelle adresseområder, tråde og processer. Den beskriver, hvordan operativsystemer bruger virtuel hukommelse og planlægning til at håndtere flere programmer, der kører samtidigt. Indlægget er en del af en serie, der fokuserer på at forklare, hvordan debuggere interagerer med disse processer for at analysere programudførelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAfmystificering af Debuggere, Del 2: Anatomien af et Kørende Program</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatisering af søgningen efter kunstigt liv med grundlæggende modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den automatiserede søgning efter kunstigt liv (ASAL) algoritme anvender AI vision-sprog fundamentmodeller til at opdage kunstige livsformer i simulationer, hvilket forbedrer forskningsområdet for kunstigt liv (ALife). ASAL har med succes identificeret nye livsformer i simulationer som Lenia, Boids, Particle Life og Game of Life, der fremviser dynamiske mønstre og nye cellulære automata-regler. Denne tilgang automatiserer opdagelsesprocessen, overvinder begrænsningerne ved manuelt designede simulationer og opmuntrer til yderligere udforskning og samarbejde for at integrere ALife-koncepter i AI for mere adaptive og kreative systemer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatisering af søgningen efter kunstigt liv med grundlæggende modeller</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Parsing millioner af URL'er per sekund (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZParsing millioner af URL&apos;er per sekund (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paris til Berlin med tog er nu fem timer hurtigere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn og SNCF har lanceret en ny direkte dagtogforbindelse fra Paris til Berlin, hvilket reducerer rejsetiden med fem timer til 7 timer og 59 minutter.</li>
<li>Ruten inkluderer naturskønne udsigter og stop i Strasbourg, Karlsruhe og Frankfurt, med billetter fra €59,99 for anden klasse.</li>
<li>Mens tjenesten tilbyder en mere afslappet rejseoplevelse, mener nogle, at den skal være hurtigere for effektivt at kunne konkurrere med flyrejser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZParis til Berlin med tog er nu fem timer hurtigere</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[United Healthcare bruger DMCA mod Luigi Mangione billeder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare bruger angiveligt DMCA-anmodninger til at fjerne onlineindhold relateret til Luigi Mangione, på trods af at de ikke har ophavsrettighederne, hvilket vækker bekymring om misbrug af ophavsretsloven. - Situationen understreger, hvordan DMCA kan udnyttes af ophavsretstrolls til at presse indholdsværter til at efterkomme potentielt grundløse krav. - Det er usikkert, om United Healthcare er direkte ansvarlig for disse anmodninger, eller om en tredjepart udgiver sig for at være dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUnited Healthcare bruger DMCA mod Luigi Mangione billeder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt er en decentraliseret, minimalistisk mikrobloggingtjeneste for hackere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt har udgivet version v1.3.2-dev, en decentraliseret, minimalistisk mikrobloggingtjeneste rettet mod hackere.</li>
<li>Dokumentationen indeholder afsnit om Installation, Hurtigstart, Brug, Konfiguration og API, med fællesskabsstøtte tilgængelig på IRC.</li>
<li>API-kapitlet beskriver slutpunkter for brugere, tweets, omtaler, tags og opdagelighed og opfordrer til bidrag på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt er en decentraliseret, minimalistisk mikrobloggingtjeneste for hackere</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prognoser for 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZPrognoser for 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommercielle teposer frigiver mikroplastik, der trænger ind i menneskelige celler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKommercielle teposer frigiver mikroplastik, der trænger ind i menneskelige celler</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan AI allerede lave matematik? Tanker fra en matematiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;s nye sprogmodel, o3, opnåede en score på 25% på FrontierMath-datasættet, som indeholder udfordrende matematikspørgsmål med definitive svar.</li>
<li>Datasættet holdes hemmeligt for at forhindre sprogmodeller i at træne på det, og det indeholder problemer, der kræver ekspertise inden for specifikke matematikområder.</li>
<li>Mens o3&#39;s præstation er bemærkelsesværdig, vil den virkelige fremskridt være, når AI kan løse mere komplekse, bevisbaserede spørgsmål, da nuværende modeller som DeepMind&#39;s AlphaProof stadig er begrænset til problemer på gymnasieniveau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKan AI allerede lave matematik? Tanker fra en matematiker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA-voldgrav stadig i live]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Benchmarking af MI300X, H100 og H200 GPU&#39;er viser, at AMD&#39;s MI300X underpræsterer på grund af softwareproblemer, på trods af dens lovende specifikationer.</li>
<li>Nvidias GPU&#39;er viser overlegen ydeevne direkte fra kassen, mens AMD&#39;s MI300X kræver betydelig finjustering og fejlrettelser for at nå sit potentiale.</li>
<li>Anbefalinger for AMD inkluderer at forbedre softwarekvaliteten, øge intern testning og samarbejde med partnere for at forbedre dens konkurrenceposition mod Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA-voldgrav stadig i live</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fortrolige specifikationer for jagerfly lækket på War Thunder-fora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fortrolige specifikationer for Eurofighter Typhoon-radaren blev lækket på War Thunder-foraene, hvilket forårsagede kontrovers og rejste sikkerhedsbekymringer.</li>
<li>Denne hændelse er en del af et mønster, da tidligere lækager på platformen har involveret andre militære systemer som Challenger 2-tanken.</li>
<li>Brugeren, der var ansvarlig for lækagen, blev suspenderet, og materialet blev straks fjernet, hvilket understreger de udfordringer, War Thunder står over for i at balancere militær nøjagtighed med informationssikkerhed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZFortrolige specifikationer for jagerfly lækket på War Thunder-fora</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ny Google Sheet på halvdelen af 13,6" MacBook Air-skærmen er fuldstændig dækket af popups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZNy Google Sheet på halvdelen af 13,6&quot; MacBook Air-skærmen er fuldstændig dækket af popups</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox opkøber Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox planlægger at opkøbe Lexmark for 1,5 milliarder dollars med det formål at forbedre sine printtjenester og udvide sin globale rækkevidde.</li>
<li>Opkøbet, der forventes at blive afsluttet i anden halvdel af 2025, vil blive finansieret gennem kontanter og gæld, med en reduceret udbytte for at håndtere gælden.</li>
<li>Regulatoriske godkendelser afventer, og aftalen søger at kombinere styrkerne fra begge virksomheder for at tilbyde en omfattende portefølje og forbedre den økonomiske præstation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox opkøber Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Al din datainfrastruktur i én Ruby-gem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack er en Ruby-gem, der konsoliderer flere datainfrastrukturkomponenter i en enkelt pakke til Ruby- og Ruby on Rails-applikationer ved hjælp af SQLite. Den tilbyder funktionaliteter som en SQL-database, cache, jobkø, meddelelsesformidler, fuldtekstsøgemaskine og metrikplatform, hvilket forbedrer ydeevnen og reducerer omkostningerne ved at eliminere behovet for separate servere. Gemmen integrerer med fiberbaserede IO-rammer for optimeret CPU- og hukommelsesbrug og er open source under MIT-licensen, med bidrag velkomne på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Al din datainfrastruktur i én Ruby-gem</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Ting og sager fra 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus reflekterer over sine oplevelser og opdagelser fra 2024, der dækker et bredt spektrum af emner, herunder programmering, medier og personlige interesser.</li>
<li>Han diskuterer sit arbejde med programmeringssproget Clojure og sine fremtidsplaner, såsom at udforske concatenative sprog og forenkle sin blog.</li>
<li>Bemærkelsesværdige nævnelser inkluderer spillet Elite, historien om Ham-radio, og japanske badeværelsesånder, sammen med anerkendelser af de mennesker, der inspirerede ham.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Ting og sager fra 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den tyske tilsynsmyndighed beordrer Sam Altmans biometriske ID-projekt World til at slette data.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZDen tyske tilsynsmyndighed beordrer Sam Altmans biometriske ID-projekt World til at slette data.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har bygget en platform til at opdage og dele samlinger af Chrome-udvidelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net er en platform, der kuraterer samlinger af Chrome-udvidelser og temaer med fokus på produktivitet, AI-værktøjer og sociale medier. Brugere kan udforske forskellige kategorier, herunder populære og trendende udvidelser, med analyser leveret for Chrome Web Store-udvidelser. Platformen er uafhængig og ikke tilknyttet Google eller Chrome Web Store, og al data hentes fra offentlige kilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZJeg har bygget en platform til at opdage og dele samlinger af Chrome-udvidelser</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
