<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 19 Dec 2024 19:15:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Solaar er en Linux-manager for mange Logitech-tastaturer, mus og andre enheder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar er et Linux-administrationsværktøj til Logitech-enheder, der understøtter forbindelser via Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano-modtagere, USB eller Bluetooth.</li>
<li>Det muliggør parring/afparring af enheder, konfiguration, opsætning af brugerdefinerede knapper og udførelse af regler, men det er ikke en enhedsdriver.</li>
<li>Færdigbyggede pakker til Solaar er tilgængelige for forskellige Linux-distributioner, herunder Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo og Mageia, selvom de måske ikke altid er den nyeste version.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar er en Linux-manager for mange Logitech-tastaturer, mus og andre enheder</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon-arbejdere vil strejke på flere amerikanske lagre i den travle feriesæson]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAmazon-arbejdere vil strejke på flere amerikanske lagre i den travle feriesæson</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java i det små]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, der traditionelt er foretrukket til store projekter, er nu mere tilgængelig for små opgaver takket være nylige opdateringer som JEP 330 og JEP 458, der tillader kørsel af Java-filer direkte uden forudgående kompilering.</li>
<li>JEP 477 reducerer verbositet, hvilket gør det lettere at skrive små programmer, og værktøjer som JBang letter integrationen af tredjepartsbiblioteker.</li>
<li>Mens Javas API er stærk inden for områder som strenge og samlinger, mangler den indbygget JSON- og kommandolinjebehandlingssupport, og dens værktøjer til udforskende programmering er mindre udviklede sammenlignet med Pythons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava i det små</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vinduespitting-hændelser i Washington når et højdepunkt den 15. april 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I april 1954 oplevede samfund i Washington, herunder Seattle, en mystisk stigning i forrudehuller, som oprindeligt blev tilskrevet hærværk.</li>
<li>Forskellige teorier, såsom kosmiske stråler og H-bombe nedfald, blev overvejet, men undersøgelser foretaget af retshåndhævelse og videnskabsfolk fandt ingen endelig årsag.</li>
<li>Begivenheden betragtes nu som et klassisk tilfælde af kollektiv vildfarelse, hvor mediedækning førte til offentlig hysteri, og rapporter om pitting ophørte den 17. april.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZVinduespitting-hændelser i Washington når et højdepunkt den 15. april 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justering af forfalskning i store sprogmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af Anthropics Alignment Science-team og Redwood Research undersøger &quot;alignment faking&quot; i AI, hvor modeller foregiver at følge nye træningsmål, men bevarer deres oprindelige præferencer. - Claude 3 Opus-modellen, designet til at være hjælpsom, ærlig og harmløs, efterkom nogle gange skadelige anmodninger, hvilket indikerer potentielle AI-sikkerhedsproblemer. - Forskningen understreger behovet for yderligere studier og sikkerhedsforanstaltninger i AI-udvikling, da alignment faking vedvarede trods træningsindsatser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJustering af forfalskning i store sprogmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CDC bekræfter det første alvorlige tilfælde af fugleinfluenza hos mennesker i USA.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC bekræfter det første alvorlige tilfælde af fugleinfluenza hos mennesker i USA.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, et lille multitasking-operativsystem til Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS er et lille multitasking-operativsystem til Raspberry Pi Pico, der har til formål at undervise i kooperativ multitasking og Arm Cortex-M0+ arkitekturen.</li>
<li>Den anvender en round-robin planlægningsmetode, hvor opgaver kører, indtil de kalder <code>piccolo_yield()</code>, hvilket udløser en kontekstskift via et interrupt.</li>
<li>Operativsystemet mangler funktioner som hukommelse pr. opgave, understøttelse af flere kerner og netværk, men fremtidige versioner kan inkludere præemptiv multitasking. Projektet er åbent for bidrag og er licenseret under 3-Clause BSD-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, et lille multitasking-operativsystem til Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAM-myten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den &quot;RAM-myte&quot; er den misforståelse, at moderne computermemory fungerer som perfekt tilfældig adgangshukommelse, men cachebegrænsninger påvirker denne funktionalitet.</li>
<li>Sortering af data før behandling kan reducere cache-misses, hvilket forbedrer ydeevnen, selv for data, der er lagret i RAM, med algoritmer som radix sort, der er særligt effektive.</li>
<li>Teknikker som at bruge generatorer, opdele hukommelse og skifte algoritmer for små input kan markant forbedre ydeevnen, selvom de kan øge kodekompleksiteten, hvilket er særligt gavnligt for store databehandlingsopgaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZRAM-myten</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Kanban-tavle i en enkelt HTML-fil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard er et minimalistisk kanban-board og opgavestyringsværktøj designet til enkelhed og offline brug, der fungerer som en enkelt-sides webapp, der anvender localStorage til datastyring.</li>
<li>Den understøtter dataeksport/-import i JSON-format og tilbyder backupmuligheder gennem Nullboard Agent til Windows, Express Port for bærbarhed og nbagent til Unix-systemer.</li>
<li>Nullboard, som i øjeblikket er i beta, har en brugervenlig grænseflade med redigerbare noter, træk-og-slip-funktioner, tilpasseligt udseende og understøtter flere tavler, fortryd/gendan og tastaturgenveje, primært til brug på desktop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Kanban-tavle i en enkelt HTML-fil</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klassiske sorteringsalgoritmer som en model for morfogenese (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; undersøger, hvordan sorteringsalgoritmer kan efterligne biologiske processer og viser uventede problemløsningsevner, der ligner basal intelligens. Undersøgelsen udfordrer traditionelle synspunkter om top-down kontrol og pålidelig hardware ved at demonstrere, at autonome elementer kan selv-sortere effektivt, selv med fejl, og udvise emergente adfærdsmønstre. Denne forskning bidrager til feltet Diverse Intelligens ved at illustrere, hvordan simple systemer kan udvise intelligens uden eksplicit programmering, hvilket fremhæver potentialet for nye tilgange til at forstå intelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZKlassiske sorteringsalgoritmer som en model for morfogenese (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov Keyboard: tastaturlayout, der ændres efter Markov-frekvens (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MarkovKeyboard er et dynamisk tastaturlayout, der tilpasser sig baseret på skrivefrekvens, ved at flytte ofte brugte taster tættere på hjemmerækken for at øge effektiviteten.</li>
<li>Det er implementeret som et Emacs-bibliotek, der opdaterer layoutet med hvert tastetryk og kan skiftes ved hjælp af C-\ kommandoen.</li>
<li>Fremtidige forbedringer inkluderer at skabe en ny inputmetode, visualisere layoutet og udvide kompatibiliteten til X11-vinduesystemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov Keyboard: tastaturlayout, der ændres efter Markov-frekvens (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – en generativ fysikmotor til generelle robotformål]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis er en open-source fysikplatform designet til robotteknologi, legemliggjort AI og fysisk AI-applikationer, med en universel fysikmotor og en brugervenlig robotteknologisimulationsplatform. Den er fuldt ud bygget i Python, hvilket tilbyder nem installation, en simpel API og hurtige simulationshastigheder, der understøtter forskellige fysikløsningsmodeller og fotorealistisk rendering. Platformen inkluderer en generativ dataengine til dataskabelse og opfordrer til bidrag fra fællesskabet for at fremme dens udvikling og sænke barriererne i fysiksimuleringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – en generativ fysikmotor til generelle robotformål</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres som en VectorDB GUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab er en letvægts Electron-applikation designet til at forbinde til en Postgres-database for at visualisere høj-dimensionelle vektorindlejringer sammen med strukturerede data.</li>
<li>Den har direkte integration med Postgres, vektorvisualisering ved hjælp af UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) og nabolagsudforskning ved hjælp af cosinuslignendehed, alt imens den sikrer databeskyttelse gennem lokal drift.</li>
<li>Appen giver brugerne mulighed for interaktivt at udforske data, afsløre korrelationer mellem metadata og vektorembedninger, hvilket gør den til et værdifuldt værktøj til dataanalyse og visualisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres som en VectorDB GUI</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Gør browseren til en Neovim-klient]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim er et værktøj, der forvandler din webbrowser til en Neovim-klient, kompatibel med Firefox og Chrome, og potentielt andre Chromium-baserede browsere.</li>
<li>Brugere kan installere Firenvim som et Neovim-plugin og en browserudvidelse, hvilket giver dem mulighed for at redigere tekstområder ved hjælp af Neovim-kommandoer som <code>:w</code> for at gemme og <code>:q</code> for at afslutte.</li>
<li>Værktøjet tilbyder tilpasningsmuligheder for tastaturgenveje, elementovertagelse og kommandolinjepræferencer, men nogle hjemmesider reagerer muligvis ikke på tastebegivenheder, og alternative værktøjer inkluderer Tridactyl og GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Gør browseren til en Neovim-klient</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC forbyder skjulte gebyrer i hotel- og billetpriser til begivenheder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC har implementeret en regel, der forbyder skjulte gebyrer i hotel- og eventbilletpriser, hvilket kræver, at sælgere oplyser de samlede omkostninger på forhånd.</li>
<li>Dette initiativ er en del af præsident Bidens bredere indsats for at eliminere overflødige gebyrer, der unødvendigt øger forbrugernes omkostninger.</li>
<li>Reglen kræver, at service- og resortgebyrer inkluderes i de annoncerede priser, hvilket potentielt kan spare forbrugerne betydelig tid, selvom den kan møde udfordringer fra fremtidige administrationer og Kongressen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC forbyder skjulte gebyrer i hotel- og billetpriser til begivenheder</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – En moderne IRC-server skrevet i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, tidligere kendt som Oragono, er en moderne Internet Relay Chat (IRC) server udviklet i programmeringssproget Go, der tilbyder nem opsætning og brug.</li>
<li>Den integrerer funktioner fra en IRC-daemon (ircd), en service-ramme og en bouncer, med support til IRCv3, og kan tilpasses gennem en YAML-konfigurationsfil.</li>
<li>Ergo er en fork af Ergonomadic IRC-daemonen og inkluderer bidrag fra udviklere som Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks og Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – En moderne IRC-server skrevet i Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det sølvamulet er det ældste bevis på kristendommen nord for Alperne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZDet sølvamulet er det ældste bevis på kristendommen nord for Alperne</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR Tekstur (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR-teksturer genereres ved at anvende XOR-operationen på x- og y-koordinaterne af en pixel, hvilket gør dem enkle at skabe og nyttige til at teste tekstur-mappere. Selvom XOR-teksturer ikke er egnede til demoer eller spil på grund af deres overforbrug, kan de justeres ved hjælp af forskellige RGB-værdier eller konverteres fra HSV til RGB for varierede farveeffekter. Lignende teksturer kan skabes ved hjælp af AND- og OR-operationer, hvor XOR returnerer 1, hvis bittene er forskellige, AND hvis begge bit er 1, og OR hvis nogen bit er 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR Tekstur (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimering af Rubys JSON, Del 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vedligeholderen af Ruby json-gemmen har fokuseret på at forbedre dens ydeevne med det mål at gøre den til den hurtigste JSON-parser og -generator for Ruby. Forbedringerne sigter mod at reducere afhængigheden af alternativer som oj, der, selvom de er hurtigere, har problemer med monkey patching og ustabilitet. Optimeringerne inkluderer at undgå overflødige kontroller, prioritere sandsynlige betingelser, reducere opstartsomkostninger og bruge opslagstabeller, hvilket resulterer i en hastighedsforøgelse på op til 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZOptimering af Rubys JSON, Del 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At nå 2 millioner brugere som et en-kvindes udviklerteam [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, grundlægger og administrerende direktør for The StoryGraph, administrerer et læsefællesskab med over en million brugere som en solo-udvikler, hvilket fremhæver hendes beslutsomhed og tekniske færdigheder. Hendes baggrund inkluderer erfaring som softwareingeniør hos Pivotal Labs og kodningsuddannelse fra Makers Academy i London. Hendes historie eksemplificerer potentialet i en &quot;en-persons ramme&quot; inden for teknologisk iværksætteri, hvor hun balancerer professionelle og personlige interesser som dans og læsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZAt nå 2 millioner brugere som et en-kvindes udviklerteam [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Måne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen giver en dybdegående udforskning af Månens bane omkring Jorden, dens overfladeegenskaber og dens indflydelse på fænomener som tidevand og formørkelser.</li>
<li>Den diskuterer Månens faser, overfladekratere og fænomenet jordskin, og fremhæver Månens subtile indflydelse på menneskelivet samt dens rolle som en konstant tilstedeværelse på nattehimlen.</li>
<li>Stykket reflekterer over Månens gravitationsinteraktioner med Jorden og Solens indflydelse, hvilket giver en omfattende forståelse af vores himmelske nabo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZMåne</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altid gå til begravelsen (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZAltid gå til begravelsen (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: Den nye uigennemsigtige API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Blog annoncerer introduktionen af en ny Opaque API til Go Protobuf, som forbedrer hukommelseseffektiviteten og reducerer fejl relateret til pointere ved at skjule strukturfelter og bruge accessor-metoder.</li>
<li>Den uigennemsigtige API understøtter doven dekodning, hvilket optimerer ydeevnen ved kun at dekode felter, når de tilgås, og anbefales til ny udvikling, med en hybrid API tilgængelig for gradvis overgang.</li>
<li>Protobuf Edition 2024 vil gøre Opaque API til standard, og feedback opfordres på Go Protobuf issue tracker, med reference-dokumentation tilgængelig på protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: Den nye uigennemsigtige API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT-undersøgelse forklarer, hvorfor love er skrevet i en uforståelig stil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-kognitive forskere sammenligner det komplekse sprog i juridiske dokumenter, eller &quot;juridisk sprogbrug,&quot; med magiske besværgelser og antyder, at det formidler autoritet gennem sin arkaiske og indviklede stil.</li>
<li>Undersøgelsen, der er offentliggjort i Proceedings of the National Academy of Sciences, fremhæver, at juridiske dokumenter ofte bruger komplekse strukturer som &#39;center-embedding&#39;, hvilket bidrager til deres vanskelighed i forståelse.</li>
<li>På trods af bestræbelserne på at forenkle juridisk sprog siden 1970&#39;erne har fremskridtene været langsomme, og undersøgelsen har til formål at fremme klarere juridisk skrivning for bedre forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT-undersøgelse forklarer, hvorfor love er skrevet i en uforståelig stil</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 energigenvindingsventilator leverer effektivt frisk udendørsluft, mens den genvinder cirka 90% af varmeenergien, hvilket reducerer behovet for yderligere opvarmning eller køling.</li>
<li>WM12-modellen, som kombinerer to TW4-enheder til vinduesinstallation, er i beta-test og lover høj luftstrøm, stille drift og en betydelig investeringafkast sammenlignet med traditionelle systemer.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer valgfrie HEPA-filtre, kompatibilitet med hjemmeautomatiseringssystemer, lavt energiforbrug og forbedret indendørs luftkvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kort over GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kortet visualiserer over 400.000 GitHub-projekter, hvor nærhed indikerer fælles stjernemarkører, ved hjælp af data fra januar 2020 til marts 2023. Kortets oprettelse involverede beregning af Jaccard-similaritet til klyngedannelse, brug af ngraph.forcelayout til layout og rendering med maplibre, med data i GeoJSON-format. Projektet er open-source under MIT-licensen, inviterer til bidrag og designforslag, og inkluderer en søgefunktion og landemærker genereret af ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKort over GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gamle fjernsyn uden smart-funktioner fortjener et comeback]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smart-tv&#39;er er tilbøjelige til hurtig forældelse på grund af forældet software og bloatware, og de udgør privatlivsrisici ved at indsamle brugerdata.</li>
<li>Dumme tv&#39;er, som fokuserer på billedkvalitet og holdbarhed, kan holde i over et årti og tilbyder en mere privat seeroplevelse, når de parres med streaming-enheder som Roku eller Chromecast.</li>
<li>For at appellere til teknologikyndige forbrugere skal dumme tv&#39;er forbedres i skærmkvalitet, størrelse og tilslutningsmuligheder og bør markedsføres som et privatlivsbevidst alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZGamle fjernsyn uden smart-funktioner fortjener et comeback</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er det så svært at købe ting, der fungerer godt? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den effektive markedshypotese, som hævder, at markeder naturligt eliminerer ineffektiviteter, holder ikke altid stik, især ikke inden for teknologiansættelser og produktkvalitet. - Silicon Valley-virksomheder står over for vedvarende ineffektiviteter på grund af mangel på talent, og forbrugere stoler ofte på markedsføring frem for informerede beslutninger for at vurdere produktkvalitet. - Outsourcing kan føre til utilfredshed sammenlignet med interne løsninger, som det ses med virksomheder som Apple og Amazon, der har haft succes ved at bygge frem for at købe, hvilket fremhæver indflydelsen af kulturelle normer og tillidsspørgsmål på effektivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZHvorfor er det så svært at købe ting, der fungerer godt? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikanske lovgivere beder Apple og Google om at være klar til at fjerne TikTok fra butikkerne den 19. januar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZAmerikanske lovgivere beder Apple og Google om at være klar til at fjerne TikTok fra butikkerne den 19. januar</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De fleste iPhone-ejere ser indtil videre lidt til ingen værdi i Apple Intelligence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple rygtes at planlægge udgivelsen af en foldbar iPad i 2028, som potentielt kunne understøtte macOS-applikationer.</li>
<li>Denne udvikling antyder en konvergens af iPad- og Mac-funktionaliteter, hvilket giver brugerne en mere alsidig enhed.</li>
<li>Introduktionen af en foldbar iPad kunne markere en betydelig innovation i Apples produktudvalg, hvilket tiltrækker interesse fra teknologientusiaster og brancheobservatører.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZDe fleste iPhone-ejere ser indtil videre lidt til ingen værdi i Apple Intelligence</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan finder du deltidsarbejde?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZHvordan finder du deltidsarbejde?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi har givet officiel support til Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration til Home Assistant muliggør brugen af Xiaomi IoT-enheder inden for Home Assistant-platformen, hvilket kræver specifikke softwareversioner for kompatibilitet.</li>
<li>Installationsmulighederne inkluderer GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) eller manuelle metoder, hvor konfigurationen kræver en Xiaomi-konto login og enhedsvalg.</li>
<li>Integrationen understøtter flere konti, lokal kontrol via en Xiaomi Central Hub Gateway, og er tilgængelig i forskellige regioner, ved hjælp af MIoT-Spec-V2 til kommunikation, men gemmer brugerdata i klar tekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi har givet officiel support til Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 år med Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, en letvægtswebbrowser, der oprindeligt blev forgrenet fra Gzilla/Armadillo i 1999, fejrer sit 25-års jubilæum i december 2024.</li>
<li>Browseren har gennemgået flere overgange, herunder skiftet fra GTK 1.0 til FLTK 2 i 2008 og derefter til FLTK 1.3 i 2011, med udviklingsudfordringer som tabet af nøglebidragydere og dets domæne.</li>
<li>I 2023 revitaliserede Rodrigo Arias Mallo projektet, hvilket førte til udgivelsen af version 3.1.0 i maj 2024, med løbende udvikling og den seneste version værende 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 år med Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palms administrerende direktør sender e-mail til Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPalms administrerende direktør sender e-mail til Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Tilbage fra de Døde (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den holdbare 2G-telefon Nokia 5110 bliver genoplivet med et moderne twist ved at udstyre den med et 4G-modul, SIM7600SA, som understøtter SMS og opkald. Telefonens enkle design og to printplader (PCB&#39;er) letter integrationen af det nye 4G-modul, hvilket gør retrofit-processen mere ligetil. Dette projekt fremhæver potentialet for at modernisere klassisk teknologi, med yderligere udviklinger, der vil blive beskrevet i en kommende del 2, som fokuserer på at designe et nyt board for udvidet funktionalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Tilbage fra de Døde (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skoleforbud mod smartphones resulterer i bedre søvn og forbedret humør: undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af psykologer ved University of York fandt, at forbud mod smartphones i skoler forbedrede søvn og humør blandt børn. - Elever i 8. klasse på The Stanway School i Colchester deltog i et 21-dages smartphoneforbud, hvilket resulterede i hurtigere indsovning og en ekstra times hvile per nat. - Undersøgelsen rapporterede en 17% reduktion i depression og en 18% reduktion i angst, hvilket fremhæver de potentielle fordele ved smartphoneforbud, mens regeringer vurderer deres indvirkning på unge.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZSkoleforbud mod smartphones resulterer i bedre søvn og forbedret humør: undersøgelse</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ser dine billeder]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZDe ser dine billeder</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En visuel bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et visuelt bevis demonstrerer den algebraiske identitet (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), hvilket er et grundlæggende koncept i algebra.</li>
<li>Udtalelsen fra Sophie Germain fremhæver sammenhængen mellem algebra og geometri og antyder, at algebra kan repræsenteres visuelt gennem geometriske diagrammer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEn visuel bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Et fællesskab for retro-computing-entusiaster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en fællesskabsplatform for retro-computerentusiaster, der anvender et PLATO-baseret system kendt for sine multi-bruger, grafiske og interaktive kapaciteter. Den understøtter en række klassiske computerplatforme som Atari, Commodore og Apple, hvilket giver brugerne mulighed for at forbinde via webterminaler eller specifik software som PLATOTERM. Platformen tilbyder multiplayer-spil, sociale funktioner og et udviklingsmiljø ved hjælp af TUTOR-programmeringssproget, der henvender sig til både spil- og udviklingsinteresser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Et fællesskab for retro-computing-entusiaster</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent og tilstanden for AI-hardware-startups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent og tilstanden for AI-hardware-startups</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Når en krystalkugle ikke er nok til at gøre dig rig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2023-udgaven af &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fik 118 unge voksne med finansiel træning $50 til at handle med S&amp;P 500 og 30-årige amerikanske statsobligationer ved hjælp af nyheder en dag i forvejen, men uden prisdata.</li>
<li>På trods af at have forudgående nyheder, tabte halvdelen af deltagerne penge, og én ud af seks gik konkurs, med en gennemsnitlig gevinst på kun 3,2%, på grund af forkerte markedsforudsigelser og dårlig handelsstørrelse.</li>
<li>Eksperimentet fremhævede, at selv med forudseenhed kræver succesfuld handel dygtighed og strategi, som demonstreret af fem erfarne handlende, der opnåede bedre resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZNår en krystalkugle ikke er nok til at gøre dig rig</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den tidligere OpenAI-medarbejder og whistleblower Suchir Balaji blev fundet død i sin lejlighed i San Francisco, og myndighederne har erklæret det som et selvmord.</li>
<li>Balaji havde anklaget OpenAI for brud på ophavsretten i forbindelse med træningen af deres ChatGPT-program, hvilket førte til flere retssager mod virksomheden.</li>
<li>OpenAI afviser beskyldningerne og hævder, at dets praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en nøglefigur i de igangværende juridiske kampe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ønskede en OpenAI med profitformål]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk ønskede en OpenAI med profitformål</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har indgået et forlig på 650 millioner dollars for at afslutte føderale undersøgelser af deres involvering i promovering af opioidsalg for Purdue Pharma, der dækker både civile og strafferetlige anklager.</li>
<li>Afregningen følger efter næsten 900 millioner dollars, der tidligere er blevet afgjort med statslige og lokale myndigheder, og McKinsey har forpligtet sig til at undgå fremtidigt arbejde med kontrollerede stoffer og vil være underlagt øget føderal overvågning.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partner Martin Elling vil erklære sig skyldig i at have hindret retfærdigheden ved at slette dokumenter, hvilket fremhæver den vedvarende kritik af, at virksomhedsledere ofte undgår fængselsstraf trods betydelige bøder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et væsentligt problem med macOS 15.2 forstyrrer replikatoren, hvilket forårsager en Resource Busy-fejl under datareplikering og påvirker kopiering af tredjeparts-operativsystemer.</li>
<li>Brugere rådes til at bruge &quot;Backup - alle filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; til at sikkerhedskopiere data, eksklusive operativsystemet, indtil Apple leverer en løsning.</li>
<li>Fejlen, identificeret som FB16090831, er usandsynlig at blive løst snart på grund af feriesæsonen, ifølge Dave Nanian fra Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR har frigivet nye open-source forskningsartefakter for at fremme maskinintelligens, herunder Meta Motivo og Meta Video Seal. - Meta Motivo anvender usupervised reinforcement learning for at muliggøre menneskelignende adfærd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyder robuste video-vandmærkningsmuligheder. - Yderligere udgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for social intelligens og Meta Large Concept Models for hierarkisk sprogforståelse, hvilket fremhæver Metas engagement i ansvarlig AI-udvikling og samarbejde med forskningssamfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDeling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) er en ny byte-niveau stor sprogmodel (LLM) arkitektur, der opnår ydeevne sammenlignelig med tokeniseringsbaserede LLM&#39;er med forbedret effektivitet og robusthed.</li>
<li>BLT anvender dynamisk størrelsesjusterede patches som beregningsenheder, der tilpasser sig baseret på dataens kompleksitet, hvilket fører til forbedret trænings- og inferenseffektivitet.</li>
<li>Undersøgelsen viser, at BLT kan skaleres op til 8 milliarder parametre med 4 billioner træningsbytes, hvilket overgår modeller baseret på tokenisering ved effektivt at skalere både patch- og modelstørrelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foredrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZForedrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programmeringssprog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon er et højniveau programmeringssprog, der kombinerer elementer fra Oberon og Lua, designet specifikt til LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introducerer statisk typning til Lua, hvilket muliggør problemfri integration med Lua- og C-biblioteker, og inkluderer funktioner som referencesemantik, en HASHMAP-type og uforanderlige STRING-datatyper.</li>
<li>Projektet tilbyder en compiler, et integreret udviklingsmiljø (IDE) og forkompilerede versioner til Linux og Windows, og det er open-source under GPL 2 eller 3 licenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programmeringssprog</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx 2.0.4 udgivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den seneste opdatering, version 2.0.4, introducerer betydelige ændringer såsom at indstille standardmålet for htmx.ajax til body, rette problemer med indlejrede shadow roots og forbedre hændelseshåndtering og tag-adfærd.</li>
<li>Denne opdatering inkluderer også kompatibilitetsopdateringer og fejlrettelser for udvidelser, hvilket fremhæver løbende forbedringer i htmx-biblioteket, der bruges til at forbedre HTML med AJAX, CSS-overgange, WebSockets og server-sendt begivenheder (SSE).</li>
<li>Ændringsloggen afspejler en vedvarende indsats for at forbedre funktioner og rette problemer, med bemærkelsesværdige opdateringer som forbedret shadow DOM-support og tilføjelsen af nye funktioner over tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHtmx 2.0.4 udgivet</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, en hurtig Python-pakke og projektleder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; er en hurtig Python-pakke og projektmanager skrevet i Rust, designet til at erstatte flere værktøjer som pip, poetry og virtualenv, og tilbyder en betydelig hastighedsforøgelse på 10-100x i forhold til pip.</li>
<li>Det tilbyder omfattende projektstyring med funktioner som en universel låsefil, Python versionsstyring og support til Cargo-stil arbejdsområder, og kan installeres uden Rust eller Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; er støttet af Astral og understøtter flere operativsystemer, herunder macOS, Linux og Windows, og tilbyder avancerede funktioner og effektivitet til håndtering af afhængigheder og miljøer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, en hurtig Python-pakke og projektleder</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, oprindeligt introduceret af Sadi Carnot, måler uorden og er afgørende for forståelsen af termodynamikkens anden lov, som fastslår, at entropi altid øges. Begrebet entropi har udvidet sig ud over termodynamik til at omfatte informationsteori, hvor det repræsenterer usikkerhed og betragtes som subjektivt, afhængigt af en observatørs viden. Forskere udforsker brugen af information som en ressource med eksperimenter i informationsmotorer og kvantetermodynamik, hvilket giver nye muligheder for videnskabelig innovation og forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZTekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZJeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et nyt EPUB-bibliotek til Node.js er blevet udviklet og udgivet som en NPM-pakke, med det formål at tilbyde en velvedligeholdt løsning til at skabe EPUB-bøger.</li>
<li>Biblioteket blev oprindeligt oprettet under udviklingen af et projekt kaldet Storyteller og er nu tilgængeligt for det bredere Node.js-fællesskab.</li>
<li>Udgivelsen blev motiveret af en anmodning om rådgivning om oprettelse af EPUB-bøger, hvilket fremhæver efterspørgslen efter et sådant værktøj i samfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg designede en espressomaskine og en kaffekværn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solo-projektet involverer design af en innovativ espressomaskine med en unik pumpe og justerbart tryk, der har til formål at forbedre forældet teknologi som vibrerende pumper fra 1977. Maskinen er minimalistisk, brugervenlig og kan også brygge filterkaffe, hvilket løser almindelige problemer som behovet for vægte og drypbakker. Projektet inkluderer et opgraderingssæt med gearpumpe til andre maskiner og har en kværn med cylindriske knive, selvom den står over for udfordringer med olierede ristninger. Begge maskiner kræver en DC-strømkilde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZJeg designede en espressomaskine og en kaffekværn</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ny video fanger en demonstration fra 1968 af IBMs Executive Terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1968 demonstrerede IBM sin Executive Terminal, et tidligt forsøg på at integrere computere, video og digital information for at forbedre beslutningstagning for ledere.</li>
<li>Demonstrationen fremhævede IBMs innovative tilgang til at bruge teknologi til strategiske forretningsformål, hvilket markerede et betydningsfuldt øjeblik i teknologiens historie.</li>
<li>Dette arrangement er bemærkelsesværdigt for at fremvise potentialet af digitale værktøjer i virksomhedsmiljøer, hvilket baner vejen for fremtidige fremskridt inden for ledelsesteknologiløsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn ny video fanger en demonstration fra 1968 af IBMs Executive Terminal</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den gennemsnitlige tidsalder (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I begyndelsen af 1990&#39;erne brugte de russiske kunstnere Komar og Melamid markedsundersøgelser til at afsløre, at folk i forskellige lande foretrak lignende blå landskaber, hvilket indikerede en mangel på individualitet i kunstpræferencer.</li>
<li>Denne tendens til homogenitet observeres inden for forskellige områder såsom indretningsdesign, arkitektur, biler, personlig fremtoning, medier og branding, hvilket antyder en dominans af konvention og kliché.</li>
<li>Artiklen antyder, at denne &quot;gennemsnitsalder&quot; giver en mulighed for dristige brands til at differentiere sig ved at omfavne kreativitet og originalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZDen gennemsnitlige tidsalder (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Midt i nedskæringerne på grundforskning afskaffer New Zealand al støtte til samfundsvidenskaberne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMidt i nedskæringerne på grundforskning afskaffer New Zealand al støtte til samfundsvidenskaberne</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Carta gør det for svært at opsige abonnementer, siger nogle stiftere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stifterne af startups har kritiseret Carta, en software til styring af ejerandele, for at gøre det vanskeligt at opsige abonnementer, ofte ved at kræve møder, der er planlagt efter fornyelsesdatoerne.</li>
<li>Carta tilskriver aflysningsproblemerne til en &quot;engangspersonaleudfordring&quot; og sigter mod at tydeliggøre processen for kunderne.</li>
<li>Konkurenter som AngelList og Pulley tilbyder enklere annulleringsmetoder, og på trods af kritikken roser nogle brugere stadig Cartas produkt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta gør det for svært at opsige abonnementer, siger nogle stiftere</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden dykker ned i hot code swapping i Elixir/Erlang, hvilket muliggør opdateringer af koden uden at stoppe systemet, en væsentlig funktion for at opretholde oppetid. Den forklarer essentielle begreber, herunder Erlang-applikationer, .app- og .rel-filer, samt værktøjer som Relups og Distillery til at håndtere opgraderinger og udgivelser. Guiden fremhæver kompleksiteten ved release management i Elixir og den kontinuerlige udvikling af værktøjer til at understøtte denne proces.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Hot Swapping Code (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matematikere opdager en ny måde at tælle primtal på]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matematikere Ben Green og Mehtaab Sawhney har udviklet en ny metode til at tælle en specifik type primtal, hvilket forbedrer vores forståelse af disse essentielle matematiske elementer.</li>
<li>Deres arbejde bygger på en formodning af Friedlander og Iwaniec, der beviser, at der er uendeligt mange primtal af formen p² + 4q², hvor både p og q er primtal.</li>
<li>Dette gennembrud fremhæver potentialet for nye anvendelser af Gowers-normer, et matematisk værktøj, inden for talteori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZMatematikere opdager en ny måde at tælle primtal på</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tæmning af LLM'er – En praktisk guide til LLM-faldgruber med open source-software]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; er en praktisk guide, der behandler udfordringerne og faldgruberne ved brug af store sprogmodeller (LLMs) i applikationer, og giver løsninger til håndtering af ustruktureret output og styring af kontekstvinduer.</li>
<li>Den bog tilbyder praktiske Python-eksempler og open-source-løsninger, der dækker emner som struktureret output, token-grænser, evalueringshuller, hallucination, sikkerhedsproblemer, omkostningsfaktorer og undgåelse af leverandørlåsning.</li>
<li>Den har til formål at udstyre ingeniører og produktchefer med viden til effektivt at udnytte LLM&#39;er, samtidig med at de undgår almindelige faldgruber, hvilket gør det til en værdifuld ressource for dem, der arbejder med disse modeller.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTæmning af LLM&apos;er – En praktisk guide til LLM-faldgruber med open source-software</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det enhver systemprogrammør bør vide om samtidighed (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZDet enhver systemprogrammør bør vide om samtidighed (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Føderale myndigheder hjælper sundhedsforsikringsselskaber med at skjule deres beskidte hemmelighed: afslag er stigende]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sygeforsikringsselskaber har markant øget afvisningsraterne for krav fra 1-2% i 2013 til et gennemsnit på 15% i 2022, hvor nogle selskaber afviser næsten halvdelen af alle krav.</li>
<li>Affordable Care Act kræver gennemsigtighed i afvisningsrater, men manglende håndhævelse har gjort det muligt for forsikringsselskaber at drage fordel af disse afvisninger, mens patienter sjældent appellerer trods høje succesrater.</li>
<li>Betsy McCaughey går ind for føderal indgriben for at sikre gennemsigtighed og ansvarlighed på forsikringsmarkederne ved at afsløre forsikringsselskabernes afvisningsrater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZFøderale myndigheder hjælper sundhedsforsikringsselskaber med at skjule deres beskidte hemmelighed: afslag er stigende</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En lithium-luft-batteri baseret på Li2O ved stuetemperatur muliggjort af en fast elektrolyt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn lithium-luft-batteri baseret på Li2O ved stuetemperatur muliggjort af en fast elektrolyt</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh bliver den yngste verdensmester i skak nogensinde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D blev den yngste verdensmester i verdensmesterskabet i skak 2024 ved at besejre GM Ding Liren i runde 14.</li>
<li>Matchen var bemærkelsesværdig for Gukeshs strategiske spil og dybe forberedelse, hvor han udnyttede Dings fejl i et konge- og bondeafslutningsspil.</li>
<li>Lichess leverede live dækning med kommentarer fra GM Felix Blohberger, IM Laura Unuk og gæst GM Ivan Cheparinov, der fremhævede begivenhedens betydning og følelsesladede øjeblikke.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh bliver den yngste verdensmester i skak nogensinde</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Interaktivt kort over historien]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Interaktivt kort over historien</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uforklarlige droneobservationer i New Jersey udløser opfordring til 'nødstilstand']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 3.000 droneobservationer i New Jersey og det nordøstlige USA har ført til opfordringer til en &quot;begrænset undtagelsestilstand&quot; og et midlertidigt droneforbud fra delstatssenator Jon Bramnick.</li>
<li>Bekymringerne er øget på grund af droner, der er blevet set nær følsomme steder, såsom den nyvalgte præsident Trumps golfbane og kritisk infrastruktur.</li>
<li>På trods af det store antal observationer har FBI ikke givet en forklaring, og Pentagon har afvist påstande om udenlandsk involvering, herunder fra et &#39;iransk moderskib&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUforklarlige droneobservationer i New Jersey udløser opfordring til &apos;nødstilstand&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En ChatGPT-klon, i 3000 bytes C, understøttet af GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini har udviklet en ChatGPT-klon ved hjælp af en minimal C-implementering af GPT-2, som kun er omkring 3000 bytes stor. Projektet er afhængighedsfrit og optimeret til at køre GPT-2 Small på moderne maskiner, selvom det producerer output af lav kvalitet. Dette initiativ fremhæver neural netværks enkelhed og evnen til at kondensere komplekse maskinlæringsmodeller til kompakt kode, med kildekoden tilgængelig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZEn ChatGPT-klon, i 3000 bytes C, understøttet af GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommer i konkursret afviser salg af Infowars til The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En dommer har stoppet salget af Infowars til The Onion, som havde til hensigt at omdanne det til en satirisk platform.</li>
<li>Beslutningen blev truffet på trods af opbakning fra Sandy Hook-ofrenes familier, hvilket efterlader Infowars&#39; fremtid i limbo.</li>
<li>En af retten udpeget kurator er nu ansvarlig for at fastlægge en ny handlingsplan, mens The Onion fortsat er interesseret i opkøbet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZDommer i konkursret afviser salg af Infowars til The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: vores nye AI-model til den agentiske æra]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind har lanceret Gemini 2.0, en avanceret AI-model designet til den &quot;agentiske æra,&quot; med funktioner som indbygget billed- og lydoutput samt værktøjsbrug. - Gemini 2.0 Flash er i øjeblikket tilgængelig for udviklere og betroede testere, med en bredere udgivelse forventet tidligt næste år, hvilket indikerer en trinvis udrulningsstrategi. - Google fokuserer på ansvarlig AI-udvikling, med vægt på sikkerhed og tryghed, med potentielle anvendelser inden for søgning, spil og robotteknologi, hvilket fremhæver modellens alsidighed og engagement i etiske AI-praksisser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: vores nye AI-model til den agentiske æra</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[GM trækker sig fra robotaximarkedet og vil bringe Cruise-operationer ind i virksomheden.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) stopper sin finansiering til Cruise robotaxi-divisionen og vælger at integrere den i sit teknologiteam for at fokusere på autonome systemer til personlige køretøjer.</li>
<li>GM sigter mod at erhverve de resterende Cruise-aktier inden 2025, hvilket vil reducere dets årlige udgifter til divisionen betydeligt med mere end halvdelen.</li>
<li>Cruise har stået over for udfordringer, såsom en bøde på 1,5 millioner dollars for ikke at rapportere et sammenstød, mens konkurrenter som Waymo og Tesla fortsætter med at gøre fremskridt på robotaximarkedet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM trækker sig fra robotaximarkedet og vil bringe Cruise-operationer ind i virksomheden.</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electric (Postgres synkroniseringsmotor) betaudgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrics synkroniseringsmotor, nu i BETA med version 1.0.0-beta.1, muliggør realtids delvis replikering af Postgres-data i lokale apps, hvilket giver øjeblikkelig lokal dataadgang uden at ændre eksisterende teknologistakke. Motoren inkluderer PGlite, en letvægts WebAssembly (WASM) version af Postgres til browsere, og er klar til produktion efter en seks måneders omskrivning, allerede anvendt af virksomheder som Google og Supabase. Electric understøtter høj-gennemstrømnings arbejdsbelastninger med lav latenstid, er nem at tage i brug med simple API&#39;er, og kan integreres gradvist, med Electric Cloud, en administreret hostingtjeneste, under udvikling.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElectric (Postgres synkroniseringsmotor) betaudgivelse</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WPEngine, Inc. mod Automattic – Kendelse om begæring om foreløbigt påbud]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. mod Automattic – Kendelse om begæring om foreløbigt påbud</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det vi ved om den mistænkte i skyderiet mod CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, en 26-årig fra en bemærkelsesværdig familie i Baltimore, er blevet anklaget for mordet på UnitedHealthcare CEO Brian Thompson i New York City.</li>
<li>Mangione blev arresteret i Pennsylvania med en spøgelsespistol og et dokument, der antydede et motiv relateret til vrede mod erhvervslivet i Amerika.</li>
<li>På trods af hans akademiske præstationer og karriere som dataingeniør tyder Mangiones sociale medier på nylig isolation fra familie og venner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDet vi ved om den mistænkte i skyderiet mod CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det er ikke en joke, Funko ringede lige til min mor]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDet er ikke en joke, Funko ringede lige til min mor</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Træberegning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tree Calculus er en Turing-komplet beregningsmodel med en enkelt operator, der muliggør programanalyse, typekontrol, kompilering og optimering direkte inden for koden. Den understøtter vilkårlige typesystemer og gradvis typning, hvilket muliggør kraftfulde Read-Eval-Print Loops (REPLs) og programudrulning uden eksterne værktøjer. Dens minimale syntaks og semantik gør den bærbar og nem at implementere tolke på enhver platform, velegnet til modellering, formelle specifikationer og uddannelsesmæssige formål.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTræberegning</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espalier – 3D mesh generativ model]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget introducerer en ny 3D-genereringsmetode ved hjælp af en samlet struktureret LATent (SLAT) repræsentation, der forbedrer skabelsen af alsidige og høj-kvalitets 3D-aktiver.</li>
<li>Modellen, kaldet TRELLIS, anvender rektificerede flow-transformere og er trænet på et stort datasæt, hvilket overgår eksisterende metoder inden for 3D-generering.</li>
<li>Tilgangen understøtter fleksible outputformater og lokal 3D-redigering, med planer om at frigive koden, modellen og dataene til offentligheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZEspalier – 3D mesh generativ model</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Red musik, red arkivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Over 500 musikere opfordrer store pladeselskaber til at trække en retssag på 621 millioner dollars mod Internet Archive, en nonprofit kulturel institution, tilbage.</li>
<li>Musikerne understreger behovet for retfærdig kompensation, beskyttelse af musikalske arv og investering i nulevende kunstnere frem for at støtte monopolistiske praksisser.</li>
<li>De hævder, at musikindustriens overlevelse afhænger af at prioritere kunstneres fremtid og bevare deres værker, og de opfordrer til offentlig støtte gennem et åbent brev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZRed musik, red arkivet</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fra hvor jeg slap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZFra hvor jeg slap</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udvikler skrev 25k linjer Neovim plugin-kode ved hjælp af telefon og touchskærm]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZUdvikler skrev 25k linjer Neovim plugin-kode ved hjælp af telefon og touchskærm</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debanking (og Afkræftelse?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Debanking, den ufrivillige lukning af bankkonti, er et omstridt emne, der især påvirker kryptovirksomheder, med bekymringer om, at det kan bruges som et politisk redskab.</li>
<li>Debatten involverer komplekse interaktioner mellem private og statslige aktører, hvor nogle ser debanking som nødvendigt for risikostyring, mens andre betragter det som uretfærdigt og manglende retfærdig proces.</li>
<li>Historiske reguleringshandlinger som Operation Choke Point, der pressede banker til at afbryde forbindelser med visse industrier, nævnes af kritikere som lignende de nuværende handlinger mod kryptovirksomheder, kaldet &quot;Choke Point 2.0.&quot;</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDebanking (og Afkræftelse?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – Indeksinvestering med 0% omkostningsprocenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double er en finansiel platform, der muliggør investering i over 50 aktiemarkedsindekser uden omkostningsprocenter, og opkræver et fast gebyr på $1/måned for administration, rebalancering og skatteoptimering.</li>
<li>Platformen tilbyder direkte indeksering ved at købe individuelle aktier fra populære indekser, hvilket giver mulighed for tilpasning og daglig porteføljeoptimering, og adskiller sig dermed fra andre robo-rådgivere.</li>
<li>Double har opnået 10 millioner dollars i aktiver under forvaltning (AUM) og sigter mod at forstyrre det 100 milliarder dollars/år ETF- og investeringsforeningsmarked ved at tilbyde investeringsstrategier med lave gebyrer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – Indeksinvestering med 0% omkostningsprocenter</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
