<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg er rig og har ingen idé om, hvad jeg skal gøre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZJeg er rig og har ingen idé om, hvad jeg skal gøre</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kritisk sikkerhedsudgivelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, udgivet den 2. januar 2025, løser en kritisk sikkerhedssårbarhed relateret til SSH-integrationsfunktionen i tidligere versioner. - Fejlen involverede logning af input/output til en fil på den eksterne vært, som kunne tilgås af andre, hvilket påvirkede brugere af versionerne 3.5.6 til 3.5.10 og visse beta-versioner. - Brugere rådes til straks at opdatere til version 3.5.11, slette filen /tmp/framer.txt og verificere opdateringen ved hjælp af den medfølgende SHA-256 og PGP-signatur for at sikre sikkerheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kritisk sikkerhedsudgivelse</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kan LLM'er skrive bedre kode, hvis du bliver ved med at bede dem om at "skrive bedre kode"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I november 2023 involverede en meme-trend, at brugere bad ChatGPT om iterativt at forbedre billeder, hvilket derefter blev anvendt på kode ved hjælp af Claude 3.5 Sonnet til at forbedre et Python-program. - Indledende forsøg med vage prompts som &quot;skriv bedre kode&quot; viste nogle forbedringer, men struktureret prompt engineering med specifikke optimeringsmål førte til betydelige præstationsforbedringer. - Eksperimentet understregede vigtigheden af menneskelig overvågning, da store sprogmodeller (LLM&#39;er) kan tilbyde innovative idéer, men også kan introducere subtile fejl under kodeoptimering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZKan LLM&apos;er skrive bedre kode, hvis du bliver ved med at bede dem om at &quot;skrive bedre kode&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 i ren SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann delte sin oplevelse med at løse Advent of Code 2024-udfordringerne ved hjælp af ren SQL og fremhævede det som en øvelse i alternative problemløsningsmetoder. - Neumann gennemførte alle udfordringerne med succes, selvom han bemærkede SQL&#39;s begrænsninger i håndtering af komplekse algoritmer og tilstandsopdateringer, og foreslog mulige forbedringer for SQL&#39;s effektivitet. - Blogindlægget inkluderer en detaljeret SQL-løsning for en udfordring og diskuterer muligheden for at forbedre SQL til bedre at understøtte udførelsen af komplekse algoritmer direkte i databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 i ren SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikansk appelret ophæver FCC's netneutralitetsregler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En amerikansk appeldomstol har ugyldiggjort FCC&#39;s netneutralitetsregler, som krævede ligebehandling af internettrafik af bredbåndsudbydere, med henvisning til FCC&#39;s overskridelse af juridisk myndighed.</li>
<li>Beslutningen henviser til en højesteretsafgørelse, der begrænser de regulerende myndigheders beføjelser, hvilket påvirker FCC&#39;s evne til at håndhæve netneutralitet.</li>
<li>FCC-formand Jessica Rosenworcel opfordrede Kongressen til at lovgive om netneutralitet, mens kommissær Brendan Carr støttede rettens beslutning som en kontrol mod overdreven regulering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZAmerikansk appelret ophæver FCC&apos;s netneutralitetsregler</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær en ejendomsejer og ikke en lejer på internettet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at eje dit digitale rum i stedet for udelukkende at stole på store internetplatforme, som ofte prioriterer deres egen vækst over brugernes interesser. - Strategier for at opretholde kontrol over din online tilstedeværelse inkluderer at eje et domæne, diversificere indhold på tværs af flere platforme og opbygge direkte forbindelser med publikum gennem e-mail-lister. - Ved at skabe din egen web-ejendom sikrer du fleksibilitet og modstandsdygtighed i dine digitale bestræbelser, hvilket reducerer afhængigheden af et enkelt netværk.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZVær en ejendomsejer og ikke en lejer på internettet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – En åben oversigt over personlige sider og blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll er et åbent katalog over personlige sider og blogs, der lægger vægt på digitale rum uden for store teknologivirksomheder, og det vedligeholdes på GitHub af Den Delimarsky. - Brugere kan bidrage til BlogScroll via GitHub eller ved at sende en e-mail til skaberen, og opdateringer er tilgængelige via en RSS-feed. - Kataloget inkluderer forskellige kategorier som design-og-ux, personlig, foto-video-produktion og teknologi, der fremviser bidrag fra adskillige individer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – En åben oversigt over personlige sider og blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalien Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot opdagede, at SHLX-instruktionen på Intels Alder Lake-processorer udviser en &quot;medium latency&quot; på 3 cyklusser, hvilket er atypisk for venstreskift-operationer, der normalt tager 1 cyklus. - Dette latenstidsspørgsmål er specifikt for Alder Lakes performance-kerner og påvirker ikke effektivitetens kerner, hvilket modsiger Intels påstande om en latenstid på 1 cyklus. - Latenstiden varierer baseret på initialiseringen af skiftetællingsregisteret, hvor 32-bit instruktioner eller 64-bit instruktioner uden umiddelbare værdier opnår 1-cyklus latenstid, mens 64-bit instruktioner med umiddelbare værdier resulterer i 3-cyklus latenstid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAnomalien Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En af mine artikler blev afvist i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZEn af mine artikler blev afvist i dag</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automagisk reverse-engineering af REST API'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger er et værktøj, der konverterer mitmproxy-optagelser til OpenAPI 3.0-specifikationer, hvilket letter reverse-engineering af REST API&#39;er ved at opfange applikationstrafik. - Værktøjet understøtter nu HTTP Archive (HAR) filer fra browserens udviklerværktøjer, hvilket udvider dets anvendelighed for udviklere. - Installation kan udføres ved hjælp af Python3 og pip eller Docker, og projektet anvender værktøjer som poetry, pre-commit og pytest til udvikling, med en MIT-licens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automagisk reverse-engineering af REST API&apos;er</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU'en, ikke TPM'en, er roden til hardware DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZGPU&apos;en, ikke TPM&apos;en, er roden til hardware DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper er et højtydende Integrated Development Environment (IDE) inspireret af Jupyter, optimeret til massiv samtidighed og minimal hukommelsesbrug. - Det er bygget med programmeringssproget Go for forbedret samtidighed og ydeevne, og tilbyder både Electron- og webapp-versioner, og er open-source under AGPL-3.0-licensen. - Zasper understøtter REPL-stil (Read-Eval-Print Loop) dataapplikationer og sigter mod at udvide sig ud over Jupyter Notebooks til at understøtte brugerdefinerede dataapplikationer, med fuld support på Mac og begrænset support på Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Et moderne og effektivt alternativ til JupyterLab, bygget i Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails til alt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 er optimeret til små projekter og enkeltudviklere og tilbyder en omfattende &quot;Kom godt i gang med Rails&quot;-guide til at bygge fuldt udstyrede applikationer.</li>
<li>SQLite er nu klar til produktion i Rails 8, hvilket reducerer afhængigheden af PostgreSQL eller Redis, og inkluderer grundlæggende konfiguration til kontinuerlig integration (CI) med 2000 gratis GitHub action-minutter.</li>
<li>Den nye autentificeringsgenerator og den enkle implementering med Kamal gør brugerlogin og opsætning af live-apps med SSL lettere, hvilket fremmer bedste praksis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails til alt</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor skal man arbejde efter 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZHvor skal man arbejde efter 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mit yndlingshack til computerergonomi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer introducerer &quot;The Beeper,&quot; en gør-det-selv-enhed designet til at opmuntre til bevægelse ved at bippe, hvis computerskærmen forbliver ulåst for længe. - The Beeper består af hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, switch, piezo buzzer), firmware (Lua script) og software, der styrer aktiveringen. - På trods af sin enkelhed fremmer enheden effektivt regelmæssig bevægelse, og Jacob anerkender sin kones støtte i projektet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMit yndlingshack til computerergonomi</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UBlockOrigin GPL-kode bliver stjålet af teamet bag Honey-browserudvidelsen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-kode bliver stjålet af teamet bag Honey-browserudvidelsen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogs rådner. Wikier venter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget kontrasterer wikis&#39; vedvarende natur med blogs&#39; flygtige natur og antyder, at wikis i 2025 vil blive mere personlige og meningsfulde.</li>
<li>Wikier beskrives som dynamiske og afspejler forfatterens udviklende tanker, mens blogs sammenlignes med statiske, glemte butiksvinduer.</li>
<li>Forfatteren overgår fra en traditionel hjemmeside til et wiki-format, hvilket indikerer en ændring i, hvordan personligt indhold håndteres og deles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogs rådner. Wikier venter</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta ønsker flere AI-bots på Facebook og Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta er klar til at lancere AI-bots på Facebook og Instagram for at engagere yngre brugere og udnytte sin investering i generativ AI-teknologi. - Disse AI-bots vil have profiler og skabe indhold, der fungerer på samme måde som almindelige sociale mediekonti, efter Metas opkøb af SocialAI. - Dette initiativ afspejler Metas bredere strategi om at automatisere sociale interaktioner og indholdskuration, i tråd med tendenser set i apps som Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta ønsker flere AI-bots på Facebook og Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min 25-årige rejse inden for AI og ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, en lektor ved Carnegie Mellon University, deler sin 25-årige rejse inden for AI (kunstig intelligens) og ML (maskinlæring), hvor han fremhæver sin overgang fra indledende manglende interesse til aktiv involvering gennem forskellige projekter.</li>
<li>Hans karrierevej omfatter udvikling af simple spil, studier af AI og neurale netværk samt anvendelse af beslutningstræer og klyngedannelse under hans ph.d. for at analysere data fra kodeeditorer.</li>
<li>Henley sluttede sig til Microsofts programsynteseteam i 2022, hvor han arbejdede på AI-projekter, herunder værktøjer baseret på LLM&#39;er (store sprogmodeller), og han fortsætter med at udforske AI-værktøjer uafhængigt, mens han underviser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMin 25-årige rejse inden for AI og ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Godt nytår 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZGodt nytår 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Statisk søgetræer: hurtigere end binær søgning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen diskuterer implementeringen og optimeringen af statiske søgetræer (S+ træer) for markant hurtigere søgning i sorteret data, hvilket opnår hastigheder 40 gange hurtigere end traditionel binær søgning. - Optimeringsteknikker som batching, prefetching og manuel SIMD (Single Instruction, Multiple Data) anvendes for at forbedre forespørgselens gennemløb. - Artiklen udforsker også forskellige trælayouts, nodestørrelser og hukommelsesstyringsstrategier, med en diskussion om fremtidigt arbejde som branchy search og interpolationssøgning for yderligere at forbedre søgeeffektiviteten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStatisk søgetræer: hurtigere end binær søgning</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[30% fald i o1-preview nøjagtighed, når Putnam-problemer er let varierede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM er en benchmark designet til at vurdere store sprogmodeller (LLMs) på avanceret matematisk ræsonnering ved hjælp af problemer fra Putnam Mathematical Competition. - Benchmarket inkluderer 236 originale problemer og en variation med 52 ændrede problemer for at undgå datakontaminering. - OpenAI&#39;s bedst præsterende model opnåede 41,95% nøjagtighed på de originale problemer, men oplevede et betydeligt fald i ydeevne på cirka 30% på de ændrede problemer, hvilket fremhæver udfordringerne ved at tilpasse sig variationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% fald i o1-preview nøjagtighed, når Putnam-problemer er let varierede</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Databaser i 2024: Et år i gennemgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Databaselandskabet i 2024 oplevede betydelige ændringer, herunder store opkøb, licensændringer og vedvarende rivaliseringer blandt nøglespillere som Redis, Elasticsearch, Databricks og Snowflake. - DuckDB blev populær til analytiske forespørgsler med integrationer i Postgres, mens bemærkelsesværdige udgivelser omfattede Amazon Aurora DSQL og Microsoft Garnet. - Opkøb som Tabular af Databricks og OrioleDB af Supabase var betydningsfulde, og på trods af tilbageslag som OtterTunes lukning forbliver industrien dynamisk med nye projekter og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDatabaser i 2024: Et år i gennemgang</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De bøger, jeg elskede at læse i 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Listen indeholder en bred vifte af bøger, herunder historiske, filosofiske, videnskabelige og personlige fortællinger, som hver især tilbyder unikke indsigter og berigende oplevelser.</li>
<li>Highlights inkluderer Ciceros breve for indsigt i det romerske liv, Ben-Aris værker om datalogisk logik og programverifikation, samt Steve Martins erindringer om komisk succes.</li>
<li>Samlingen inkluderer også filosofiske udforskninger af Pierre Hadot og Nietzsche, græske tragedier af Aischylos samt litterære værker af Ursula Le Guin og Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDe bøger, jeg elskede at læse i 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: En af mine artikler blev afvist i dag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: En af mine artikler blev afvist i dag</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Automatisk reverse engineering af HTTP API'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot er et nyt værktøj designet til at forenkle automatiseringen af forretningsprocesser ved automatisk at identificere datakorrelations mellem API-anmodninger og give en grafisk flowrepræsentation. - Det giver brugerne mulighed for at optage anmodninger, definere input og output, og eksportere disse flows som JavaScript-kode, hvilket gør processen mere effektiv end manuel reverse engineering eller brug af mindre optimale teknologier som Robotic Process Automation (RPA). - Værktøjet er bygget på Electron og er tilgængeligt for både Windows og Linux platforme, med en vejledning tilgængelig for reverse engineering af USPS API.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Automatisk reverse engineering af HTTP API&apos;er</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Største lager af hjemmelavede sprængstoffer i agenturets historie fundet i Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Største lager af hjemmelavede sprængstoffer i agenturets historie fundet i Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Spøgelses-CVEs i min terminaltitel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, en ny terminalemulator, havde en sikkerhedssårbarhed, der lignede en fra 2003, som tillod ASCII escape-tegn at udføre kommandoer som at åbne applikationer. - Problemet var særligt problematisk med Zsh og Bash i vi-tilstand, men Ghostty 1.0.1 har løst dette ved at deaktivere funktionen som standard. - På trods af sikkerhedsfejlen bliver Ghostty rost for sine funktioner, og udvikleren adresserede hurtigt problemet ved at levere rettelser og løsninger til brugerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Spøgelses-CVEs i min terminaltitel</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Store konceptmodeller: Sproglig modellering i et sætningsrepræsentationsrum]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkivet tilbyder implementeringer for Large Concept Models (LCM), som anvender &quot;koncepter&quot; som en højere-niveau semantisk repræsentation til sprogmodellering.</li>
<li>LCM understøtter 200 tekstsprog og 57 talesprog ved hjælp af SONAR-indlejringsrummet og er trænet til auto-regressiv sætningsforudsigelse med metoder som MSE-regression og diffusionsbaseret generering.</li>
<li>Arkivet indeholder installationsinstruktioner, dataklargøring, træning, finjustering og evalueringsretningslinjer og er udgivet under MIT-licensen, ved brug af fairseq2 med UV og pip installationsmuligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZStore konceptmodeller: Sproglig modellering i et sætningsrepræsentationsrum</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Glædelig jul alle sammen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGlædelig jul alle sammen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS menulinje-app, der viser, hvor fuld ISS' urinbeholder er i realtid]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream er en macOS menulinjeapplikation, der viser den aktuelle status for den Internationale Rumstations (ISS) urintankkapacitet. Appen er udviklet ved hjælp af Swift og macOS, hvilket markerer udviklerens første forsøg, hvilket kan resultere i potentielle fejl og begrænset fejlhåndtering. Dataene til appen er hentet fra ISS Mimic-projektet, selvom udvikleren ikke planlægger at inkludere yderligere statistikker fra kilden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS menulinje-app, der viser, hvor fuld ISS&apos; urinbeholder er i realtid</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Pyntet juletræ (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Pyntet juletræ (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette åbne problem lærte mig, hvad topologi er [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZDette åbne problem lærte mig, hvad topologi er [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introducerer nye funktioner såsom blokparameterreference ved hjælp af <code>it</code>, Prism som standardparser og Happy Eyeballs Version 2 for forbedret netværksforbindelse.</li>
<li>Opdateringen inkluderer ydeevneforbedringer, nye kommandolinjeindstillinger og forskellige fejlrettelser, sammen med advarsler om udfasning af mutable strenglitteraler og understøttelse af keyword splatting nil.</li>
<li>Kompatibilitetsproblemer og opdateringer til C API&#39;en er blevet adresseret, med opdateringer til kerneklasserne og standardbiblioteket, hvilket gør det til en betydelig udgivelse for udviklere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prøver QvQ – Qwens nye visuelle ræsonneringsmodel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba har i december 2024 udgivet en ny visuel ræsonneringsmodel, QvQ-72B-Preview, som integrerer vision med tekstprompter for at forbedre visuelle ræsonneringsevner.</li>
<li>Modellen er tilgængelig for test på Hugging Face Spaces og kan køres lokalt ved hjælp af Prince Canumas mlx-vlm-pakke, hvilket fremhæver dens open source-natur og tilgængelighed.</li>
<li>Simon Willisons blog fremhæver modellens potentiale for kreative anvendelser, på trods af blandede resultater, og understreger dens underholdende tilgang til problemløsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZPrøver QvQ – Qwens nye visuelle ræsonneringsmodel</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Masker, Røg og Spejle: Historien om EgyptAir flyvning 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMasker, Røg og Spejle: Historien om EgyptAir flyvning 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – en letvægtswebbrowser skabt fra bunden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny letvægts-webbrowser med fokus på privatliv er under udvikling, som unikt fungerer uden JavaScript og i stedet bruger opdaterede scripts til at forbedre websites. Browseren anvender en whitelist-strategi til at blokere ressourcer fra forskellige domæner, hvilket effektivt undgår trackere og forbedrer brugerens privatliv. Udvikleren kører en indsamlingskampagne for at støtte fremskridtene i dette projekt og inviterer bidrag fra interesserede parter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – en letvægtswebbrowser skabt fra bunden</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lavede en hjemmeside til semantisk søgning af ArXiv-artikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En kandidatstuderende med ADHD udviklede en hjemmeside til at hjælpe med systematiske litteraturgennemgange ved at finde lignende artikler baseret på betydning. Siden anvender MixedBreads indlejringsmodel til vektorrepræsentation, Milvus til lagring og søgning, og Gradio til at betjene applikationen. Vektordatabasen opdateres ugentligt ved hjælp af Kaggle-data, og søgeeffektiviteten forbedres ved at binarisere indlejringer og anvende Hamming-afstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJeg lavede en hjemmeside til semantisk søgning af ArXiv-artikler</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulering i en GPU-shader ser bedre ud end indsættelse af sort ramme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, i samarbejde med Timothy Lottes, har introduceret en ny open-source algoritme til simulering af CRT (Cathode Ray Tube) skærme, tilgængelig på Shadertoy og GitHub. Denne algoritme reducerer bevægelsesslør på 240Hz+ skærme og tilbyder en blødere flimmer sammenlignet med BFI (Black Frame Insertion), og er blevet integreret i Retroarch emulatoren. Simulationen er kompatibel med LCD&#39;er og OLED&#39;er, og tilbyder realtids- og slowmotion-tilstande, og er særligt effektiv til at reducere bevægelsesslør i ældre 60fps indhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulering i en GPU-shader ser bedre ud end indsættelse af sort ramme</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, en respekteret PCWorld-redaktør og hardwarejournalist, døde i en alder af 58 efter en kamp mod kræft i bugspytkirtlen, og efterlod en betydelig indflydelse på teknologijournalistikken.</li>
<li>Med over 25 år i branchen var han kendt for sin dybe viden, engagerende skrivning og engagement i journalistisk integritet, og han bidrog til Maximum PC og PCWorld.</li>
<li>Gordons arbejde, herunder podcasten &quot;The Full Nerd&quot;, inspirerede mange i teknologisamfundet, og han blev beundret for sin dedikation til forbrugeradvokati og for at forenkle kompleks teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung er død</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har lige opdateret min kones Chrome, og uBlock understøttes ikke længere]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJeg har lige opdateret min kones Chrome, og uBlock understøttes ikke længere</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En pilot løb gennem lufthavnen for at overraske kvinden, der reddede hans liv]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEn pilot løb gennem lufthavnen for at overraske kvinden, der reddede hans liv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
