<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 17 Jan 2025 19:11:22 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon vil have os til at betale for at bruge vores eget kamera som et webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren udtrykker frustration over Canons software til brug af Canon G5 X II-kameraet som webcam på macOS og fremhæver problemer med kompatibilitet og serverfejl. - Ved macOS 15 blev softwareproblemerne løst, men mange funktioner krævede et abonnement, hvilket rejste bekymringer om ekstra omkostninger for at bruge ejede hardware. - Indlægget kritiserer tendensen hos hardwarevirksomheder til at opkræve betaling for softwarefunktioner og stiller spørgsmålstegn ved rimeligheden af sådanne praksisser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon vil have os til at betale for at bruge vores eget kamera som et webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship Flyvning 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SpaceX&#39;s Dragon-rumfartøj gennemfører med succes en række manøvrer for at dokke med den Internationale Rumstation (ISS), hvilket demonstrerer dets avancerede kapaciteter inden for rumoperationer.</li>
<li>Dokningsprocessen involverer flere faser, herunder opsendelse med Falcon 9, aktivering i kredsløb og en række manøvrer for at justere og nærme sig ISS.</li>
<li>Dette arrangement fremhæver SpaceX&#39;s fortsatte rolle i at støtte ISS-missioner og fremme kommerciel rumfartsteknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship Flyvning 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den øverste domstol beslutter at opretholde TikTok-forbuddet, hvilket baner vejen for nedlukning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den amerikanske højesteret har stadfæstet en lov, der pålægger ByteDance at afhænde TikTok inden en specificeret frist, ellers vil appen blive forbudt i USA.</li>
<li>Der er usikkerhed om, hvorvidt tjenesteudbydere som Apple og Google vil fortsætte med at støtte TikTok, hvis frasalget ikke finder sted.</li>
<li>Fremtiden for TikTok i USA forbliver usikker, med brugere der udforsker alternative platforme og den kinesiske regering, der overvejer strategier for at opretholde sine operationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZDen øverste domstol beslutter at opretholde TikTok-forbuddet, hvilket baner vejen for nedlukning</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bliver verden uforsikrebar?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZBliver verden uforsikrebar?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Learn Yjs interaktivt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Learn Yjs er en interaktiv tutorial designet til at lære brugere, hvordan man bygger realtids samarbejdsapplikationer ved hjælp af Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) biblioteket. - Tutorialen inkluderer live eksempler, demoer og kodeøvelser, der dækker Yjs grundlæggende, tilstandshåndtering i distribuerede apps og udfordringer i udviklingen af samarbejdsapps. - Udviklet af Jamsocket, benytter tutorialen Y-Sweet og er bygget med Astro, React og Yjs, hvilket giver brugerne en praktisk oplevelse med automatisk synkronisering og justeringer af netværksinteraktion.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZLearn Yjs interaktivt</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tankerne om en måned med Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I marts 2024 introducerede et nyt AI-firma Devin, en AI-softwareingeniør, med en betydelig investering på 21 millioner dollars, med det formål at automatisere opgaver fra at lære nye teknologier til at implementere applikationer. - De første demonstrationer af Devin var imponerende, men test udført af Answer.AI afslørede blandede resultater, hvor Devin udmærkede sig i simple opgaver som API-integrationer, men havde svært ved komplekse projekter. - På trods af en brugervenlig grænseflade førte Devins autonome natur til ineffektivitet, idet den kun lykkedes med 3 ud af 20 opgaver, hvilket understregede forskellen mellem AI-forventninger og praktisk ydeevne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZTankerne om en måned med Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Noget at forvente i 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LWN.net forudsiger, at den udvidelige planlægningsklasse (sched-ext) vil stige i flere distributioner, og at der vil være en stigning i Rust-kode inden for Linux-kernen inden 2025. - Potentielle sikkerhedstrusler, der ligner XZ-bagdøren, og udfordringer fra AI-genereret kode forventes, sammen med bekymringer om projekter med en enkelt vedligeholder. - Året kan være vidne til mere åben hardware, en genopblussen af distributioner til mobile enheder og sikkerhedsproblemer i cloud-baserede produkter, med globale konflikter, der potentielt kan påvirke udviklingssamfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZNoget at forvente i 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har truffet beslutningen om at opløse Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hindenburg Research, kendt for at udfordre svindel og korruption, opløses som annonceret af grundlægger Nate Anderson. - Beslutningen om at opløse er drevet af Andersons ønske om personlig lettelse og at dele deres undersøgelsesmetoder med offentligheden ved at open-source deres proces. - Anderson udtrykker taknemmelighed over for sit team, familie og læsere og fremhæver den indflydelse og støtte, de har modtaget gennem deres rejse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg har truffet beslutningen om at opløse Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingen opkald]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zeke Gabrielse, grundlægger af Keygen, undgik i starten salgsopkald på grund af sin introverte natur og indførte en &#39;ingen opkald&#39;-politik, hvilket førte til mere direkte interaktioner og hans første virksomhedssalg.</li>
<li>Gabrielse identificerede fire nøgleproblemer, der skal adresseres for en vellykket &#39;ingen opkald&#39;-tilgang: uklare tilbud, dårlig onboarding, skjulte priser og mangel på tillid, og foreslog klar kommunikation, gennemsigtig prissætning, selvbetjenings-onboarding og tillidsskabende dokumentation.</li>
<li>Mens nogle virksomheder stadig forventer opkald, bruger Keygen korte &#39;opdagelsesopkald&#39; til at overgå til e-mail-diskussioner, og Gabrielse opfordrer andre til at overveje en #nocalls tilgang, hvis det passer til deres stil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIngen opkald</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo annoncerer Switch 2 [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo annoncerer Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Israel, Hamas indgår våbenhvileaftale for at afslutte 15 måneders krig i Gaza]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael, Hamas indgår våbenhvileaftale for at afslutte 15 måneders krig i Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sverige bringer flere bøger og håndskriftøvelser tilbage til sine skoler (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSverige bringer flere bøger og håndskriftøvelser tilbage til sine skoler (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intern præsentation fra Nokia efter lanceringen af iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIntern præsentation fra Nokia efter lanceringen af iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth overopkrævede kræftpatienter for medicin med over 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>UnitedHealth er blevet opdaget at have overfaktureret visse kræftpatienter for medicin med over 1.000%.</li>
<li>FTC-formand Lina Khan fokuserer på store apoteksfordelsadministratorer, herunder UnitedHealth&#39;s OptumRx, Cigna&#39;s Express Scripts og CVS Caremark Rx, som en del af en bredere undersøgelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth overopkrævede kræftpatienter for medicin med over 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin når kredsløb på sin første flyvning med den gigantiske New Glenn-raket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blue Origins New Glenn-raket nåede med succes kredsløb for første gang, hvilket markerer en betydelig milepæl for virksomheden. - Opsendelsen stod over for indledende udfordringer, herunder problemer med motorafkøling og en vildfaren båd, men opnåede til sidst en orbital hastighed på 28.800 km/t. - Selvom den første trinbooster ikke vendte tilbage til Jorden, demonstrerer den vellykkede opsendelse Blue Origins fremskridt og virkningen af Jeff Bezos&#39; investeringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin når kredsløb på sin første flyvning med den gigantiske New Glenn-raket</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100x defekttolerance: Hvordan vi løste udbytteproblemet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras har udviklet en wafer-skala chip, der er betydeligt større end standardchips, ved at gentænke forholdet mellem chipstørrelse og fejltolerance. - Wafer Scale Engine (WSE) inkluderer 970.000 små, fejltolerante kerner og en sofistikeret routing-arkitektur, der opnår høje udbytter og 93% siliciumudnyttelse. - Denne innovation viser, at wafer-skala computing er kommercielt levedygtig og tilbyder større defekttolerance sammenlignet med traditionelle GPU&#39;er som Nvidias H100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100x defekttolerance: Hvordan vi løste udbytteproblemet</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nephentes er en tjærefælde til at fange AI-webcrawlere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nepenthes er en tjærefælde-software designet til at fange og afskrække webcrawlere, især dem der indsamler data til store sprogmodeller (LLMs), ved at generere endeløse, loopende sider. - Softwaren kan skabe betydelig CPU-belastning og bruges til at beskytte reelt indhold eller til at overvælde AI-modeller med irrelevant data, hvilket potentielt kan påvirke synligheden i søgemaskiner. - Installationsmuligheder inkluderer Docker eller manuel opsætning, med konfiguration styret gennem en YAML-fil, men brugere bør udvise forsigtighed på grund af dens potentiale til at blive betragtet som skadelig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNephentes er en tjærefælde til at fange AI-webcrawlere</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg droppede algoritmen for RSS - og det burde du også]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen taler for at bruge RSS (Really Simple Syndication) som et alternativ til sociale mediers algoritmer og fremhæver dets evne til at levere indhold uden reklamer eller unødvendige distraktioner.</li>
<li>RSS giver brugerne mulighed for at abonnere direkte på deres yndlingswebsteder, herunder YouTube og Reddit, hvilket giver en strømlinet og personlig indholdsoplevelse.</li>
<li>Den nemme opsætning af RSS-feeds og tilgængeligheden af feed-generatorer til sider uden indbygget RSS-understøttelse gør det til et praktisk værktøj til at holde sig informeret og spare tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJeg droppede algoritmen for RSS - og det burde du også</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI undlader at levere et fravalgssystem for fotografer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI missede sin deadline i 2025 for at udgive Media Manager, et værktøj designet til at hjælpe fotografer med at fravælge, at deres arbejde bruges i AI-træningsdata.</li>
<li>Værktøjet havde til formål at identificere ophavsretligt beskyttet indhold og håndtere ophavsretstvister, men det ser ud til at være blevet nedprioriteret, da der ikke har været nogen opdateringer siden august.</li>
<li>Fotografer står i øjeblikket over for en besværlig proces med at indsende hvert værk, de ønsker udelukket, hvilket har ført til kritik af, at systemet er uretfærdigt og usandsynligt vil blive bredt adopteret.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI undlader at levere et fravalgssystem for fotografer</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET debugger og assembly editor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>dnSpyEx er en uofficiel fortsættelse af dnSpy-projektet, der tilbyder en debugger og .NET assembly editor til redigering og fejlfinding af .NET og Unity assemblies uden kildekode.</li>
<li>Værktøjet understøtter debugging af .NET Framework, .NET og Unity spil-samlinger og inkluderer funktioner som at sætte breakpoints, evaluere udtryk og redigering af metadata.</li>
<li>Den nyeste stabile udgivelse og beta-versioner er tilgængelige på GitHub, og den bruger open source-biblioteker som ILSpy og Roslyn, licenseret under GPLv3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET debugger og assembly editor</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingen milliardærer ved FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jack Dorsey, tidligere CEO for Twitter, er planlagt til at holde en hovedtale ved FOSDEM, en betydelig begivenhed for entusiaster af fri software, på grund af hans blockchain-virksomheds sponsorat. - På trods af hans betydelige nettoformue og kontroversielle historie, herunder salget af Twitter til Elon Musk, har Dorseys deltagelse udløst kritik og planer om en protest-sit-in under hans tale. - Protesten er organiseret til at finde sted kl. 11:45 uden for stedet, og interesserede deltagere opfordres til at kontakte arrangøren via e-mail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIngen milliardærer ved FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intels Tofino P4-software er nu open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel har gjort sin Tofino P4-software, som tidligere var proprietær, open source for at transformere programmerbare netværk og fremme innovation inden for P4-fællesskabet. - Denne initiativ demokratiserer adgangen til avancerede netværksprogrammeringsværktøjer, hvilket gavner startups, akademiske institutioner og udviklere globalt. - Kildekoden er tilgængelig i p4lang-strukturen med komponenter i p4c og open-p4studio-repositorierne, hvilket opmuntrer til bidrag og engagement fra fællesskabet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntels Tofino P4-software er nu open source</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brug ikke cosinuslignendehed skødesløst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cosinus-similaritet, en metode til at sammenligne vektorer, kan være vildledende, hvis den bruges uden forståelse for konteksten, da den måske ikke nøjagtigt fanger semantiske ligheder. - Indlejrede repræsentationer, såsom dem fra word2vec eller sætningsindlejringer fra store sprogmodeller (LLMs), kræver omhyggelig og bevidst brug for at sikre, at de afspejler de ønskede relationer. - For at forbedre resultaterne af vektorsimilaritet kan man overveje at bruge LLM&#39;er direkte, skabe opgavespecifikke indlejringer gennem finjustering og sikre, at teksten er ren, og at promptene er veludformede, før de indlejres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZBrug ikke cosinuslignendehed skødesløst</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Retten i Nevada lukker politiets brug af føderale smuthuller til civil konfiskation]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZRetten i Nevada lukker politiets brug af føderale smuthuller til civil konfiskation</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok forbereder sig på lukning i USA på søndag]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok forbereder sig på lukning i USA på søndag</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Generer lydbøger fra e-bøger med Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kokoro v0.19 er en ny tekst-til-tale-model med 82 millioner parametre, der leverer lydoutput af høj kvalitet på flere sprog, herunder amerikansk og britisk engelsk, fransk, koreansk, japansk og mandarin.</li>
<li>Claudio Santini udviklede Audiblez, et værktøj, der konverterer e-bøger til lydbøger ved hjælp af Kokoro, som behandler .epub-filer og genererer lydfiler, med en konverteringstid på omkring 2 timer for en bog på 100.000 ord på en M2 MacBook Pro.</li>
<li>Audiblez kræver installation via pip, understøtter forskellige sprog og stemmer, og har brug for ffmpeg til oprettelse af .m4b-filer, med værktøjet tilgængeligt på GitHub for yderligere udvikling og forbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZGenerer lydbøger fra e-bøger med Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vejskilte til at hjælpe folk med at begrænse strålingseksponering i forurenede områder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Manualen om ensartede trafikstyringsenheder (MUTCD) indeholder skilte fra den kolde krigs æra, såsom &quot;OPRETHOLD TOP SIKKER HASTIGHED,&quot; beregnet til radiologiske forureningszoner.</li>
<li>Disse skilte var en del af Civilforsvarets strategier for at beskytte borgere under en potentiel nuklear apokalypse, selvom de aldrig blev brugt.</li>
<li>Enkelte af disse skilte er stadig inkluderet i MUTCD som skilte til nødberedskab, hvilket fremhæver historiske frygt og beredskabsindsatser fra den periode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZVejskilte til at hjælpe folk med at begrænse strålingseksponering i forurenede områder</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[HVAD skete der i 1971? (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHVAD skete der i 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan rqlite testes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite er en letvægtsdistribueret database, der kombinerer SQLite og Raft, med fokus på pålidelighed og kvalitet gennem en struktureret teststrategi. - Teststrategien følger testpyramiden, med vægt på enhedstests for isolerede komponenter, integrationstests for systemniveauvalidering og minimale end-to-end tests for grundlæggende driftskontroller. - Vigtige erfaringer fra rqlites testtilgang inkluderer at starte test tidligt, forenkle testkode og sikre determinisme, hvilket hjælper med at opretholde høj kvalitet med minimal overhead.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZHvordan rqlite testes</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Omskrivning af min hjemmeside i ren HTML og CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren genopbyggede deres hjemmeside ved hjælp af almindelig HTML og CSS, og gik væk fra SvelteKit for at forenkle siden og hoste den på Cloudflare Pages. - De brugte Pandoc til at konvertere Markdown til HTML og Python til scripting, hvilket resulterede i en mindre hjemmeside, der reducerede filstørrelsen fra ~356kb til ~88kb. - Projektet fremhævede udfordringer som kodeduplikering og mangel på live genindlæsning, med planer om at udforske webkomponenter og FastAPI for at løse disse problemer, hvilket potentielt kan tjene som en skabelon for andre, der søger en rammefri hjemmeside med Markdown-indlæg.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZOmskrivning af min hjemmeside i ren HTML og CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En Snyk-sikkerhedsforsker implementerer ondsindede NPM-pakker rettet mod cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Snyk-sikkerhedsforsker frigav ondsindede NPM-pakker rettet mod Cursor.com, et AI-kodningsfirma, for at indsamle systemdata og sende dem til en angriberkontrolleret tjeneste.</li>
<li>Pakkerne, identificeret som &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; og &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; blev markeret af OpenSSF-pakkeanalysescanneren, hvilket resulterede i rådgivninger MAL-2025-27, MAL-2025-28 og MAL-2025-29.</li>
<li>Denne hændelse understreger vigtigheden af at undersøge NPM-pakker grundigt inden installation for at undgå potentielle sikkerhedstrusler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEn Snyk-sikkerhedsforsker implementerer ondsindede NPM-pakker rettet mod cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg skiftede til Firefox og har aldrig set mig tilbage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firefox bliver rost for sin overlegne fanebladshåndtering, indbyggede Pocket-funktion til at gemme links og en privatlivsfokuseret e-mail-relæ, hvilket gør det til et stærkt alternativ til Chrome. - Yderligere funktioner som et brugervenligt skærmbilledeværktøj, en ChatGPT-knap, Billede-i-billede, tilpasselige søgemuligheder og jævn rullefunktion forbedrer browseroplevelsen. - Selvom Firefox mangler Chromes webapp-funktion, gør dets gennemtænkte design og reducerede ressourcekrav det til et foretrukket valg for nogle brugere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZJeg skiftede til Firefox og har aldrig set mig tilbage</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonos' administrerende direktør træder tilbage efter app-opdateringsfiasko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSonos&apos; administrerende direktør træder tilbage efter app-opdateringsfiasko</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I maven på MrBeast]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZI maven på MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub Git-operationer er nede]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub oplevede et nedbrud i Git-operationer den 13. januar 2025 på grund af en konfigurationsændring, der påvirkede den interne load balancer, og varede fra 23:35 til 00:24 UTC. - Problemet blev løst ved at tilbageføre konfigurationsændringen, og GitHub arbejder på at forbedre overvågnings- og implementeringsprocesser for at forhindre lignende hændelser. - Nedbruddet påvirkede også GitHubs Actions og Pages-tjenester, hvilket fremhæver den indbyrdes forbundne natur af deres platformtjenester.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitHub Git-operationer er nede</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 udgivet med ZFS raidz-udvidelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 er blevet udgivet og introducerer betydelige funktioner som RAIDZ-udvidelse, hurtig deduplikering, direkte input/output, JSON-output og understøttelse af lange filnavne. - Udgivelsen inkluderer væsentlige fejlrettelser og ydeevneforbedringer, kompatibel med Linux-kerner 4.18 - 6.12 og FreeBSD-versioner 13.3, 14.0 - 14.2. - Opdateringen er et samarbejde fra 134 bidragydere, med omfattende dokumentation og en ændringslog tilgængelig for gennemgang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 udgivet med ZFS raidz-udvidelse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere, der indeholder fulde desktop-miljøer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linuxserver/webtop tilbyder containere baseret på Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch med fulde skrivebordsmiljøer, der er tilgængelige gennem webbrowsere, og som understøtter både x86-64 og arm64 arkitekturer.</li>
<li>Brugere kan vælge mellem forskellige skrivebordsmiljøer som XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox og IceWM ved at bruge specifikke billedtags og få adgang til Webtop via angivne URL&#39;er.</li>
<li>Security-funktioner inkluderer Dockers seccomp-option og autentificeringsopsætning, med tilpasningsmuligheder tilgængelige gennem miljøvariabler, samt support til GPU-acceleration med open-source drivere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Alpine, Ubuntu, Fedora og Arch containere, der indeholder fulde desktop-miljøer</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1 ud af 5 online jobopslag er enten falske eller aldrig besat, viser undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En nylig undersøgelse viser, at 20% af online jobopslag enten er falske eller forbliver ubesatte, hvilket øger jobsøgendes frustration. - Denne &quot;spøgelsesjob&quot;-tendens kan være en taktik for virksomheder til at projicere et billede af vækst. - Jobplatforme som Greenhouse og LinkedIn har introduceret jobverifikationstjenester for at hjælpe brugere med at identificere ægte jobmuligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 ud af 5 online jobopslag er enten falske eller aldrig besat, viser undersøgelse</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At gøre et vejkryds usikkert for fodgængere for at spare sekunder for bilister]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZAt gøre et vejkryds usikkert for fodgængere for at spare sekunder for bilister</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL er Årets Databasestyringssystem 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL er blevet tildelt prisen som Årets DBMS 2024 af DB-Engines, og opnår denne anerkendelse for femte gang, idet det overgår 423 andre databasehåndteringssystemer.</li>
<li>PostgreSQL, med en historie der strækker sig over næsten 35 år, fortsætter med at innovere, som det ses i de seneste forbedringer af PostgreSQL 17, der blev udgivet i september 2024.</li>
<li>Snowflake og Microsoft sikrede sig henholdsvis anden- og tredjepladsen, hvor Snowflake blev bemærket for sin cloud-baserede datawarehousing og multi-cloud support, mens Microsoft tilbyder robuste administrerede relationelle databaser gennem Azure SQL Database og SQL Server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL er Årets Databasestyringssystem 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles OAuth-login beskytter ikke mod køb af et mislykket startup-domæne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogles OAuth-login beskytter ikke mod køb af et mislykket startup-domæne</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brug af kodningsfærdigheder til at skabe passiv indkomst]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren gik fra en CTO-rolle til at blive soloprenør og tjente med succes mere gennem en portefølje af softwareprodukter.</li>
<li>Vigtige strategier inkluderer at fokusere på dybt arbejde, starte med små projekter, iterere hurtigt og dedikere tid til markedsføringsindsatser.</li>
<li>Rejsen understreger modstandskraft på grund af usikkerheder, men fremhæver den uovertrufne autonomi og frihed ved denne karrierevej, hvilket opmuntrer dem med kodningsfærdigheder til at overveje det som en kilde til passiv indkomst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZBrug af kodningsfærdigheder til at skabe passiv indkomst</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spanien foreslår 100% skat på boliger købt af ikke-EU-borgere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Spanien overvejer en 100% skat på ejendomskøb foretaget af ikke-EU-borgere med det formål at tackle boligkrisen og begrænse spekulative køb.</li>
<li>Premierminister Pedro Sánchez&#39; forslag omfatter udvidelse af sociale boliger og regulering af turistudlejninger for at tackle forskellen mellem boligpriser og indkomster.</li>
<li>Forslagets fremtid som lov er usikker, da nogle analytikere ser det som en afskrækkelse for udenlandske investorer snarere end en garanteret lovgivningsændring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSpanien foreslår 100% skat på boliger købt af ikke-EU-borgere</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple vil snart modtage 'fremstillet i Amerika' chips fra TSMC's fabrik i Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple tester processorer fra TSMC&#39;s facilitet i Arizona med planer om masseproduktion i første kvartal, hvilket potentielt gør dem til TSMC&#39;s første amerikanske kunde for lokalt fremstillede chips. - Dette initiativ har til formål at styrke USA&#39;s uafhængighed inden for silicium og reducere afhængigheden af Taiwan, som er sårbar over for geopolitiske og naturlige risici. - TSMC&#39;s fabrik i Arizona skal producere avancerede 3nm og 2nm chips, med igangværende bestræbelser på at forbedre lokal rekruttering og partnerskaber med amerikanske universiteter, selvom pakning i første omgang vil finde sted i Taiwan, indtil anlægget i Peoria er operationelt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple vil snart modtage &apos;fremstillet i Amerika&apos; chips fra TSMC&apos;s fabrik i Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43.000 færre bilister på Manhattans veje efter indførelsen af trængselsafgifter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter indførelsen af trængselsafgifter var der en reduktion på 7,5 % i antallet af bilister, der kørte ind i Manhattan under 60th Street, hvilket svarer til 43.000 færre bilister hver hverdag.</li>
<li>Reduktionen i trafikken har forbedret trafikflowet og øget bussernes hastigheder, hvor nogle ekspresbusser oplever højere passagertal.</li>
<li>Metropolitan Transportation Authority (MTA) bruger indtægterne fra vejafgifter, anslået til 500 millioner dollars årligt, til forbedringer af offentlig transport, på trods af en vis politisk modstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43.000 færre bilister på Manhattans veje efter indførelsen af trængselsafgifter</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv's dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv tilbyder en unik funktion, der forenkler ad-hoc scripting i Python ved at strømline afhængigheds- og miljøstyring. - Brugere kan udføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for at køre scripts uden at ændre det globale miljø. - Denne brugervenlighed og nemme hukommelse gør uv til en attraktiv mulighed for Python-pakkestyring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv&apos;s dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg slettede mine sociale mediekonti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren slettede deres sociale mediekonti på grund af bekymringer over, at platforme som Meta og Twitter prioriterer profit over etiske overvejelser.</li>
<li>Fremhævede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om at droppe faktatjekkere og samarbejde med Trump, samt Elon Musks kontroversielle handlinger, der bidrager til et giftigt miljø.</li>
<li>Forfatteren understreger de negative konsekvenser af sociale medier på mental sundhed, især for teenagere, og undersøger forsigtigt alternativer som blogging og nye platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZJeg slettede mine sociale mediekonti</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ret til root-adgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forbrugere bør have ret til at installere enhver software på enheder, de ejer, men virksomheder låser ofte bootloaders og begrænser root-adgang, hvilket begrænser brugerens kontrol. - Selvom sikkerhed er en gyldig bekymring, betragtes disse begrænsninger som forbrugerfjendtlige og konkurrencebegrænsende, hvilket bidrager til elektronisk affald og begrænser reparationsmuligheder. - Fortalere foreslår, at en &quot;ret til root-adgang&quot; bør inkluderes i diskussioner om retten til reparation, med undtagelser for kritiske systemer, hvor risiciene er for høje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRet til root-adgang</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommedag (1993) i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En udvikler har skabt en Doom source port, der fungerer inden for en PDF-fil, inspireret af et lignende Tetris-projekt. - Projektet bruger en ældre version af Emscripten til at kompilere C-kode til asm.js, hvilket gør det muligt at køre i PDF&#39;ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-farvet monokrom skærm og er kun kompatibel med Chromium-baserede browsere, der bruger PDFium-motoren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDommedag (1993) i en PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; af David J. Agans og fremhæver den som en klassisk ressource for udviklere.</li>
<li>Den bog lægger vægt på grundlæggende fejlretningsprincipper, der er anvendelige for både nybegyndere og erfarne udviklere, ved at bruge praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; til at illustrere dens ni nøgleregler.</li>
<li>Wheeler roser bogen for dens fokus på dataindsamling og håndtering af intermitterende problemer, selvom han bemærker et ønske om mere specifik værktøjsrådgivning, og anbefaler den i sidste ende for dens tidløse indsigt i fejlfinding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standardmønstre i valg-baserede spil (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogindlægget af Sam Kabo Ashwell udforsker tilbagevendende designmønstre i valg-baserede spil, herunder Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck og andre, som påvirker gameplay og narrativ struktur.</li>
<li>Disse mønstre påvirker spilleroplevelsen og historiens fremgang, med eksempler fra interaktiv fiktion, der illustrerer deres anvendelse.</li>
<li>Indlægget bemærker, at disse mønstre er fleksible og kan overlappe hinanden, snarere end at være strenge kategorier i spildesign.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZStandardmønstre i valg-baserede spil (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive har lanceret &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbejdsprojekt, hvor brugere genskaber BEE Movie billede for billede, med 92% af billederne allerede færdiggjort.</li>
<li>De deltagende kan aktivt deltage ved at tegne, viske ud og forhåndsvise deres bidrag til projektet.</li>
<li>Det næste ambitiøse projekt planlagt af MSCHF Interactive er en billede-for-billede genskabelse af filmen DUNE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDen gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium Udforsker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disco Elysium Explorer-projektet giver brugerne mulighed for at visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheder forbeholdt af studiet ZA/UM. - Projektet tilbyder funktioner som søgning i dialoger, opbygning af samtaler og visualisering af dem, hvilket forbedrer den interaktive oplevelse. - Det understøtter flere sprog, herunder kinesisk, tysk og koreansk, hvilket gør det tilgængeligt for et bredere publikum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium Udforsker</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keynoten ved Regional Scrum Gathering Tokyo af VP for Engineering fokuserede på nøgleelementer i en succesfuld produktteknisk organisation: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskværdighed, Synlighed, Agilitet og Rentabilitet.</li>
<li>Fremhævede vigtigheden af at tiltrække top-talenter, opretholde intern kvalitet ved at reducere spild og sikre produktets elskværdighed ved at forstå interessenternes behov.</li>
<li>Fremhævede brugen af Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for at forbedre agilitet og tilpasningsevne, samtidig med at produkterne tilpasses forretningsmålene for rentabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I juni 2010 blev et live kort over Londons undergrundsbane skabt ved hjælp af Transport for Londons (TfL) åbne data-API, hvilket opnåede popularitet og medieopmærksomhed.</li>
<li>Den 7. januar 2025 anmodede TfL om fjernelse af kortet på grund af varemærkebekymringer, hvilket førte til dets ophør trods mulige justeringer.</li>
<li>Skaberens hjemmeside, traintimes.org.uk, er stadig aktiv, og live businformation er tilgængelig på bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS er et meget sikkert operativsystem, der er anbefalet af eksperter, herunder Edward Snowden, for dets stærke isoleringsevner, hvilket gør det velegnet til følsomme opgaver. - Det understøtter kørsel af flere operativsystemer og integrerer med Whonix for at forbedre brugerens privatliv, hvilket appellerer til journalister og organisationer som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-fællesskabet er imødekommende over for nytilkomne og tilbyder støtte, ressourcer og muligheder for at bidrage eller donere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canva-nedbruddet blev forårsaget af en implementering af en ny version af editor-siden, hvilket førte til en &quot;thundering herd&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørgsler per sekund, der overvældede API Gateway. - En forældet trafikregel dirigerede brugertrafik over det offentlige internet, hvilket forårsagede høj latenstid og en efterslæb, mens et kendt ydelsesproblem i API Gateway forværrede situationen. - Canva-ingeniører greb manuelt ind ved at øge kapaciteten og bruge Cloudflares firewall til midlertidigt at blokere trafikken, hvilket fremhæver vigtigheden af menneskelig indgriben i håndteringen af systemydelsesproblemer under kriser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stop med at forsøge at planlægge et opkald med mig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prøveperioder for nye tjenester resulterer ofte i vedvarende opfølgninger og markedsføringsmails, der forvandler den indledende kontakt til utrættelige salgstaler.</li>
<li>Salgsprocessen er ofte kedelig og tidskrævende, især i store virksomheder, hvor produkterne ofte ikke lever op til forventningerne og tilbyder begrænset support.</li>
<li>Ofte skifter kunder til bedre open source-alternativer, hvilket fører til en stille afgang fra den oprindelige tjeneste på trods af fastholdelsesindsatser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZStop med at forsøge at planlægge et opkald med mig</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Gratis Spilaktiver]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Gratis Spilaktiver</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerede guide til en ph.d.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En illustreret guide bruges til at forklare nye ph.d. -studerende, hvordan en ph.d. udvider grænsen for menneskelig viden, symboliseret som en lille bule.</li>
<li>Indtægterne fra den trykte guide støtter forskning i genetiske lidelser, motiveret af forfatterens personlige forbindelse til sin søns sjældne tilstand.</li>
<li>Guiden er licenseret under Creative Commons, hvilket tillader deling med kreditering, og den er tilgængelig på flere sprog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZDen illustrerede guide til en ph.d.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor jeg valgte Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren skiftede fra Clojure til Common Lisp på grund af frustrationer over Clojures langsomme opstartstider for kommandolinjegrænseflade (CLI) applikationer og en opfattet mangel på bekymring i fællesskabet.</li>
<li>Common Lisp blev valgt for sin evne til at skabe hurtigt startende selvstændige eksekverbare filer, kompatibilitet med Vim-teksteditoren, understøttelse på tværs af Windows, Mac og Linux, samt sit stærke fællesskab og økosystem.</li>
<li>Forfatteren deler deres erfaring for at hjælpe nytilkomne med at forstå fordelene ved Common Lisp og hvordan de tilpassede sig til at bruge det effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZHvorfor jeg valgte Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-grundlæggere vil lære den bitre lektie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Historisk set har generelle AI-tilgange overgået specialiserede, som det ses inden for områder som talegenkendelse og computer vision. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreger, at generelle metoder, der bruger beregning, er mere effektive end dem, der er afhængige af menneskelig domæneviden. - Indlægget foreslår, at AI-grundlæggere bør fokusere på at skabe produkter, der udnytter model-forbedringer frem for at kompensere for nuværende modellimiteringer, da dette er en mere bæredygtig strategi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI-grundlæggere vil lære den bitre lektie</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz og Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz og Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indlysende ting, som C bør gøre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dlang-fællesskabet har integreret en C-kompiler i D-kompileren, kendt som ImportC, for at løse uløste problemer i Standard C, nu ved C23. - ImportC gør det muligt at udføre funktioner ved kompileringstidspunktet, hvilket letter enhedstestning ved kompileringstid uden behov for separate builds. - Den understøtter også fremadrettet referencering og import af deklarationer uden .h-filer, hvilket forenkler udviklingsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIndlysende ting, som C bør gøre</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det Europæiske Sydobservatorium (ESO) er bekymret over et foreslået industrikompleks af AES Andes nær dets Paranal-observatorium i Chile, som kan forårsage lysforurening, der påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er afgørende for projekter som det Ekstremt Store Teleskop (ELT), hvilket understreger vigtigheden af at bevare de mørke himmelstræk. - ESO arbejder for at få flyttet industriprojektet for at beskytte observatoriets miljø.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZVerdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En &quot;Bad Apple&quot;-video blev genskabt i teksteditoren Vim ved hjælp af søgeforespørgsler, hvor hver af de 6.500 billeder blev repræsenteret som et 120x90 gitter af binære cifre.</li>
<li>Python blev anvendt til at behandle rammerne, og forskellige algoritmer blev testet for at optimere søgestrengene for bedre ydeevne i Vim.</li>
<li>Projektet var et kreativt eksperiment udført på The Recurse Center, der viste brugen af Vim-makroer til at afspille videoen ved at cykle gennem søgemønstre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Matt Mullenweg lukker WordPress' bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, medstifter af WordPress, har opløst WordPress&#39; bæredygtighedsteam, hvilket har ført til betydelig modstand fra fællesskabet.</li>
<li>Holdet blev opløst efter teamrepræsentant Thijs Buijs&#39; fratræden, som henviste til ledelsesproblemer, og Mullenwegs påstand om, at holdet ikke opfyldte sine mål.</li>
<li>Kritikere har anklaget Mullenweg for hykleri, da han oprindeligt støttede holdets dannelse, og opløsningen har rejst bekymringer om fremtiden for bæredygtighedsinitiativer inden for WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMatt Mullenweg lukker WordPress&apos; bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-adresser gennem 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen af Geoff Huston giver en årlig opdatering om IP-adresser med fokus på den langsomme overgang fra IPv4 til IPv6, på trods af den forudsagte nødvendighed for en større adresseplads.</li>
<li>Den diskuterer udtømningen af IPv4-adresser, rollen af adresseoverførsler og udfordringerne ved at adoptere IPv6, og fremhæver fragmenteringen og markedsdynamikken for IPv4-adresser.</li>
<li>Stykket undersøger tendenser inden for IPv6-allokering, bemærker regionale forskelle og virkningen af store allokeringer, og reflekterer over bredere implikationer for internettets fremtid, herunder netværksneutralitet og markedskonsolidering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-adresser gennem 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær opmærksom på Makefile-effekten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Effekten af &quot;Makefile&quot; beskriver praksis, hvor ingeniører kopierer og ændrer eksisterende komplekse konfigurationer, såsom Makefiles, i stedet for at skabe nye fra bunden. - Denne tilgang er udbredt i forskellige systemer, såsom Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurationer og build-systemer, og kan indikere alt for komplekse eller dårligt designede værktøjer. - Selvom det ikke er iboende negativt, kan Makefile-effekten hæmme læring, komplicere sikkerhed og føre til ineffektiv fejlfinding, hvilket fremhæver behovet for gennemtænkt værktøjsdesign, der tager højde for konfigurerbarhed og brugervenlighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVær opmærksom på Makefile-effekten</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portaler og Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen er den første i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, der fokuserer på Quakes forudberegnede synlighedssystem for at tackle overdraw, hvor pixels gengives flere gange. - Quake bruger portal culling og potentielt synlige sæt (PVS) ved at opdele verden i celler og portaler, forudberegne synlighed for at optimere rendering. - Artiklen introducerer Portal- og Leaf-klasserne i vis.py, en Python-gennemførelse af Quakes synlighedsalgoritme, og fremhæver brugen af en blad-til-blad synlighedsmatrix.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortaler og Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 fejlrettelser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 fejlrettelser</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meget forkert matematik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et design- og konstruktionsfirma lavede en matematikfejl på Facebook, hvor de fejlagtigt beregnede Jordens radius til 4.333 fod, hvilket førte til en stærkt undervurderet omkreds på lidt over 5 miles.</li>
<li>Fejlen opstod ved beregning af buelængder uden at bruge Jordens faktiske radius, som er cirka 3.959 miles.</li>
<li>Indlægget fremhævede, at den ydre bue var mindre end 1% længere end den indre bue, hvilket antyder en potentiel reduktion i flyvetid på grund af nedsat luftmodstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMeget forkert matematik</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygning Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble er et 3D-modellerings- og renderingsværktøj, der anvender signed distance functions (SDF&#39;er) til at skabe komplekse former og animationer. - Oprindeligt et grundlæggende system til generering af GLSL-shadere, er Bauble blevet omskrevet for at inkludere funktioner som 3D-model eksport, interaktiv redigering og brugerdefineret belysning. - Værktøjet understøtter nu webindlejring, interaktiv vektoredigering og tilbyder omfattende dokumentation, hvilket gør det tilgængeligt for kreative projekter og brugere, der er interesserede i 3D-design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBygning Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De fleste binære søgninger og mergesorts er defekte (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2006 identificerede Joshua Bloch en fejl i binærsøgningsalgoritmen, som oprindeligt blev bemærket i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls,&quot; hvor en overflow opstår, når &#39;low&#39; og &#39;high&#39; overstiger den maksimale int-værdi.</li>
<li>Denne fejl, der påvirker arrays med længder på 2^30 eller mere, var sjælden i 1980&#39;erne, men er mere almindelig i dag og påvirker også mergesort og andre divide-and-conquer-algoritmer.</li>
<li>Bloch anbefaler at løse problemet ved at beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, hvilket fremhæver udfordringerne ved at skrive fejlfri kode og nødvendigheden af grundig testning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDe fleste binære søgninger og mergesorts er defekte (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spore dine enheder via Apple FindMy-netværket i Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack muliggør sporing af personlige Bluetooth-enheder via Apples &quot;Find My&quot;-netværk uden at kræve Apple-hardware, ved at anvende OpenHaystack og Macless-Haystack med Go/TinyGo-værktøjer.</li>
<li>Brugere kan oprette deres egne beacons ved hjælp af TinyGo firmware på hardware som Adafruit Bluefruit boards og BBC Microbit, hvor opsætningen kræver et Apple ID med tofaktorgodkendelse (2FA).</li>
<li>Processen involverer installation af go-haystack-værktøjet, brug af kommandoer som <code>haystack scan</code> til at lokalisere enheder, generering af nøgler, flashing af enheden og upload af en JSON-fil til macless-haystack for enhedens synlighed i web-UI&#39;en.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZSpore dine enheder via Apple FindMy-netværket i Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staten af Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter Vim-grundlæggeren Bram Moolenaars bortgang i 2023 har Vim-fællesskabet reorganiseret sig for at sikre projektets fortsatte udvikling, med Christian Brabandt som den nuværende vedligeholder. - På VimConf 2024 blev det diskuteret, at teamet er blevet udvidet med fokus på at opdatere Vim-websiden, håndtere sikkerhed og forbedre kommunikationskanaler. - Vim forbliver i vedligeholdelsestilstand, hvor der prioriteres fællesskabets behov og integration af nye funktioner sker med omhu, samtidig med at der fortsat ydes støtte til ICCF Holland, en velgørenhedsorganisation oprettet af Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZStaten af Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fladgøring af AST'er og andre compiler-datastrukturer (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget diskuterer datastruktur-fladning, en teknik for compilere, der optimerer abstrakte syntakstræer (AST&#39;er) ved at bruge en enkelt array med indekser i stedet for pointers. - Denne metode forbedrer ydeevnen ved at forbedre hukommelseslokalitet, reducere referencestørrelse og forenkle hukommelsesstyring, hvilket resulterer i en 2,4× hastighedsforøgelse i en mikrobenchmark. - Teknikken anvendes især i Rust-projekter og tilbyder ergonomiske fordele, såsom lettere hukommelsesstyring, og sammenlignes med bytekodefortolkere for yderligere ydeevneforbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZFladgøring af AST&apos;er og andre compiler-datastrukturer (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Af-smartificering af Marshall Uxbridge Bluetooth-højttaleren]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAf-smartificering af Marshall Uxbridge Bluetooth-højttaleren</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI's bot knuste denne syv-personers virksomheds websted 'som et DDoS-angreb']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triplegangers&#39; e-handelswebsted oplevede et DDoS-lignende angreb på grund af OpenAI&#39;s bot, der lavede titusindvis af forespørgsler for at skrabe over 65.000 produktsider. - Webstedet manglede en korrekt konfigureret robots.txt-fil til at blokere sådanne bots, hvilket førte til øgede AWS-omkostninger og bekymringer om datasikkerhed. - Denne hændelse understreger vigtigheden af, at AI-virksomheder indhenter tilladelse, før de skraber data, og fungerer som en advarsel for små virksomheder om at overvåge AI-botaktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAI&apos;s bot knuste denne syv-personers virksomheds websted &apos;som et DDoS-angreb&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har erhvervet en ny superkraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Reddit-bruger opdagede en teknik til nemt at finde forskelle i &quot;find-forskellen&quot;-puslespil ved at krydse øjnene for at skabe et tredje, skinnende billede.</li>
<li>Metoden gør forskelle mere tydelige, og brugeren følte, at det var som at få en ny færdighed eller &quot;superkraft&quot; efter at have øvet sig.</li>
<li>Brugeren delte denne teknik med andre og opfordrede dem til at prøve den ved at fokusere på det midterste billede, der skabes, når de krydser øjnene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZJeg har erhvervet en ny superkraft</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisering af alle ISBN'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, det største åbne bibliotek, har visualiseret alle ISBN&#39;er for at spore fremskridtene med bogbackups, hvilket viser, at kun 16% af bøgerne er blevet sikkerhedskopieret indtil videre.</li>
<li>En dusør på $10.000 tilbydes for at forbedre visualiseringens zoomfunktion, interaktivitet og brugervenlighed, med præmier til de tre bedste indsendelser, og al kode skal være open source.</li>
<li>Dette initiativ er afgørende for at bevare sjældne bøger, da Annas Arkiv rummer den største åbne samling af bogmetadata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualisering af alle ISBN&apos;er</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prediktionsresultattavle, 2025 januar 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren giver en årlig opdatering om forudsigelser lavet i 2018 om selvkørende biler, robotteknologi, AI, maskinlæring og menneskelig rumrejse, med planer om at lave nye forudsigelser for 2026-2036.</li>
<li>På trods af betydelige fremskridt inden for AI og selvkørende biler i 2024, forbliver fuld autonomi og erstatning af menneskelige job med AI fjerntliggende, med fjernmenneskelig overvågning stadig nødvendig for selvkørende biler.</li>
<li>Fremskridtene inden for bemandet rumfart er langsomme, med SpaceX&#39;s Starship og NASA&#39;s Artemis, der oplever forsinkelser, mens Blue Origins New Glenn nærmer sig opsendelse, og suborbital turisme viser begrænset fremgang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrediktionsresultattavle, 2025 januar 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg var nødt til at tage min kursusbytte-side ned, ellers ville jeg blive bortvist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, en datalogistuderende, udviklede HuskySwap, en app designet til at lette handel med klassepladser blandt studerende på University of Washington. - På trods af dens oprindelige formål som et klasseprojekt, modtog Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet, da han forsøgte at integrere appen med det officielle registreringssystem. - Situationen har skabt blandede reaktioner, hvor nogle kritiserer universitetets handlinger, mens andre yder støtte og rådgivning til Kaim, der forbliver optimistisk med hensyn til fremtidige projekter og jobmuligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZJeg var nødt til at tage min kursusbytte-side ned, ellers ville jeg blive bortvist</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luigi Mangiones konto er blevet omdøbt på Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll fremhæver udslettelsen af Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, hvor hans konto blev omdøbt til &quot;user4616250&quot; uden klar begrundelse, hvilket rejser bekymringer om tilskrivning under Creative Commons-licensen.</li>
<li>Carrolls undersøgelse af dette spørgsmål resulterede i en etårig udelukkelse fra Stack Exchange, som han opfatter som gengældelse, i modsætning til andre platforme som GitHub og LinkedIn, der ikke har slettet Mangione.</li>
<li>Situationen understreger en unik holdning fra Stack Exchange og kræver retfærdig behandling af Mangione, som ikke er blevet dømt for nogen forbrydelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLuigi Mangiones konto er blevet omdøbt på Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du behøver ikke betale prisstigningen for Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 har øget sine abonnementspriser med cirka 40%, med henvisning til integrationen af deres AI-værktøj, Copilot, selvom fuld adgang til Copilot kræver et ekstra abonnement. - Kunder kan undgå prisstigningen ved at vælge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot; plan, som bevarer de gamle priser, men som ikke er åbent annonceret. - Denne situation fremhæver brugen af &quot;mørke mønstre,&quot; hvor brugergrænseflader er designet til at manipulere forbrugerens valg, hvilket rejser etiske bekymringer om gennemsigtighed og forbrugerrettigheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZDu behøver ikke betale prisstigningen for Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skovbrande i LA tvinger tusinder til at evakuere, NASA JPL lukket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skovbrande i Los Angeles County har ført til evakuering af 70.000 mennesker og strømafbrydelser, der påvirker 400.000 indbyggere, med over 1.000 strukturer ødelagt og to dødsfald rapporteret. - Californiens guvernør Gavin Newsom erklærede undtagelsestilstand, indsatte Nationalgarden og brandmænd, herunder fanger, for at håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødforanstaltninger på plads og beredskabsplaner for at overføre Mars-missionens kontrol, hvis det bliver nødvendigt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSkovbrande i LA tvinger tusinder til at evakuere, NASA JPL lukket</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et spilbart spil Tetris inde i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderne desktop-browsers&#39; PDF-motorer, såsom PDFium og PDF.js, kan understøtte JavaScript med tilstrækkelige input/output-muligheder til at skabe simple spil som Tetris.</li>
<li>Projektet demonstrerer alsidigheden af PDF-scripting ved at bruge annotationsfelter til monokrome pixels og en tekstindtastningsboks til tastaturinput, på trods af nogle begrænsninger.</li>
<li>PDF&#39;en er tilgængelig i ASCII-format, hvilket gør det muligt for brugere at åbne den i en teksteditor eller se kildekoden på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZEt spilbart spil Tetris inde i en PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce vil ikke ansætte flere softwareingeniører i 2025, siger Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planlægger at stoppe med at ansætte flere softwareingeniører i 2025 og tilskriver en 30% produktivitetsstigning til AI-fremskridt, som udtalt af CEO Marc Benioff. - Virksomheden vil fokusere på sit AI-produkt, Agentforce, og øge ansættelsen af sælgere for at kommunikere AI&#39;s værdi til kunderne. - På trods af nylige afskedigelser på grund af overansættelser under pandemien, forventer Benioff virksomhedens vækst over de næste fem år, med kommende begivenheder som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce vil ikke ansætte flere softwareingeniører i 2025, siger Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, en af Ubuntu Linux' ledende skikkelser, er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtrædende bidragyder til Linux-fællesskabet, især Debian og Ubuntu, døde den 1. januar 2025 i en alder af 45 år. - Langasek var kendt for sine betydelige bidrag til systemadministration, softwareudvikling og pakkevedligeholdelse, hvilket påvirkede projekter som Linux-PAM, Samba og OpenLDAP. - Hans lederskab, mentorrolle og dedikation til open source-principper blev højt værdsat, med fremtrædende personer som Mark Shuttleworth og Dustin Kirkland, der roste hans tekniske indsigt og ånd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, en af Ubuntu Linux&apos; ledende skikkelser, er død</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Blueprint Visualizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny hjemmeside er blevet udviklet til at visualisere Factorio-blåtryk ved hjælp af vektorgrafik (SVG), hvilket giver brugerne mulighed for at importere og ændre blåtryk kunstfærdigt. - Værktøjet understøtter Factorio 2.0 og Factorio: Space Age, med forbedret ydeevne efter at være blevet portet fra Python til JavaScript. - Brugere kan justere tegneindstillinger og anvende værktøjet til tekst-til-billede-generering eller penplotning, med opfordring til bidrag og feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Blueprint Visualizer</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>At arbejde i store, etablerede kodebaser, ofte med millioner af kodelinjer og involverende hundreder af ingeniører, præsenterer betydelige udfordringer for softwareingeniører. - En almindelig fejl er inkonsistens, hvor ingeniører ignorerer eksisterende kode mønstre og implementerer funktioner isoleret, hvilket kan føre til vedligeholdelsesproblemer og hindre fremtidige forbedringer. - For effektivt at arbejde inden for store kodebaser bør ingeniører undersøge eksisterende mønstre, forstå kodebasens produktionspåvirkning, være forsigtige med afhængigheder og omhyggeligt fjerne unødvendig kode for at opretholde kvalitet og værdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magiske/tragiske e-mail-links: gør dem ikke til den eneste mulighed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links tilbyder en adgangskodefri loginmetode via e-mail-links, hvilket giver øget sikkerhed, men kan være upraktisk på grund af e-mailforsinkelser og brug på flere enheder.</li>
<li>De kan udgøre sikkerhedsrisici ved at opfordre brugere til at få adgang til personlige e-mails på arbejdsudstyr, hvilket understreger behovet for alternativer som engangskoder (OTPs).</li>
<li>For en forbedret brugeroplevelse, især for teknologikyndige brugere, anbefales adgangsnøgler som en mere fleksibel og sikker mulighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMagiske/tragiske e-mail-links: gør dem ikke til den eneste mulighed</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operativsystem på 1.000 linjer – Introduktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den bog guider læserne gennem opbygningen af et lille operativsystem fra bunden, og dækker essentielle funktioner som kontekstskift, paging og filoperationer i C, alt sammen inden for cirka 1.000 kodelinjer.</li>
<li>Det lægger vægt på at lære nye fejlfindingsmetoder, især for udfordringer som opstartsprocessen og paging, og tilbyder downloadbare eksempler på GitHub.</li>
<li>Den bog er licenseret under CC BY 4.0, med kode under MIT-licensen, og kræver kendskab til C og et UNIX-lignende miljø som forudsætninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZOperativsystem på 1.000 linjer – Introduktion</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Knække en 512-bit DKIM-nøgle for mindre end 8 $ i skyen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse af SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) og DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) optegnelser fra de 1 million største websites afslørede over 1.700 offentlige DKIM-nøgler kortere end 1.024 bits, som anses for usikre. - Forskere knækkede med succes en 512-bit DKIM-nøgle fra redfin.com ved hjælp af Python og CADO-NFS for under 8 dollars på en cloud-server, hvilket demonstrerer sårbarheden ved korte nøgler. - Undersøgelsen understreger behovet for, at e-mailudbydere afviser DKIM-signaturer med nøgler kortere end 1.024 bits, da nogle udbydere som Yahoo Mail, Mailfence og Tuta accepterede den kompromitterede signatur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZKnække en 512-bit DKIM-nøgle for mindre end 8 $ i skyen</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft forklæder Bing som Google for at narre uopmærksomme søgere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft ændrer angiveligt Bings udseende for at ligne Googles grænseflade, hvilket potentielt kan vildlede brugere til at bruge Bing utilsigtet. - Denne strategi understreger Microsofts udfordringer med at konkurrere med Googles betydelige markedsandel i søgemaskineindustrien. - Kritikere antyder, at denne taktik muligvis prioriterer Microsofts forretningsmål over at levere en ægte brugeroplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft forklæder Bing som Google for at narre uopmærksomme søgere</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fyrret for første gang i min karriere, og to gange på ét år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren deler deres oplevelse af at blive fyret to gange på et år og understreger vigtigheden af at opretholde gode relationer med tidligere arbejdsgivere og være forberedt på jobsøgning. - Vigtige tegn på potentielle afskedigelser inkluderer mangel på virksomhedens vision, distraktioner, lav produktanvendelse og pludselige virksomhedsmøder, hvilket antyder, at medarbejdere bør være årvågne. - Råd til dem, der er blevet fyret, inkluderer at opdatere CV&#39;er, ansøge om arbejdsløshedsunderstøttelse, udnytte LinkedIn og netværk, forstå forretningsmodeller og opretholde selvværd ud over beskæftigelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFyrret for første gang i min karriere, og to gange på ét år</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fidget]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget er et Rust-baseret bibliotek designet til at håndtere storskala matematiske udtryk, især for implicitte overflader, som er kompakte og understøtter operationer som union og skæring. - Biblioteket er struktureret i tre lag: frontend (konverterer scripts til bytekode), backend (evaluerer udtryk effektivt) og demoer, med understøttelse af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differentiering. - Fidget er nu offentligt tilgængeligt på GitHub under MPL 2.0-licensen, med fremtidige planer for GPU-integration og forbedret meshing, hvilket opmuntrer brugere til at udforske og udvikle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZFidget</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo-genoplivning: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitaliserede Servo-projektet, en eksperimentel browsermotor oprindeligt skabt af Mozilla, ved at overtage vedligeholdelsen i januar 2023. - Betydelige fremskridt inkluderer opgradering af afhængigheder, forbedring af kontinuerlig integration (CI) og værktøjer, udvidelse af fællesskabsstøtte og tilføjelse af support til Android og OpenHarmony. - Projektet har indsamlet over $24.500 i donationer, med fremtidige mål om at blive en standard webmotor for Rust-applikationer og udvikle en fuldt udstyret webbrowser, på trods af udfordringer som konkurrence og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo-genoplivning: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet for en produktiv stemme-phishing-bande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple og Google har udsendt advarsler om telefonsvindel, men en gruppe kaldet &quot;Crypto Chameleon&quot; udnytter deres tjenester til at udføre phishing-angreb, hvilket resulterer i betydelige økonomiske tab for ofre som kryptovaluta-investor Tony, der mistede 4,7 millioner dollars.</li>
<li>Phishing-banden anvender sofistikerede metoder, herunder phishing-kits, der efterligner autentificeringssider og falske Apple-supportopkald, med roller som Opkalder, Operatør, Dræner og Ejer til at udføre deres svindelnumre.</li>
<li>På trods af interne forræderier fortsætter disse cyberkriminelle grupper med at trives på platforme som Telegram og Discord, med fokus på at målrette velhavende individer, især dem med kryptovalutaaktiver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZEn dag i livet for en produktiv stemme-phishing-bande</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farvel Windows gaming? SteamOS udvider sig officielt ud over Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovos Legion Go S vil være den første ikke-Valve enhed, der officielt er &quot;Drevet af SteamOS,&quot; hvilket indikerer et betydeligt skift fra Windows for gaming-PC&#39;er.</li>
<li>SteamOS-versionen af enheden vil være mere overkommelig, startende ved $500, sammenlignet med Windows-versionen, der er prissat til $730.</li>
<li>Valves plan om at udgive en beta-version af SteamOS til personlige installationer kan udfordre Windows&#39; dominans inden for PC-gaming og fremme et bredere skift mod Linux-baseret gaming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFarvel Windows gaming? SteamOS udvider sig officielt ud over Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
