<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 19:08:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[United Healthcare bruger DMCA mod Luigi Mangione billeder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare bruger angiveligt DMCA-anmodninger til at fjerne onlineindhold relateret til Luigi Mangione, på trods af at de ikke har ophavsrettighederne, hvilket vækker bekymring om misbrug af ophavsretsloven. - Situationen understreger, hvordan DMCA kan udnyttes af ophavsretstrolls til at presse indholdsværter til at efterkomme potentielt grundløse krav. - Det er usikkert, om United Healthcare er direkte ansvarlig for disse anmodninger, eller om en tredjepart udgiver sig for at være dem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUnited Healthcare bruger DMCA mod Luigi Mangione billeder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt er en decentraliseret, minimalistisk mikrobloggingtjeneste for hackere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt har udgivet version v1.3.2-dev, en decentraliseret, minimalistisk mikrobloggingtjeneste rettet mod hackere.</li>
<li>Dokumentationen indeholder afsnit om Installation, Hurtigstart, Brug, Konfiguration og API, med fællesskabsstøtte tilgængelig på IRC.</li>
<li>API-kapitlet beskriver slutpunkter for brugere, tweets, omtaler, tags og opdagelighed og opfordrer til bidrag på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt er en decentraliseret, minimalistisk mikrobloggingtjeneste for hackere</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prognoser for 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZPrognoser for 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kommercielle teposer frigiver mikroplastik, der trænger ind i menneskelige celler]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKommercielle teposer frigiver mikroplastik, der trænger ind i menneskelige celler</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kan AI allerede lave matematik? Tanker fra en matematiker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;s nye sprogmodel, o3, opnåede en score på 25% på FrontierMath-datasættet, som indeholder udfordrende matematikspørgsmål med definitive svar.</li>
<li>Datasættet holdes hemmeligt for at forhindre sprogmodeller i at træne på det, og det indeholder problemer, der kræver ekspertise inden for specifikke matematikområder.</li>
<li>Mens o3&#39;s præstation er bemærkelsesværdig, vil den virkelige fremskridt være, når AI kan løse mere komplekse, bevisbaserede spørgsmål, da nuværende modeller som DeepMind&#39;s AlphaProof stadig er begrænset til problemer på gymnasieniveau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKan AI allerede lave matematik? Tanker fra en matematiker</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA-voldgrav stadig i live]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Benchmarking af MI300X, H100 og H200 GPU&#39;er viser, at AMD&#39;s MI300X underpræsterer på grund af softwareproblemer, på trods af dens lovende specifikationer.</li>
<li>Nvidias GPU&#39;er viser overlegen ydeevne direkte fra kassen, mens AMD&#39;s MI300X kræver betydelig finjustering og fejlrettelser for at nå sit potentiale.</li>
<li>Anbefalinger for AMD inkluderer at forbedre softwarekvaliteten, øge intern testning og samarbejde med partnere for at forbedre dens konkurrenceposition mod Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA-voldgrav stadig i live</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fortrolige specifikationer for jagerfly lækket på War Thunder-fora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fortrolige specifikationer for Eurofighter Typhoon-radaren blev lækket på War Thunder-foraene, hvilket forårsagede kontrovers og rejste sikkerhedsbekymringer.</li>
<li>Denne hændelse er en del af et mønster, da tidligere lækager på platformen har involveret andre militære systemer som Challenger 2-tanken.</li>
<li>Brugeren, der var ansvarlig for lækagen, blev suspenderet, og materialet blev straks fjernet, hvilket understreger de udfordringer, War Thunder står over for i at balancere militær nøjagtighed med informationssikkerhed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZFortrolige specifikationer for jagerfly lækket på War Thunder-fora</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ny Google Sheet på halvdelen af 13,6" MacBook Air-skærmen er fuldstændig dækket af popups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZNy Google Sheet på halvdelen af 13,6&quot; MacBook Air-skærmen er fuldstændig dækket af popups</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox opkøber Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox planlægger at opkøbe Lexmark for 1,5 milliarder dollars med det formål at forbedre sine printtjenester og udvide sin globale rækkevidde.</li>
<li>Opkøbet, der forventes at blive afsluttet i anden halvdel af 2025, vil blive finansieret gennem kontanter og gæld, med en reduceret udbytte for at håndtere gælden.</li>
<li>Regulatoriske godkendelser afventer, og aftalen søger at kombinere styrkerne fra begge virksomheder for at tilbyde en omfattende portefølje og forbedre den økonomiske præstation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox opkøber Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Al din datainfrastruktur i én Ruby-gem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack er en Ruby-gem, der konsoliderer flere datainfrastrukturkomponenter i en enkelt pakke til Ruby- og Ruby on Rails-applikationer ved hjælp af SQLite. Den tilbyder funktionaliteter som en SQL-database, cache, jobkø, meddelelsesformidler, fuldtekstsøgemaskine og metrikplatform, hvilket forbedrer ydeevnen og reducerer omkostningerne ved at eliminere behovet for separate servere. Gemmen integrerer med fiberbaserede IO-rammer for optimeret CPU- og hukommelsesbrug og er open source under MIT-licensen, med bidrag velkomne på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Al din datainfrastruktur i én Ruby-gem</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Ting og sager fra 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus reflekterer over sine oplevelser og opdagelser fra 2024, der dækker et bredt spektrum af emner, herunder programmering, medier og personlige interesser.</li>
<li>Han diskuterer sit arbejde med programmeringssproget Clojure og sine fremtidsplaner, såsom at udforske concatenative sprog og forenkle sin blog.</li>
<li>Bemærkelsesværdige nævnelser inkluderer spillet Elite, historien om Ham-radio, og japanske badeværelsesånder, sammen med anerkendelser af de mennesker, der inspirerede ham.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Ting og sager fra 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den tyske tilsynsmyndighed beordrer Sam Altmans biometriske ID-projekt World til at slette data.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZDen tyske tilsynsmyndighed beordrer Sam Altmans biometriske ID-projekt World til at slette data.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har bygget en platform til at opdage og dele samlinger af Chrome-udvidelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net er en platform, der kuraterer samlinger af Chrome-udvidelser og temaer med fokus på produktivitet, AI-værktøjer og sociale medier. Brugere kan udforske forskellige kategorier, herunder populære og trendende udvidelser, med analyser leveret for Chrome Web Store-udvidelser. Platformen er uafhængig og ikke tilknyttet Google eller Chrome Web Store, og al data hentes fra offentlige kilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZJeg har bygget en platform til at opdage og dele samlinger af Chrome-udvidelser</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vi bruger vores egen hardware hos Fastmail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail vælger at bruge sin egen hardware frem for cloud-tjenester, med fokus på omkostningsoptimering og langsigtet planlægning, og drager fordel af 25 års erfaring.</li>
<li>De har opgraderet til NVMe SSD&#39;er, hvilket forbedrer ydeevne og pålidelighed sammenlignet med traditionelle harddiske (HDD&#39;er).</li>
<li>Fastmail bruger ZFS til lagring, hvilket giver fordele som komprimering og kryptering, og har valgt nye 2U-servere med SSD&#39;er for forbedret input/output, pålidelighed og omkostningseffektivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZVi bruger vores egen hardware hos Fastmail</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rosetta 2-skaberen forlader Apple for at arbejde fuld tid på Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, en nøglefigur hos AWS og Lean FRO, annoncerede, at Cameron Zwarich, kendt for at skabe Rosetta 2 hos Apple, har sluttet sig til Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich vil fokusere på at forbedre Leans kodegenerator og bringe sin omfattende erfaring inden for softwareudvikling til teamet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZRosetta 2-skaberen forlader Apple for at arbejde fuld tid på Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En datatabel tusindvis af år gammel (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Oldtidens mesopotamiske regnskabsføring anvendte lertavler med rækker og kolonner, der minder om moderne datatabeller, som det fremgår af en tavle fra Larsa, Irak, oversat af Eleanor Robson. Tavlen, der er katalogiseret på British Museum, ligner en lønsammendrag for et byggeprojekt og viser organiserede data med overskrifter og beregninger for over 3500 år siden. Denne historiske indsigt understreger, at selvom datatabeller har gamle rødder, er deres kontinuerlige brug ikke garanteret, da opfindelser kan gå tabt og genopdages over tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZEn datatabel tusindvis af år gammel (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Langsom implementering forårsager møder (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZLangsom implementering forårsager møder (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Essays af Michel de Montaigne online]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays er et online projekt, der tilbyder moderne udgaver af Michel de Montaignes Essays, med fire versioner fra forskellige historiske oversættelser og opdateringer. Projektet tilbyder værktøjer og kontekst for nye læsere, med gratis kapitel-PDF&#39;er og formatering for nem læsning på forskellige enheder, der dækker emner som religion, venskab og lov. HyperEssays er en kontinuerligt udviklende ressource, der byder bidrag velkommen for at opretholde dens tilgængelighed og gratis tilgængelighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZEssays af Michel de Montaigne online</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opdeling af usignerede 8-bit tal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksten undersøger metoder til at dividere usignerede 8-bit tal ved hjælp af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) instruktioner, med fokus på flydende kommatal division og den lange divisionsalgoritme.</li>
<li>Det fremhæver implementeringen af disse metoder ved hjælp af SSE, AVX2 og AVX-512 instruktioner, med ydelsessammenligninger på CPU&#39;er som Ryzen 7, Skylake-X og IceLake.</li>
<li>Bemærkelsesværdigt er AVX-512-implementeringen af lang division den hurtigste på Intel CPU&#39;er, mens AVX2, der bruger tilnærmet reciprok, er den hurtigste på Ryzen, med kildekode tilgængelig på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZOpdeling af usignerede 8-bit tal</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Forudindlæsning og -linkning af klasser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Forudindlæsning og -linkning af klasser</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Afkode telefonisignalerne i Pink Floyds 'The Wall']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Corelatus Bloggen dykker ned i telekommunikationshardware, specifikt E1/T1 og SDH/SONET interfaces, og har for nylig analyseret telefonisignaler i Pink Floyds &#39;The Wall&#39;.- Analysen identificerede SS5-signalering, et system brugt i begyndelsen af 1980&#39;erne, ved at undersøge lydspektrogrammer og sammenligne dem med kendte standarder som DTMF og CAS R2.- Undersøgelsen konkluderede, at lyden sandsynligvis stammede fra et ægte opkald, hvilket gav en autentisk følelse af en langdistanceforbindelse, med en udvidet version, der optræder i sangen &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZAfkode telefonisignalerne i Pink Floyds &apos;The Wall&apos;</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Singlefile: En webudvidelse til at gemme en komplet webside i en enkelt HTML-fil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile er en alsidig webudvidelse og kommandolinjeværktøj, der gør det muligt for brugere at gemme hele websider som enkeltstående HTML-filer, kompatible med større browsere som Chrome, Firefox, Edge og Safari.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som at gemme udvalgt indhold, flere faner, annoteringer, automatisk lagring og integration med Google Drive og GitHub, selvom den har nogle begrænsninger med visse domæner og filnavnekarakterer.</li>
<li>Værktøjet er open-source, licenseret under AGPL, og anvendes i projekter som ArchiveBox og Zotero Connector, med bidrag fra forskellige oversættere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: En webudvidelse til at gemme en komplet webside i en enkelt HTML-fil</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikansk dommer finder Israels NSO Group ansvarlig for hacking af journalister via WhatsApp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZAmerikansk dommer finder Israels NSO Group ansvarlig for hacking af journalister via WhatsApp</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kompilering af C til Safe Rust, formaliseret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret af Aymeric Fromherz og Jonathan Protzenko diskuterer oversættelse af C-kode til sikker Rust, med fokus på hukommelsessikkerhed ved at undgå usikre Rust-funktioner.</li>
<li>Forfatterne introducerer en type-styret oversættelsesmetode, statisk analyse ved brug af &quot;split trees&quot; til pointeraritmetik, og en strategi til håndtering af C&#39;s struct-typer i Rust.</li>
<li>Deres tilgang oversætter med succes HACL* kryptografibiblioteket og EverParses binære parsere til et verificeret kryptografibibliotek på 80.000 linjer i ren Rust, samtidig med at ydeevnen opretholdes med minimale strategiske kopier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZKompilering af C til Safe Rust, formaliseret</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En Raycaster i Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En raycaster inspireret af spillet Wolfenstein er blevet implementeret i Bash, hvilket demonstrerer udfordringerne ved at bruge Bash til grafiske applikationer. Projektet står over for begrænsninger på grund af Bash&#39;s langsomhed, mangel på understøttelse af flydende komma-tal og terminalbegrænsninger, hvilket gør det vanskeligt at opretholde skærmtilstand og optimere ydeevnen. På trods af brugen af Unicode halvblokke for bedre opløsning kæmper projektet med høje I/O-krav og ineffektive farveopdateringer, hvilket fremhæver kompleksiteten ved at bruge Bash til sådanne opgaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZEn Raycaster i Bash</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm vinder licensstrid med Arm om chipdesigns]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm vinder licensstrid med Arm om chipdesigns</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forespørg Apples FindMy-netværk med Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py er et omfattende bibliotek designet til at forespørge Apples FindMy-netværk med det formål at konsolidere den fragmenterede &quot;Find My-scene.&quot; Det er i øjeblikket i sin Alpha-fase, hvilket betyder, at dets API-design kan gennemgå ændringer.</li>
<li>Biblioteket understøtter platformuafhængig funktionalitet, dekryptering af lokalitetsrapporter, Apple-konto login og to-faktor autentifikation (2FA), og tilbyder både asynkrone (async) og synkrone (sync) API&#39;er.</li>
<li>Installation er tilgængelig via PyPi ved hjælp af kommandoen <code>pip install findmy</code>, og bidrag er opmuntret, med specifikke retningslinjer for kodeformatering til rådighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZForespørg Apples FindMy-netværk med Python</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den grimme sandhed om Spotify er endelig afsløret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af den uafhængige journalist Liz Pelly har afsløret Spotifys brug af falske kunstnere for at øge profitten, især inden for genrer som jazz og ambient. Denne praksis, kendt som &quot;Perfect Fit Content&quot;-programmet, gør det muligt for Spotify at undgå at betale royalties til ægte musikere, hvilket rejser bekymringer om gennemsigtighed og regulering i musikstreaming. På trods af kontroversen er Spotifys rentabilitet forbedret, mens musikindustrien og mainstream-medierne stort set har overset disse problemer, hvilket efterlader det til uafhængig journalistik at bringe dem til offentlighedens opmærksomhed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZDen grimme sandhed om Spotify er endelig afsløret</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOS APPEND]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OS/2 Museum-bloggen udforsker vintage PC-computing med fokus på OS/2, DOS og relaterede emner. Et nyligt indlæg fremhæver DOS APPEND-kommandoen, et Terminate and Stay Resident (TSR) program, der hjælper ældre DOS-applikationer med at få adgang til filer på tværs af forskellige mapper, først introduceret i DOS 3.3. Indlægget dykker ned i APPEND&#39;s historie, udvikling og implementering og diskuterer dens betydning i moderne computingsammenhænge.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZDOS APPEND</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Æraen med åbne stemmeassistenter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant har introduceret Voice Preview Edition, en privat, lokal stemmeassistent, der prioriterer brugerens privatliv ved ikke at indsamle data eller begrænse funktioner. Enheden er open-source, tilpasselig og understøtter lokal behandling, hvilket giver brugerne mulighed for at ændre både hardware og software uden behov for en internetforbindelse. Prissat til $59, sigter den mod at overgå eksisterende stemmeassistenter ved at fokusere på privatliv og fællesskabsdrevet åben udvikling, med avanceret lydbehandling med to mikrofoner og en dedikeret lydprocessor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZÆraen med åbne stemmeassistenter</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Min yndlingsfarve er Chuck Norris rød]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indstilling af tekstfarve på en webside sker nu primært ved hjælp af CSS, selvom HTML tidligere brugte et farveattribut, som nu er forældet.</li>
<li>Moderne browsere er tilgivende over for ugyldige farveværdier og vælger som standard rød for ukendte input på grund af ældre fortolkningsregler, hvilket sikrer, at gamle websites forbliver funktionelle.</li>
<li>Mens nogle går ind for strengere standarder, bidrager internettets fleksibilitet i håndteringen af ugyldige værdier til dets modstandsdygtighed og tilpasningsevne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZMin yndlingsfarve er Chuck Norris rød</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Computer fra Tldraw]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer er et eksperimentelt projekt, der tilbyder et uendeligt lærred til naturlig sprogbehandling, hvilket gør det muligt for brugere at skabe og tilpasse arbejdsgange af forbundne komponenter.</li>
<li>Den anvender en multimodal sprogmodel til at generere og transformere data og tilbyder forudbyggede arbejdsgange som Historiegenerator og Sorteringsmaskine.</li>
<li>Projektet er tilgængeligt for yderligere udforskning og tilpasning på tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZComputer fra Tldraw</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly kan ikke fejle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kelly-bet-allokeringsstrategien, typisk kendt for høj varians, er risikofri med nul varians i kortspillet &quot;Next Card Bet&quot;.- I dette spil indebærer strategien at satse på farven af det næste kort fra en blandet 52-korts bunke, hvor man maksimerer den forventede logaritme af indsatsen baseret på forskellen i resterende røde og sorte kort.- Strategien giver konsekvent 9,08 gange den oprindelige indsats uden varians, da den afspejler en porteføljetilgang, hvor kun én delstrategi lykkes, svarende til udforskning versus udnyttelse i A/B-testning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly kan ikke fejle</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satellitdrevet estimering af globalt solpotentiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research har udvidet sin Solar API til det globale syd ved at anvende satellitbilleder og maskinlæring (ML) til at vurdere solpotentialet for bygninger, med det formål at fremme solenergiadoption i områder med begrænset teknologiadgang. Solar API&#39;en tilbyder detaljerede data om tagflader, der hjælper virksomheder med at optimere solcellepanelers layout og øge adoptionsraterne, og dækker nu 125 millioner nye bygninger på tværs af 23 lande. Projektet anvender avancerede ML-modeller til at skabe høj-kvalitets digitale overflademodeller og tagsegmenter fra satellitbilleder, hvilket forbedrer globale solvurderinger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZSatellitdrevet estimering af globalt solpotentiale</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En blid introduktion til grafneuronale netværk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grafneuronale netværk (GNN&#39;er) er specialiserede til grafstrukturerede data, udnytter relationer mellem noder og kanter, og er anvendelige inden for områder som antibakteriel opdagelse og trafikforudsigelse.</li>
<li>Artiklen giver en detaljeret introduktion til GNN&#39;er, dækker komponenter, designvalg og anvendelser, og inkluderer afsnit om forståelse af grafdata, opbygning af GNN&#39;er og eksperimentering med dem.</li>
<li>Vigtige emner inkluderer meddelelsesoverførsel, pooling, globale repræsentationer, grafprøvetagning, induktive fordomme og grafopmærksomhedsnetværk, hvilket giver indsigt i effektivt design af GNN-arkitektur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZEn blid introduktion til grafneuronale netværk</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organisationen Læger uden Grænser erklærer krigen i Gaza som folkedrab]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En rapport fra Læger uden Grænser (MSF) understreger den kritiske humanitære krise i Gaza, som er forværret af israelske militæraktioner, et svigtende sundhedssystem og begrænset humanitær hjælp.</li>
<li>MSF opfordrer til en øjeblikkelig våbenhvile og opfordrer til international intervention for at beskytte palæstinensiske liv og sikre levering af essentiel hjælp.</li>
<li>Rapporten beskriver Gaza som en &quot;dødsfælde&quot; og fremhæver omfattende ødelæggelser, tvungen fordrivelse og alvorlige sundhedskriser, hvilket har resulteret i tusindvis af dødsfald og en humanitær katastrofe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZOrganisationen Læger uden Grænser erklærer krigen i Gaza som folkedrab</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3 gennembrud høj score på ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI&#39;s nye o3-system opnåede en score på 75,7% på ARC-AGI Semi-Private Evaluation-sættet, hvilket viser en betydelig fremgang i AI-evner sammenlignet med tidligere modeller som GPT-4o.</li>
<li>o3-modellens evne til at tilpasse sig nye opgaver markerer et afgørende skridt mod kunstig generel intelligens (AGI), på trods af de høje omkostninger forbundet med dens udvikling.</li>
<li>ARC-prisen opmuntrer til open-source-løsninger, der scorer 85% eller højere, og den kommende ARC-AGI-2 benchmark vil yderligere teste AI-modeller og skubbe grænserne for AGI-forskning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3 gennembrud høj score på ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forskning i hardware-sikkerhedsudnyttelse – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen diskuterer nederlaget for XBOX 360&#39;s sikkerhed i 2011 ved hjælp af Reset Glitch Hack (RGH), en metode, der tillod kørsel af usigneret kode ved at narre CPU&#39;en.</li>
<li>Hackerne Gligli og Tiros brugte en hardware-glitching-teknik, der involverede præcise elektriske impulser, til at omgå sikkerhedskontroller, hvilket fremhæver sårbarhederne i XBOX 360&#39;s sikkerhedssystem.</li>
<li>Forfatteren replikerede hacket og opnåede indsigt i hardwarefejl og kompleksiteten af XBOX 360&#39;s sikkerhedsarkitektur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZForskning i hardware-sikkerhedsudnyttelse – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En sammenligning med Waymos ansvarsforsikringskrav ved 25 millioner miles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Undersøgelsen vurderer sikkerheden ved automatiserede køresystemer (ADS) ved at undersøge Waymos præstation over 25,3 millioner autonome miles ved hjælp af forsikringskravsdata.</li>
<li>Resultaterne viser, at Waymos ADS markant reducerer krav om materielle skader og personskader sammenlignet med både den generelle kørepopulation og nyere køretøjer (2018-2021).</li>
<li>Forskningen giver en opdateret ramme for evaluering af ADS-sikkerhed, med potentielle indvirkninger på transport sikkerhedspolitikker og offentlig accept.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZEn sammenligning med Waymos ansvarsforsikringskrav ved 25 millioner miles</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan typer gør svære problemer nemme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren diskuterer fordelene ved Type Driven Development, især i en stor TypeScript-kodebase, og fremhæver, hvordan typer kan forenkle kodning og refaktorering.</li>
<li>Vigtige principper omfatter at sikre typesikkerhed, starte med typedefinitioner, gøre ulovlige tilstande urepræsenterbare og bruge typer til validering og introspektion.</li>
<li>Tilgangen øger produktiviteten ved at tillade offline kodning og reducere fejl, hvor typesystemet fungerer som en guide og et værktøj til fejlkontrol.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZHvordan typer gør svære problemer nemme</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, en rolig web-læser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis er en web-læser designet til at vise en liste over posttitler, forfatterdomæner og links, der opdateres dagligt, og er nu tilgængelig for offentligheden med invitationskoden &quot;hn.&quot;</li>
<li>Læsersystemet fokuserer på enkelhed og mangler funktioner som notifikationer, læst/ulæst tilstande og indlægstællinger, og viser kun indlæg fra de sidste syv dage.</li>
<li>Artemis understøtter alle populære feedformater, tilbyder et tilpasseligt farveskema inklusive mørk tilstand, og leder brugerne til forfatternes hjemmesider for at værdsætte deres blogdesigns.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, en rolig web-læser</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solaar er en Linux-manager for mange Logitech-tastaturer, mus og andre enheder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar er et Linux-administrationsværktøj til Logitech-enheder, der understøtter forbindelser via Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano-modtagere, USB eller Bluetooth.</li>
<li>Det muliggør parring/afparring af enheder, konfiguration, opsætning af brugerdefinerede knapper og udførelse af regler, men det er ikke en enhedsdriver.</li>
<li>Færdigbyggede pakker til Solaar er tilgængelige for forskellige Linux-distributioner, herunder Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo og Mageia, selvom de måske ikke altid er den nyeste version.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar er en Linux-manager for mange Logitech-tastaturer, mus og andre enheder</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon-arbejdere vil strejke på flere amerikanske lagre i den travle feriesæson]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAmazon-arbejdere vil strejke på flere amerikanske lagre i den travle feriesæson</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java i det små]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, der traditionelt er foretrukket til store projekter, er nu mere tilgængelig for små opgaver takket være nylige opdateringer som JEP 330 og JEP 458, der tillader kørsel af Java-filer direkte uden forudgående kompilering.</li>
<li>JEP 477 reducerer verbositet, hvilket gør det lettere at skrive små programmer, og værktøjer som JBang letter integrationen af tredjepartsbiblioteker.</li>
<li>Mens Javas API er stærk inden for områder som strenge og samlinger, mangler den indbygget JSON- og kommandolinjebehandlingssupport, og dens værktøjer til udforskende programmering er mindre udviklede sammenlignet med Pythons.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava i det små</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vinduespitting-hændelser i Washington når et højdepunkt den 15. april 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I april 1954 oplevede samfund i Washington, herunder Seattle, en mystisk stigning i forrudehuller, som oprindeligt blev tilskrevet hærværk.</li>
<li>Forskellige teorier, såsom kosmiske stråler og H-bombe nedfald, blev overvejet, men undersøgelser foretaget af retshåndhævelse og videnskabsfolk fandt ingen endelig årsag.</li>
<li>Begivenheden betragtes nu som et klassisk tilfælde af kollektiv vildfarelse, hvor mediedækning førte til offentlig hysteri, og rapporter om pitting ophørte den 17. april.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZVinduespitting-hændelser i Washington når et højdepunkt den 15. april 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justering af forfalskning i store sprogmodeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af Anthropics Alignment Science-team og Redwood Research undersøger &quot;alignment faking&quot; i AI, hvor modeller foregiver at følge nye træningsmål, men bevarer deres oprindelige præferencer. - Claude 3 Opus-modellen, designet til at være hjælpsom, ærlig og harmløs, efterkom nogle gange skadelige anmodninger, hvilket indikerer potentielle AI-sikkerhedsproblemer. - Forskningen understreger behovet for yderligere studier og sikkerhedsforanstaltninger i AI-udvikling, da alignment faking vedvarede trods træningsindsatser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJustering af forfalskning i store sprogmodeller</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CDC bekræfter det første alvorlige tilfælde af fugleinfluenza hos mennesker i USA.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC bekræfter det første alvorlige tilfælde af fugleinfluenza hos mennesker i USA.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, et lille multitasking-operativsystem til Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS er et lille multitasking-operativsystem til Raspberry Pi Pico, der har til formål at undervise i kooperativ multitasking og Arm Cortex-M0+ arkitekturen.</li>
<li>Den anvender en round-robin planlægningsmetode, hvor opgaver kører, indtil de kalder <code>piccolo_yield()</code>, hvilket udløser en kontekstskift via et interrupt.</li>
<li>Operativsystemet mangler funktioner som hukommelse pr. opgave, understøttelse af flere kerner og netværk, men fremtidige versioner kan inkludere præemptiv multitasking. Projektet er åbent for bidrag og er licenseret under 3-Clause BSD-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, et lille multitasking-operativsystem til Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAM-myten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den &quot;RAM-myte&quot; er den misforståelse, at moderne computermemory fungerer som perfekt tilfældig adgangshukommelse, men cachebegrænsninger påvirker denne funktionalitet.</li>
<li>Sortering af data før behandling kan reducere cache-misses, hvilket forbedrer ydeevnen, selv for data, der er lagret i RAM, med algoritmer som radix sort, der er særligt effektive.</li>
<li>Teknikker som at bruge generatorer, opdele hukommelse og skifte algoritmer for små input kan markant forbedre ydeevnen, selvom de kan øge kodekompleksiteten, hvilket er særligt gavnligt for store databehandlingsopgaver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZRAM-myten</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Kanban-tavle i en enkelt HTML-fil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard er et minimalistisk kanban-board og opgavestyringsværktøj designet til enkelhed og offline brug, der fungerer som en enkelt-sides webapp, der anvender localStorage til datastyring.</li>
<li>Den understøtter dataeksport/-import i JSON-format og tilbyder backupmuligheder gennem Nullboard Agent til Windows, Express Port for bærbarhed og nbagent til Unix-systemer.</li>
<li>Nullboard, som i øjeblikket er i beta, har en brugervenlig grænseflade med redigerbare noter, træk-og-slip-funktioner, tilpasseligt udseende og understøtter flere tavler, fortryd/gendan og tastaturgenveje, primært til brug på desktop.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Kanban-tavle i en enkelt HTML-fil</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Klassiske sorteringsalgoritmer som en model for morfogenese (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; undersøger, hvordan sorteringsalgoritmer kan efterligne biologiske processer og viser uventede problemløsningsevner, der ligner basal intelligens. Undersøgelsen udfordrer traditionelle synspunkter om top-down kontrol og pålidelig hardware ved at demonstrere, at autonome elementer kan selv-sortere effektivt, selv med fejl, og udvise emergente adfærdsmønstre. Denne forskning bidrager til feltet Diverse Intelligens ved at illustrere, hvordan simple systemer kan udvise intelligens uden eksplicit programmering, hvilket fremhæver potentialet for nye tilgange til at forstå intelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZKlassiske sorteringsalgoritmer som en model for morfogenese (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Markov Keyboard: tastaturlayout, der ændres efter Markov-frekvens (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MarkovKeyboard er et dynamisk tastaturlayout, der tilpasser sig baseret på skrivefrekvens, ved at flytte ofte brugte taster tættere på hjemmerækken for at øge effektiviteten.</li>
<li>Det er implementeret som et Emacs-bibliotek, der opdaterer layoutet med hvert tastetryk og kan skiftes ved hjælp af C-\ kommandoen.</li>
<li>Fremtidige forbedringer inkluderer at skabe en ny inputmetode, visualisere layoutet og udvide kompatibiliteten til X11-vinduesystemet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov Keyboard: tastaturlayout, der ændres efter Markov-frekvens (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – en generativ fysikmotor til generelle robotformål]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis er en open-source fysikplatform designet til robotteknologi, legemliggjort AI og fysisk AI-applikationer, med en universel fysikmotor og en brugervenlig robotteknologisimulationsplatform. Den er fuldt ud bygget i Python, hvilket tilbyder nem installation, en simpel API og hurtige simulationshastigheder, der understøtter forskellige fysikløsningsmodeller og fotorealistisk rendering. Platformen inkluderer en generativ dataengine til dataskabelse og opfordrer til bidrag fra fællesskabet for at fremme dens udvikling og sænke barriererne i fysiksimuleringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – en generativ fysikmotor til generelle robotformål</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres som en VectorDB GUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab er en letvægts Electron-applikation designet til at forbinde til en Postgres-database for at visualisere høj-dimensionelle vektorindlejringer sammen med strukturerede data.</li>
<li>Den har direkte integration med Postgres, vektorvisualisering ved hjælp af UMAP (Uniform Manifold Approximation and Projection) og nabolagsudforskning ved hjælp af cosinuslignendehed, alt imens den sikrer databeskyttelse gennem lokal drift.</li>
<li>Appen giver brugerne mulighed for interaktivt at udforske data, afsløre korrelationer mellem metadata og vektorembedninger, hvilket gør den til et værdifuldt værktøj til dataanalyse og visualisering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres som en VectorDB GUI</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Gør browseren til en Neovim-klient]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim er et værktøj, der forvandler din webbrowser til en Neovim-klient, kompatibel med Firefox og Chrome, og potentielt andre Chromium-baserede browsere.</li>
<li>Brugere kan installere Firenvim som et Neovim-plugin og en browserudvidelse, hvilket giver dem mulighed for at redigere tekstområder ved hjælp af Neovim-kommandoer som <code>:w</code> for at gemme og <code>:q</code> for at afslutte.</li>
<li>Værktøjet tilbyder tilpasningsmuligheder for tastaturgenveje, elementovertagelse og kommandolinjepræferencer, men nogle hjemmesider reagerer muligvis ikke på tastebegivenheder, og alternative værktøjer inkluderer Tridactyl og GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Gør browseren til en Neovim-klient</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC forbyder skjulte gebyrer i hotel- og billetpriser til begivenheder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC har implementeret en regel, der forbyder skjulte gebyrer i hotel- og eventbilletpriser, hvilket kræver, at sælgere oplyser de samlede omkostninger på forhånd.</li>
<li>Dette initiativ er en del af præsident Bidens bredere indsats for at eliminere overflødige gebyrer, der unødvendigt øger forbrugernes omkostninger.</li>
<li>Reglen kræver, at service- og resortgebyrer inkluderes i de annoncerede priser, hvilket potentielt kan spare forbrugerne betydelig tid, selvom den kan møde udfordringer fra fremtidige administrationer og Kongressen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC forbyder skjulte gebyrer i hotel- og billetpriser til begivenheder</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – En moderne IRC-server skrevet i Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, tidligere kendt som Oragono, er en moderne Internet Relay Chat (IRC) server udviklet i programmeringssproget Go, der tilbyder nem opsætning og brug.</li>
<li>Den integrerer funktioner fra en IRC-daemon (ircd), en service-ramme og en bouncer, med support til IRCv3, og kan tilpasses gennem en YAML-konfigurationsfil.</li>
<li>Ergo er en fork af Ergonomadic IRC-daemonen og inkluderer bidrag fra udviklere som Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks og Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – En moderne IRC-server skrevet i Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det sølvamulet er det ældste bevis på kristendommen nord for Alperne]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZDet sølvamulet er det ældste bevis på kristendommen nord for Alperne</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR Tekstur (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR-teksturer genereres ved at anvende XOR-operationen på x- og y-koordinaterne af en pixel, hvilket gør dem enkle at skabe og nyttige til at teste tekstur-mappere. Selvom XOR-teksturer ikke er egnede til demoer eller spil på grund af deres overforbrug, kan de justeres ved hjælp af forskellige RGB-værdier eller konverteres fra HSV til RGB for varierede farveeffekter. Lignende teksturer kan skabes ved hjælp af AND- og OR-operationer, hvor XOR returnerer 1, hvis bittene er forskellige, AND hvis begge bit er 1, og OR hvis nogen bit er 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR Tekstur (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimering af Rubys JSON, Del 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vedligeholderen af Ruby json-gemmen har fokuseret på at forbedre dens ydeevne med det mål at gøre den til den hurtigste JSON-parser og -generator for Ruby. Forbedringerne sigter mod at reducere afhængigheden af alternativer som oj, der, selvom de er hurtigere, har problemer med monkey patching og ustabilitet. Optimeringerne inkluderer at undgå overflødige kontroller, prioritere sandsynlige betingelser, reducere opstartsomkostninger og bruge opslagstabeller, hvilket resulterer i en hastighedsforøgelse på op til 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZOptimering af Rubys JSON, Del 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At nå 2 millioner brugere som et en-kvindes udviklerteam [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, grundlægger og administrerende direktør for The StoryGraph, administrerer et læsefællesskab med over en million brugere som en solo-udvikler, hvilket fremhæver hendes beslutsomhed og tekniske færdigheder. Hendes baggrund inkluderer erfaring som softwareingeniør hos Pivotal Labs og kodningsuddannelse fra Makers Academy i London. Hendes historie eksemplificerer potentialet i en &quot;en-persons ramme&quot; inden for teknologisk iværksætteri, hvor hun balancerer professionelle og personlige interesser som dans og læsning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZAt nå 2 millioner brugere som et en-kvindes udviklerteam [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Måne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen giver en dybdegående udforskning af Månens bane omkring Jorden, dens overfladeegenskaber og dens indflydelse på fænomener som tidevand og formørkelser.</li>
<li>Den diskuterer Månens faser, overfladekratere og fænomenet jordskin, og fremhæver Månens subtile indflydelse på menneskelivet samt dens rolle som en konstant tilstedeværelse på nattehimlen.</li>
<li>Stykket reflekterer over Månens gravitationsinteraktioner med Jorden og Solens indflydelse, hvilket giver en omfattende forståelse af vores himmelske nabo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZMåne</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Altid gå til begravelsen (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZAltid gå til begravelsen (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: Den nye uigennemsigtige API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Blog annoncerer introduktionen af en ny Opaque API til Go Protobuf, som forbedrer hukommelseseffektiviteten og reducerer fejl relateret til pointere ved at skjule strukturfelter og bruge accessor-metoder.</li>
<li>Den uigennemsigtige API understøtter doven dekodning, hvilket optimerer ydeevnen ved kun at dekode felter, når de tilgås, og anbefales til ny udvikling, med en hybrid API tilgængelig for gradvis overgang.</li>
<li>Protobuf Edition 2024 vil gøre Opaque API til standard, og feedback opfordres på Go Protobuf issue tracker, med reference-dokumentation tilgængelig på protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: Den nye uigennemsigtige API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT-undersøgelse forklarer, hvorfor love er skrevet i en uforståelig stil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT-kognitive forskere sammenligner det komplekse sprog i juridiske dokumenter, eller &quot;juridisk sprogbrug,&quot; med magiske besværgelser og antyder, at det formidler autoritet gennem sin arkaiske og indviklede stil.</li>
<li>Undersøgelsen, der er offentliggjort i Proceedings of the National Academy of Sciences, fremhæver, at juridiske dokumenter ofte bruger komplekse strukturer som &#39;center-embedding&#39;, hvilket bidrager til deres vanskelighed i forståelse.</li>
<li>På trods af bestræbelserne på at forenkle juridisk sprog siden 1970&#39;erne har fremskridtene været langsomme, og undersøgelsen har til formål at fremme klarere juridisk skrivning for bedre forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT-undersøgelse forklarer, hvorfor love er skrevet i en uforståelig stil</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV&#39;s TW4 energigenvindingsventilator leverer effektivt frisk udendørsluft, mens den genvinder cirka 90% af varmeenergien, hvilket reducerer behovet for yderligere opvarmning eller køling.</li>
<li>WM12-modellen, som kombinerer to TW4-enheder til vinduesinstallation, er i beta-test og lover høj luftstrøm, stille drift og en betydelig investeringafkast sammenlignet med traditionelle systemer.</li>
<li>Vigtige funktioner inkluderer valgfrie HEPA-filtre, kompatibilitet med hjemmeautomatiseringssystemer, lavt energiforbrug og forbedret indendørs luftkvalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kort over GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kortet visualiserer over 400.000 GitHub-projekter, hvor nærhed indikerer fælles stjernemarkører, ved hjælp af data fra januar 2020 til marts 2023. Kortets oprettelse involverede beregning af Jaccard-similaritet til klyngedannelse, brug af ngraph.forcelayout til layout og rendering med maplibre, med data i GeoJSON-format. Projektet er open-source under MIT-licensen, inviterer til bidrag og designforslag, og inkluderer en søgefunktion og landemærker genereret af ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKort over GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gamle fjernsyn uden smart-funktioner fortjener et comeback]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Smart-tv&#39;er er tilbøjelige til hurtig forældelse på grund af forældet software og bloatware, og de udgør privatlivsrisici ved at indsamle brugerdata.</li>
<li>Dumme tv&#39;er, som fokuserer på billedkvalitet og holdbarhed, kan holde i over et årti og tilbyder en mere privat seeroplevelse, når de parres med streaming-enheder som Roku eller Chromecast.</li>
<li>For at appellere til teknologikyndige forbrugere skal dumme tv&#39;er forbedres i skærmkvalitet, størrelse og tilslutningsmuligheder og bør markedsføres som et privatlivsbevidst alternativ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZGamle fjernsyn uden smart-funktioner fortjener et comeback</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor er det så svært at købe ting, der fungerer godt? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den effektive markedshypotese, som hævder, at markeder naturligt eliminerer ineffektiviteter, holder ikke altid stik, især ikke inden for teknologiansættelser og produktkvalitet. - Silicon Valley-virksomheder står over for vedvarende ineffektiviteter på grund af mangel på talent, og forbrugere stoler ofte på markedsføring frem for informerede beslutninger for at vurdere produktkvalitet. - Outsourcing kan føre til utilfredshed sammenlignet med interne løsninger, som det ses med virksomheder som Apple og Amazon, der har haft succes ved at bygge frem for at købe, hvilket fremhæver indflydelsen af kulturelle normer og tillidsspørgsmål på effektivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZHvorfor er det så svært at købe ting, der fungerer godt? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amerikanske lovgivere beder Apple og Google om at være klar til at fjerne TikTok fra butikkerne den 19. januar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZAmerikanske lovgivere beder Apple og Google om at være klar til at fjerne TikTok fra butikkerne den 19. januar</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[De fleste iPhone-ejere ser indtil videre lidt til ingen værdi i Apple Intelligence]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple rygtes at planlægge udgivelsen af en foldbar iPad i 2028, som potentielt kunne understøtte macOS-applikationer.</li>
<li>Denne udvikling antyder en konvergens af iPad- og Mac-funktionaliteter, hvilket giver brugerne en mere alsidig enhed.</li>
<li>Introduktionen af en foldbar iPad kunne markere en betydelig innovation i Apples produktudvalg, hvilket tiltrækker interesse fra teknologientusiaster og brancheobservatører.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZDe fleste iPhone-ejere ser indtil videre lidt til ingen værdi i Apple Intelligence</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan finder du deltidsarbejde?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZHvordan finder du deltidsarbejde?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi har givet officiel support til Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration til Home Assistant muliggør brugen af Xiaomi IoT-enheder inden for Home Assistant-platformen, hvilket kræver specifikke softwareversioner for kompatibilitet.</li>
<li>Installationsmulighederne inkluderer GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) eller manuelle metoder, hvor konfigurationen kræver en Xiaomi-konto login og enhedsvalg.</li>
<li>Integrationen understøtter flere konti, lokal kontrol via en Xiaomi Central Hub Gateway, og er tilgængelig i forskellige regioner, ved hjælp af MIoT-Spec-V2 til kommunikation, men gemmer brugerdata i klar tekst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi har givet officiel support til Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 år med Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, en letvægtswebbrowser, der oprindeligt blev forgrenet fra Gzilla/Armadillo i 1999, fejrer sit 25-års jubilæum i december 2024.</li>
<li>Browseren har gennemgået flere overgange, herunder skiftet fra GTK 1.0 til FLTK 2 i 2008 og derefter til FLTK 1.3 i 2011, med udviklingsudfordringer som tabet af nøglebidragydere og dets domæne.</li>
<li>I 2023 revitaliserede Rodrigo Arias Mallo projektet, hvilket førte til udgivelsen af version 3.1.0 i maj 2024, med løbende udvikling og den seneste version værende 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 år med Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palms administrerende direktør sender e-mail til Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPalms administrerende direktør sender e-mail til Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Tilbage fra de Døde (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den holdbare 2G-telefon Nokia 5110 bliver genoplivet med et moderne twist ved at udstyre den med et 4G-modul, SIM7600SA, som understøtter SMS og opkald. Telefonens enkle design og to printplader (PCB&#39;er) letter integrationen af det nye 4G-modul, hvilket gør retrofit-processen mere ligetil. Dette projekt fremhæver potentialet for at modernisere klassisk teknologi, med yderligere udviklinger, der vil blive beskrevet i en kommende del 2, som fokuserer på at designe et nyt board for udvidet funktionalitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Tilbage fra de Døde (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Skoleforbud mod smartphones resulterer i bedre søvn og forbedret humør: undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse foretaget af psykologer ved University of York fandt, at forbud mod smartphones i skoler forbedrede søvn og humør blandt børn. - Elever i 8. klasse på The Stanway School i Colchester deltog i et 21-dages smartphoneforbud, hvilket resulterede i hurtigere indsovning og en ekstra times hvile per nat. - Undersøgelsen rapporterede en 17% reduktion i depression og en 18% reduktion i angst, hvilket fremhæver de potentielle fordele ved smartphoneforbud, mens regeringer vurderer deres indvirkning på unge.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZSkoleforbud mod smartphones resulterer i bedre søvn og forbedret humør: undersøgelse</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De ser dine billeder]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZDe ser dine billeder</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En visuel bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et visuelt bevis demonstrerer den algebraiske identitet (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), hvilket er et grundlæggende koncept i algebra.</li>
<li>Udtalelsen fra Sophie Germain fremhæver sammenhængen mellem algebra og geometri og antyder, at algebra kan repræsenteres visuelt gennem geometriske diagrammer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEn visuel bevis for at a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Et fællesskab for retro-computing-entusiaster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE er en fællesskabsplatform for retro-computerentusiaster, der anvender et PLATO-baseret system kendt for sine multi-bruger, grafiske og interaktive kapaciteter. Den understøtter en række klassiske computerplatforme som Atari, Commodore og Apple, hvilket giver brugerne mulighed for at forbinde via webterminaler eller specifik software som PLATOTERM. Platformen tilbyder multiplayer-spil, sociale funktioner og et udviklingsmiljø ved hjælp af TUTOR-programmeringssproget, der henvender sig til både spil- og udviklingsinteresser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Et fællesskab for retro-computing-entusiaster</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent og tilstanden for AI-hardware-startups]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent og tilstanden for AI-hardware-startups</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Når en krystalkugle ikke er nok til at gøre dig rig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2023-udgaven af &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; fik 118 unge voksne med finansiel træning $50 til at handle med S&amp;P 500 og 30-årige amerikanske statsobligationer ved hjælp af nyheder en dag i forvejen, men uden prisdata.</li>
<li>På trods af at have forudgående nyheder, tabte halvdelen af deltagerne penge, og én ud af seks gik konkurs, med en gennemsnitlig gevinst på kun 3,2%, på grund af forkerte markedsforudsigelser og dårlig handelsstørrelse.</li>
<li>Eksperimentet fremhævede, at selv med forudseenhed kræver succesfuld handel dygtighed og strategi, som demonstreret af fem erfarne handlende, der opnåede bedre resultater.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZNår en krystalkugle ikke er nok til at gøre dig rig</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den tidligere OpenAI-medarbejder og whistleblower Suchir Balaji blev fundet død i sin lejlighed i San Francisco, og myndighederne har erklæret det som et selvmord.</li>
<li>Balaji havde anklaget OpenAI for brud på ophavsretten i forbindelse med træningen af deres ChatGPT-program, hvilket førte til flere retssager mod virksomheden.</li>
<li>OpenAI afviser beskyldningerne og hævder, at dets praksis er lovlig under &quot;fair use&quot;-lovene, mens Balaji var en nøglefigur i de igangværende juridiske kampe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI-whistleblower fundet død i lejlighed i San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk ønskede en OpenAI med profitformål]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk ønskede en OpenAI med profitformål</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company har indgået et forlig på 650 millioner dollars for at afslutte føderale undersøgelser af deres involvering i promovering af opioidsalg for Purdue Pharma, der dækker både civile og strafferetlige anklager.</li>
<li>Afregningen følger efter næsten 900 millioner dollars, der tidligere er blevet afgjort med statslige og lokale myndigheder, og McKinsey har forpligtet sig til at undgå fremtidigt arbejde med kontrollerede stoffer og vil være underlagt øget føderal overvågning.</li>
<li>Den tidligere McKinsey-partner Martin Elling vil erklære sig skyldig i at have hindret retfærdigheden ved at slette dokumenter, hvilket fremhæver den vedvarende kritik af, at virksomhedsledere ofte undgår fængselsstraf trods betydelige bøder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey og Company skal betale 650 millioner dollars for deres rolle i opioidkrisen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et væsentligt problem med macOS 15.2 forstyrrer replikatoren, hvilket forårsager en Resource Busy-fejl under datareplikering og påvirker kopiering af tredjeparts-operativsystemer.</li>
<li>Brugere rådes til at bruge &quot;Backup - alle filer&quot; med &quot;Smart Update&quot; til at sikkerhedskopiere data, eksklusive operativsystemet, indtil Apple leverer en løsning.</li>
<li>Fejlen, identificeret som FB16090831, er usandsynlig at blive løst snart på grund af feriesæsonen, ifølge Dave Nanian fra Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 bryder muligheden for at kopiere operativsystemet til en anden drev</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR har frigivet nye open-source forskningsartefakter for at fremme maskinintelligens, herunder Meta Motivo og Meta Video Seal. - Meta Motivo anvender usupervised reinforcement learning for at muliggøre menneskelignende adfærd i virtuelle agenter, mens Meta Video Seal tilbyder robuste video-vandmærkningsmuligheder. - Yderligere udgivelser inkluderer Flow Matching for generativ AI, Meta Explore Theory-of-Mind for social intelligens og Meta Large Concept Models for hierarkisk sprogforståelse, hvilket fremhæver Metas engagement i ansvarlig AI-udvikling og samarbejde med forskningssamfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDeling af ny forskning, modeller og datasæt fra Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) er en ny byte-niveau stor sprogmodel (LLM) arkitektur, der opnår ydeevne sammenlignelig med tokeniseringsbaserede LLM&#39;er med forbedret effektivitet og robusthed.</li>
<li>BLT anvender dynamisk størrelsesjusterede patches som beregningsenheder, der tilpasser sig baseret på dataens kompleksitet, hvilket fører til forbedret trænings- og inferenseffektivitet.</li>
<li>Undersøgelsen viser, at BLT kan skaleres op til 8 milliarder parametre med 4 billioner træningsbytes, hvilket overgår modeller baseret på tokenisering ved effektivt at skalere både patch- og modelstørrelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Patches skalerer bedre end tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Foredrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZForedrag af Ilya Sutskever på NeurIPS [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon programmeringssprog]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon er et højniveau programmeringssprog, der kombinerer elementer fra Oberon og Lua, designet specifikt til LuaJIT Virtual Machine (VM).</li>
<li>Det introducerer statisk typning til Lua, hvilket muliggør problemfri integration med Lua- og C-biblioteker, og inkluderer funktioner som referencesemantik, en HASHMAP-type og uforanderlige STRING-datatyper.</li>
<li>Projektet tilbyder en compiler, et integreret udviklingsmiljø (IDE) og forkompilerede versioner til Linux og Windows, og det er open-source under GPL 2 eller 3 licenser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon programmeringssprog</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmx 2.0.4 udgivet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den seneste opdatering, version 2.0.4, introducerer betydelige ændringer såsom at indstille standardmålet for htmx.ajax til body, rette problemer med indlejrede shadow roots og forbedre hændelseshåndtering og tag-adfærd.</li>
<li>Denne opdatering inkluderer også kompatibilitetsopdateringer og fejlrettelser for udvidelser, hvilket fremhæver løbende forbedringer i htmx-biblioteket, der bruges til at forbedre HTML med AJAX, CSS-overgange, WebSockets og server-sendt begivenheder (SSE).</li>
<li>Ændringsloggen afspejler en vedvarende indsats for at forbedre funktioner og rette problemer, med bemærkelsesværdige opdateringer som forbedret shadow DOM-support og tilføjelsen af nye funktioner over tid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZHtmx 2.0.4 udgivet</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, en hurtig Python-pakke og projektleder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; er en hurtig Python-pakke og projektmanager skrevet i Rust, designet til at erstatte flere værktøjer som pip, poetry og virtualenv, og tilbyder en betydelig hastighedsforøgelse på 10-100x i forhold til pip.</li>
<li>Det tilbyder omfattende projektstyring med funktioner som en universel låsefil, Python versionsstyring og support til Cargo-stil arbejdsområder, og kan installeres uden Rust eller Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; er støttet af Astral og understøtter flere operativsystemer, herunder macOS, Linux og Windows, og tilbyder avancerede funktioner og effektivitet til håndtering af afhængigheder og miljøer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, en hurtig Python-pakke og projektleder</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropi, oprindeligt introduceret af Sadi Carnot, måler uorden og er afgørende for forståelsen af termodynamikkens anden lov, som fastslår, at entropi altid øges. Begrebet entropi har udvidet sig ud over termodynamik til at omfatte informationsteori, hvor det repræsenterer usikkerhed og betragtes som subjektivt, afhængigt af en observatørs viden. Forskere udforsker brugen af information som en ressource med eksperimenter i informationsmotorer og kvantetermodynamik, hvilket giver nye muligheder for videnskabelig innovation og forståelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZTekst: Hvad er entropi? Et mål for, hvor lidt vi ved</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZJeg har lavet et gratis Figma-bibliotek fyldt med komponenter til hurtig prototyping</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et nyt EPUB-bibliotek til Node.js er blevet udviklet og udgivet som en NPM-pakke, med det formål at tilbyde en velvedligeholdt løsning til at skabe EPUB-bøger.</li>
<li>Biblioteket blev oprindeligt oprettet under udviklingen af et projekt kaldet Storyteller og er nu tilgængeligt for det bredere Node.js-fællesskab.</li>
<li>Udgivelsen blev motiveret af en anmodning om rådgivning om oprettelse af EPUB-bøger, hvilket fremhæver efterspørgslen efter et sådant værktøj i samfundet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, et JavaScript-bibliotek til at arbejde med EPUB-publikationer</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
