<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, skabt af Eric Wastl, er en julekalender med programmeringsgåder, der er velegnede til alle færdighedsniveauer og kan løses i ethvert programmeringssprog.</li>
<li>De gåder er designet til at køre effektivt på ældre hardware og er beregnet til øvelse, interviews eller underholdning, uden at kræve en baggrund i datalogi.</li>
<li>Det opfordres deltagerne til at dele deres erfaringer, teste løsninger med eksempler og søge hjælp, hvis det er nødvendigt, samtidig med at de overholder retningslinjer som ikke at bruge AI til at løse gåder og respektere varemærkeregler.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En brasiliansk CA, der kun er betroet af Microsoft, har udstedt et certifikat for google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZEn brasiliansk CA, der kun er betroet af Microsoft, har udstedt et certifikat for google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-source privat hjemmesikkerhedskamerasystem (ende-til-ende-kryptering)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren udviklede et hjemmesikkerhedskamerasystem kaldet Privastead, med fokus på privatliv ved at bruge ende-til-ende-kryptering med OpenMLS og implementere det hovedsageligt i Rust. Privastead er open source for dem med bekymringer om privatliv, og kræver et kompatibelt IP-kamera, en lokal maskine, en server og en Android-smartphone til opsætning. I øjeblikket understøtter systemet kun ét IP-kamera og Android, men forfatteren søger feedback og bidrag fra fællesskabet for at forbedre dets funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpen-source privat hjemmesikkerhedskamerasystem (ende-til-ende-kryptering)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs udfører en in-place konvertering af NTFS-filsystemet til det open-source Btrfs.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs er et værktøj designet til at konvertere NTFS-filsystemer til Btrfs på stedet, samtidig med at det originale billede bevares som en reflink-kopi for potentiel pladsgenvinding.</li>
<li>Værktøjet er tilgængeligt for både Windows og Linux, med specifikke installationsinstruktioner og afhængigheder for hver platform, og det inkluderer funktioner som kompressionsstøtte og tilbageførsel til NTFS.</li>
<li>Begrænsningerne omfatter manglen på support til ældre udvidede attributter, store alternative datastrømme (ADS) og krypterede filer, med specifikke betingelser nødvendige for at starte Windows fra et Btrfs-filsystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs udfører en in-place konvertering af NTFS-filsystemet til det open-source Btrfs.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD deaktiverer Zen 4's loop-buffer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD har deaktiveret loop-bufferen i sine Zen 4 CPU&#39;er, en funktion beregnet til strømoptimering snarere end ydeevneforbedring. - Ydeevnetests viser ubetydelige forskelle med loop-bufferen deaktiveret, da op-cachen kompenserer med tilstrækkelig båndbredde. - Beslutningen om at deaktivere loop-bufferen, muligvis på grund af en hardwarefejl, vil sandsynligvis ikke have en væsentlig indvirkning på ydeevne eller strømforbrug, og funktionen var ikke bredt dokumenteret af AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD deaktiverer Zen 4&apos;s loop-buffer</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One udgivet: Den første router designet specifikt til OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) og OpenWrt har lanceret OpenWrt One, en trådløs router designet til at fremme softwarefrihed og retten til reparation, prissat til $89 med et kabinet eller $68,42 for selve kortet.</li>
<li>Routeren er umulig at ødelægge, fuldt ud i overensstemmelse med copyleft, og har en MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, understøtter Power over Ethernet (PoE) og USB-C strøm, med en USB-seriel grænseflade til avancerede brugere.</li>
<li>Enheden er FCC-kompatibel, hvilket viser, at retten til software-reparation kan være i overensstemmelse med lovgivningsmæssige krav, og hvert køb inkluderer en donation på $10 til OpenWrt hos Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One udgivet: Den første router designet specifikt til OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean svarer EDA-industrien om AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean svarer EDA-industrien om AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvad gør denne knap? – Min nye bil har en mystisk og udokumenteret kontakt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ejer af en Opel Corsa fra 2020 opdagede en mystisk kontakt forbundet til et flådesporingssystem, sandsynligvis installeret af den tidligere ejer, en stor virksomhed.</li>
<li>Systemet fungerer som en GPS-tracker og muligvis en immobilisator, der sporer førerens bevægelser og sender data til en flådechef.</li>
<li>Ejeren planlægger at fjerne systemet på grund af bekymringer om privatlivets fred og fremhæver problemet med ubevidst at køre med sporingsenheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZHvad gør denne knap? – Min nye bil har en mystisk og udokumenteret kontakt</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bryde 4Chan CAPTCHA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektet havde til formål at udvikle en maskinlæringsmodel ved hjælp af TensorFlow til at løse 4Chan CAPTCHA&#39;er med over 80% nøjagtighed, og opnåede til sidst over 90% nøjagtighed.</li>
<li>Modellen anvendte en LSTM CNN-arkitektur med CTC-kodning, trænet på 500 håndløste og 50.000 syntetiske billeder, og blev konverteret til brug i browseren med TensorFlow.js.</li>
<li>Projektet gav værdifuld indsigt i maskinlæring og computer vision og overvandt udfordringer som datainsamling, generering af syntetiske data og kompatibilitetsproblemer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZBryde 4Chan CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrisk line-art af Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrisk line-art af Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknisk søvn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Familial Natural Short Sleep (FNSS) er en tilstand, hvor individer kan sove mindre uden negative virkninger på grund af en genetisk mutation, især i DEC2-genet, der påvirker orexin-niveauerne. Orexin spiller en central rolle i reguleringen af søvn, hvor ubalancer kan føre til søvnighed eller søvnløshed, og forskning undersøger FNSS-replikation gennem orexin-agonister eller genterapi. På trods af dets potentiale er FNSS stadig underforsket, hvilket indikerer et behov for yderligere studier for at udvikle forbedrede metoder til søvnteknik.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZTeknisk søvn</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googles forværring]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den lukkede Giant Freakin Robot understreger de udfordringer, som uafhængige udgivere står over for, da mange sider lukker ned på grund af faldende trafik fra store platforme som Google og Facebook. Googles maskinlæringssystem, der er designet til at forbedre søgeresultater, har utilsigtet fjernet adskillige små sider, hvilket har ført til økonomiske vanskeligheder for indholdsskabere. Algoritmens kompleksitet og Googles dominerende markedsposition bidrager til det vedvarende problem, hvilket efterlader skabere med begrænsede alternativer og løsninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGoogles forværring</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sol-Ark-producenten rapporteres at deaktivere alle Deye-invertere i USA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark deaktiverede alle Deye-invertere i USA, hvilket forstyrrede boligejere ved bevidst at gøre dem ubrugelige med en besked om regionale begrænsninger.</li>
<li>Sol-Ark, der har eksklusive salgsrettigheder i USA, tilbød et rabatbaseret udskiftningsprogram til berørte kunder, hvilket rejste bekymringer om kontrol og sikkerhed af internetforbundne solcelleinvertere.</li>
<li>Begivenheden understreger vigtigheden af at vælge invertere med pålidelig support og sikker netværksforbindelse for at undgå lignende forstyrrelser, især med kinesisk-producerede produkter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-producenten rapporteres at deaktivere alle Deye-invertere i USA</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Send en officiel 'Fortsæt og Bliv Ved' brev til en, du værdsætter]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZSend en officiel &apos;Fortsæt og Bliv Ved&apos; brev til en, du værdsætter</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniører må ikke begå opstartsfejl, når de bygger regnskaber.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Betalingsingeniørens håndbog understreger den kritiske rolle, som nøjagtige hovedbøger spiller i fintech-startups, og fremhæver faldgruberne ved at forsømme dobbelt bogholderisystemer.</li>
<li>Alvaro Duran deler en advarende fortælling fra sin startup-oplevelse, hvor fraværet af et dobbelt bogføringssystem førte til økonomiske uoverensstemmelser og utilfredse kunder.</li>
<li>Duran overvejer at forfatte en bog om at skabe skalerbare og fremtidssikrede regnskaber og søger feedback på dens potentielle interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZIngeniører må ikke begå opstartsfejl, når de bygger regnskaber.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fuck ikke med Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-scrolling plugins kritiseres for at forstyrre den naturlige web-browsingoplevelse ved at forringe brugervenlighed, tilgængelighed og ydeevne. - Nøgleproblemer inkluderer at krænke brugerforventninger, forårsage køresyge, reducere tilgængelighed og inkonsekvent ydeevne, især på ældre enheder. - Disse plugins øger også sidens indlæsningstider, bryder native browserfunktioner og tilføjer vedligeholdelsesbyrde, hvilket fører til brugerfrustration og kompleksitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZFuck ikke med Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner hæver priserne, mens de markant sænker båndbredden (USA)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner hæver priserne i USA med op til 27,52% for CPX21-servere, mens båndbredden reduceres med gennemsnitligt 88,19%. Ændringerne, der blev annonceret på Thanksgiving, har til formål at tilpasse omkostningerne til ressourceforbruget, da lettere brugere subsidierede tungere brugere. De nye priser og båndbreddebegrænsninger træder i kraft fra december 2024 for nye servere og februar 2025 for eksisterende, hvor Hetzner fastholder, at de tilbyder det bedste pris-ydelsesforhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner hæver priserne, mens de markant sænker båndbredden (USA)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bildæk udleder en fjerdedel af alle mikroplastikker i miljøet]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZBildæk udleder en fjerdedel af alle mikroplastikker i miljøet</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Succesen og fiaskoen for Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, et build-system skabt som et sideprojekt, har opnået betydelig popularitet og bruges nu af store projekter som Chrome, Android og Meson.</li>
<li>Systemet er designet til hastighed og effektivitet, idet det anvender en bipartit graf for bedre bygningsstruktur og fokuserer på hurtige inkrementelle opbygninger.</li>
<li>Skaberen reflekterer over udfordringerne ved at være en open-source vedligeholder og bemærker de høje krav og den begrænsede taknemmelighed trods Ninjas succes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSuccesen og fiaskoen for Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvor meget hukommelse har du brug for i 2024 til at køre 1M samtidige opgaver?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 2024-benchmark testede hukommelsesforbrug for at køre 1 million samtidige opgaver ved hjælp af coroutines på tværs af forskellige programmeringssprog, herunder Rust, C#, Go og Java. - C# med NativeAOT demonstrerede den bedste hukommelseseffektivitet og overgik andre sprog, mens Go forbrugte mere hukommelse end forventet, endda mere end Java med GraalVM. - Undersøgelsen understreger, at nogle sprog, som .NET med NativeAOT og Java&#39;s GraalVM, har forbedret skalerbarhed, mens Go&#39;s goroutines var mindre effektive, og Rust&#39;s hukommelsesbrug blev optimeret ved at justere opgavehåndteringen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHvor meget hukommelse har du brug for i 2024 til at køre 1M samtidige opgaver?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Farvel, Rust. Jeg ønsker dig succes, men jeg er tilbage til C++ (undskyld, det er en klage)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZFarvel, Rust. Jeg ønsker dig succes, men jeg er tilbage til C++ (undskyld, det er en klage)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 er på vej]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 forventes snart at blive udgivet, hvilket markerer den første store opdatering siden 2018, med en moderniseret GTK 3-grænseflade og forbedret ydeevne. - Vigtige opdateringer inkluderer ikke-destruktiv redigering, forbedret farvestyring, forbedrede lagarbejdsgange og et nyt udvidelsessystem for lettere plugin-håndtering. - Selvom den præcise udgivelsesdato er ukendt, er udviklingsversioner tilgængelige, hvilket indikerer en betydelig fremgang for den open source-billededitor med forventning om hyppigere fremtidige opdateringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 er på vej</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince er en Golang-baseret port af Plausible Analytics-dashboardet, designet som et enkelt binært, enkeltbrugersystem til flere websites uden runtime-afhængigheder. Det inkluderer funktioner som automatisk TLS (Transport Layer Security), sporing af udgående links, sporing af filoverførsler, sporing af 404-sider og sporing af brugerdefinerede hændelser, hvilket gør det næsten ækvivalent med Plausible-dashboardet. Vince har til formål at gøre Plausible-dashboardet tilgængeligt for selv-hosting, og fungerer som en erstatning for personlige websites, med en demo tilgængelig på en $6 Vultr-instans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Et selvhostet alternativ til Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det australske parlament forbyder sociale medier for personer under 16 år]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZDet australske parlament forbyder sociale medier for personer under 16 år</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skærmdeling i browseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new er et værktøj, der giver brugerne mulighed for hurtigt at oprette webapplikationer, hvilket demonstreres ved at bygge en skærmdelingsapp på blot 30 minutter. Appen fungerer ved at generere en unik kode til et rum, som andre kan bruge til at deltage og se den delte skærm. Projektet blev yderligere udviklet ved hjælp af Cursor og er tilgængeligt for visning på GitHub, med en live demo hostet på Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZSkærmdeling i browseren</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, den første store udgivelse i 7 år, introducerer en moderniseret brugergrænseflade, Remote Write 2.0, UTF-8 support, OTLP support og native histogrammer. - Nøglefunktioner inkluderer forbedret protokoleffektivitet med Remote Write 2.0, forbedret interoperabilitet med OpenTelemetry gennem OTLP-indtagelse og mere effektive metrikker med native histogrammer. - Brugere bør være opmærksomme på nogle ændringer, der kan bryde kompatibilitet, og konsultere migrationsguiden, men udgivelsen opretholder bagudkompatibilitet og opfordrer til brugerfeedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Malware kan slukke for webcam-LED'en og optage video, demonstreret på ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkivet tilbyder værktøjer til at manipulere webcam-LED&#39;en på en ThinkPad X230, hvilket illustrerer, hvordan malware potentielt kunne optage video uden LED-notifikation. Processen involverer at genflashe webcam-firmwaren via USB, en teknik der kunne anvendes på forskellige bærbare computere, ved hjælp af scripts til firmware-manipulation og LED-kontrol. Webkameraet bruger en Ricoh R5U8710-controller, og forsigtighed tilrådes, da genflashning kan beskadige webkameraet; yderligere indsigt er tilgængelig i &quot;Lights Out&quot;-foredraget på POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZMalware kan slukke for webcam-LED&apos;en og optage video, demonstreret på ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner reducerer trafik på amerikanske VPS'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Takststrukturen for Cloud-servere (CCX- og CPX-linjer) og Load balancere i Ashburn og Hillsboro, USA, bliver opdateret. - Nye priser og trafikmængder vil gælde for nyoprettede og opskalerede servere fra den 1. december 2024, mens eksisterende servere vil opleve ændringer fra den 1. februar 2025. - Opdateringen har til formål at give mere retfærdig prissætning baseret på lokale forhold, mens priserne for trafikoverskridelser forbliver uændrede.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner reducerer trafik på amerikanske VPS&apos;er</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australien: Børn under 16 år vil blive forbudt at bruge sociale medier efter, at Senatet har vedtaget love]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australien har vedtaget ny lovgivning, der forbyder børn under 16 år at bruge sociale medier, med det formål at beskytte mental sundhed.</li>
<li>Sociale medievirksomheder har et år til at overholde reglerne og risikerer bøder på op til 50 millioner dollars for manglende overholdelse, mens brugere og forældre ikke står over for nogen sanktioner.</li>
<li>Lovgivningen gælder ikke for beskedapps, online gaming eller uddannelsestjenester og har modtaget blandede reaktioner fra eksperter inden for mental sundhed, politikere og teknologivirksomheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralien: Børn under 16 år vil blive forbudt at bruge sociale medier efter, at Senatet har vedtaget love</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibabas O1 Lignende Reasoning LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen med Spørgsmål) er en AI-model designet til at udforske problemer med nysgerrighed og filosofisk undersøgelse, hvor den konstant stiller spørgsmålstegn ved sine antagelser.</li>
<li>På trods af begrænsninger som sprogblanding og rekursive ræsonneringssløjfer udmærker QwQ sig inden for tekniske domæner og opnår høje scores på benchmarks som GPQA, AIME, MATH-500 og LiveCodeBench.</li>
<li>Modellen demonstrerer stærke problemløsningsevner inden for matematik og programmering, hvilket bidrager til den igangværende rejse med at forstå AI-reasoning og maskinintelligens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibabas O1 Lignende Reasoning LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[I lovprisning af tryk: Læsning er essentiel i en æra med epistemologisk sammenbrud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon understreger den vedvarende betydning af læsning på tryk og henviser til Sven Birkerts&#39; &quot;The Gutenberg Elegies&quot; for at fremhæve bekymringer om digital mediers indflydelse på dybdelæsning og misinformation.</li>
<li>Simon hævder, at trykte bøger giver en unik, fordybende oplevelse, som digitale medier ikke kan gengive, og fremmer eftertanke og privatliv væk fra internettets konstante støj.</li>
<li>Han konkluderer, at det er afgørende at bevare læsefærdigheder og dyb læsning for at opretholde individuel tænkning og modstå den gennemgribende indflydelse fra digital teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZI lovprisning af tryk: Læsning er essentiel i en æra med epistemologisk sammenbrud</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformér enhver stemme på 15 sekunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro er en open-source Gradio WebUI designet til avanceret lydmanipulation, herunder zero-shot stemmekloning og en stemmeskifter med over 50 kendisstemmer.</li>
<li>Den tilbyder funktioner som YouTube-lyd-download, vokalisolering, flersproget tekst-til-tale og oversættelse ved hjælp af Whisper-motorer.</li>
<li>Voice-Pro er særligt gavnligt for indholdsskabere, udviklere og lydentusiaster, med ressourcer tilgængelige på GitHub og videotutorials på YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI Voice Cloning Magic: Transformér enhver stemme på 15 sekunder</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[850 år gamle fødevaremarkeder i London lukker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>De historiske Smithfield- og Billingsgate-markeder i London, som er betydningsfulde for deres 850-årige historie, vil lukke inden 2028, da City of London Corporation trækker sin støtte tilbage. Markederne, kendt som Storbritanniens største engrosmarkeder for kød og indlandsfisk, vil blive erstattet af nye udviklinger, hvor handlende modtager kompensation og hjælp til flytning. Planerne om at flytte markederne til Dagenham blev opgivet på grund af høje omkostninger, hvilket vækker bekymring for den fremtidige forsyning af fisk i London og markerer et tab af tradition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z850 år gamle fødevaremarkeder i London lukker</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – en lille modelbygger til små modeller]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, et 3D-modelleringsværktøj til at skabe retro-stil modeller, blev udgivet den 27. november 2024 af Apskeppet, og henvender sig til både begyndere og eksperter. Værktøjet er tilgængeligt for Windows og macOS, med en introduktionspris på $5,09 indtil den 4. december 2024. Brugere opfordres til at deltage i fællesskabet og udforske tutorials for at forbedre deres kreativitet med picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – en lille modelbygger til små modeller</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Float selv-tagging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret introducerer &quot;self-tagging,&quot; en metode til at indkode typeinformation inden for 64-bit objekter, hvilket optimerer hukommelseslayoutet for dynamiske sprog uden at ofre dataplads.</li>
<li>Selv-tagging forbedrer eksekveringstiden i flydende-tunge benchmarks med 2,3 gange i Scheme og 2,7 gange i JavaScript, hvilket tilbyder et mere effektivt alternativ til eksisterende metoder som taggede pointers og NaN-tagging.</li>
<li>Denne tilgang muliggør effektiv kodning af både data og type, hvilket forbedrer ydeevnen uden at påvirke andre operationer, hvilket gør det til en lovende løsning til håndtering af 64-bit IEEE754 dobbeltpræcisions-flydetal i dynamiske sprog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFloat selv-tagging</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Udvikling af en kræftmedicin uden Big Pharma: dette hospital viser, at det kan lade sig gøre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stigende sundhedsudgifter i Nederlandene tilskrives bureaukrati, spild og unødvendig pleje, hvilket fremhæver systemiske ineffektiviteter.</li>
<li>Et hollandsk hospital udviklede en kræftmedicin uafhængigt af store medicinalfirmaer, hvilket tilbyder en behandling, der er fem gange billigere end en sammenlignelig amerikansk terapi, og demonstrerer potentialet for non-profit hospitaler til at reducere sundhedsomkostningerne.</li>
<li>På trods af innovationen afskrækker den dyre og komplekse registreringsproces hos Det Europæiske Lægemiddelagentur (EMA) hospitaler; dog har AVL-hospitalet finansieret en fase 3-undersøgelse gennem donationer med det formål at opnå EMA-godkendelse for at opretholde deres overkommelige terapi mod dyr konkurrence fra medicinalindustrien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUdvikling af en kræftmedicin uden Big Pharma: dette hospital viser, at det kan lade sig gøre</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1974 afholdt M.I.T. et kursus, hvor deltagerne, herunder Marc Rosenbaum og Harriet Fell, konstruerede aluminiums cykelrammer, med Rosenbaums design som den letteste banecykel på det tidspunkt. Rosenbaums cykel, lavet af 6061-T6 aluminium og titanium, havde større diameter rør og præcisionslejer, vejede 12 lbs. 5 oz., og er nu udstillet på M.I.T. Museum. Harriet Fells ramme var involveret i en patentstrid mellem Cannondale og Klein, hvor Cannondale brugte den til at argumentere mod Kleins patent ved at hævde tidligere kunst.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT Aluminiumcykelprojekt 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dell lægger usignerede opdateringer på deres hjemmeside, som ikke kan installeres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell lægger usignerede opdateringer på deres hjemmeside, som ikke kan installeres</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den glemte historie om, hvordan IBM opfandt den automatiserede fabrik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1970 initierede IBM&#39;s Bill Harding Project SWIFT med det formål at automatisere wafer-fremstilling for at producere integrerede kredsløb (IC&#39;er) på under en dag, en betydelig reduktion fra den typiske månedlange proces. SWIFT opnåede en 5-timers gennemløbstid pr. lag, en bedrift der stadig er uovertruffen, og introducerede innovationer som automatiseret behandling og realtidskontrol, der er grundlæggende for moderne halvlederproduktion. På trods af sin korte levetid påvirkede Project SWIFT&#39;s fremskridt og Hardings visionære lederskab betydeligt udviklingen af halvlederproduktionsteknikker.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDen glemte historie om, hvordan IBM opfandt den automatiserede fabrik</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Det amerikanske copyright-kontor har afvist en stor indsats for bevarelse af spil.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det amerikanske copyright-kontor har afvist en DMCA-undtagelsesanmodning, der havde til formål at give biblioteker mulighed for at dele digital adgang til bevarede videospil eksternt, hvilket afslutter en treårig kampagne fra Video Game History Foundation (VGHF) og Software Preservation Network.</li>
<li>Den foreslåede undtagelse ville have lettet en digital bibliotek for historikere og forskere til at få adgang til udgåede spil, men blev afvist på grund af bekymringer om potentiel rekreativ brug og markedsmæssig skade, som argumenteret af branchegrupper.</li>
<li>VGHF udtrykte skuffelse og kritiserede beslutningen for at være stærkt påvirket af industriens lobbyvirksomhed, som prioriterede industriens interesser over offentlig adgang til historiske spil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDet amerikanske copyright-kontor har afvist en stor indsats for bevarelse af spil.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udlede neural aktivitet før plasticitet for læring ud over backpropagation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen introducerer &quot;prospektiv konfiguration,&quot; et nyt princip for kreditfordeling i læring, som et alternativ til den traditionelle backpropagation-metode.</li>
<li>Fremtidig konfiguration indebærer, at neurale netværk forudsiger ønskede neurale aktivitetsmønstre, før de justerer synaptiske vægte, hvilket forbedrer effektiviteten og effektiviteten i læring.</li>
<li>Metoden stemmer bedre overens med observeret neural aktivitet i menneskelige og dyrestudier og kan tilbyde fordele i både biologiske og kunstige læringssystemer i forhold til backpropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUdlede neural aktivitet før plasticitet for læring ud over backpropagation</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[App, der spørger 'hvorfor?' hver gang du låser din telefon op]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty er en app, der opfordrer brugere til at udvikle sundere telefonvaner gennem bevidsthedspåmindelser, når de låser deres enheder op. Appen lægger vægt på privatliv ved at fungere helt lokalt uden reklamer eller sporing, og den bruger Android-tilladelser udelukkende til funktionalitet uden datainnsamling. Med et minimalistisk design og smart tilpasning har Intenty en vurdering på 4,4 stjerner og over 10.000 downloads, hvilket appellerer til brugere, der ønsker at reducere tankeløs telefonbrug.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApp, der spørger &apos;hvorfor?&apos; hver gang du låser din telefon op</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den kondensator, som Apple lodede forkert på fabrikken]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown fremhæver en produktionsfejl i Apples Macintosh LC III, hvor en kondensator blev installeret baglæns, hvilket potentielt kan forårsage problemer.</li>
<li>Macintosh LC III, der blev produceret mellem 1993 og 1994 til uddannelsesmarkedet, blev ikke udsat for en større tilbagekaldelse på trods af denne fejl.</li>
<li>Brown råder til forsigtighed ved udskiftning af kondensatorer, især med moderne tantalumkondensatorer, og anbefaler at installere dem korrekt, i modsætning til PCB&#39;ens silketryksinstruktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZDen kondensator, som Apple lodede forkert på fabrikken</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg havde ikke brug for Kubernetes, og det har du sandsynligvis heller ikke]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren skiftede fra Kubernetes til Google Cloud Run og nævnte Kubernetes&#39; kompleksitet, omkostninger og langsomme autoskalering som ulemper. Google Cloud Run fremhæves som et enklere, omkostningseffektivt alternativ, der kun opkræver betaling for faktisk CPU- og hukommelsesbrug og tilbyder hurtig skalering uden Kubernetes&#39; administrationsbyrde. Forfatteren bruger GitHub Actions til kontinuerlig integration/kontinuerlig implementering (CI/CD), administrerede databaser og pub-sub messaging, og understreger Cloud Runs egnethed til projekter, der har brug for enkelhed og effektivitet frem for Kubernetes&#39; omfattende funktioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJeg havde ikke brug for Kubernetes, og det har du sandsynligvis heller ikke</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En hacker i Snowflake-afpresninger kan være en amerikansk soldat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>To personer blev arresteret for datatyveri fra virksomheder, der bruger Snowflake, mens en tredje mistænkt, kendt som &quot;Kiberphant0m,&quot; stadig er på fri fod og menes at være en amerikansk soldat i Sydkorea.</li>
<li>Gruppen har været involveret i salg af stjålne data og afpresning af virksomheder, hvor AT&amp;T angiveligt har betalt $370,000 for at få slettede optegnelser fjernet.</li>
<li>Canadiske myndigheder har arresteret Alexander Moucka, og John Erin Binns er fængslet i Tyrkiet, begge forbundet med bruddene, mens Kiberphant0m fortsat er aktiv på cyberkriminalitetsfora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEn hacker i Snowflake-afpresninger kan være en amerikansk soldat</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice i browseren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introducerer LibreOffice til webbrowsere, hvilket muliggør adgang fra enhver enhed med muligheder for selv-hosting eller brug af et Content Delivery Network (CDN) for datakontrol. - Suiten inkluderer Writer, Calc og Impress til tekstbehandling, regneark og præsentationer, og er tilgængelig både på web og desktop på Linux og Windows, hvilket sikrer dokumentkompatibilitet. - ZetaOffice tilbyder open-source software med betalte muligheder for CDN-brug og support, og integrerer med eksisterende systemer via LibreOffice UNO API, hvilket fungerer effektivt i moderne browsere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice i browseren</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link siger, at de ikke vil opdatere 60.000 ældre modemer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link har annonceret, at de ikke vil levere sikkerhedsopdateringer til 60.000 ældre modemmer, der har nået end-of-life status, og opfordrer brugerne til at opgradere til nyere modeller i stedet.</li>
<li>De ikke-opdaterede sikkerhedssårbarheder kunne potentielt give hackere mulighed for at tage kontrol over disse enheder, hvilket udgør en betydelig risiko.</li>
<li>De fleste af de berørte modemer er placeret i Taiwan, og for brugere, der ikke kan opgradere, anbefaler D-Link at begrænse fjernadgang og bruge sikre adgangskoder som forsigtighedsforanstaltninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link siger, at de ikke vil opdatere 60.000 ældre modemer</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain døde få timer efter at have påstået gengældelse ved NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State professor Marshall Brain, grundlægger af HowStuffWorks.com, blev fundet død på sit kontor den 20. november, efter at have påstået repressalier fra universitetsledelsen.</li>
<li>Brain hævdede, at han blev tvunget til at gå på pension efter etiske klager, men universitetet har ikke kommenteret disse påstande eller hans død.</li>
<li>Tidligere studerende og kolleger har udtrykt skuffelse over universitetets tavshed og fremhæver den fortsatte udvikling af denne historie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain døde få timer efter at have påstået gengældelse ved NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet for Mortals (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har udgivet en gratis online bog med titlen &quot;Janet for Mortals,&quot; der fokuserer på programmeringssproget Janet, og som tog 20 uger at skrive. Bogen indeholder 44.000 ord og ledsages af en hjemmeside med en REPL (Read-Eval-Print Loop) til interaktiv læring. Bogen og relaterede projekter, såsom C++ biblioteksbindinger og en testframework, har fået positiv opmærksomhed på platforme som Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet for Mortals (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 er en hurtigere, drop-in opgradering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) er en betydelig opgradering fra CM4, der tilbyder 2-3 gange hurtigere ydeevne, USB 3 og PCIe Gen 3 kompatibilitet, samtidig med at den bevarer samme formfaktor.</li>
<li>CM5 er prissat på samme måde som CM4, med 8GB-modellen startende ved $75, og inkluderer en hurtigere CPU, RAM og forbedret grafik, selvom den bruger mere strøm ved fuld kapacitet.</li>
<li>Et opdateret IO-board er også udgivet til $20, med USB-C strømforsyning og andre forbedringer, hvilket fremhæver CM5&#39;s support og modularitet trods konkurrence fra andre single-board computere (SBC&#39;er).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 er en hurtigere, drop-in opgradering</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internetudbydere siger, at deres 'fremragende kundeservice' er grunden til, at brugerne ikke skifter udbyder.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ISP-lobbygrupper hævder, at konkurrence sikrer høje kundeservicestandarder, hvilket gør yderligere reguleringer unødvendige, da dårlig service ville få kunderne til at skifte udbyder.</li>
<li>Regulatorer i Californien og Oregon rapporterer om udbredt kundemishag, der fremhæver problemer som lange ventetider og faktureringsproblemer, hvilket modsiger internetudbydernes påstande.</li>
<li>FCC gennemgår kundeservicepraksis, men med Brendan Carrs ledelse, udpeget af den kommende præsident Trump, er nye reguleringer usandsynlige, da fokus skifter mod at reducere reguleringsbyrder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternetudbydere siger, at deres &apos;fremragende kundeservice&apos; er grunden til, at brugerne ikke skifter udbyder.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Anbefaling til en softwareingeniør, der ønsker at blive opdateret med det nyeste inden for AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Brugeren søger aktivt pålidelige kilder til de seneste opdateringer inden for kunstig intelligens (AI), især gennem teknologiblogs, der ligner Hacker News (HN).</li>
<li>De har erfaring med at bruge ChatGPT og OpenAI API, specifikt version 3.5, hvilket indikerer en praktisk interesse i AI-værktøjer.</li>
<li>Brugeren fandt Simon Willisons blog, men føler, at den mangler sammenhæng, hvilket tyder på et behov for mere strukturerede og omfattende AI-informationskilder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAnbefaling til en softwareingeniør, der ønsker at blive opdateret med det nyeste inden for AI</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI sætter video-modellen Sora på pause efter kunstnere lækker adgang i protest]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI sætter video-modellen Sora på pause efter kunstnere lækker adgang i protest</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ja, det 'ligner en and', men transportører kan lide den nye USPS-postbil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det amerikanske postvæsen introducerer nye elektriske postbiler som en del af en moderniseringsplan til 9,6 milliarder dollars, der tilbyder funktioner som aircondition, øget lastrum og forbedret sikkerhed.</li>
<li>Den flåde, der oprindeligt var tiltænkt at være overvejende gasdrevet, vil nu være 75% elektrisk på grund af juridiske udfordringer, hvilket markerer et betydeligt skift mod bæredygtighed.</li>
<li>På trods af deres ukonventionelle design er lastbilerne blevet positivt modtaget for deres komfort og effektivitet, idet de inkorporerer input fra postbude og inkluderer funktioner som skridsikre overflader, airbags og et kollisionsundgåelsessystem.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJa, det &apos;ligner en and&apos;, men transportører kan lide den nye USPS-postbil</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Async, ren-Python rendering-motor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; er en ren-Python rendering-motor, der understøtter asynkrone og synkrone funktionskomponenter, React-lignende kontekststyring og indbyggede HTML-tags, hvilket gør den alsidig til forskellige webudviklingsbehov. Den tilbyder funktioner som Markdown-understøttelse, JSON-baseret internationalisering og nem integration med enhver backend- eller frontend-ramme, hvilket forbedrer dens tilpasningsevne og tilpasningsmuligheder. Biblioteket er open-source under MIT-licensen, hvilket opmuntrer til bidrag fra fællesskabet, og det kan installeres via PyPI ved hjælp af <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Async, ren-Python rendering-motor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 tilføjer Put-If-Match (Sammenlign-og-Byt)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introducerer betingede skrivninger, der muliggør opdateringer kun, hvis et objekt forbliver uændret, hvilket forhindrer samtidige overskrivninger ved at verificere objektets ETag. Denne funktion, der ligner HTTP if-none-match headeren, tillader klienter at bruge if-match headeren for at sikre ETag-konsistens før skrivning, hvilket forbedrer effektiviteten for distribuerede applikationer. Tilgængelig uden ekstra omkostninger i alle AWS-regioner, kan implementeringen udføres ved hjælp af AWS SDK, API eller CLI, med yderligere detaljer i S3 User Guide.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 tilføjer Put-If-Match (Sammenlign-og-Byt)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De løgne vi fortæller os selv for at blive ved med at bruge Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen kritiserer Golang og bemærker, at selvom det har tiltalende funktioner som en asynkron runtime og en garbage collector, har det også betydelige ulemper, såsom fraværet af sumtyper og utilstrækkelig fejlhåndtering. Den argumenterer for, at Go&#39;s opfattede enkelhed kan være vildledende, hvilket fører til skjulte kompleksiteter og udfordringer i produktionsmiljøer, og understreger vigtigheden af at anerkende disse problemer frem for at adoptere Go udelukkende for dets brugervenlighed. Artiklen sammenligner Go med Rust og antyder, at på trods af Rusts udfordringer, tilbyder det mere robuste løsninger til at håndtere kompleksitet og sikre korrekthed i koden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDe løgne vi fortæller os selv for at blive ved med at bruge Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertrucks mange tilbagekaldelser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck har oplevet flere tilbagekaldelser siden lanceringen, med den seneste involverende defekte drivinvertere, der påvirker over 2.400 enheder, hvilket rejser bekymringer om dens pålidelighed.</li>
<li>På trods af kvalitetsproblemer fortsætter Cybertrucks unikke design med at tiltrække købere, selvom dens manglende evne til at opfylde europæiske sikkerhedsstandarder begrænser dens markedsrækkevidde.</li>
<li>Tilbagekaldelserne, mens de demonstrerer regulatorisk effektivitet, kan skade Teslas brandomdømme, især i betragtning af Elon Musks betydelige indflydelse på amerikanske reguleringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertrucks mange tilbagekaldelser</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator støtter ofte startups, der duplikerer andre YC-virksomheder, viser data.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), en fremtrædende startup-accelerator, er kendt for at lancere succesfulde virksomheder som Airbnb og Stripe, men mange af dens startups bygger lignende eller identiske produkter som tidligere YC-virksomheder.</li>
<li>PearAI-kontroversen fremhævede denne tendens, hvor PearAI blev anklaget for at klone et andet YC-produkt, men YC&#39;s CEO Garry Tan forsvarede praksissen og henviste til vigtigheden af valg og innovation.</li>
<li>Deckmatchs analyse af YC-trends viser, at populære startup-kategorier inkluderer AI-kodeeditorer, restaurant-PoS-systemer og forretningsfinansieringsværktøjer, mens nogle områder som kryptohandel oplever faldende interesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator støtter ofte startups, der duplikerer andre YC-virksomheder, viser data.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io nedbrud – løst]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io nedbrud – løst</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En kort introduktion til bilindustriens Lidar-teknologi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vik&#39;s Nyhedsbrev dykker ned i bilindustriens lidar-teknologi, som er afgørende for selvkørende biler på grund af dens evne til at producere højopløsningsbilleder ved hjælp af infrarøde lasere. Nyhedsbrevet diskuterer lidars driftsprincipper, herunder valg af bølgelængder, fotodetektorer og afstandsmålingsteknikker som Time-of-Flight og Frequency Modulated Continuous Wave. Det undersøger også forskellige lidar-systemer, såsom mekaniske og solid-state muligheder, med det formål at reducere omkostningerne og forbedre teknologien for bredere anvendelse i autonome køretøjer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn kort introduktion til bilindustriens Lidar-teknologi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Har du brug for ID for at læse REAL-ID reglerne?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et forsøg på at få adgang til TSA&#39;s nye regler for digital-ID afslørede problemer med REAL-ID-loven, da reglerne ikke er offentligt tilgængelige og kræver ID for adgang, hvilket vækker bekymring om hemmelige love og retfærdig rettergang.</li>
<li>TSAs digitale ID-standarder, der er afledt af private dokumenter, involverer komplekse interaktioner mellem apps, enheder og offentlige myndigheder, med bekymringer om privatlivets fred vedrørende logget ID-brug.</li>
<li>Forfatteren hævder, at TSA&#39;s praksis krænker offentlighedens adgangsrettigheder og har rapporteret problemet til Office of the Federal Register med henblik på at få reglen trukket tilbage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZHar du brug for ID for at læse REAL-ID reglerne?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En løsning på The Onion-problemet af J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget omhandler &quot;løgproblemet,&quot; som indebærer at skære løg for at opnå minimal variation i skivernes volumen for ensartethed. - En matematisk udforskning ved hjælp af calculus fastslog, at det optimale skærepunkt er 55,73066% under løgets centrum, betegnet som &quot;den sande løgkonstant.&quot; - Denne opdagelse forfiner et tidligere forslag om at skære mod et punkt 60% under centrum, hvilket giver en mere præcis metode til jævne løgskiver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEn løsning på The Onion-problemet af J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis forsøger at overtage alle OSS Redis-bibliotekerne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis overtager angiveligt kontrollen over al open source-software (OSS) Redis-biblioteker, som inkluderer populære som Jedis, Lettuce og redis-py.</li>
<li>Disse biblioteker er i øjeblikket nede, og et andet bibliotek, redis-rs, står også over for potentiel kontrol eller nedlukning.</li>
<li>Dette er en betydningsfuld situation, da den påvirker udviklere, der er afhængige af disse biblioteker til Redis-integration i deres applikationer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis forsøger at overtage alle OSS Redis-bibliotekerne</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Da finnerne klippede deres kontanter i halve for at dæmpe inflationen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 1945 implementerede Finland &quot;setelinleikkaus,&quot; en politik, der krævede, at borgerne skar store pengesedler i halve for at bekæmpe inflationen efter Anden Verdenskrig, hvor den ene halvdel bevarede værdi, og den anden blev til en statsobligation. Politikken var ineffektiv, da den kun rettede sig mod fysiske kontanter, en mindre del af pengemængden, i modsætning til mere succesfulde reformer i andre europæiske lande som Belgien. Artiklen spekulerer i, at fremtidig inflationskontrol muligvis kan involvere digitale kontofrysninger, en mere præcis, men potentielt kontroversiel metode.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Da finnerne klippede deres kontanter i halve for at dæmpe inflationen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamiske bedetæpper (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffs kunstværker udforsker krydsfeltet mellem kunst og spiritualitet, især gennem mediet bedetæpper, begyndende fra 1997. Hans kreationer, herunder tegninger og serigrafitryk, udvikler sig til større &quot;tæppe&quot; stykker på rispapir, inspireret af tyrkiske tæpper og kilims, som han betragter som personlige dagbøger med symbolske betydninger. Hristoffs arbejde legemliggør &quot;lysende tristhed,&quot; en blanding af glæde og sorg, påvirket af patriark Bartholomæus&#39; skrifter, og fortsætter med at udforske de åndelige og fysiske aspekter af menneskets natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrayer, Placement, and Absolution: Peter Hristoff om islamiske bedetæpper (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aflysning af JavaScript-varemærket: Deno vs. Oracle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno har indgivet en anmodning til United States Patent and Trademark Office (USPTO) om at annullere Oracles varemærke på &quot;JavaScript&quot; med det formål at gøre det til et offentligt gode og fjerne juridiske barrierer for dets anvendelse.</li>
<li>Anmodningen hævder, at &quot;JavaScript&quot; er et generisk udtryk, at Oracle begik bedrageri ved at forny varemærket, og at Oracle har opgivet varemærket gennem manglende brug.</li>
<li>Over 14.000 udviklere støtter Denos initiativ, og Oracle har indtil den 4. januar 2025 til at svare, hvor Deno er klar til at dele alle forløb med fællesskabet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAflysning af JavaScript-varemærket: Deno vs. Oracle</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-plugin til Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har udviklet et Jekyll SQLite-plugin for at forbedre datamanipulationsevnerne inden for Jekyll, en populær statisk site-generator.</li>
<li>Dette plugin giver brugerne mulighed for at udføre SQL-forespørgsler til databehandling, hvilket løser begrænsningerne i Liquid, Jekylls skabelonsprog, når det kommer til håndtering af komplekse dataoperationer.</li>
<li>Pluginet er blevet brugt med succes i produktion i et år, demonstreret med Northwind-datasættet, og forfatteren inviterer til feedback og forslag til forbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-plugin til Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Præmatur gråning af hår: Gennemgang med opdateringer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Præmatur gråning af hår (PGH) defineres som gråning før 20-årsalderen hos kaukasiere og før 30-årsalderen hos afroamerikanere, hvilket påvirker selvværdet. Årsagerne til PGH er ikke fuldt ud forstået, men er forbundet med aldringssygdomme, autoimmune sygdomme og oxidativt stress, hvor faktorer som rygning og ernæringsmæssige mangler bidrager. Almindelige behandlinger for PGH inkluderer hårfarver og kosttilskud, med studier der indikerer forbindelser mellem PGH og følelsesmæssige faktorer, genetiske dispositioner og miljømæssige påvirkninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPræmatur gråning af hår: Gennemgang med opdateringer</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-drevet devirtualisering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Praktikopholdet hos Thalium fokuserede på at deobfuskere virtualiserede binære filer ved hjælp af LLVM, en compiler-ramme, for at gøre koden mere forståelig, især i forbindelse med malware. - Virtualisering, en stærk obfuskeringsteknik brugt af værktøjer som Tigress og VMProtect, koder programmer til virtuelle instruktioner, hvilket gør reverse engineering komplekst. - Projektet brugte med succes dynamisk taint-analyse til at rekonstruere kontrolflowgrafen af Tigress-obfuskerede binære filer, selvom det var begrænset til rene funktioner og enkelte eksekveringsveje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-drevet devirtualisering</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell er en ny tjeneste fra SpaceX, der tilbyder global tekst-, tale- og dataadgang for LTE-telefoner, hvilket sikrer forbindelse på land, søer og kystnære farvande.</li>
<li>Servicen vil begynde med teksttjenester i 2024, efterfulgt af stemme-, data- og IoT (Internet of Things) support i 2025, uden behov for hardwareændringer eller specielle apps.</li>
<li>Denne udvikling fremhæver SpaceX&#39;s udvidelse inden for telekommunikation, hvilket giver problemfri forbindelse uden ekstra udstyr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dette website er hostet på Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT-protokollen, der bruges af Bluesky, understøtter hosting via personlige dataservere (PDS), hvilket viser dens fleksibilitet ud over de tiltænkte anvendelser. Indhold på Bluesky er organiseret i poster og blobs, hvor blobs er større data som medier, der skal uploades, før de kan refereres i poster. Protokollens udvidelsesmuligheder tillader kreative anvendelser, såsom hosting af hjemmesider, hvilket potentielt kan føre til nye anvendelser i fremtiden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDette website er hostet på Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan konfigurerer jeg mine Git-identiteter]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget diskuterer konfiguration af Git-identiteter ved hjælp af <code>includeIf</code> til betingede konfigurationer, hvilket muliggør forskellige indstillinger baseret på biblioteksstier eller eksterne URL&#39;er.</li>
<li>Forfatteren deler en metode til at håndtere flere Git-identiteter og SSH-nøgler ved at bruge forskellige <code>Host</code>-værdier i <code>~/.ssh/config</code> og justere Git-konfigurationer med <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Indlægget fremhæver en ny tilgang ved at bruge <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> til betingede Git-konfigurationer baseret på fjern-URL&#39;er, hvilket øger fleksibiliteten i håndteringen af Git-identiteter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSådan konfigurerer jeg mine Git-identiteter</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Opret, rediger, gennemse SQLite-databaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio har udgivet version 3.4.6, som løser problemet med &quot;sort SQL-kodelinje&quot; fra den tidligere version 3.4.5 og løser to yderligere problemer.</li>
<li>Dette software er open-source, platformuafhængigt og bærbart, tilgængeligt gratis under GPL-licensen, og kompatibelt med Windows, Linux og MacOS X.</li>
<li>Bemærkelsesværdigt kræver SQLiteStudio ingen installation, hvilket gør det bekvemt for brugere at oprette, redigere og gennemse SQLite-databaser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Opret, rediger, gennemse SQLite-databaser</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De to fraktioner af C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det C++-fællesskab er delt mellem moderne teknologivirksomheder, der søger avancerede funktioner, og brugere af ældre systemer, hvilket skaber en spænding i sprogets udvikling. C++ Evolution Working Groups fokus på bagudkompatibilitet er i konflikt med efterspørgslen efter moderne funktioner og sikkerhed, hvilket fører til utilfredshed blandt nogle store teknologivirksomheder. Som svar på disse udfordringer undersøger den amerikanske regering og virksomheder som Google alternative sprog, såsom Rust, der prioriterer sikkerhed og moderne kapabiliteter frem for bagudkompatibilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZDe to fraktioner af C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky er på nippet til at overhale Threads på alle de måder, der betyder noget]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, en decentraliseret platform oprindeligt forbundet med Jack Dorsey, vinder frem og har nu 3,5 millioner dagligt aktive brugere, hvilket nærmer sig Metas Threads.</li>
<li>Platformen oplevede en stigning på 300% i brugere siden valget den 5. november, da journalister og akademikere migrerer fra Elon Musks X for at søge en mere åben offentlig diskurs.</li>
<li>Blueskys vækst udfordres af problemer som nedbrud og svindel, men dens tiltrækningskraft styrkes af Meta CEO Mark Zuckerbergs beslutning om at begrænse politisk indhold på Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky er på nippet til at overhale Threads på alle de måder, der betyder noget</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At presse AMD's Infinity Fabric til dets grænse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMDs Infinity Fabric, en del af Zen-arkitekturen, forbinder CPU-kerner og håndterer hukommelseslatens, hvor Zen 5 viser forbedret båndbreddehåndtering takket være hurtigere DDR5 og bedre trafikstyring.</li>
<li>Zen 2 giver indsigt i Core Complex (CCX) og Core Complex Die (CCD) flaskehalse, selvom det er en ældre arkitektur.</li>
<li>Mens typiske applikationer som spil ikke belaster båndbredden, kan krævende arbejdsbelastninger som RawTherapee afsløre styrker og begrænsninger i håndtering af latenstid, især i Zen 4 under tung belastning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZAt presse AMD&apos;s Infinity Fabric til dets grænse</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Udsædvanlige eksempler på rekursive forespørgsler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Almindelige tabeludtryk (CTE&#39;er) i SQL fungerer som midlertidige visninger for en enkelt erklæring, med to typer: almindelige og rekursive, som henholdsvis forenkler komplekse forespørgsler og håndterer hierarkiske data.</li>
<li>CTE&#39;er oprettes ved hjælp af en WITH-klausul og kan inkludere flere CTE&#39;er i en enkelt erklæring, hvor rekursive CTE&#39;er kræver specifikke regler som brug af UNION eller UNION ALL operatorer.</li>
<li>Materialiseringshint, tilgængelige i SQLite version 3.35.0 og senere, vejleder forespørgselsplanlæggeren om CTE-implementering, med begrænsninger som f.eks. manglende evne til at bruge WITH i CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Udsædvanlige eksempler på rekursive forespørgsler</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hey, vent – er medarbejderpræstationer Gaussisk fordelt?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, vent – er medarbejderpræstationer Gaussisk fordelt?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet: Den globale BGP-tabel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen dykker ned i de daglige udsving i den globale BGP (Border Gateway Protocol) tabel, med fokus på kortsigtede adfærdsmønstre som usædvanlige sti-attributter og flappende stier.</li>
<li>Ved hjælp af et værktøj kaldet bgpsee analyserer forfatteren BGP-meddelelser for at afdække indsigt i stiopdateringer, cykliske adfærdsmønstre og ekstreme AS (Autonomous System) stilengder.</li>
<li>Udforskningen fremhæver kompleksiteten og robustheden af BGP-systemet, idet den understreger de indviklede dynamikker i global internet-routing, selvom den rejser flere spørgsmål end svar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEn dag i livet: Den globale BGP-tabel</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vildtovervågningsteknologier brugt til at intimidere og spionere på kvinder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cambridge-forskere har opdaget, at teknologier til overvågning af dyreliv, såsom kamerafælder og droner, bliver misbrugt i Indien til at spionere på kvinder, hvilket påvirker deres mentale sundhed og sikkerhed. Disse teknologier, der oprindeligt var beregnet til bevaringsformål, bliver angiveligt brugt af lokale myndigheder til at intimidere kvinder og krænke deres rettigheder. Undersøgelsen understreger behovet for nøje overvejelse af de sociale konsekvenser ved anvendelse af sådanne teknologier.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZVildtovervågningsteknologier brugt til at intimidere og spionere på kvinder</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frostet glas fra spil til nettet: HTML glas-UI inspireret af AAA-spiludvikling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Guiden udforsker, hvordan man skaber en matteret glaseffekt i HTML, inspireret af AAA-spil som Forza Horizon 3 og Forza Motorsport 7, og indeholder eksempelkode og materialer.</li>
<li>Vigtige teknikker inkluderer brugen af CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> til sløreffekter, <code>box-shadow</code> for dybde og JavaScript til dynamiske lysreflektioner, med både JavaScript- og ikke-JavaScript-versioner for tværplatformskompatibilitet.</li>
<li>Vejledningen inkluderer en &quot;Endelig Opskrift&quot; sektion for en hurtig start, der giver brugerne mulighed for at skabe deres egen imponerende glas-UI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZFrostet glas fra spil til nettet: HTML glas-UI inspireret af AAA-spiludvikling</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Boocker: Docker implementeret i omkring 100 linjer Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker er en minimal Docker-implementering skrevet i cirka 100 linjer bash, designet til letvægts containerstyring.</li>
<li>Det kræver specifikke systempakker og konfigurationer, herunder et btrfs-filsystem og netværksindstillinger, og det er bedst at køre det i en virtuel maskine på grund af dets behov for root-adgang.</li>
<li>Bocker understøtter grundlæggende Docker-funktioner som at bygge, hente, køre containere og administrere ressourcer, men mangler funktioner som datavolumencontainere og portvideresendelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBoocker: Docker implementeret i omkring 100 linjer Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan giver du en seniorleder feedback uden at blive fyret]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kaos nyhedsbrev giver strategier til at give feedback til seniorledere på en sikker måde, såsom &quot;endnu mere&quot;-teknikken og brug af diplomatisk sprog.</li>
<li>Nyhedsbrevet understreger vigtigheden af at understøtte feedback med data og dele personlige oplevelser for at forbedre kommunikationens effektivitet.</li>
<li>Det fremmer også Wes&#39;s kursus i Executive Communication &amp; Influence, der sigter mod at forbedre kommunikationsevnerne på arbejdspladsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZSådan giver du en seniorleder feedback uden at blive fyret</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Beviser for den ældst kendte alfabetiske skrift fundet i gammel syrisk by]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere fra Johns Hopkins University har opdaget, hvad der kunne være den ældst kendte alfabetiske skrift, dateret til cirka 2400 f.Kr., i en syrisk grav.</li>
<li>Opdagelsen tyder på, at alfabetisk skrift er 500 år ældre end hidtil antaget, hvilket potentielt kan ændre forståelsen af dens oprindelse.</li>
<li>Teksten, fundet på lercylindre ved Tell Umm-el Marra i Syrien, er ældre end kendte skriftsystemer fra Egypten og vil blive præsenteret på American Society of Overseas Research&#39;s årlige møde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBeviser for den ældst kendte alfabetiske skrift fundet i gammel syrisk by</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antennediode i Pentium-processoren]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriff&#39;s blog dykker ned i computerhistorie med fokus på vintage computere og reverse engineering af integrerede kredsløb (IC), hvilket giver indsigt i kompleksiteten af chipdesign og -fremstilling.</li>
<li>I et indlæg om Pentium-processoren forklarer han &#39;antenne-dioder&#39;, som beskytter kredsløb mod plasma-inducerede ladninger under ætsningsprocessen, en kritisk del af fremstillingen.</li>
<li>På trods af at den blev udgivet i 1993 med 3,1 millioner transistorer, er Pentiums brug af antennediode begrænset på grund af pladsmangel, hvilket fremhæver de vedvarende udfordringer i moderne IC-design med at afbøde antenneeffekter.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntennediode i Pentium-processoren</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En karriereafsluttende fejl]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen understreger vigtigheden af at planlægge afslutningen på din karriere med fokus på at opnå karrieremål ud over blot pensionering.</li>
<li>Den skitserer tre potentielle karriereveje: Senioritet (at blive en senior individuel bidragyder), Ledelse (overgang til en lederrolle) og Uafhængighed (at arbejde for sig selv).</li>
<li>Teksten understreger behovet for selvrefleksion, udvikling af færdigheder og fleksibilitet, og opfordrer læserne til aktivt at planlægge deres karriereveje og forblive åbne for forandring og uventede muligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZEn karriereafsluttende fejl</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skaberen af Howstuffworks.com, Marshall Brain, er død]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZSkaberen af Howstuffworks.com, Marshall Brain, er død</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De 'Tilbage til Kontoret' Løgne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogindlægget kritiserer presset for at vende tilbage til kontoret og argumenterer for, at roller som dataindtastning og digital kommunikation ikke kræver fysisk tilstedeværelse.</li>
<li>Forfatteren fremhæver fordelene ved fjernarbejde, såsom øget produktivitet, reduceret stress og bedre tilgængelighed for handicappede og kronisk syge medarbejdere.</li>
<li>Der er bekymringer om det potentielle tab af unge talenter, hvis mulighederne for fjernarbejde begrænses, især i betragtning af manglen på præstationsbonusser trods øget arbejdsbyrde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZDe &apos;Tilbage til Kontoret&apos; Løgne</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De højeste opløsningsbilleder nogensinde taget af solens samlede overflade]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den Europæiske Rumorganisation (ESA) har frigivet de højeste opløsningsbilleder af solens overflade, optaget af Solar Orbiter i marts 2023, fra mindre end 46 millioner miles væk.</li>
<li>Solar Orbiter, en fælles mission med NASA lanceret i 2020, har opnået milepæle som at tage de nærmeste billeder af solen og dens polare regioner.</li>
<li>De nye billeder, taget af det polarimetriske og helioseismiske billedapparat (PHI) og det ekstreme ultraviolette billedapparat (EUI), giver hidtil usete detaljer om solens magnetfelter og ydre atmosfære, med det formål at forbedre forståelsen af solens dynamiske natur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZDe højeste opløsningsbilleder nogensinde taget af solens samlede overflade</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Kildekodegennemgang: Netværksmodel (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglards anmeldelse roser Quake 3&#39;s netværksmodel for dens effektive brug af UDP/IP, som foretrækkes frem for TCP/IP for at minimere latenstid i hurtige spilmiljøer.</li>
<li>Serveren håndterer UDP&#39;s upålidelighed ved at bruge snapshot-historikker til at skabe delta-pakker, hvilket sikrer effektiv kommunikation mellem klienten og serveren.</li>
<li>NetChannel-modulet forfragmenterer meddelelser for at forhindre routerfragmentering og håndterer garanteret levering for visse meddelelser, hvilket forbedrer den samlede netværksydelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Kildekodegennemgang: Netværksmodel (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikanere ser deres opsparing forsvinde i Synapse fintech-krisen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fintech-virksomheden Synapses kollaps har resulteret i, at tusindvis af amerikanere har mistet deres opsparing, med konti, der oprindeligt blev anset for at være statsgaranterede.</li>
<li>En tvist mellem Synapse og Evolve Bank førte til manglende midler og uløste problemer, hvilket efterlod kunder uden adgang til deres konti i flere måneder.</li>
<li>Den hændelse understreger de risici, der er forbundet med fintech-virksomheder, der mangler direkte relationer til traditionelle banker, da tilsynsmyndighederne ikke har grebet ind for at løse krisen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikanere ser deres opsparing forsvinde i Synapse fintech-krisen</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Enkelt-header C99 vinduesabstraktionsbibliotek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) er et letvægts, enkelt-header bibliotek til at skabe grafikapplikationer, der tilbyder et fleksibelt alternativ til GLFW. RGFW understøtter flere platforme, herunder UNIX, MacOS, Windows og webASM, med eksperimentel støtte til Wayland, og fungerer med forskellige grafik-backends som OpenGL og Vulkan. Det er designet til RSGL, men kan bruges uafhængigt eller med andre biblioteker, og har et fleksibelt hændelsessystem samt kompatibilitet med flere kompilatorer, under Zlib/libPNG-licensen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Enkelt-header C99 vinduesabstraktionsbibliotek</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- den lillebror til det store SGI Desktop på IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop har udgivet en ny version med fokus på høj ydeevne, stabilitet og produktivitet med et minimalistisk design og lavt ressourceforbrug. Skrivebordsmiljøet er designet til at fremme kreativitet ved at prioritere brugerens applikationer og minimere visuelle distraktioner, hvilket henvender sig til IRIX-brugere, grafiske kunstnere og udviklere. Projektet er ved at overgå til en fællesskabsdrevet model, der opfordrer til brugerinddragelse og samarbejde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- den lillebror til det store SGI Desktop på IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fortolkning af Llama 3.2 med sparsomme autoencodere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget diskuterer et personligt sideprojekt, der fokuserer på at replikere mekanistisk fortolkningsforskning på proprietære store sprogmodeller (LLMs), inspireret af nyligt arbejde fra virksomheder som Anthropic, OpenAI og DeepMind.</li>
<li>Forfatteren søger feedback og engagement fra HackerNews-fællesskabet, hvilket indikerer en samarbejdsvillig og åben tilgang til deres forskning.</li>
<li>Projektet er knyttet til nyere akademiske publikationer, hvilket tyder på, at det er forankret i den aktuelle videnskabelige diskurs og fremskridt inden for AI-fortolkning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZFortolkning af Llama 3.2 med sparsomme autoencodere</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et WebGL-spil inspireret af Marble Madness, som vi byggede til Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et kreativt studie udviklede et interaktivt spil for Netlify for at fejre, at de har nået 5 millioner udviklere, inspireret af det klassiske spil Marble Madness. Spillet anvender Three.js til 3D-grafik og Rapier til fysik, og integrerer 2D-indhold med CSS 3D-transformationer for at skabe en problemfri oplevelse. Studiet inviterer brugere til at prøve spillet og give feedback, og fremhæver blandingen af markedsføringsindhold med en spil-lignende oplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEt WebGL-spil inspireret af Marble Madness, som vi byggede til Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ørreder vender tilbage for at lægge æg i historisk habitat efter fjernelse af dæmning]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter nedrivningen af fire dæmninger på Klamath-floden er hundreder af laks vendt tilbage for at gyde i områder, der tidligere var utilgængelige, hvilket markerer en hurtig økologisk genopretning.</li>
<li>Dette arrangement er en betydelig sejr for lokale stammer, der har kæmpet for fjernelsen af dæmningen for at genoprette flodens økosystem, hvilket fremhæver projektets succes med at forbedre vandkvaliteten og laksens sundhed.</li>
<li>Projektet er bemærket som den største dæmningsfjernelse i USA&#39;s historie, med laksens hurtige tilbagevenden, der overstiger forventningerne og giver optimisme for flodens fremtid.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZØrreder vender tilbage for at lægge æg i historisk habitat efter fjernelse af dæmning</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investerer yderligere 4 milliarder dollars i Anthropic, OpenAI's største rival]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon har annonceret en betydelig investering på 4 milliarder dollars i Anthropic, en AI-startup grundlagt af tidligere OpenAI-ledere, hvilket øger den samlede investering til 8 milliarder dollars. Amazon Web Services (AWS) vil fungere som Anthropics primære cloud- og træningspartner og tilbyde AWS-kunder tidlig adgang til at tilpasse Anthropics Claude-chatbot med deres data. Denne investering fremhæver den konkurrenceprægede natur i det generative AI-marked, hvor Anthropic for nylig har lanceret AI-agenter til komplekse opgaver, og Google tidligere har investeret 2 milliarder dollars i virksomheden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investerer yderligere 4 milliarder dollars i Anthropic, OpenAI&apos;s største rival</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, et graf RAG-baseret og samtalebaseret vidensbaseværktøj]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow er en open-source vidensgraf kaldet GraphRAG, der anvender TiDB Vector, LlamaIndex og DSPy, og har en samtalesøgning i perplexity-stil samt en webcrawler til scraping af sitemap-URL&#39;er.</li>
<li>Det kan implementeres ved hjælp af Docker Compose, kræver 4 CPU-kerner og 8GB RAM, og inkluderer en teknologistak bestående af TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js og shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow giver brugerne mulighed for at redigere vidensgrafen for nøjagtighed og tilbyder et indlejringsbart JavaScript-uddrag til at integrere et samtalesøgevindue på hjemmesider.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, et graf RAG-baseret og samtalebaseret vidensbaseværktøj</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 understøtter nu muligheden for at tilføje data til et objekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone understøtter nu tilføjelse af data til eksisterende objekter, hvilket eliminerer behovet for lokal lagring og gavner applikationer som log-behandling og medieudsendelse.</li>
<li>Denne funktion er tilgængelig i alle AWS-regioner og kan tilgås ved hjælp af AWS SDK, CLI eller Mountpoint for Amazon S3 (version 1.12.0 eller højere).</li>
<li>Opdateringen er særligt fordelagtig for applikationer, der kræver kontinuerlige filopdateringer, hvilket forbedrer effektiviteten og reducerer lageromkostningerne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 understøtter nu muligheden for at tilføje data til et objekt</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et "meta-optik" kamera, der er på størrelse med et saltkorn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere ved Princeton University og University of Washington har skabt et &quot;meta-optik&quot; kamera, bemærkelsesværdigt lille på størrelse med et saltkorn og 500.000 gange mindre end traditionelle kameraer.</li>
<li>Dette kamera anvender en metasurface med 1,6 millioner cylindriske stolper til at fange billeder i høj kvalitet og fuld farve, hvilket potentielt kan transformere områder som medicinsk billeddannelse, forbrugerelektronik og rumteleskoper.</li>
<li>Metasurfacene fremstilles ved hjælp af teknikker, der ligner produktionen af computerchips, hvilket kunne sænke omkostningerne og udvide anvendelsesområdet for disse ultrakompakte kameraer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZEt &quot;meta-optik&quot; kamera, der er på størrelse med et saltkorn</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Historien om de to tusinde stjålne Playdate-håndholdte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZHistorien om de to tusinde stjålne Playdate-håndholdte</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Det næste for WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU-specifikationen er under aktiv udvikling, med store teknologivirksomheder som Google, Mozilla, Apple, Intel og Microsoft, der samarbejder ugentligt. Et nyligt møde havde til formål at fremme WebGPU til kandidat-anbefalingsstatus for World Wide Web Consortium (W3C) og diskuterede nye funktioner som undergrupper, texel-buffere og 64-bit atomics. Mødet fremhævede vigtigheden af samarbejde og feedback, med fokus på at forbedre WebGPU&#39;s kapaciteter for webgrafik og kunstig intelligens (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZDet næste for WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 blev udgivet den 21. november 2024 og introducerede en hurtigere motor og en samlet værktøjskæde. Denne version lægger vægt på en CSS-først konfiguration, der imødekommer moderne webudviklingsbehov med funktioner som native kaskadelag og bredt farvespektrum. Brugere opfordres til at udforske beta-dokumentationen for at bidrage til forberedelsen af den stabile udgivelse, der forventes tidligt næste år.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
