<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/da.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[da]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv's dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv tilbyder en unik funktion, der forenkler ad-hoc scripting i Python ved at strømline afhængigheds- og miljøstyring. - Brugere kan udføre en enkelt kommando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, for at køre scripts uden at ændre det globale miljø. - Denne brugervenlighed og nemme hukommelse gør uv til en attraktiv mulighed for Python-pakkestyring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv&apos;s dræberfunktion er at gøre ad-hoc miljøer nemme.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg slettede mine sociale mediekonti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren slettede deres sociale mediekonti på grund af bekymringer over, at platforme som Meta og Twitter prioriterer profit over etiske overvejelser.</li>
<li>Fremhævede problemer inkluderer Mark Zuckerbergs beslutning om at droppe faktatjekkere og samarbejde med Trump, samt Elon Musks kontroversielle handlinger, der bidrager til et giftigt miljø.</li>
<li>Forfatteren understreger de negative konsekvenser af sociale medier på mental sundhed, især for teenagere, og undersøger forsigtigt alternativer som blogging og nye platforme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZJeg slettede mine sociale mediekonti</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ret til root-adgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forbrugere bør have ret til at installere enhver software på enheder, de ejer, men virksomheder låser ofte bootloaders og begrænser root-adgang, hvilket begrænser brugerens kontrol. - Selvom sikkerhed er en gyldig bekymring, betragtes disse begrænsninger som forbrugerfjendtlige og konkurrencebegrænsende, hvilket bidrager til elektronisk affald og begrænser reparationsmuligheder. - Fortalere foreslår, at en &quot;ret til root-adgang&quot; bør inkluderes i diskussioner om retten til reparation, med undtagelser for kritiske systemer, hvor risiciene er for høje.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZRet til root-adgang</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dommedag (1993) i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En udvikler har skabt en Doom source port, der fungerer inden for en PDF-fil, inspireret af et lignende Tetris-projekt. - Projektet bruger en ældre version af Emscripten til at kompilere C-kode til asm.js, hvilket gør det muligt at køre i PDF&#39;ens JavaScript-runtime. - Implementeringen inkluderer en 6-farvet monokrom skærm og er kun kompatibel med Chromium-baserede browsere, der bruger PDFium-motoren.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDommedag (1993) i en PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler anmelder &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; af David J. Agans og fremhæver den som en klassisk ressource for udviklere.</li>
<li>Den bog lægger vægt på grundlæggende fejlretningsprincipper, der er anvendelige for både nybegyndere og erfarne udviklere, ved at bruge praktiske eksempler og virkelige &quot;krigshistorier&quot; til at illustrere dens ni nøgleregler.</li>
<li>Wheeler roser bogen for dens fokus på dataindsamling og håndtering af intermitterende problemer, selvom han bemærker et ønske om mere specifik værktøjsrådgivning, og anbefaler den i sidste ende for dens tidløse indsigt i fejlfinding.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebugging: Uundværlige regler for at finde selv de mest undvigende problemer (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvordan fik de biler til at falde fra hinanden i gamle film (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Standardmønstre i valg-baserede spil (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogindlægget af Sam Kabo Ashwell udforsker tilbagevendende designmønstre i valg-baserede spil, herunder Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck og andre, som påvirker gameplay og narrativ struktur.</li>
<li>Disse mønstre påvirker spilleroplevelsen og historiens fremgang, med eksempler fra interaktiv fiktion, der illustrerer deres anvendelse.</li>
<li>Indlægget bemærker, at disse mønstre er fleksible og kan overlappe hinanden, snarere end at være strenge kategorier i spildesign.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZStandardmønstre i valg-baserede spil (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Den gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive har lanceret &quot;The FREE Movie,&quot; et samarbejdsprojekt, hvor brugere genskaber BEE Movie billede for billede, med 92% af billederne allerede færdiggjort.</li>
<li>De deltagende kan aktivt deltage ved at tegne, viske ud og forhåndsvise deres bidrag til projektet.</li>
<li>Det næste ambitiøse projekt planlagt af MSCHF Interactive er en billede-for-billede genskabelse af filmen DUNE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDen gratis film: Billede for billede, håndtegnet gengivelse af &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium Udforsker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disco Elysium Explorer-projektet giver brugerne mulighed for at visualisere og lytte til dialoger fra spillet Disco Elysium, med alle rettigheder forbeholdt af studiet ZA/UM. - Projektet tilbyder funktioner som søgning i dialoger, opbygning af samtaler og visualisering af dem, hvilket forbedrer den interaktive oplevelse. - Det understøtter flere sprog, herunder kinesisk, tysk og koreansk, hvilket gør det tilgængeligt for et bredere publikum.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium Udforsker</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Keynoten ved Regional Scrum Gathering Tokyo af VP for Engineering fokuserede på nøgleelementer i en succesfuld produktteknisk organisation: Mennesker, Intern Kvalitet, Elskværdighed, Synlighed, Agilitet og Rentabilitet.</li>
<li>Fremhævede vigtigheden af at tiltrække top-talenter, opretholde intern kvalitet ved at reducere spild og sikre produktets elskværdighed ved at forstå interessenternes behov.</li>
<li>Fremhævede brugen af Extreme Programming (XP) og Fluid Scaling Technology (FaST) for at forbedre agilitet og tilpasningsevne, samtidig med at produkterne tilpasses forretningsmålene for rentabilitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZHvis vi havde den bedste produktudviklingsorganisation, hvordan ville den se ud?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I juni 2010 blev et live kort over Londons undergrundsbane skabt ved hjælp af Transport for Londons (TfL) åbne data-API, hvilket opnåede popularitet og medieopmærksomhed.</li>
<li>Den 7. januar 2025 anmodede TfL om fjernelse af kortet på grund af varemærkebekymringer, hvilket førte til dets ophør trods mulige justeringer.</li>
<li>Skaberens hjemmeside, traintimes.org.uk, er stadig aktiv, og live businformation er tilgængelig på bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive London Underground / bus kort fjernet efter TfL varemærkeklage</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS er et meget sikkert operativsystem, der er anbefalet af eksperter, herunder Edward Snowden, for dets stærke isoleringsevner, hvilket gør det velegnet til følsomme opgaver. - Det understøtter kørsel af flere operativsystemer og integrerer med Whonix for at forbedre brugerens privatliv, hvilket appellerer til journalister og organisationer som Freedom of the Press Foundation. - Qubes-fællesskabet er imødekommende over for nytilkomne og tilbyder støtte, ressourcer og muligheder for at bidrage eller donere.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Et rimeligt sikkert operativsystem</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canva-nedbruddet blev forårsaget af en implementering af en ny version af editor-siden, hvilket førte til en &quot;thundering herd&quot;-effekt med 1,5 millioner forespørgsler per sekund, der overvældede API Gateway. - En forældet trafikregel dirigerede brugertrafik over det offentlige internet, hvilket forårsagede høj latenstid og en efterslæb, mens et kendt ydelsesproblem i API Gateway forværrede situationen. - Canva-ingeniører greb manuelt ind ved at øge kapaciteten og bruge Cloudflares firewall til midlertidigt at blokere trafikken, hvilket fremhæver vigtigheden af menneskelig indgriben i håndteringen af systemydelsesproblemer under kriser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-nedbruddet: endnu en fortælling om mætning og modstandsdygtighed</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stop med at forsøge at planlægge et opkald med mig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prøveperioder for nye tjenester resulterer ofte i vedvarende opfølgninger og markedsføringsmails, der forvandler den indledende kontakt til utrættelige salgstaler.</li>
<li>Salgsprocessen er ofte kedelig og tidskrævende, især i store virksomheder, hvor produkterne ofte ikke lever op til forventningerne og tilbyder begrænset support.</li>
<li>Ofte skifter kunder til bedre open source-alternativer, hvilket fører til en stille afgang fra den oprindelige tjeneste på trods af fastholdelsesindsatser.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZStop med at forsøge at planlægge et opkald med mig</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Gratis Spilaktiver]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Gratis Spilaktiver</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den illustrerede guide til en ph.d.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En illustreret guide bruges til at forklare nye ph.d. -studerende, hvordan en ph.d. udvider grænsen for menneskelig viden, symboliseret som en lille bule.</li>
<li>Indtægterne fra den trykte guide støtter forskning i genetiske lidelser, motiveret af forfatterens personlige forbindelse til sin søns sjældne tilstand.</li>
<li>Guiden er licenseret under Creative Commons, hvilket tillader deling med kreditering, og den er tilgængelig på flere sprog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZDen illustrerede guide til en ph.d.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hvorfor jeg valgte Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren skiftede fra Clojure til Common Lisp på grund af frustrationer over Clojures langsomme opstartstider for kommandolinjegrænseflade (CLI) applikationer og en opfattet mangel på bekymring i fællesskabet.</li>
<li>Common Lisp blev valgt for sin evne til at skabe hurtigt startende selvstændige eksekverbare filer, kompatibilitet med Vim-teksteditoren, understøttelse på tværs af Windows, Mac og Linux, samt sit stærke fællesskab og økosystem.</li>
<li>Forfatteren deler deres erfaring for at hjælpe nytilkomne med at forstå fordelene ved Common Lisp og hvordan de tilpassede sig til at bruge det effektivt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZHvorfor jeg valgte Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI-grundlæggere vil lære den bitre lektie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Historisk set har generelle AI-tilgange overgået specialiserede, som det ses inden for områder som talegenkendelse og computer vision. - Richard Suttons &quot;The Bitter Lesson&quot; understreger, at generelle metoder, der bruger beregning, er mere effektive end dem, der er afhængige af menneskelig domæneviden. - Indlægget foreslår, at AI-grundlæggere bør fokusere på at skabe produkter, der udnytter model-forbedringer frem for at kompensere for nuværende modellimiteringer, da dette er en mere bæredygtig strategi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI-grundlæggere vil lære den bitre lektie</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz og Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz og Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Indlysende ting, som C bør gøre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dlang-fællesskabet har integreret en C-kompiler i D-kompileren, kendt som ImportC, for at løse uløste problemer i Standard C, nu ved C23. - ImportC gør det muligt at udføre funktioner ved kompileringstidspunktet, hvilket letter enhedstestning ved kompileringstid uden behov for separate builds. - Den understøtter også fremadrettet referencering og import af deklarationer uden .h-filer, hvilket forenkler udviklingsprocessen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIndlysende ting, som C bør gøre</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det Europæiske Sydobservatorium (ESO) er bekymret over et foreslået industrikompleks af AES Andes nær dets Paranal-observatorium i Chile, som kan forårsage lysforurening, der påvirker astronomisk forskning. - Paranal-observatoriet er afgørende for projekter som det Ekstremt Store Teleskop (ELT), hvilket understreger vigtigheden af at bevare de mørke himmelstræk. - ESO arbejder for at få flyttet industriprojektet for at beskytte observatoriets miljø.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZVerdens mørkeste og klareste himmel er truet af industrielt megaprojekt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En &quot;Bad Apple&quot;-video blev genskabt i teksteditoren Vim ved hjælp af søgeforespørgsler, hvor hver af de 6.500 billeder blev repræsenteret som et 120x90 gitter af binære cifre.</li>
<li>Python blev anvendt til at behandle rammerne, og forskellige algoritmer blev testet for at optimere søgestrengene for bedre ydeevne i Vim.</li>
<li>Projektet var et kreativt eksperiment udført på The Recurse Center, der viste brugen af Vim-makroer til at afspille videoen ved at cykle gennem søgemønstre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, men det er 6.500 regexer, som jeg søger efter i Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightrooms AI-fjernelsesfunktion tilføjede en Bitcoin til et foto af en fugl i flugt</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Matt Mullenweg lukker WordPress' bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, medstifter af WordPress, har opløst WordPress&#39; bæredygtighedsteam, hvilket har ført til betydelig modstand fra fællesskabet.</li>
<li>Holdet blev opløst efter teamrepræsentant Thijs Buijs&#39; fratræden, som henviste til ledelsesproblemer, og Mullenwegs påstand om, at holdet ikke opfyldte sine mål.</li>
<li>Kritikere har anklaget Mullenweg for hykleri, da han oprindeligt støttede holdets dannelse, og opløsningen har rejst bekymringer om fremtiden for bæredygtighedsinitiativer inden for WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMatt Mullenweg lukker WordPress&apos; bæredygtighedsteam, hvilket udløser modreaktioner</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-adresser gennem 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen af Geoff Huston giver en årlig opdatering om IP-adresser med fokus på den langsomme overgang fra IPv4 til IPv6, på trods af den forudsagte nødvendighed for en større adresseplads.</li>
<li>Den diskuterer udtømningen af IPv4-adresser, rollen af adresseoverførsler og udfordringerne ved at adoptere IPv6, og fremhæver fragmenteringen og markedsdynamikken for IPv4-adresser.</li>
<li>Stykket undersøger tendenser inden for IPv6-allokering, bemærker regionale forskelle og virkningen af store allokeringer, og reflekterer over bredere implikationer for internettets fremtid, herunder netværksneutralitet og markedskonsolidering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-adresser gennem 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vær opmærksom på Makefile-effekten]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Effekten af &quot;Makefile&quot; beskriver praksis, hvor ingeniører kopierer og ændrer eksisterende komplekse konfigurationer, såsom Makefiles, i stedet for at skabe nye fra bunden. - Denne tilgang er udbredt i forskellige systemer, såsom Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD) konfigurationer og build-systemer, og kan indikere alt for komplekse eller dårligt designede værktøjer. - Selvom det ikke er iboende negativt, kan Makefile-effekten hæmme læring, komplicere sikkerhed og føre til ineffektiv fejlfinding, hvilket fremhæver behovet for gennemtænkt værktøjsdesign, der tager højde for konfigurerbarhed og brugervenlighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVær opmærksom på Makefile-effekten</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portaler og Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen er den første i serien &quot;Demystifying the PVS&quot;, der fokuserer på Quakes forudberegnede synlighedssystem for at tackle overdraw, hvor pixels gengives flere gange. - Quake bruger portal culling og potentielt synlige sæt (PVS) ved at opdele verden i celler og portaler, forudberegne synlighed for at optimere rendering. - Artiklen introducerer Portal- og Leaf-klasserne i vis.py, en Python-gennemførelse af Quakes synlighedsalgoritme, og fremhæver brugen af en blad-til-blad synlighedsmatrix.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortaler og Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 fejlrettelser]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 fejlrettelser</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meget forkert matematik]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Et design- og konstruktionsfirma lavede en matematikfejl på Facebook, hvor de fejlagtigt beregnede Jordens radius til 4.333 fod, hvilket førte til en stærkt undervurderet omkreds på lidt over 5 miles.</li>
<li>Fejlen opstod ved beregning af buelængder uden at bruge Jordens faktiske radius, som er cirka 3.959 miles.</li>
<li>Indlægget fremhævede, at den ydre bue var mindre end 1% længere end den indre bue, hvilket antyder en potentiel reduktion i flyvetid på grund af nedsat luftmodstand.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMeget forkert matematik</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bygning Bauble]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble er et 3D-modellerings- og renderingsværktøj, der anvender signed distance functions (SDF&#39;er) til at skabe komplekse former og animationer. - Oprindeligt et grundlæggende system til generering af GLSL-shadere, er Bauble blevet omskrevet for at inkludere funktioner som 3D-model eksport, interaktiv redigering og brugerdefineret belysning. - Værktøjet understøtter nu webindlejring, interaktiv vektoredigering og tilbyder omfattende dokumentation, hvilket gør det tilgængeligt for kreative projekter og brugere, der er interesserede i 3D-design.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZBygning Bauble</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De fleste binære søgninger og mergesorts er defekte (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I 2006 identificerede Joshua Bloch en fejl i binærsøgningsalgoritmen, som oprindeligt blev bemærket i Jon Bentleys &quot;Programming Pearls,&quot; hvor en overflow opstår, når &#39;low&#39; og &#39;high&#39; overstiger den maksimale int-værdi.</li>
<li>Denne fejl, der påvirker arrays med længder på 2^30 eller mere, var sjælden i 1980&#39;erne, men er mere almindelig i dag og påvirker også mergesort og andre divide-and-conquer-algoritmer.</li>
<li>Bloch anbefaler at løse problemet ved at beregne midtpunktet som <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, hvilket fremhæver udfordringerne ved at skrive fejlfri kode og nødvendigheden af grundig testning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDe fleste binære søgninger og mergesorts er defekte (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Spore dine enheder via Apple FindMy-netværket i Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack muliggør sporing af personlige Bluetooth-enheder via Apples &quot;Find My&quot;-netværk uden at kræve Apple-hardware, ved at anvende OpenHaystack og Macless-Haystack med Go/TinyGo-værktøjer.</li>
<li>Brugere kan oprette deres egne beacons ved hjælp af TinyGo firmware på hardware som Adafruit Bluefruit boards og BBC Microbit, hvor opsætningen kræver et Apple ID med tofaktorgodkendelse (2FA).</li>
<li>Processen involverer installation af go-haystack-værktøjet, brug af kommandoer som <code>haystack scan</code> til at lokalisere enheder, generering af nøgler, flashing af enheden og upload af en JSON-fil til macless-haystack for enhedens synlighed i web-UI&#39;en.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZSpore dine enheder via Apple FindMy-netværket i Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staten af Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Efter Vim-grundlæggeren Bram Moolenaars bortgang i 2023 har Vim-fællesskabet reorganiseret sig for at sikre projektets fortsatte udvikling, med Christian Brabandt som den nuværende vedligeholder. - På VimConf 2024 blev det diskuteret, at teamet er blevet udvidet med fokus på at opdatere Vim-websiden, håndtere sikkerhed og forbedre kommunikationskanaler. - Vim forbliver i vedligeholdelsestilstand, hvor der prioriteres fællesskabets behov og integration af nye funktioner sker med omhu, samtidig med at der fortsat ydes støtte til ICCF Holland, en velgørenhedsorganisation oprettet af Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZStaten af Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fladgøring af AST'er og andre compiler-datastrukturer (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget diskuterer datastruktur-fladning, en teknik for compilere, der optimerer abstrakte syntakstræer (AST&#39;er) ved at bruge en enkelt array med indekser i stedet for pointers. - Denne metode forbedrer ydeevnen ved at forbedre hukommelseslokalitet, reducere referencestørrelse og forenkle hukommelsesstyring, hvilket resulterer i en 2,4× hastighedsforøgelse i en mikrobenchmark. - Teknikken anvendes især i Rust-projekter og tilbyder ergonomiske fordele, såsom lettere hukommelsesstyring, og sammenlignes med bytekodefortolkere for yderligere ydeevneforbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZFladgøring af AST&apos;er og andre compiler-datastrukturer (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Af-smartificering af Marshall Uxbridge Bluetooth-højttaleren]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAf-smartificering af Marshall Uxbridge Bluetooth-højttaleren</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI's bot knuste denne syv-personers virksomheds websted 'som et DDoS-angreb']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triplegangers&#39; e-handelswebsted oplevede et DDoS-lignende angreb på grund af OpenAI&#39;s bot, der lavede titusindvis af forespørgsler for at skrabe over 65.000 produktsider. - Webstedet manglede en korrekt konfigureret robots.txt-fil til at blokere sådanne bots, hvilket førte til øgede AWS-omkostninger og bekymringer om datasikkerhed. - Denne hændelse understreger vigtigheden af, at AI-virksomheder indhenter tilladelse, før de skraber data, og fungerer som en advarsel for små virksomheder om at overvåge AI-botaktivitet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAI&apos;s bot knuste denne syv-personers virksomheds websted &apos;som et DDoS-angreb&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg har erhvervet en ny superkraft]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Reddit-bruger opdagede en teknik til nemt at finde forskelle i &quot;find-forskellen&quot;-puslespil ved at krydse øjnene for at skabe et tredje, skinnende billede.</li>
<li>Metoden gør forskelle mere tydelige, og brugeren følte, at det var som at få en ny færdighed eller &quot;superkraft&quot; efter at have øvet sig.</li>
<li>Brugeren delte denne teknik med andre og opfordrede dem til at prøve den ved at fokusere på det midterste billede, der skabes, når de krydser øjnene.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZJeg har erhvervet en ny superkraft</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisering af alle ISBN'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, det største åbne bibliotek, har visualiseret alle ISBN&#39;er for at spore fremskridtene med bogbackups, hvilket viser, at kun 16% af bøgerne er blevet sikkerhedskopieret indtil videre.</li>
<li>En dusør på $10.000 tilbydes for at forbedre visualiseringens zoomfunktion, interaktivitet og brugervenlighed, med præmier til de tre bedste indsendelser, og al kode skal være open source.</li>
<li>Dette initiativ er afgørende for at bevare sjældne bøger, da Annas Arkiv rummer den største åbne samling af bogmetadata.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualisering af alle ISBN&apos;er</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prediktionsresultattavle, 2025 januar 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren giver en årlig opdatering om forudsigelser lavet i 2018 om selvkørende biler, robotteknologi, AI, maskinlæring og menneskelig rumrejse, med planer om at lave nye forudsigelser for 2026-2036.</li>
<li>På trods af betydelige fremskridt inden for AI og selvkørende biler i 2024, forbliver fuld autonomi og erstatning af menneskelige job med AI fjerntliggende, med fjernmenneskelig overvågning stadig nødvendig for selvkørende biler.</li>
<li>Fremskridtene inden for bemandet rumfart er langsomme, med SpaceX&#39;s Starship og NASA&#39;s Artemis, der oplever forsinkelser, mens Blue Origins New Glenn nærmer sig opsendelse, og suborbital turisme viser begrænset fremgang.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPrediktionsresultattavle, 2025 januar 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jeg var nødt til at tage min kursusbytte-side ned, ellers ville jeg blive bortvist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, en datalogistuderende, udviklede HuskySwap, en app designet til at lette handel med klassepladser blandt studerende på University of Washington. - På trods af dens oprindelige formål som et klasseprojekt, modtog Kaim en &quot;Notice of Violation&quot; fra universitetet, da han forsøgte at integrere appen med det officielle registreringssystem. - Situationen har skabt blandede reaktioner, hvor nogle kritiserer universitetets handlinger, mens andre yder støtte og rådgivning til Kaim, der forbliver optimistisk med hensyn til fremtidige projekter og jobmuligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZJeg var nødt til at tage min kursusbytte-side ned, ellers ville jeg blive bortvist</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luigi Mangiones konto er blevet omdøbt på Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll fremhæver udslettelsen af Luigi Mangiones identitet på Stack Overflow, hvor hans konto blev omdøbt til &quot;user4616250&quot; uden klar begrundelse, hvilket rejser bekymringer om tilskrivning under Creative Commons-licensen.</li>
<li>Carrolls undersøgelse af dette spørgsmål resulterede i en etårig udelukkelse fra Stack Exchange, som han opfatter som gengældelse, i modsætning til andre platforme som GitHub og LinkedIn, der ikke har slettet Mangione.</li>
<li>Situationen understreger en unik holdning fra Stack Exchange og kræver retfærdig behandling af Mangione, som ikke er blevet dømt for nogen forbrydelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLuigi Mangiones konto er blevet omdøbt på Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Du behøver ikke betale prisstigningen for Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 har øget sine abonnementspriser med cirka 40%, med henvisning til integrationen af deres AI-værktøj, Copilot, selvom fuld adgang til Copilot kræver et ekstra abonnement. - Kunder kan undgå prisstigningen ved at vælge en skjult &quot;Microsoft 365 Classic&quot; plan, som bevarer de gamle priser, men som ikke er åbent annonceret. - Denne situation fremhæver brugen af &quot;mørke mønstre,&quot; hvor brugergrænseflader er designet til at manipulere forbrugerens valg, hvilket rejser etiske bekymringer om gennemsigtighed og forbrugerrettigheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZDu behøver ikke betale prisstigningen for Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Skovbrande i LA tvinger tusinder til at evakuere, NASA JPL lukket]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Skovbrande i Los Angeles County har ført til evakuering af 70.000 mennesker og strømafbrydelser, der påvirker 400.000 indbyggere, med over 1.000 strukturer ødelagt og to dødsfald rapporteret. - Californiens guvernør Gavin Newsom erklærede undtagelsestilstand, indsatte Nationalgarden og brandmænd, herunder fanger, for at håndtere krisen. - NASAs Jet Propulsion Laboratory (JPL) er truet, med nødforanstaltninger på plads og beredskabsplaner for at overføre Mars-missionens kontrol, hvis det bliver nødvendigt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSkovbrande i LA tvinger tusinder til at evakuere, NASA JPL lukket</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Et spilbart spil Tetris inde i en PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Moderne desktop-browsers&#39; PDF-motorer, såsom PDFium og PDF.js, kan understøtte JavaScript med tilstrækkelige input/output-muligheder til at skabe simple spil som Tetris.</li>
<li>Projektet demonstrerer alsidigheden af PDF-scripting ved at bruge annotationsfelter til monokrome pixels og en tekstindtastningsboks til tastaturinput, på trods af nogle begrænsninger.</li>
<li>PDF&#39;en er tilgængelig i ASCII-format, hvilket gør det muligt for brugere at åbne den i en teksteditor eller se kildekoden på GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZEt spilbart spil Tetris inde i en PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce vil ikke ansætte flere softwareingeniører i 2025, siger Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planlægger at stoppe med at ansætte flere softwareingeniører i 2025 og tilskriver en 30% produktivitetsstigning til AI-fremskridt, som udtalt af CEO Marc Benioff. - Virksomheden vil fokusere på sit AI-produkt, Agentforce, og øge ansættelsen af sælgere for at kommunikere AI&#39;s værdi til kunderne. - På trods af nylige afskedigelser på grund af overansættelser under pandemien, forventer Benioff virksomhedens vækst over de næste fem år, med kommende begivenheder som Japan Dreamin&#39; og Architect Dreamin&#39; i horisonten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce vil ikke ansætte flere softwareingeniører i 2025, siger Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, en af Ubuntu Linux' ledende skikkelser, er død]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, en fremtrædende bidragyder til Linux-fællesskabet, især Debian og Ubuntu, døde den 1. januar 2025 i en alder af 45 år. - Langasek var kendt for sine betydelige bidrag til systemadministration, softwareudvikling og pakkevedligeholdelse, hvilket påvirkede projekter som Linux-PAM, Samba og OpenLDAP. - Hans lederskab, mentorrolle og dedikation til open source-principper blev højt værdsat, med fremtrædende personer som Mark Shuttleworth og Dustin Kirkland, der roste hans tekniske indsigt og ånd.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, en af Ubuntu Linux&apos; ledende skikkelser, er død</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Blueprint Visualizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny hjemmeside er blevet udviklet til at visualisere Factorio-blåtryk ved hjælp af vektorgrafik (SVG), hvilket giver brugerne mulighed for at importere og ændre blåtryk kunstfærdigt. - Værktøjet understøtter Factorio 2.0 og Factorio: Space Age, med forbedret ydeevne efter at være blevet portet fra Python til JavaScript. - Brugere kan justere tegneindstillinger og anvende værktøjet til tekst-til-billede-generering eller penplotning, med opfordring til bidrag og feedback.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Blueprint Visualizer</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>At arbejde i store, etablerede kodebaser, ofte med millioner af kodelinjer og involverende hundreder af ingeniører, præsenterer betydelige udfordringer for softwareingeniører. - En almindelig fejl er inkonsistens, hvor ingeniører ignorerer eksisterende kode mønstre og implementerer funktioner isoleret, hvilket kan føre til vedligeholdelsesproblemer og hindre fremtidige forbedringer. - For effektivt at arbejde inden for store kodebaser bør ingeniører undersøge eksisterende mønstre, forstå kodebasens produktionspåvirkning, være forsigtige med afhængigheder og omhyggeligt fjerne unødvendig kode for at opretholde kvalitet og værdi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFejl, som ingeniører begår i store etablerede kodebaser</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Magiske/tragiske e-mail-links: gør dem ikke til den eneste mulighed]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links tilbyder en adgangskodefri loginmetode via e-mail-links, hvilket giver øget sikkerhed, men kan være upraktisk på grund af e-mailforsinkelser og brug på flere enheder.</li>
<li>De kan udgøre sikkerhedsrisici ved at opfordre brugere til at få adgang til personlige e-mails på arbejdsudstyr, hvilket understreger behovet for alternativer som engangskoder (OTPs).</li>
<li>For en forbedret brugeroplevelse, især for teknologikyndige brugere, anbefales adgangsnøgler som en mere fleksibel og sikker mulighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMagiske/tragiske e-mail-links: gør dem ikke til den eneste mulighed</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Operativsystem på 1.000 linjer – Introduktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den bog guider læserne gennem opbygningen af et lille operativsystem fra bunden, og dækker essentielle funktioner som kontekstskift, paging og filoperationer i C, alt sammen inden for cirka 1.000 kodelinjer.</li>
<li>Det lægger vægt på at lære nye fejlfindingsmetoder, især for udfordringer som opstartsprocessen og paging, og tilbyder downloadbare eksempler på GitHub.</li>
<li>Den bog er licenseret under CC BY 4.0, med kode under MIT-licensen, og kræver kendskab til C og et UNIX-lignende miljø som forudsætninger.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZOperativsystem på 1.000 linjer – Introduktion</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Knække en 512-bit DKIM-nøgle for mindre end 8 $ i skyen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse af SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) og DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) optegnelser fra de 1 million største websites afslørede over 1.700 offentlige DKIM-nøgler kortere end 1.024 bits, som anses for usikre. - Forskere knækkede med succes en 512-bit DKIM-nøgle fra redfin.com ved hjælp af Python og CADO-NFS for under 8 dollars på en cloud-server, hvilket demonstrerer sårbarheden ved korte nøgler. - Undersøgelsen understreger behovet for, at e-mailudbydere afviser DKIM-signaturer med nøgler kortere end 1.024 bits, da nogle udbydere som Yahoo Mail, Mailfence og Tuta accepterede den kompromitterede signatur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZKnække en 512-bit DKIM-nøgle for mindre end 8 $ i skyen</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft forklæder Bing som Google for at narre uopmærksomme søgere]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft ændrer angiveligt Bings udseende for at ligne Googles grænseflade, hvilket potentielt kan vildlede brugere til at bruge Bing utilsigtet. - Denne strategi understreger Microsofts udfordringer med at konkurrere med Googles betydelige markedsandel i søgemaskineindustrien. - Kritikere antyder, at denne taktik muligvis prioriterer Microsofts forretningsmål over at levere en ægte brugeroplevelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft forklæder Bing som Google for at narre uopmærksomme søgere</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fyrret for første gang i min karriere, og to gange på ét år]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren deler deres oplevelse af at blive fyret to gange på et år og understreger vigtigheden af at opretholde gode relationer med tidligere arbejdsgivere og være forberedt på jobsøgning. - Vigtige tegn på potentielle afskedigelser inkluderer mangel på virksomhedens vision, distraktioner, lav produktanvendelse og pludselige virksomhedsmøder, hvilket antyder, at medarbejdere bør være årvågne. - Råd til dem, der er blevet fyret, inkluderer at opdatere CV&#39;er, ansøge om arbejdsløshedsunderstøttelse, udnytte LinkedIn og netværk, forstå forretningsmodeller og opretholde selvværd ud over beskæftigelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFyrret for første gang i min karriere, og to gange på ét år</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fidget]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget er et Rust-baseret bibliotek designet til at håndtere storskala matematiske udtryk, især for implicitte overflader, som er kompakte og understøtter operationer som union og skæring. - Biblioteket er struktureret i tre lag: frontend (konverterer scripts til bytekode), backend (evaluerer udtryk effektivt) og demoer, med understøttelse af SIMD (Single Instruction, Multiple Data) og automatisk differentiering. - Fidget er nu offentligt tilgængeligt på GitHub under MPL 2.0-licensen, med fremtidige planer for GPU-integration og forbedret meshing, hvilket opmuntrer brugere til at udforske og udvikle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZFidget</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo-genoplivning: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitaliserede Servo-projektet, en eksperimentel browsermotor oprindeligt skabt af Mozilla, ved at overtage vedligeholdelsen i januar 2023. - Betydelige fremskridt inkluderer opgradering af afhængigheder, forbedring af kontinuerlig integration (CI) og værktøjer, udvidelse af fællesskabsstøtte og tilføjelse af support til Android og OpenHarmony. - Projektet har indsamlet over $24.500 i donationer, med fremtidige mål om at blive en standard webmotor for Rust-applikationer og udvikle en fuldt udstyret webbrowser, på trods af udfordringer som konkurrence og finansiering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo-genoplivning: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En dag i livet for en produktiv stemme-phishing-bande]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple og Google har udsendt advarsler om telefonsvindel, men en gruppe kaldet &quot;Crypto Chameleon&quot; udnytter deres tjenester til at udføre phishing-angreb, hvilket resulterer i betydelige økonomiske tab for ofre som kryptovaluta-investor Tony, der mistede 4,7 millioner dollars.</li>
<li>Phishing-banden anvender sofistikerede metoder, herunder phishing-kits, der efterligner autentificeringssider og falske Apple-supportopkald, med roller som Opkalder, Operatør, Dræner og Ejer til at udføre deres svindelnumre.</li>
<li>På trods af interne forræderier fortsætter disse cyberkriminelle grupper med at trives på platforme som Telegram og Discord, med fokus på at målrette velhavende individer, især dem med kryptovalutaaktiver.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZEn dag i livet for en produktiv stemme-phishing-bande</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Farvel Windows gaming? SteamOS udvider sig officielt ud over Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovos Legion Go S vil være den første ikke-Valve enhed, der officielt er &quot;Drevet af SteamOS,&quot; hvilket indikerer et betydeligt skift fra Windows for gaming-PC&#39;er.</li>
<li>SteamOS-versionen af enheden vil være mere overkommelig, startende ved $500, sammenlignet med Windows-versionen, der er prissat til $730.</li>
<li>Valves plan om at udgive en beta-version af SteamOS til personlige installationer kan udfordre Windows&#39; dominans inden for PC-gaming og fremme et bredere skift mod Linux-baseret gaming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZFarvel Windows gaming? SteamOS udvider sig officielt ud over Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan programmerer jeg med LLM'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forfatteren har integreret store sprogmodeller (LLMs) i deres programmeringsarbejdsgang og finder dem gavnlige til opgaver som autoudfyldelse, søgning og chat-drevet programmering.</li>
<li>De udvikler et værktøj kaldet sketch.dev, et Go-programmerings Integrated Development Environment (IDE) designet til at øge produktiviteten ved at automatisere gentagne opgaver og forbedre programmeringseffektiviteten.</li>
<li>LLM&#39;er er effektive til at generere kodudkast og håndtere eksamenslignende spørgsmål, selvom de lejlighedsvis kan begå fejl, og de ændrer afvejninger i programmering ved at muliggøre mere specialiseret kode og omfattende tests.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZSådan programmerer jeg med LLM&apos;er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidias Project Digits er en 'personlig AI-supercomputer']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia præsenterede Project Digits på CES 2025, en kompakt &quot;personlig AI-supercomputer&quot; bygget på Grace Blackwell hardwareplatformen, med GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Enheden tilbyder op til en petaflop i ydeevne, velegnet til AI-forskere, dataforskere og studerende, og kan håndtere modeller med op til 200 milliarder parametre.</li>
<li>Prissat til $3.000 vil Project Digits være tilgængelig i maj og kan tilsluttes Windows- eller Mac-pc&#39;er, der kører på Nvidias Linux-baserede DGX OS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidias Project Digits er en &apos;personlig AI-supercomputer&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En minimax skakmotor i regulære udtryk]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini udviklede en skakmotor ved navn Regex Chess, der anvender 84.688 regulære udtryk til at udføre gyldige skaktræk, hvilket viser regex&#39; potentiale i ukonventionelle anvendelser. - Motoren fungerer som en regulær udtryks-CPU, med et unikt instruktionssæt til stakoperationer, variabelhåndtering og betinget udførelse, og understøtter parallel trækgenerering. - Regex Chess anvender en forenklet minimax-søgning til at evaluere og score pseudo-legale træk, hvilket fremhæver en kreativ udforskning af regex&#39; kapaciteter, med koden tilgængelig på GitHub til offentlig visning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEn minimax skakmotor i regulære udtryk</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zigs comptime er vanvittigt god]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig udforsker Zigs &#39;comptime&#39;-funktion, som øger produktiviteten ved at muliggøre metaprogrammering, der tillader kodeudførelse under kompileringstid. - Han giver seks perspektiver på &#39;comptime&#39;, fremhæver dens evne til at forenkle kodning og fejlfinding, og sammenligner den med generics, delvis evaluering og kodegenerering. - Redig konkluderer, at Zigs &#39;comptime&#39; er både kraftfuld og enkel, og anbefaler yderligere udforskning gennem Zigs officielle ressourcer og standardbibliotek.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZigs comptime er vanvittigt god</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia annoncerer næste generation RTX 5090 og RTX 5080 GPU'er]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia præsenterede sine næste generations RTX 50-serie GPU&#39;er på CES, herunder de avancerede RTX 5090 og RTX 5080, prissat til henholdsvis $1.999 og $999. - RTX 5090 inkluderer 32GB GDDR7 hukommelse og 21.760 CUDA-kerner, hvilket giver dobbelt hastighed i forhold til sin forgænger, RTX 4090, mens RTX 5080 tilbyder 16GB hukommelse og er dobbelt så hurtig som RTX 4080. - Serien introducerer ny DLSS 4-teknologi, der forbedrer ydeevne og billedkvalitet, og vil være tilgængelig for bærbare computere fra marts.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia annoncerer næste generation RTX 5090 og RTX 5080 GPU&apos;er</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brugt Meta AI, nu bruger Instagram mit ansigt i annoncer rettet mod mig]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBrugt Meta AI, nu bruger Instagram mit ansigt i annoncer rettet mod mig</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC Overbelastningspris Tracker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Congestion Pricing Tracker er et projekt af Benjamin og Joshua Moshes, under vejledning af Brown University Professor Emily Oster, med fokus på trængselsafgifter i New York. - Projektet inkluderer webscripts og stylesheets, hvilket indikerer en omfattende digital tilgang til præsentation af information. - Websiden er optimeret til søgemaskiner (SEO) og inkluderer en 404-fejlside til håndtering af ikke fundet indhold.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC Overbelastningspris Tracker</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Første gang en produktion lavet med Blender har vundet en Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den lettiske instruktør Gints Zilbalodis&#39; indie-animation &quot;Flow&quot; vandt Golden Globe for bedste animerede film, hvilket fremhæver en betydelig præstation for uafhængige film. - &quot;Flow,&quot; skabt med et beskedent budget på 3,7 millioner dollars ved hjælp af Blender, en gratis software, konkurrerede mod store studieproduktioner og viser animationens demokratisering. - Filmens sejr afspejler Golden Globes&#39; voksende inklusivitet over for internationale titler og kan påvirke Oscar-kapløbet for bedste animerede film, hvilket udfordrer Disneys traditionelle dominans.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFørste gang en produktion lavet med Blender har vundet en Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg lever mit liv et kvart århundrede ad gangen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Den 5. januar 2000 introducerede Steve Jobs Aqua-brugergrænsefladen i Mac OS X, inklusive Docken, på Macworld Expo, med betydelige bidrag fra en ingeniør baseret i Apple Cork, Irland.</li>
<li>Ingeniøren, som tidligere havde arbejdet på DragThing, spillede en afgørende rolle i at omdanne Bas Ordings prototyper til funktionel kode til Dock, men sagde til sidst op på grund af pres fra en flytning.</li>
<li>Efter at have forladt Apple genoplivede ingeniøren DragThing og PCalc, som fortsat er populære, og opdagede en usigneret fortrolighedsaftale (NDA) i deres besiddelse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZJeg lever mit liv et kvart århundrede ad gangen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triptykonforslag]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych-forslagene af Alexander Petros og Carson Gross har til formål at forbedre HTML&#39;s evne til at håndtere netværksanmodninger ved at understøtte yderligere HTTP-metoder som PUT, PATCH og DELETE i formularer.</li>
<li>Forslagene inkluderer også at muliggøre knapper til at lave HTTP-anmodninger uden formularer og tillade delvise sideudskiftninger, hvilket bringer HTML tættere på REST-principperne.</li>
<li>Disse forslag blev introduceret på Big Sky Dev Con og er beskrevet i Triptych Polyfill på GitHub, med løbende opdateringer af fetch- og navigationsspecifikationerne for at understøtte disse forbedringer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTriptykonforslag</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Den Uhellige Union Mellem Half-Life og Morrowind Motorer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ny gratis, open-source spilmotor er under udvikling, der ligner populære motorer som Unreal og Source, med støtte til open-world streaming. - Motoren er optimeret til moderne hardware og tilbyder høj ydeevne, men er endnu ikke klar til produktionsbrug. - Udvikleren har til hensigt at færdiggøre flere store projekter ved hjælp af denne motor, selvom det nuværende navn sandsynligvis er midlertidigt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Den Uhellige Union Mellem Half-Life og Morrowind Motorer</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Romerrigets brug af bly sænkede IQ-niveauer i hele Europa, viser undersøgelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En undersøgelse indikerer, at det romerske imperiums brug af bly i metalbearbejdning forårsagede et fald på 2 til 3 IQ-point i hele Europa under Pax Romana.</li>
<li>Forskere brugte iskerner fra Arktis til at spore blyforurening fra 500 f.Kr. til 600 e.Kr., hvilket viste en betydelig stigning under det Romerske Imperiums storhedstid.</li>
<li>Undersøgelsen antyder, at udbredt blyeksponering kan have bidraget til det Romerske Imperiums fald, med forureningsniveauer der faldt efter den romerske æra, men steg igen under den industrielle revolution.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZRomerrigets brug af bly sænkede IQ-niveauer i hele Europa, viser undersøgelse</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Federal Reserve Bank of NY "Doomsday Book" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZFederal Reserve Bank of NY &quot;Doomsday Book&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Afslutning af vores tredjeparts faktatjekprogram og overgang til Community Notes-modellen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta prioriterer fri ytring ved at forenkle sine indholdsmoderationssystemer, som er blevet kritiseret for at være alt for komplekse og restriktive. - Virksomheden afslutter sit tredjeparts faktatjekprogram i USA og introducerer et Community Notes-system, der ligner X, for at give kontekst til potentielt vildledende opslag gennem brugerbidrag. - Meta reducerer restriktioner på politisk indhold, forenkler håndhævelsesprocesser for at fokusere på alvorlige overtrædelser og personaliserer synligheden af politisk indhold baseret på brugerpræferencer, i tråd med Mark Zuckerbergs vision om fri ytring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZAfslutning af vores tredjeparts faktatjekprogram og overgang til Community Notes-modellen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, gallerioplevelsen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; er et kunstparodispil af bobatealee, sat i en genfortolket version af det klassiske DOOM (1993) niveau E1M1, hvor spillere udforsker et galleri. - Spillet er kompatibelt med HTML5, Windows, mobile enheder og gamepads, og blev skabt ved hjælp af Construct spiludviklingsplatformen. - Det har modtaget en 5-stjernet vurdering og roses for sin kulturelle satire og design, med bidrag fra Filippo Meozzi og Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, gallerioplevelsen</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som ophavsretskrænkelse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, kendt for sit undervisningsindhold, rapporterede, at hans video fra 2017 om Bitcoin blev fjernet, og hans kanal modtog en copyright-advarsel.</li>
<li>Copyright-kravet blev fremsat af Chainpatrol på vegne af Arbitrum, på trods af at videoen udelukkende var Sandersons originale indhold.</li>
<li>Denne hændelse fremhæver de vedvarende problemer med håndhævelse af ophavsret på digitale platforme, hvor skabere kan risikere at få advarsler, selv for deres eget arbejde.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin-video fjernet som ophavsretskrænkelse</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[At nå OKR'er vs. at udføre dit job]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>I ingeniørarbejde virker kvartalsvise mål og nøgleresultater (OKR&#39;er) ofte overflødige, da de har en tendens til at afspejle produktkøreplaner, hvilket kan føre til potentielle konflikter, hvis de adskiller sig.</li>
<li>Marketing finder OKR&#39;er gavnlige til at definere kvartalsfokus, tilpasse sig projektplaner og fremhæve nye kampagner eller målgrupper, mens løbende opgaver spores af Key Performance Indicators (KPI&#39;er).</li>
<li>Effektive OKR&#39;er bør understrege unikke eller skiftende prioriteter hver kvartal frem for rutineopgaver for at undgå stagnation og sikre, at de giver værdi ud over køreplanen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAt nå OKR&apos;er vs. at udføre dit job</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomali-detektion i tidsserier: En årti-gennemgang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Papiret &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; fremhæver betydningen af anomali-detektion i tidsseriedata på grund af fremskridt inden for dataindsamling og stigningen i streamingdata. - Det introducerer en procescentreret taksonomi til at kategorisere eksisterende metoder til anomali-detektion og tilbyder en metaanalyse af forskningstendenser inden for dette område. - Forskningen er relevant for forskellige områder, herunder cybersikkerhed, finans, retshåndhævelse og sundhedspleje, og er tilgængelig på arXiv under kategorien Maskinlæring.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAnomali-detektion i tidsserier: En årti-gennemgang</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulation Clicker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulation Clicker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple spildte den hellige gral]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, der er beregnet til at forbedre smartphone-funktioner, levede ikke op til forventningerne, hvor nogle funktioner som Math Notes blev rost, mens andre blev kritiseret for at være skuffende.</li>
<li>På trods af at love privatliv og sikkerhed gennem behandling på enheden og Private Cloud Compute, føltes produktet mere som en teknologidemonstration end et banebrydende værktøj.</li>
<li>Open source-fællesskabet overgår ofte virksomheders indsats som Apple Intelligence, der efterlod brugerne med kun marginale forbedringer i stedet for transformative fremskridt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple spildte den hellige gral</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ingeniør begiver sig ud på en 46-dages udfordring for at bruge under $2,50 dagligt på mad, hvor han dokumenterer måltider, omkostninger og madlavningseksperimenter. - Inspireret af madlavningsprogrammer sætter han regler for at sikre sjov, ernæring og deling, mens han udforsker opskrifter som kåldolmer og ramen, samtidig med at han styrer omkostningerne og minimerer spild. - Eksperimentet involverer kreativ madlavning med begrænsede ingredienser, ved brug af teknikker som saltning og sous vide, og eksperimenterer med emulgatorer, hvilket i sidste ende deler indsigter om omkostningseffektiv madlavning.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZIngeniør spiser effektivt for $2,50 om dagen (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dræbt af LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘Killed by LLM’ er et projekt, der dokumenterer AI-benchmarks, som er blevet overgået af AI-fremskridt, og viser fremskridt inden for områder som ræsonnering, matematik og kodning. - Siden, inspireret af ‘Killed by Google’, giver detaljer om de oprindelige og endelige scores for benchmarks og de AI-modeller, der har overgået dem, hvilket fremhæver den hurtige udvikling af AI-evner. - Begrebet ‘Saturation’ bruges til at beskrive benchmarks, der ikke længere effektivt kan måle de nyeste AI-evner, og projektet inviterer til bidrag for at sikre datanøjagtighed.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDræbt af LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau træder tilbage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Det Liberale Parti i Canada indleder processen med at vælge en ny leder, som annonceret af partiets præsident Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, rost for sit tiårige lederskab og indsats for at genopbygge og gøre partiet mere inkluderende, vil forblive i sin rolle, indtil en efterfølger er valgt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau træder tilbage</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yndlingsblog i 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZYndlingsblog i 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genudgivelse af min Simpsons-fanside, tyve år senere]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZGenudgivelse af min Simpsons-fanside, tyve år senere</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-Source 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Softwaresuiten srsRAN er en open source-samling af 4G- og 5G-radioapplikationer udviklet af SRS, implementeret i C++ med minimale afhængigheder, og kører på Linux med standardhardware.</li>
<li>Det er licenseret under AGPLv3, som er en fri softwarelicens, der sikrer, at softwaren forbliver open-source.</li>
<li>Suitet inkluderer en 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit og Distributed Unit) med en komplet ORAN-native stak, og en 4G suite, der leverer fuld netværksimplementering for brugerudstyr (UE), eNodeB (evolved Node B) og EPC (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOpen-Source 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regler, der muliggør 6 GHz Wi-Fi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Flere lande, herunder Argentina, Brasilien, Canada og USA, har taget hele 5925-7125 MHz spektrumområdet i brug.</li>
<li>Den Europæiske Union har vedtaget en del af dette frekvensområde, specifikt 5925-6425 MHz, med fokus på 5945-6425 MHz.</li>
<li>Andre lande, såsom Andorra, Østrig og Belgien, overvejer at vedtage specifikke dele af spektret, mens lande som Egypten, Oman og Tunesien stadig evaluerer deres muligheder.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegler, der muliggør 6 GHz Wi-Fi</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ubeskåret valuta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUbeskåret valuta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Udviklingen af en strukturel kodeeditor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indlægget skitserer udviklingen af en strukturel editor til programmeringssproget eyg, som behandler kode som et struktureret træ for at forhindre syntaksfejl og forbedre kodeforståelsen.</li>
<li>Editoren, der oprindeligt blev bygget med Gleam og Svelte, bruger nu Gleam og Lustre, med en terminalversion i Go, og er blevet udviklet til at forenkle det abstrakte syntakstræ (AST) for bedre navigation.</li>
<li>Den nyeste version har en menu- og ikonbaseret brugergrænseflade, der forbedrer brugervenligheden på tværs af enheder og opfordrer brugerne til at give feedback for at forbedre kodeoplevelsen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZUdviklingen af en strukturel kodeeditor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forskere designer bærbar teknologi, der kan måle glukoseniveauer mere præcist]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Forskere ved University of Waterloo har skabt en bærbar enhed, der bruger radarteknologi til at overvåge glukoseniveauer ikke-invasivt, hvilket eliminerer behovet for nåle.</li>
<li>Enheden, ledet af Dr. George Shaker, indeholder en radarchip, en metasurface for forbedret signalnøjagtighed og AI-algoritmer til præcise glukosemålinger.</li>
<li>Enheden, der i øjeblikket er USB-drevet, sigter mod at blive batteridrevet for forbedret bærbarhed og kan i sidste ende overvåge yderligere sundhedsmålinger, med bestræbelser i gang på at kommercialisere teknologien.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZForskere designer bærbar teknologi, der kan måle glukoseniveauer mere præcist</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Den dag jeg lærte AI at læse kode som en seniorudvikler]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AI&#39;en blev oprindeligt udfordret med at analysere React-kodebaser og nærmede sig dem som en nybegynderudvikler. - Ved at efterligne erfarne udvikleres strategier, såsom at fokusere på kernefiler og gruppere ændringer efter funktion, forbedrede AI&#39;ens kodeanalyse sig markant. - Fokus er på at forbedre kodeforståelse frem for generering, med fremtidige planer om at identificere teknisk gæld og forstå teamkonventioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDen dag jeg lærte AI at læse kode som en seniorudvikler</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Websideirritationer, som jeg ikke påfører dig her]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZWebsideirritationer, som jeg ikke påfører dig her</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan fungerer Nat Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-gennemtrængning muliggør direkte enhedsforbindelser på trods af tilstedeværelsen af Network Address Translators (NAT&#39;er) og firewalls ved hjælp af UDP-baserede protokoller og direkte socket-kontrol.</li>
<li>Teknikker som STUN (Session Traversal Utilities for NAT) hjælper med at opdage offentlige IP-adresser, mens relæer som TURN (Traversal Using Relays around NAT) eller Tailscales DERP bruges til mere udfordrende NAT&#39;er.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment) protokollen optimerer forbindelsesveje ved at evaluere alle mulige muligheder og vælge den mest effektive, hvilket sikrer robust NAT-gennemtrængning med ende-til-ende kryptering og autentificering.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZSådan fungerer Nat Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: En lille avistrykker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: En lille avistrykker</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Selvkørende 1993 Volvo med open pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En gruppe venner deltog i Carbage Run 2025 Winter-udgaven, et 6-dages rally gennem Sverige til polarcirklen og tilbage til Helsinki, hvor bilerne skulle være mindst 20 år gamle og have en værdi under €1000.</li>
<li>De omdannede en 1993 Volvo 940 Estate til et selvkørende køretøj ved hjælp af openpilot fra comma.ai, og integrerede moderne komponenter som elektrisk servostyring, en Bosch iBooster og en Tesla radarsensor.</li>
<li>Fremtidige opdateringer vil inkludere detaljer om ledningsføring, en specialfremstillet motorstyringsenhed (ECU) og planer om at open-source koden, hvilket fremhæver projektets innovative tilgang til at eftermontere ældre køretøjer med autonom teknologi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSelvkørende 1993 Volvo med open pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Terrænrenderingsalgoritme på mindre end 20 linjer kode (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogics spil Comanche fra 1992 anvendte Voxel Space-motoren, en 2.5D renderingsteknik baseret på ray casting, til at skabe detaljerede terræner med skygger og skyggeeffekter.</li>
<li>Voxel Space-motoren brugte højde- og farvekort samt en simpel renderingsalgoritme, der tegnede lodrette linjer fra bag til front, hvilket kunne optimeres for ydeevne.</li>
<li>Motorens kode er tilgængelig under MIT-licensen, men teknologien kan stadig være patenteret i visse regioner.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Terrænrenderingsalgoritme på mindre end 20 linjer kode (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sådan tegner du en omrids i et videospil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artiklen diskuterer fem teknikker til at gengive konturer i Unity, en populær spiludviklingsplatform, og fremhæver deres anvendelse i spil som Sable og The Last of Us. - Teknikkerne inkluderer Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm og Edge Detection, hver med unikke fordele og kompromiser i forhold til ydeevne og visuel kvalitet. - Artiklen giver indsigt i at balancere disse metoder for optimal spilæstetik og gameplay-understøttelse, med yderligere ressourcer og krediteringer for 3D-modeller inkluderet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZSådan tegner du en omrids i et videospil</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeg stopper på Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJeg stopper på Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity har fået annoncer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity har fået annoncer</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
