<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Selbstfahrender Volvo 1993 mit Open Pilot“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine Gruppe von Freunden nahm an der Carbage Run 2025 Winterausgabe teil, einer 6-tägigen Rallye durch Schweden bis zum Polarkreis und zurück nach Helsinki, bei der die Autos mindestens 20 Jahre alt sein und einen Wert von unter 1000 € haben mussten.“</li>
<li>„Sie verwandelten einen Volvo 940 Estate von 1993 in ein selbstfahrendes Fahrzeug, indem sie openpilot von comma.ai verwendeten und moderne Komponenten wie eine elektrische Servolenkung, einen Bosch iBooster und einen Tesla-Radarsensor integrierten.“</li>
<li>„Zukünftige Updates werden Details zur Verkabelung, einer kundenspezifischen Motorsteuerungseinheit (ECU) und Pläne zur Open-Source-Veröffentlichung des Codes enthalten, was den innovativen Ansatz des Projekts zur Nachrüstung älterer Fahrzeuge mit autonomer Technologie hervorhebt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Selbstfahrender Volvo 1993 mit Open Pilot“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„VoxelSpace: Terrain-Rendering-Algorithmus in weniger als 20 Zeilen Code (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das 1992 von NovaLogic veröffentlichte Spiel Comanche nutzte die Voxel Space-Engine, eine 2.5D-Rendering-Technik, die auf Raycasting basiert, um detaillierte Landschaften mit Schattierungen und Schatten zu erstellen.“</li>
<li>„Die Voxel Space-Engine verwendete Höhen- und Farbkarten sowie einen einfachen Rendering-Algorithmus, der vertikale Linien von hinten nach vorne zeichnete und für die Leistung optimiert werden konnte.“</li>
<li>„Der Code des Motors ist unter der MIT-Lizenz verfügbar, aber die Technologie könnte in bestimmten Regionen dennoch patentiert sein.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„VoxelSpace: Terrain-Rendering-Algorithmus in weniger als 20 Zeilen Code (2020)“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie man eine Umrisslinie in einem Videospiel zeichnet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel behandelt fünf Techniken zur Darstellung von Umrissen in Unity, einer beliebten Spieleentwicklungsplattform, und hebt deren Verwendung in Spielen wie Sable und The Last of Us hervor. - Zu den Techniken gehören Rand-Effekte, Vertex-Extrusion, verschwommener Puffer, Jump-Flood-Algorithmus und Kantenerkennung, die jeweils einzigartige Vorteile und Kompromisse in Bezug auf Leistung und visuelle Qualität bieten. - Der Artikel bietet Einblicke in die Balance dieser Methoden für optimale Spielästhetik und Gameplay-Unterstützung, mit zusätzlichen Ressourcen und Danksagungen für 3D-Modelle.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„Wie man eine Umrisslinie in einem Videospiel zeichnet“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich kündige bei der Washington Post“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Ich kündige bei der Washington Post“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Perplexity hat Werbung bekommen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Perplexity hat Werbung bekommen“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich bin reich und habe keine Ahnung, was ich tun soll.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Ich bin reich und habe keine Ahnung, was ich tun soll.“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„iTerm2 kritische Sicherheitsveröffentlichung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iTerm2 Version 3.5.11, veröffentlicht am 2. Januar 2025, behebt eine kritische Sicherheitslücke im Zusammenhang mit der SSH-Integrationsfunktion in früheren Versionen. - Der Fehler betraf das Protokollieren von Ein-/Ausgaben in eine Datei auf dem Remote-Host, die von anderen eingesehen werden konnte, und betraf Benutzer der Versionen 3.5.6 bis 3.5.10 sowie bestimmter Beta-Versionen. - Benutzern wird geraten, sofort auf Version 3.5.11 zu aktualisieren, die Datei /tmp/framer.txt zu löschen und das Update mit dem bereitgestellten SHA-256 und der PGP-Signatur zur Sicherheit zu überprüfen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„iTerm2 kritische Sicherheitsveröffentlichung“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Können LLMs besseren Code schreiben, wenn man sie immer wieder auffordert, „besseren Code zu schreiben“?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Im November 2023 beinhaltete ein Mem-Trend, dass Nutzer ChatGPT baten, Bilder iterativ zu verbessern, was dann auf Code angewendet wurde, indem Claude 3.5 Sonnet verwendet wurde, um ein Python-Programm zu optimieren. - Erste Versuche mit vagen Aufforderungen wie „schreibe besseren Code“ zeigten einige Verbesserungen, aber strukturiertes Prompt-Engineering mit spezifischen Optimierungszielen führte zu erheblichen Leistungssteigerungen. - Das Experiment unterstrich die Bedeutung menschlicher Aufsicht, da große Sprachmodelle (LLMs) zwar innovative Ideen bieten können, aber auch subtile Fehler bei der Code-Optimierung einführen können.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Können LLMs besseren Code schreiben, wenn man sie immer wieder auffordert, „besseren Code zu schreiben“?“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 in reinem SQL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann teilte seine Erfahrung, die Advent of Code 2024 Herausforderungen mit reinem SQL zu lösen, und hob es als Übung in alternativen Problemlösungsansätzen hervor. - Neumann schloss erfolgreich alle Herausforderungen ab, bemerkte jedoch die Einschränkungen von SQL bei der Handhabung komplexer Algorithmen und Zustandsaktualisierungen und schlug mögliche Verbesserungen für die Effizienz von SQL vor. - Der Blogbeitrag enthält eine detaillierte SQL-Lösung für eine Herausforderung und diskutiert die Möglichkeit, SQL zu verbessern, um die Ausführung komplexer Algorithmen direkt innerhalb von Datenbanken besser zu unterstützen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 in reinem SQL“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„US-Berufungsgericht kippt FCC-Regeln zur Netzneutralität“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Berufungsgericht in den USA hat die Netzneutralitätsregeln der FCC für ungültig erklärt, die eine gleichberechtigte Behandlung des Internetverkehrs durch Breitbandanbieter vorschrieben, und verwies dabei auf die Überschreitung der rechtlichen Befugnisse der FCC.“</li>
<li>„Die Entscheidung bezieht sich auf ein Urteil des Obersten Gerichtshofs, das die Befugnisse von Regulierungsbehörden einschränkt und die Fähigkeit der FCC beeinträchtigt, die Netzneutralität durchzusetzen.“</li>
<li>„Die Vorsitzende der FCC, Jessica Rosenworcel, forderte den Kongress auf, die Netzneutralität gesetzlich zu regeln, während Kommissar Brendan Carr die Entscheidung des Gerichts als Kontrolle gegen regulatorische Übergriffe unterstützte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„US-Berufungsgericht kippt FCC-Regeln zur Netzneutralität“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Seien Sie ein Eigentümer und kein Mieter im Internet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel betont die Bedeutung, Ihren digitalen Raum selbst zu besitzen, anstatt sich ausschließlich auf große Internetplattformen zu verlassen, die oft ihr Wachstum über die Interessen der Nutzer stellen. - Strategien zur Aufrechterhaltung der Kontrolle über Ihre Online-Präsenz umfassen den Besitz einer Domain, die Diversifizierung von Inhalten über mehrere Plattformen und den Aufbau direkter Verbindungen mit dem Publikum durch E-Mail-Listen. - Indem Sie Ihr eigenes Web-Eigentum schaffen, gewährleisten Sie Flexibilität und Widerstandsfähigkeit in Ihren digitalen Bestrebungen und reduzieren die Abhängigkeit von einem einzelnen Netzwerk.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Seien Sie ein Eigentümer und kein Mieter im Internet“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – Ein offenes Verzeichnis persönlicher Websites und Blogs“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll ist ein offenes Verzeichnis von persönlichen Websites und Blogs, das digitale Räume außerhalb großer Technologieunternehmen betont und von Den Delimarsky auf GitHub gepflegt wird. - Nutzer können über GitHub oder per E-Mail an den Ersteller zu BlogScroll beitragen, und Updates sind über einen RSS-Feed verfügbar. - Das Verzeichnis umfasst verschiedene Kategorien wie Design und UX, Persönliches, Foto- und Videoproduktion sowie Technologie und zeigt Beiträge von zahlreichen Personen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – Ein offenes Verzeichnis persönlicher Websites und Blogs“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Alder Lake SHLX Anomalie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot entdeckte, dass die SHLX-Anweisung auf Intels Alder-Lake-Prozessoren eine „mittlere Latenz“ von 3 Zyklen aufweist, was untypisch für Linksverschiebungsoperationen ist, die normalerweise 1 Zyklus benötigen. - Dieses Latenzproblem ist spezifisch für die Leistungskerne von Alder Lake und beeinträchtigt nicht die Effizienzkerne, was im Widerspruch zu Intels Behauptungen einer 1-Zyklus-Latenz steht. - Die Latenz variiert je nach Initialisierung des Shift-Count-Registers, wobei 32-Bit-Anweisungen oder 64-Bit-Anweisungen ohne Immediates eine 1-Zyklus-Latenz erreichen, während 64-Bit-Anweisungen mit Immediates zu einer 3-Zyklus-Latenz führen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Die Alder Lake SHLX Anomalie“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Einer meiner Aufsätze wurde heute abgelehnt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Einer meiner Aufsätze wurde heute abgelehnt“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: REST-APIs automatisch rückentwickeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger ist ein Tool, das mitmproxy-Aufzeichnungen in OpenAPI 3.0-Spezifikationen umwandelt und so das Reverse-Engineering von REST-APIs durch das Erfassen von Anwendungsverkehr erleichtert. - Das Tool unterstützt jetzt HTTP-Archive (HAR)-Dateien aus den Entwickler-Tools von Browsern und erweitert damit seine Nutzbarkeit für Entwickler. - Die Installation kann mit Python3 und pip oder Docker erfolgen, und das Projekt verwendet Tools wie poetry, pre-commit und pytest für die Entwicklung, mit einer MIT-Lizenz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: REST-APIs automatisch rückentwickeln“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die GPU, nicht das TPM, ist die Grundlage für hardwarebasiertes DRM.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Die GPU, nicht das TPM, ist die Grundlage für hardwarebasiertes DRM.“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: Eine moderne und effiziente Alternative zu JupyterLab, entwickelt in Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper ist eine leistungsstarke integrierte Entwicklungsumgebung (IDE), inspiriert von Jupyter, optimiert für massive Parallelität und minimalen Speicherverbrauch. - Sie ist mit der Programmiersprache Go für verbesserte Parallelität und Leistung entwickelt, bietet sowohl Electron- als auch Web-App-Versionen und ist quelloffen unter der AGPL-3.0-Lizenz. - Zasper unterstützt REPL-Style (Read-Eval-Print Loop) Datenanwendungen und zielt darauf ab, über Jupyter Notebooks hinauszugehen, um benutzerdefinierte Datenanwendungen zu unterstützen, mit voller Unterstützung auf Mac und eingeschränkter Unterstützung auf Linux.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: Eine moderne und effiziente Alternative zu JupyterLab, entwickelt in Go“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Schienen für alles“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 ist für kleine Projekte und einzelne Entwickler optimiert und bietet einen umfassenden Leitfaden „Erste Schritte mit Rails“, um voll funktionsfähige Anwendungen zu erstellen.“</li>
<li>„SQLite ist jetzt in Rails 8 produktionsreif, was die Abhängigkeit von PostgreSQL oder Redis verringert, und beinhaltet eine grundlegende Konfiguration für kontinuierliche Integration (CI) mit 2000 kostenlosen GitHub-Action-Minuten.“</li>
<li>„Der neue Authentifizierungsgenerator und die unkomplizierte Bereitstellung mit Kamal erleichtern die Benutzeranmeldung und die Live-App-Einrichtung mit SSL, wodurch bewährte Verfahren gefördert werden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Schienen für alles“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wo soll man nach 40 arbeiten?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Wo soll man nach 40 arbeiten?“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mein Lieblingshack für Computerergonomie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer stellt „The Beeper“ vor, ein DIY-Gerät, das dazu dient, Bewegung zu fördern, indem es piept, wenn der Computerbildschirm zu lange entsperrt bleibt. - The Beeper besteht aus Hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, Schalter, Piezo-Summer), Firmware (Lua-Skript) und Software, die die Aktivierung verwaltet. - Trotz seiner Einfachheit fördert das Gerät effektiv regelmäßige Bewegung, und Jacob erkennt die Unterstützung seiner Frau bei dem Projekt an.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mein Lieblingshack für Computerergonomie“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„GPL-Code von UBlockOrigin wird vom Team hinter der Honey-Browsererweiterung gestohlen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„GPL-Code von UBlockOrigin wird vom Team hinter der Honey-Browsererweiterung gestohlen“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogs verrotten. Wikis warten“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag stellt die beständige Natur von Wikis der vergänglichen Natur von Blogs gegenüber und schlägt vor, dass Wikis bis 2025 persönlicher und bedeutungsvoller werden.“</li>
<li>„Wikis werden als dynamisch und als Spiegelbild der sich entwickelnden Gedanken des Autors beschrieben, während Blogs mit statischen, vergessenen Schaufenstern verglichen werden.“</li>
<li>„Der Autor wechselt von einer traditionellen Website zu einem Wiki-Format, was auf eine Veränderung in der Verwaltung und dem Teilen persönlicher Inhalte hinweist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogs verrotten. Wikis warten“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta möchte mehr KI-Bots auf Facebook und Instagram“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta wird KI-Bots auf Facebook und Instagram einführen, um jüngere Nutzer anzusprechen und seine Investitionen in generative KI-Technologie zu nutzen. - Diese KI-Bots werden Profile haben und Inhalte erstellen, ähnlich wie reguläre Social-Media-Konten, nach Metas Übernahme von SocialAI. - Diese Initiative spiegelt Metas umfassendere Strategie wider, soziale Interaktionen und die Kuratierung von Inhalten zu automatisieren, im Einklang mit Trends, die in Apps wie Character.ai zu beobachten sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta möchte mehr KI-Bots auf Facebook und Instagram“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mein 25-jähriges Abenteuer in KI und ML“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, ein außerordentlicher Lehrprofessor an der Carnegie Mellon University, teilt seine 25-jährige Reise in der KI (Künstliche Intelligenz) und ML (Maschinelles Lernen) und hebt seinen Übergang von anfänglichem Desinteresse zu aktiver Beteiligung durch verschiedene Projekte hervor.“</li>
<li>„Sein Karriereweg umfasst die Entwicklung einfacher Spiele, das Studium von KI und neuronalen Netzen sowie die Anwendung von Entscheidungsbäumen und Clustering während seiner Promotion zur Analyse von Code-Editor-Daten.“</li>
<li>„Henley trat 2022 dem Programmsynthese-Team von Microsoft bei, arbeitete an KI-Projekten, einschließlich Tools, die auf LLMs (Large Language Models) basieren, und erforscht weiterhin unabhängig KI-Tools, während er unterrichtet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mein 25-jähriges Abenteuer in KI und ML“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Frohes neues Jahr 2025“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Frohes neues Jahr 2025“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statische Suchbäume: schneller als binäre Suche“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel behandelt die Implementierung und Optimierung statischer Suchbäume (S+ Bäume) für eine deutlich schnellere Suche in sortierten Daten, die Geschwindigkeiten 40-mal schneller als die herkömmliche binäre Suche erreicht. - Optimierungstechniken wie Batching, Prefetching und manuelles SIMD (Single Instruction, Multiple Data) werden eingesetzt, um den Durchsatz von Abfragen zu verbessern. - Der Artikel untersucht auch verschiedene Baumlayouts, Knotengrößen und Speicherverwaltungsstrategien und diskutiert zukünftige Arbeiten wie verzweigte Suche und Interpolationssuche, um die Sucheffizienz weiter zu steigern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Statische Suchbäume: schneller als binäre Suche“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30% Rückgang der o1-Vorschaugenauigkeit, wenn Putnam-Probleme leicht variiert werden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM ist ein Benchmark, der entwickelt wurde, um große Sprachmodelle (LLMs) anhand fortgeschrittener mathematischer Argumentation mit Problemen aus dem Putnam Mathematical Competition zu bewerten. - Der Benchmark umfasst 236 Originalprobleme und eine Variante mit 52 veränderten Problemen, um Datenverunreinigungen zu vermeiden. - Das leistungsstärkste Modell von OpenAI erreichte eine Genauigkeit von 41,95 % bei den Originalproblemen, erlebte jedoch einen signifikanten Leistungsabfall von etwa 30 % bei den veränderten Problemen, was die Herausforderungen bei der Anpassung an Variationen verdeutlicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% Rückgang der o1-Vorschaugenauigkeit, wenn Putnam-Probleme leicht variiert werden“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Datenbanken im Jahr 2024: Ein Rückblick“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Datenbanklandschaft im Jahr 2024 erlebte bedeutende Veränderungen, darunter große Übernahmen, Lizenzänderungen und anhaltende Rivalitäten unter den Hauptakteuren wie Redis, Elasticsearch, Databricks und Snowflake. - DuckDB gewann an Beliebtheit für analytische Abfragen, mit Integrationen in Postgres, während bemerkenswerte Veröffentlichungen Amazon Aurora DSQL und Microsoft Garnet umfassten. - Übernahmen wie Tabular durch Databricks und OrioleDB durch Supabase waren bedeutend, und trotz Rückschlägen wie der Schließung von OtterTune bleibt die Branche dynamisch mit neuen Projekten und Finanzierungen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Datenbanken im Jahr 2024: Ein Rückblick“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bücher, die ich 2024 gerne gelesen habe“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Liste umfasst eine vielfältige Auswahl an Büchern, darunter historische, philosophische, wissenschaftliche und persönliche Erzählungen, die jeweils einzigartige Einblicke und bereichernde Erfahrungen bieten.“</li>
<li>„Zu den Highlights gehören Ciceros Briefe für Einblicke in das römische Leben, Ben-Aris Werke über Logik in der Informatik und Programmverifikation sowie Steve Martins Memoiren über komödiantischen Erfolg.“</li>
<li>„Die Sammlung umfasst auch philosophische Erkundungen von Pierre Hadot und Nietzsche, griechische Tragödien von Aischylos sowie literarische Werke von Ursula Le Guin und Rabindranath Tagore.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Bücher, die ich 2024 gerne gelesen habe“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Eines meiner Papiere wurde heute abgelehnt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Eines meiner Papiere wurde heute abgelehnt“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – HTTP-APIs automatisch rückentwickeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot ist ein neues Tool, das entwickelt wurde, um die Automatisierung von Geschäftsprozessen zu vereinfachen, indem es automatisch Datenkorrelationen zwischen API-Anfragen identifiziert und eine grafische Flussdarstellung bietet. - Es ermöglicht Benutzern, Anfragen aufzuzeichnen, Eingaben und Ausgaben zu definieren und diese Flüsse als JavaScript-Code zu exportieren, was den Prozess effizienter macht als manuelles Reverse Engineering oder die Verwendung weniger optimaler Technologien wie Robotic Process Automation (RPA). - Das Tool basiert auf Electron und ist sowohl für Windows- als auch für Linux-Plattformen verfügbar, mit einem Tutorial zum Reverse Engineering der USPS-API.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – HTTP-APIs automatisch rückentwickeln“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Größtes selbstgemachtes Sprengstofflager in der Geschichte der Behörde in Virginia gefunden“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Größtes selbstgemachtes Sprengstofflager in der Geschichte der Behörde in Virginia gefunden“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà-vu: Geisterhafte CVEs in meinem Terminaltitel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, ein neuer Terminalemulator, hatte eine Sicherheitslücke, die einer aus dem Jahr 2003 ähnelte und es ermöglichte, dass ASCII-Escape-Zeichen Befehle wie das Öffnen von Anwendungen ausführen konnten. - Das Problem war besonders problematisch mit Zsh und Bash im vi-Modus, aber Ghostty 1.0.1 hat dies behoben, indem die Funktion standardmäßig deaktiviert wurde. - Trotz der Sicherheitslücke wird Ghostty für seine Funktionen gelobt, und der Entwickler hat das Problem umgehend angegangen und den Nutzern Korrekturen und Workarounds bereitgestellt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà-vu: Geisterhafte CVEs in meinem Terminaltitel“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Große Konzeptmodelle: Sprachmodellierung in einem Satzrepräsentationsraum“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Repository bietet Implementierungen für Large Concept Models (LCM), die „Konzepte“ als eine höherstufige semantische Repräsentation für die Sprachmodellierung nutzen.“</li>
<li>„LCM unterstützt 200 Textsprachen und 57 Sprachsprachen unter Verwendung des SONAR-Einbettungsraums und ist für die autoregressive Satzvorhersage mit Methoden wie MSE-Regression und diffusionsbasierter Generierung trainiert.“</li>
<li>„Das Repository bietet Installationsanweisungen, Datenvorbereitung, Training, Feinabstimmung und Bewertungsrichtlinien und wird unter der MIT-Lizenz veröffentlicht. Es verwendet fairseq2 mit UV- und Pip-Installationsoptionen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Große Konzeptmodelle: Sprachmodellierung in einem Satzrepräsentationsraum“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
