<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Einer meiner Aufsätze wurde heute abgelehnt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Einer meiner Aufsätze wurde heute abgelehnt“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: REST-APIs automatisch rückentwickeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger ist ein Tool, das mitmproxy-Aufzeichnungen in OpenAPI 3.0-Spezifikationen umwandelt und so das Reverse-Engineering von REST-APIs durch das Erfassen von Anwendungsverkehr erleichtert. - Das Tool unterstützt jetzt HTTP-Archive (HAR)-Dateien aus den Entwickler-Tools von Browsern und erweitert damit seine Nutzbarkeit für Entwickler. - Die Installation kann mit Python3 und pip oder Docker erfolgen, und das Projekt verwendet Tools wie poetry, pre-commit und pytest für die Entwicklung, mit einer MIT-Lizenz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: REST-APIs automatisch rückentwickeln“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die GPU, nicht das TPM, ist die Grundlage für hardwarebasiertes DRM.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Die GPU, nicht das TPM, ist die Grundlage für hardwarebasiertes DRM.“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: Eine moderne und effiziente Alternative zu JupyterLab, entwickelt in Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper ist eine leistungsstarke integrierte Entwicklungsumgebung (IDE), inspiriert von Jupyter, optimiert für massive Parallelität und minimalen Speicherverbrauch. - Sie ist mit der Programmiersprache Go für verbesserte Parallelität und Leistung entwickelt, bietet sowohl Electron- als auch Web-App-Versionen und ist quelloffen unter der AGPL-3.0-Lizenz. - Zasper unterstützt REPL-Style (Read-Eval-Print Loop) Datenanwendungen und zielt darauf ab, über Jupyter Notebooks hinauszugehen, um benutzerdefinierte Datenanwendungen zu unterstützen, mit voller Unterstützung auf Mac und eingeschränkter Unterstützung auf Linux.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: Eine moderne und effiziente Alternative zu JupyterLab, entwickelt in Go“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Schienen für alles“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 ist für kleine Projekte und einzelne Entwickler optimiert und bietet einen umfassenden Leitfaden „Erste Schritte mit Rails“, um voll funktionsfähige Anwendungen zu erstellen.“</li>
<li>„SQLite ist jetzt in Rails 8 produktionsreif, was die Abhängigkeit von PostgreSQL oder Redis verringert, und beinhaltet eine grundlegende Konfiguration für kontinuierliche Integration (CI) mit 2000 kostenlosen GitHub-Action-Minuten.“</li>
<li>„Der neue Authentifizierungsgenerator und die unkomplizierte Bereitstellung mit Kamal erleichtern die Benutzeranmeldung und die Live-App-Einrichtung mit SSL, wodurch bewährte Verfahren gefördert werden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Schienen für alles“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wo soll man nach 40 arbeiten?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Wo soll man nach 40 arbeiten?“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mein Lieblingshack für Computerergonomie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer stellt „The Beeper“ vor, ein DIY-Gerät, das dazu dient, Bewegung zu fördern, indem es piept, wenn der Computerbildschirm zu lange entsperrt bleibt. - The Beeper besteht aus Hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, Schalter, Piezo-Summer), Firmware (Lua-Skript) und Software, die die Aktivierung verwaltet. - Trotz seiner Einfachheit fördert das Gerät effektiv regelmäßige Bewegung, und Jacob erkennt die Unterstützung seiner Frau bei dem Projekt an.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mein Lieblingshack für Computerergonomie“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„GPL-Code von UBlockOrigin wird vom Team hinter der Honey-Browsererweiterung gestohlen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„GPL-Code von UBlockOrigin wird vom Team hinter der Honey-Browsererweiterung gestohlen“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogs verrotten. Wikis warten“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag stellt die beständige Natur von Wikis der vergänglichen Natur von Blogs gegenüber und schlägt vor, dass Wikis bis 2025 persönlicher und bedeutungsvoller werden.“</li>
<li>„Wikis werden als dynamisch und als Spiegelbild der sich entwickelnden Gedanken des Autors beschrieben, während Blogs mit statischen, vergessenen Schaufenstern verglichen werden.“</li>
<li>„Der Autor wechselt von einer traditionellen Website zu einem Wiki-Format, was auf eine Veränderung in der Verwaltung und dem Teilen persönlicher Inhalte hinweist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogs verrotten. Wikis warten“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta möchte mehr KI-Bots auf Facebook und Instagram“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta wird KI-Bots auf Facebook und Instagram einführen, um jüngere Nutzer anzusprechen und seine Investitionen in generative KI-Technologie zu nutzen. - Diese KI-Bots werden Profile haben und Inhalte erstellen, ähnlich wie reguläre Social-Media-Konten, nach Metas Übernahme von SocialAI. - Diese Initiative spiegelt Metas umfassendere Strategie wider, soziale Interaktionen und die Kuratierung von Inhalten zu automatisieren, im Einklang mit Trends, die in Apps wie Character.ai zu beobachten sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta möchte mehr KI-Bots auf Facebook und Instagram“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mein 25-jähriges Abenteuer in KI und ML“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, ein außerordentlicher Lehrprofessor an der Carnegie Mellon University, teilt seine 25-jährige Reise in der KI (Künstliche Intelligenz) und ML (Maschinelles Lernen) und hebt seinen Übergang von anfänglichem Desinteresse zu aktiver Beteiligung durch verschiedene Projekte hervor.“</li>
<li>„Sein Karriereweg umfasst die Entwicklung einfacher Spiele, das Studium von KI und neuronalen Netzen sowie die Anwendung von Entscheidungsbäumen und Clustering während seiner Promotion zur Analyse von Code-Editor-Daten.“</li>
<li>„Henley trat 2022 dem Programmsynthese-Team von Microsoft bei, arbeitete an KI-Projekten, einschließlich Tools, die auf LLMs (Large Language Models) basieren, und erforscht weiterhin unabhängig KI-Tools, während er unterrichtet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mein 25-jähriges Abenteuer in KI und ML“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Frohes neues Jahr 2025“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Frohes neues Jahr 2025“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statische Suchbäume: schneller als binäre Suche“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel behandelt die Implementierung und Optimierung statischer Suchbäume (S+ Bäume) für eine deutlich schnellere Suche in sortierten Daten, die Geschwindigkeiten 40-mal schneller als die herkömmliche binäre Suche erreicht. - Optimierungstechniken wie Batching, Prefetching und manuelles SIMD (Single Instruction, Multiple Data) werden eingesetzt, um den Durchsatz von Abfragen zu verbessern. - Der Artikel untersucht auch verschiedene Baumlayouts, Knotengrößen und Speicherverwaltungsstrategien und diskutiert zukünftige Arbeiten wie verzweigte Suche und Interpolationssuche, um die Sucheffizienz weiter zu steigern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Statische Suchbäume: schneller als binäre Suche“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30% Rückgang der o1-Vorschaugenauigkeit, wenn Putnam-Probleme leicht variiert werden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM ist ein Benchmark, der entwickelt wurde, um große Sprachmodelle (LLMs) anhand fortgeschrittener mathematischer Argumentation mit Problemen aus dem Putnam Mathematical Competition zu bewerten. - Der Benchmark umfasst 236 Originalprobleme und eine Variante mit 52 veränderten Problemen, um Datenverunreinigungen zu vermeiden. - Das leistungsstärkste Modell von OpenAI erreichte eine Genauigkeit von 41,95 % bei den Originalproblemen, erlebte jedoch einen signifikanten Leistungsabfall von etwa 30 % bei den veränderten Problemen, was die Herausforderungen bei der Anpassung an Variationen verdeutlicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% Rückgang der o1-Vorschaugenauigkeit, wenn Putnam-Probleme leicht variiert werden“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Datenbanken im Jahr 2024: Ein Rückblick“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Datenbanklandschaft im Jahr 2024 erlebte bedeutende Veränderungen, darunter große Übernahmen, Lizenzänderungen und anhaltende Rivalitäten unter den Hauptakteuren wie Redis, Elasticsearch, Databricks und Snowflake. - DuckDB gewann an Beliebtheit für analytische Abfragen, mit Integrationen in Postgres, während bemerkenswerte Veröffentlichungen Amazon Aurora DSQL und Microsoft Garnet umfassten. - Übernahmen wie Tabular durch Databricks und OrioleDB durch Supabase waren bedeutend, und trotz Rückschlägen wie der Schließung von OtterTune bleibt die Branche dynamisch mit neuen Projekten und Finanzierungen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Datenbanken im Jahr 2024: Ein Rückblick“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bücher, die ich 2024 gerne gelesen habe“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Liste umfasst eine vielfältige Auswahl an Büchern, darunter historische, philosophische, wissenschaftliche und persönliche Erzählungen, die jeweils einzigartige Einblicke und bereichernde Erfahrungen bieten.“</li>
<li>„Zu den Highlights gehören Ciceros Briefe für Einblicke in das römische Leben, Ben-Aris Werke über Logik in der Informatik und Programmverifikation sowie Steve Martins Memoiren über komödiantischen Erfolg.“</li>
<li>„Die Sammlung umfasst auch philosophische Erkundungen von Pierre Hadot und Nietzsche, griechische Tragödien von Aischylos sowie literarische Werke von Ursula Le Guin und Rabindranath Tagore.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Bücher, die ich 2024 gerne gelesen habe“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Eines meiner Papiere wurde heute abgelehnt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Eines meiner Papiere wurde heute abgelehnt“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – HTTP-APIs automatisch rückentwickeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot ist ein neues Tool, das entwickelt wurde, um die Automatisierung von Geschäftsprozessen zu vereinfachen, indem es automatisch Datenkorrelationen zwischen API-Anfragen identifiziert und eine grafische Flussdarstellung bietet. - Es ermöglicht Benutzern, Anfragen aufzuzeichnen, Eingaben und Ausgaben zu definieren und diese Flüsse als JavaScript-Code zu exportieren, was den Prozess effizienter macht als manuelles Reverse Engineering oder die Verwendung weniger optimaler Technologien wie Robotic Process Automation (RPA). - Das Tool basiert auf Electron und ist sowohl für Windows- als auch für Linux-Plattformen verfügbar, mit einem Tutorial zum Reverse Engineering der USPS-API.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – HTTP-APIs automatisch rückentwickeln“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Größtes selbstgemachtes Sprengstofflager in der Geschichte der Behörde in Virginia gefunden“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Größtes selbstgemachtes Sprengstofflager in der Geschichte der Behörde in Virginia gefunden“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà-vu: Geisterhafte CVEs in meinem Terminaltitel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, ein neuer Terminalemulator, hatte eine Sicherheitslücke, die einer aus dem Jahr 2003 ähnelte und es ermöglichte, dass ASCII-Escape-Zeichen Befehle wie das Öffnen von Anwendungen ausführen konnten. - Das Problem war besonders problematisch mit Zsh und Bash im vi-Modus, aber Ghostty 1.0.1 hat dies behoben, indem die Funktion standardmäßig deaktiviert wurde. - Trotz der Sicherheitslücke wird Ghostty für seine Funktionen gelobt, und der Entwickler hat das Problem umgehend angegangen und den Nutzern Korrekturen und Workarounds bereitgestellt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà-vu: Geisterhafte CVEs in meinem Terminaltitel“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Große Konzeptmodelle: Sprachmodellierung in einem Satzrepräsentationsraum“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Repository bietet Implementierungen für Large Concept Models (LCM), die „Konzepte“ als eine höherstufige semantische Repräsentation für die Sprachmodellierung nutzen.“</li>
<li>„LCM unterstützt 200 Textsprachen und 57 Sprachsprachen unter Verwendung des SONAR-Einbettungsraums und ist für die autoregressive Satzvorhersage mit Methoden wie MSE-Regression und diffusionsbasierter Generierung trainiert.“</li>
<li>„Das Repository bietet Installationsanweisungen, Datenvorbereitung, Training, Feinabstimmung und Bewertungsrichtlinien und wird unter der MIT-Lizenz veröffentlicht. Es verwendet fairseq2 mit UV- und Pip-Installationsoptionen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Große Konzeptmodelle: Sprachmodellierung in einem Satzrepräsentationsraum“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Frohe Weihnachten allerseits“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Frohe Weihnachten allerseits“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„macOS-Menüleisten-App, die in Echtzeit anzeigt, wie voll der Urintank der ISS ist“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„pISSStream ist eine macOS-Menüleistenanwendung, die den Echtzeitstatus der Kapazität des Urintanks der Internationalen Raumstation (ISS) anzeigt. Die App wurde mit Swift und macOS entwickelt und stellt den ersten Versuch des Entwicklers dar, was zu potenziellen Fehlern und begrenzter Fehlerbehandlung führen kann. Die Daten für die App stammen aus dem ISS Mimic-Projekt, obwohl der Entwickler nicht plant, zusätzliche Statistiken aus der Quelle einzubeziehen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„macOS-Menüleisten-App, die in Echtzeit anzeigt, wie voll der Urintank der ISS ist“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Geschmückter Weihnachtsbaum (2013)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Geschmückter Weihnachtsbaum (2013)“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Dieses offene Problem hat mir beigebracht, was Topologie ist [Video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Dieses offene Problem hat mir beigebracht, was Topologie ist [Video]“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ruby 3.4.0 führt neue Funktionen ein, wie die Blockparameterreferenzierung mit <code>it</code>, Prism als Standardparser und Happy Eyeballs Version 2 für verbesserte Netzwerkverbindungen.“</li>
<li>„Das Update umfasst Leistungsverbesserungen, neue Befehlszeilenoptionen und verschiedene Fehlerbehebungen sowie Abwertungswarnungen für veränderliche Zeichenfolgenliterale und Unterstützung für das Keyword-Splatting von nil.“</li>
<li>„Kompatibilitätsprobleme und Aktualisierungen der C-API werden behandelt, mit Updates für die Kernklassen und die Standardbibliothek, was es zu einer bedeutenden Veröffentlichung für Entwickler macht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ausprobieren von QvQ – Qwens neuem Modell für visuelles Denken“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Alibaba hat im Dezember 2024 ein neues visuelles Schlussfolgerungsmodell, QvQ-72B-Preview, veröffentlicht, das Vision mit Texteingaben integriert, um die Fähigkeiten der visuellen Schlussfolgerung zu verbessern.“</li>
<li>„Das Modell steht auf Hugging Face Spaces zum Testen zur Verfügung und kann lokal mit dem mlx-vlm-Paket von Prince Canuma ausgeführt werden, was seine Open-Source-Natur und Zugänglichkeit demonstriert.“</li>
<li>„Simons Willisons Blog hebt das Potenzial des Modells für kreative Anwendungen hervor, trotz gemischter Ergebnisse, und betont seinen unterhaltsamen Ansatz zur Problemlösung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ausprobieren von QvQ – Qwens neuem Modell für visuelles Denken“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Masken, Rauch und Spiegel: Die Geschichte des EgyptAir-Flugs 804“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Masken, Rauch und Spiegel: Die Geschichte des EgyptAir-Flugs 804“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FixBrowser – ein leichtgewichtiger Webbrowser, der von Grund auf neu erstellt wurde“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein neuer leichter, datenschutzorientierter Webbrowser wird entwickelt, der einzigartig ohne JavaScript arbeitet und stattdessen aktualisierte Skripte verwendet, um Websites zu verbessern. Der Browser nutzt eine Whitelist-Strategie, um Ressourcen von verschiedenen Domains zu blockieren, wodurch Tracker effektiv vermieden und die Privatsphäre der Nutzer verbessert werden. Der Entwickler führt eine Spendenaktion durch, um die Weiterentwicklung dieses Projekts zu unterstützen und lädt interessierte Parteien ein, Beiträge zu leisten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – ein leichtgewichtiger Webbrowser, der von Grund auf neu erstellt wurde“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich habe eine Website erstellt, um ArXiv-Papiere semantisch zu durchsuchen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Doktorand mit ADHS entwickelte eine Website, um bei systematischen Literaturübersichten zu helfen, indem ähnliche Arbeiten basierend auf ihrer Bedeutung gefunden werden. - Die Seite nutzt das Einbettungsmodell von MixedBread für die Vektordarstellung, Milvus für Speicherung und Suche sowie Gradio für die Bereitstellung der Anwendung. - Die Vektordatenbank wird wöchentlich mit Kaggle-Daten aktualisiert, und die Sucheffizienz wird durch die Binärisierung von Einbettungen und die Verwendung der Hamming-Distanz verbessert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ich habe eine Website erstellt, um ArXiv-Papiere semantisch zu durchsuchen.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„CRT-Simulation in einem GPU-Shader, sieht besser aus als das Einfügen schwarzer Frames“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon hat in Zusammenarbeit mit Timothy Lottes einen neuen Open-Source-Algorithmus zur Simulation von CRT-Displays (Kathodenstrahlröhren) vorgestellt, der auf Shadertoy und GitHub verfügbar ist. Dieser Algorithmus reduziert Bewegungsunschärfe auf 240Hz+ Displays und bietet ein weicheres Flackern im Vergleich zu BFI (Black Frame Insertion) und wurde in den Retroarch-Emulator integriert. Die Simulation ist mit LCDs und OLEDs kompatibel, bietet Echtzeit- und Zeitlupenmodi und ist besonders effektiv zur Reduzierung von Bewegungsunschärfe in älteren 60fps-Inhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„CRT-Simulation in einem GPU-Shader, sieht besser aus als das Einfügen schwarzer Frames“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung ist gestorben“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, ein angesehener PCWorld-Redakteur und Hardware-Journalist, verstarb im Alter von 58 Jahren nach einem Kampf gegen Bauchspeicheldrüsenkrebs und hinterließ einen bedeutenden Einfluss auf den Technikjournalismus.“</li>
<li>„Mit über 25 Jahren in der Branche war er bekannt für sein tiefes Wissen, fesselndes Schreiben und sein Engagement für journalistische Integrität, wobei er zu Maximum PC und PCWorld beitrug.“</li>
<li>„Gordons Arbeit, einschließlich des Podcasts „The Full Nerd“, inspirierte viele in der Tech-Community, und er wurde für sein Engagement in der Verbrauchervertretung und der Vereinfachung komplexer Technologie bewundert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung ist gestorben“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ich habe gerade den Chrome-Browser meiner Frau aktualisiert, und uBlock wird nicht mehr unterstützt.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ich habe gerade den Chrome-Browser meiner Frau aktualisiert, und uBlock wird nicht mehr unterstützt.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ein Pilot rannte durch den Flughafen, um die Frau zu überraschen, die sein Leben gerettet hatte.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ein Pilot rannte durch den Flughafen, um die Frau zu überraschen, die sein Leben gerettet hatte.“</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Was ist mit dem größten Röhrenfernseher der Welt passiert? [Video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Was ist mit dem größten Röhrenfernseher der Welt passiert? [Video]“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Zahl Pi hat einen bösen Zwilling“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Die Zahl Pi hat einen bösen Zwilling“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„38. Chaos Communication Congress“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der 38. Chaos Communication Congress (38C3) soll vom 27. bis 30. Dezember 2024 in Hamburg stattfinden, organisiert vom Chaos Computer Club. Diese jährliche Veranstaltung betont die Schnittstelle von Technologie, Gesellschaft und Utopie und bietet Vorträge, Workshops und Diskussionen über die Auswirkungen der Technologie. Die Teilnehmer sind eingeladen, sich durch Freiwilligenarbeit, das Ausrichten von Veranstaltungen oder das Präsentieren von Projekten zu engagieren, wobei wichtige Informationen auf den Info-Seiten und im Blog der Veranstaltung zugänglich sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„38. Chaos Communication Congress“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bauen Sie eine kostengünstige Drohne mit ESP32“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Bauen Sie eine kostengünstige Drohne mit ESP32“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„AMD-GPUs wettbewerbsfähig für LLM-Inferenz machen (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MLC-LLM erleichtert die Kompilierung und Bereitstellung von Large Language Models (LLMs) auf AMD-GPUs unter Verwendung von ROCm und erreicht dabei eine Leistung, die nahe an den High-End-GPUs von NVIDIA liegt. Die AMD Radeon RX 7900 XTX bietet eine wettbewerbsfähige Leistung und erreicht 80 % der Geschwindigkeit der NVIDIA RTX 4090 und 94 % der RTX 3090 Ti für spezifische Modelle, während sie deutlich erschwinglicher ist. Das Projekt hebt das Potenzial von AMD-GPUs für LLM-Inferenz hervor, mit laufenden Verbesserungen in der Softwareunterstützung und Plänen für zukünftige Erweiterungen wie Batching und Multi-GPU-Unterstützung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„AMD-GPUs wettbewerbsfähig für LLM-Inferenz machen (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Warum stecken Krebsrichtlinien in PDFs fest?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Warum stecken Krebsrichtlinien in PDFs fest?“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vollständige Dekompilierung von Lego Island“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Projekt beinhaltet eine vollständige Dekompilierung von LEGO Island (Version 1.1, Englisch) mit dem Ziel, den ursprünglichen Maschinencode so genau wie möglich zu replizieren.“</li>
<li>„Es verwendet CMake zum Erstellen, wobei Microsoft Visual C++ 4.20 für optimale Ergebnisse empfohlen wird, und umfasst das Einrichten der Umgebung, die Konfiguration mit CMake und das Erstellen mit nmake.“</li>
<li>„Beiträge werden ermutigt, wobei der Schwerpunkt speziell auf der englischen Veröffentlichung der Version 1.1 liegt, mit laufenden Verbesserungen der dekompilierten ISLE.EXE- und LEGO1.DLL-Dateien.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Vollständige Dekompilierung von Lego Island“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Intel-Aktionäre reichen Klage ein und fordern den ehemaligen CEO und CFO auf, 3 Jahre Gehalt zurückzuzahlen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Intel-Aktionäre fordern die Rückzahlung von Vergütungen des ehemaligen CEO Pat Gelsinger und CFO David Zinsner und beschuldigen sie, die Aktionäre über die finanzielle Leistung von Intels Foundry-Einheit in die Irre geführt zu haben.“</li>
<li>„Die Klage behauptet einen Verstoß gegen treuhänderische Pflichten, nachdem Intels gescheiterter Sanierungsplan und ein Rekordverlust von 16,6 Milliarden Dollar im Quartal zu einem Rückgang der Intel-Aktien um 9,2 % geführt hatten.“</li>
<li>„Die Gießerei-Einheit, die ursprünglich als Wachstumstreiber erwartet wurde, wurde später als bedeutendes Kostenzentrum identifiziert, was Umstrukturierungsbemühungen von Zinsner, jetzt Co-Interim-CEO, veranlasste, während Gelsinger zurückgetreten ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Intel-Aktionäre reichen Klage ein und fordern den ehemaligen CEO und CFO auf, 3 Jahre Gehalt zurückzuzahlen“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tokio hat Punktwolken-Daten der gesamten Stadt kostenlos veröffentlicht“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tokio hat kostenlose Punktwolken-Daten der gesamten Stadt zur Verfügung gestellt, die öffentlich heruntergeladen werden können.“</li>
<li>„Punktwolken-Daten sind eine Sammlung von Datenpunkten im Raum, die häufig in der 3D-Modellierung und in geografischen Informationssystemen (GIS) verwendet werden.“</li>
<li>„Diese Veröffentlichung ist bedeutend, da sie wertvolle Ressourcen für Entwickler, Forscher und Stadtplaner bietet, die an 3D-Modellierung und räumlicher Analyse von Tokio interessiert sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Tokio hat Punktwolken-Daten der gesamten Stadt kostenlos veröffentlicht“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Entmystifizierung von Debuggern, Teil 2: Die Anatomie eines laufenden Programms“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel „Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program“ erklärt die Komponenten, die an der Programmausführung beteiligt sind, wie virtuelle Adressräume, Threads und Prozesse. Er beschreibt, wie Betriebssysteme virtuellen Speicher und Planung verwenden, um mehrere gleichzeitig laufende Programme zu verwalten. Der Beitrag ist Teil einer Serie, die sich darauf konzentriert, zu erklären, wie Debugger mit diesen Prozessen interagieren, um die Programmausführung zu analysieren.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Entmystifizierung von Debuggern, Teil 2: Die Anatomie eines laufenden Programms“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Automatisierung der Suche nach künstlichem Leben mit Foundation-Modellen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Algorithmus zur automatisierten Suche nach künstlichem Leben (ASAL) nutzt KI-Modelle für visuelle und sprachliche Grundlagen, um künstliche Lebensformen in Simulationen zu entdecken und damit die Forschung im Bereich des künstlichen Lebens (ALife) zu verbessern. ASAL hat erfolgreich neue Lebensformen in Simulationen wie Lenia, Boids, Particle Life und Game of Life identifiziert und dabei dynamische Muster und neuartige Regeln für zelluläre Automaten aufgezeigt. Dieser Ansatz automatisiert den Entdeckungsprozess, überwindet die Einschränkungen manuell gestalteter Simulationen und fördert weitere Erkundungen und Zusammenarbeit, um ALife-Konzepte in KI zu integrieren und so adaptivere und kreativere Systeme zu schaffen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Automatisierung der Suche nach künstlichem Leben mit Foundation-Modellen“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Parsen von Millionen von URLs pro Sekunde (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Parsen von Millionen von URLs pro Sekunde (2023)“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Zugfahrt von Paris nach Berlin ist jetzt um fünf Stunden schneller.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Deutsche Bahn und die SNCF haben einen neuen direkten Tageszugdienst von Paris nach Berlin gestartet, der die Reisezeit um fünf Stunden auf 7 Stunden und 59 Minuten verkürzt.“</li>
<li>„Die Route umfasst malerische Ausblicke und Stopps in Straßburg, Karlsruhe und Frankfurt, mit Ticketpreisen ab 59,99 € für die zweite Klasse.“</li>
<li>„Während der Dienst ein entspannteres Reiseerlebnis bietet, argumentieren einige, dass er schneller sein muss, um effektiv mit dem Flugverkehr konkurrieren zu können.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Die Zugfahrt von Paris nach Berlin ist jetzt um fünf Stunden schneller.“</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
