<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:06:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Was macht dieser Knopf? – Mein neues Auto hat einen mysteriösen und undokumentierten Schalter.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Besitzer eines Opel Corsa von 2020 entdeckte einen mysteriösen Schalter, der mit einem Flottenverfolgungssystem verbunden ist, das wahrscheinlich vom Vorbesitzer, einem großen Unternehmen, installiert wurde.“</li>
<li>„Das System fungiert als GPS-Tracker und möglicherweise als Wegfahrsperre, verfolgt die Bewegungen des Fahrers und sendet Daten an einen Flottenmanager.“</li>
<li>„Der Eigentümer plant, das System aufgrund von Datenschutzbedenken zu entfernen und hebt das Problem hervor, unwissentlich mit Ortungsgeräten zu fahren.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Was macht dieser Knopf? – Mein neues Auto hat einen mysteriösen und undokumentierten Schalter.“</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Das 4Chan CAPTCHA knacken“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Projekt zielte darauf ab, ein maschinelles Lernmodell mit TensorFlow zu entwickeln, um 4Chan-CAPTCHAs mit über 80 % Genauigkeit zu lösen, und erreichte letztendlich über 90 % Genauigkeit.“</li>
<li>„Das Modell verwendete eine LSTM-CNN-Architektur mit CTC-Codierung, trainiert auf 500 handgelösten und 50.000 synthetischen Bildern, und wurde für die Nutzung im Browser mit TensorFlow.js konvertiert.“</li>
<li>„Das Projekt lieferte wertvolle Einblicke in maschinelles Lernen und Computer Vision und überwand Herausforderungen wie Datenerfassung, Generierung synthetischer Daten und Kompatibilitätsprobleme.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Das 4Chan CAPTCHA knacken“</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Geometrische Linienkunst von Wacław Szpakowski (2017)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Geometrische Linienkunst von Wacław Szpakowski (2017)“</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Schlaftechnik“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Familiärer natürlicher Kurzschlaf (FNSS) ist eine Bedingung, bei der Individuen aufgrund einer genetischen Mutation, insbesondere im DEC2-Gen, das die Orexinspiegel beeinflusst, weniger schlafen können, ohne negative Auswirkungen zu erfahren. Orexin spielt eine Schlüsselrolle in der Schlafregulation, wobei Ungleichgewichte zu Schläfrigkeit oder Schlaflosigkeit führen können, und die Forschung untersucht die Replikation von FNSS durch Orexin-Agonisten oder Gentherapie. Trotz seines Potenzials bleibt FNSS wenig erforscht, was auf die Notwendigkeit weiterer Studien hinweist, um verbesserte Methoden der Schlaftechnik zu entwickeln.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Schlaftechnik“</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Verfall von Google“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Schließung von Giant Freakin Robot unterstreicht die Herausforderungen, denen unabhängige Verlage gegenüberstehen, da viele Websites aufgrund des verringerten Traffics von großen Plattformen wie Google und Facebook schließen. Das maschinelle Lernsystem von Google, das entwickelt wurde, um Suchergebnisse zu verbessern, hat unbeabsichtigt zahlreiche kleine Websites aus den Listen entfernt, was zu finanziellen Schwierigkeiten für Inhaltsanbieter führt. Die Komplexität des Algorithmus und die dominante Marktposition von Google tragen zu dem anhaltenden Problem bei und lassen den Erstellern nur begrenzte Alternativen und Lösungen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z„Der Verfall von Google“</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Berichten zufolge deaktiviert der Hersteller Sol-Ark alle Deye-Wechselrichter in den USA.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Sol-Ark hat alle Deye-Wechselrichter in den USA deaktiviert und damit Hausbesitzer gestört, indem sie diese absichtlich mit einer Nachricht über regionale Beschränkungen unbrauchbar gemacht haben.“</li>
<li>„Sol-Ark, das exklusive Verkaufsrechte in den USA besitzt, bot betroffenen Kunden ein vergünstigtes Austauschprogramm an, was Bedenken hinsichtlich der Kontrolle und Sicherheit von internetverbundenen Solarwechselrichtern aufwarf.“</li>
<li>„Der Vorfall unterstreicht die Bedeutung der Auswahl von Wechselrichtern mit zuverlässigem Support und sicherer Vernetzung, um ähnliche Störungen zu vermeiden, insbesondere bei in China hergestellten Produkten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z„Berichten zufolge deaktiviert der Hersteller Sol-Ark alle Deye-Wechselrichter in den USA.“</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Senden Sie jemandem, den Sie schätzen, einen offiziellen 'Weiter und Beharren'-Brief“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Senden Sie jemandem, den Sie schätzen, einen offiziellen &apos;Weiter und Beharren&apos;-Brief“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ingenieure dürfen keine Startup-Fehler machen, wenn sie Ledger erstellen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Payments Engineer Playbook unterstreicht die entscheidende Rolle genauer Hauptbücher in Fintech-Startups und hebt die Fallstricke hervor, die sich aus der Vernachlässigung von doppelten Buchführungssystemen ergeben.“</li>
<li>„Alvaro Duran teilt eine warnende Geschichte aus seiner Startup-Erfahrung, bei der das Fehlen eines Doppik-Systems zu finanziellen Unstimmigkeiten und Kundenzufriedenheit führte.“</li>
<li>„Duran erwägt, ein Buch über die Erstellung skalierbarer und zukunftssicherer Hauptbücher zu verfassen und sucht nach Rückmeldungen zu dessen potenziellem Interesse.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Ingenieure dürfen keine Startup-Fehler machen, wenn sie Ledger erstellen.“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Leg dich nicht mit Scroll an“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Momentum-Scrolling-Plugins werden dafür kritisiert, das natürliche Web-Browsing-Erlebnis zu stören, indem sie die Benutzerfreundlichkeit, Zugänglichkeit und Leistung beeinträchtigen. Zu den Hauptproblemen gehören die Verletzung von Benutzererwartungen, das Verursachen von Reisekrankheit, die Verringerung der Zugänglichkeit und inkonsistente Leistung, insbesondere auf älteren Geräten. Diese Plugins erhöhen auch die Ladezeiten von Seiten, beeinträchtigen native Browserfunktionen und erhöhen den Wartungsaufwand, was zu Benutzerfrustration und Komplexität führt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Leg dich nicht mit Scroll an“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hetzner erhöht die Preise, während die Bandbreite erheblich gesenkt wird (USA)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hetzner erhöht die Preise in den USA um bis zu 27,52 % für CPX21-Server, während die Bandbreite im Durchschnitt um 88,19 % reduziert wird. Die am Erntedankfest angekündigten Änderungen sollen die Kosten an die Ressourcennutzung anpassen, da leichtere Nutzer schwerere Nutzer subventionierten. Die neuen Preis- und Bandbreitenbeschränkungen treten ab Dezember 2024 für neue Server und ab Februar 2025 für bestehende in Kraft, wobei Hetzner behauptet, das beste Preis-Leistungs-Verhältnis zu bieten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Hetzner erhöht die Preise, während die Bandbreite erheblich gesenkt wird (USA)“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Autoreifen verlieren ein Viertel aller Mikroplastiken in der Umwelt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Autoreifen verlieren ein Viertel aller Mikroplastiken in der Umwelt“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Erfolg und Misserfolg von Ninja (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ninja, ein als Nebenprojekt entwickeltes Build-System, hat erhebliche Popularität erlangt und wird nun von großen Projekten wie Chrome, Android und Meson verwendet.“</li>
<li>„Das System ist auf Geschwindigkeit und Effizienz ausgelegt, nutzt einen bipartiten Graphen für eine bessere Bauweise und konzentriert sich auf schnelle inkrementelle Builds.“</li>
<li>„Der Schöpfer reflektiert über die Herausforderungen, ein Open-Source-Wartungsmitarbeiter zu sein, und bemerkt die hohen Anforderungen und die begrenzte Dankbarkeit trotz des Erfolgs von Ninja.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Der Erfolg und Misserfolg von Ninja (2020)“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Wie viel Speicher benötigen Sie im Jahr 2024, um 1 Million gleichzeitige Aufgaben auszuführen?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Benchmark aus dem Jahr 2024 testete den Speicherverbrauch für das Ausführen von 1 Million gleichzeitigen Aufgaben unter Verwendung von Koroutinen in verschiedenen Programmiersprachen, darunter Rust, C#, Go und Java. C# mit NativeAOT zeigte die beste Speichereffizienz und übertraf andere Sprachen, während Go mehr Speicher verbrauchte als erwartet, sogar mehr als Java mit GraalVM. Die Studie hebt hervor, dass einige Sprachen, wie .NET mit NativeAOT und Java&#39;s GraalVM, eine verbesserte Skalierbarkeit aufweisen, während Go&#39;s Goroutinen weniger effizient waren und Rusts Speicherverbrauch durch Anpassung der Aufgabenverwaltung optimiert wurde.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Wie viel Speicher benötigen Sie im Jahr 2024, um 1 Million gleichzeitige Aufgaben auszuführen?“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Auf Wiedersehen, Rust. Ich wünsche dir Erfolg, aber ich kehre zu C++ zurück (entschuldige, es ist ein Rant).“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Auf Wiedersehen, Rust. Ich wünsche dir Erfolg, aber ich kehre zu C++ zurück (entschuldige, es ist ein Rant).“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GIMP 3.0 ist unterwegs“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„GIMP 3.0 wird voraussichtlich bald veröffentlicht und markiert das erste große Update seit 2018. Es bietet eine modernisierte GTK 3-Oberfläche und verbesserte Leistung. Zu den wichtigsten Aktualisierungen gehören nicht-destruktives Bearbeiten, verbessertes Farbmanagement, optimierte Ebenen-Workflows und ein neues Erweiterungssystem für eine einfachere Plugin-Verwaltung. Obwohl das genaue Veröffentlichungsdatum unbekannt ist, sind Entwicklungs-Builds verfügbar, die auf einen bedeutenden Fortschritt für den Open-Source-Bildeditor hinweisen, mit häufigeren zukünftigen Updates zu erwarten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„GIMP 3.0 ist unterwegs“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vince – Eine selbst gehostete Alternative zu Google Analytics“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vince ist ein auf Golang basierender Port des Plausible Analytics Dashboards, der als einzelnes Binärsystem für mehrere Websites ohne Laufzeitabhängigkeiten konzipiert ist. Es umfasst Funktionen wie automatische TLS (Transport Layer Security), Verfolgung ausgehender Links, Verfolgung von Dateidownloads, Verfolgung von 404-Seiten und benutzerdefinierte Ereignisverfolgung, was es nahezu gleichwertig mit dem Plausible-Dashboard macht. Vince zielt darauf ab, das Plausible-Dashboard für das Selbsthosting zugänglich zu machen und dient als Ersatz für persönliche Websites, mit einer Demo, die auf einer $6 Vultr-Instanz verfügbar ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Vince – Eine selbst gehostete Alternative zu Google Analytics“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Das australische Parlament verbietet sozialen Medien für unter 16-Jährige“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z„Das australische Parlament verbietet sozialen Medien für unter 16-Jährige“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bildschirmfreigabe im Browser“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bolt.new ist ein Tool, das es Benutzern ermöglicht, schnell Webanwendungen zu erstellen, was durch den Bau einer Bildschirmfreigabe-App in nur 30 Minuten demonstriert wird. Die App funktioniert, indem sie einen eindeutigen Code für einen Raum generiert, den andere verwenden können, um beizutreten und den geteilten Bildschirm anzusehen. Das Projekt wurde weiter mit Cursor entwickelt und ist auf GitHub zur Ansicht verfügbar, mit einer Live-Demo, die auf Vercel gehostet wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Bildschirmfreigabe im Browser“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prometheus 3.0“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Prometheus 3.0, die erste große Veröffentlichung seit 7 Jahren, führt eine modernisierte Benutzeroberfläche, Remote Write 2.0, UTF-8-Unterstützung, OTLP-Unterstützung und native Histogramme ein. Zu den wichtigsten Funktionen gehören eine verbesserte Protokolleffizienz mit Remote Write 2.0, eine verbesserte Interoperabilität mit OpenTelemetry durch OTLP-Eingabe und effizientere Metriken mit nativen Histogrammen. Benutzer sollten sich einiger grundlegender Änderungen bewusst sein und den Migrationsleitfaden konsultieren, aber die Veröffentlichung behält die Abwärtskompatibilität bei und ermutigt zu Benutzerfeedback.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Z„Prometheus 3.0“</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Malware kann die Webcam-LED ausschalten und Videoaufnahmen machen, wie auf einem ThinkPad X230 demonstriert wurde.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Repository bietet Werkzeuge zur Manipulation der Webcam-LED auf einem ThinkPad X230 und zeigt, wie Malware potenziell Videos ohne LED-Benachrichtigung aufzeichnen könnte. Der Prozess beinhaltet das Neuflashen der Webcam-Firmware über USB, eine Technik, die auf verschiedene Laptops angewendet werden könnte, unter Verwendung von Skripten zur Firmware-Manipulation und LED-Steuerung. Die Webcam verwendet einen Ricoh R5U8710-Controller, und Vorsicht ist geboten, da das Neuflashen die Webcam beschädigen könnte; weitere Einblicke sind im Vortrag „Lights Out“ auf der POC 2024 verfügbar.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Malware kann die Webcam-LED ausschalten und Videoaufnahmen machen, wie auf einem ThinkPad X230 demonstriert wurde.“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hetzner reduziert den Datenverkehr auf US-VPS“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Tarifstruktur für Cloud-Server (CCX- und CPX-Linien) und Load Balancer in Ashburn und Hillsboro, USA, wird aktualisiert. Neue Preise und Verkehrsvolumina gelten für neu erstellte und hochskalierte Server ab dem 1. Dezember 2024, während bestehende Server ab dem 1. Februar 2025 Änderungen erfahren. Die Aktualisierung zielt darauf ab, eine fairere Preisgestaltung basierend auf lokalen Bedingungen zu bieten, während die Preise für Verkehrsüberschreitungen unverändert bleiben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„Hetzner reduziert den Datenverkehr auf US-VPS“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Australien: Kinder unter 16 Jahren sollen nach Verabschiedung von Gesetzen im Senat von sozialen Medien ausgeschlossen werden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Australien hat ein neues Gesetz verabschiedet, das Kindern unter 16 Jahren die Nutzung sozialer Medien verbietet, um die psychische Gesundheit zu schützen.“</li>
<li>„Soziale Medienunternehmen haben ein Jahr Zeit, um die Vorschriften einzuhalten, andernfalls drohen ihnen Geldstrafen von bis zu 50 Millionen Dollar, während Nutzer und Eltern keine Strafen zu befürchten haben.“</li>
<li>„Das Gesetz gilt nicht für Messaging-Apps, Online-Gaming oder Bildungsdienste und hat gemischte Reaktionen von Experten für psychische Gesundheit, Politikern und Technologieunternehmen erhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Australien: Kinder unter 16 Jahren sollen nach Verabschiedung von Gesetzen im Senat von sozialen Medien ausgeschlossen werden“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„QwQ (Qwen mit Fragen) ist ein KI-Modell, das entwickelt wurde, um Probleme mit Neugier und philosophischer Untersuchung zu erforschen und dabei ständig seine Annahmen zu hinterfragen.“</li>
<li>„Trotz Einschränkungen wie Sprachmischung und rekursiven Denkprozessen glänzt QwQ in technischen Bereichen und erzielt hohe Punktzahlen bei Benchmarks wie GPQA, AIME, MATH-500 und LiveCodeBench.“</li>
<li>„Das Modell zeigt starke Problemlösungsfähigkeiten in Mathematik und Programmierung, was zur fortlaufenden Reise des Verständnisses von KI-Argumentation und Maschinenintelligenz beiträgt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„QwQ: Alibabas O1 Like Reasoning LLM“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Lob des Drucks: Lesen ist in einer Ära des epistemologischen Zusammenbruchs unerlässlich“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ed Simon betont die anhaltende Bedeutung des Lesens von gedruckten Büchern und verweist auf Sven Birkerts&#39; „The Gutenberg Elegies“, um Bedenken über die Auswirkungen digitaler Medien auf tiefes Lesen und Fehlinformationen hervorzuheben.“</li>
<li>„Simon argumentiert, dass gedruckte Bücher ein einzigartiges, immersives Erlebnis bieten, das digitale Medien nicht replizieren können, und dass sie Introspektion und Privatsphäre fernab vom ständigen Lärm des Internets fördern.“</li>
<li>„Er kommt zu dem Schluss, dass die Bewahrung von Lese- und Schreibfähigkeit sowie tiefem Lesen entscheidend ist, um individuelles Denken zu erhalten und dem allgegenwärtigen Einfluss der digitalen Technologie zu widerstehen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Lob des Drucks: Lesen ist in einer Ära des epistemologischen Zusammenbruchs unerlässlich“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Voice-Pro – Magie der KI-Stimmenklonung: Verwandeln Sie jede Stimme in 15 Sekunden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Voice-Pro ist eine Open-Source-Gradio-WebUI, die für fortgeschrittene Audiomanipulationen entwickelt wurde, einschließlich Zero-Shot-Voice-Cloning und einem Stimmenverzerrer mit über 50 Prominentenstimmen.“</li>
<li>„Es bietet Funktionen wie das Herunterladen von YouTube-Audio, Stimmisolation, mehrsprachige Text-zu-Sprache-Umwandlung und Übersetzung unter Verwendung von Whisper-Engines.“</li>
<li>„Voice-Pro ist besonders vorteilhaft für Content-Ersteller, Entwickler und Audio-Enthusiasten, mit Ressourcen, die auf GitHub und Video-Tutorials auf YouTube verfügbar sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Voice-Pro – Magie der KI-Stimmenklonung: Verwandeln Sie jede Stimme in 15 Sekunden“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Londons 850 Jahre alte Lebensmittelmärkte werden geschlossen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die historischen Smithfield- und Billingsgate-Märkte in London, die für ihre 850-jährige Geschichte bedeutend sind, werden bis 2028 geschlossen, da die City of London Corporation ihre Unterstützung zurückzieht. Die Märkte, bekannt als die größten Großhandelsmärkte für Fleisch und Binnenfisch im Vereinigten Königreich, werden durch neue Entwicklungen ersetzt, wobei Händler Entschädigungen und Unterstützung bei der Umsiedlung erhalten. Pläne, die Märkte nach Dagenham zu verlegen, wurden aufgrund hoher Kosten aufgegeben, was Bedenken hinsichtlich der zukünftigen Fischversorgung in London aufwirft und einen Verlust an Tradition markiert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Londons 850 Jahre alte Lebensmittelmärkte werden geschlossen“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„picoCAD – ein winziger Modellierer für winzige Modelle“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„picoCAD, ein 3D-Modellierungswerkzeug zur Erstellung von Retro-Stil-Modellen, wurde am 27. November 2024 von Apskeppet veröffentlicht und richtet sich sowohl an Anfänger als auch an Experten. Das Tool ist für Windows und macOS verfügbar und hat einen Einführungspreis von 5,09 $ bis zum 4. Dezember 2024. Benutzer werden ermutigt, der Community beizutreten und Tutorials zu erkunden, um ihre Kreativität mit picoCAD zu steigern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„picoCAD – ein winziger Modellierer für winzige Modelle“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Float-Selbstmarkierung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Papier stellt „Self-Tagging“ vor, eine Methode zur Kodierung von Typinformationen innerhalb von 64-Bit-Objekten, die die Speicheranordnung für dynamische Sprachen optimiert, ohne den Datenraum zu beeinträchtigen.“</li>
<li>„Selbst-Tagging verbessert die Ausführungszeit in float-intensiven Benchmarks um das 2,3-fache in Scheme und um das 2,7-fache in JavaScript und bietet eine effizientere Alternative zu bestehenden Methoden wie getaggten Zeigern und NaN-Tagging.“</li>
<li>„Dieser Ansatz ermöglicht eine effiziente Kodierung sowohl von Daten als auch von Typen, was die Leistung verbessert, ohne andere Operationen zu beeinträchtigen, und bietet somit eine vielversprechende Lösung für die Handhabung von 64-Bit-IEEE754-Doppelpräzisions-Floats in dynamischen Sprachen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„Float-Selbstmarkierung“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Entwicklung eines Krebsmedikaments ohne Big Pharma: Dieses Krankenhaus zeigt, dass es möglich ist“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steigende Gesundheitskosten in den Niederlanden werden auf Bürokratie, Verschwendung und unnötige Pflege zurückgeführt, was auf systemische Ineffizienzen hinweist.“</li>
<li>„Ein niederländisches Krankenhaus entwickelte ein Krebsmedikament unabhängig von großen Pharmaunternehmen und bietet eine Behandlung an, die fünfmal günstiger ist als eine vergleichbare amerikanische Therapie. Dies zeigt das Potenzial gemeinnütziger Krankenhäuser, die Gesundheitskosten zu senken.“</li>
<li>„Trotz der Innovation schreckt der teure und komplexe Registrierungsprozess der Europäischen Arzneimittel-Agentur (EMA) Krankenhäuser ab; das AVL-Krankenhaus hat jedoch eine Phase-3-Studie durch Spenden finanziert, um die EMA-Zulassung zu erhalten und ihre erschwingliche Therapie gegen die teure pharmazeutische Konkurrenz aufrechtzuerhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Entwicklung eines Krebsmedikaments ohne Big Pharma: Dieses Krankenhaus zeigt, dass es möglich ist“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MIT Aluminium-Fahrradprojekt 1974 (2016)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„1974 veranstaltete das M.I.T. einen Kurs, in dem Teilnehmer, darunter Marc Rosenbaum und Harriet Fell, Aluminium-Fahrradrahmen konstruierten. Rosenbaums Design war das leichteste Bahnrad seiner Zeit. Sein Fahrrad, hergestellt aus 6061-T6 Aluminium und Titan, verfügte über Rohre mit größerem Durchmesser und Präzisionslager und wog 12 Pfund 5 Unzen. Es ist jetzt im M.I.T. Museum ausgestellt. Harriet Fells Rahmen war in einen Patentstreit zwischen Cannondale und Klein verwickelt, wobei Cannondale ihn nutzte, um gegen Kleins Patent zu argumentieren, indem sie auf vorherige Kunst verwiesen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Z„MIT Aluminium-Fahrradprojekt 1974 (2016)“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Dell veröffentlicht unsignierte Updates auf ihrer Website, die nicht installiert werden können.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Dell veröffentlicht unsignierte Updates auf ihrer Website, die nicht installiert werden können.“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die vergessene Geschichte, wie IBM die automatisierte Fab erfand“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„1970 initiierte Bill Harding von IBM das Projekt SWIFT, mit dem Ziel, die Wafer-Fertigung zu automatisieren, um integrierte Schaltkreise (ICs) in weniger als einem Tag herzustellen, was eine erhebliche Reduzierung gegenüber dem typischen einmonatigen Prozess darstellte. SWIFT erreichte eine Durchlaufzeit von 5 Stunden pro Schicht, eine Leistung, die bis heute unübertroffen ist, und führte Innovationen wie automatisierte Verarbeitung und Echtzeitkontrolle ein, die grundlegend für die moderne Halbleiterfertigung sind. Trotz seiner kurzen Existenz beeinflussten die Fortschritte von Projekt SWIFT und Hardings visionäre Führung die Entwicklung der Halbleiterproduktionstechniken erheblich.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Die vergessene Geschichte, wie IBM die automatisierte Fab erfand“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Das US-amerikanische Copyright-Büro hat einen bedeutenden Vorstoß zur Erhaltung von Spielen abgelehnt.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das US Copyright Office hat einen Antrag auf eine DMCA-Ausnahme abgelehnt, der darauf abzielte, Bibliotheken die Möglichkeit zu geben, digitalen Zugang zu erhaltenen Videospielen aus der Ferne zu teilen. Damit endet eine dreijährige Kampagne der Video Game History Foundation (VGHF) und des Software Preservation Network.“</li>
<li>„Die vorgeschlagene Ausnahme hätte eine digitale Bibliothek für Historiker und Forscher ermöglicht, um auf vergriffene Spiele zuzugreifen, wurde jedoch aufgrund von Bedenken hinsichtlich potenzieller Freizeitnutzung und Marktschäden, wie von Industriegruppen argumentiert, abgelehnt.“</li>
<li>„Der VGHF äußerte seine Enttäuschung und kritisierte die Entscheidung als stark von Lobbyarbeit der Industrie beeinflusst, die die Interessen der Industrie über den öffentlichen Zugang zu historischen Spielen stellte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Das US-amerikanische Copyright-Büro hat einen bedeutenden Vorstoß zur Erhaltung von Spielen abgelehnt.“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Schlussfolgerung neuronaler Aktivität vor der Plastizität für Lernen jenseits der Rückpropagation“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel stellt die „prospektive Konfiguration“ vor, ein neuartiges Prinzip der Kreditvergabe im Lernen, als Alternative zur traditionellen Rückpropagationsmethode.“</li>
<li>„Die prospektive Konfiguration beinhaltet, dass neuronale Netzwerke gewünschte neuronale Aktivitätsmuster vorhersagen, bevor sie synaptische Gewichte anpassen, was die Effizienz und Effektivität beim Lernen verbessert.“</li>
<li>„Diese Methode stimmt enger mit der beobachteten neuronalen Aktivität in Studien an Menschen und Tieren überein und könnte sowohl in biologischen als auch in künstlichen Lernsystemen Vorteile gegenüber der Rückpropagation bieten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z„Schlussfolgerung neuronaler Aktivität vor der Plastizität für Lernen jenseits der Rückpropagation“</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„App, die jedes Mal fragt ‚Warum?‘, wenn Sie Ihr Telefon entsperren“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Intenty ist eine App, die Nutzer dazu ermutigt, gesündere Telefongewohnheiten zu entwickeln, indem sie beim Entsperren ihrer Geräte Bewusstseinsaufforderungen bietet. Die App legt großen Wert auf Privatsphäre, indem sie vollständig lokal ohne Werbung oder Tracking arbeitet und Android-Berechtigungen ausschließlich für die Funktionalität ohne Datenerfassung nutzt. Mit einem minimalistischen Design und intelligenter Anpassung hat Intenty eine Bewertung von 4,4 Sternen und über 10.000 Downloads, was Nutzer anspricht, die ihren gedankenlosen Telefongebrauch reduzieren möchten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„App, die jedes Mal fragt ‚Warum?‘, wenn Sie Ihr Telefon entsperren“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Kondensator, den Apple im Werk falsch verlötet hat“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Doug Brown hebt einen Herstellungsfehler im Macintosh LC III von Apple hervor, bei dem ein Kondensator falsch herum eingebaut wurde, was möglicherweise Probleme verursachen könnte.“</li>
<li>„Der Macintosh LC III, der zwischen 1993 und 1994 für den Bildungsmarkt produziert wurde, wurde trotz dieses Fehlers nicht einer großen Rückrufaktion unterzogen.“</li>
<li>„Brown rät zur Vorsicht beim Austausch von Kondensatoren, insbesondere bei modernen Tantal-Kondensatoren, und empfiehlt, sie korrekt zu installieren, entgegen den Anweisungen des Siebdrucks auf der Leiterplatte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Der Kondensator, den Apple im Werk falsch verlötet hat“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich brauchte kein Kubernetes, und Sie wahrscheinlich auch nicht.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor wechselte von Kubernetes zu Google Cloud Run und nannte die Komplexität, die Kosten und das langsame Autoscaling von Kubernetes als Nachteile. Google Cloud Run wird als einfachere, kostengünstige Alternative hervorgehoben, die nur für den tatsächlichen CPU- und Speicherverbrauch berechnet und schnelles Skalieren ohne den Verwaltungsaufwand von Kubernetes bietet. Der Autor verwendet GitHub Actions für kontinuierliche Integration/kontinuierliche Bereitstellung (CI/CD), verwaltete Datenbanken und Pub-Sub-Messaging und betont die Eignung von Cloud Run für Projekte, die Einfachheit und Effizienz über die umfangreichen Funktionen von Kubernetes benötigen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Ich brauchte kein Kubernetes, und Sie wahrscheinlich auch nicht.“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hacker bei Snowflake-Erpressungen könnte ein US-Soldat sein“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zwei Personen wurden wegen Datendiebstahls bei Unternehmen, die Snowflake nutzen, festgenommen, während ein dritter Verdächtiger, bekannt als „Kiberphant0m“, noch auf freiem Fuß ist und vermutlich ein Soldat der US-Armee in Südkorea ist.“</li>
<li>„Die Gruppe war am Verkauf gestohlener Daten und an der Erpressung von Unternehmen beteiligt, wobei AT&amp;T Berichten zufolge 370.000 US-Dollar zahlte, um gestohlene Aufzeichnungen löschen zu lassen.“</li>
<li>„Kanadische Behörden haben Alexander Moucka verhaftet, und John Erin Binns ist in der Türkei inhaftiert, beide stehen im Zusammenhang mit den Verstößen, während Kiberphant0m weiterhin in Cybercrime-Foren aktiv ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Hacker bei Snowflake-Erpressungen könnte ein US-Soldat sein“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZetaOffice: LibreOffice im Browser“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„ZetaOffice Web führt LibreOffice in Webbrowser ein und ermöglicht den Zugriff von jedem Gerät aus mit Optionen für das Selbst-Hosting oder die Nutzung eines Content Delivery Networks (CDN) zur Datenkontrolle. - Die Suite umfasst Writer, Calc und Impress für Textverarbeitung, Tabellenkalkulationen und Präsentationen und ist sowohl für das Web als auch für den Desktop auf Linux und Windows verfügbar, um die Dokumentenkompatibilität sicherzustellen. - ZetaOffice bietet Open-Source-Software mit kostenpflichtigen Optionen für die CDN-Nutzung und Unterstützung und integriert sich über die LibreOffice UNO API effizient in bestehende Systeme und moderne Browser.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„ZetaOffice: LibreOffice im Browser“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„D-Link sagt, es wird keine Patches für 60.000 ältere Modems bereitstellen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„D-Link hat angekündigt, dass es keine Sicherheitspatches für 60.000 ältere Modems bereitstellen wird, die den End-of-Life-Status erreicht haben, und fordert die Nutzer auf, stattdessen auf neuere Modelle umzusteigen.“</li>
<li>„Die ungepatchten Sicherheitslücken könnten es Hackern potenziell ermöglichen, die Kontrolle über diese Geräte zu übernehmen, was ein erhebliches Risiko darstellt.“</li>
<li>„Die meisten der betroffenen Modems befinden sich in Taiwan, und für Benutzer, die nicht in der Lage sind, ein Upgrade durchzuführen, empfiehlt D-Link, den Fernzugriff einzuschränken und sichere Passwörter als Vorsichtsmaßnahmen zu verwenden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„D-Link sagt, es wird keine Patches für 60.000 ältere Modems bereitstellen“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Marshall Brain starb Stunden, nachdem er Vergeltung an der NC State behauptet hatte.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der NC State Professor Marshall Brain, Gründer von HowStuffWorks.com, wurde am 20. November tot in seinem Büro aufgefunden, nachdem er Vergeltungsmaßnahmen von Universitätsbeamten behauptet hatte.“</li>
<li>„Brain behauptete, er sei nach Ethikbeschwerden zum Rücktritt gezwungen worden, aber die Universität hat sich nicht zu diesen Vorwürfen oder seinem Tod geäußert.“</li>
<li>„Ehemalige Studierende und Kollegen haben ihre Enttäuschung über das Schweigen der Universität zum Ausdruck gebracht und betont, dass es sich um eine fortlaufende Entwicklung handelt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Marshall Brain starb Stunden, nachdem er Vergeltung an der NC State behauptet hatte.“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Janet für Sterbliche (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor hat ein kostenloses Online-Buch mit dem Titel „Janet for Mortals“ veröffentlicht, das sich auf die Programmiersprache Janet konzentriert und dessen Erstellung 20 Wochen gedauert hat. Das Buch umfasst 44.000 Wörter und wird von einer Website begleitet, die eine REPL (Read-Eval-Print Loop) für interaktives Lernen bietet. Das Buch und verwandte Projekte, wie C++-Bibliotheksbindungen und ein Test-Framework, haben auf Plattformen wie Hacker News positive Aufmerksamkeit erlangt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Z„Janet für Sterbliche (2023)“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Raspberry Pi CM5 ist ein schnelleres, nahtloses Upgrade“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) ist ein bedeutendes Upgrade vom CM4 und bietet 2-3 Mal schnellere Leistung, USB 3 und PCIe Gen 3 Kompatibilität, während es die gleiche Bauform beibehält.“</li>
<li>„Der CM5 ist preislich ähnlich wie der CM4, wobei das 8GB-Modell bei 75 $ beginnt und einen schnelleren CPU, RAM und verbesserte Grafik bietet, obwohl er bei voller Kapazität mehr Strom verbraucht.“</li>
<li>„Ein aktualisiertes IO-Board wird ebenfalls für 20 $ veröffentlicht, das USB-C-Stromversorgung und andere Verbesserungen bietet und die Unterstützung und Modularität des CM5 trotz der Konkurrenz durch andere Einplatinencomputer (SBCs) hervorhebt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Raspberry Pi CM5 ist ein schnelleres, nahtloses Upgrade“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„ISPs sagen, ihr „ausgezeichneter Kundenservice“ sei der Grund, warum Nutzer nicht den Anbieter wechseln.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„ISP-Lobbygruppen argumentieren, dass der Wettbewerb hohe Standards im Kundenservice gewährleistet, wodurch zusätzliche Vorschriften überflüssig würden, da schlechter Service die Kunden dazu veranlassen würde, den Anbieter zu wechseln.“</li>
<li>„Regulierungsbehörden in Kalifornien und Oregon berichten von weit verbreiteter Unzufriedenheit der Kunden und heben Probleme wie lange Wartezeiten und Abrechnungsprobleme hervor, die den Behauptungen der Internetdienstanbieter widersprechen.“</li>
<li>„Die FCC überprüft die Praktiken im Kundenservice, aber unter der Leitung von Brendan Carr, der vom designierten Präsidenten Trump ernannt wurde, sind neue Vorschriften unwahrscheinlich, da der Fokus auf der Reduzierung regulatorischer Belastungen liegt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„ISPs sagen, ihr „ausgezeichneter Kundenservice“ sei der Grund, warum Nutzer nicht den Anbieter wechseln.“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Empfehlung für einen Softwareentwickler, der sich mit den neuesten Entwicklungen im Bereich KI vertraut machen möchte“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Benutzer sucht aktiv nach zuverlässigen Quellen für die neuesten Updates im Bereich der Künstlichen Intelligenz (KI), insbesondere durch Tech-Blogs, die Hacker News (HN) ähneln.“</li>
<li>„Sie haben Erfahrung im Umgang mit ChatGPT und der OpenAI-API, insbesondere Version 3.5, was auf ein praktisches Interesse an KI-Tools hinweist.“</li>
<li>„Der Benutzer hat Simon Willisons Blog gefunden, empfindet ihn jedoch als wenig kohärent und schlägt vor, dass es mehr strukturierte und umfassende Informationsquellen zu KI geben sollte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Empfehlung für einen Softwareentwickler, der sich mit den neuesten Entwicklungen im Bereich KI vertraut machen möchte“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„OpenAI stoppt das Videomodell Sora, nachdem Künstler den Zugang aus Protest geleakt haben.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„OpenAI stoppt das Videomodell Sora, nachdem Künstler den Zugang aus Protest geleakt haben.“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ja, es ‚sieht aus wie eine Ente‘, aber Spediteure mögen den neuen USPS-Postwagen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der U.S. Postal Service führt neue elektrische Postfahrzeuge im Rahmen eines Modernisierungsplans im Wert von 9,6 Milliarden Dollar ein, die Merkmale wie Klimaanlage, erhöhten Laderaum und verbesserte Sicherheit bieten.“</li>
<li>„Ursprünglich sollte die Flotte größtenteils mit Gas betrieben werden, doch aufgrund rechtlicher Herausforderungen werden nun 75 % elektrisch sein, was einen bedeutenden Schritt in Richtung Nachhaltigkeit darstellt.“</li>
<li>„Trotz ihres unkonventionellen Designs wurden die Lastwagen positiv aufgenommen, da sie Komfort und Effizienz bieten, wobei das Feedback von Postzustellern berücksichtigt wurde und Merkmale wie rutschfeste Oberflächen, Airbags und ein Kollisionsvermeidungssystem enthalten sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Ja, es ‚sieht aus wie eine Ente‘, aber Spediteure mögen den neuen USPS-Postwagen.“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Htmy – Asynchroner, reiner Python-Rendering-Engine“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„htmy“ ist eine reine Python-Rendering-Engine, die asynchrone und synchrone Funktionskomponenten, ein React-ähnliches Kontextmanagement und integrierte HTML-Tags unterstützt, was sie vielseitig für verschiedene Webentwicklungsanforderungen macht. Sie bietet Funktionen wie Markdown-Unterstützung, JSON-basierte Internationalisierung und einfache Integration mit beliebigen Backend- oder Frontend-Frameworks, was ihre Anpassungsfähigkeit und Anpassbarkeit erhöht. Die Bibliothek ist unter der MIT-Lizenz quelloffen, fördert Beiträge aus der Community und kann über PyPI mit <code>pip install htmy</code> installiert werden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Z„Htmy – Asynchroner, reiner Python-Rendering-Engine“</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amazon S3 fügt Put-If-Match (Compare-and-Swap) hinzu“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon S3 führt bedingte Schreibvorgänge ein, die Aktualisierungen nur dann ermöglichen, wenn ein Objekt unverändert bleibt, und verhindert so gleichzeitige Überschreibungen durch Überprüfung des ETags des Objekts. Diese Funktion, ähnlich dem HTTP-Header if-none-match, ermöglicht es Clients, den if-match-Header zu verwenden, um die Konsistenz des ETags vor dem Schreiben sicherzustellen, was die Effizienz für verteilte Anwendungen erhöht. Ohne zusätzliche Kosten in allen AWS-Regionen verfügbar, kann die Implementierung mit dem AWS SDK, API oder CLI erfolgen, mit weiteren Details im S3-Benutzerhandbuch.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Amazon S3 fügt Put-If-Match (Compare-and-Swap) hinzu“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lügen, die wir uns selbst erzählen, um weiterhin Golang zu verwenden (2022)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel kritisiert Golang und stellt fest, dass es zwar ansprechende Merkmale wie eine asynchrone Laufzeitumgebung und einen Garbage Collector bietet, aber auch erhebliche Nachteile aufweist, wie das Fehlen von Summentypen und unzureichendes Fehlerhandling. Er argumentiert, dass die wahrgenommene Einfachheit von Go täuschen kann, was zu versteckten Komplexitäten und Herausforderungen in Produktionsumgebungen führt, und betont die Wichtigkeit, diese Probleme zu erkennen, anstatt Go nur wegen seiner Benutzerfreundlichkeit zu übernehmen. Der Artikel vergleicht Go mit Rust und schlägt vor, dass Rust trotz seiner Herausforderungen robustere Lösungen zur Bewältigung von Komplexität und zur Sicherstellung der Codekorrektheit bietet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Lügen, die wir uns selbst erzählen, um weiterhin Golang zu verwenden (2022)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Viele Rückrufe des Cybertrucks“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Tesla Cybertruck hat seit seiner Markteinführung mehrere Rückrufe erlebt, wobei der jüngste fehlerhafte Antriebswechselrichter betrifft, die über 2.400 Einheiten betreffen und Bedenken hinsichtlich seiner Zuverlässigkeit aufkommen lassen.“</li>
<li>„Trotz Qualitätsproblemen zieht das einzigartige Design des Cybertrucks weiterhin Käufer an, obwohl seine Unfähigkeit, die europäischen Sicherheitsstandards zu erfüllen, seine Marktreichweite einschränkt.“</li>
<li>„Die Rückrufe, die die Wirksamkeit der Regulierung demonstrieren, könnten Teslas Markenreputation schaden, insbesondere angesichts des erheblichen Einflusses von Elon Musk auf die US-Vorschriften.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Viele Rückrufe des Cybertrucks“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Y Combinator unterstützt oft Startups, die andere YC-Unternehmen duplizieren, wie Daten zeigen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Y Combinator (YC), ein prominenter Startup-Beschleuniger, ist bekannt dafür, erfolgreiche Unternehmen wie Airbnb und Stripe zu starten, aber viele seiner Startups entwickeln ähnliche oder identische Produkte wie frühere YC-Unternehmen.“</li>
<li>„Die PearAI-Kontroverse hob diesen Trend hervor, bei dem PearAI beschuldigt wurde, ein anderes YC-Produkt geklont zu haben, doch YC-CEO Garry Tan verteidigte die Praxis und verwies auf die Bedeutung von Wahlmöglichkeiten und Innovation.“</li>
<li>„Die Analyse von Deckmatch zu YC-Trends zeigt, dass beliebte Startup-Kategorien AI-Code-Editoren, Restaurant-PoS-Systeme und Finanztools für Unternehmen umfassen, während in einigen Bereichen wie dem Kryptohandel das Interesse abnimmt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Y Combinator unterstützt oft Startups, die andere YC-Unternehmen duplizieren, wie Daten zeigen“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fly.io-Ausfall – behoben“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Fly.io-Ausfall – behoben“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eine kurze Einführung in die Lidar-Technologie für Automobile“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Viks Newsletter befasst sich mit der automobilen Lidar-Technologie, die für selbstfahrende Autos von entscheidender Bedeutung ist, da sie hochauflösende Bilder mit Infrarotlasern erzeugen kann. Der Newsletter erörtert die Funktionsprinzipien von Lidar, einschließlich der Wahl der Wellenlänge, Photodetektoren und Entfernungsmessverfahren wie Time-of-Flight und Frequency Modulated Continuous Wave. Außerdem werden verschiedene Lidar-Systeme untersucht, wie mechanische und Festkörperoptionen, mit dem Ziel, die Kosten zu senken und die Technologie für eine breitere Einführung in autonomen Fahrzeugen zu verbessern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Eine kurze Einführung in die Lidar-Technologie für Automobile“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Brauchen Sie einen Ausweis, um die REAL-ID-Regeln zu lesen?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Versuch, auf die neuen digitalen ID-Regeln der TSA zuzugreifen, offenbarte Probleme mit dem REAL-ID-Gesetz, da die Regeln nicht öffentlich zugänglich sind und ein Ausweis für den Zugang erforderlich ist, was Bedenken hinsichtlich geheimer Gesetze und des ordnungsgemäßen Verfahrens aufwirft.“</li>
<li>„Die digitalen ID-Standards der TSA, die aus privaten Dokumenten abgeleitet sind, beinhalten komplexe Interaktionen zwischen Apps, Geräten und Regierungsbehörden, wobei Bedenken hinsichtlich der Privatsphäre bei der protokollierten Nutzung von IDs bestehen.“</li>
<li>„Der Autor argumentiert, dass die Praktiken der TSA die Rechte auf öffentlichen Zugang verletzen und hat das Problem dem Office of the Federal Register gemeldet, um den Rückzug der Regel zu erwirken.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Brauchen Sie einen Ausweis, um die REAL-ID-Regeln zu lesen?“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eine Lösung für das Zwiebelproblem von J. Kenji Lopez-Alt (2021)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag behandelt das „Zwiebelproblem“, bei dem es darum geht, Zwiebeln so zu schneiden, dass die Volumenvarianz der Scheiben für eine gleichmäßige Verteilung minimiert wird. Eine mathematische Untersuchung unter Verwendung der Analysis ergab, dass der optimale Schnittpunkt 55,73066 % unterhalb des Zentrums der Zwiebel liegt, was als „wahre Zwiebelkonstante“ bezeichnet wird. Diese Erkenntnis verfeinert einen früheren Vorschlag, der das Schneiden zu einem Punkt 60 % unterhalb des Zentrums empfahl, und bietet eine präzisere Methode für gleichmäßige Zwiebelscheiben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Eine Lösung für das Zwiebelproblem von J. Kenji Lopez-Alt (2021)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Redis versucht, alle OSS Redis-Bibliotheken zu übernehmen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Berichten zufolge übernimmt Redis die Kontrolle über alle Open-Source-Software (OSS) Redis-Bibliotheken, zu denen beliebte wie Jedis, Lettuce und redis-py gehören.“</li>
<li>„Diese Bibliotheken sind derzeit nicht verfügbar, und eine weitere Bibliothek, redis-rs, steht ebenfalls vor einer möglichen Übernahme oder Abschaltung.“</li>
<li>„Diese Situation ist bedeutsam, da sie Entwickler betrifft, die auf diese Bibliotheken für die Redis-Integration in ihren Anwendungen angewiesen sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Redis versucht, alle OSS Redis-Bibliotheken zu übernehmen.“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Setelinleikkaus: Als die Finnen ihr Bargeld halbierten, um die Inflation zu zügeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„1945 führte Finnland die „Setelinleikkaus“ ein, eine Politik, die Bürger dazu verpflichtete, große Banknoten zur Bekämpfung der Inflation nach dem Zweiten Weltkrieg in zwei Hälften zu schneiden, wobei eine Hälfte ihren Wert behielt und die andere zu einer Staatsanleihe wurde. Die Maßnahme war ineffektiv, da sie nur physisches Bargeld betraf, das einen kleinen Teil der Geldmenge ausmachte, im Gegensatz zu erfolgreicheren Reformen in anderen europäischen Ländern wie Belgien. Der Artikel spekuliert, dass die zukünftige Inflationskontrolle möglicherweise digitale Kontosperrungen umfassen könnte, eine präzisere, aber potenziell umstrittene Methode.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Setelinleikkaus: Als die Finnen ihr Bargeld halbierten, um die Inflation zu zügeln“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Gebet, Platzierung und Absolution: Peter Hristoff über islamische Gebetsteppiche (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Peter Hristoffs Kunstwerke erforschen die Schnittstelle von Kunst und Spiritualität, insbesondere durch das Medium der Gebetsteppiche, beginnend ab 1997. Seine Kreationen, darunter Zeichnungen und Serigraphien, entwickeln sich zu größeren „Teppich“-Stücken auf Reispapier, inspiriert von türkischen Teppichen und Kilims, die er als persönliche Tagebücher mit symbolischen Bedeutungen betrachtet. Hristoffs Werk verkörpert eine „helle Traurigkeit“, eine Mischung aus Freude und Trauer, beeinflusst von den Schriften des Patriarchen Bartholomäus, und erforscht weiterhin die spirituellen und physischen Aspekte der menschlichen Natur.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Gebet, Platzierung und Absolution: Peter Hristoff über islamische Gebetsteppiche (2015)“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Deno vs. Oracle: Aufhebung der JavaScript-Marke“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Deno hat beim United States Patent and Trademark Office (USPTO) eine Petition eingereicht, um Oracles Markenzeichen auf „JavaScript“ zu annullieren, mit dem Ziel, es zu einem öffentlichen Gut zu machen und rechtliche Hürden für seine Nutzung zu beseitigen.“</li>
<li>„Die Petition argumentiert, dass „JavaScript“ ein generischer Begriff ist, Oracle Betrug bei der Erneuerung der Marke begangen hat und Oracle die Marke durch Nichtbenutzung aufgegeben hat.“</li>
<li>„Über 14.000 Entwickler unterstützen den Schritt von Deno, und Oracle hat bis zum 4. Januar 2025 Zeit zu reagieren, wobei Deno bereit ist, alle Verfahren mit der Gemeinschaft zu teilen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„Deno vs. Oracle: Aufhebung der JavaScript-Marke“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLite-Plugin für Jekyll“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor hat ein Jekyll SQLite-Plugin entwickelt, um die Datenmanipulationsfähigkeiten innerhalb von Jekyll, einem beliebten statischen Website-Generator, zu verbessern.“</li>
<li>„Dieses Plugin ermöglicht es Benutzern, SQL-Abfragen zur Datenaufbereitung durchzuführen und behebt die Einschränkungen von Liquid, der Templating-Sprache von Jekyll, bei der Handhabung komplexer Datenoperationen.“</li>
<li>„Das Plugin wurde erfolgreich ein Jahr lang in der Produktion eingesetzt, demonstriert mit dem Northwind-Datensatz, und der Autor lädt zu Feedback und Verbesserungsvorschlägen ein.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„SQLite-Plugin für Jekyll“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vorzeitiges Ergrauen der Haare: Überprüfung mit Aktualisierungen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Vorzeitiges Ergrauen der Haare (PGH) wird definiert als Ergrauen vor dem 20. Lebensjahr bei Kaukasiern und vor dem 30. Lebensjahr bei Afroamerikanern, was das Selbstwertgefühl beeinträchtigt. Die Ursachen von PGH sind nicht vollständig verstanden, stehen jedoch im Zusammenhang mit Alterserkrankungen, Autoimmunerkrankungen und oxidativem Stress, wobei Faktoren wie Rauchen und Ernährungsdefizite eine Rolle spielen. Häufige Behandlungen für PGH umfassen Haarfärbemittel und Nahrungsergänzungsmittel, wobei Studien auf Zusammenhänge zwischen PGH und emotionalen Faktoren, genetischen Veranlagungen und Umwelteinflüssen hinweisen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z„Vorzeitiges Ergrauen der Haare: Überprüfung mit Aktualisierungen“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„LLVM-gestützte Devirtualisierung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Praktikum bei Thalium konzentrierte sich auf die Entschlüsselung virtualisierter Binärdateien unter Verwendung von LLVM, einem Compiler-Framework, um Code verständlicher zu machen, insbesondere im Kontext von Malware. - Virtualisierung, eine starke Verschleierungstechnik, die von Tools wie Tigress und VMProtect verwendet wird, kodiert Programme in virtuelle Anweisungen, was das Reverse Engineering komplex macht. - Das Projekt nutzte erfolgreich die dynamische Taint-Analyse, um den Kontrollflussgraphen von Tigress-verschleierten Binärdateien zu rekonstruieren, obwohl es auf reine Funktionen und einzelne Ausführungspfade beschränkt war.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Z„LLVM-gestützte Devirtualisierung“</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„RFC 35140: HTTP Do-Not-Stab (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starlink Direct to Cell“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Starlink Direct to Cell ist ein neuer Dienst von SpaceX, der globalen Text-, Sprach- und Datenzugang für LTE-Telefone bietet und Konnektivität an Land, auf Seen und in Küstengewässern gewährleistet.“</li>
<li>„Der Dienst wird 2024 mit Textdiensten beginnen, gefolgt von Sprach-, Daten- und IoT-Unterstützung (Internet der Dinge) im Jahr 2025, ohne dass Hardwareänderungen oder spezielle Apps erforderlich sind.“</li>
<li>„Diese Entwicklung unterstreicht die Expansion von SpaceX in die Telekommunikation und bietet nahtlose Konnektivität ohne zusätzliche Ausrüstung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Starlink Direct to Cell“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Diese Website wird auf Bluesky gehostet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das AT-Protokoll, das von Bluesky verwendet wird, unterstützt das Hosting über Personal Data Servers (PDS) und zeigt seine Flexibilität über die beabsichtigten Verwendungen hinaus. Inhalte auf Bluesky sind in Datensätze und Blobs organisiert, wobei Blobs größere Daten wie Medien sind, die hochgeladen werden müssen, bevor sie in Datensätzen referenziert werden. Die Erweiterbarkeit des Protokolls ermöglicht kreative Anwendungen, wie das Hosting von Websites, was in Zukunft zu neuen Anwendungsfällen führen könnte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Diese Website wird auf Bluesky gehostet“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie ich meine Git-Identitäten konfiguriere“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag behandelt die Konfiguration von Git-Identitäten mithilfe von <code>includeIf</code> für bedingte Konfigurationen, die unterschiedliche Einstellungen basierend auf Verzeichnispfaden oder Remote-URLs ermöglichen.“</li>
<li>„Der Autor teilt eine Methode zur Verwaltung mehrerer Git-Identitäten und SSH-Schlüssel, indem er unterschiedliche <code>Host</code>-Werte in <code>~/.ssh/config</code> verwendet und die Git-Konfigurationen mit <code>insteadOf</code> anpasst.“</li>
<li>„Der Beitrag hebt einen neuen Ansatz hervor, der <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> für bedingte Git-Konfigurationen basierend auf Remote-URLs verwendet und die Flexibilität bei der Verwaltung von Git-Identitäten verbessert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Wie ich meine Git-Identitäten konfiguriere“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLiteStudio: Erstellen, bearbeiten, durchsuchen von SQLite-Datenbanken“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„SQLiteStudio hat Version 3.4.6 veröffentlicht, die das Problem der „schwarzen SQL-Codezeile“ aus der vorherigen Version 3.4.5 behebt und zwei weitere Probleme löst.“</li>
<li>„Diese Software ist Open-Source, plattformübergreifend und portabel, kostenlos unter der GPL-Lizenz verfügbar und kompatibel mit Windows, Linux und MacOS X.“</li>
<li>„Bemerkenswerterweise erfordert SQLiteStudio keine Installation, was es den Benutzern erleichtert, SQLite-Datenbanken zu erstellen, zu bearbeiten und zu durchsuchen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLiteStudio: Erstellen, bearbeiten, durchsuchen von SQLite-Datenbanken“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die zwei Fraktionen von C++“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die C++-Gemeinschaft ist gespalten zwischen modernen Technologieunternehmen, die fortschrittliche Funktionen suchen, und Altnutzern, die auf veraltete Systeme angewiesen sind, was zu Spannungen in der Entwicklung der Sprache führt. Der Fokus der C++ Evolution Working Group auf Abwärtskompatibilität steht im Konflikt mit der Nachfrage nach modernen Funktionen und Sicherheit, was bei einigen großen Technologieunternehmen zu Unzufriedenheit führt. Als Reaktion auf diese Herausforderungen erkunden die US-Regierung und Unternehmen wie Google alternative Sprachen wie Rust, die Sicherheit und moderne Fähigkeiten über Abwärtskompatibilität priorisieren.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Die zwei Fraktionen von C++“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bluesky steht kurz davor, Threads in allen wichtigen Aspekten zu überholen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bluesky, eine dezentrale Plattform, die ursprünglich mit Jack Dorsey in Verbindung gebracht wurde, gewinnt an Bedeutung und hat nun 3,5 Millionen täglich aktive Nutzer, was Meta&#39;s Threads immer näher kommt.“</li>
<li>„Die Plattform verzeichnete seit der Wahl am 5. November einen Anstieg der Nutzerzahlen um 300 %, da Journalisten und Akademiker von Elon Musks X abwandern und einen offeneren öffentlichen Diskurs suchen.“</li>
<li>„Das Wachstum von Bluesky wird durch Probleme wie Ausfälle und Betrügereien herausgefordert, aber seine Attraktivität wird durch die Entscheidung von Meta-CEO Mark Zuckerberg, politische Inhalte auf Threads zu begrenzen, gestärkt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Bluesky steht kurz davor, Threads in allen wichtigen Aspekten zu überholen.“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„AMD's Infinity Fabric an seine Grenzen bringen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„AMDs Infinity Fabric, Teil der Zen-Architektur, verbindet CPU-Kerne und verwaltet die Speicherlatenz, wobei Zen 5 aufgrund schnellerem DDR5 und besserem Verkehrsmanagement eine verbesserte Bandbreitenhandhabung zeigt.“</li>
<li>„Zen 2 bietet Einblicke in die Engpässe von Core Complex (CCX) und Core Complex Die (CCD), obwohl es sich um eine ältere Architektur handelt.“</li>
<li>„Während typische Anwendungen wie Spiele die Bandbreite nicht stark beanspruchen, können anspruchsvolle Arbeitslasten wie RawTherapee die Stärken und Schwächen des Latenzmanagements aufzeigen, insbesondere bei Zen 4 unter hoher Belastung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„AMD&apos;s Infinity Fabric an seine Grenzen bringen“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SQLite: Ungewöhnliche Beispiele für rekursive Abfragen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gemeinsame Tabellenausdrücke (CTEs) in SQL dienen als temporäre Ansichten für eine einzelne Anweisung, mit zwei Typen: gewöhnliche und rekursive, die komplexe Abfragen vereinfachen bzw. hierarchische Daten verarbeiten.“</li>
<li>„CTEs werden mit einer WITH-Klausel erstellt und können mehrere CTEs in einer einzigen Anweisung enthalten, wobei rekursive CTEs spezifische Regeln erfordern, wie die Verwendung von UNION- oder UNION ALL-Operatoren.“</li>
<li>„Materialisierungshinweise, verfügbar in SQLite Version 3.35.0 und später, leiten den Abfrageplaner bei der Implementierung von CTEs an, mit Einschränkungen wie der Unfähigkeit, WITH in CREATE TRIGGER zu verwenden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„SQLite: Ungewöhnliche Beispiele für rekursive Abfragen“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hey, warte – ist die Mitarbeiterleistung normalverteilt?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Hey, warte – ist die Mitarbeiterleistung normalverteilt?“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ein Tag im Leben: Die globale BGP-Tabelle“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel befasst sich mit den täglichen Schwankungen der globalen BGP-Tabelle (Border Gateway Protocol) und konzentriert sich auf kurzfristige Verhaltensweisen wie ungewöhnliche Pfadattributen und fluktuierende Pfade.“</li>
<li>„Mithilfe eines Tools namens bgpsee analysiert der Autor BGP-Nachrichten, um Einblicke in Pfadaktualisierungen, zyklische Verhaltensweisen und extreme AS (Autonomous System)-Pfadlängen zu gewinnen.“</li>
<li>„Die Erkundung hebt die Komplexität und Widerstandsfähigkeit des BGP-Systems hervor und betont die komplizierten Dynamiken des globalen Internet-Routings, obwohl sie mehr Fragen als Antworten aufwirft.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Z„Ein Tag im Leben: Die globale BGP-Tabelle“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Wildtierüberwachungstechnologien, die zur Einschüchterung und Ausspionierung von Frauen eingesetzt werden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Forscher der Universität Cambridge haben herausgefunden, dass Technologien zur Überwachung von Wildtieren, wie Kamerafallen und Drohnen, in Indien missbraucht werden, um Frauen auszuspionieren, was sich auf deren psychische Gesundheit und Sicherheit auswirkt. Diese Technologien, die ursprünglich für Naturschutzzwecke gedacht waren, werden Berichten zufolge von lokalen Behörden genutzt, um Frauen einzuschüchtern und ihre Rechte zu verletzen. Die Studie betont die Notwendigkeit, die sozialen Auswirkungen des Einsatzes solcher Technologien sorgfältig zu berücksichtigen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z„Wildtierüberwachungstechnologien, die zur Einschüchterung und Ausspionierung von Frauen eingesetzt werden“</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Mattglas von Spielen bis zum Web: HTML-Glas-Benutzeroberfläche inspiriert von AAA-Spieleentwicklung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Leitfaden untersucht die Erstellung eines Milchglaseffekts in HTML, inspiriert von AAA-Spielen wie Forza Horizon 3 und Forza Motorsport 7, und bietet Beispielcode und Ressourcen.“</li>
<li>„Zu den wichtigsten Techniken gehören die Verwendung von CSS&#39;s <code>backdrop-filter</code> für Unschärfeeffekte, <code>box-shadow</code> für Tiefe und JavaScript für dynamische Lichtreflexionen, wobei sowohl JavaScript- als auch Nicht-JavaScript-Versionen für plattformübergreifende Kompatibilität bereitgestellt werden.“</li>
<li>„Das Tutorial enthält einen Abschnitt „Endgültiges Rezept“ für einen schnellen Einstieg, der es den Benutzern ermöglicht, ihre eigene beeindruckende Glas-Benutzeroberfläche zu gestalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Mattglas von Spielen bis zum Web: HTML-Glas-Benutzeroberfläche inspiriert von AAA-Spieleentwicklung“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bocker: Docker in etwa 100 Zeilen Bash implementiert (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bocker Docker ist eine minimale Docker-Implementierung, die in etwa 100 Zeilen Bash geschrieben wurde und für ein leichtgewichtiges Container-Management konzipiert ist.“</li>
<li>„Es erfordert spezifische Systempakete und Konfigurationen, einschließlich eines btrfs-Dateisystems und Netzwerkeinstellungen, und wird am besten in einer virtuellen Maschine ausgeführt, da es Root-Zugriff benötigt.“</li>
<li>„Bocker unterstützt grundlegende Docker-Funktionalitäten wie das Erstellen, Herunterladen, Ausführen von Containern und das Verwalten von Ressourcen, verfügt jedoch nicht über Funktionen wie Datenvolumen-Container und Portweiterleitung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Bocker: Docker in etwa 100 Zeilen Bash implementiert (2015)“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie man einem leitenden Angestellten Feedback gibt, ohne gefeuert zu werden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Newsletter von Wes Kao bietet Strategien, um Führungskräften sicher Feedback zu geben, wie die „noch mehr“-Technik und die Verwendung diplomatischer Sprache.“</li>
<li>„Der Newsletter betont die Unterstützung von Feedback mit Daten und das Teilen persönlicher Erfahrungen, um die Effektivität der Kommunikation zu verbessern.“</li>
<li>„Es fördert auch Wes&#39;s Kurs für Executive Communication &amp; Influence, der darauf abzielt, die Kommunikationsfähigkeiten am Arbeitsplatz zu verbessern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Wie man einem leitenden Angestellten Feedback gibt, ohne gefeuert zu werden“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Beweise für die älteste bekannte alphabetische Schrift in einer antiken syrischen Stadt entdeckt“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Forscher der Johns Hopkins University haben in einem syrischen Grab möglicherweise die älteste bekannte alphabetische Schrift entdeckt, die auf etwa 2400 v. Chr. datiert wird.“</li>
<li>„Diese Entdeckung legt nahe, dass die alphabetische Schrift 500 Jahre älter ist als bisher angenommen, was möglicherweise das Verständnis ihrer Ursprünge verändert.“</li>
<li>„Die Schrift, die auf Tonzylindern in Tell Umm-el Marra in Syrien gefunden wurde, ist älter als bekannte Schriften aus Ägypten und wird auf der Jahrestagung der American Society of Overseas Research vorgestellt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Beweise für die älteste bekannte alphabetische Schrift in einer antiken syrischen Stadt entdeckt“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Antennendioden im Pentium-Prozessor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ken Shirriff&#39;s Blog taucht in die Geschichte der Computer ein, mit einem Schwerpunkt auf Vintage-Computern und der Reverse-Engineering von integrierten Schaltkreisen (IC), und bietet Einblicke in die Komplexität des Chipdesigns und der Herstellung.“</li>
<li>„In einem Beitrag über den Pentium-Prozessor erklärt er „Antennendioden“, die die Schaltkreise vor plasmainduzierten Ladungen während des Ätzprozesses schützen, ein kritischer Aspekt der Herstellung.“</li>
<li>„Trotz seiner Veröffentlichung im Jahr 1993 mit 3,1 Millionen Transistoren ist die Verwendung von Antennendioden im Pentium aufgrund von Platzbeschränkungen begrenzt, was die anhaltenden Herausforderungen im modernen IC-Design zur Minderung von Antenneneffekten verdeutlicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Antennendioden im Pentium-Prozessor“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ein karrierebeendender Fehler“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel betont die Bedeutung der Planung des Karriereendes und konzentriert sich darauf, Karriereziele über den Ruhestand hinaus zu erreichen.“</li>
<li>„Es skizziert drei potenzielle Karrierewege: Seniorität (ein leitender Einzelbeitragender werden), Management (Übergang in eine Führungsrolle) und Unabhängigkeit (für sich selbst arbeiten).“</li>
<li>„Der Text betont die Notwendigkeit von Selbstreflexion, Kompetenzentwicklung und Flexibilität und ermutigt die Leser, ihre Karrierewege aktiv zu planen und offen für Veränderungen und unerwartete Chancen zu bleiben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z„Ein karrierebeendender Fehler“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Schöpfer von Howstuffworks.com, Marshall Brain, ist gestorben.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z„Der Schöpfer von Howstuffworks.com, Marshall Brain, ist gestorben.“</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die 'Rückkehr ins Büro'-Lügen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Blogbeitrag kritisiert den Drang zur Rückkehr ins Büro und argumentiert, dass Rollen wie Dateneingabe und digitale Kommunikation keine physische Anwesenheit erfordern.“</li>
<li>„Der Autor hebt die Vorteile der Telearbeit hervor, wie zum Beispiel erhöhte Produktivität, reduzierten Stress und bessere Zugänglichkeit für behinderte und chronisch kranke Mitarbeiter.“</li>
<li>„Es werden Bedenken hinsichtlich des möglichen Verlusts junger Talente geäußert, wenn die Optionen für Remote-Arbeit eingeschränkt werden, insbesondere angesichts des Fehlens von Leistungsprämien trotz gestiegener Arbeitsbelastung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Z„Die &apos;Rückkehr ins Büro&apos;-Lügen“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bilder mit der höchsten Auflösung, die jemals von der gesamten Sonnenoberfläche aufgenommen wurden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Europäische Weltraumorganisation (ESA) hat die hochauflösendsten Bilder der Sonnenoberfläche veröffentlicht, die im März 2023 von der Solar Orbiter aus einer Entfernung von weniger als 46 Millionen Meilen aufgenommen wurden.“</li>
<li>„Die Solar Orbiter, eine gemeinsame Mission mit der NASA, die 2020 gestartet wurde, hat Meilensteine wie das Aufnehmen der nächsten Bilder der Sonne und ihrer Polarregionen erreicht.“</li>
<li>„Die neuen Bilder, aufgenommen vom Polarimetric and Helioseismic Imager (PHI) und dem Extreme Ultraviolet Imager (EUI), bieten beispiellose Details der Magnetfelder und der äußeren Atmosphäre der Sonne, mit dem Ziel, das Verständnis der dynamischen Natur der Sonne zu verbessern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Bilder mit der höchsten Auflösung, die jemals von der gesamten Sonnenoberfläche aufgenommen wurden“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Quake 3 Quellcode-Überprüfung: Netzwerkmodell (2012)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fabien Sanglards Rezension lobt das Netzwerkmodell von Quake 3 für seine effiziente Nutzung von UDP/IP, das gegenüber TCP/IP bevorzugt wird, um die Latenz in schnelllebigen Spielumgebungen zu minimieren.“</li>
<li>„Der Server verwaltet die Unzuverlässigkeit von UDP, indem er Snapshot-Historien verwendet, um Delta-Pakete zu erstellen, was eine effiziente Kommunikation zwischen Client und Server gewährleistet.“</li>
<li>„Das NetChannel-Modul fragmentiert Nachrichten im Voraus, um eine Fragmentierung durch Router zu verhindern, und sorgt für die garantierte Zustellung bestimmter Nachrichten, was die Gesamtleistung des Netzwerks verbessert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Quake 3 Quellcode-Überprüfung: Netzwerkmodell (2012)“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amerikaner sehen ihre Ersparnisse in der Synapse-Fintech-Krise verschwinden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Zusammenbruch des Fintech-Unternehmens Synapse hat dazu geführt, dass Tausende von Amerikanern ihre Ersparnisse verloren haben, wobei die Konten zunächst als staatlich abgesichert galten.“</li>
<li>„Ein Streit zwischen Synapse und der Evolve Bank führte zu fehlenden Geldern und ungelösten Problemen, wodurch Kunden monatelang von ihren Konten ausgeschlossen wurden.“</li>
<li>„Der Vorfall unterstreicht die Risiken, die mit Fintech-Unternehmen verbunden sind, die keine direkten Beziehungen zu traditionellen Banken haben, da die Regulierungsbehörden nicht eingegriffen haben, um die Krise zu lösen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„Amerikaner sehen ihre Ersparnisse in der Synapse-Fintech-Krise verschwinden“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„RGFW: Einzel-Header C99 Fensterabstraktionsbibliothek“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rileys Grafikbibliothek FrameWork (RGFW) ist eine leichtgewichtige, einzeilige Header-Bibliothek zur Erstellung von Grafik-Anwendungen und bietet eine flexible Alternative zu GLFW. RGFW unterstützt mehrere Plattformen, darunter UNIX, MacOS, Windows und webASM, mit experimenteller Unterstützung für Wayland, und arbeitet mit verschiedenen Grafik-Backends wie OpenGL und Vulkan. Es ist für RSGL konzipiert, kann aber unabhängig oder mit anderen Bibliotheken verwendet werden und bietet ein flexibles Ereignissystem sowie Kompatibilität mit mehreren Compilern unter der Zlib/libPNG-Lizenz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„RGFW: Einzel-Header C99 Fensterabstraktionsbibliothek“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„MaXX Interactive Desktop -- der kleine Bruder des großartigen SGI-Desktops auf IRIX“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MaXX Interactive Desktop hat eine neue Version veröffentlicht, die sich auf hohe Leistung, Stabilität und Produktivität mit einem minimalistischen Design und geringem Ressourcenverbrauch konzentriert. Die Desktop-Umgebung ist darauf ausgelegt, die Kreativität zu fördern, indem sie Benutzeranwendungen priorisiert und visuelle Ablenkungen minimiert, und richtet sich an IRIX-Nutzer, Grafikdesigner und Entwickler. Das Projekt wechselt zu einem gemeinschaftsorientierten Modell, das Benutzerbeteiligung und Zusammenarbeit fördert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Z„MaXX Interactive Desktop -- der kleine Bruder des großartigen SGI-Desktops auf IRIX“</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Llama 3.2 Interpretierbarkeit mit spärlichen Autoencodern“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag behandelt ein persönliches Nebenprojekt, das sich darauf konzentriert, die mechanistische Interpretierbarkeitsforschung an proprietären großen Sprachmodellen (LLMs) zu replizieren, inspiriert von jüngsten Arbeiten von Unternehmen wie Anthropic, OpenAI und DeepMind.“</li>
<li>„Der Autor sucht Feedback und Engagement von der HackerNews-Community, was auf einen kollaborativen und offenen Ansatz für ihre Forschung hinweist.“</li>
<li>„Das Projekt ist mit aktuellen akademischen Veröffentlichungen verknüpft, was darauf hindeutet, dass es in der aktuellen wissenschaftlichen Diskussion und den Fortschritten im Bereich der Interpretierbarkeit von KI verankert ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Llama 3.2 Interpretierbarkeit mit spärlichen Autoencodern“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ein von Marble Madness inspiriertes WebGL-Spiel, das wir für Netlify entwickelt haben.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein kreatives Studio entwickelte ein interaktives Spiel für Netlify, um das Erreichen von 5 Millionen Entwicklern zu feiern, inspiriert von dem klassischen Spiel Marble Madness. Das Spiel nutzt Three.js für 3D-Grafiken und Rapier für Physik, integriert 2D-Inhalte mit CSS 3D-Transformationen, um ein nahtloses Erlebnis zu schaffen. Das Studio lädt die Nutzer ein, das Spiel auszuprobieren und Feedback zu geben, wobei es die Mischung aus Marketinginhalten und einem spielähnlichen Erlebnis hervorhebt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Ein von Marble Madness inspiriertes WebGL-Spiel, das wir für Netlify entwickelt haben.“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Lachse kehren nach einem Dammabrissprojekt in ihren historischen Lebensraum zurück, um Eier zu legen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nach dem Abriss von vier Dämmen am Klamath River sind Hunderte von Lachsen in Gebiete zurückgekehrt, die zuvor unzugänglich waren, was eine schnelle ökologische Erholung markiert.“</li>
<li>„Diese Veranstaltung ist ein bedeutender Sieg für die lokalen Stämme, die sich für den Abriss des Damms eingesetzt haben, um das Ökosystem des Flusses wiederherzustellen. Sie unterstreicht den Erfolg des Projekts bei der Verbesserung der Wasserqualität und der Gesundheit der Lachse.“</li>
<li>„Das Projekt gilt als die größte Dammabtragung in der Geschichte der USA, wobei die schnelle Rückkehr der Lachse die Erwartungen übertrifft und Optimismus für die Zukunft des Flusses bietet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Lachse kehren nach einem Dammabrissprojekt in ihren historischen Lebensraum zurück, um Eier zu legen.“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Amazon investiert weitere 4 Milliarden Dollar in Anthropic, den größten Rivalen von OpenAI“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon hat eine bedeutende Investition von 4 Milliarden Dollar in Anthropic angekündigt, ein KI-Startup, das von ehemaligen OpenAI-Führungskräften gegründet wurde, und erhöht damit seine Gesamtinvestition auf 8 Milliarden Dollar. Amazon Web Services (AWS) wird als Haupt-Cloud- und Trainingspartner von Anthropic fungieren und AWS-Kunden frühzeitigen Zugang bieten, um den Claude-Chatbot von Anthropic mit ihren Daten anzupassen. Diese Investition unterstreicht die wettbewerbsintensive Natur des Marktes für generative KI, wobei Anthropic kürzlich KI-Agenten für komplexe Aufgaben vorgestellt hat und Google zuvor 2 Milliarden Dollar in das Unternehmen investiert hat.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Amazon investiert weitere 4 Milliarden Dollar in Anthropic, den größten Rivalen von OpenAI“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Autoflow, ein auf Graph RAG basierendes und konversationelles Wissensdatenbank-Tool“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Autoflow ist ein Open-Source-Wissensgraph namens GraphRAG, der TiDB Vector, LlamaIndex und DSPy nutzt und eine konversationsbasierte Suche im Perplexity-Stil sowie einen Website-Crawler für das Scraping von Sitemap-URLs bietet.“</li>
<li>„Es kann mit Docker Compose bereitgestellt werden, erfordert 4 CPU-Kerne und 8 GB RAM und umfasst einen Tech-Stack aus TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js und shadcn/ui.“</li>
<li>„Autoflow ermöglicht es Benutzern, den Knowledge Graph auf Genauigkeit zu bearbeiten und bietet ein einbettbares JavaScript-Snippet zur Integration eines konversationellen Suchfensters auf Websites.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Autoflow, ein auf Graph RAG basierendes und konversationelles Wissensdatenbank-Tool“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Amazon S3 unterstützt jetzt die Möglichkeit, Daten an ein Objekt anzuhängen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Amazon S3 Express One Zone unterstützt jetzt das Anhängen von Daten an bestehende Objekte, wodurch der Bedarf an lokalem Speicher entfällt und Anwendungen wie Log-Verarbeitung und Medienübertragung profitieren.“</li>
<li>„Diese Funktion ist in allen AWS-Regionen verfügbar und kann über das AWS SDK, die CLI oder den Mountpoint für Amazon S3 (Version 1.12.0 oder höher) genutzt werden.“</li>
<li>„Das Update ist besonders vorteilhaft für Anwendungen, die kontinuierliche Dateiaktualisierungen erfordern, da es die Effizienz steigert und den Speicheraufwand reduziert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Amazon S3 unterstützt jetzt die Möglichkeit, Daten an ein Objekt anzuhängen.“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eine „Meta-Optik“-Kamera, die so groß wie ein Salzkorn ist“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Forscher der Princeton University und der University of Washington haben eine „Meta-Optik“-Kamera entwickelt, die bemerkenswert klein ist, in der Größe eines Salzkorns, und 500.000 Mal kleiner als herkömmliche Kameras.“</li>
<li>„Diese Kamera verwendet eine Metafläche mit 1,6 Millionen zylindrischen Pfosten, um hochqualitative, vollfarbige Bilder aufzunehmen, was möglicherweise Bereiche wie die medizinische Bildgebung, Unterhaltungselektronik und Weltraumteleskope transformieren könnte.“</li>
<li>„Die Metaflächen werden mit Techniken hergestellt, die der Produktion von Computerchips ähneln, was die Kosten senken und das Anwendungsspektrum dieser ultrakompakten Kameras erweitern könnte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Eine „Meta-Optik“-Kamera, die so groß wie ein Salzkorn ist“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Geschichte der zweitausend gestohlenen Playdate-Handhelds“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z„Geschichte der zweitausend gestohlenen Playdate-Handhelds“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Was kommt als Nächstes für WebGPU?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die WebGPU-Spezifikation befindet sich in aktiver Entwicklung, wobei große Technologieunternehmen wie Google, Mozilla, Apple, Intel und Microsoft wöchentlich zusammenarbeiten. Ein kürzlich stattgefundenes Treffen zielte darauf ab, WebGPU auf den Status einer Kandidatenempfehlung für das World Wide Web Consortium (W3C) voranzubringen und diskutierte neue Funktionen wie Subgruppen, Texelpuffer und 64-Bit-Atomics. Das Treffen hob die Bedeutung von Zusammenarbeit und Feedback hervor und konzentrierte sich darauf, die Fähigkeiten von WebGPU für Webgrafiken und künstliche Intelligenz (KI) zu verbessern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Was kommt als Nächstes für WebGPU?“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tailwind CSS v4.0 Beta 1“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tailwind CSS v4.0 Beta 1 wurde am 21. November 2024 veröffentlicht und führt eine schnellere Engine sowie eine einheitliche Toolchain ein. Diese Version legt den Schwerpunkt auf eine CSS-First-Konfiguration, die den modernen Anforderungen der Webentwicklung mit Funktionen wie nativen Kaskadenschichten und breiten Farbgamuten gerecht wird. Benutzer werden ermutigt, die Beta-Dokumentation zu erkunden, um zur Vorbereitung auf die stabile Veröffentlichung beizutragen, die Anfang nächsten Jahres erwartet wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Z„Tailwind CSS v4.0 Beta 1“</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IStGH erlässt Haftbefehle gegen Netanyahu, Gallant und Hamas-Beamte“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„IStGH erlässt Haftbefehle gegen Netanyahu, Gallant und Hamas-Beamte“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jeder ist fähig zu mathematischem Denken und kann davon profitieren.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David Bessis, ein Mathematiker, behauptet, dass mathematisches Denken, das Intuition und Logik ausbalanciert, für jeden von Vorteil ist, da es Kreativität und Verständnis fördert. In seinem Buch „Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity“ vergleicht Bessis mathematisches Denken mit einem Dialog zwischen Vernunft und Instinkt, ähnlich wie Yoga, und betont es als eine Fähigkeit, die durch Übung entwickelt wird. Bessis sieht Mathematik als eine universelle Lebenslektion, die Freude, Klarheit und Selbstvertrauen bringen kann, und schlägt vor, dass es nicht nur um Problemlösung geht, sondern eine Form der Selbsthilfe ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Jeder ist fähig zu mathematischem Denken und kann davon profitieren.“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Z-Library hilft Studenten, akademische Armut zu überwinden, wie eine Studie zeigt“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine Studie im Journal of University Teaching &amp; Learning Practice untersucht die Nutzung von Z-Library, einer Schattenbibliothek, die kostenlose Bücher und wissenschaftliche Artikel bereitstellt, und hebt hohe Kosten und begrenzten Zugang als Hauptmotivatoren hervor.“</li>
<li>„Chinesische Postgraduiertenstudenten nutzen unter anderem Z-Library, um der akademischen Armut entgegenzuwirken, und betrachten es als entscheidend für den akademischen Erfolg, trotz der rechtlichen Probleme, mit denen die Plattform konfrontiert ist.“</li>
<li>„Die Studie empfiehlt, dass Universitäten und Verlage den freien Zugang zu Inhalten erhöhen, um digitale Kluften zu überbrücken und die Bedürfnisse von Studierenden zu erfüllen, die auf solche Ressourcen angewiesen sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Z-Library hilft Studenten, akademische Armut zu überwinden, wie eine Studie zeigt“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Gewichtsverlust-Medikament führt zu Muskelschwund bei Mäusen und menschlichen Zellen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine Studie der University of Alberta weist darauf hin, dass Gewichtsabnahmemedikamente wie Ozempic zu einer Schrumpfung von Herz und Muskeln führen können, was Bedenken hinsichtlich potenzieller langfristiger Gesundheitseffekte aufwirft.“</li>
<li>„Die Studie beobachtete einen Verlust von Herzmuskelgewebe sowohl bei Mäusen als auch bei menschlichen Zellen, was die Forscher dazu veranlasste, eine Überwachung der Herzgesundheit bei Anwendern dieser Medikamente zu empfehlen.“</li>
<li>„Experten legen nahe, dass bis zu 40 % des Gewichtsverlusts durch diese Medikamente aus Muskelmasse bestehen, und raten den Anwendern, während der Behandlung durch richtige Ernährung und Krafttraining die Muskelmasse zu erhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Gewichtsverlust-Medikament führt zu Muskelschwund bei Mäusen und menschlichen Zellen“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eine typische städtische Kreuzung in den Niederlanden (2018)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Städtische Kreuzungen in den Niederlanden, wie beispielsweise in &#39;s-Hertogenbosch, sind so gestaltet, dass sie die Sicherheit und Effizienz für alle Verkehrsteilnehmer, einschließlich motorisiertem Verkehr, Radfahrern und Fußgängern, priorisieren.“</li>
<li>„Zu den wichtigsten Merkmalen gehören geschützte Radwege, erhöhte Kreuzungen, klare Straßenmarkierungen und Vorrangregeln, die den nicht motorisierten Verkehr begünstigen und den Bedarf an Ampeln verringern.“</li>
<li>„Dieser Designansatz betont das niederländische Engagement, verschiedene Verkehrsarten durch innovative und durchdachte Infrastrukturplanung zu berücksichtigen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Eine typische städtische Kreuzung in den Niederlanden (2018)“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Google stoppt die Bevorzugung von Websites wie Forbes bei der Suche nach 'Besten CBD-Gummis'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Google hat seine Richtlinien zur Missbrauch von Website-Reputation überarbeitet, um das sogenannte „Parasite SEO“ anzugehen, bei dem etablierte Websites ihre Domain-Autorität nutzen, um nicht verwandte Produktempfehlungen Dritter zu fördern.“</li>
<li>„Dieses Update hat zu einem Rückgang der Suchrankings für Websites wie Forbes und Time geführt, die diese Taktik für Affiliate-Inhalte verwendet haben.“</li>
<li>„Die Richtlinienänderung zielt darauf ab, das Sucherlebnis zu verbessern, indem der Einfluss ausbeuterischer SEO-Praktiken auf die Suchergebnisse verringert wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Google stoppt die Bevorzugung von Websites wie Forbes bei der Suche nach &apos;Besten CBD-Gummis&apos;“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Electrobun: Plattformübergreifende Desktop-Anwendungen in TypeScript geschrieben“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Electrobun ist ein Werkzeug zur Entwicklung schneller, kleiner, plattformübergreifender Desktop-Anwendungen mit Typescript, das bun für die Ausführung und zig für native Bindungen nutzt.“</li>
<li>„Die neueste Version, Electrobun v0.0.13, kann mit <code>$ bun install electrobun</code> installiert werden und bietet kompakte App-Bundles (~12MB) sowie minimale Updates (so klein wie 4KB).“</li>
<li>„Es bietet einen integrierten Workflow, der es Entwicklern ermöglicht, in 5 Minuten mit dem Codieren zu beginnen und Anwendungen in 10 Minuten zu verteilen, wobei eine effiziente Leistung mit isolierten Prozessen und einfachen Remote Procedure Call (RPC)-Funktionen gewährleistet wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Electrobun: Plattformübergreifende Desktop-Anwendungen in TypeScript geschrieben“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PHP 8.4“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„PHP 8.4.1 führt bedeutende Updates ein, darunter Property Hooks für berechnete Eigenschaften und asymmetrische Sichtbarkeit für die Zugriffskontrolle von Eigenschaften. Zu den Verbesserungen gehören eine aktualisierte DOM-API mit HTML5-Unterstützung, neue Array-Funktionen und eine neue JIT-Implementierung (Just-In-Time) für verbesserte Leistung. Zu den veralteten Funktionen gehören entbundelte Erweiterungen und Änderungen an bestimmten Konstanten und Funktionen, die Benutzer dazu ermutigen, für bessere Leistung und Syntax ein Upgrade durchzuführen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„PHP 8.4“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hyrums Gesetz in Golang“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hyrums Gesetz, benannt nach dem Google-Ingenieur Hyrum Wright, besagt, dass bei einer ausreichenden Anzahl von API-Nutzern alle beobachtbaren Verhaltensweisen von jemandem genutzt werden, was Änderungen riskant macht.“</li>
<li>„In der Programmiersprache Go kann das Ändern von Fehlermeldungen wie „http: request body too large“ bestehenden Code, der von diesen Meldungen abhängt, stören, was Hyrum&#39;s Law veranschaulicht.“</li>
<li>„Dieses Konzept ist nicht exklusiv für Go; es ist auch in anderen Sprachen wie JavaScript offensichtlich und betont die Bedeutung der Gestaltung von Systemen zur Minimierung unbeabsichtigter Abhängigkeiten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Hyrums Gesetz in Golang“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wir haben unsere Kompostüberwachungstechnologie als Open Source veröffentlicht“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Monty Compost Co. ist ein Startup, das sich auf die Verbesserung der Kompostierungseffizienz sowohl für den privaten als auch den industriellen Gebrauch durch Open-Source-Technologie konzentriert. Die Technologie integriert sich mit Plattformen wie Raspberry Pi und Arduino und verwendet Sensoren zur Überwachung von Gas, Temperatur, Feuchtigkeit und Luftdruck, wobei die Daten als CSV-Dateien exportierbar sind. Obwohl ursprünglich für die Kompostüberwachung entwickelt, ist die Technologie anpassungsfähig für Anwendungen im Bereich des Internets der Dinge (IoT) und der Umweltüberwachung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Wir haben unsere Kompostüberwachungstechnologie als Open Source veröffentlicht“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Meme-ifizierung des „Demon Core““]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der „Demon Core“, der mit zwei tödlichen Nuklearunfällen in Verbindung gebracht wird, ist zu einem düsteren Internet-Meme geworden, das oft unerwartete Gegenüberstellungen mit niedlichen Anime-Charakteren zeigt. Die Beliebtheit des Memes seit 2019 hebt ein Nischeninteresse hervor, das trotz seines als geschmacklos geltenden Charakters breitere Anerkennung gefunden hat. Der „Demon Core“ war der dritte Plutoniumkern, der für den Zweiten Weltkrieg vorgesehen war, was seine Memeifizierung besonders aufgrund seiner japanischen Ursprünge komplexer macht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z„Die Meme-ifizierung des „Demon Core““</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Matrix: Unendliche Horizont-Weltgenerierung mit Echtzeit-Interaktion“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Matrix-Projekt entwickelt ein Echtzeit-, immersives digitales Universum mit hochwertigen visuellen Darstellungen und Präzision auf Bildebene, inspiriert vom Konzept des Films.“</li>
<li>„Es nutzt fortschrittliche Modelle wie Swin-DPM zur Erstellung unendlich langer Videos, die eine Echtzeitsteuerung und Erkundung dynamischer Umgebungen ermöglichen.“</li>
<li>„Das Projekt plant, seine Daten als Open Source zur Verfügung zu stellen, um Forschung und Innovation zu fördern und dabei vielfältige Szenen zu präsentieren, die virtuelle und reale Umgebungen miteinander verbinden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Die Matrix: Unendliche Horizont-Weltgenerierung mit Echtzeit-Interaktion“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fahrradroutenplaner, der fast ausschließlich offiziellen Radwegen folgt“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine neue App zur Planung von Fahrradtouren wurde entwickelt, die sich auf die Nutzung bestehender Fahrradinfrastruktur konzentriert und es den Nutzern ermöglicht, Routen über Karten oder offizielle Wege zu erkunden. Die App deckt derzeit Europa ab und verwendet OpenStreetMap-Daten für eine optimale Routenplanung, mit zukünftigen Expansionsplänen nach Nordamerika und weltweit. Technisch verwendet die App Graphhopper für die Routenfindung, ist mit Next.js 14 und Typescript gebaut und nutzt ein .NET-Backend, wobei die Kartendaten von MapTiler stammen, obwohl eine Selbst-Hosting-Option geplant ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Fahrradroutenplaner, der fast ausschließlich offiziellen Radwegen folgt“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Boeing hat der US-Luftwaffe 8.000 % über dem Marktpreis für Seifenspender berechnet.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Boeing hat der US-Luftwaffe 8.000 % über dem Marktpreis für Seifenspender berechnet.“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Die Internet-Resilienz Europas mildert die Auswirkungen von Unterseekabelschnitten.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kürzliche Kabelschnitte in der Ostsee, insbesondere die BCS East-West Interlink und C-Lion1 Kabel, führten aufgrund der widerstandsfähigen Infrastruktur nicht zu erheblichen Störungen der Internetverbindung in Europa.“</li>
<li>„Europas robuste Internetinfrastruktur, die über mehrere Unterwasser- und terrestrische Verbindungen verfügt, sorgt durch alternative Routen dafür, dass solche Vorfälle nur minimale Auswirkungen haben.“</li>
<li>„Cloudflare Radar überwacht aktiv die globale Internetkonnektivität und bietet Updates über soziale Medien und Blogbeiträge an, wobei die Bedeutung einer redundanten Netzwerkarchitektur zur Vermeidung von Unterbrechungen hervorgehoben wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z„Die Internet-Resilienz Europas mildert die Auswirkungen von Unterseekabelschnitten.“</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
