<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 19:07:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich habe eine neue Superkraft erworben“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Reddit-Nutzer entdeckte eine Technik, um Unterschiede in „Finde-den-Unterschied“-Rätseln leicht zu erkennen, indem er die Augen kreuzt, um ein drittes, schimmerndes Bild zu erzeugen.“</li>
<li>„Diese Methode lässt Unterschiede deutlicher werden, und der Benutzer hatte das Gefühl, es sei wie das Erlernen einer neuen Fähigkeit oder eines „Superkrafts“, nachdem er geübt hatte.“</li>
<li>„Der Benutzer teilte diese Technik mit anderen und ermutigte sie, es auszuprobieren, indem sie sich auf das mittlere Bild konzentrieren, das entsteht, wenn sie die Augen kreuzen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Ich habe eine neue Superkraft erworben“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Visualisierung aller ISBNs“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Annas Archiv, die größte offene Bibliothek, hat alle ISBNs visualisiert, um den Fortschritt der Buchsicherungen zu verfolgen, und zeigt, dass bisher nur 16 % der Bücher gesichert sind.“</li>
<li>„Ein Kopfgeld von 10.000 $ wird für die Verbesserung der Zoomfähigkeit, Interaktivität und Benutzerfreundlichkeit der Visualisierung angeboten, mit Preisen für die drei besten Einsendungen, und der gesamte Code muss Open Source sein.“</li>
<li>„Diese Initiative ist entscheidend für die Bewahrung seltener Bücher, da Annas Archiv die größte offene Sammlung von Buchmetadaten enthält.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Visualisierung aller ISBNs“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prognosen Scorecard, 01. Januar 2025“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor gibt ein jährliches Update zu den im Jahr 2018 gemachten Vorhersagen über selbstfahrende Autos, Robotik, KI, maschinelles Lernen und die menschliche Raumfahrt und plant, neue Vorhersagen für 2026-2036 zu machen.“</li>
<li>„Trotz bedeutender Entwicklungen in KI und selbstfahrenden Autos im Jahr 2024 bleiben volle Autonomie und der Ersatz menschlicher Arbeitsplätze durch KI in weiter Ferne, wobei eine Fernüberwachung durch Menschen für selbstfahrende Autos weiterhin notwendig ist.“</li>
<li>„Der Fortschritt der bemannten Raumfahrt verläuft langsam, da SpaceX&#39; Starship und NASAs Artemis mit Verzögerungen konfrontiert sind, während Blue Origins New Glenn kurz vor dem Start steht und der suborbitale Tourismus nur begrenzte Fortschritte zeigt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Prognosen Scorecard, 01. Januar 2025“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ich musste meine Kurs-Tausch-Website entfernen oder ich wäre exmatrikuliert worden.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„JD Kaim, ein Informatikstudent, entwickelte HuskySwap, eine App, die den Handel mit Kursplätzen unter Studenten der University of Washington erleichtern soll. - Trotz ihres ursprünglichen Zwecks als Klassenprojekt erhielt Kaim eine „Verletzungsanzeige“ von der Universität, als er versuchte, die App in das offizielle Registrierungssystem zu integrieren. - Die Situation hat gemischte Reaktionen hervorgerufen, wobei einige die Maßnahmen der Universität kritisieren und andere Kaim Unterstützung und Ratschläge bieten, der optimistisch in Bezug auf zukünftige Unternehmungen und Berufsaussichten bleibt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Ich musste meine Kurs-Tausch-Website entfernen oder ich wäre exmatrikuliert worden.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Das Konto von Luigi Mangione wurde auf Stack Overflow umbenannt.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evan Carroll hebt die Auslöschung der Identität von Luigi Mangione auf Stack Overflow hervor, wo sein Konto ohne klare Begründung in „user4616250“ umbenannt wurde, was Bedenken hinsichtlich der Zuschreibung unter der Creative-Commons-Lizenz aufwirft.“</li>
<li>„Carrolls Untersuchung dieser Angelegenheit führte zu einem einjährigen Verbot von Stack Exchange, das er als Vergeltungsmaßnahme wahrnimmt, im Gegensatz zu anderen Plattformen wie GitHub und LinkedIn, die Mangione nicht gelöscht haben.“</li>
<li>„Die Situation unterstreicht eine einzigartige Haltung von Stack Exchange und fordert eine faire Behandlung von Mangione, der keines Verbrechens überführt wurde.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Das Konto von Luigi Mangione wurde auf Stack Overflow umbenannt.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sie müssen die Preiserhöhung für Microsoft 365 nicht bezahlen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft 365 hat seine Abonnementpreise um etwa 40 % erhöht und verweist auf die Integration seines KI-Tools Copilot, obwohl für den vollständigen Zugriff auf Copilot ein zusätzliches Abonnement erforderlich ist. - Kunden können die Preiserhöhung vermeiden, indem sie einen versteckten „Microsoft 365 Classic“-Plan wählen, der die alten Preise beibehält, aber nicht offen beworben wird. - Diese Situation verdeutlicht die Verwendung von „Dark Patterns“, bei denen Benutzeroberflächen so gestaltet sind, dass sie die Entscheidungen der Verbraucher manipulieren, was ethische Bedenken hinsichtlich Transparenz und Verbraucherrechten aufwirft.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Sie müssen die Preiserhöhung für Microsoft 365 nicht bezahlen“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Waldbrände in Los Angeles zwingen Tausende zur Evakuierung, NASA JPL geschlossen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Waldbrände im Los Angeles County haben zur Evakuierung von 70.000 Menschen und Stromausfällen, die 400.000 Einwohner betreffen, geführt, wobei über 1.000 Gebäude zerstört und zwei Todesfälle gemeldet wurden. - Der kalifornische Gouverneur Gavin Newsom hat den Notstand ausgerufen und die Nationalgarde sowie Feuerwehrleute, darunter auch Gefangene, eingesetzt, um die Krise zu bewältigen. - Das Jet Propulsion Laboratory (JPL) der NASA ist bedroht, mit Notfallmaßnahmen und Notfallplänen zur Verlegung der Mars-Missionskontrolle, falls erforderlich.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Waldbrände in Los Angeles zwingen Tausende zur Evakuierung, NASA JPL geschlossen“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ein spielbares Tetris-Spiel in einer PDF-Datei“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Moderne PDF-Engines von Desktop-Browsern, wie PDFium und PDF.js, können JavaScript mit ausreichenden Ein-/Ausgabefähigkeiten unterstützen, um einfache Spiele wie Tetris zu erstellen.“</li>
<li>„Das Projekt demonstriert die Vielseitigkeit von PDF-Skripting, indem es Anmerkungsfelder für monochrome Pixel und ein Texteingabefeld für Tastatureingaben verwendet, trotz einiger Einschränkungen.“</li>
<li>„Die PDF-Datei ist im ASCII-Format verfügbar, sodass Benutzer sie in einem Texteditor öffnen oder den Quellcode auf GitHub anzeigen können.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Ein spielbares Tetris-Spiel in einer PDF-Datei“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Salesforce wird im Jahr 2025 keine weiteren Software-Ingenieure einstellen, sagt Marc Benioff“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Salesforce plant, im Jahr 2025 die Einstellung weiterer Software-Ingenieure zu stoppen, und führt dies auf einen Produktivitätsanstieg von 30 % durch Fortschritte in der KI zurück, wie CEO Marc Benioff erklärte. - Das Unternehmen wird sich auf sein KI-Produkt Agentforce konzentrieren und die Einstellung von Vertriebsmitarbeitern erhöhen, um den Kunden den Wert der KI zu vermitteln. - Trotz jüngster Entlassungen aufgrund von Überbesetzungen während der Pandemie erwartet Benioff in den nächsten fünf Jahren ein Unternehmenswachstum, mit bevorstehenden Veranstaltungen wie Japan Dreamin’ und Architect Dreamin’.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Salesforce wird im Jahr 2025 keine weiteren Software-Ingenieure einstellen, sagt Marc Benioff“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Steve Langasek, einer der führenden Köpfe von Ubuntu Linux, ist gestorben.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steve Langasek, ein prominenter Mitwirkender der Linux-Community, insbesondere bei Debian und Ubuntu, verstarb am 1. Januar 2025 im Alter von 45 Jahren. - Langasek war bekannt für seine bedeutenden Beiträge zur Systemadministration, Softwareentwicklung und Paketpflege, die Projekte wie Linux-PAM, Samba und OpenLDAP beeinflussten. - Seine Führungsqualitäten, Mentorschaft und Hingabe an Open-Source-Prinzipien wurden hoch geschätzt, wobei namhafte Persönlichkeiten wie Mark Shuttleworth und Dustin Kirkland seinen technischen Einblick und seinen Geist lobten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Steve Langasek, einer der führenden Köpfe von Ubuntu Linux, ist gestorben.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Factorio Blueprint-Visualizer“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine neue Website wurde entwickelt, um Factorio-Blaupausen mithilfe von Vektorgrafiken (SVG) zu visualisieren, sodass Benutzer Blaupausen kunstvoll importieren und modifizieren können. - Das Tool unterstützt Factorio 2.0 und Factorio: Space Age, mit verbesserter Leistung, nachdem es von Python auf JavaScript portiert wurde. - Benutzer können die Zeichnungseinstellungen anpassen und das Tool für Text-zu-Bild-Generierung oder Stiftplotten nutzen, wobei Beiträge und Feedback erwünscht sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Factorio Blueprint-Visualizer“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fehler, die Ingenieure in großen etablierten Codebasen machen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Arbeit in großen, etablierten Codebasen, oft mit Millionen von Codezeilen und unter Beteiligung von Hunderten von Ingenieuren, stellt Softwareingenieure vor erhebliche Herausforderungen. - Ein häufiger Fehler ist die Inkonsistenz, bei der Ingenieure bestehende Code-Muster ignorieren und Funktionen isoliert implementieren, was zu Wartungsproblemen führen und zukünftige Verbesserungen behindern kann. - Um effektiv in großen Codebasen zu arbeiten, sollten Ingenieure bestehende Muster recherchieren, die Auswirkungen der Codebasis auf die Produktion verstehen, vorsichtig mit Abhängigkeiten umgehen und unnötigen Code sorgfältig entfernen, um Qualität und Wert zu erhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Fehler, die Ingenieure in großen etablierten Codebasen machen“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Magische/tragische E-Mail-Links: Machen Sie sie nicht zur einzigen Option“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Magic Links bieten eine passwortlose Anmeldemethode über E-Mail-Links, die erhöhte Sicherheit bieten, aber aufgrund von E-Mail-Verzögerungen und der Nutzung mehrerer Geräte unpraktisch sein können.“</li>
<li>„Sie können Sicherheitsrisiken darstellen, indem sie Benutzer dazu ermutigen, persönliche E-Mails auf Arbeitsgeräten zu öffnen, was die Notwendigkeit von Alternativen wie Einmalpasswörtern (OTPs) unterstreicht.“</li>
<li>„Für ein verbessertes Benutzererlebnis, insbesondere für technisch versierte Nutzer, werden Passkeys als flexiblere und sicherere Option empfohlen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Magische/tragische E-Mail-Links: Machen Sie sie nicht zur einzigen Option“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Betriebssystem in 1.000 Zeilen – Einführung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Buch führt die Leser durch den Aufbau eines kleinen Betriebssystems von Grund auf und behandelt wesentliche Funktionen wie Kontextwechsel, Paging und Dateioperationen in C, alles innerhalb von etwa 1.000 Zeilen Code.“</li>
<li>„Es betont das Erlernen neuer Debugging-Techniken, insbesondere für Herausforderungen wie den Boot-Prozess und das Paging, und bietet herunterladbare Beispiele auf GitHub.“</li>
<li>„Das Buch ist unter der Lizenz CC BY 4.0 lizenziert, der Code unter der MIT-Lizenz, und es erfordert Vertrautheit mit C und einer UNIX-ähnlichen Umgebung als Voraussetzungen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Betriebssystem in 1.000 Zeilen – Einführung“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Das Knacken eines 512-Bit-DKIM-Schlüssels für weniger als 8 $ in der Cloud“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine Studie der SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) und DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) Einträge der Top 1 Million Websites ergab über 1.700 öffentliche DKIM-Schlüssel, die kürzer als 1.024 Bit sind und als unsicher gelten. - Forscher knackten erfolgreich einen 512-Bit-DKIM-Schlüssel von redfin.com mit Python und CADO-NFS für weniger als 8 US-Dollar auf einem Cloud-Server, was die Anfälligkeit kurzer Schlüssel demonstriert. - Die Studie betont die Notwendigkeit, dass E-Mail-Anbieter DKIM-Signaturen mit Schlüsseln kürzer als 1.024 Bit ablehnen sollten, da einige Anbieter wie Yahoo Mail, Mailfence und Tuta die kompromittierte Signatur akzeptierten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Das Knacken eines 512-Bit-DKIM-Schlüssels für weniger als 8 $ in der Cloud“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Microsoft tarnt Bing als Google, um unaufmerksame Suchende zu täuschen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Berichten zufolge ändert Microsoft das Erscheinungsbild von Bing, um der Benutzeroberfläche von Google zu ähneln, was möglicherweise dazu führt, dass Nutzer unbeabsichtigt Bing verwenden. - Diese Strategie unterstreicht die Herausforderungen, denen sich Microsoft im Wettbewerb mit Googles erheblichem Marktanteil in der Suchmaschinenbranche gegenübersieht. - Kritiker schlagen vor, dass diese Taktik möglicherweise die Geschäftsziele von Microsoft über die Bereitstellung einer authentischen Benutzererfahrung stellt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Microsoft tarnt Bing als Google, um unaufmerksame Suchende zu täuschen“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zum ersten Mal in meiner Karriere entlassen, und das gleich zweimal in einem Jahr“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor teilt seine Erfahrung, innerhalb eines Jahres zweimal entlassen worden zu sein, und betont die Bedeutung guter Beziehungen zu ehemaligen Arbeitgebern und der Vorbereitung auf die Jobsuche. - Wichtige Anzeichen für mögliche Entlassungen sind ein Mangel an Unternehmensvision, Ablenkungen, geringe Produktnutzung und plötzliche Unternehmensbesprechungen, was darauf hindeutet, dass Mitarbeiter wachsam bleiben sollten. - Ratschläge für Entlassene umfassen das Aktualisieren von Lebensläufen, das Beantragen von Arbeitslosengeld, die Nutzung von LinkedIn und Networking, das Verständnis von Geschäftsmodellen und die Aufrechterhaltung des Selbstwertgefühls über die Beschäftigung hinaus.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Zum ersten Mal in meiner Karriere entlassen, und das gleich zweimal in einem Jahr“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zappelphilipp“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fidget ist eine auf Rust basierende Bibliothek, die für die Handhabung großskaliger mathematischer Ausdrücke entwickelt wurde, insbesondere für implizite Flächen, die kompakt sind und Operationen wie Vereinigung und Schnittmenge unterstützen. - Die Bibliothek ist in drei Schichten strukturiert: Frontend (wandelt Skripte in Bytecode um), Backend (wertet Ausdrücke effizient aus) und Demos, mit Unterstützung für SIMD (Single Instruction, Multiple Data) und automatische Differenzierung. - Fidget ist jetzt öffentlich auf GitHub unter der MPL 2.0-Lizenz verfügbar, mit zukünftigen Plänen für GPU-Integration und verbesserte Vernetzung, um Erkundung und Entwicklung durch Benutzer zu fördern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Zappelphilipp“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Servo-Wiederbelebung: 2023-2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Igalia hat das Servo-Projekt, eine experimentelle Browser-Engine, die ursprünglich von Mozilla erstellt wurde, im Januar 2023 durch die Übernahme der Wartung revitalisiert. - Bedeutende Fortschritte umfassen die Aktualisierung von Abhängigkeiten, die Verbesserung der kontinuierlichen Integration (CI) und der Werkzeuge, die Erweiterung der Gemeinschaftsunterstützung und die Hinzufügung von Unterstützung für Android und OpenHarmony. - Das Projekt hat über 24.500 US-Dollar an Spenden gesammelt, mit zukünftigen Zielen, eine Standard-Web-Engine für Rust-Anwendungen zu werden und einen voll ausgestatteten Webbrowser zu entwickeln, trotz Herausforderungen wie Wettbewerb und Finanzierung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Servo-Wiederbelebung: 2023-2024“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ein Tag im Leben einer produktiven Voice-Phishing-Bande“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple und Google haben Warnungen vor Telefonbetrügereien herausgegeben, doch eine Gruppe namens „Crypto Chameleon“ nutzt ihre Dienste, um Phishing-Angriffe durchzuführen, was zu erheblichen finanziellen Verlusten für Opfer wie den Kryptowährungsinvestor Tony führt, der 4,7 Millionen Dollar verlor.“</li>
<li>„Die Phishing-Bande verwendet ausgeklügelte Methoden, darunter Phishing-Kits, die Authentifizierungsseiten nachahmen, und gefälschte Apple-Support-Anrufe, mit Rollen wie Anrufer, Operator, Drainer und Eigentümer, um ihre Betrügereien auszuführen.“</li>
<li>„Trotz interner Verrätereien florieren diese Cyberkriminalitätsgruppen weiterhin auf Plattformen wie Telegram und Discord, wobei sie sich darauf konzentrieren, wohlhabende Personen anzugreifen, insbesondere solche mit Kryptowährungsvermögen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Ein Tag im Leben einer produktiven Voice-Phishing-Bande“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Streets GL – 3D OpenStreetMap“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z„Streets GL – 3D OpenStreetMap“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Bye-bye Windows-Gaming? SteamOS erweitert sich offiziell über das Steam Deck hinaus“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Lenovos Legion Go S wird das erste Nicht-Valve-Gerät sein, das offiziell „Powered by SteamOS“ ist, was auf einen bedeutenden Wechsel von Windows für Gaming-PCs hinweist.“</li>
<li>„Die SteamOS-Version des Geräts wird erschwinglicher sein und bei 500 $ beginnen, verglichen mit der Windows-Version, die mit 730 $ bepreist ist.“</li>
<li>„Valves Plan, eine Beta-Version von SteamOS für persönliche Installationen zu veröffentlichen, könnte die Dominanz von Windows im PC-Gaming herausfordern und einen breiteren Wechsel hin zu Linux-basiertem Gaming fördern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z„Bye-bye Windows-Gaming? SteamOS erweitert sich offiziell über das Steam Deck hinaus“</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie ich mit LLMs programmiere“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor hat große Sprachmodelle (LLMs) in seinen Programmier-Workflow integriert und findet sie nützlich für Aufgaben wie Autovervollständigung, Suche und chatgesteuertes Programmieren.“</li>
<li>„Sie entwickeln ein Tool namens sketch.dev, eine Go-Programmier-Integrated Development Environment (IDE), die darauf abzielt, die Produktivität zu steigern, indem sie sich wiederholende Aufgaben automatisiert und die Programmier-Effizienz verbessert.“</li>
<li>„LLMs sind effektiv bei der Erstellung von Codeentwürfen und der Bearbeitung von Prüfungsfragen, obwohl sie gelegentlich Fehler machen können, und sie verschieben die Kompromisse im Programmieren, indem sie spezialisierteren Code und umfassende Tests ermöglichen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Wie ich mit LLMs programmiere“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nvidias Projekt Digits ist ein 'persönlicher KI-Supercomputer'“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia stellte auf der CES 2025 das Project Digits vor, einen kompakten „persönlichen KI-Supercomputer“, der auf der Grace Blackwell Hardware-Plattform basiert und den GB10 Grace Blackwell Superchip enthält.“</li>
<li>„Das Gerät bietet eine Leistung von bis zu einem Petaflop, geeignet für KI-Forscher, Datenwissenschaftler und Studenten, und kann Modelle mit bis zu 200 Milliarden Parametern verarbeiten.“</li>
<li>„Zum Preis von 3.000 $ wird Project Digits im Mai erhältlich sein und kann mit Windows- oder Mac-PCs verbunden werden, wobei es auf Nvidias Linux-basiertem DGX OS läuft.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Nvidias Projekt Digits ist ein &apos;persönlicher KI-Supercomputer&apos;“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ein Minimax-Schach-Engine in regulären Ausdrücken“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nicholas Carlini entwickelte eine Schach-Engine namens Regex Chess, die 84.688 reguläre Ausdrücke verwendet, um gültige Schachzüge auszuführen und das Potenzial von Regex in unkonventionellen Anwendungen zu demonstrieren. - Die Engine funktioniert wie eine reguläre Ausdrucks-CPU, mit einem einzigartigen Befehlssatz für Stapeloperationen, Variablenverwaltung und bedingte Ausführung und unterstützt parallele Zugerzeugung. - Regex Chess verwendet eine vereinfachte Minimax-Suche, um pseudo-legale Züge zu bewerten und zu punkten, was eine kreative Erkundung der Regex-Fähigkeiten hervorhebt, wobei der Code auf GitHub zur öffentlichen Einsicht verfügbar ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Ein Minimax-Schach-Engine in regulären Ausdrücken“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zigs Comptime ist wahnsinnig gut“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Scott Redig untersucht das &#39;comptime&#39;-Feature von Zig, das die Produktivität durch Metaprogrammierung steigert und die Codeausführung während der Kompilierungszeit ermöglicht. - Er bietet sechs Perspektiven auf &#39;comptime&#39; und hebt dessen Fähigkeit hervor, das Lesen und Debuggen von Code zu vereinfachen, und vergleicht es mit Generics, partieller Auswertung und Codegenerierung. - Redig kommt zu dem Schluss, dass Zigs &#39;comptime&#39; sowohl leistungsstark als auch einfach ist und empfiehlt, weitere Erkundungen über Zigs offizielle Ressourcen und die Standardbibliothek durchzuführen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Zigs Comptime ist wahnsinnig gut“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nvidia kündigt die nächste Generation der RTX 5090 und RTX 5080 GPUs an“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nvidia stellte auf der CES seine nächste Generation der RTX 50-Serie GPUs vor, darunter die High-End-Modelle RTX 5090 und RTX 5080, die zu Preisen von 1.999 $ bzw. 999 $ angeboten werden. - Die RTX 5090 verfügt über 32 GB GDDR7-Speicher und 21.760 CUDA-Kerne und bietet die doppelte Geschwindigkeit ihres Vorgängers, der RTX 4090, während die RTX 5080 16 GB Speicher bietet und doppelt so schnell ist wie die RTX 4080. - Die Serie führt die neue DLSS 4-Technologie ein, die Leistung und Bildqualität verbessert, und wird ab März für Laptops verfügbar sein.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Nvidia kündigt die nächste Generation der RTX 5090 und RTX 5080 GPUs an“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Habe Meta AI verwendet, jetzt nutzt Instagram mein Gesicht in Anzeigen, die auf mich abzielen.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Habe Meta AI verwendet, jetzt nutzt Instagram mein Gesicht in Anzeigen, die auf mich abzielen.“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„NYC-Mautgebühren-Tracker“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Congestion Pricing Tracker ist ein Projekt von Benjamin und Joshua Moshes, unter der Aufsicht von Professorin Emily Oster von der Brown University, das sich auf die Staugebühren in New York konzentriert. - Das Projekt umfasst Web-Skripte und Stylesheets, was auf einen umfassenden digitalen Ansatz zur Präsentation von Informationen hinweist. - Die Webseite ist für Suchmaschinen (SEO) optimiert und enthält eine 404-Fehlerseite zur Behandlung von nicht gefundenen Inhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„NYC-Mautgebühren-Tracker“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zum ersten Mal hat eine mit Blender erstellte Produktion den Golden Globe gewonnen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der lettische Regisseur Gints Zilbalodis&#39; Indie-Animation „Flow“ gewann den Golden Globe für den besten Animationsfilm und unterstreicht damit einen bedeutenden Erfolg für unabhängige Filme. - „Flow“, mit einem bescheidenen Budget von 3,7 Millionen Dollar unter Verwendung von Blender, einer kostenlosen Software, erstellt, trat gegen große Studio-Produktionen an und zeigt die Demokratisierung der Animation. - Der Sieg des Films spiegelt die wachsende Inklusivität der Golden Globes gegenüber internationalen Titeln wider und könnte die Oscar-Rennen für Animationsfilme beeinflussen, indem er Disneys traditionelle Dominanz herausfordert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Zum ersten Mal hat eine mit Blender erstellte Produktion den Golden Globe gewonnen.“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich lebe mein Leben ein Vierteljahrhundert auf einmal.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Am 5. Januar 2000 stellte Steve Jobs auf der Macworld Expo die Aqua-Benutzeroberfläche von Mac OS X vor, einschließlich des Docks, mit bedeutenden Beiträgen eines Ingenieurs aus Apple Cork, Irland.“</li>
<li>„Der Ingenieur, der zuvor an DragThing gearbeitet hatte, war maßgeblich daran beteiligt, die Prototypen von Bas Ording in funktionierenden Code für das Dock zu verwandeln, trat jedoch schließlich aufgrund von Umzugsdruck zurück.“</li>
<li>„Nachdem der Ingenieur Apple verlassen hatte, belebte er DragThing und PCalc wieder, die weiterhin beliebt sind, und entdeckte ein nicht unterzeichnetes Geheimhaltungsabkommen (NDA) in seinem Besitz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Ich lebe mein Leben ein Vierteljahrhundert auf einmal.“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Triptychon-Vorschläge“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Triptychon-Vorschläge von Alexander Petros und Carson Gross zielen darauf ab, die Fähigkeit von HTML zur Handhabung von Netzwerk-Anfragen zu verbessern, indem zusätzliche HTTP-Methoden wie PUT, PATCH und DELETE in Formularen unterstützt werden.“</li>
<li>„Die Vorschläge beinhalten auch die Möglichkeit, Schaltflächen zu aktivieren, um HTTP-Anfragen ohne Formulare zu stellen, und erlauben teilweise Seitenersetzungen, wodurch HTML enger mit REST-Prinzipien in Einklang gebracht wird.“</li>
<li>„Diese Vorschläge wurden auf der Big Sky Dev Con vorgestellt und sind im Triptych Polyfill auf GitHub detailliert beschrieben, mit laufenden Aktualisierungen der Fetch- und Navigationsspezifikationen zur Unterstützung dieser Verbesserungen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Z„Triptychon-Vorschläge“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Tramway SDK – Die unheilige Verbindung zwischen den Half-Life- und Morrowind-Engines“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine neue kostenlose, quelloffene Spiel-Engine wird entwickelt, ähnlich wie beliebte Engines wie Unreal und Source, mit Unterstützung für Open-World-Streaming. - Die Engine ist für moderne Hardware optimiert und bietet hohe Leistung, ist jedoch noch nicht für den Produktionseinsatz bereit. - Der Entwickler beabsichtigt, mehrere große Projekte mit dieser Engine abzuschließen, obwohl der aktuelle Name wahrscheinlich vorübergehend ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Tramway SDK – Die unheilige Verbindung zwischen den Half-Life- und Morrowind-Engines“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Eine Studie ergab, dass der Einsatz von Blei im Römischen Reich die IQ-Werte in ganz Europa senkte.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine Studie weist darauf hin, dass die Verwendung von Blei in der Metallverarbeitung durch das Römische Reich während der Pax Romana zu einem Rückgang des IQ um 2 bis 3 Punkte in ganz Europa führte.“</li>
<li>„Forscher nutzten arktische Eiskerne, um die Bleiverschmutzung von 500 v. Chr. bis 600 n. Chr. zu verfolgen, und zeigten einen signifikanten Anstieg während der Blütezeit des Römischen Reiches.“</li>
<li>„Die Studie legt nahe, dass die weit verbreitete Bleiexposition zum Niedergang des Römischen Reiches beigetragen haben könnte, wobei die Verschmutzungsniveaus nach der Römerzeit abnahmen, aber während der Industriellen Revolution wieder anstiegen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Eine Studie ergab, dass der Einsatz von Blei im Römischen Reich die IQ-Werte in ganz Europa senkte.“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Federal Reserve Bank of NY „Doomsday Book“ 2022 über FOIA [pdf]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Federal Reserve Bank of NY „Doomsday Book“ 2022 über FOIA [pdf]“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Beendigung unseres Drittanbieter-Faktenprüfungsprogramms und Umstellung auf das Community Notes-Modell“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta priorisiert die freie Meinungsäußerung, indem es seine Inhaltsmoderationssysteme vereinfacht, die als zu komplex und restriktiv kritisiert wurden. - Das Unternehmen beendet sein Drittanbieter-Faktenprüfungsprogramm in den USA und führt ein Community-Notes-System ein, ähnlich wie X, um durch Nutzerbeiträge Kontext zu potenziell irreführenden Beiträgen bereitzustellen. - Meta reduziert die Einschränkungen für politische Inhalte, vereinfacht die Durchsetzungsprozesse, um sich auf schwerwiegende Verstöße zu konzentrieren, und personalisiert die Sichtbarkeit politischer Inhalte basierend auf den Benutzerpräferenzen, was mit Mark Zuckerbergs Vision der freien Meinungsäußerung übereinstimmt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Z„Beendigung unseres Drittanbieter-Faktenprüfungsprogramms und Umstellung auf das Community Notes-Modell“</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom, das Galerieerlebnis“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„„DOOM: The Gallery Experience“ ist ein Kunstparodie-Spiel von bobatealee, das in einer neu interpretierten Version des klassischen DOOM (1993) Levels E1M1 spielt, in der die Spieler eine Galerieumgebung erkunden. - Das Spiel ist kompatibel mit HTML5, Windows, mobilen Geräten und Gamepads und wurde mit der Construct-Spieleentwicklungsplattform erstellt. - Es hat eine 5-Sterne-Bewertung erhalten und wird für seine kulturelle Satire und sein Design gelobt, mit Beiträgen von Filippo Meozzi und Liam Stone.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Doom, das Galerieerlebnis“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„3blue1brown YouTube-Bitcoin-Video wegen Urheberrechtsverletzung entfernt“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Grant Sanderson, bekannt für seine Bildungsinhalte, berichtete, dass sein Video von 2017 über Bitcoin entfernt wurde und sein Kanal einen Urheberrechtsverstoß erhielt.“</li>
<li>„Der Urheberrechtsanspruch wurde von Chainpatrol im Namen von Arbitrum geltend gemacht, obwohl das Video vollständig Sandersons Originalinhalt war.“</li>
<li>„Dieser Vorfall verdeutlicht die anhaltenden Probleme mit der Durchsetzung von Urheberrechten auf digitalen Plattformen, bei denen Kreative sogar für ihre eigenen Werke Abmahnungen erhalten können.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„3blue1brown YouTube-Bitcoin-Video wegen Urheberrechtsverletzung entfernt“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OKRs erreichen vs. seinen Job machen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„In der Technik erscheinen vierteljährliche Ziele und Schlüsselergebnisse (OKRs) oft redundant, da sie dazu neigen, Produkt-Roadmaps zu spiegeln, was zu potenziellen Konflikten führen kann, wenn sie voneinander abweichen.“</li>
<li>„Das Marketing findet OKRs nützlich, um den vierteljährlichen Fokus zu definieren, sich mit Projektzeitplänen abzustimmen und neue Kampagnen oder Zielgruppen hervorzuheben, während laufende Aufgaben durch Key Performance Indicators (KPIs) verfolgt werden.“</li>
<li>„Effektive OKRs sollten vierteljährlich einzigartige oder sich ändernde Prioritäten betonen, anstatt routinemäßige Aufgaben, um Stagnation zu vermeiden und sicherzustellen, dass sie einen Mehrwert über den Fahrplan hinaus bieten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„OKRs erreichen vs. seinen Job machen“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zeitreihen-Anomalieerkennung: Ein Rückblick auf ein Jahrzehnt“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Papier „Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review“ hebt die Bedeutung der Anomalieerkennung in Zeitreihendaten aufgrund von Fortschritten in der Datenerfassung und dem Aufkommen von Streaming-Daten hervor. - Es führt eine prozessorientierte Taxonomie ein, um bestehende Anomalieerkennungsmethoden zu kategorisieren, und bietet eine Meta-Analyse der Forschungstrends in diesem Bereich. - Die Forschung ist relevant für verschiedene Bereiche, einschließlich Cybersicherheit, Finanzen, Strafverfolgung und Gesundheitswesen, und ist auf arXiv unter der Kategorie Maschinelles Lernen zugänglich.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Zeitreihen-Anomalieerkennung: Ein Rückblick auf ein Jahrzehnt“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Stimulation Clicker“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Stimulation Clicker“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Apple hat den Heiligen Gral verschwendet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple Intelligence, das die Smartphone-Funktionen verbessern sollte, erfüllte die Erwartungen nicht. Einige Funktionen wie Math Notes wurden gelobt, während andere als enttäuschend kritisiert wurden.“</li>
<li>„Trotz der Versprechungen von Datenschutz und Sicherheit durch geräteinterne Verarbeitung und Private Cloud Compute fühlte sich das Produkt eher wie eine technische Demo als ein bahnbrechendes Werkzeug an.“</li>
<li>„Die Open-Source-Community übertrifft oft die Bemühungen von Unternehmen wie Apple Intelligence, die den Nutzern nur marginale Verbesserungen anstelle von transformativen Fortschritten bieten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Apple hat den Heiligen Gral verschwendet“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ingenieur isst effizient für 2,50 $ pro Tag (2016)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Ingenieur begibt sich auf eine 46-tägige Herausforderung, täglich weniger als 2,50 $ für Lebensmittel auszugeben, dokumentiert Mahlzeiten, Kosten und Kochversuche. - Inspiriert von Kochshows setzt er Regeln, um Spaß, Ernährung und Teilen zu gewährleisten, und erkundet Rezepte wie Kohlrouladen und Ramen, während er die Kosten verwaltet und Abfall minimiert. - Das Experiment beinhaltet kreatives Kochen mit begrenzten Zutaten, unter Verwendung von Techniken wie Pökeln und Sous-vide, und das Experimentieren mit Emulgatoren, um letztendlich Einblicke in kostengünstiges Kochen zu teilen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Ingenieur isst effizient für 2,50 $ pro Tag (2016)“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Getötet durch LLM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„‚Killed by LLM‘ ist ein Projekt, das AI-Benchmarks dokumentiert, die von AI-Fortschritten übertroffen wurden und Fortschritte in Bereichen wie Logik, Mathematik und Programmierung aufzeigt. - Die Seite, inspiriert von ‚Killed by Google‘, bietet Details zu den ursprünglichen und endgültigen Punktzahlen der Benchmarks sowie den AI-Modellen, die sie übertroffen haben, und hebt die rasante Entwicklung der AI-Fähigkeiten hervor. - Der Begriff ‚Sättigung‘ wird verwendet, um Benchmarks zu beschreiben, die nicht mehr effektiv die neuesten Fähigkeiten von AI messen können, und das Projekt lädt zu Beiträgen ein, um die Datengenauigkeit sicherzustellen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Getötet durch LLM“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Justin Trudeau tritt zurück“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Liberale Partei Kanadas leitet den Prozess zur Auswahl eines neuen Vorsitzenden ein, wie vom Parteipräsidenten Sachit Mehra angekündigt.“</li>
<li>„Justin Trudeau, der für seine zehnjährige Führung und seine Bemühungen um den Wiederaufbau und die Inklusivität der Partei gelobt wird, wird in seiner Rolle bleiben, bis ein Nachfolger gewählt ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Justin Trudeau tritt zurück“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lieblingsblog im Jahr 2024?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Lieblingsblog im Jahr 2024?“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meine Simpsons-Fanseite zwanzig Jahre später neu veröffentlichen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z„Meine Simpsons-Fanseite zwanzig Jahre später neu veröffentlichen“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die srsRAN-Software-Suite ist eine Open-Source-Sammlung von 4G- und 5G-Funkanwendungen, die von SRS entwickelt wurde, in C++ mit minimalen Abhängigkeiten implementiert ist und auf Linux mit Standardhardware läuft.“</li>
<li>„Es ist unter AGPLv3 lizenziert, einer freien Softwarelizenz, die sicherstellt, dass die Software quelloffen bleibt.“</li>
<li>„Die Suite umfasst ein 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit und Distributed Unit) mit einem vollständigen ORAN-nativen Stack sowie eine 4G-Suite, die eine vollständige Netzwerkinstallation für Benutzergeräte (UE), eNodeB (evolved Node B) und EPC (Evolved Packet Core) bietet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„SrsRAN: Open-Source 4G/5G“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Vorschriften zur Ermöglichung von 6-GHz-Wi-Fi“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mehrere Länder, darunter Argentinien, Brasilien, Kanada und die Vereinigten Staaten, haben den gesamten Frequenzbereich von 5925-7125 MHz zur Nutzung freigegeben.“</li>
<li>„Die Europäische Union hat einen Teil dieses Bereichs übernommen, insbesondere 5925-6425 MHz, mit einem Schwerpunkt auf 5945-6425 MHz.“</li>
<li>„Andere Länder, wie Andorra, Österreich und Belgien, erwägen die Übernahme bestimmter Teile des Spektrums, während Länder wie Ägypten, Oman und Tunesien noch ihre Optionen prüfen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Vorschriften zur Ermöglichung von 6-GHz-Wi-Fi“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ungeschnittene Währung“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Ungeschnittene Währung“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Entwicklung eines strukturellen Code-Editors“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag beschreibt die Entwicklung eines strukturellen Editors für die Programmiersprache eyg, der Code als strukturierten Baum behandelt, um Syntaxfehler zu vermeiden und das Verständnis des Codes zu verbessern.“</li>
<li>„Ursprünglich mit Gleam und Svelte entwickelt, verwendet der Editor jetzt Gleam und Lustre, mit einer Terminalversion in Go, und hat sich weiterentwickelt, um den Abstrakten Syntaxbaum (AST) für eine bessere Navigation zu vereinfachen.“</li>
<li>„Die neueste Version verfügt über eine menü- und symbolbasierte Benutzeroberfläche, die die Benutzerfreundlichkeit auf verschiedenen Geräten verbessert, und ermutigt die Benutzer, Feedback zu geben, um das Codierungserlebnis zu optimieren.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z„Die Entwicklung eines strukturellen Code-Editors“</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Forscher entwickeln tragbare Technologie, die den Glukosespiegel genauer messen kann“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Forscher der Universität Waterloo haben ein tragbares Gerät entwickelt, das Radartechnologie nutzt, um den Glukosespiegel nicht-invasiv zu überwachen, wodurch die Notwendigkeit von Nadeln entfällt.“</li>
<li>„Das Gerät, geleitet von Dr. George Shaker, integriert einen Radarchip, eine Metafläche zur verbesserten Signalgenauigkeit und KI-Algorithmen für präzise Glukosemessungen.“</li>
<li>„Derzeit USB-betrieben, soll das Gerät batteriebetrieben werden, um die Tragbarkeit zu verbessern, und könnte schließlich zusätzliche Gesundheitsmetriken überwachen, wobei Bemühungen im Gange sind, die Technologie zu kommerzialisieren.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Forscher entwickeln tragbare Technologie, die den Glukosespiegel genauer messen kann“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Tag, an dem ich der KI beibrachte, Code wie ein Senior-Entwickler zu lesen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die KI hatte anfangs Schwierigkeiten, React-Codebasen zu analysieren, und näherte sich ihnen wie ein unerfahrener Entwickler. - Durch das Nachahmen von Strategien erfahrener Entwickler, wie das Fokussieren auf Kern-Dateien und das Gruppieren von Änderungen nach Funktionen, verbesserte sich die Codeanalyse der KI erheblich. - Der Schwerpunkt liegt auf der Verbesserung des Codeverständnisses anstatt der Codeerzeugung, mit zukünftigen Plänen, technische Schulden zu identifizieren und Teamkonventionen zu verstehen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Der Tag, an dem ich der KI beibrachte, Code wie ein Senior-Entwickler zu lesen“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Webseiten-Ärgernisse, die ich Ihnen hier nicht zumute“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Z„Webseiten-Ärgernisse, die ich Ihnen hier nicht zumute“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie NAT-Traversal funktioniert (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„NAT-Traversal ermöglicht direkte Geräteverbindungen trotz der Anwesenheit von Network Address Translators (NATs) und Firewalls, indem es UDP-basierte Protokolle und direkte Socket-Kontrolle verwendet.“</li>
<li>„Techniken wie STUN (Session Traversal Utilities for NAT) helfen bei der Ermittlung öffentlicher IP-Adressen, während Relays wie TURN (Traversal Using Relays around NAT) oder Tailscales DERP für schwierigere NATs verwendet werden.“</li>
<li>„Das ICE (Interactive Connectivity Establishment) Protokoll optimiert Verbindungswege, indem es alle möglichen Optionen bewertet und die effizienteste auswählt, um eine robuste NAT-Traversal mit Ende-zu-Ende-Verschlüsselung und Authentifizierung sicherzustellen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Wie NAT-Traversal funktioniert (2020)“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Guten: Ein winziger Zeitungsdrucker“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z„Guten: Ein winziger Zeitungsdrucker“</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Selbstfahrender Volvo 1993 mit Open Pilot“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine Gruppe von Freunden nahm an der Carbage Run 2025 Winterausgabe teil, einer 6-tägigen Rallye durch Schweden bis zum Polarkreis und zurück nach Helsinki, bei der die Autos mindestens 20 Jahre alt sein und einen Wert von unter 1000 € haben mussten.“</li>
<li>„Sie verwandelten einen Volvo 940 Estate von 1993 in ein selbstfahrendes Fahrzeug, indem sie openpilot von comma.ai verwendeten und moderne Komponenten wie eine elektrische Servolenkung, einen Bosch iBooster und einen Tesla-Radarsensor integrierten.“</li>
<li>„Zukünftige Updates werden Details zur Verkabelung, einer kundenspezifischen Motorsteuerungseinheit (ECU) und Pläne zur Open-Source-Veröffentlichung des Codes enthalten, was den innovativen Ansatz des Projekts zur Nachrüstung älterer Fahrzeuge mit autonomer Technologie hervorhebt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Selbstfahrender Volvo 1993 mit Open Pilot“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„VoxelSpace: Terrain-Rendering-Algorithmus in weniger als 20 Zeilen Code (2020)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das 1992 von NovaLogic veröffentlichte Spiel Comanche nutzte die Voxel Space-Engine, eine 2.5D-Rendering-Technik, die auf Raycasting basiert, um detaillierte Landschaften mit Schattierungen und Schatten zu erstellen.“</li>
<li>„Die Voxel Space-Engine verwendete Höhen- und Farbkarten sowie einen einfachen Rendering-Algorithmus, der vertikale Linien von hinten nach vorne zeichnete und für die Leistung optimiert werden konnte.“</li>
<li>„Der Code des Motors ist unter der MIT-Lizenz verfügbar, aber die Technologie könnte in bestimmten Regionen dennoch patentiert sein.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„VoxelSpace: Terrain-Rendering-Algorithmus in weniger als 20 Zeilen Code (2020)“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie man eine Umrisslinie in einem Videospiel zeichnet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel behandelt fünf Techniken zur Darstellung von Umrissen in Unity, einer beliebten Spieleentwicklungsplattform, und hebt deren Verwendung in Spielen wie Sable und The Last of Us hervor. - Zu den Techniken gehören Rand-Effekte, Vertex-Extrusion, verschwommener Puffer, Jump-Flood-Algorithmus und Kantenerkennung, die jeweils einzigartige Vorteile und Kompromisse in Bezug auf Leistung und visuelle Qualität bieten. - Der Artikel bietet Einblicke in die Balance dieser Methoden für optimale Spielästhetik und Gameplay-Unterstützung, mit zusätzlichen Ressourcen und Danksagungen für 3D-Modelle.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„Wie man eine Umrisslinie in einem Videospiel zeichnet“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich kündige bei der Washington Post“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Ich kündige bei der Washington Post“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Perplexity hat Werbung bekommen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Perplexity hat Werbung bekommen“</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich bin reich und habe keine Ahnung, was ich tun soll.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Ich bin reich und habe keine Ahnung, was ich tun soll.“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„iTerm2 kritische Sicherheitsveröffentlichung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„iTerm2 Version 3.5.11, veröffentlicht am 2. Januar 2025, behebt eine kritische Sicherheitslücke im Zusammenhang mit der SSH-Integrationsfunktion in früheren Versionen. - Der Fehler betraf das Protokollieren von Ein-/Ausgaben in eine Datei auf dem Remote-Host, die von anderen eingesehen werden konnte, und betraf Benutzer der Versionen 3.5.6 bis 3.5.10 sowie bestimmter Beta-Versionen. - Benutzern wird geraten, sofort auf Version 3.5.11 zu aktualisieren, die Datei /tmp/framer.txt zu löschen und das Update mit dem bereitgestellten SHA-256 und der PGP-Signatur zur Sicherheit zu überprüfen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„iTerm2 kritische Sicherheitsveröffentlichung“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Können LLMs besseren Code schreiben, wenn man sie immer wieder auffordert, „besseren Code zu schreiben“?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Im November 2023 beinhaltete ein Mem-Trend, dass Nutzer ChatGPT baten, Bilder iterativ zu verbessern, was dann auf Code angewendet wurde, indem Claude 3.5 Sonnet verwendet wurde, um ein Python-Programm zu optimieren. - Erste Versuche mit vagen Aufforderungen wie „schreibe besseren Code“ zeigten einige Verbesserungen, aber strukturiertes Prompt-Engineering mit spezifischen Optimierungszielen führte zu erheblichen Leistungssteigerungen. - Das Experiment unterstrich die Bedeutung menschlicher Aufsicht, da große Sprachmodelle (LLMs) zwar innovative Ideen bieten können, aber auch subtile Fehler bei der Code-Optimierung einführen können.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Können LLMs besseren Code schreiben, wenn man sie immer wieder auffordert, „besseren Code zu schreiben“?“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 in reinem SQL“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann teilte seine Erfahrung, die Advent of Code 2024 Herausforderungen mit reinem SQL zu lösen, und hob es als Übung in alternativen Problemlösungsansätzen hervor. - Neumann schloss erfolgreich alle Herausforderungen ab, bemerkte jedoch die Einschränkungen von SQL bei der Handhabung komplexer Algorithmen und Zustandsaktualisierungen und schlug mögliche Verbesserungen für die Effizienz von SQL vor. - Der Blogbeitrag enthält eine detaillierte SQL-Lösung für eine Herausforderung und diskutiert die Möglichkeit, SQL zu verbessern, um die Ausführung komplexer Algorithmen direkt innerhalb von Datenbanken besser zu unterstützen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 in reinem SQL“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„US-Berufungsgericht kippt FCC-Regeln zur Netzneutralität“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Berufungsgericht in den USA hat die Netzneutralitätsregeln der FCC für ungültig erklärt, die eine gleichberechtigte Behandlung des Internetverkehrs durch Breitbandanbieter vorschrieben, und verwies dabei auf die Überschreitung der rechtlichen Befugnisse der FCC.“</li>
<li>„Die Entscheidung bezieht sich auf ein Urteil des Obersten Gerichtshofs, das die Befugnisse von Regulierungsbehörden einschränkt und die Fähigkeit der FCC beeinträchtigt, die Netzneutralität durchzusetzen.“</li>
<li>„Die Vorsitzende der FCC, Jessica Rosenworcel, forderte den Kongress auf, die Netzneutralität gesetzlich zu regeln, während Kommissar Brendan Carr die Entscheidung des Gerichts als Kontrolle gegen regulatorische Übergriffe unterstützte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„US-Berufungsgericht kippt FCC-Regeln zur Netzneutralität“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Seien Sie ein Eigentümer und kein Mieter im Internet“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel betont die Bedeutung, Ihren digitalen Raum selbst zu besitzen, anstatt sich ausschließlich auf große Internetplattformen zu verlassen, die oft ihr Wachstum über die Interessen der Nutzer stellen. - Strategien zur Aufrechterhaltung der Kontrolle über Ihre Online-Präsenz umfassen den Besitz einer Domain, die Diversifizierung von Inhalten über mehrere Plattformen und den Aufbau direkter Verbindungen mit dem Publikum durch E-Mail-Listen. - Indem Sie Ihr eigenes Web-Eigentum schaffen, gewährleisten Sie Flexibilität und Widerstandsfähigkeit in Ihren digitalen Bestrebungen und reduzieren die Abhängigkeit von einem einzelnen Netzwerk.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Seien Sie ein Eigentümer und kein Mieter im Internet“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – Ein offenes Verzeichnis persönlicher Websites und Blogs“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„BlogScroll ist ein offenes Verzeichnis von persönlichen Websites und Blogs, das digitale Räume außerhalb großer Technologieunternehmen betont und von Den Delimarsky auf GitHub gepflegt wird. - Nutzer können über GitHub oder per E-Mail an den Ersteller zu BlogScroll beitragen, und Updates sind über einen RSS-Feed verfügbar. - Das Verzeichnis umfasst verschiedene Kategorien wie Design und UX, Persönliches, Foto- und Videoproduktion sowie Technologie und zeigt Beiträge von zahlreichen Personen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – Ein offenes Verzeichnis persönlicher Websites und Blogs“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Alder Lake SHLX Anomalie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot entdeckte, dass die SHLX-Anweisung auf Intels Alder-Lake-Prozessoren eine „mittlere Latenz“ von 3 Zyklen aufweist, was untypisch für Linksverschiebungsoperationen ist, die normalerweise 1 Zyklus benötigen. - Dieses Latenzproblem ist spezifisch für die Leistungskerne von Alder Lake und beeinträchtigt nicht die Effizienzkerne, was im Widerspruch zu Intels Behauptungen einer 1-Zyklus-Latenz steht. - Die Latenz variiert je nach Initialisierung des Shift-Count-Registers, wobei 32-Bit-Anweisungen oder 64-Bit-Anweisungen ohne Immediates eine 1-Zyklus-Latenz erreichen, während 64-Bit-Anweisungen mit Immediates zu einer 3-Zyklus-Latenz führen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Die Alder Lake SHLX Anomalie“</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Einer meiner Aufsätze wurde heute abgelehnt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Einer meiner Aufsätze wurde heute abgelehnt“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: REST-APIs automatisch rückentwickeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„mitmproxy2swagger ist ein Tool, das mitmproxy-Aufzeichnungen in OpenAPI 3.0-Spezifikationen umwandelt und so das Reverse-Engineering von REST-APIs durch das Erfassen von Anwendungsverkehr erleichtert. - Das Tool unterstützt jetzt HTTP-Archive (HAR)-Dateien aus den Entwickler-Tools von Browsern und erweitert damit seine Nutzbarkeit für Entwickler. - Die Installation kann mit Python3 und pip oder Docker erfolgen, und das Projekt verwendet Tools wie poetry, pre-commit und pytest für die Entwicklung, mit einer MIT-Lizenz.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: REST-APIs automatisch rückentwickeln“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die GPU, nicht das TPM, ist die Grundlage für hardwarebasiertes DRM.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Die GPU, nicht das TPM, ist die Grundlage für hardwarebasiertes DRM.“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Zasper: Eine moderne und effiziente Alternative zu JupyterLab, entwickelt in Go“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zasper ist eine leistungsstarke integrierte Entwicklungsumgebung (IDE), inspiriert von Jupyter, optimiert für massive Parallelität und minimalen Speicherverbrauch. - Sie ist mit der Programmiersprache Go für verbesserte Parallelität und Leistung entwickelt, bietet sowohl Electron- als auch Web-App-Versionen und ist quelloffen unter der AGPL-3.0-Lizenz. - Zasper unterstützt REPL-Style (Read-Eval-Print Loop) Datenanwendungen und zielt darauf ab, über Jupyter Notebooks hinauszugehen, um benutzerdefinierte Datenanwendungen zu unterstützen, mit voller Unterstützung auf Mac und eingeschränkter Unterstützung auf Linux.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: Eine moderne und effiziente Alternative zu JupyterLab, entwickelt in Go“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Schienen für alles“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Rails 8 ist für kleine Projekte und einzelne Entwickler optimiert und bietet einen umfassenden Leitfaden „Erste Schritte mit Rails“, um voll funktionsfähige Anwendungen zu erstellen.“</li>
<li>„SQLite ist jetzt in Rails 8 produktionsreif, was die Abhängigkeit von PostgreSQL oder Redis verringert, und beinhaltet eine grundlegende Konfiguration für kontinuierliche Integration (CI) mit 2000 kostenlosen GitHub-Action-Minuten.“</li>
<li>„Der neue Authentifizierungsgenerator und die unkomplizierte Bereitstellung mit Kamal erleichtern die Benutzeranmeldung und die Live-App-Einrichtung mit SSL, wodurch bewährte Verfahren gefördert werden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Schienen für alles“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wo soll man nach 40 arbeiten?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Wo soll man nach 40 arbeiten?“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mein Lieblingshack für Computerergonomie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer stellt „The Beeper“ vor, ein DIY-Gerät, das dazu dient, Bewegung zu fördern, indem es piept, wenn der Computerbildschirm zu lange entsperrt bleibt. - The Beeper besteht aus Hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, Schalter, Piezo-Summer), Firmware (Lua-Skript) und Software, die die Aktivierung verwaltet. - Trotz seiner Einfachheit fördert das Gerät effektiv regelmäßige Bewegung, und Jacob erkennt die Unterstützung seiner Frau bei dem Projekt an.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mein Lieblingshack für Computerergonomie“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„GPL-Code von UBlockOrigin wird vom Team hinter der Honey-Browsererweiterung gestohlen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„GPL-Code von UBlockOrigin wird vom Team hinter der Honey-Browsererweiterung gestohlen“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Blogs verrotten. Wikis warten“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag stellt die beständige Natur von Wikis der vergänglichen Natur von Blogs gegenüber und schlägt vor, dass Wikis bis 2025 persönlicher und bedeutungsvoller werden.“</li>
<li>„Wikis werden als dynamisch und als Spiegelbild der sich entwickelnden Gedanken des Autors beschrieben, während Blogs mit statischen, vergessenen Schaufenstern verglichen werden.“</li>
<li>„Der Autor wechselt von einer traditionellen Website zu einem Wiki-Format, was auf eine Veränderung in der Verwaltung und dem Teilen persönlicher Inhalte hinweist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Blogs verrotten. Wikis warten“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta möchte mehr KI-Bots auf Facebook und Instagram“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Meta wird KI-Bots auf Facebook und Instagram einführen, um jüngere Nutzer anzusprechen und seine Investitionen in generative KI-Technologie zu nutzen. - Diese KI-Bots werden Profile haben und Inhalte erstellen, ähnlich wie reguläre Social-Media-Konten, nach Metas Übernahme von SocialAI. - Diese Initiative spiegelt Metas umfassendere Strategie wider, soziale Interaktionen und die Kuratierung von Inhalten zu automatisieren, im Einklang mit Trends, die in Apps wie Character.ai zu beobachten sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Meta möchte mehr KI-Bots auf Facebook und Instagram“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mein 25-jähriges Abenteuer in KI und ML“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, ein außerordentlicher Lehrprofessor an der Carnegie Mellon University, teilt seine 25-jährige Reise in der KI (Künstliche Intelligenz) und ML (Maschinelles Lernen) und hebt seinen Übergang von anfänglichem Desinteresse zu aktiver Beteiligung durch verschiedene Projekte hervor.“</li>
<li>„Sein Karriereweg umfasst die Entwicklung einfacher Spiele, das Studium von KI und neuronalen Netzen sowie die Anwendung von Entscheidungsbäumen und Clustering während seiner Promotion zur Analyse von Code-Editor-Daten.“</li>
<li>„Henley trat 2022 dem Programmsynthese-Team von Microsoft bei, arbeitete an KI-Projekten, einschließlich Tools, die auf LLMs (Large Language Models) basieren, und erforscht weiterhin unabhängig KI-Tools, während er unterrichtet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Mein 25-jähriges Abenteuer in KI und ML“</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Frohes neues Jahr 2025“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Frohes neues Jahr 2025“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statische Suchbäume: schneller als binäre Suche“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel behandelt die Implementierung und Optimierung statischer Suchbäume (S+ Bäume) für eine deutlich schnellere Suche in sortierten Daten, die Geschwindigkeiten 40-mal schneller als die herkömmliche binäre Suche erreicht. - Optimierungstechniken wie Batching, Prefetching und manuelles SIMD (Single Instruction, Multiple Data) werden eingesetzt, um den Durchsatz von Abfragen zu verbessern. - Der Artikel untersucht auch verschiedene Baumlayouts, Knotengrößen und Speicherverwaltungsstrategien und diskutiert zukünftige Arbeiten wie verzweigte Suche und Interpolationssuche, um die Sucheffizienz weiter zu steigern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Statische Suchbäume: schneller als binäre Suche“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30% Rückgang der o1-Vorschaugenauigkeit, wenn Putnam-Probleme leicht variiert werden“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Putnam-AXIOM ist ein Benchmark, der entwickelt wurde, um große Sprachmodelle (LLMs) anhand fortgeschrittener mathematischer Argumentation mit Problemen aus dem Putnam Mathematical Competition zu bewerten. - Der Benchmark umfasst 236 Originalprobleme und eine Variante mit 52 veränderten Problemen, um Datenverunreinigungen zu vermeiden. - Das leistungsstärkste Modell von OpenAI erreichte eine Genauigkeit von 41,95 % bei den Originalproblemen, erlebte jedoch einen signifikanten Leistungsabfall von etwa 30 % bei den veränderten Problemen, was die Herausforderungen bei der Anpassung an Variationen verdeutlicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30% Rückgang der o1-Vorschaugenauigkeit, wenn Putnam-Probleme leicht variiert werden“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Datenbanken im Jahr 2024: Ein Rückblick“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Datenbanklandschaft im Jahr 2024 erlebte bedeutende Veränderungen, darunter große Übernahmen, Lizenzänderungen und anhaltende Rivalitäten unter den Hauptakteuren wie Redis, Elasticsearch, Databricks und Snowflake. - DuckDB gewann an Beliebtheit für analytische Abfragen, mit Integrationen in Postgres, während bemerkenswerte Veröffentlichungen Amazon Aurora DSQL und Microsoft Garnet umfassten. - Übernahmen wie Tabular durch Databricks und OrioleDB durch Supabase waren bedeutend, und trotz Rückschlägen wie der Schließung von OtterTune bleibt die Branche dynamisch mit neuen Projekten und Finanzierungen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Datenbanken im Jahr 2024: Ein Rückblick“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bücher, die ich 2024 gerne gelesen habe“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Liste umfasst eine vielfältige Auswahl an Büchern, darunter historische, philosophische, wissenschaftliche und persönliche Erzählungen, die jeweils einzigartige Einblicke und bereichernde Erfahrungen bieten.“</li>
<li>„Zu den Highlights gehören Ciceros Briefe für Einblicke in das römische Leben, Ben-Aris Werke über Logik in der Informatik und Programmverifikation sowie Steve Martins Memoiren über komödiantischen Erfolg.“</li>
<li>„Die Sammlung umfasst auch philosophische Erkundungen von Pierre Hadot und Nietzsche, griechische Tragödien von Aischylos sowie literarische Werke von Ursula Le Guin und Rabindranath Tagore.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Bücher, die ich 2024 gerne gelesen habe“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Eines meiner Papiere wurde heute abgelehnt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Eines meiner Papiere wurde heute abgelehnt“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – HTTP-APIs automatisch rückentwickeln“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„API Parrot ist ein neues Tool, das entwickelt wurde, um die Automatisierung von Geschäftsprozessen zu vereinfachen, indem es automatisch Datenkorrelationen zwischen API-Anfragen identifiziert und eine grafische Flussdarstellung bietet. - Es ermöglicht Benutzern, Anfragen aufzuzeichnen, Eingaben und Ausgaben zu definieren und diese Flüsse als JavaScript-Code zu exportieren, was den Prozess effizienter macht als manuelles Reverse Engineering oder die Verwendung weniger optimaler Technologien wie Robotic Process Automation (RPA). - Das Tool basiert auf Electron und ist sowohl für Windows- als auch für Linux-Plattformen verfügbar, mit einem Tutorial zum Reverse Engineering der USPS-API.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – HTTP-APIs automatisch rückentwickeln“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Größtes selbstgemachtes Sprengstofflager in der Geschichte der Behörde in Virginia gefunden“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Größtes selbstgemachtes Sprengstofflager in der Geschichte der Behörde in Virginia gefunden“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà-vu: Geisterhafte CVEs in meinem Terminaltitel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ghostty, ein neuer Terminalemulator, hatte eine Sicherheitslücke, die einer aus dem Jahr 2003 ähnelte und es ermöglichte, dass ASCII-Escape-Zeichen Befehle wie das Öffnen von Anwendungen ausführen konnten. - Das Problem war besonders problematisch mit Zsh und Bash im vi-Modus, aber Ghostty 1.0.1 hat dies behoben, indem die Funktion standardmäßig deaktiviert wurde. - Trotz der Sicherheitslücke wird Ghostty für seine Funktionen gelobt, und der Entwickler hat das Problem umgehend angegangen und den Nutzern Korrekturen und Workarounds bereitgestellt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà-vu: Geisterhafte CVEs in meinem Terminaltitel“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Große Konzeptmodelle: Sprachmodellierung in einem Satzrepräsentationsraum“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Repository bietet Implementierungen für Large Concept Models (LCM), die „Konzepte“ als eine höherstufige semantische Repräsentation für die Sprachmodellierung nutzen.“</li>
<li>„LCM unterstützt 200 Textsprachen und 57 Sprachsprachen unter Verwendung des SONAR-Einbettungsraums und ist für die autoregressive Satzvorhersage mit Methoden wie MSE-Regression und diffusionsbasierter Generierung trainiert.“</li>
<li>„Das Repository bietet Installationsanweisungen, Datenvorbereitung, Training, Feinabstimmung und Bewertungsrichtlinien und wird unter der MIT-Lizenz veröffentlicht. Es verwendet fairseq2 mit UV- und Pip-Installationsoptionen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Große Konzeptmodelle: Sprachmodellierung in einem Satzrepräsentationsraum“</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
