<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2025 19:07:41 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/de.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[de]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Also möchten Sie Ihr eigenes Rechenzentrum bauen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Eisenbahn wechselte von der Google Cloud Platform zu ihren eigenen Rechenzentren aufgrund von Problemen mit Preisen, Serviceeinschränkungen und Support und startete das Railway Metal-Projekt. - Nach neun Monaten gingen sie erfolgreich mit ihrem ersten Rechenzentrum in Kalifornien live und planen weitere regionale Expansionen mit Fokus auf effizientes Infrastrukturmanagement. - Sie entwickelten Tools wie Railyard und MetalCP, um die Abläufe zu optimieren, und stellen derzeit für Rollen im Bereich Infrastrukturtechnik ein.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Also möchten Sie Ihr eigenes Rechenzentrum bauen“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Untersuchung eines „bösen“ RJ45-Dongles“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Untersuchung eines „bösen“ RJ45-Dongles“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ich habe mich für die Unterstützung von RSS eingesetzt, und das sollten Sie auch tun.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag plädiert für die Nutzung von RSS-Feeds (Really Simple Syndication), die es Nutzern ermöglichen, Updates von verschiedenen Plattformen ohne Werbung oder Algorithmen zu erhalten. - Der Autor hebt erfolgreiche Anfragen für RSS-Unterstützung von Plattformen wie GovTrack.us hervor und ermutigt andere, RSS von Organisationen anzufordern, an denen sie interessiert sind. - Viele Plattformen wie NPR, YouTube, Substack und Blogger unterstützen bereits RSS, was es zu einem wertvollen Werkzeug macht, um informiert zu bleiben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Ich habe mich für die Unterstützung von RSS eingesetzt, und das sollten Sie auch tun.“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Höhere Kaliumaufnahme beim Abendessen mit weniger Schlafstörungen verbunden – Studie“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine japanische Studie, die Daten aus der Asken-Ernährungsprotokoll-App verwendete, untersuchte den Zusammenhang zwischen Kalium- und Natriumaufnahme und Schlaflosigkeit bei 4.568 Erwachsenen. - Die Ergebnisse zeigten, dass eine höhere Kaliumaufnahme, insbesondere beim Abendessen, mit weniger Schlafstörungen verbunden war, gemessen anhand der Athens Insomnia Scale (AIS). - Während die Natriumaufnahme zuvor mit Schlafproblemen in Verbindung gebracht wurde, fand diese Studie keinen signifikanten Zusammenhang mit den AIS-Werten, was den Bedarf an weiterer Forschung zu den Auswirkungen der Ernährung auf den Schlaf unterstreicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Höhere Kaliumaufnahme beim Abendessen mit weniger Schlafstörungen verbunden – Studie“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Die Nutzung von ChatGPT ist nicht schlecht für die Umwelt“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Die Nutzung von ChatGPT ist nicht schlecht für die Umwelt“</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Canon möchte, dass wir dafür bezahlen, unsere eigene Kamera als Webcam zu verwenden.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor äußert Frustration über Canons Software zur Nutzung der Canon G5 X II Kamera als Webcam auf macOS und hebt Probleme mit der Kompatibilität und Serverfehlern hervor. - Bis macOS 15 waren die Softwareprobleme behoben, aber viele Funktionen erforderten ein Abonnement, was Bedenken über zusätzliche Kosten für die Nutzung von bereits erworbener Hardware aufwarf. - Der Beitrag kritisiert den Trend von Hardwareunternehmen, Gebühren für Softwarefunktionen zu erheben, und stellt die Fairness solcher Praktiken in Frage.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Canon möchte, dass wir dafür bezahlen, unsere eigene Kamera als Webcam zu verwenden.“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starship Flug 7“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Dragon-Raumschiff von SpaceX schließt erfolgreich eine Reihe von Manövern ab, um an die Internationale Raumstation (ISS) anzudocken, und demonstriert damit seine fortschrittlichen Fähigkeiten in der Weltraumoperation.“</li>
<li>„Der Andockprozess umfasst mehrere Phasen, einschließlich des Starts durch Falcon 9, der Aktivierung der Umlaufbahn und einer Reihe von Brennmanövern, um sich an die ISS auszurichten und zu nähern.“</li>
<li>„Diese Veranstaltung hebt die fortwährende Rolle von SpaceX bei der Unterstützung von ISS-Missionen und der Weiterentwicklung der kommerziellen Raumfahrttechnologie hervor.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Starship Flug 7“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Oberster Gerichtshof entscheidet, TikTok-Verbot aufrechtzuerhalten, und ebnet den Weg für die Schließung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Oberste Gerichtshof hat ein Gesetz bestätigt, das ByteDance verpflichtet, TikTok bis zu einer festgelegten Frist zu veräußern, andernfalls droht der App ein Verbot in den USA.“</li>
<li>„Es besteht Unsicherheit darüber, ob Dienstleister wie Apple und Google TikTok weiterhin unterstützen werden, wenn die Veräußerung nicht erfolgt.“</li>
<li>„Die Zukunft von TikTok in den USA bleibt ungewiss, da Nutzer alternative Plattformen erkunden und die chinesische Regierung Strategien in Betracht zieht, um den Betrieb aufrechtzuerhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„Oberster Gerichtshof entscheidet, TikTok-Verbot aufrechtzuerhalten, und ebnet den Weg für die Schließung“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wird die Welt unversicherbar?“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Wird die Welt unversicherbar?“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lernen Sie Yjs interaktiv“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Learn Yjs ist ein interaktives Tutorial, das darauf abzielt, Benutzern beizubringen, wie man Echtzeit-Kollaborationsanwendungen mit der Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) Bibliothek entwickelt. - Das Tutorial umfasst Live-Beispiele, Demos und Code-Übungen, die die Grundlagen von Yjs, die Zustandsverwaltung in verteilten Apps und Herausforderungen in der Entwicklung kollaborativer Apps abdecken. - Entwickelt von Jamsocket, nutzt das Tutorial Y-Sweet und ist mit Astro, React und Yjs aufgebaut, um den Benutzern eine praktische Erfahrung mit automatischer Synchronisierung und Anpassungen der Netzwerkinteraktion zu bieten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Lernen Sie Yjs interaktiv“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gedanken über einen Monat mit Devin“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Im März 2024 stellte ein neues KI-Unternehmen Devin vor, einen KI-Software-Ingenieur, mit einer beträchtlichen Investition von 21 Millionen Dollar, der darauf abzielt, Aufgaben von der Erlernung neuer Technologien bis hin zur Bereitstellung von Anwendungen zu automatisieren. - Erste Demonstrationen von Devin waren beeindruckend, aber Tests von Answer.AI zeigten gemischte Ergebnisse, wobei Devin bei einfachen Aufgaben wie API-Integrationen glänzte, jedoch bei komplexen Projekten Schwierigkeiten hatte. - Trotz einer benutzerfreundlichen Oberfläche führte Devins autonome Natur zu Ineffizienzen, da er nur 3 von 20 Aufgaben erfolgreich bewältigte, was die Diskrepanz zwischen den Erwartungen an KI und der praktischen Leistung unterstreicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Gedanken über einen Monat mit Devin“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Einige Dinge, die man im Jahr 2025 erwarten kann“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„LWN.net prognostiziert den Anstieg der erweiterbaren Planungsklasse (sched-ext) in mehr Distributionen und einen Anstieg von Rust-Code im Linux-Kernel bis 2025. - Potenzielle Sicherheitsbedrohungen, ähnlich dem XZ-Hintertür, und Herausforderungen durch KI-generierten Code werden erwartet, ebenso wie Bedenken hinsichtlich von Einzelbetreuer-Projekten. - Das Jahr könnte mehr offene Hardware, ein Wiederaufleben von mobilen Geräte-Distributionen und Sicherheitsprobleme in cloudbasierten Produkten erleben, wobei globale Konflikte die Entwicklergemeinschaft potenziell beeinflussen könnten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Einige Dinge, die man im Jahr 2025 erwarten kann“</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich habe die Entscheidung getroffen, Hindenburg Research aufzulösen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Hindenburg Research, bekannt für die Bekämpfung von Betrug und Korruption, wird laut Gründer Nate Anderson aufgelöst. - Die Entscheidung zur Auflösung wird durch Andersons Wunsch nach persönlicher Entlastung und der Absicht, ihre Untersuchungsmethoden durch Open-Sourcing der Öffentlichkeit zugänglich zu machen, motiviert. - Anderson drückt seinem Team, seiner Familie und den Lesern Dankbarkeit aus und hebt die Wirkung und Unterstützung hervor, die sie während ihrer Reise erhalten haben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Ich habe die Entscheidung getroffen, Hindenburg Research aufzulösen.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Keine Anrufe“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Zeke Gabrielse, Gründer von Keygen, vermied anfangs aufgrund seiner introvertierten Natur Verkaufsgespräche und führte eine ‚Keine Anrufe‘-Politik ein, was zu direkteren Interaktionen und seinem ersten Unternehmensverkauf führte.“</li>
<li>„Gabrielse identifizierte vier zentrale Themen, die für einen erfolgreichen &#39;keine Anrufe&#39;-Ansatz angegangen werden müssen: unklare Angebote, schlechte Einarbeitung, versteckte Preisgestaltung und mangelndes Vertrauen. Er schlug klare Botschaften, transparente Preisgestaltung, eine Selbstbedienungs-Einarbeitung und vertrauensbildende Dokumentation vor.“</li>
<li>„Während einige Unternehmen weiterhin Anrufe erwarten, verwendet Keygen kurze &#39;Entdeckungsgespräche&#39;, um zu E-Mail-Diskussionen überzugehen, und Gabrielse ermutigt andere, einen #nocalls-Ansatz in Betracht zu ziehen, wenn er zu ihrem Stil passt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Keine Anrufe“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nintendo kündigt die Switch 2 an [Video]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nintendo kündigt die Switch 2 an [Video]“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Israel und Hamas einigen sich auf einen Waffenstillstand, um den 15-monatigen Krieg im Gazastreifen zu beenden.“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Israel und Hamas einigen sich auf einen Waffenstillstand, um den 15-monatigen Krieg im Gazastreifen zu beenden.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Schweden bringt mehr Bücher und Handschriftübungen zurück in seine Schulen (2023)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Schweden bringt mehr Bücher und Handschriftübungen zurück in seine Schulen (2023)“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nokias interne Präsentation nach der Einführung des iPhones (2007) [pdf]“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Nokias interne Präsentation nach der Einführung des iPhones (2007) [pdf]“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„UnitedHealth hat Krebspatienten für Medikamente um über 1.000 % überteuert.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Es wurde entdeckt, dass UnitedHealth bestimmten Krebspatienten für Medikamente über 1.000% zu viel berechnet hat.“</li>
<li>„Die Vorsitzende der FTC, Lina Khan, konzentriert sich im Rahmen einer umfassenderen Untersuchung auf große Apotheken-Benefit-Manager, darunter OptumRx von UnitedHealth, Express Scripts von Cigna und CVS Caremark Rx.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„UnitedHealth hat Krebspatienten für Medikamente um über 1.000 % überteuert.“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Blue Origin erreicht die Umlaufbahn beim ersten Flug seiner gigantischen New Glenn-Rakete“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die New Glenn-Rakete von Blue Origin hat zum ersten Mal erfolgreich die Umlaufbahn erreicht und markiert damit einen bedeutenden Meilenstein für das Unternehmen. - Der Start stand vor anfänglichen Herausforderungen, darunter Probleme mit der Kühlung der Triebwerke und ein abdriftendes Boot, erreichte jedoch letztendlich eine Orbitalgeschwindigkeit von 28.800 km/h. - Obwohl die erste Stufe der Rakete nicht zur Erde zurückkehrte, zeigt der erfolgreiche Start den Fortschritt von Blue Origin und die Auswirkungen der Investitionen von Jeff Bezos.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Blue Origin erreicht die Umlaufbahn beim ersten Flug seiner gigantischen New Glenn-Rakete“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„100-fache Fehlertoleranz: Wie wir das Ertragsproblem gelöst haben“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Cerebras hat einen Wafer-Scale-Chip entwickelt, der deutlich größer als Standardchips ist, indem das Verhältnis zwischen Chipgröße und Fehlertoleranz neu gedacht wurde. - Der Wafer Scale Engine (WSE) umfasst 970.000 kleine, fehlertolerante Kerne und eine ausgeklügelte Routing-Architektur, die hohe Ausbeuten und 93 % Siliziumausnutzung erreicht. - Diese Innovation zeigt, dass Wafer-Scale-Computing kommerziell machbar ist und eine größere Fehlertoleranz im Vergleich zu herkömmlichen GPUs wie Nvidias H100 bietet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„100-fache Fehlertoleranz: Wie wir das Ertragsproblem gelöst haben“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nepenthes ist eine Teergrube, um KI-Webcrawler zu fangen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nepenthes ist eine Tarpit-Software, die entwickelt wurde, um Webcrawler, insbesondere solche, die Daten für Large Language Models (LLMs) sammeln, zu fangen und abzuschrecken, indem sie endlose, sich wiederholende Seiten generiert. - Die Software kann eine erhebliche CPU-Belastung erzeugen und wird verwendet, um echte Inhalte zu schützen oder KI-Modelle mit irrelevanten Daten zu überfluten, was potenziell die Sichtbarkeit in Suchmaschinen beeinträchtigen kann. - Installationsoptionen umfassen Docker oder eine manuelle Einrichtung, wobei die Konfiguration über eine YAML-Datei verwaltet wird. Benutzer sollten jedoch Vorsicht walten lassen, da sie möglicherweise als bösartig angesehen werden könnte.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Nepenthes ist eine Teergrube, um KI-Webcrawler zu fangen“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich habe den Algorithmus für RSS aufgegeben – und das sollten Sie auch tun“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel plädiert für die Nutzung von RSS (Really Simple Syndication) als Alternative zu Social-Media-Algorithmen und betont seine Fähigkeit, Inhalte ohne Werbung oder unnötige Ablenkungen bereitzustellen.“</li>
<li>„RSS ermöglicht es Nutzern, direkt ihre Lieblingswebsites zu abonnieren, einschließlich YouTube und Reddit, und bietet so ein optimiertes und personalisiertes Inhaltserlebnis.“</li>
<li>„Die einfache Einrichtung von RSS-Feeds und die Verfügbarkeit von Feed-Generatoren für Websites ohne native RSS-Unterstützung machen es zu einem praktischen Werkzeug, um informiert zu bleiben und Zeit zu sparen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Ich habe den Algorithmus für RSS aufgegeben – und das sollten Sie auch tun“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„OpenAI versäumt es, ein Opt-out-System für Fotografen bereitzustellen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„OpenAI hat seine Frist für 2025 verpasst, um Media Manager zu veröffentlichen, ein Tool, das Fotografen dabei helfen soll, die Nutzung ihrer Werke in KI-Trainingsdaten abzulehnen.“</li>
<li>„Das Tool zielte darauf ab, urheberrechtlich geschützte Inhalte zu identifizieren und Urheberrechtsstreitigkeiten zu klären, scheint jedoch in der Priorität gesunken zu sein, da es seit August keine Aktualisierungen mehr gab.“</li>
<li>„Fotografen stehen derzeit vor einem umständlichen Prozess, bei dem sie jedes Werk, das sie ausgeschlossen haben möchten, einreichen müssen, was zu Kritik führt, dass das System unfair ist und wahrscheinlich nicht weit verbreitet angenommen wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„OpenAI versäumt es, ein Opt-out-System für Fotografen bereitzustellen“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„dnSpyEx: .NET-Debugger und Assembly-Editor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„dnSpyEx ist eine inoffizielle Fortsetzung des dnSpy-Projekts und bietet einen Debugger sowie einen .NET-Assembly-Editor zum Bearbeiten und Debuggen von .NET- und Unity-Assemblies ohne Quellcode.“</li>
<li>„Das Tool unterstützt das Debuggen von .NET Framework, .NET und Unity-Spielassemblies und umfasst Funktionen wie das Setzen von Haltepunkten, das Auswerten von Ausdrücken und die Bearbeitung von Metadaten.“</li>
<li>„Die neueste stabile Version und die Beta-Builds sind auf GitHub verfügbar und verwenden Open-Source-Bibliotheken wie ILSpy und Roslyn, die unter der GPLv3 lizenziert sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„dnSpyEx: .NET-Debugger und Assembly-Editor“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Keine Milliardäre bei FOSDEM“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jack Dorsey, ehemaliger CEO von Twitter, soll auf der FOSDEM, einer bedeutenden Veranstaltung für Free-Software-Enthusiasten, eine Keynote halten, da sein Blockchain-Unternehmen als Sponsor auftritt. - Trotz seines beträchtlichen Vermögens und seiner umstrittenen Geschichte, einschließlich des Verkaufs von Twitter an Elon Musk, hat Dorseys Teilnahme Kritik ausgelöst und Pläne für ein Protest-Sit-in während seines Vortrags hervorgerufen. - Der Protest ist für 11:45 Uhr vor dem Veranstaltungsort geplant, und interessierte Teilnehmer werden ermutigt, den Organisator per E-Mail zu kontaktieren.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Keine Milliardäre bei FOSDEM“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Intels Tofino P4-Software ist jetzt Open Source“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Intel hat seine zuvor proprietäre Tofino P4-Software als Open Source freigegeben, um programmierbare Netzwerke zu transformieren und Innovationen innerhalb der P4-Community zu fördern. - Diese Initiative demokratisiert den Zugang zu fortschrittlichen Netzwerkprogrammierwerkzeugen und kommt Startups, akademischen Institutionen und Entwicklern weltweit zugute. - Der Quellcode ist in der p4lang-Struktur zugänglich, mit Komponenten in den p4c- und open-p4studio-Repositories, was Beiträge und Engagement der Community fördert.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Intels Tofino P4-Software ist jetzt Open Source“</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Verwenden Sie die Kosinus-Ähnlichkeit nicht unbedacht“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kosinus-Ähnlichkeit, eine Methode zum Vergleichen von Vektoren, kann irreführend sein, wenn sie ohne Verständnis des Kontexts verwendet wird, da sie möglicherweise semantische Ähnlichkeiten nicht genau erfasst. - Einbettungen, wie die von word2vec oder Satz-Einbettungen von großen Sprachmodellen (LLMs), erfordern eine sorgfältige und gezielte Verwendung, um sicherzustellen, dass sie die gewünschten Beziehungen widerspiegeln. - Um die Ergebnisse der Vektorähnlichkeit zu verbessern, sollten Sie in Betracht ziehen, LLMs direkt zu verwenden, aufgabenspezifische Einbettungen durch Feinabstimmung zu erstellen und sicherzustellen, dass der Text sauber ist und die Eingabeaufforderungen gut gestaltet sind, bevor sie eingebettet werden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Verwenden Sie die Kosinus-Ähnlichkeit nicht unbedacht“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Nevada-Gericht stoppt Polizeinutzung von Bundes-Schlupfloch für zivilrechtliche Einziehung“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Nevada-Gericht stoppt Polizeinutzung von Bundes-Schlupfloch für zivilrechtliche Einziehung“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„TikTok bereitet sich auf die Abschaltung in den USA am Sonntag vor“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„TikTok bereitet sich auf die Abschaltung in den USA am Sonntag vor“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Erstellen Sie Hörbücher aus E-Books mit Kokoro-82M“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Kokoro v0.19 ist ein neues Text-to-Speech-Modell mit 82 Millionen Parametern, das hochwertige Audioausgabe in mehreren Sprachen bietet, darunter amerikanisches und britisches Englisch, Französisch, Koreanisch, Japanisch und Mandarin.“</li>
<li>„Claudio Santini entwickelte Audiblez, ein Tool, das E-Books in Hörbücher umwandelt, indem es Kokoro verwendet, .epub-Dateien verarbeitet und Audiodateien generiert, mit einer Umwandlungszeit von etwa 2 Stunden für ein Buch mit 100.000 Wörtern auf einem M2 MacBook Pro.“</li>
<li>„Audiblez erfordert die Installation über pip, unterstützt verschiedene Sprachen und Stimmen und benötigt ffmpeg zur Erstellung von .m4b-Dateien. Das Tool ist auf GitHub für weitere Entwicklung und Verbesserungen verfügbar.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Erstellen Sie Hörbücher aus E-Books mit Kokoro-82M“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Verkehrsschilder, die Menschen helfen, die Strahlenbelastung in kontaminierten Gebieten zu begrenzen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Handbuch für einheitliche Verkehrssteuerungsgeräte (MUTCD) enthält Zeichen aus der Zeit des Kalten Krieges, wie „HALTEN SIE DIE HÖCHSTSICHERE GESCHWINDIGKEIT EIN“, die für radiologische Kontaminationszonen vorgesehen sind.“</li>
<li>„Diese Schilder waren Teil der Zivilschutzstrategien, um die Bürger während eines potenziellen nuklearen Weltuntergangs zu schützen, obwohl sie nie genutzt wurden.“</li>
<li>„Einige dieser Schilder sind immer noch im MUTCD als Notfallmanagement-Schilder enthalten und heben die historischen Ängste und Vorbereitungsbemühungen aus dieser Zeit hervor.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Verkehrsschilder, die Menschen helfen, die Strahlenbelastung in kontaminierten Gebieten zu begrenzen“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„WTF geschah 1971? (2019)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„WTF geschah 1971? (2019)“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie rqlite getestet wird“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„rqlite ist eine leichtgewichtige verteilte Datenbank, die SQLite und Raft kombiniert und sich durch eine strukturierte Teststrategie auf Zuverlässigkeit und Qualität konzentriert. - Die Teststrategie folgt der Testpyramide, wobei der Schwerpunkt auf Unit-Tests für isolierte Komponenten, Integrationstests für die Validierung auf Systemebene und minimalen End-to-End-Tests für grundlegende Funktionsprüfungen liegt. - Wichtige Erkenntnisse aus dem Testansatz von rqlite sind, früh mit dem Testen zu beginnen, den Testcode zu vereinfachen und Determinismus sicherzustellen, was hilft, hohe Qualität mit minimalem Aufwand zu erhalten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Wie rqlite getestet wird“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meine Website in einfachem HTML und CSS neu schreiben“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor hat seine Website mit einfachem HTML und CSS neu aufgebaut und sich von SvelteKit entfernt, um die Seite zu vereinfachen und sie auf Cloudflare Pages zu hosten. - Sie nutzten Pandoc zur Umwandlung von Markdown in HTML und Python für das Scripting, was zu einer kleineren Website führte und die Asset-Größe von ~356kb auf ~88kb reduzierte. - Das Projekt hob Herausforderungen wie Code-Duplikation und das Fehlen von Live-Reloading hervor, mit Plänen, Webkomponenten und FastAPI zu erkunden, um diese Probleme anzugehen, was möglicherweise als Vorlage für andere dienen könnte, die eine frameworkfreie Website mit Markdown-Posts anstreben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Meine Website in einfachem HTML und CSS neu schreiben“</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Snyk-Sicherheitsforscher setzt bösartige NPM-Pakete ein, die auf cursor.com abzielen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Snyk-Sicherheitsforscher veröffentlichte bösartige NPM-Pakete, die auf Cursor.com, ein KI-Coding-Unternehmen, abzielen, um Systemdaten zu sammeln und an einen von Angreifern kontrollierten Dienst zu senden.“</li>
<li>„Die Pakete, die als „cursor-retrieval“, „cursor-always-local“ und „cursor-shadow-workspace“ identifiziert wurden, wurden vom OpenSSF-Paketanalysescanner markiert, was zu den Warnungen MAL-2025-27, MAL-2025-28 und MAL-2025-29 führte.“</li>
<li>„Dieser Vorfall unterstreicht die Bedeutung der Überprüfung von NPM-Paketen vor der Installation, um potenzielle Sicherheitsbedrohungen zu vermeiden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Snyk-Sicherheitsforscher setzt bösartige NPM-Pakete ein, die auf cursor.com abzielen.“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich bin zu Firefox gewechselt und habe nie zurückgeblickt.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Firefox wird für seine überlegene Tab-Verwaltung, die integrierte Pocket-Funktion zum Speichern von Links und ein datenschutzorientiertes E-Mail-Relay gelobt, was es zu einer starken Alternative zu Chrome macht. - Zusätzliche Funktionen wie ein benutzerfreundliches Screenshot-Tool, ein ChatGPT-Button, Bild-in-Bild, anpassbare Suchoptionen und sanftes Scrollen verbessern das Surferlebnis. - Obwohl Firefox die Web-App-Funktion von Chrome fehlt, machen sein durchdachtes Design und der reduzierte Ressourcenbedarf es für einige Benutzer zur bevorzugten Wahl.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Ich bin zu Firefox gewechselt und habe nie zurückgeblickt.“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sonos-CEO tritt nach Debakel mit App-Update zurück“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Sonos-CEO tritt nach Debakel mit App-Update zurück“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Im Bauch des MrBeast“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Im Bauch des MrBeast“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„GitHub-Git-Operationen sind ausgefallen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„GitHub erlebte am 13. Januar 2025 einen Ausfall der Git-Operationen aufgrund einer Konfigurationsänderung, die den internen Load Balancer betraf und von 23:35 bis 00:24 UTC andauerte. - Das Problem wurde durch Rückgängigmachen der Konfigurationsänderung behoben, und GitHub arbeitet daran, die Überwachungs- und Bereitstellungsprozesse zu verbessern, um ähnliche Vorfälle zu verhindern. - Der Ausfall betraf auch die Dienste GitHub Actions und Pages, was die miteinander verbundene Natur ihrer Plattformdienste verdeutlicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„GitHub-Git-Operationen sind ausgefallen“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ZFS 2.3 veröffentlicht mit ZFS raidz-Erweiterung“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„OpenZFS 2.3.0 wurde veröffentlicht und führt bedeutende Funktionen wie RAIDZ-Erweiterung, schnelle Deduplizierung, direkte Ein-/Ausgabe, JSON-Ausgabe und Unterstützung für lange Dateinamen ein. - Die Veröffentlichung umfasst wesentliche Fehlerbehebungen und Leistungsverbesserungen, die mit Linux-Kernen 4.18 - 6.12 und FreeBSD-Versionen 13.3, 14.0 - 14.2 kompatibel sind. - Das Update ist eine gemeinsame Anstrengung von 134 Mitwirkenden, mit umfassender Dokumentation und einem Änderungsprotokoll zur Überprüfung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„ZFS 2.3 veröffentlicht mit ZFS raidz-Erweiterung“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Webtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- und Arch-Container mit vollständigen Desktop-Umgebungen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Linuxserver/webtop bietet Container basierend auf Alpine, Ubuntu, Fedora und Arch mit vollständigen Desktop-Umgebungen, die über Webbrowser zugänglich sind und sowohl die x86-64- als auch die arm64-Architekturen unterstützen.“</li>
<li>„Benutzer können aus verschiedenen Desktop-Umgebungen wie XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox und IceWM auswählen, indem sie spezifische Image-Tags verwenden und über festgelegte URLs auf den Webtop zugreifen.“</li>
<li>„Sicherheitsfunktionen umfassen die seccomp-Option von Docker und die Einrichtung der Authentifizierung, mit Anpassungsoptionen über Umgebungsvariablen und Unterstützung für GPU-Beschleunigung mit Open-Source-Treibern.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Webtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- und Arch-Container mit vollständigen Desktop-Umgebungen“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„1 von 5 Online-Stellenanzeigen ist entweder gefälscht oder wird nie besetzt, wie eine Studie herausfand.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine aktuelle Studie zeigt, dass 20 % der Online-Stellenanzeigen entweder gefälscht sind oder unbesetzt bleiben, was die Frustration der Arbeitssuchenden erhöht. - Dieser Trend der „Geisterjobs“ könnte eine Taktik von Unternehmen sein, um ein Wachstumsbild zu projizieren. - Jobplattformen wie Greenhouse und LinkedIn haben Jobverifizierungsdienste eingeführt, um Nutzern bei der Identifizierung echter Jobmöglichkeiten zu helfen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„1 von 5 Online-Stellenanzeigen ist entweder gefälscht oder wird nie besetzt, wie eine Studie herausfand.“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Eine Kreuzung unsicher für Fußgänger machen, um Fahrern Sekunden zu sparen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Eine Kreuzung unsicher für Fußgänger machen, um Fahrern Sekunden zu sparen“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„PostgreSQL ist das Datenbankverwaltungssystem des Jahres 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„PostgreSQL wurde von DB-Engines zum DBMS des Jahres 2024 gekürt und hat diese Auszeichnung zum fünften Mal erhalten, wobei es 423 andere Datenbankmanagementsysteme übertroffen hat.“</li>
<li>„PostgreSQL, mit einer Geschichte von fast 35 Jahren, setzt seine Innovationen fort, wie in den jüngsten Verbesserungen von PostgreSQL 17 zu sehen ist, das im September 2024 veröffentlicht wurde.“</li>
<li>„Snowflake und Microsoft sicherten sich den zweiten bzw. dritten Platz, wobei Snowflake für seine cloudbasierte Datenlagerung und Multi-Cloud-Unterstützung bekannt ist, während Microsoft über Azure SQL Database und SQL Server robuste verwaltete relationale Datenbanken anbietet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„PostgreSQL ist das Datenbankverwaltungssystem des Jahres 2024“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Googles OAuth-Login schützt nicht vor dem Kauf einer gescheiterten Startup-Domain“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Googles OAuth-Login schützt nicht vor dem Kauf einer gescheiterten Startup-Domain“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mit Programmierkenntnissen passives Einkommen erzielen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor wechselte von einer CTO-Rolle zu einem Solopreneur und verdiente erfolgreich mehr durch ein Portfolio von Softwareprodukten.“</li>
<li>„Zu den wichtigsten Strategien gehören der Fokus auf tiefgehende Arbeit, der Beginn mit kleinen Projekten, schnelles Iterieren und die Widmung von Zeit für Marketingbemühungen.“</li>
<li>„Die Reise betont die Widerstandsfähigkeit angesichts von Unsicherheiten, hebt jedoch die unvergleichliche Autonomie und Freiheit dieses Karrierewegs hervor und ermutigt diejenigen mit Programmierkenntnissen, ihn für passives Einkommen in Betracht zu ziehen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Mit Programmierkenntnissen passives Einkommen erzielen“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Spanien schlägt 100% Steuer auf von Nicht-EU-Bürgern gekaufte Immobilien vor“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Spanien erwägt eine 100%ige Steuer auf Immobilienkäufe durch Nicht-EU-Bürger, um die Wohnungsnot zu bekämpfen und spekulative Käufe einzudämmen.“</li>
<li>„Der Vorschlag von Premierminister Pedro Sánchez umfasst die Ausweitung des sozialen Wohnungsbaus und die Regulierung von Touristenvermietungen, um das Ungleichgewicht zwischen Wohnungspreisen und Einkommen anzugehen.“</li>
<li>„Die Zukunft des Vorschlags als Gesetz ist ungewiss, da einige Analysten ihn eher als Abschreckung für ausländische Investoren denn als garantierte gesetzliche Änderung betrachten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Spanien schlägt 100% Steuer auf von Nicht-EU-Bürgern gekaufte Immobilien vor“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Apple wird bald 'Made in America'-Chips aus der TSMC-Fabrik in Arizona erhalten.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Apple testet Prozessoren aus TSMCs Anlage in Arizona und plant die Massenproduktion bis zum ersten Quartal, was TSMC möglicherweise zum ersten US-Kunden für lokal hergestellte Chips machen könnte. - Diese Initiative zielt darauf ab, die Unabhängigkeit der USA im Bereich Silizium zu stärken und die Abhängigkeit von Taiwan zu verringern, das anfällig für geopolitische und natürliche Risiken ist. - TSMCs Fabrik in Arizona soll fortschrittliche 3nm- und 2nm-Chips produzieren, mit laufenden Bemühungen zur Verbesserung der lokalen Rekrutierung und Partnerschaften mit US-Universitäten, obwohl die Verpackung zunächst in Taiwan erfolgen wird, bis die Anlage in Peoria betriebsbereit ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Apple wird bald &apos;Made in America&apos;-Chips aus der TSMC-Fabrik in Arizona erhalten.“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„43.000 weniger Fahrer auf den Straßen Manhattans, nachdem die Staugebühr aktiviert wurde“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nach der Einführung der Staugebühr gab es einen Rückgang von 7,5 % bei den Fahrern, die unterhalb der 60. Straße nach Manhattan einfahren, was 43.000 weniger Fahrer an jedem Wochentag entspricht.“</li>
<li>„Die Verringerung des Verkehrs hat den Verkehrsfluss verbessert und die Busgeschwindigkeiten erhöht, wobei einige Expressbusse eine höhere Fahrgastzahl verzeichnen.“</li>
<li>„Die Metropolitan Transportation Authority (MTA) verwendet die Mauterlöse, die auf jährlich 500 Millionen Dollar geschätzt werden, für Verbesserungen im öffentlichen Nahverkehr, trotz einiger politischer Opposition.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„43.000 weniger Fahrer auf den Straßen Manhattans, nachdem die Staugebühr aktiviert wurde“</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Das herausragende Merkmal von Uv ist die einfache Erstellung von Ad-hoc-Umgebungen.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Uv bietet ein einzigartiges Feature, das das Ad-hoc-Scripting in Python vereinfacht, indem es das Abhängigkeits- und Umweltmanagement optimiert. - Benutzer können einen einzigen Befehl ausführen, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, um Skripte auszuführen, ohne die globale Umgebung zu verändern. - Diese Benutzerfreundlichkeit und Einprägsamkeit macht uv zu einer attraktiven Option für das Management von Python-Paketen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Das herausragende Merkmal von Uv ist die einfache Erstellung von Ad-hoc-Umgebungen.“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich habe meine Social-Media-Konten gelöscht“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor hat seine Social-Media-Konten gelöscht, da er Bedenken hatte, dass Plattformen wie Meta und Twitter den Profit über ethische Überlegungen stellen.“</li>
<li>„Hervorgehobene Themen umfassen Mark Zuckerbergs Entscheidung, Faktenprüfer abzuschaffen und mit Trump zusammenzuarbeiten, sowie Elon Musks umstrittene Handlungen, die zu einem toxischen Umfeld beitragen.“</li>
<li>„Der Autor betont die negativen Auswirkungen von sozialen Medien auf die psychische Gesundheit, insbesondere bei Teenagern, und erkundet vorsichtig Alternativen wie Bloggen und neue Plattformen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Ich habe meine Social-Media-Konten gelöscht“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Recht auf Root-Zugriff“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Verbraucher sollten das Recht haben, jede Software auf Geräten zu installieren, die sie besitzen, aber Unternehmen sperren oft Bootloader und beschränken den Root-Zugriff, was die Kontrolle der Benutzer einschränkt. - Obwohl Sicherheit ein berechtigtes Anliegen ist, werden diese Einschränkungen als verbraucherfeindlich und wettbewerbswidrig angesehen, da sie zur Elektroschrottproduktion beitragen und Reparaturoptionen einschränken. - Befürworter schlagen vor, dass ein „Recht auf Root-Zugriff“ in die Diskussionen über das Recht auf Reparatur aufgenommen werden sollte, mit Ausnahmen für kritische Systeme, bei denen die Risiken zu hoch sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Recht auf Root-Zugriff“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom (1993) in einer PDF“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Entwickler hat einen Doom-Source-Port erstellt, der innerhalb einer PDF-Datei funktioniert, inspiriert von einem ähnlichen Tetris-Projekt. - Das Projekt verwendet eine ältere Version von Emscripten, um C-Code in asm.js zu kompilieren, was es ermöglicht, im JavaScript-Laufzeitumfeld der PDF zu laufen. - Die Implementierung umfasst ein 6-Farben-Monochrom-Display und ist nur mit Chromium-basierten Browsern kompatibel, die die PDFium-Engine verwenden.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Doom (1993) in einer PDF“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Debugging: Unverzichtbare Regeln zur Lösung selbst der schwer fassbarsten Probleme (2004)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„David A. Wheeler rezensiert „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems“ von David J. Agans und hebt es als klassische Ressource für Entwickler hervor.“</li>
<li>„Das Buch betont grundlegende Debugging-Prinzipien, die sowohl für Anfänger als auch für erfahrene Entwickler anwendbar sind, und verwendet praktische Beispiele sowie reale „Kriegsgeschichten“, um seine neun zentralen Regeln zu veranschaulichen.“</li>
<li>„Wheeler lobt das Buch für seinen Fokus auf Datenerfassung und den Umgang mit intermittierenden Problemen, obwohl er den Wunsch nach spezifischeren Werkzeugempfehlungen äußert. Letztendlich empfiehlt er es für seine zeitlosen Einblicke in die Fehlersuche.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Debugging: Unverzichtbare Regeln zur Lösung selbst der schwer fassbarsten Probleme (2004)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Wie ließen sie Autos in alten Filmen auseinanderfallen (2017)“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Wie ließen sie Autos in alten Filmen auseinanderfallen (2017)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Standardmuster in wahlbasierten Spielen (2015)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Blogbeitrag von Sam Kabo Ashwell untersucht wiederkehrende Designmuster in wahlbasierten Spielen, darunter Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck und andere, die das Gameplay und die Erzählstruktur beeinflussen.“</li>
<li>„Diese Muster beeinflussen das Spielerlebnis und den Fortschritt der Geschichte, wobei Beispiele aus interaktiver Fiktion ihre Anwendung veranschaulichen.“</li>
<li>„Der Beitrag stellt fest, dass diese Muster flexibel sind und sich überschneiden können, anstatt strikte Kategorien im Spieldesign zu sein.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Standardmuster in wahlbasierten Spielen (2015)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Der kostenlose Film: Bild-für-Bild, handgezeichnete Reproduktion von „Bee Movie“ (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„MSCHF Interactive hat „The FREE Movie“ gestartet, ein kollaboratives Projekt, bei dem Nutzer den BEE Movie Bild für Bild nachstellen, wobei bereits 92 % der Bilder fertiggestellt sind.“</li>
<li>„Teilnehmer können sich aktiv beteiligen, indem sie ihre Beiträge zum Projekt zeichnen, löschen und in der Vorschau anzeigen.“</li>
<li>„Das nächste ehrgeizige Projekt, das von MSCHF Interactive geplant ist, ist eine Bild-für-Bild-Nachbildung des Films DUNE.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Der kostenlose Film: Bild-für-Bild, handgezeichnete Reproduktion von „Bee Movie“ (2023)“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Disco Elysium Entdecker“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Das Disco Elysium Explorer Project ermöglicht es Nutzern, Dialoge aus dem Spiel Disco Elysium zu visualisieren und anzuhören, wobei alle Rechte beim Studio ZA/UM liegen. - Das Projekt bietet Funktionen wie das Durchsuchen von Dialogen, das Erstellen von Gesprächen und deren Visualisierung, um das interaktive Erlebnis zu verbessern. - Es unterstützt mehrere Sprachen, darunter Chinesisch, Deutsch und Koreanisch, was es einem breiteren Publikum zugänglich macht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Disco Elysium Entdecker“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Wenn wir die beste Produktentwicklungsorganisation hätten, wie würde sie aussehen?“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Keynote auf der Regional Scrum Gathering Tokyo vom VP of Engineering konzentrierte sich auf die Schlüsselelemente einer erfolgreichen Produktentwicklungsorganisation: Menschen, interne Qualität, Liebenswürdigkeit, Sichtbarkeit, Agilität und Rentabilität.“</li>
<li>„Betonte die Bedeutung, Top-Talente anzuziehen, die interne Qualität durch Abfallreduzierung aufrechtzuerhalten und die Attraktivität des Produkts sicherzustellen, indem die Bedürfnisse der Interessengruppen verstanden werden.“</li>
<li>„Hervorgehoben wurde der Einsatz von Extreme Programming (XP) und Fluid Scaling Technology (FaST), um Agilität und Anpassungsfähigkeit zu verbessern und gleichzeitig Produkte mit den Geschäftszielen für Rentabilität in Einklang zu bringen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Wenn wir die beste Produktentwicklungsorganisation hätten, wie würde sie aussehen?“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Live-London-Underground-/Bus-Karten aufgrund von TfL-Markenbeschwerde entfernt“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Im Juni 2010 wurde eine Live-Karte der Londoner U-Bahn erstellt, die die offene Daten-API von Transport for London (TfL) nutzte und an Popularität sowie mediale Aufmerksamkeit gewann.“</li>
<li>„Am 7. Januar 2025 forderte TfL die Entfernung der Karte aufgrund von Markenrechtsbedenken, was zu ihrer Einstellung führte, trotz möglicher Anpassungen.“</li>
<li>„Die Website des Erstellers, traintimes.org.uk, bleibt aktiv, und aktuelle Businformationen sind auf bustimes.org verfügbar.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Live-London-Underground-/Bus-Karten aufgrund von TfL-Markenbeschwerde entfernt“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qubes OS: Ein einigermaßen sicheres Betriebssystem“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Qubes OS ist ein hochsicheres Betriebssystem, das von Experten, darunter Edward Snowden, für seine starken Isolationsfähigkeiten empfohlen wird und sich somit für sensible Aufgaben eignet. - Es unterstützt das Ausführen mehrerer Betriebssysteme und integriert sich mit Whonix, um die Privatsphäre der Nutzer zu verbessern, was es für Journalisten und Organisationen wie die Freedom of the Press Foundation attraktiv macht. - Die Qubes-Community ist offen für Neulinge und bietet Unterstützung, Ressourcen sowie Möglichkeiten zur Mitwirkung oder Spende.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Qubes OS: Ein einigermaßen sicheres Betriebssystem“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Canva-Ausfall: eine weitere Geschichte von Sättigung und Resilienz“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Canva-Ausfall wurde durch die Bereitstellung einer neuen Editor-Seitenversion verursacht, was zu einem „thundering herd“-Effekt mit 1,5 Millionen Anfragen pro Sekunde führte, die das API-Gateway überwältigten. - Eine veraltete Verkehrsregel leitete den Benutzerverkehr über das öffentliche Internet, was zu hoher Latenz und einem Rückstau führte, während ein bekanntes Leistungsproblem im API-Gateway die Situation verschlimmerte. - Canva-Ingenieure griffen manuell ein, indem sie die Kapazität erhöhten und die Firewall von Cloudflare nutzten, um den Verkehr vorübergehend zu blockieren, was die Bedeutung menschlichen Eingreifens bei der Bewältigung von Systemleistungsproblemen während Krisen unterstreicht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Der Canva-Ausfall: eine weitere Geschichte von Sättigung und Resilienz“</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hören Sie auf, zu versuchen, einen Anruf mit mir zu vereinbaren“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Neue Serviceversuche führen oft zu hartnäckigen Nachfassaktionen und Marketing-E-Mails, wodurch die anfängliche Kontaktaufnahme in unaufhörliche Verkaufsargumente verwandelt wird.“</li>
<li>„Der Verkaufsprozess ist oft mühsam und zeitaufwendig, insbesondere in großen Unternehmen, wobei Produkte häufig nicht den Erwartungen entsprechen und nur begrenzte Unterstützung bieten.“</li>
<li>„Kunden wechseln oft zu besseren Open-Source-Alternativen, was trotz Bemühungen um Kundenbindung zu einem stillen Abschied vom ursprünglichen Service führt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Hören Sie auf, zu versuchen, einen Anruf mit mir zu vereinbaren“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kenney.nl: Kostenlose Spielressourcen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Kenney.nl: Kostenlose Spielressourcen“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der illustrierte Leitfaden zu einem Doktortitel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein illustrierter Leitfaden wird verwendet, um neuen Doktoranden zu erklären, wie ein Doktortitel die Grenze des menschlichen Wissens erweitert, symbolisiert als eine kleine Delle.“</li>
<li>„Der Erlös aus dem gedruckten Leitfaden unterstützt die Forschung zu genetischen Störungen, motiviert durch die persönliche Verbindung des Autors zur seltenen Erkrankung seines Sohnes.“</li>
<li>„Der Leitfaden ist unter Creative Commons lizenziert, was das Teilen mit Namensnennung erlaubt, und ist in mehreren Sprachen verfügbar.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Der illustrierte Leitfaden zu einem Doktortitel“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Warum ich mich für Common Lisp entschieden habe“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor wechselte von Clojure zu Common Lisp aufgrund von Frustrationen über die langsamen Startzeiten von Clojure für Kommandozeilenanwendungen (CLI) und der wahrgenommenen mangelnden Besorgnis der Community.“</li>
<li>„Common Lisp wurde aufgrund seiner Fähigkeit ausgewählt, schnell startende eigenständige ausführbare Dateien zu erstellen, seiner Kompatibilität mit dem Vim-Texteditor, seiner Unterstützung auf Windows, Mac und Linux sowie seiner starken Community und seinem Ökosystem.“</li>
<li>„Der Autor teilt seine Erfahrungen, um Neulingen zu helfen, die Vorteile von Common Lisp zu verstehen und wie sie sich an die effektive Nutzung angepasst haben.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Warum ich mich für Common Lisp entschieden habe“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„KI-Gründer werden die bittere Lektion lernen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Historisch gesehen haben allgemeine KI-Ansätze spezialisierte übertroffen, wie in Bereichen wie Spracherkennung und Computer Vision zu sehen ist. - Richard Suttons „The Bitter Lesson“ betont, dass allgemeine Methoden, die auf Berechnungen basieren, effektiver sind als solche, die auf menschlichem Fachwissen beruhen. - Der Beitrag schlägt vor, dass KI-Gründer sich darauf konzentrieren sollten, Produkte zu schaffen, die Modellverbesserungen nutzen, anstatt die aktuellen Modellbeschränkungen auszugleichen, da dies eine nachhaltigere Strategie ist.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„KI-Gründer werden die bittere Lektion lernen“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aaron Swartz und Sam Altman“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Aaron Swartz und Sam Altman“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Offensichtliche Dinge, die C tun sollte“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Dlang-Community hat einen C-Compiler in den D-Compiler integriert, bekannt als ImportC, um ungelöste Probleme im Standard-C, jetzt bei C23, anzugehen. - ImportC ermöglicht es, Funktionen zur Kompilierzeit auszuführen, was Kompilierzeit-Unit-Tests ohne separate Builds erleichtert. - Es unterstützt auch das Vorwärtsreferenzieren und das Importieren von Deklarationen ohne .h-Dateien, was den Entwicklungsprozess vereinfacht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Offensichtliche Dinge, die C tun sollte“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Die dunkelsten und klarsten Himmel der Welt sind durch ein industrielles Megaprojekt gefährdet.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die Europäische Südsternwarte (ESO) ist besorgt über einen vorgeschlagenen Industriekomplex von AES Andes in der Nähe ihres Paranal-Observatoriums in Chile, der Lichtverschmutzung verursachen könnte, die die astronomische Forschung beeinträchtigt. - Das Paranal-Observatorium ist entscheidend für Projekte wie das Extremely Large Telescope (ELT), was die Bedeutung der Erhaltung des dunklen Himmels unterstreicht. - Die ESO setzt sich für die Verlegung des Industrieprojekts ein, um die Umgebung des Observatoriums zu schützen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Die dunkelsten und klarsten Himmel der Welt sind durch ein industrielles Megaprojekt gefährdet.“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Schlechter Apfel, aber es sind 6.500 Regexes, nach denen ich in Vim suche“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein „Bad Apple“-Video wurde im Texteditor Vim mithilfe von Suchanfragen nachgebildet, wobei jedes der 6.500 Frames als 120x90 Raster aus Binärziffern dargestellt wurde.“</li>
<li>„Python wurde verwendet, um die Frames zu verarbeiten, und verschiedene Algorithmen wurden getestet, um die Suchstrings für eine bessere Leistung in Vim zu optimieren.“</li>
<li>„Das Projekt war ein kreatives Experiment, das im Recurse Center durchgeführt wurde und die Verwendung von Vim-Makros demonstrierte, um das Video durch das Durchlaufen von Suchmustern abzuspielen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Schlechter Apfel, aber es sind 6.500 Regexes, nach denen ich in Vim suche“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Adobes Lightroom-Funktion 'KI-Entfernen' fügte einem Foto eines fliegenden Vogels ein Bitcoin hinzu“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Adobes Lightroom-Funktion &apos;KI-Entfernen&apos; fügte einem Foto eines fliegenden Vogels ein Bitcoin hinzu“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mullenweg schließt WordPress-Nachhaltigkeitsteam, was einen Aufschrei auslöst“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Matt Mullenweg, Mitbegründer von WordPress, hat das WordPress-Nachhaltigkeitsteam aufgelöst, was zu erheblichen Gegenreaktionen aus der Gemeinschaft geführt hat.“</li>
<li>„Das Team wurde aufgelöst, nachdem der Teamvertreter Thijs Buijs zurückgetreten war und dabei Führungsprobleme anführte, sowie aufgrund von Mullenwegs Behauptung, dass das Team seine Ziele nicht erreichte.“</li>
<li>„Kritiker haben Mullenweg der Heuchelei beschuldigt, da er die Gründung des Teams ursprünglich unterstützte, und die Auflösung hat Bedenken hinsichtlich der Zukunft von Nachhaltigkeitsinitiativen innerhalb von WordPress aufgeworfen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Mullenweg schließt WordPress-Nachhaltigkeitsteam, was einen Aufschrei auslöst“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IP-Adressen bis 2024“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel von Geoff Huston bietet ein jährliches Update zu IP-Adressen und konzentriert sich auf den langsamen Übergang von IPv4 zu IPv6, trotz des vorhergesagten Bedarfs an einem größeren Adressraum.“</li>
<li>„Es wird die Erschöpfung der IPv4-Adressen, die Rolle von Adressübertragungen und die Herausforderungen bei der Einführung von IPv6 erörtert, wobei die Fragmentierung und Marktdynamik der IPv4-Adressen hervorgehoben werden.“</li>
<li>„Das Stück untersucht die Trends bei der Zuweisung von IPv6, weist auf regionale Unterschiede und die Auswirkungen großer Zuweisungen hin und reflektiert über die breiteren Implikationen für die Zukunft des Internets, einschließlich Netzneutralität und Marktkonsolidierung.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„IP-Adressen bis 2024“</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Seien Sie sich des Makefile-Effekts bewusst“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der „Makefile-Effekt“ beschreibt die Praxis von Ingenieuren, bestehende komplexe Konfigurationen wie Makefiles zu kopieren und zu modifizieren, anstatt neue von Grund auf zu erstellen. - Dieser Ansatz ist in verschiedenen Systemen verbreitet, wie z.B. Continuous Integration/Continuous Deployment (CI/CD)-Konfigurationen und Build-Systemen, und kann auf übermäßig komplexe oder schlecht gestaltete Werkzeuge hinweisen. - Obwohl nicht von Natur aus negativ, kann der Makefile-Effekt das Lernen behindern, die Sicherheit verkomplizieren und zu ineffizientem Debugging führen, was die Notwendigkeit für eine durchdachte Werkzeuggestaltung unterstreicht, die Konfigurierbarkeit und Benutzerfreundlichkeit berücksichtigt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Seien Sie sich des Makefile-Effekts bewusst“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Portale und Quake“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Artikel ist der erste in der Serie „Demystifying the PVS“ und konzentriert sich auf das vorkomputierte Sichtbarkeitssystem von Quake, um das Überzeichnen zu adressieren, bei dem Pixel mehrfach gerendert werden. - Quake verwendet Portal-Culling und potenziell sichtbare Sets (PVS), indem es die Welt in Zellen und Portale unterteilt und die Sichtbarkeit vorkomputiert, um das Rendering zu optimieren. - Der Artikel führt die Portal- und Leaf-Klassen in vis.py ein, einer Python-Neuimplementierung des Sichtbarkeitsalgorithmus von Quake, und hebt die Verwendung einer Blatt-zu-Blatt-Sichtbarkeitsmatrix hervor.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Portale und Quake“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Phi-4 Fehlerbehebungen“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Phi-4 Fehlerbehebungen“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sehr falsche Mathematik“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Design- und Bauunternehmen machte auf Facebook einen mathematischen Fehler, indem es den Erdradius fälschlicherweise mit 4.333 Fuß berechnete, was zu einem stark unterschätzten Umfang von etwas mehr als 5 Meilen führte.“</li>
<li>„Der Fehler entstand durch die Berechnung von Bogenlängen, ohne den tatsächlichen Erdradius zu verwenden, der ungefähr 3.959 Meilen beträgt.“</li>
<li>„Der Beitrag hob hervor, dass der äußere Bogen weniger als 1 % länger war als der innere Bogen, was auf eine potenzielle Verkürzung der Flugzeit aufgrund des verringerten Luftwiderstands hindeutet.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Sehr falsche Mathematik“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gebäude-Kugel“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Bauble ist ein 3D-Modellierungs- und Rendering-Tool, das signierte Distanzfunktionen (SDFs) verwendet, um komplexe Formen und Animationen zu erstellen. - Ursprünglich ein einfaches System zur Generierung von GLSL-Shadern, wurde Bauble neu geschrieben, um Funktionen wie den Export von 3D-Modellen, interaktive Bearbeitung und benutzerdefinierte Beleuchtung zu integrieren. - Das Tool unterstützt jetzt die Einbettung ins Web, interaktive Vektorbearbeitung und bietet umfassende Dokumentation, was es für kreative Projekte und Benutzer, die sich für 3D-Design interessieren, zugänglich macht.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Gebäude-Kugel“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nahezu alle binären Suchvorgänge und Mergesorts sind fehlerhaft (2006)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Im Jahr 2006 identifizierte Joshua Bloch einen Fehler im Binärsuchalgorithmus, der ursprünglich in Jon Bentleys „Programming Pearls“ erwähnt wurde, bei dem ein Überlauf auftritt, wenn ‚low‘ und ‚high‘ den maximalen int-Wert überschreiten.“</li>
<li>„Dieser Fehler, der Arrays mit einer Länge von 2^30 oder mehr betrifft, war in den 1980er Jahren selten, ist aber heute häufiger und wirkt sich auch auf Mergesort und andere Teile-und-herrsche-Algorithmen aus.“</li>
<li>„Bloch empfiehlt, das Problem zu beheben, indem der Mittelpunkt als <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> berechnet wird. Er hebt die Herausforderungen hervor, fehlerfreien Code zu schreiben, und die Notwendigkeit gründlicher Tests.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Nahezu alle binären Suchvorgänge und Mergesorts sind fehlerhaft (2006)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Verfolgen Sie Ihre Geräte über das Apple FindMy-Netzwerk in Go/TinyGo“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Go Haystack ermöglicht die Verfolgung persönlicher Bluetooth-Geräte über Apples „Find My“-Netzwerk, ohne dass Apple-Hardware erforderlich ist, indem OpenHaystack und Macless-Haystack mit Go/TinyGo-Tools genutzt werden.“</li>
<li>„Benutzer können ihre eigenen Beacons mit TinyGo-Firmware auf Hardware wie Adafruit Bluefruit-Boards und BBC Microbit erstellen, wobei für die Einrichtung eine Apple-ID mit Zwei-Faktor-Authentifizierung (2FA) erforderlich ist.“</li>
<li>„Der Prozess umfasst die Installation des go-haystack-Tools, die Verwendung von Befehlen wie <code>haystack scan</code>, um Geräte zu lokalisieren, das Generieren von Schlüsseln, das Flashen des Geräts und das Hochladen einer JSON-Datei zu macless-haystack, um die Sichtbarkeit des Geräts in der Web-Benutzeroberfläche zu gewährleisten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Verfolgen Sie Ihre Geräte über das Apple FindMy-Netzwerk in Go/TinyGo“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Der Zustand von Vim“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Nach dem Tod des Vim-Gründers Bram Moolenaar im Jahr 2023 hat sich die Vim-Community neu organisiert, um die fortlaufende Entwicklung des Projekts sicherzustellen, wobei Christian Brabandt der derzeitige Betreuer ist. - Auf der VimConf 2024 wurde besprochen, dass das Team erweitert wurde, mit dem Fokus auf die Aktualisierung der Vim-Website, die Verwaltung der Sicherheit und die Verbesserung der Kommunikationskanäle. - Vim bleibt im Wartungsmodus, wobei die Bedürfnisse der Community priorisiert und neue Funktionen sorgfältig integriert werden, während weiterhin die ICCF Holland, eine von Moolenaar gegründete Wohltätigkeitsorganisation, unterstützt wird.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Z„Der Zustand von Vim“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Flattening von ASTs und anderen Compiler-Datenstrukturen (2023)“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Beitrag behandelt das Flattening von Datenstrukturen, eine Technik für Compiler, die abstrakte Syntaxbäume (ASTs) optimiert, indem sie ein einzelnes Array mit Indizes anstelle von Zeigern verwendet. - Diese Methode verbessert die Leistung durch eine bessere Speicherlokalität, verkleinert die Referenzgröße und vereinfacht das Speichermanagement, was in einem Mikrobenchmark zu einer 2,4-fachen Geschwindigkeitssteigerung führt. - Die Technik wird insbesondere in Rust-Projekten eingesetzt und bietet ergonomische Vorteile, wie eine einfachere Speicherverwaltung, und wird mit Bytecode-Interpretern verglichen, um weitere Leistungsverbesserungen zu erzielen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Flattening von ASTs und anderen Compiler-Datenstrukturen (2023)“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Entschlauen des Marshall Uxbridge Bluetooth-Lautsprechers“]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Entschlauen des Marshall Uxbridge Bluetooth-Lautsprechers“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Der Bot von OpenAI hat die Website dieses siebenköpfigen Unternehmens 'wie ein DDoS-Angriff' lahmgelegt.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Die E-Commerce-Website von Triplegangers erlebte einen DDoS-ähnlichen Angriff, da der Bot von OpenAI zehntausende Anfragen stellte, um über 65.000 Produktseiten zu scrapen. - Die Website hatte keine korrekt konfigurierte robots.txt-Datei, um solche Bots zu blockieren, was zu erhöhten AWS-Kosten und Bedenken hinsichtlich der Datensicherheit führte. - Dieser Vorfall unterstreicht die Bedeutung, dass KI-Unternehmen vor dem Scraping von Daten eine Erlaubnis einholen, und dient als Warnung für kleine Unternehmen, die Aktivität von KI-Bots zu überwachen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Z„Der Bot von OpenAI hat die Website dieses siebenköpfigen Unternehmens &apos;wie ein DDoS-Angriff&apos; lahmgelegt.“</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ich habe eine neue Superkraft erworben“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Ein Reddit-Nutzer entdeckte eine Technik, um Unterschiede in „Finde-den-Unterschied“-Rätseln leicht zu erkennen, indem er die Augen kreuzt, um ein drittes, schimmerndes Bild zu erzeugen.“</li>
<li>„Diese Methode lässt Unterschiede deutlicher werden, und der Benutzer hatte das Gefühl, es sei wie das Erlernen einer neuen Fähigkeit oder eines „Superkrafts“, nachdem er geübt hatte.“</li>
<li>„Der Benutzer teilte diese Technik mit anderen und ermutigte sie, es auszuprobieren, indem sie sich auf das mittlere Bild konzentrieren, das entsteht, wenn sie die Augen kreuzen.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Ich habe eine neue Superkraft erworben“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Visualisierung aller ISBNs“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Annas Archiv, die größte offene Bibliothek, hat alle ISBNs visualisiert, um den Fortschritt der Buchsicherungen zu verfolgen, und zeigt, dass bisher nur 16 % der Bücher gesichert sind.“</li>
<li>„Ein Kopfgeld von 10.000 $ wird für die Verbesserung der Zoomfähigkeit, Interaktivität und Benutzerfreundlichkeit der Visualisierung angeboten, mit Preisen für die drei besten Einsendungen, und der gesamte Code muss Open Source sein.“</li>
<li>„Diese Initiative ist entscheidend für die Bewahrung seltener Bücher, da Annas Archiv die größte offene Sammlung von Buchmetadaten enthält.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Visualisierung aller ISBNs“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Prognosen Scorecard, 01. Januar 2025“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Der Autor gibt ein jährliches Update zu den im Jahr 2018 gemachten Vorhersagen über selbstfahrende Autos, Robotik, KI, maschinelles Lernen und die menschliche Raumfahrt und plant, neue Vorhersagen für 2026-2036 zu machen.“</li>
<li>„Trotz bedeutender Entwicklungen in KI und selbstfahrenden Autos im Jahr 2024 bleiben volle Autonomie und der Ersatz menschlicher Arbeitsplätze durch KI in weiter Ferne, wobei eine Fernüberwachung durch Menschen für selbstfahrende Autos weiterhin notwendig ist.“</li>
<li>„Der Fortschritt der bemannten Raumfahrt verläuft langsam, da SpaceX&#39; Starship und NASAs Artemis mit Verzögerungen konfrontiert sind, während Blue Origins New Glenn kurz vor dem Start steht und der suborbitale Tourismus nur begrenzte Fortschritte zeigt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Z„Prognosen Scorecard, 01. Januar 2025“</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Ich musste meine Kurs-Tausch-Website entfernen oder ich wäre exmatrikuliert worden.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„JD Kaim, ein Informatikstudent, entwickelte HuskySwap, eine App, die den Handel mit Kursplätzen unter Studenten der University of Washington erleichtern soll. - Trotz ihres ursprünglichen Zwecks als Klassenprojekt erhielt Kaim eine „Verletzungsanzeige“ von der Universität, als er versuchte, die App in das offizielle Registrierungssystem zu integrieren. - Die Situation hat gemischte Reaktionen hervorgerufen, wobei einige die Maßnahmen der Universität kritisieren und andere Kaim Unterstützung und Ratschläge bieten, der optimistisch in Bezug auf zukünftige Unternehmungen und Berufsaussichten bleibt.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Ich musste meine Kurs-Tausch-Website entfernen oder ich wäre exmatrikuliert worden.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Das Konto von Luigi Mangione wurde auf Stack Overflow umbenannt.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Evan Carroll hebt die Auslöschung der Identität von Luigi Mangione auf Stack Overflow hervor, wo sein Konto ohne klare Begründung in „user4616250“ umbenannt wurde, was Bedenken hinsichtlich der Zuschreibung unter der Creative-Commons-Lizenz aufwirft.“</li>
<li>„Carrolls Untersuchung dieser Angelegenheit führte zu einem einjährigen Verbot von Stack Exchange, das er als Vergeltungsmaßnahme wahrnimmt, im Gegensatz zu anderen Plattformen wie GitHub und LinkedIn, die Mangione nicht gelöscht haben.“</li>
<li>„Die Situation unterstreicht eine einzigartige Haltung von Stack Exchange und fordert eine faire Behandlung von Mangione, der keines Verbrechens überführt wurde.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Das Konto von Luigi Mangione wurde auf Stack Overflow umbenannt.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sie müssen die Preiserhöhung für Microsoft 365 nicht bezahlen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Microsoft 365 hat seine Abonnementpreise um etwa 40 % erhöht und verweist auf die Integration seines KI-Tools Copilot, obwohl für den vollständigen Zugriff auf Copilot ein zusätzliches Abonnement erforderlich ist. - Kunden können die Preiserhöhung vermeiden, indem sie einen versteckten „Microsoft 365 Classic“-Plan wählen, der die alten Preise beibehält, aber nicht offen beworben wird. - Diese Situation verdeutlicht die Verwendung von „Dark Patterns“, bei denen Benutzeroberflächen so gestaltet sind, dass sie die Entscheidungen der Verbraucher manipulieren, was ethische Bedenken hinsichtlich Transparenz und Verbraucherrechten aufwirft.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Sie müssen die Preiserhöhung für Microsoft 365 nicht bezahlen“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Waldbrände in Los Angeles zwingen Tausende zur Evakuierung, NASA JPL geschlossen“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Waldbrände im Los Angeles County haben zur Evakuierung von 70.000 Menschen und Stromausfällen, die 400.000 Einwohner betreffen, geführt, wobei über 1.000 Gebäude zerstört und zwei Todesfälle gemeldet wurden. - Der kalifornische Gouverneur Gavin Newsom hat den Notstand ausgerufen und die Nationalgarde sowie Feuerwehrleute, darunter auch Gefangene, eingesetzt, um die Krise zu bewältigen. - Das Jet Propulsion Laboratory (JPL) der NASA ist bedroht, mit Notfallmaßnahmen und Notfallplänen zur Verlegung der Mars-Missionskontrolle, falls erforderlich.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Waldbrände in Los Angeles zwingen Tausende zur Evakuierung, NASA JPL geschlossen“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ein spielbares Tetris-Spiel in einer PDF-Datei“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Moderne PDF-Engines von Desktop-Browsern, wie PDFium und PDF.js, können JavaScript mit ausreichenden Ein-/Ausgabefähigkeiten unterstützen, um einfache Spiele wie Tetris zu erstellen.“</li>
<li>„Das Projekt demonstriert die Vielseitigkeit von PDF-Skripting, indem es Anmerkungsfelder für monochrome Pixel und ein Texteingabefeld für Tastatureingaben verwendet, trotz einiger Einschränkungen.“</li>
<li>„Die PDF-Datei ist im ASCII-Format verfügbar, sodass Benutzer sie in einem Texteditor öffnen oder den Quellcode auf GitHub anzeigen können.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Ein spielbares Tetris-Spiel in einer PDF-Datei“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Salesforce wird im Jahr 2025 keine weiteren Software-Ingenieure einstellen, sagt Marc Benioff“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Salesforce plant, im Jahr 2025 die Einstellung weiterer Software-Ingenieure zu stoppen, und führt dies auf einen Produktivitätsanstieg von 30 % durch Fortschritte in der KI zurück, wie CEO Marc Benioff erklärte. - Das Unternehmen wird sich auf sein KI-Produkt Agentforce konzentrieren und die Einstellung von Vertriebsmitarbeitern erhöhen, um den Kunden den Wert der KI zu vermitteln. - Trotz jüngster Entlassungen aufgrund von Überbesetzungen während der Pandemie erwartet Benioff in den nächsten fünf Jahren ein Unternehmenswachstum, mit bevorstehenden Veranstaltungen wie Japan Dreamin’ und Architect Dreamin’.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Salesforce wird im Jahr 2025 keine weiteren Software-Ingenieure einstellen, sagt Marc Benioff“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Steve Langasek, einer der führenden Köpfe von Ubuntu Linux, ist gestorben.“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Steve Langasek, ein prominenter Mitwirkender der Linux-Community, insbesondere bei Debian und Ubuntu, verstarb am 1. Januar 2025 im Alter von 45 Jahren. - Langasek war bekannt für seine bedeutenden Beiträge zur Systemadministration, Softwareentwicklung und Paketpflege, die Projekte wie Linux-PAM, Samba und OpenLDAP beeinflussten. - Seine Führungsqualitäten, Mentorschaft und Hingabe an Open-Source-Prinzipien wurden hoch geschätzt, wobei namhafte Persönlichkeiten wie Mark Shuttleworth und Dustin Kirkland seinen technischen Einblick und seinen Geist lobten.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z„Steve Langasek, einer der führenden Köpfe von Ubuntu Linux, ist gestorben.“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Factorio Blueprint-Visualizer“]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Eine neue Website wurde entwickelt, um Factorio-Blaupausen mithilfe von Vektorgrafiken (SVG) zu visualisieren, sodass Benutzer Blaupausen kunstvoll importieren und modifizieren können. - Das Tool unterstützt Factorio 2.0 und Factorio: Space Age, mit verbesserter Leistung, nachdem es von Python auf JavaScript portiert wurde. - Benutzer können die Zeichnungseinstellungen anpassen und das Tool für Text-zu-Bild-Generierung oder Stiftplotten nutzen, wobei Beiträge und Feedback erwünscht sind.“</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Z„Factorio Blueprint-Visualizer“</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
