<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 26 Nov 2024 19:20:17 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Amazon S3 προσθέτει τη λειτουργία Put-If-Match (Σύγκριση και Ανταλλαγή)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Amazon S3 εισάγει τις συνθήκες εγγραφής, επιτρέποντας ενημερώσεις μόνο εάν ένα αντικείμενο παραμένει αμετάβλητο, αποτρέποντας ταυτόχρονες αντικαταστάσεις μέσω της επαλήθευσης του ETag του αντικειμένου. - Αυτή η δυνατότητα, παρόμοια με την κεφαλίδα HTTP if-none-match, επιτρέπει στους πελάτες να χρησιμοποιούν την κεφαλίδα if-match για να εξασφαλίσουν τη συνέπεια του ETag πριν από την εγγραφή, βελτιώνοντας την αποδοτικότητα για κατανεμημένες εφαρμογές. - Διατίθεται χωρίς επιπλέον κόστος σε όλες τις περιοχές AWS, η υλοποίηση μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας το AWS SDK, API ή CLI, με περαιτέρω λεπτομέρειες στον Οδηγό Χρήστη S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΗ Amazon S3 προσθέτει τη λειτουργία Put-If-Match (Σύγκριση και Ανταλλαγή)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ψέματα που λέμε στον εαυτό μας για να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε το Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο ασκεί κριτική στη γλώσσα Golang, σημειώνοντας ότι ενώ διαθέτει ελκυστικά χαρακτηριστικά όπως ασύγχρονο runtime και συλλέκτη απορριμμάτων, έχει επίσης σημαντικά μειονεκτήματα, όπως η απουσία τύπων αθροίσματος και ανεπαρκής διαχείριση σφαλμάτων. Υποστηρίζει ότι η αντιληπτή απλότητα του Go μπορεί να είναι παραπλανητική, οδηγώντας σε κρυφές πολυπλοκότητες και προκλήσεις σε περιβάλλοντα παραγωγής, και τονίζει τη σημασία της αναγνώρισης αυτών των ζητημάτων αντί να υιοθετείται το Go αποκλειστικά για την ευκολία χρήσης του. Το άρθρο συγκρίνει το Go με το Rust, προτείνοντας ότι παρά τις προκλήσεις του Rust, παρέχει πιο ισχυρές λύσεις για τη διαχείριση της πολυπλοκότητας και την εξασφάλιση της ορθότητας του κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΨέματα που λέμε στον εαυτό μας για να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε το Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πολλές Ανακλήσεις του Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Tesla Cybertruck έχει υποστεί πολλαπλές ανακλήσεις από την κυκλοφορία του, με την τελευταία να αφορά ελαττωματικούς μετατροπείς κίνησης που επηρεάζουν πάνω από 2.400 μονάδες, προκαλώντας ανησυχίες για την αξιοπιστία του.</li>
<li>Παρά τα προβλήματα ποιότητας, ο μοναδικός σχεδιασμός του Cybertruck συνεχίζει να προσελκύει αγοραστές, αν και η αδυναμία του να πληροί τα ευρωπαϊκά πρότυπα ασφαλείας περιορίζει την εμβέλειά του στην αγορά.</li>
<li>Οι ανακλήσεις, ενώ δείχνουν την αποτελεσματικότητα των κανονισμών, μπορεί να βλάψουν τη φήμη της μάρκας Tesla, ειδικά δεδομένης της σημαντικής επιρροής του Elon Musk στους κανονισμούς των ΗΠΑ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΠολλές Ανακλήσεις του Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Y Combinator συχνά υποστηρίζει νεοφυείς επιχειρήσεις που αντιγράφουν άλλες εταιρείες του YC, δείχνουν τα δεδομένα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Y Combinator (YC), ένας εξέχων επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων, είναι γνωστή για την εκκίνηση επιτυχημένων εταιρειών όπως η Airbnb και η Stripe, αλλά πολλές από τις νεοφυείς επιχειρήσεις της δημιουργούν παρόμοια ή πανομοιότυπα προϊόντα με προηγούμενες εταιρείες της YC.</li>
<li>Η διαμάχη γύρω από την PearAI ανέδειξε αυτή την τάση, όπου η PearAI κατηγορήθηκε για αντιγραφή ενός άλλου προϊόντος της YC, ωστόσο ο CEO της YC, Garry Tan, υπερασπίστηκε την πρακτική, επικαλούμενος τη σημασία της επιλογής και της καινοτομίας.</li>
<li>Η ανάλυση του Deckmatch για τις τάσεις του YC δείχνει ότι δημοφιλείς κατηγορίες startup περιλαμβάνουν επεξεργαστές κώδικα AI, συστήματα PoS για εστιατόρια και εργαλεία επιχειρηματικής χρηματοδότησης, ενώ ορισμένοι τομείς όπως το crypto trading παρουσιάζουν μειωμένο ενδιαφέρον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΤο Y Combinator συχνά υποστηρίζει νεοφυείς επιχειρήσεις που αντιγράφουν άλλες εταιρείες του YC, δείχνουν τα δεδομένα.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διακοπή λειτουργίας του Fly.io – επιλύθηκε]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΔιακοπή λειτουργίας του Fly.io – επιλύθηκε</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια Σύντομη Εισαγωγή στην Τεχνολογία Lidar για Αυτοκίνητα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ενημερωτικό Δελτίο του Vik εξετάζει την τεχνολογία lidar στην αυτοκινητοβιομηχανία, η οποία είναι ζωτικής σημασίας για τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό λόγω της ικανότητάς της να παράγει εικόνες υψηλής ανάλυσης χρησιμοποιώντας υπέρυθρα λέιζερ. Το δελτίο συζητά τις αρχές λειτουργίας του lidar, συμπεριλαμβανομένων των επιλογών μήκους κύματος, των φωτοανιχνευτών και των τεχνικών μέτρησης απόστασης όπως το Time-of-Flight και το Frequency Modulated Continuous Wave. Εξετάζει επίσης διάφορα συστήματα lidar, όπως μηχανικές και στερεάς κατάστασης επιλογές, με στόχο τη μείωση του κόστους και την ενίσχυση της τεχνολογίας για ευρύτερη υιοθέτηση στα αυτόνομα οχήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΜια Σύντομη Εισαγωγή στην Τεχνολογία Lidar για Αυτοκίνητα</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρειάζεστε ταυτότητα για να διαβάσετε τους κανόνες του REAL-ID;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια προσπάθεια πρόσβασης στους νέους κανόνες ψηφιακής ταυτότητας της TSA αποκάλυψε προβλήματα με τον Νόμο REAL-ID, καθώς οι κανόνες δεν είναι δημόσια προσβάσιμοι και απαιτούν ταυτότητα για πρόσβαση, εγείροντας ανησυχίες για μυστικούς νόμους και τη δέουσα διαδικασία.</li>
<li>Τα πρότυπα ψηφιακής ταυτότητας της TSA, που προέρχονται από ιδιωτικά έγγραφα, περιλαμβάνουν πολύπλοκες αλληλεπιδράσεις μεταξύ εφαρμογών, συσκευών και κυβερνητικών υπηρεσιών, με ανησυχίες για την ιδιωτικότητα σχετικά με την καταγραφή της χρήσης ταυτότητας.</li>
<li>Ο συγγραφέας υποστηρίζει ότι οι πρακτικές της TSA παραβιάζουν τα δικαιώματα δημόσιας πρόσβασης και έχει αναφέρει το ζήτημα στο Γραφείο της Ομοσπονδιακής Εφημερίδας, ζητώντας την απόσυρση του κανόνα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΧρειάζεστε ταυτότητα για να διαβάσετε τους κανόνες του REAL-ID;</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια λύση στο πρόβλημα του Κρεμμυδιού του J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση ασχολείται με το &quot;Πρόβλημα του Κρεμμυδιού,&quot; το οποίο περιλαμβάνει την κοπή κρεμμυδιών για την επίτευξη ελάχιστης διακύμανσης στους όγκους των φετών για ομοιομορφία. - Μια μαθηματική εξερεύνηση χρησιμοποιώντας λογισμό καθόρισε ότι το βέλτιστο σημείο κοπής είναι 55.73066% κάτω από το κέντρο του κρεμμυδιού, το οποίο ονομάζεται &quot;αληθινή σταθερά του κρεμμυδιού.&quot; - Αυτό το εύρημα βελτιώνει μια προηγούμενη πρόταση για κοπή προς ένα σημείο 60% κάτω από το κέντρο, παρέχοντας μια πιο ακριβή μέθοδο για ομοιόμορφες φέτες κρεμμυδιού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΜια λύση στο πρόβλημα του Κρεμμυδιού του J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Redis προσπαθεί να αναλάβει τον έλεγχο όλων των βιβλιοθηκών OSS Redis.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Σύμφωνα με αναφορές, το Redis αναλαμβάνει τον έλεγχο όλων των βιβλιοθηκών λογισμικού ανοιχτού κώδικα (OSS) του Redis, οι οποίες περιλαμβάνουν δημοφιλείς όπως οι Jedis, Lettuce και redis-py.</li>
<li>Αυτές οι βιβλιοθήκες είναι προς το παρόν εκτός λειτουργίας, και μια άλλη βιβλιοθήκη, η redis-rs, αντιμετωπίζει επίσης πιθανό έλεγχο ή κλείσιμο.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση είναι σημαντική καθώς επηρεάζει τους προγραμματιστές που βασίζονται σε αυτές τις βιβλιοθήκες για την ενσωμάτωση του Redis στις εφαρμογές τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΗ Redis προσπαθεί να αναλάβει τον έλεγχο όλων των βιβλιοθηκών OSS Redis.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Όταν οι Φινλανδοί έκοψαν τα μετρητά τους στη μέση για να περιορίσουν τον πληθωρισμό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1945, η Φινλανδία εφάρμοσε την πολιτική &quot;setelinleikkaus&quot;, η οποία απαιτούσε από τους πολίτες να κόψουν τα μεγάλα χαρτονομίσματα στη μέση για να αντιμετωπίσουν τον πληθωρισμό μετά τον Β&#39; Παγκόσμιο Πόλεμο, με το ένα μισό να διατηρεί την αξία του και το άλλο να γίνεται κρατικό ομόλογο. - Η πολιτική ήταν αναποτελεσματική καθώς στόχευε μόνο τα φυσικά μετρητά, ένα μικρό μέρος της προσφοράς χρήματος, σε αντίθεση με πιο επιτυχημένες μεταρρυθμίσεις σε άλλες ευρωπαϊκές χώρες όπως το Βέλγιο. - Το άρθρο εικάζει ότι ο μελλοντικός έλεγχος του πληθωρισμού μπορεί να περιλαμβάνει πάγωμα ψηφιακών λογαριασμών, μια πιο ακριβής αλλά ενδεχομένως αμφιλεγόμενη μέθοδος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Όταν οι Φινλανδοί έκοψαν τα μετρητά τους στη μέση για να περιορίσουν τον πληθωρισμό</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Προσευχή, Τοποθέτηση και Συγχώρεση: Ο Πέτρος Χριστόφ για τα Ισλαμικά Χαλάκια Προσευχής (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο τέχνης του Peter Hristoff εξερευνά τη διασταύρωση της τέχνης και της πνευματικότητας, ιδιαίτερα μέσω του μέσου των χαλιών προσευχής, ξεκινώντας από το 1997. Οι δημιουργίες του, που περιλαμβάνουν σχέδια και εκτυπώσεις σερογραφίας, εξελίσσονται σε μεγαλύτερα κομμάτια &quot;χαλιών&quot; σε χαρτί ρυζιού, εμπνευσμένα από τουρκικά χαλιά και κιλίμια, τα οποία βλέπει ως προσωπικά ημερολόγια με συμβολικές σημασίες. Το έργο του Hristoff ενσωματώνει τη &quot;φωτεινή θλίψη,&quot; ένα μείγμα χαράς και λύπης, επηρεασμένο από τα γραπτά του Πατριάρχη Βαρθολομαίου, και συνεχίζει να εξερευνά τις πνευματικές και φυσικές πτυχές της ανθρώπινης φύσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΠροσευχή, Τοποθέτηση και Συγχώρεση: Ο Πέτρος Χριστόφ για τα Ισλαμικά Χαλάκια Προσευχής (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Deno εναντίον της Oracle: Ακύρωση του Εμπορικού Σήματος JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno έχει καταθέσει αίτηση στο Γραφείο Διπλωμάτων Ευρεσιτεχνίας και Εμπορικών Σημάτων των Ηνωμένων Πολιτειών (USPTO) για την ακύρωση του εμπορικού σήματος της Oracle στο &quot;JavaScript&quot;, με στόχο να το καταστήσει δημόσιο αγαθό και να αφαιρέσει νομικά εμπόδια στη χρήση του.</li>
<li>Η αίτηση υποστηρίζει ότι ο όρος &quot;JavaScript&quot; είναι γενικός, η Oracle διέπραξε απάτη ανανεώνοντας το εμπορικό σήμα, και η Oracle έχει εγκαταλείψει το εμπορικό σήμα λόγω μη χρήσης.</li>
<li>Πάνω από 14.000 προγραμματιστές υποστηρίζουν την κίνηση του Deno, και η Oracle έχει προθεσμία μέχρι τις 4 Ιανουαρίου 2025 για να απαντήσει, με το Deno έτοιμο να μοιραστεί όλες τις διαδικασίες με την κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΗ Deno εναντίον της Oracle: Ακύρωση του Εμπορικού Σήματος JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόσθετο SQLite για το Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει ένα πρόσθετο Jekyll SQLite για να ενισχύσει τις δυνατότητες χειρισμού δεδομένων μέσα στο Jekyll, έναν δημοφιλή στατικό δημιουργό ιστοσελίδων.</li>
<li>Αυτό το πρόσθετο επιτρέπει στους χρήστες να εκτελούν ερωτήματα SQL για την επεξεργασία δεδομένων, αντιμετωπίζοντας τους περιορισμούς της Liquid, της γλώσσας προτύπων του Jekyll, στην διαχείριση σύνθετων λειτουργιών δεδομένων.</li>
<li>Το πρόσθετο έχει χρησιμοποιηθεί με επιτυχία στην παραγωγή για ένα χρόνο, αποδεικνύεται με το σύνολο δεδομένων Northwind, και ο συγγραφέας προσκαλεί σχόλια και προτάσεις για βελτίωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΠρόσθετο SQLite για το Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόωρο Γκριζάρισμα των Μαλλιών: Ανασκόπηση με Ενημερώσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πρόωρη γκριζάρισμα των μαλλιών (PGH) ορίζεται ως γκριζάρισμα πριν την ηλικία των 20 ετών στους Καυκάσιους και πριν τα 30 στους Αφροαμερικανούς, επηρεάζοντας την αυτοεκτίμηση. Οι αιτίες του PGH δεν είναι πλήρως κατανοητές, αλλά συνδέονται με διαταραχές γήρανσης, αυτοάνοσα νοσήματα και οξειδωτικό στρες, με παράγοντες όπως το κάπνισμα και οι διατροφικές ελλείψεις να συμβάλλουν. Οι κοινές θεραπείες για το PGH περιλαμβάνουν βαφές μαλλιών και διατροφικά συμπληρώματα, με μελέτες να υποδεικνύουν συνδέσεις μεταξύ του PGH και συναισθηματικών παραγόντων, γενετικών προδιαθέσεων και περιβαλλοντικών επιρροών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΠρόωρο Γκριζάρισμα των Μαλλιών: Ανασκόπηση με Ενημερώσεις</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποεικονικοποίηση με τη δύναμη του LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πρακτική άσκηση στην Thalium επικεντρώθηκε στην αποσυμφόρηση εικονικοποιημένων δυαδικών αρχείων χρησιμοποιώντας το LLVM, ένα πλαίσιο μεταγλωττιστή, για να γίνει ο κώδικας πιο κατανοητός, ειδικά στο πλαίσιο του κακόβουλου λογισμικού. - Η εικονικοποίηση, μια ισχυρή τεχνική απόκρυψης που χρησιμοποιείται από εργαλεία όπως το Tigress και το VMProtect, κωδικοποιεί προγράμματα σε εικονικές εντολές, καθιστώντας την αντίστροφη μηχανική πολύπλοκη. - Το έργο χρησιμοποίησε με επιτυχία τη δυναμική ανάλυση taint για την ανακατασκευή του γραφήματος ροής ελέγχου των δυαδικών αρχείων που έχουν αποκρυφθεί με το Tigress, αν και περιορίστηκε σε καθαρές συναρτήσεις και μονοπάτια εκτέλεσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΑποεικονικοποίηση με τη δύναμη του LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Μην-Μαχαιρώνετε (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Μην-Μαχαιρώνετε (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Starlink Direct to Cell είναι μια νέα υπηρεσία της SpaceX που προσφέρει παγκόσμια πρόσβαση σε μηνύματα, φωνή και δεδομένα για τηλέφωνα LTE, εξασφαλίζοντας συνδεσιμότητα σε ξηρά, λίμνες και παράκτια ύδατα.</li>
<li>Η υπηρεσία θα ξεκινήσει με υπηρεσίες κειμένου το 2024, ακολουθούμενη από υποστήριξη φωνής, δεδομένων και IoT (Διαδίκτυο των Πραγμάτων) το 2025, χωρίς να απαιτούνται αλλαγές υλικού ή ειδικές εφαρμογές.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη υπογραμμίζει την επέκταση της SpaceX στις τηλεπικοινωνίες, παρέχοντας απρόσκοπτη συνδεσιμότητα χωρίς επιπλέον εξοπλισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτός ο ιστότοπος φιλοξενείται στο Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Πρωτόκολλο AT, που χρησιμοποιείται από το Bluesky, υποστηρίζει τη φιλοξενία μέσω Προσωπικών Διακομιστών Δεδομένων (PDS), επιδεικνύοντας την ευελιξία του πέρα από τις προβλεπόμενες χρήσεις. Το περιεχόμενο στο Bluesky οργανώνεται σε αρχεία και blobs, με τα blobs να είναι μεγαλύτερα δεδομένα όπως τα μέσα, τα οποία πρέπει να ανεβούν πριν αναφερθούν στα αρχεία. Η επεκτασιμότητα του πρωτοκόλλου επιτρέπει δημιουργικές εφαρμογές, όπως η φιλοξενία ιστοσελίδων, που ενδεχομένως να οδηγήσουν σε νέες χρήσεις στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΑυτός ο ιστότοπος φιλοξενείται στο Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να ρυθμίσω τις ταυτότητες Git μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά τη ρύθμιση ταυτοτήτων Git χρησιμοποιώντας το <code>includeIf</code> για συνθήκες ρυθμίσεις, επιτρέποντας διαφορετικές ρυθμίσεις βάσει διαδρομών καταλόγων ή απομακρυσμένων URLs.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται μια μέθοδο για τη διαχείριση πολλαπλών ταυτοτήτων Git και κλειδιών SSH χρησιμοποιώντας διαφορετικές τιμές <code>Host</code> στο <code>~/.ssh/config</code> και προσαρμόζοντας τις ρυθμίσεις του Git με το <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Η ανάρτηση αναδεικνύει μια νέα προσέγγιση χρησιμοποιώντας το <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> για συνθήκες ρυθμίσεων Git βασισμένες σε απομακρυσμένα URLs, ενισχύοντας την ευελιξία στη διαχείριση ταυτοτήτων Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΠώς να ρυθμίσω τις ταυτότητες Git μου</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Δημιουργία, επεξεργασία, περιήγηση βάσεων δεδομένων SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SQLiteStudio κυκλοφόρησε την έκδοση 3.4.6, αντιμετωπίζοντας το πρόβλημα της &quot;μαύρης γραμμής κώδικα SQL&quot; από την προηγούμενη έκδοση 3.4.5 και επιλύοντας δύο επιπλέον ζητήματα.</li>
<li>Αυτό το λογισμικό είναι ανοιχτού κώδικα, διαλειτουργικό και φορητό, διαθέσιμο δωρεάν υπό την άδεια GPL, και συμβατό με Windows, Linux και MacOS X.</li>
<li>Αξιοσημείωτο είναι ότι το SQLiteStudio δεν απαιτεί εγκατάσταση, καθιστώντας το βολικό για τους χρήστες να δημιουργούν, να επεξεργάζονται και να περιηγούνται σε βάσεις δεδομένων SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Δημιουργία, επεξεργασία, περιήγηση βάσεων δεδομένων SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι δύο παρατάξεις του C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κοινότητα του C++ είναι διχασμένη μεταξύ των σύγχρονων τεχνολογικών εταιρειών που αναζητούν προηγμένα χαρακτηριστικά και των παλαιών χρηστών που εξαρτώνται από ξεπερασμένα συστήματα, δημιουργώντας μια ένταση στην εξέλιξη της γλώσσας. Η εστίαση της Ομάδας Εργασίας Εξέλιξης του C++ στην συμβατότητα προς τα πίσω συγκρούεται με τη ζήτηση για σύγχρονα χαρακτηριστικά και ασφάλεια, οδηγώντας σε δυσαρέσκεια μεταξύ ορισμένων μεγάλων τεχνολογικών παικτών. Σε απάντηση σε αυτές τις προκλήσεις, η κυβέρνηση των ΗΠΑ και εταιρείες όπως η Google εξερευνούν ή αναπτύσσουν εναλλακτικές γλώσσες, όπως η Rust, που δίνουν προτεραιότητα στην ασφάλεια και τις σύγχρονες δυνατότητες έναντι της συμβατότητας προς τα πίσω.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΟι δύο παρατάξεις του C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Bluesky είναι στα πρόθυρα να ξεπεράσει το Threads με όλους τους σημαντικούς τρόπους.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Bluesky, μια αποκεντρωμένη πλατφόρμα που αρχικά συνδέθηκε με τον Jack Dorsey, κερδίζει έδαφος και τώρα έχει 3,5 εκατομμύρια καθημερινούς ενεργούς χρήστες, πλησιάζοντας την Threads της Meta.</li>
<li>Η πλατφόρμα παρουσίασε αύξηση χρηστών κατά 300% από τις εκλογές της 5ης Νοεμβρίου, καθώς δημοσιογράφοι και ακαδημαϊκοί μετακινούνται από το X του Έλον Μασκ, αναζητώντας πιο ανοιχτό δημόσιο διάλογο.</li>
<li>Η ανάπτυξη του Bluesky αντιμετωπίζει προκλήσεις όπως διακοπές λειτουργίας και απάτες, αλλά η ελκυστικότητά του ενισχύεται από την απόφαση του Διευθύνοντος Συμβούλου της Meta, Μαρκ Ζάκερμπεργκ, να περιορίσει το πολιτικό περιεχόμενο στο Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZΤο Bluesky είναι στα πρόθυρα να ξεπεράσει το Threads με όλους τους σημαντικούς τρόπους.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πιέζοντας το Infinity Fabric της AMD στα Όριά του]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Infinity Fabric της AMD, μέρος της αρχιτεκτονικής Zen, συνδέει τους πυρήνες της CPU και διαχειρίζεται την καθυστέρηση μνήμης, με το Zen 5 να δείχνει βελτιωμένη διαχείριση εύρους ζώνης λόγω ταχύτερης DDR5 και καλύτερης διαχείρισης κυκλοφορίας.</li>
<li>Το Zen 2 παρέχει πληροφορίες για τα σημεία συμφόρησης του Core Complex (CCX) και του Core Complex Die (CCD), αν και είναι μια παλαιότερη αρχιτεκτονική.</li>
<li>Ενώ οι τυπικές εφαρμογές όπως τα παιχνίδια δεν πιέζουν το εύρος ζώνης, απαιτητικές εργασίες όπως το RawTherapee μπορούν να αποκαλύψουν τις δυνάμεις και τους περιορισμούς στη διαχείριση καθυστέρησης, ιδιαίτερα στο Zen 4 υπό βαριά φόρτωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΠιέζοντας το Infinity Fabric της AMD στα Όριά του</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Παράδοξα Παραδείγματα Αναδρομικών Ερωτημάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι Κοινές Εκφράσεις Πινάκων (CTEs) στη SQL λειτουργούν ως προσωρινές προβολές για μία μόνο δήλωση, με δύο τύπους: απλές και αναδρομικές, απλοποιώντας σύνθετα ερωτήματα και διαχειριζόμενες ιεραρχικά δεδομένα, αντίστοιχα.</li>
<li>Οι CTEs δημιουργούνται χρησιμοποιώντας μια πρόταση WITH και μπορούν να περιλαμβάνουν πολλαπλές CTEs σε μία μόνο δήλωση, με τις αναδρομικές CTEs να απαιτούν συγκεκριμένους κανόνες όπως η χρήση των τελεστών UNION ή UNION ALL.</li>
<li>Οι υποδείξεις υλοποίησης, διαθέσιμες στην έκδοση 3.35.0 του SQLite και μεταγενέστερες, καθοδηγούν τον σχεδιαστή ερωτημάτων σχετικά με την υλοποίηση των CTE, με περιορισμούς όπως η αδυναμία χρήσης του WITH στο CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Παράδοξα Παραδείγματα Αναδρομικών Ερωτημάτων</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γεια, περίμενε – η απόδοση των εργαζομένων κατανέμεται Γκαουσιανά;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZΓεια, περίμενε – η απόδοση των εργαζομένων κατανέμεται Γκαουσιανά;</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια Ημέρα στη Ζωή: Ο Παγκόσμιος Πίνακας BGP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις καθημερινές διακυμάνσεις του παγκόσμιου πίνακα BGP (Πρωτόκολλο Πύλης Συνόρων), εστιάζοντας σε βραχυπρόθεσμες συμπεριφορές όπως ασυνήθιστα χαρακτηριστικά διαδρομής και διαδρομές που παρουσιάζουν αστάθεια.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας ένα εργαλείο που ονομάζεται bgpsee, ο συγγραφέας αναλύει μηνύματα BGP για να αποκαλύψει πληροφορίες σχετικά με ενημερώσεις διαδρομών, κυκλικές συμπεριφορές και ακραία μήκη διαδρομών AS (Αυτόνομων Συστημάτων).</li>
<li>Η εξερεύνηση αναδεικνύει την πολυπλοκότητα και την ανθεκτικότητα του συστήματος BGP, υπογραμμίζοντας τις περίπλοκες δυναμικές της παγκόσμιας δρομολόγησης στο διαδίκτυο, παρά το γεγονός ότι εγείρει περισσότερα ερωτήματα παρά απαντήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΜια Ημέρα στη Ζωή: Ο Παγκόσμιος Πίνακας BGP</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τεχνολογίες παρακολούθησης άγριας ζωής που χρησιμοποιούνται για εκφοβισμό και κατασκοπεία γυναικών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές του Κέιμπριτζ ανακάλυψαν ότι τεχνολογίες παρακολούθησης της άγριας ζωής, όπως οι κάμερες παγίδες και τα drones, χρησιμοποιούνται καταχρηστικά στην Ινδία για να κατασκοπεύουν γυναίκες, επηρεάζοντας την ψυχική τους υγεία και ασφάλεια. Αυτές οι τεχνολογίες, που αρχικά προορίζονταν για σκοπούς διατήρησης, φέρεται να χρησιμοποιούνται από τις τοπικές αρχές για να εκφοβίζουν τις γυναίκες, παραβιάζοντας τα δικαιώματά τους. Η μελέτη υπογραμμίζει την ανάγκη για προσεκτική εξέταση των κοινωνικών επιπτώσεων από την ανάπτυξη τέτοιων τεχνολογιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZΤεχνολογίες παρακολούθησης άγριας ζωής που χρησιμοποιούνται για εκφοβισμό και κατασκοπεία γυναικών</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Θαμπωμένο Γυαλί από Παιχνίδια στον Ιστό: Διεπαφή χρήστη HTML με γυαλί εμπνευσμένη από την ανάπτυξη παιχνιδιών AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο οδηγός εξερευνά τη δημιουργία ενός εφέ παγωμένου γυαλιού σε HTML, εμπνευσμένο από παιχνίδια AAA όπως το Forza Horizon 3 και το Forza Motorsport 7, παρέχοντας δείγματα κώδικα και πόρους.</li>
<li>Οι βασικές τεχνικές περιλαμβάνουν τη χρήση του <code>backdrop-filter</code> της CSS για εφέ θολώματος, του <code>box-shadow</code> για βάθος, και της JavaScript για δυναμικές αντανακλάσεις φωτός, με εκδόσεις τόσο με JavaScript όσο και χωρίς JavaScript για διαλειτουργικότητα μεταξύ πλατφορμών.</li>
<li>Το σεμινάριο περιλαμβάνει μια ενότητα &quot;Τελική Συνταγή&quot; για γρήγορη εκκίνηση, επιτρέποντας στους χρήστες να δημιουργήσουν τη δική τους εντυπωσιακή γυάλινη διεπαφή χρήστη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΘαμπωμένο Γυαλί από Παιχνίδια στον Ιστό: Διεπαφή χρήστη HTML με γυαλί εμπνευσμένη από την ανάπτυξη παιχνιδιών AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μπόκερ: Docker υλοποιημένο σε περίπου 100 γραμμές Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker είναι μια ελάχιστη υλοποίηση του Docker γραμμένη σε περίπου 100 γραμμές bash, σχεδιασμένη για ελαφριά διαχείριση κοντέινερ.</li>
<li>Απαιτεί συγκεκριμένα πακέτα συστήματος και ρυθμίσεις, συμπεριλαμβανομένου ενός συστήματος αρχείων btrfs και ρυθμίσεων δικτύου, και είναι καλύτερο να εκτελείται σε μια εικονική μηχανή λόγω της ανάγκης για πρόσβαση root.</li>
<li>Το Bocker υποστηρίζει βασικές λειτουργίες του Docker, όπως η δημιουργία, η λήψη, η εκτέλεση κοντέινερ και η διαχείριση πόρων, αλλά του λείπουν χαρακτηριστικά όπως τα κοντέινερ δεδομένων και η προώθηση θυρών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΜπόκερ: Docker υλοποιημένο σε περίπου 100 γραμμές Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να δώσετε ανατροφοδότηση σε έναν ανώτερο ηγέτη χωρίς να απολυθείτε]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ενημερωτικό Δελτίο της Wes Kao παρέχει στρατηγικές για την ασφαλή παροχή ανατροφοδότησης σε ανώτερους ηγέτες, όπως η τεχνική &quot;ακόμη περισσότερο&quot; και η χρήση διπλωματικής γλώσσας.</li>
<li>Το ενημερωτικό δελτίο δίνει έμφαση στην υποστήριξη της ανατροφοδότησης με δεδομένα και την κοινοποίηση προσωπικών εμπειριών για την ενίσχυση της αποτελεσματικότητας της επικοινωνίας.</li>
<li>Προωθεί επίσης το μάθημα Εκτελεστικής Επικοινωνίας και Επιρροής του Wes, το οποίο στοχεύει στη βελτίωση των δεξιοτήτων επικοινωνίας στον εργασιακό χώρο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΠώς να δώσετε ανατροφοδότηση σε έναν ανώτερο ηγέτη χωρίς να απολυθείτε</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποδείξεις της αρχαιότερης γνωστής αλφαβητικής γραφής ανακαλύφθηκαν σε αρχαία συριακή πόλη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές από το Πανεπιστήμιο Johns Hopkins έχουν ανακαλύψει αυτό που θα μπορούσε να είναι η αρχαιότερη γνωστή αλφαβητική γραφή, χρονολογούμενη περίπου στο 2400 π.Χ., σε έναν συριακό τάφο.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη υποδηλώνει ότι η αλφαβητική γραφή είναι 500 χρόνια παλαιότερη από ό,τι πιστευόταν προηγουμένως, ενδεχομένως αλλάζοντας την κατανόηση της προέλευσής της.</li>
<li>Η γραφή, που βρέθηκε σε πήλινους κυλίνδρους στο Tell Umm-el Marra στη Συρία, προηγείται των γνωστών γραφών από την Αίγυπτο και θα παρουσιαστεί στην Ετήσια Συνάντηση της Αμερικανικής Εταιρείας Έρευνας στο Εξωτερικό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΑποδείξεις της αρχαιότερης γνωστής αλφαβητικής γραφής ανακαλύφθηκαν σε αρχαία συριακή πόλη</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δίοδοι Κεραίας στον Επεξεργαστή Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ιστολόγιο του Ken Shirriff εξερευνά την ιστορία των υπολογιστών, με έμφαση στους παλαιούς υπολογιστές και την αντίστροφη μηχανική ολοκληρωμένων κυκλωμάτων (IC), παρέχοντας πληροφορίες για τις πολυπλοκότητες του σχεδιασμού και της κατασκευής τσιπ.</li>
<li>Σε μια ανάρτηση σχετικά με τον επεξεργαστή Pentium, εξηγεί τις &quot;διόδους κεραίας&quot;, οι οποίες προστατεύουν τα κυκλώματα από φορτία που προκαλούνται από πλάσμα κατά τη διαδικασία χάραξης, μια κρίσιμη πτυχή της κατασκευής.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι κυκλοφόρησε το 1993 με 3,1 εκατομμύρια τρανζίστορ, η χρήση διόδων κεραίας στο Pentium είναι περιορισμένη λόγω περιορισμών χώρου, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες προκλήσεις στον σύγχρονο σχεδιασμό ολοκληρωμένων κυκλωμάτων για την αντιμετώπιση των επιδράσεων κεραίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZΔίοδοι Κεραίας στον Επεξεργαστή Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα Λάθος που Τελειώνει την Καριέρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία του σχεδιασμού του τέλους της καριέρας σας, εστιάζοντας στην επίτευξη επαγγελματικών στόχων πέρα από τη συνταξιοδότηση.</li>
<li>Περιγράφει τρεις πιθανούς επαγγελματικούς δρόμους: Ανώτερη θέση (γίνοντας ανώτερος ατομικός συνεισφέρων), Διοίκηση (μετάβαση σε διοικητικό ρόλο) και Ανεξαρτησία (εργασία για τον εαυτό σας).</li>
<li>Το κείμενο τονίζει την ανάγκη για αυτοστοχασμό, ανάπτυξη δεξιοτήτων και ευελιξία, ενθαρρύνοντας τους αναγνώστες να σχεδιάζουν ενεργά τις επαγγελματικές τους πορείες και να παραμένουν ανοιχτοί σε αλλαγές και απρόσμενες ευκαιρίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZΈνα Λάθος που Τελειώνει την Καριέρα</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο δημιουργός του Howstuffworks.com, Marshall Brain, έχει πεθάνει]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΟ δημιουργός του Howstuffworks.com, Marshall Brain, έχει πεθάνει</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα ψέματα της 'Επιστροφής στο Γραφείο']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο επικρίνει την πίεση για επιστροφή στο γραφείο, υποστηρίζοντας ότι ρόλοι όπως η εισαγωγή δεδομένων και η ψηφιακή επικοινωνία δεν απαιτούν φυσική παρουσία.</li>
<li>Ο συγγραφέας επισημαίνει τα οφέλη της απομακρυσμένης εργασίας, όπως η αυξημένη παραγωγικότητα, η μείωση του άγχους και η καλύτερη προσβασιμότητα για εργαζόμενους με αναπηρίες και χρόνιες ασθένειες.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες για την πιθανή απώλεια νέων ταλέντων εάν οι επιλογές απομακρυσμένης εργασίας είναι περιορισμένες, ειδικά δεδομένης της έλλειψης επιδόσεων παρά τις αυξημένες εργασιακές φορτίσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZΤα ψέματα της &apos;Επιστροφής στο Γραφείο&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι εικόνες με την υψηλότερη ανάλυση που έχουν ποτέ καταγραφεί για ολόκληρη την επιφάνεια του ήλιου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Ευρωπαϊκός Οργανισμός Διαστήματος (ESA) έχει δημοσιεύσει τις εικόνες της επιφάνειας του ήλιου με την υψηλότερη ανάλυση, που καταγράφηκαν από το Solar Orbiter τον Μάρτιο του 2023, από απόσταση μικρότερη των 46 εκατομμυρίων μιλίων.</li>
<li>Το Solar Orbiter, μια κοινή αποστολή με τη NASA που εκτοξεύθηκε το 2020, έχει επιτύχει ορόσημα όπως η λήψη των πιο κοντινών εικόνων του ήλιου και των πολικών του περιοχών.</li>
<li>Οι νέες εικόνες, που λήφθηκαν από το Πολωμετρικό και Ηλιοσεισμικό Απεικονιστή (PHI) και τον Απεικονιστή Ακραίου Υπεριώδους (EUI), παρέχουν πρωτοφανείς λεπτομέρειες των μαγνητικών πεδίων και της εξωτερικής ατμόσφαιρας του ήλιου, με στόχο την ενίσχυση της κατανόησης της δυναμικής φύσης του ήλιου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZΟι εικόνες με την υψηλότερη ανάλυση που έχουν ποτέ καταγραφεί για ολόκληρη την επιφάνεια του ήλιου</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανασκόπηση Κώδικα Πηγής Quake 3: Μοντέλο Δικτύου (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κριτική του Fabien Sanglard επαινεί το δικτυακό μοντέλο του Quake 3 για την αποδοτική χρήση του UDP/IP, το οποίο προτιμάται έναντι του TCP/IP για την ελαχιστοποίηση της καθυστέρησης σε περιβάλλοντα παιχνιδιών με γρήγορο ρυθμό.</li>
<li>Ο διακομιστής διαχειρίζεται την αναξιοπιστία του UDP χρησιμοποιώντας ιστορικά στιγμιότυπα για να δημιουργήσει πακέτα δέλτα, εξασφαλίζοντας αποτελεσματική επικοινωνία μεταξύ του πελάτη και του διακομιστή.</li>
<li>Η μονάδα NetChannel προ-κατακερματίζει τα μηνύματα για να αποτρέψει τον κατακερματισμό από τους δρομολογητές και διαχειρίζεται την εγγυημένη παράδοση για ορισμένα μηνύματα, βελτιώνοντας τη συνολική απόδοση του δικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZΑνασκόπηση Κώδικα Πηγής Quake 3: Μοντέλο Δικτύου (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι Αμερικανοί βλέπουν τις αποταμιεύσεις τους να εξαφανίζονται στην κρίση της Synapse fintech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κατάρρευση της εταιρείας fintech Synapse είχε ως αποτέλεσμα χιλιάδες Αμερικανοί να χάσουν τις αποταμιεύσεις τους, με λογαριασμούς που αρχικά θεωρούνταν ότι υποστηρίζονταν από την κυβέρνηση.</li>
<li>Μια διαμάχη μεταξύ της Synapse και της Evolve Bank οδήγησε σε απώλεια κεφαλαίων και άλυτα ζητήματα, αφήνοντας τους πελάτες αποκλεισμένους από τους λογαριασμούς τους για μήνες.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει τους κινδύνους που συνδέονται με τις εταιρείες fintech που δεν έχουν άμεσες σχέσεις με παραδοσιακές τράπεζες, καθώς οι ρυθμιστικές αρχές δεν έχουν παρέμβει για να επιλύσουν την κρίση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZΟι Αμερικανοί βλέπουν τις αποταμιεύσεις τους να εξαφανίζονται στην κρίση της Synapse fintech</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Βιβλιοθήκη αφαίρεσης παραθύρου με μία κεφαλίδα C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η βιβλιοθήκη γραφικών FrameWork του Riley (RGFW) είναι μια ελαφριά βιβλιοθήκη με μία μόνο κεφαλίδα για τη δημιουργία εφαρμογών γραφικών, προσφέροντας μια ευέλικτη εναλλακτική λύση στο GLFW. - Η RGFW υποστηρίζει πολλαπλές πλατφόρμες, συμπεριλαμβανομένων των UNIX, MacOS, Windows και webASM, με πειραματική υποστήριξη για το Wayland, και λειτουργεί με διάφορα γραφικά backends όπως το OpenGL και το Vulkan. - Είναι σχεδιασμένη για το RSGL αλλά μπορεί να χρησιμοποιηθεί ανεξάρτητα ή με άλλες βιβλιοθήκες, διαθέτοντας ένα ευέλικτο σύστημα γεγονότων και συμβατότητα με πολλαπλούς μεταγλωττιστές, υπό την άδεια Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Βιβλιοθήκη αφαίρεσης παραθύρου με μία κεφαλίδα C99</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- ο μικρός αδελφός του μεγάλου SGI Desktop στο IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το MaXX Interactive Desktop έχει κυκλοφορήσει μια νέα έκδοση που επικεντρώνεται στην υψηλή απόδοση, τη σταθερότητα και την παραγωγικότητα με έναν μινιμαλιστικό σχεδιασμό και χαμηλή κατανάλωση πόρων. Το περιβάλλον επιφάνειας εργασίας είναι σχεδιασμένο να ενισχύει τη δημιουργικότητα δίνοντας προτεραιότητα στις εφαρμογές του χρήστη και ελαχιστοποιώντας τις οπτικές αποσπάσεις, απευθυνόμενο σε χρήστες IRIX, γραφίστες και προγραμματιστές. Το έργο μεταβαίνει σε ένα μοντέλο που καθοδηγείται από την κοινότητα, ενθαρρύνοντας τη συμμετοχή και τη συνεργασία των χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- ο μικρός αδελφός του μεγάλου SGI Desktop στο IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λάμα 3.2 Ερμηνευσιμότητα με Αραιούς Αυτόματους Κωδικοποιητές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά ένα προσωπικό παράπλευρο έργο που επικεντρώνεται στην αναπαραγωγή έρευνας μηχανιστικής ερμηνευσιμότητας σε ιδιόκτητα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), εμπνευσμένο από πρόσφατη δουλειά εταιρειών όπως η Anthropic, η OpenAI και η DeepMind.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναζητά σχόλια και συμμετοχή από την κοινότητα του HackerNews, υποδεικνύοντας μια συνεργατική και ανοιχτή προσέγγιση στην έρευνά τους.</li>
<li>Το έργο συνδέεται με πρόσφατες ακαδημαϊκές δημοσιεύσεις, υποδηλώνοντας ότι βασίζεται στον τρέχοντα επιστημονικό διάλογο και τις εξελίξεις στον τομέα της ερμηνευσιμότητας της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΛάμα 3.2 Ερμηνευσιμότητα με Αραιούς Αυτόματους Κωδικοποιητές</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένα παιχνίδι WebGL εμπνευσμένο από το Marble Madness που δημιουργήσαμε για το Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα δημιουργικό στούντιο ανέπτυξε ένα διαδραστικό παιχνίδι για το Netlify για να γιορτάσει την επίτευξη των 5 εκατομμυρίων προγραμματιστών, εμπνευσμένο από το κλασικό παιχνίδι Marble Madness. - Το παιχνίδι χρησιμοποιεί το Three.js για 3D γραφικά και το Rapier για φυσική, ενσωματώνοντας 2D περιεχόμενο με μετασχηματισμούς CSS 3D για να δημιουργήσει μια απρόσκοπτη εμπειρία. - Το στούντιο προσκαλεί τους χρήστες να δοκιμάσουν το παιχνίδι και να παρέχουν σχόλια, υπογραμμίζοντας τη σύνθεση του περιεχομένου μάρκετινγκ με μια εμπειρία που μοιάζει με παιχνίδι.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΈνα παιχνίδι WebGL εμπνευσμένο από το Marble Madness που δημιουργήσαμε για το Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο σολομός επιστρέφει για να γεννήσει αυγά στο ιστορικό του περιβάλλον μετά από έργο αφαίρεσης φράγματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μετά την κατεδάφιση τεσσάρων φραγμάτων στον ποταμό Κλάμαθ, εκατοντάδες σολομοί έχουν επιστρέψει για να αναπαραχθούν σε περιοχές που ήταν προηγουμένως απρόσιτες, σηματοδοτώντας μια ταχεία οικολογική ανάκαμψη.</li>
<li>Αυτό το γεγονός αποτελεί σημαντική νίκη για τις τοπικές φυλές που υποστήριξαν την απομάκρυνση του φράγματος για την αποκατάσταση του οικοσυστήματος του ποταμού, υπογραμμίζοντας την επιτυχία του έργου στη βελτίωση της ποιότητας του νερού και της υγείας των σολομών.</li>
<li>Το έργο σημειώνεται ως η μεγαλύτερη απομάκρυνση φράγματος στην ιστορία των Η.Π.Α., με την ταχεία επιστροφή των σολομών να υπερβαίνει τις προσδοκίες και να παρέχει αισιοδοξία για το μέλλον του ποταμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΟ σολομός επιστρέφει για να γεννήσει αυγά στο ιστορικό του περιβάλλον μετά από έργο αφαίρεσης φράγματος</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Amazon θα επενδύσει άλλα 4 δισεκατομμύρια δολάρια στην Anthropic, τον μεγαλύτερο ανταγωνιστή της OpenAI.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Amazon ανακοίνωσε μια σημαντική επένδυση ύψους 4 δισεκατομμυρίων δολαρίων στην Anthropic, μια startup τεχνητής νοημοσύνης που ιδρύθηκε από πρώην στελέχη της OpenAI, αυξάνοντας τη συνολική της επένδυση στα 8 δισεκατομμύρια δολάρια. Η Amazon Web Services (AWS) θα λειτουργήσει ως ο κύριος συνεργάτης cloud και εκπαίδευσης της Anthropic, προσφέροντας στους πελάτες της AWS πρώιμη πρόσβαση για να προσαρμόσουν το Claude chatbot της Anthropic με τα δεδομένα τους. Αυτή η επένδυση υπογραμμίζει τη ανταγωνιστική φύση της αγοράς γεννητικής τεχνητής νοημοσύνης, με την Anthropic να έχει πρόσφατα αποκαλύψει πράκτορες τεχνητής νοημοσύνης για σύνθετα καθήκοντα και την Google να έχει προηγουμένως επενδύσει 2 δισεκατομμύρια δολάρια στην εταιρεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΗ Amazon θα επενδύσει άλλα 4 δισεκατομμύρια δολάρια στην Anthropic, τον μεγαλύτερο ανταγωνιστή της OpenAI.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, ένα εργαλείο βάσης γνώσεων βασισμένο σε γραφήματα RAG και συνομιλητικό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Autoflow είναι ένα ανοιχτού κώδικα Γράφημα Γνώσης που ονομάζεται GraphRAG, το οποίο χρησιμοποιεί το TiDB Vector, το LlamaIndex και το DSPy, διαθέτοντας μια αναζήτηση συνομιλίας τύπου perplexity και έναν ανιχνευτή ιστοσελίδων για την απόσπαση URL από χάρτες ιστοτόπων.</li>
<li>Μπορεί να αναπτυχθεί χρησιμοποιώντας το Docker Compose, απαιτώντας 4 πυρήνες CPU και 8GB RAM, και περιλαμβάνει μια τεχνολογική στοίβα από TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, και shadcn/ui.</li>
<li>Το Autoflow επιτρέπει στους χρήστες να επεξεργάζονται το Knowledge Graph για ακρίβεια και προσφέρει ένα ενσωματώσιμο απόσπασμα JavaScript για την ενσωμάτωση ενός παραθύρου συνομιλητικής αναζήτησης σε ιστοσελίδες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, ένα εργαλείο βάσης γνώσεων βασισμένο σε γραφήματα RAG και συνομιλητικό</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Amazon S3 υποστηρίζει πλέον τη δυνατότητα προσθήκης δεδομένων σε ένα αντικείμενο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Amazon S3 Express One Zone υποστηρίζει πλέον την προσθήκη δεδομένων σε υπάρχοντα αντικείμενα, εξαλείφοντας την ανάγκη για τοπική αποθήκευση και ωφελώντας εφαρμογές όπως η επεξεργασία καταγραφών και η μετάδοση μέσων.</li>
<li>Αυτή η δυνατότητα είναι διαθέσιμη σε όλες τις περιοχές AWS και μπορεί να προσπελαστεί χρησιμοποιώντας το AWS SDK, CLI ή το Mountpoint για το Amazon S3 (έκδοση 1.12.0 ή νεότερη).</li>
<li>Η ενημέρωση είναι ιδιαίτερα επωφελής για εφαρμογές που απαιτούν συνεχή ενημέρωση αρχείων, βελτιώνοντας την αποδοτικότητα και μειώνοντας το κόστος αποθήκευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΤο Amazon S3 υποστηρίζει πλέον τη δυνατότητα προσθήκης δεδομένων σε ένα αντικείμενο</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια κάμερα "μετα-οπτικής" που έχει το μέγεθος ενός κόκκου αλατιού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές στο Πανεπιστήμιο του Πρίνστον και το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον έχουν δημιουργήσει μια κάμερα &quot;μετα-οπτικής&quot;, εξαιρετικά μικρή στο μέγεθος ενός κόκκου αλατιού, και 500.000 φορές μικρότερη από τις παραδοσιακές κάμερες.</li>
<li>Αυτή η κάμερα χρησιμοποιεί μια μεταεπιφάνεια με 1,6 εκατομμύρια κυλινδρικές αναρτήσεις για να καταγράψει εικόνες υψηλής ποιότητας και πλήρους χρώματος, με δυνατότητα μετασχηματισμού τομέων όπως η ιατρική απεικόνιση, τα καταναλωτικά ηλεκτρονικά και τα διαστημικά τηλεσκόπια.</li>
<li>Οι μεταεπιφάνειες κατασκευάζονται χρησιμοποιώντας τεχνικές παρόμοιες με την παραγωγή υπολογιστικών τσιπ, κάτι που θα μπορούσε να μειώσει το κόστος και να διευρύνει το φάσμα των εφαρμογών για αυτές τις υπερ-συμπαγείς κάμερες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΜια κάμερα &quot;μετα-οπτικής&quot; που έχει το μέγεθος ενός κόκκου αλατιού</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ιστορία των δύο χιλιάδων κλεμμένων φορητών συσκευών Playdate]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΗ ιστορία των δύο χιλιάδων κλεμμένων φορητών συσκευών Playdate</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι ακολουθεί για το WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η προδιαγραφή WebGPU βρίσκεται υπό ενεργή ανάπτυξη, με μεγάλες τεχνολογικές εταιρείες όπως η Google, η Mozilla, η Apple, η Intel και η Microsoft να συνεργάζονται εβδομαδιαία. - Μια πρόσφατη συνάντηση είχε ως στόχο την προώθηση του WebGPU σε κατάσταση υποψήφιας σύστασης για το World Wide Web Consortium (W3C) και συζήτησε νέες δυνατότητες όπως υποομάδες, buffers texel και 64-bit atomics. - Η συνάντηση υπογράμμισε τη σημασία της συνεργασίας και της ανατροφοδότησης, εστιάζοντας στην ενίσχυση των δυνατοτήτων του WebGPU για γραφικά στο διαδίκτυο και τεχνητή νοημοσύνη (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZΤι ακολουθεί για το WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση Tailwind CSS v4.0 Beta 1 κυκλοφόρησε στις 21 Νοεμβρίου 2024, εισάγοντας έναν ταχύτερο μηχανισμό και μια ενοποιημένη αλυσίδα εργαλείων. Αυτή η έκδοση δίνει έμφαση σε μια διαμόρφωση που προσανατολίζεται πρώτα στο CSS, καλύπτοντας τις ανάγκες της σύγχρονης ανάπτυξης ιστού με χαρακτηριστικά όπως οι εγγενείς στρώσεις καταρράκτη και τα χρώματα ευρείας γκάμας. Οι χρήστες ενθαρρύνονται να εξερευνήσουν την τεκμηρίωση της beta για να συμβάλουν στην προετοιμασία για την σταθερή έκδοση που αναμένεται στις αρχές του επόμενου έτους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Διεθνές Ποινικό Δικαστήριο εκδίδει εντάλματα για τον Νετανιάχου, τον Γκαλάντ και αξιωματούχους της Χαμάς]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΤο Διεθνές Ποινικό Δικαστήριο εκδίδει εντάλματα για τον Νετανιάχου, τον Γκαλάντ και αξιωματούχους της Χαμάς</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όλοι είναι ικανοί και μπορούν να επωφεληθούν από τη μαθηματική σκέψη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο David Bessis, μαθηματικός, υποστηρίζει ότι η μαθηματική σκέψη, η οποία ισορροπεί την διαίσθηση και τη λογική, είναι επωφελής για όλους, ενισχύοντας τη δημιουργικότητα και την κατανόηση. Στο βιβλίο του &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; ο Bessis παρομοιάζει τη μαθηματική σκέψη με έναν διάλογο μεταξύ λογικής και ενστίκτου, παρόμοιο με τη γιόγκα, και τονίζει ότι είναι μια δεξιότητα που αναπτύσσεται μέσω της πρακτικής. Ο Bessis βλέπει τα μαθηματικά ως ένα παγκόσμιο μάθημα ζωής που μπορεί να φέρει χαρά, σαφήνεια και αυτοπεποίθηση, προτείνοντας ότι δεν είναι απλώς η επίλυση προβλημάτων αλλά μια μορφή αυτοβοήθειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΌλοι είναι ικανοί και μπορούν να επωφεληθούν από τη μαθηματική σκέψη.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Z-Library βοηθά τους φοιτητές να ξεπεράσουν την ακαδημαϊκή φτώχεια, σύμφωνα με μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη στο Journal of University Teaching &amp; Learning Practice εξετάζει τη χρήση του Z-Library, μιας σκιώδους βιβλιοθήκης που παρέχει δωρεάν βιβλία και ακαδημαϊκά άρθρα, υπογραμμίζοντας το υψηλό κόστος και την περιορισμένη πρόσβαση ως κύριους παράγοντες κινήτρων.</li>
<li>Οι Κινέζοι μεταπτυχιακοί φοιτητές, μεταξύ άλλων, χρησιμοποιούν τη Z-Library για να αντιμετωπίσουν την ακαδημαϊκή φτώχεια, θεωρώντας την κρίσιμη για την ακαδημαϊκή επιτυχία παρά τα νομικά ζητήματα που αντιμετωπίζει η πλατφόρμα.</li>
<li>Η μελέτη προτείνει ότι τα πανεπιστήμια και οι εκδότες πρέπει να αυξήσουν την ελεύθερη πρόσβαση στο περιεχόμενο για να γεφυρώσουν τα ψηφιακά χάσματα και να καλύψουν τις ανάγκες των φοιτητών που βασίζονται σε τέτοιους πόρους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ Z-Library βοηθά τους φοιτητές να ξεπεράσουν την ακαδημαϊκή φτώχεια, σύμφωνα με μελέτη</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Φάρμακο απώλειας βάρους βρέθηκε να συρρικνώνει τους μύες σε ποντίκια και ανθρώπινα κύτταρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη του Πανεπιστημίου της Αλμπέρτα υποδεικνύει ότι φάρμακα απώλειας βάρους όπως το Ozempic μπορεί να οδηγήσουν σε συρρίκνωση της καρδιάς και των μυών, εγείροντας ανησυχίες για πιθανές μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην υγεία.</li>
<li>Η μελέτη παρατήρησε απώλεια καρδιακού μυός τόσο σε ποντίκια όσο και σε ανθρώπινα κύτταρα, προτρέποντας τους ερευνητές να συστήσουν την παρακολούθηση της καρδιακής υγείας στους χρήστες αυτών των φαρμάκων.</li>
<li>Οι ειδικοί προτείνουν ότι έως και το 40% της απώλειας βάρους από αυτά τα φάρμακα είναι μυϊκή μάζα, συμβουλεύοντας τους χρήστες να διατηρούν τη μυϊκή μάζα μέσω σωστής διατροφής και προπόνησης αντίστασης κατά τη διάρκεια της θεραπείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΦάρμακο απώλειας βάρους βρέθηκε να συρρικνώνει τους μύες σε ποντίκια και ανθρώπινα κύτταρα</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια κοινή αστική διασταύρωση στην Ολλανδία (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι αστικές διασταυρώσεις στην Ολλανδία, όπως αυτές στο &#39;s-Hertogenbosch, είναι σχεδιασμένες να δίνουν προτεραιότητα στην ασφάλεια και την αποδοτικότητα για όλους τους χρήστες του δρόμου, συμπεριλαμβανομένων των μηχανοκίνητων οχημάτων, των ποδηλατών και των πεζών.</li>
<li>Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν προστατευμένους ποδηλατόδρομους, υπερυψωμένες διασταυρώσεις, σαφή οδική σήμανση και κανόνες προτεραιότητας που ευνοούν την μη μηχανοκίνητη κυκλοφορία, μειώνοντας την ανάγκη για φωτεινούς σηματοδότες.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση σχεδιασμού υπογραμμίζει τη δέσμευση των Ολλανδών να φιλοξενούν διάφορους τύπους κυκλοφορίας μέσω καινοτόμου και προσεκτικού σχεδιασμού υποδομών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZΜια κοινή αστική διασταύρωση στην Ολλανδία (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Google σταματά να επιτρέπει σε ιστότοπους όπως το Forbes να κυριαρχούν στην αναζήτηση για "Καλύτερα CBD Gummies"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google έχει αναθεωρήσει την πολιτική κατάχρησης φήμης ιστοτόπου για να αντιμετωπίσει το &quot;Parasite SEO,&quot; όπου καθιερωμένοι ιστότοποι χρησιμοποιούν την εξουσία του τομέα τους για να προωθήσουν άσχετες συστάσεις προϊόντων τρίτων.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση έχει οδηγήσει σε πτώση των κατατάξεων αναζήτησης για ιστότοπους όπως το Forbes και το Time, οι οποίοι χρησιμοποιούσαν αυτήν την τακτική για περιεχόμενο συνεργατών.</li>
<li>Η αλλαγή πολιτικής στοχεύει στη βελτίωση της εμπειρίας αναζήτησης μειώνοντας την επιρροή των εκμεταλλευτικών πρακτικών SEO στα αποτελέσματα αναζήτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ Google σταματά να επιτρέπει σε ιστότοπους όπως το Forbes να κυριαρχούν στην αναζήτηση για &quot;Καλύτερα CBD Gummies&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Electrobun: Εφαρμογές επιτραπέζιου υπολογιστή πολλαπλών πλατφορμών γραμμένες σε TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Electrobun είναι ένα εργαλείο για την ανάπτυξη γρήγορων, μικρών, δια-πλατφορμικών εφαρμογών επιφάνειας εργασίας χρησιμοποιώντας Typescript, αξιοποιώντας το bun για εκτέλεση και το zig για εγγενείς συνδέσεις.</li>
<li>Η τελευταία έκδοση, Electrobun v0.0.13, μπορεί να εγκατασταθεί με την εντολή <code>$ bun install electrobun</code>, προσφέροντας συμπαγή πακέτα εφαρμογών (~12MB) και ελάχιστες ενημερώσεις (μικρές έως 4KB).</li>
<li>Παρέχει μια ολοκληρωμένη ροή εργασίας που επιτρέπει στους προγραμματιστές να ξεκινήσουν την κωδικοποίηση σε 5 λεπτά και να διανείμουν εφαρμογές σε 10, εξασφαλίζοντας αποδοτική απόδοση με απομονωμένες διεργασίες και εύκολες δυνατότητες Απομακρυσμένης Κλήσης Διαδικασιών (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Εφαρμογές επιτραπέζιου υπολογιστή πολλαπλών πλατφορμών γραμμένες σε TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση PHP 8.4.1 εισάγει σημαντικές ενημερώσεις, συμπεριλαμβανομένων των hooks ιδιοτήτων για υπολογιζόμενες ιδιότητες και ασύμμετρη ορατότητα για τον έλεγχο πρόσβασης στις ιδιότητες. - Οι βελτιώσεις περιλαμβάνουν μια ενημερωμένη DOM API με υποστήριξη HTML5, νέες συναρτήσεις πίνακα και μια νέα υλοποίηση JIT (Just-In-Time) για βελτιωμένη απόδοση. - Οι καταργημένες δυνατότητες περιλαμβάνουν αποσυσκευασμένες επεκτάσεις και αλλαγές σε ορισμένες σταθερές και συναρτήσεις, ενθαρρύνοντας τους χρήστες να αναβαθμίσουν για καλύτερη απόδοση και σύνταξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Νόμος του Hyrum στο Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Νόμος του Hyrum, που πήρε το όνομά του από τον μηχανικό της Google Hyrum Wright, υποδηλώνει ότι με αρκετούς χρήστες API, όλες οι παρατηρήσιμες συμπεριφορές θα βασιστούν από κάποιον, καθιστώντας τις αλλαγές επικίνδυνες.</li>
<li>Στη γλώσσα προγραμματισμού Go, η αλλαγή μηνυμάτων σφάλματος όπως το &quot;http: request body too large&quot; μπορεί να διαταράξει τον υπάρχοντα κώδικα που εξαρτάται από αυτά τα μηνύματα, απεικονίζοντας τον Νόμο του Hyrum.</li>
<li>Αυτή η έννοια δεν είναι αποκλειστική για τη Go· είναι επίσης εμφανής σε άλλες γλώσσες όπως η JavaScript, υπογραμμίζοντας τη σημασία του σχεδιασμού συστημάτων για την ελαχιστοποίηση των ακούσιων εξαρτήσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZΟ Νόμος του Hyrum στο Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοίξαμε τον κώδικα της τεχνολογίας παρακολούθησης κομποστοποίησης μας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Monty Compost Co. είναι μια νεοφυής επιχείρηση που επικεντρώνεται στη βελτίωση της αποδοτικότητας της κομποστοποίησης τόσο για οικιακή όσο και για βιομηχανική χρήση μέσω τεχνολογίας ανοιχτού κώδικα. Η τεχνολογία ενσωματώνεται με πλατφόρμες όπως το Raspberry Pi και το Arduino, χρησιμοποιώντας αισθητήρες για την παρακολούθηση αερίων, θερμοκρασίας, υγρασίας και πίεσης αέρα, με τα δεδομένα να εξάγονται ως αρχεία CSV. Αν και αρχικά σχεδιασμένη για την παρακολούθηση της κομποστοποίησης, η τεχνολογία είναι προσαρμόσιμη για εφαρμογές στο Διαδίκτυο των Πραγμάτων (IoT) και στην περιβαλλοντική παρακολούθηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΑνοίξαμε τον κώδικα της τεχνολογίας παρακολούθησης κομποστοποίησης μας</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μετατροπή του "Δαίμονα Πυρήνα" σε μιμίδιο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο &quot;Πυρήνας Δαίμονας,&quot; που συνδέεται με δύο θανατηφόρα πυρηνικά ατυχήματα, έχει γίνει ένα σκοτεινό meme στο διαδίκτυο, συχνά παρουσιάζοντας απροσδόκητους συνδυασμούς με χαριτωμένους χαρακτήρες anime. Η δημοτικότητα του meme από το 2019 αναδεικνύει ένα εξειδικευμένο ενδιαφέρον που έχει αποκτήσει ευρύτερη αναγνώριση, παρά το γεγονός ότι θεωρείται κακής γεύσης. Ο &quot;Πυρήνας Δαίμονας&quot; ήταν ο τρίτος πυρηνικός πυρήνας που προοριζόταν για τον Β&#39; Παγκόσμιο Πόλεμο, προσθέτοντας πολυπλοκότητα στη μετατροπή του σε meme, ιδιαίτερα λόγω της ιαπωνικής του προέλευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ μετατροπή του &quot;Δαίμονα Πυρήνα&quot; σε μιμίδιο</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Matrix: Δημιουργία Κόσμου Άπειρου Ορίζοντα με Αλληλεπίδραση σε Πραγματικό Χρόνο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο Matrix αναπτύσσει ένα ψηφιακό σύμπαν σε πραγματικό χρόνο, με υψηλής ποιότητας γραφικά και ακρίβεια σε επίπεδο καρέ, εμπνευσμένο από την ιδέα της ταινίας.</li>
<li>Χρησιμοποιεί προηγμένα μοντέλα όπως το Swin-DPM για τη δημιουργία απείρως μακρών βίντεο, επιτρέποντας τον έλεγχο σε πραγματικό χρόνο και την εξερεύνηση δυναμικών περιβαλλόντων.</li>
<li>Το έργο σχεδιάζει να ανοίξει τον κώδικα των δεδομένων του για να ενθαρρύνει την έρευνα και την καινοτομία, παρουσιάζοντας ποικίλες σκηνές που συνδυάζουν εικονικά και πραγματικά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΤο Matrix: Δημιουργία Κόσμου Άπειρου Ορίζοντα με Αλληλεπίδραση σε Πραγματικό Χρόνο</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Σχεδιαστής διαδρομών ποδηλάτου που ακολουθεί σχεδόν αποκλειστικά επίσημα μονοπάτια ποδηλάτου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια νέα εφαρμογή σχεδιασμού διαδρομών για ποδηλασία έχει αναπτυχθεί, εστιάζοντας στη χρήση της υπάρχουσας ποδηλατικής υποδομής και επιτρέποντας στους χρήστες να εξερευνούν διαδρομές μέσω χαρτών ή επίσημων μονοπατιών. Η εφαρμογή καλύπτει επί του παρόντος την Ευρώπη και χρησιμοποιεί δεδομένα από το OpenStreetMap για βέλτιστο σχεδιασμό διαδρομών, με μελλοντικά σχέδια επέκτασης στη Βόρεια Αμερική και παγκοσμίως. Τεχνικά, η εφαρμογή χρησιμοποιεί το Graphhopper για την εύρεση διαδρομών, είναι κατασκευασμένη με Next.js 14 και Typescript, και χρησιμοποιεί ένα .NET backend, με τα πλακίδια χαρτών να προέρχονται από το MapTiler, αν και σχεδιάζεται αυτο-φιλοξενία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΣχεδιαστής διαδρομών ποδηλάτου που ακολουθεί σχεδόν αποκλειστικά επίσημα μονοπάτια ποδηλάτου</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Boeing χρέωσε την Πολεμική Αεροπορία των Η.Π.Α. 8.000% πάνω από την τιμή της αγοράς για διανομείς σαπουνιού.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ Boeing χρέωσε την Πολεμική Αεροπορία των Η.Π.Α. 8.000% πάνω από την τιμή της αγοράς για διανομείς σαπουνιού.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η ανθεκτικότητα του Διαδικτύου στην Ευρώπη μετριάζει τον αντίκτυπο των κοψιμάτων υποθαλάσσιων καλωδίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι πρόσφατες κοπές καλωδίων στη Βαλτική Θάλασσα, συγκεκριμένα τα καλώδια BCS East-West Interlink και C-Lion1, δεν προκάλεσαν σημαντική διακοπή της συνδεσιμότητας στο Διαδίκτυο στην Ευρώπη λόγω της ανθεκτικής υποδομής.</li>
<li>Η ισχυρή υποδομή του Διαδικτύου στην Ευρώπη, με πολλαπλές υποθαλάσσιες και χερσαίες συνδέσεις, εξασφαλίζει ελάχιστη επίδραση από τέτοια περιστατικά παρέχοντας εναλλακτικές διαδρομές.</li>
<li>Το Cloudflare Radar παρακολουθεί ενεργά τη συνδεσιμότητα του παγκόσμιου Διαδικτύου, προσφέροντας ενημερώσεις μέσω κοινωνικών μέσων και αναρτήσεων σε ιστολόγια, υπογραμμίζοντας τη σημασία της πλεονάζουσας αρχιτεκτονικής δικτύου για την αποτροπή διακοπών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ ανθεκτικότητα του Διαδικτύου στην Ευρώπη μετριάζει τον αντίκτυπο των κοψιμάτων υποθαλάσσιων καλωδίων</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Let's Encrypt είναι τώρα 10 ετών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Let&#39;s Encrypt είναι μια δωρεάν αρχή πιστοποίησης που απλοποιεί την απόκτηση και διαχείριση πιστοποιητικών διακομιστή, αντιμετωπίζοντας τις προκλήσεις του κόστους και της πολυπλοκότητας.</li>
<li>Υποστηριζόμενο από μεγάλους οργανισμούς όπως η Mozilla, η Cisco και το Electronic Frontier Foundation (EFF), στοχεύει να κάνει την ασφάλεια του Διαδικτύου προσβάσιμη και ανοιχτή σε όλους.</li>
<li>Οι βασικές αρχές του Let&#39;s Encrypt περιλαμβάνουν το να είναι δωρεάν, αυτόματο, ασφαλές, διαφανές, ανοιχτό και συνεργατικό, με ευκαιρίες για χορηγία ή συνεισφορά για την υποστήριξη της πρωτοβουλίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZΤο Let&apos;s Encrypt είναι τώρα 10 ετών</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Epic επιτρέπει στο Internet Archive να διανέμει το Unreal και το Unreal Tournament για πάντα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Υπάρχει μια πρόταση ότι αν το HR 9495, ένα προτεινόμενο νομοσχέδιο, περάσει, θα μπορούσε ενδεχομένως να ταξινομήσει το Internet Archive ως τρομοκρατική οργάνωση χωρίς σαφή αιτιολόγηση.</li>
<li>Η ανησυχία εκφράζεται από μια ανώνυμη πηγή, υποδεικνύοντας ότι αυτή η κατηγοριοποίηση μπορεί να μην είναι κύρια εστίαση ή προτεραιότητα του νομοσχεδίου.</li>
<li>Η συνέπεια μιας τέτοιας ταξινόμησης θα μπορούσε να έχει σημαντικές επιπτώσεις για το Internet Archive, μια ψηφιακή βιβλιοθήκη που προσφέρει δωρεάν πρόσβαση σε μια τεράστια συλλογή ψηφιακού περιεχομένου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΗ Epic επιτρέπει στο Internet Archive να διανέμει το Unreal και το Unreal Tournament για πάντα</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Tiny Glade 'κατάφερε' να πουλήσει πάνω από 600.000 αντίτυπα σε έναν μήνα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Tiny Glade, ένα χαλαρωτικό παιχνίδι κατασκευής από την Pounce Light, πούλησε πάνω από 600.000 αντίτυπα μέσα σε ένα μήνα από την κυκλοφορία του στο Steam, υποδεικνύοντας σημαντική εμπορική επιτυχία.</li>
<li>Το παιχνίδι απέκτησε δημοτικότητα μέσω viral βίντεο και συμμετοχής στο Next Fest του Steam, με αποτέλεσμα να συγκεντρώσει πάνω από 1,3 εκατομμύρια wishlists, αναδεικνύοντας αποτελεσματικές στρατηγικές μάρκετινγκ.</li>
<li>Η επιτυχία του αποδίδεται στην ήρεμη, χωρίς στόχους εμπειρία sandbox και στην ελκυστική τεχνολογία διαδικαστικής δημιουργίας, που προσελκύει τους λάτρεις των χαλαρών και των παιχνιδιών οικοδόμησης πόλεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΤο Tiny Glade &apos;κατάφερε&apos; να πουλήσει πάνω από 600.000 αντίτυπα σε έναν μήνα.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Αναλυτική Αντι-Αληθοφάνεια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Αναλυτική Αντι-Αληάσινγκ είναι μια τεχνική σχεδιασμένη να αφαιρεί τις οδοντωτές άκρες (jaggies) σε ραστεροποιημένες εικόνες, προϋπολογίζοντας την εξασθένιση των ορίων των σχημάτων, εξασφαλίζοντας ομαλές άκρες χωρίς τεχνουργήματα. Αυτή η μέθοδος είναι αποδοτική καθώς δεν απαιτεί επιπλέον μνήμες ή υλικό και είναι συμβατή με το βασικό WebGL 1.0, καθιστώντας την προσβάσιμη για διάφορες εφαρμογές. Τονίζεται για την επαγγελματική της χρήση σε πλατφόρμες όπως το Unity και το Valve Software, προσφέροντας καθαρότητα και ευκρίνεια χωρίς τη θολότητα που είναι κοινή σε άλλες μεθόδους αντι-αληάσινγκ, όπως το SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), το SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) και το DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Αναλυτική Αντι-Αληθοφάνεια</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ποια είναι η προέλευση της εικόνας της δεξαμενής στη λίμνη που έχει γίνει meme; (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΠοια είναι η προέλευση της εικόνας της δεξαμενής στη λίμνη που έχει γίνει meme; (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Yi Peng 3 διέσχισε και τα δύο καλώδια C-Lion 1 και BSC σε χρονικές στιγμές που αντιστοιχούσαν με τη στιγμή που έσπασαν.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΤο Yi Peng 3 διέσχισε και τα δύο καλώδια C-Lion 1 και BSC σε χρονικές στιγμές που αντιστοιχούσαν με τη στιγμή που έσπασαν.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πότε οι εκτιμήσεις μετατράπηκαν σε προθεσμίες;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στα έργα εκσυγχρονισμού λογισμικού, οι εκτιμήσεις πρέπει να θεωρούνται ως ευέλικτες κατευθυντήριες γραμμές και όχι ως αυστηρές προθεσμίες λόγω της απρόβλεπτης φύσης αυτών των έργων.</li>
<li>Η Indu Alagarsamy παρομοιάζει τον εκσυγχρονισμό της αρχιτεκτονικής με την επισκευή αυτοκινήτου, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για προσαρμοστικότητα και επιπλέον εγκρίσεις όταν προκύπτουν απρόβλεπτα ζητήματα.</li>
<li>Η αποτελεσματική ηγεσία σε αυτά τα έργα περιλαμβάνει την υποβολή διορατικών ερωτήσεων, την αποδοχή του πειραματισμού και τη χρήση κατάλληλων πλαισίων για την πλοήγηση στις πολυπλοκότητες και την επίτευξη επιτυχίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZΠότε οι εκτιμήσεις μετατράπηκαν σε προθεσμίες;</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Super Heavy της SpaceX προσθαλασσώνεται στον κόλπο, ακυρώνοντας την προσγείωση με chopsticks.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΗ Super Heavy της SpaceX προσθαλασσώνεται στον κόλπο, ακυρώνοντας την προσγείωση με chopsticks.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρησιμοποιώντας ενημερώσεις κώδικα σε πραγματικό χρόνο στο Erlang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ομάδα συμβούλων Underjord, που ειδικεύεται στο Elixir, διερευνά τις ενημερώσεις κώδικα σε πραγματικό χρόνο του Erlang, ένα χαρακτηριστικό που επιτρέπει αλλαγές στον κώδικα χωρίς να σταματά το σύστημα.</li>
<li>Αν και το Elixir, βασισμένο στο Erlang, υποστηρίζει ενημερώσεις κώδικα εν κινήσει, η τυπική έκδοση mix δεν περιλαμβάνει τα απαραίτητα αρχεία, γεγονός που ωθεί τους ειδικούς να προτείνουν την εκμάθηση αυτής της δεξιότητας.</li>
<li>Οι ενημερώσεις κώδικα εν κινήσει είναι ιδιαίτερα χρήσιμες στην ανάπτυξη με το Nerves για ενσωματωμένες συσκευές, και περισσότερα εργαλεία στην Elixir θα μπορούσαν να βελτιώσουν αυτή τη διαδικασία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΧρησιμοποιώντας ενημερώσεις κώδικα σε πραγματικό χρόνο στο Erlang</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Apple επιβεβαιώνει επιθέσεις μηδενικής ημέρας που πλήττουν συστήματα macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΗ Apple επιβεβαιώνει επιθέσεις μηδενικής ημέρας που πλήττουν συστήματα macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατανόηση του αλγορίθμου αναζήτησης πλήρους κειμένου BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το BM25, ή Best Match 25, είναι ένας ευρέως χρησιμοποιούμενος αλγόριθμος για αναζήτηση πλήρους κειμένου, που υλοποιείται σε συστήματα όπως το Lucene/Elasticsearch και το SQLite, και συχνά συνδυάζεται με αναζήτηση ομοιότητας διανυσμάτων σε υβριδικά συστήματα αναζήτησης.</li>
<li>Κατατάσσει έγγραφα με βάση τη συνάφεια με ένα ερώτημα χρησιμοποιώντας παράγοντες όπως οι όροι του ερωτήματος, η Αντίστροφη Συχνότητα Εγγράφου (IDF), η συχνότητα όρων και η κανονικοποίηση μήκους εγγράφου, ακολουθώντας την Αρχή Κατάταξης Πιθανοτήτων.</li>
<li>Οι βαθμολογίες BM25 είναι συγκεκριμένες για το περιεχόμενο, που σημαίνει ότι είναι συγκρίσιμες εντός της ίδιας συλλογής εγγράφων αλλά όχι μεταξύ διαφορετικών συλλογών ή με την πάροδο του χρόνου, λόγω πιθανών αλλαγών στη συλλογή που επηρεάζουν τις βαθμολογίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΚατανόηση του αλγορίθμου αναζήτησης πλήρους κειμένου BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Blender 4.3, που κυκλοφόρησε στις 19 Νοεμβρίου 2024, φέρνει σημαντικές ενημερώσεις, συμπεριλαμβανομένων των Light and Shadow Linking του EEVEE, ενός νέου κόμβου Metallic BSDF και ενός κόμβου υφής Gabor Noise.</li>
<li>Οι βελτιώσεις περιλαμβάνουν διαδραστική σύνθεση πολλαπλών περασμάτων, βελτιωμένη επεξεργασία UV και σημαντικές ενημερώσεις στους Κόμβους Γεωμετρίας και το Grease Pencil για καλύτερη απόδοση και νέα εργαλεία.</li>
<li>Η έκδοση περιλαμβάνει επίσης βελτιώσεις στη διεπαφή χρήστη, βελτιώσεις στον Επεξεργαστή Βίντεο, υποστήριξη για το backend Vulkan και παραμένει δωρεάν, υποστηριζόμενη από δωρεές της κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοιχτό Riak – ανοιχτό, σύγχρονο παρακλάδι του Riak]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZΑνοιχτό Riak – ανοιχτό, σύγχρονο παρακλάδι του Riak</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Εικονική Μηχανή για τον Ιστό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το WebVM είναι μια εικονική μηχανή Linux που λειτουργεί μέσα σε έναν φυλλομετρητή ιστού χρησιμοποιώντας HTML5 και WebAssembly, αξιοποιώντας τη μηχανή εικονικοποίησης CheerpX για να υποστηρίζει δυαδικά αρχεία x86.</li>
<li>Προσφέρει ένα περιβάλλον χωρίς διακομιστή, από την πλευρά του πελάτη, με δυνατότητες δικτύωσης που ενεργοποιούνται μέσω του Tailscale, ενός δικτύου VPN, καθιστώντας το προσβάσιμο χωρίς την παραδοσιακή υποδομή διακομιστή.</li>
<li>Το WebVM είναι ανοιχτού κώδικα υπό την Άδεια Apache 2.0, με συγκεκριμένους περιορισμούς για οργανωτική χρήση, και μπορεί να αναπτυχθεί με την αντιγραφή του αποθετηρίου, την ενεργοποίηση των GitHub Pages και την προσαρμογή των Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Εικονική Μηχανή για τον Ιστό</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Bluesky εισάγει μια εποχή κοινωνικών μέσων όπου οι χρήστες μπορούν να επιλέγουν τον δικό τους αλγόριθμο.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Bluesky, ένα κοινωνικό δίκτυο με πάνω από 20 εκατομμύρια χρήστες, προσφέρει εξατομικευμένο έλεγχο στους αλγόριθμους των κοινωνικών μέσων, επιτρέποντας στους χρήστες να επιλέγουν το περιεχόμενό τους.</li>
<li>Σε αντίθεση με πλατφόρμες όπως το X (πρώην Twitter), όπου οι αλγόριθμοι καθορίζουν το περιεχόμενο, το Bluesky προσφέρει μια &quot;αγορά αλγορίθμων&quot; για να επιλέγουν οι χρήστες ροές βάσει των ενδιαφερόντων τους.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση δίνει τη δυνατότητα στους χρήστες να διαμορφώσουν την εμπειρία τους στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και θα μπορούσε να καθορίσει ένα νέο πρότυπο στη βιομηχανία, παρά τις προκλήσεις στην εύρεση ή δημιουργία της κατάλληλης ροής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZΤο Bluesky εισάγει μια εποχή κοινωνικών μέσων όπου οι χρήστες μπορούν να επιλέγουν τον δικό τους αλγόριθμο.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Υπουργείο Δικαιοσύνης θα πιέσει την Google να πουλήσει το Chrome]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZΤο Υπουργείο Δικαιοσύνης θα πιέσει την Google να πουλήσει το Chrome</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Llama 3.1 405B τώρα λειτουργεί με 969 tokens/s στο Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το μοντέλο Llama 3.1 405B της Frontier AI στο Cerebras έχει καταγράψει νέο ρεκόρ ταχύτητας, επιτυγχάνοντας 969 tokens ανά δευτερόλεπτο, καθιστώντας το το ταχύτερο διαθέσιμο μοντέλο αιχμής.</li>
<li>Το μοντέλο υποστηρίζει μήκος συμφραζομένων 128K και προσφέρει τη μικρότερη καθυστέρηση χρόνου μέχρι το πρώτο σύμβολο στα 240ms, βελτιώνοντας σημαντικά την εμπειρία του χρήστη.</li>
<li>Cerebras έχει διαθέσει το Llama 3.1 για δοκιμές πελατών, με γενική διαθεσιμότητα να αναμένεται στο πρώτο τρίμηνο του 2025, και η τιμολόγηση έχει οριστεί στα $6 ανά εκατομμύριο εισερχόμενων tokens και $12 ανά εκατομμύριο εξερχόμενων tokens.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZΤο Llama 3.1 405B τώρα λειτουργεί με 969 tokens/s στο Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο αποχωρών αρχισυντάκτης του Scientific American και η πολιτικοποίηση της επιστήμης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Λάουρα Χέλμουθ, πρώην συντάκτρια του Scientific American, παραιτήθηκε μετά από αμφιλεγόμενες αναρτήσεις στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης και κριτική σχετικά με την κατεύθυνση της σύνταξής της.</li>
<li>Κατά τη διάρκεια της θητείας της, το περιοδικό αντιμετώπισε κατηγορίες για προώθηση πολιτικής ατζέντας, κάτι που οι επικριτές υποστηρίζουν ότι υπονόμευσε την επιστημονική του αξιοπιστία, ιδιαίτερα σε ευαίσθητα θέματα όπως η ιατρική φύλου για τη νεολαία.</li>
<li>Η κατάσταση έχει συμβάλει σε μια ευρύτερη κρίση εμπιστοσύνης στην επιστημονική αυθεντία, με εκκλήσεις προς το Scientific American να δώσει προτεραιότητα στην επιστήμη έναντι της πολιτικής για να ανακτήσει τη φήμη του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZΟ αποχωρών αρχισυντάκτης του Scientific American και η πολιτικοποίηση της επιστήμης</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα νέα διανυσματικά πλακίδια του OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το OpenStreetMap (OSM) έχει κυκλοφορήσει διανυσματικά πλακίδια σε μορφή Mapbox Vector Tiles (MVT), επιτρέποντας στους χρήστες να προσαρμόζουν τα στυλ χαρτών και να αλλάζουν τις γλώσσες των ετικετών, βελτιώνοντας την καθαρότητα και την ευελιξία των χαρτών.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση σηματοδοτεί μια αλλαγή από την προηγούμενη χρήση στατικών πλακιδίων ράστερ, επιτρέποντας πιο ευκρινείς εικόνες και πιο δυναμική αλληλεπίδραση δεδομένων.</li>
<li>Η ανάρτηση περιλαμβάνει οδηγίες για τη ρύθμιση ενός περιβάλλοντος Python και τη χρήση του DuckDB για ανάλυση δεδομένων, με δυνατότητα οπτικοποίησης μέσω εργαλείων όπως το QGIS και το Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZΤα νέα διανυσματικά πλακίδια του OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα δίκαια νομίσματα τείνουν να προσγειώνονται στην πλευρά από την οποία ξεκίνησαν: Αποδείξεις από 350,757 ρίψεις]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZΤα δίκαια νομίσματα τείνουν να προσγειώνονται στην πλευρά από την οποία ξεκίνησαν: Αποδείξεις από 350,757 ρίψεις</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Ένα εργαλείο γραμμής εντολών για τη μέτρηση επιδόσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Hyperfine είναι ένα ευέλικτο εργαλείο γραμμής εντολών για benchmarking που υποστηρίζει στατιστική ανάλυση, αυθαίρετες εντολές κελύφους και παρέχει ανατροφοδότηση προόδου σε πραγματικό χρόνο. Προσφέρει χαρακτηριστικά όπως εκτελέσεις προθέρμανσης, εντολές εκκαθάρισης cache, ανίχνευση ακραίων τιμών και υποστηρίζει εξαγωγή αποτελεσμάτων σε μορφές CSV, JSON και Markdown. Το εργαλείο είναι συμβατό με πολλαπλά λειτουργικά συστήματα και διαχειριστές πακέτων, και είναι διπλά αδειοδοτημένο υπό την άδεια MIT και Apache License 2.0, καθιστώντας το προσβάσιμο και ευέλικτο για προγραμματιστές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Ένα εργαλείο γραμμής εντολών για τη μέτρηση επιδόσεων</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι αρουραίοι έμαθαν να οδηγούν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας νευροεπιστήμονας εκπαίδευσε αρουραίους να οδηγούν μικρά αυτοκίνητα, δείχνοντας ότι η προσδοκία της διασκέδασης μπορεί να ενισχύσει την κίνητρο και τη χαρά, επηρεάζοντας τη συμπεριφορά και τη λειτουργία του εγκεφάλου.</li>
<li>Η μελέτη διαπίστωσε ότι η θετική προσμονή μπορεί να αλλάξει τα γνωστικά στυλ από απαισιόδοξα σε αισιόδοξα, υπογραμμίζοντας τον ρόλο των εμπλουτισμένων περιβαλλόντων και των περιόδων αναμονής για ανταμοιβές.</li>
<li>Οι παρατηρήσεις της συμπεριφοράς των αρουραίων, όπως η στάση της ουράς, παρείχαν πληροφορίες για τις συναισθηματικές εκφράσεις, υπογραμμίζοντας τη σημασία των θετικών εμπειριών στη διαμόρφωση του εγκεφάλου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZΟι αρουραίοι έμαθαν να οδηγούν</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Η μεγάλη μορφή CNC κοπής γίνεται προσιτή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Maslow 4 είναι ένα CNC (Computer Numerical Control) δρομολογητής μεγάλου φορμά που διευκολύνει τους χρήστες να μετατρέπουν ψηφιακά σχέδια σε φυσικές δημιουργίες.</li>
<li>Η κοινότητα του Maslow είναι ενεργή στην ανταλλαγή ποικίλων έργων, συμπεριλαμβανομένων επίπλων, τέχνης, σκαφών και πινακίδων, αναδεικνύοντας την ευελιξία της πλατφόρμας και ενθαρρύνοντας τη δημιουργικότητα.</li>
<li>Οι χρήστες έχουν δημιουργήσει με επιτυχία διάφορα αντικείμενα όπως γραφεία ορθοστασίας, χαράξεις και ακόμη και ένα μικροσκοπικό σπίτι, αναδεικνύοντας το δυναμικό της τεχνολογίας CNC για καινοτόμα έργα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Η μεγάλη μορφή CNC κοπής γίνεται προσιτή</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη Μηχανική Επανεκκίνησης Αδράνειας iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Το iOS 18 έχει εισαγάγει μια λειτουργία επανεκκίνησης λόγω αδράνειας που επανεκκινεί αυτόματα τα iPhones μετά από 3 ημέρες αδράνειας για να ενισχύσει την ασφάλεια. Αυτή η λειτουργία μεταβαίνει τις συσκευές από την πιο ευάλωτη κατάσταση Μετά την Πρώτη Ξεκλείδωση (AFU) στην πιο ασφαλή κατάσταση Πριν την Πρώτη Ξεκλείδωση (BFU), προστατεύοντας τα δεδομένα των χρηστών. Ο Επεξεργαστής Ασφαλούς Περίφραξης (SEP) παρακολουθεί τον τελευταίο χρόνο ξεκλειδώματος και ενεργοποιεί μια επανεκκίνηση αν η συσκευή είναι ανενεργή για πάνω από 3 ημέρες, μειώνοντας αποτελεσματικά τον κίνδυνο κλοπής και μη εξουσιοδοτημένης πρόσβασης, αν και παρουσιάζει προκλήσεις για τις αρχές επιβολής του νόμου στην εξαγωγή δεδομένων.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZΑντίστροφη Μηχανική Επανεκκίνησης Αδράνειας iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κλείνουμε την Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ondsel κλείνει στις 30 Οκτωβρίου 2024, λόγω της αδυναμίας επίτευξης εμπορικής επιτυχίας ή ενός βιώσιμου επιχειρηματικού μοντέλου, παρά την υποστήριξη της κοινότητας.</li>
<li>Σημαντικές συνεισφορές στο FreeCAD περιλαμβάνουν ένα νέο πάγκο εργασίας συναρμολόγησης, έναν επιλυτή 3D περιορισμών και βελτιώσεις στο Sketcher και το TechDraw, όλα τα οποία θα παραμείνουν ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Αν και το Ondsel ES δεν θα κυκλοφορήσει την έκδοση v2024.3, πρώην μέλη της ομάδας θα συνεχίσουν να συνεισφέρουν στο FreeCAD, και οι χρήστες θα έχουν χρόνο να κατεβάσουν τα δεδομένα τους πριν ο διακομιστής κλείσει.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZΚλείνουμε την Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί η εγκατάσταση των Windows 95 χρησιμοποίησε τρία λειτουργικά συστήματα;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΓιατί η εγκατάσταση των Windows 95 χρησιμοποίησε τρία λειτουργικά συστήματα;</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποκλείστηκα από τον λογαριασμό προσβασιμότητας του hCaptcha επειδή δεν είμαι τυφλός (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας χρήστης αποκλείστηκε από τον λογαριασμό προσβασιμότητας του hCaptcha παρά το γεγονός ότι είναι τυφλός, αναδεικνύοντας πιθανά ελαττώματα στα μέτρα προσβασιμότητας του hCaptcha. - Το περιστατικό υπογραμμίζει τους κινδύνους της εξάρτησης από εταιρείες που ενδέχεται σκόπιμα να κάνουν τα προϊόντα τους μη προσβάσιμα, με αναξιόπιστες λύσεις. - Ο χρήστης συμβουλεύει προσοχή για όσους εξαρτώνται από τέτοιες υπηρεσίες και προτείνει να μοιραστούν αυτήν την προειδοποίηση, ιδιαίτερα με τους διαχειριστές ιστοσελίδων που χρησιμοποιούν το hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΑποκλείστηκα από τον λογαριασμό προσβασιμότητας του hCaptcha επειδή δεν είμαι τυφλός (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντιδραστικά Σημειωματάρια HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο συζητά τη χρήση του HTML ως ενιαίας πλατφόρμας για επιστημονικές δημοσιεύσεις, εξαλείφοντας την ανάγκη για πολλαπλά εργαλεία όπως το Jupyter ή το LaTeX. Παρουσιάζει τη δημιουργία αντιδραστικών HTML σημειωματάριων με διαδραστικά στοιχεία χρησιμοποιώντας βιβλιοθήκες όπως το Observable, το Pyodide και το WebR. Η δυνατότητα του HTML να απλοποιήσει τη διαδικασία δημοσίευσης επισημαίνεται, με αναφορά στη βιβλιοθήκη @celine/celine για περαιτέρω ανάπτυξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZΑντιδραστικά Σημειωματάρια HTML</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας νέος μηχανισμός JavaScript αναπτύσσεται χρησιμοποιώντας σχεδιασμό προσανατολισμένο στα δεδομένα, ο οποίος βελτιστοποιεί την αποθήκευση και την πρόσβαση στα δεδομένα. - Τα βασικά χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν την αποθήκευση δεδομένων σε διανύσματα συγκεκριμένου τύπου και τη χρήση δεικτών που διακρίνονται κατά τύπο για αναφορές σωρού, ενισχύοντας την απόδοση. - Τα αντικείμενα χωρίζονται σε διανύσματα συγκεκριμένου είδους και διαχωρίζονται για να αποφεύγεται η ανάγνωση μη χρησιμοποιούμενων μερών, βελτιώνοντας την αποδοτικότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript Engine</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Θα μπορούσατε να έχετε σχεδιάσει κωδικοποίηση θέσης αιχμής]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση εξετάζει την ανάπτυξη της κωδικοποίησης θέσης στα μοντέλα μετασχηματιστών, δίνοντας έμφαση στην Περιστροφική Κωδικοποίηση Θέσης (RoPE) που χρησιμοποιείται σε προηγμένα μοντέλα όπως το LLama 3.2. Συζητά την αναγκαιότητα της πληροφορίας θέσης στους μηχανισμούς αυτοπροσοχής για την κατανόηση των σχέσεων μεταξύ των τοκεν, συγκρίνοντας διάφορες μεθόδους κωδικοποίησης και τους περιορισμούς τους. Η RoPE παρουσιάζεται ως μια μέθοδος που κωδικοποιεί σχετικές θέσεις μέσω περιστροφών, βελτιώνοντας την απόδοση χωρίς να αλλάζει την σημασιολογική πληροφορία, με πιθανές επεκτάσεις σε πολυδιάστατα δεδομένα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΘα μπορούσατε να έχετε σχεδιάσει κωδικοποίηση θέσης αιχμής</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έφηβος πίσω από εκατοντάδες επιθέσεις swatting δηλώνει ένοχος για ομοσπονδιακές κατηγορίες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Άλαν Φιλιόν, ένας 18χρονος από την Καλιφόρνια, δήλωσε ένοχος για ομοσπονδιακές κατηγορίες για τη διεξαγωγή πάνω από 375 επιθέσεων swatting, στοχεύοντας σχολεία, θρησκευτικά ιδρύματα και Αμερικανούς πολιτικούς. - Λειτουργώντας υπό το ψευδώνυμο &quot;Torswats&quot;, ο Φιλιόν ήταν μέρος μιας διεθνούς ομάδας swatting, προκαλώντας εκτεταμένο φόβο και χάος στις ΗΠΑ. - Αντιμετωπίζει ποινή φυλάκισης έως και πέντε ετών για κάθε μία από τις τέσσερις κατηγορίες για απειλές διακρατικής φύσης, με την ημερομηνία καταδίκης του να μην έχει ακόμη καθοριστεί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΈφηβος πίσω από εκατοντάδες επιθέσεις swatting δηλώνει ένοχος για ομοσπονδιακές κατηγορίες</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ήρθε η ώρα να αντικατασταθεί το TCP στο κέντρο δεδομένων (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία κριτικάρει το TCP (Πρωτόκολλο Ελέγχου Μετάδοσης) ως ξεπερασμένο για τα σύγχρονα κέντρα δεδομένων, αναφέροντας προβλήματα όπως ο προσανατολισμός ροής και η παράδοση πακέτων με τη σειρά.- Προτείνει το Homa ως αντικατάσταση, το οποίο αντιμετωπίζει αυτούς τους περιορισμούς του TCP αλλά δεν είναι συμβατό με το API του TCP.- Η υιοθέτηση του Homa θα μπορούσε να διευκολυνθεί μέσω της ενσωμάτωσης με πλαίσια RPC (Απομακρυσμένη Κλήση Διαδικασίας), καθιστώντας το πιο προσιτό για ευρεία χρήση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΉρθε η ώρα να αντικατασταθεί το TCP στο κέντρο δεδομένων (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Εφαρμογή που Δημιούργησα για να Βοηθήσω στη Διαχείριση του Διαβήτη μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Τζόσουα, ένας φοιτητής, έχει αναπτύξει το Islet, μια εφαρμογή διαχείρισης διαβήτη που λειτουργεί με το GPT-4o-mini, η οποία είναι πλέον διαθέσιμη στο App Store.</li>
<li>Η εφαρμογή ήταν αρχικά ένα καλοκαιρινό έργο και προσφέρει λειτουργίες όπως διαχείριση ινσουλίνης, μέτρηση υδατανθράκων, παρακολούθηση σακχάρου στο αίμα, εξατομικευμένες προτάσεις γευμάτων και παρακολούθηση δραστηριότητας.</li>
<li>Το Islet δείχνει τη δυνατότητα της τεχνητής νοημοσύνης στην αντιμετώπιση πραγματικών προβλημάτων υγείας, ιδιαίτερα για άτομα με διαβήτη τύπου 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΗ Εφαρμογή που Δημιούργησα για να Βοηθήσω στη Διαχείριση του Διαβήτη μου</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς οι ιαπωνικές μαύρες εταιρείες καταπιέζουν τους εργαζόμενους (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο όρος &quot;μαύρη εταιρεία&quot; περιγράφει εκμεταλλευτικούς χώρους εργασίας, ιδιαίτερα σε τομείς γραφείου, που προέρχεται από την Ιαπωνία και απέκτησε σημασία στις αρχές της δεκαετίας του 2000. Το &quot;Βραβείο Μαύρων Εταιρειών&quot; δημιουργήθηκε το 2012 για να αναδείξει τους χειρότερους παραβάτες, με την Watami Foodservice Co. να αναγνωρίζεται συχνά για την κακή μεταχείριση των εργαζομένων. Μια λίστα ελέγχου από τον δικηγόρο Yoshiyuki Iwasa βοηθά στον εντοπισμό μαύρων εταιρειών, με κριτήρια όπως απλήρωτες υπερωρίες και καταχρηστικά περιβάλλοντα εργασίας, ενώ το Υπουργείο Υγείας, Εργασίας και Πρόνοιας της Ιαπωνίας εργάζεται για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΠώς οι ιαπωνικές μαύρες εταιρείες καταπιέζουν τους εργαζόμενους (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι Ιάπωνες εργαζόμενοι στρέφονται σε πρακτορεία παραίτησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια έρευνα της Mynavi Corp. δείχνει αύξηση στη χρήση υπηρεσιών παραίτησης στην Ιαπωνία, με το 20% των εργαζομένων στην ηλικιακή ομάδα των 20 ετών να χρησιμοποιούν αυτές τις υπηρεσίες για να παραιτηθούν από τις δουλειές τους.</li>
<li>Οι υπηρεσίες παραίτησης, όπως η Momuri, βοηθούν τους νέους εργαζόμενους να αποχωρήσουν από δουλειές που επηρεάζουν αρνητικά την ψυχική τους υγεία, διαχειριζόμενες τη διαδικασία παραίτησης με αμοιβή.</li>
<li>Αυτή η τάση σηματοδοτεί μια γενεαλογική αλλαγή προς την εκτίμηση της ψυχικής ευεξίας και την πρόκληση των παραδοσιακών ιαπωνικών εργασιακών προτύπων, που ενδεχομένως να οδηγήσει σε μια πιο ισορροπημένη εργασιακή κουλτούρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΟι Ιάπωνες εργαζόμενοι στρέφονται σε πρακτορεία παραίτησης</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Μπουτάν, αφού έθεσε ως προτεραιότητα την ευτυχία, τώρα αντιμετωπίζει μια υπαρξιακή κρίση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Μπουτάν βιώνει μια σημαντική μετανάστευση νέων ανθρώπων, παρά το γεγονός ότι προσφέρει δωρεάν υγειονομική περίθαλψη, εκπαίδευση και μια αναπτυσσόμενη οικονομία, καθώς αναζητούν καλύτερες ευκαιρίες εργασίας στο εξωτερικό, ιδιαίτερα στην Αυστραλία.</li>
<li>Σε απάντηση, ο βασιλιάς του Μπουτάν σχεδιάζει να αναπτύξει την Πόλη Ενσυνειδητότητας Γκελέφου, σχεδιασμένη από τον Δανό αρχιτέκτονα Bjarke Ingels, με στόχο τη δημιουργία θέσεων εργασίας και την προσέλκυση νέων ανθρώπων πίσω, εστιάζοντας στην αειφόρο ανάπτυξη και τις αξίες του Μπουτάν.</li>
<li>Η επιτυχία αυτού του έργου θεωρείται ζωτικής σημασίας για το μέλλον του Μπουτάν, με ορισμένους πολίτες, όπως η δημοσιογράφος Namgay Zam, να εμπνέονται να υποστηρίξουν την πρωτοβουλία και να παραμείνουν στη χώρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZΤο Μπουτάν, αφού έθεσε ως προτεραιότητα την ευτυχία, τώρα αντιμετωπίζει μια υπαρξιακή κρίση</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μουσείο Κακής Τέχνης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Μουσείο Κακής Τέχνης (MOBA) είναι ένα μοναδικό μουσείο στη Βοστώνη αφιερωμένο στην παρουσίαση τέχνης που είναι χιουμοριστικά ελαττωματική και δεν θα εκτίθετο συνήθως σε παραδοσιακά μουσεία.</li>
<li>Βρίσκεται μέσα στο Dorchester Brewing Co, το MOBA προσφέρει δωρεάν είσοδο, επιτρέποντας στους επισκέπτες να απολαύσουν τόσο την τέχνη όσο και τις προσφορές του ζυθοποιείου, όπως χειροποίητες μπύρες και φαγητό από το M&amp;M Barbecue.</li>
<li>Το MOBA παρουσιάζεται σε ένα βίντεο διάρκειας 7 λεπτών από το WSBE RI PBS στο YouTube, και ως μη κερδοσκοπικός οργανισμός, δέχεται δωρεές που εκπίπτουν από τη φορολογία για να υποστηρίξει την αποστολή του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZΜουσείο Κακής Τέχνης</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πυρήνας Linux 6.12 έχει κυκλοφορήσει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πυρήνας 6.12 έχει κυκλοφορήσει από τον Linus Torvalds, ακολουθώντας το κανονικό πρόγραμμα κυκλοφορίας, και είναι σημαντικός ως η έκδοση Μακροπρόθεσμης Υποστήριξης (LTS) για το 2024. - Κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν υποστήριξη για την επέκταση overlay αδειών του Arm, βελτιωμένες μετριαστικές λύσεις Spectre, και ολοκλήρωση της υποστήριξης προεκβολής πραγματικού χρόνου, ενισχύοντας την απόδοση και την ασφάλεια του συστήματος. - Αυτή η κυκλοφορία μπορεί να επηρεάσει τις διανομές να ενεργοποιήσουν το Rust και αναμένεται να χρησιμοποιηθεί στο Debian 13 και τα παράγωγά του, με βελτιώσεις στη διαχείριση μεγαλύτερων μεγεθών μπλοκ στο σύστημα αρχείων XFS και εργαλεία απόδοσης όπως το perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZΟ πυρήνας Linux 6.12 έχει κυκλοφορήσει</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η CSS αποκτά ένα νέο λογότυπο και χρησιμοποιεί το χρώμα `rebeccapurple`]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η CSS έχει εισάγει ένα νέο λογότυπο, το οποίο επιλέχθηκε μέσω ψηφοφορίας της κοινότητας στο GitHub, με το χρώμα rebeccapurple (#663399). Το χρώμα rebeccapurple προστέθηκε στην προδιαγραφή της CSS το 2014 προς τιμήν της κόρης του Eric Meyer, Rebecca, που πέθανε από καρκίνο του εγκεφάλου σε ηλικία έξι ετών. Ο σχεδιασμός του νέου λογότυπου είναι συνεπής με το οπτικό στυλ άλλων τεχνολογιών ιστού όπως η JavaScript και η TypeScript.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://michaelcharl.es/aubrey/en/code/new-rebeccapurple-css-logo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΗ CSS αποκτά ένα νέο λογότυπο και χρησιμοποιεί το χρώμα `rebeccapurple`</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η ροή δεδομένων του Bluesky προβεβλημένη με το στυλ μιας προφύλαξης οθόνης των Windows XP]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://firehose3d.theo.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΗ ροή δεδομένων του Bluesky προβεβλημένη με το στυλ μιας προφύλαξης οθόνης των Windows XP</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Χάος του James Gleick: Το Λογισμικό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;CHAOS: The Software&quot; του James Gleick είναι μια δωρεάν έκδοση ενός προγράμματος της Autodesk για DOS από το 1991, το οποίο είναι πλέον διαθέσιμο υπό άδεια GNU, επιτρέποντας στους χρήστες να τροποποιούν και να μοιράζονται τον κώδικα.</li>
<li>Το πρόγραμμα, εμπνευσμένο από το βιβλίο του Gleick &quot;Χάος: Δημιουργώντας μια Νέα Επιστήμη&quot;, περιλαμβάνει έξι ενότητες που εστιάζουν στα φράκταλ και τα χαοτικά συστήματα, και μπορεί να τρέξει σε οποιαδήποτε πλατφόρμα χρησιμοποιώντας το DOSBox.</li>
<li>Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν βελτιωμένη ανάλυση οθόνης και την αφαίρεση του παλιού προγράμματος DOS TSR metashel.exe, με συνεισφορές που μοιράζονται μέσω του αποθετηρίου Chaos στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rudyrucker/chaos</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZΤο Χάος του James Gleick: Το Λογισμικό</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μάθετε να χρησιμοποιείτε την ηχοεντοπισμό (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Daniel Kish, ο οποίος είναι τυφλός, ανέπτυξε μια μέθοδο πλοήγησης χρησιμοποιώντας ηχοεντοπισμό, παρόμοια με τις νυχτερίδες, παράγοντας ήχους κλικ και ερμηνεύοντας τις ηχώ.</li>
<li>Η ηχοεντοπισμός μπορεί να ενισχύσει την αυτοπεποίθηση και την ανεξαρτησία για άτομα με τύφλωση και είναι δυνατόν να την μάθουν και άτομα με όραση.</li>
<li>Ο οδηγός περιγράφει τα βήματα για να μάθετε την ηχοεντοπισμό, συμπεριλαμβανομένης της εξάσκησης στην αντίληψη των ήχων, της χρήσης μαντήλας στα μάτια και της έναρξης σε ένα ήσυχο περιβάλλον με απλούς ήχους κλικ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.atlasobscura.com/articles/how-to-echolocate</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZΜάθετε να χρησιμοποιείτε την ηχοεντοπισμό (2018)</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Το Bluesky αποκτά επί του παρόντος περισσότερους από 1 εκατομμύριο χρήστες την ημέρα»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Atlasstatsrepo Explorercleanup παρέχει συγκεντρωτικά στατιστικά για αναρτήσεις στον δείκτη Bluesky του Jaz, με τη συλλογή δεδομένων να ξεκινά την 1η Μαΐου 2023.</li>
<li>Τα στατιστικά, εξαιρουμένων των Συνολικών Χρηστών, είναι ελλιπή μετά τις 15 Νοεμβρίου 2024, λόγω αυξημένης δραστηριότητας.</li>
<li>Ο συνολικός αριθμός χρηστών προέρχεται από το API του Bluesky, εξαιρώντας μεγάλους λογαριασμούς bot, εξασφαλίζοντας πιο ακριβή αναπαράσταση των χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bsky.jazco.dev/stats</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000Z«Το Bluesky αποκτά επί του παρόντος περισσότερους από 1 εκατομμύριο χρήστες την ημέρα»</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τέσσερις νεκροί σε φωτιά καθώς οι πόρτες της Tesla δεν άνοιξαν μετά από σύγκρουση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα δυστύχημα με ένα Tesla Model Y στο Τορόντο στις 24 Οκτωβρίου είχε ως αποτέλεσμα τέσσερις θανάτους και προκάλεσε ανησυχίες σχετικά με τους ηλεκτρονικούς μηχανισμούς θυρών της Tesla, καθώς απέτυχαν να ανοίξουν, παγιδεύοντας τους επιβάτες μέσα. Το περιστατικό έχει προκαλέσει έρευνα για την μπαταρία και τους μηχανισμούς θυρών του αυτοκινήτου, με κριτική να κατευθύνεται προς τους μοχλούς χειροκίνητης απελευθέρωσης της Tesla για κακή σχεδίαση. Αυτό το τραγικό γεγονός έχει πυροδοτήσει μια ευρύτερη συζήτηση σχετικά με τα χαρακτηριστικά ασφαλείας των ηλεκτρικών οχημάτων, εστιάζοντας ιδιαίτερα στα συστήματα έκτακτης εξόδου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://myelectricsparks.com/four-dead-tesla-doors-fail-open-crash-fire/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΤέσσερις νεκροί σε φωτιά καθώς οι πόρτες της Tesla δεν άνοιξαν μετά από σύγκρουση</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ολοκληρωμένο μοντέλο ενσωμάτωσης για εναλλασσόμενο κείμενο, εικόνες και στιγμιότυπα οθόνης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Voyage-multimodal-3 είναι ένα νέο μοντέλο σχεδιασμένο για πολυτροπικές ενσωματώσεις, ενισχύοντας τη δημιουργία με ενίσχυση ανάκτησης (RAG) και τη σημασιολογική αναζήτηση επεξεργάζοντας τόσο κείμενο όσο και εικόνες μαζί.</li>
<li>Επιτυγχάνει βελτίωση 19,63% στην ακρίβεια ανάκτησης σε σχέση με το επόμενο καλύτερο μοντέλο σε 20 σύνολα δεδομένων, ξεπερνώντας μοντέλα όπως το OpenAI CLIP και το Cohere multimodal v3.</li>
<li>Το μοντέλο είναι διαθέσιμο τώρα, με τα πρώτα 200 εκατομμύρια διακριτικά να προσφέρονται δωρεάν, και διαπρέπει σε αναζητήσεις μικτής μορφής, ακόμη και με υψηλές αναλογίες στιγμιότυπων οθόνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.voyageai.com/2024/11/12/voyage-multimodal-3/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΟλοκληρωμένο μοντέλο ενσωμάτωσης για εναλλασσόμενο κείμενο, εικόνες και στιγμιότυπα οθόνης</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σταμάτα να με κάνεις να απομνημονεύω τον ελεγκτή δανεισμού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας συζητά τις προκλήσεις με τον ελεγκτή δανεισμού του Rust, ο οποίος συχνά απαιτεί σημαντική αναδιάρθρωση του κώδικα όταν δεν μπορεί να διαχειριστεί συγκεκριμένες καταστάσεις.</li>
<li>Η πολυπλοκότητα της Rust, ιδιαίτερα με τις διάρκειες ζωής και την ασύγχρονη λειτουργία, απαιτεί από τους προγραμματιστές να απομνημονεύουν κανόνες για να αποφεύγουν συχνές αναδιαμορφώσεις, καθιστώντας την πιο απαιτητική σε σύγκριση με ορισμένες απλούστερες γλώσσες.</li>
<li>Ενώ η Rust βελτιώνει την ασφάλεια σε σχέση με τη C++ αποτρέποντας την απροσδιόριστη συμπεριφορά, η πολυπλοκότητά της και η ανάγκη για καλύτερα εργαλεία IDE ωθούν ορισμένους προγραμματιστές να αναζητήσουν πιο φιλικές προς τον χρήστη εναλλακτικές λύσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://erikmcclure.com/blog/stop-making-me-memorize-borrow-checker/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΣταμάτα να με κάνεις να απομνημονεύω τον ελεγκτή δανεισμού</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Logica – Δηλωτική γλώσσα προγραμματισμού λογικής για δεδομένα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Logica είναι μια ανοιχτού κώδικα γλώσσα προγραμματισμού λογικής, σχεδιασμένη για διαισθητικό χειρισμό δεδομένων, επεκτείνοντας τη σύνταξη προγραμματισμού λογικής ώστε να μεταγλωττίζεται σε SQL για εύκολη πρόσβαση σε μηχανές SQL.</li>
<li>Χρησιμοποιεί κατηγορήματα, παρόμοια με τις συναρτήσεις σε Python ή Java, για να απλοποιήσει σύνθετα ερωτήματα και να διαχειριστεί αποτελεσματικά την επεξεργασία δεδομένων, καθιστώντας το κατάλληλο για μηχανικούς και επιστήμονες δεδομένων.</li>
<li>Η Logica είναι συμβατή με τα BigQuery, SQLite και PostgreSQL, και ενώ είναι εύκολη στην εκμάθηση και εγκατάσταση με διαθέσιμα μαθήματα, δεν είναι επίσημα υποστηριζόμενο προϊόν της Google.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://logica.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZLogica – Δηλωτική γλώσσα προγραμματισμού λογικής για δεδομένα</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα πάντα είναι απλώς συναρτήσεις: Εκπληκτικές αποκαλύψεις από το SICP και τον David Beazley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το μάθημα του David Beazley για το SICP (Δομή και Ερμηνεία των Προγραμμάτων Υπολογιστών) στα τέλη του 2022 παρείχε βαθιές γνώσεις για την υπολογιστική, παρόμοιες με την κατανόηση των μεταγλωττιστών.</li>
<li>Το μάθημα περιλάμβανε την κατασκευή ενός απλού υπολογιστικού μοντέλου χρησιμοποιώντας τη γλώσσα Scheme, μια διάλεκτο της Lisp, και τη δημιουργία ενός διερμηνέα Scheme σε Python, ενισχύοντας την κατανόηση των κοινών χαρακτηριστικών των γλωσσών.</li>
<li>Η Racket, μια παραλλαγή της Scheme, χρησιμοποιήθηκε για την ευκολία της στην εγκατάσταση, καλύπτοντας βασικά στοιχεία όπως ακέραιους αριθμούς, πράξεις και ειδικές μορφές όπως το &#39;define&#39; για την ανάθεση μεταβλητών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ezzeriesa.notion.site/1-week-with-David-Beazley-and-SICP-4c440389cf1e43f48fe67c969967f655#58ee6b0435b24e26bd624b33ffed94df</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΤα πάντα είναι απλώς συναρτήσεις: Εκπληκτικές αποκαλύψεις από το SICP και τον David Beazley</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Bpftune χρησιμοποιεί το BPF για να ρυθμίσει αυτόματα τα συστήματα Linux.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το bpftune είναι ένα εργαλείο που χρησιμοποιεί το BPF (Berkeley Packet Filter) για να ρυθμίζει αυτόματα τις ρυθμίσεις του συστήματος, αντιμετωπίζοντας την πρόκληση της διαχείρισης πολυάριθμων ρυθμίσεων του πυρήνα Linux σε περιβάλλοντα cloud. Λειτουργεί με ελάχιστο φόρτο, καταγράφει τις αλλαγές πολιτικής και σέβεται τις ρυθμίσεις του διαχειριστή απενεργοποιώντας την αυτόματη ρύθμιση όταν είναι απαραίτητο, χρησιμοποιώντας μια προσέγγιση push-pull για τη βελτιστοποίηση της κατανομής πόρων. Το εργαλείο είναι μηδενικής διαμόρφωσης, περιλαμβάνει διάφορους ρυθμιστές για τα συστατικά του συστήματος και είναι αδειοδοτημένο υπό την GPL-2.0, υποστηρίζοντας τόσο την υπηρεσία όσο και τη λειτουργία στο προσκήνιο με καταγραφή στο syslog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oracle/bpftune</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΤο Bpftune χρησιμοποιεί το BPF για να ρυθμίσει αυτόματα τα συστήματα Linux.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xogot – Godot για iPad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Xogot Godot, μια νέα εφαρμογή, είναι πλέον διαθέσιμη για iPad, με επιλογή εγγραφής προεπισκόπησης για ενδιαφερόμενους χρήστες.</li>
<li>Ο Miguel de Icaza θα παρουσιάσει στο GodotCon 2024, παρέχοντας πληροφορίες για την εφαρμογή και τα χαρακτηριστικά της.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xogot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZXogot – Godot για iPad</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Επίδραση μιας γιγαντιαίας πρόσκρουσης μετεωρίτη στο περιβάλλον και τη ζωή κατά την Παλαιοαρχαϊκή περίοδο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια κολοσσιαία πρόσκρουση μετεωρίτη πριν από πάνω από 3 δισεκατομμύρια χρόνια επηρέασε σημαντικά την πρώιμη μικροβιακή ζωή, προκαλώντας αρχικά καταστροφή αλλά αργότερα παρέχοντας απαραίτητα θρεπτικά συστατικά για να ευδοκιμήσουν ορισμένα μικρόβια.</li>
<li>Αποδείξεις αυτής της αρχαίας πρόσκρουσης ανακαλύφθηκαν στη Νότια Αφρική, όπου οι στρώσεις σφαιριδίων υποδεικνύουν παλαιότερα γεγονότα μετεωριτών, υπογραμμίζοντας την κλίμακα της πρόσκρουσης, η οποία ήταν μεγαλύτερη από εκείνη που προκάλεσε την εξαφάνιση των δεινοσαύρων.</li>
<li>Η πρόσκρουση εισήγαγε βιοδιαθέσιμο σίδηρο και φώσφορο στην επιφάνεια του ωκεανού, διευκολύνοντας την ανάκαμψη των μικροβίων και υποδεικνύοντας ότι μεγάλες προσκρούσεις, παρά την αρχική τους βλάβη, θα μπορούσαν να ωφελήσουν τα πρώιμα οικοσυστήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.chemistryworld.com/news/meteorite-200-times-larger-than-one-that-killed-dinosaurs-reset-early-life/4020391.article</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΕπίδραση μιας γιγαντιαίας πρόσκρουσης μετεωρίτη στο περιβάλλον και τη ζωή κατά την Παλαιοαρχαϊκή περίοδο</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Claude AI μου δημιούργησε μια εφαρμογή React για να συγκρίνω χάρτες δίπλα-δίπλα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Map Matrix είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει στους χρήστες να συγκρίνουν πολλαπλούς χάρτες ταυτόχρονα, αρχικά αναπτυγμένο για το veloplanner.com χρησιμοποιώντας το Claude AI.</li>
<li>Η διαδικασία ανάπτυξης απλοποιήθηκε χρησιμοποιώντας το Claude AI για τη γρήγορη δημιουργία ενός πρωτοτύπου και αργότερα βελτιώθηκε με το Cursor AI και το μοντέλο claude-3.5-sonnet.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να προσθέσουν προσαρμοσμένες πηγές χαρτών, με τις ρυθμίσεις να αποθηκεύονται τοπικά, και οι προγραμματιστές μπορούν να ρυθμίσουν το εργαλείο χρησιμοποιώντας τις εντολές <code>npm install</code> και <code>npm run dev</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/veloplanner/map-matrix</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-17T00:00:00.000ZΟ Claude AI μου δημιούργησε μια εφαρμογή React για να συγκρίνω χάρτες δίπλα-δίπλα.</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Περιορισμοί στο Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Αυτό το άρθρο είναι το τελευταίο μέρος μιας σειράς για τα γενικά στοιχεία στη γλώσσα προγραμματισμού Go, εστιάζοντας συγκεκριμένα στους περιορισμούς, μια νέα δυνατότητα. - Οι περιορισμοί στα γενικά στοιχεία της Go περιορίζουν τους τύπους που μπορούν να χρησιμοποιηθούν σε γενικές συναρτήσεις, επιτρέποντας πιο ακριβείς λειτουργίες χρησιμοποιώντας βασικές διεπαφές όπως το <code>fmt.Stringer</code>. - Η σειρά αναδεικνύει διάφορους τύπους περιορισμών, όπως περιορισμούς συνόλου τύπων, ενώσεις, τομές και κυριολεκτικά διεπαφών, και ενθαρρύνει περαιτέρω εξερεύνηση μέσω του βιβλίου &quot;Know Go&quot; του John Arundel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/constraints</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-17T00:00:00.000ZΠεριορισμοί στο Go</guid>
            <pubDate>Sun, 17 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
