<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:06:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τι κάνει αυτό το κουμπί; – Το νέο μου αυτοκίνητο έχει έναν μυστηριώδη και μη καταγεγραμμένο διακόπτη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας ιδιοκτήτης ενός Opel Corsa του 2020 ανακάλυψε έναν μυστηριώδη διακόπτη συνδεδεμένο με ένα σύστημα παρακολούθησης στόλου, πιθανότατα εγκατεστημένο από τον προηγούμενο ιδιοκτήτη, μια μεγάλη εταιρεία.</li>
<li>Το σύστημα λειτουργεί ως συσκευή εντοπισμού GPS και πιθανώς ως αντικλεπτικό, παρακολουθώντας τις κινήσεις του οδηγού και στέλνοντας δεδομένα σε έναν διαχειριστή στόλου.</li>
<li>Ο ιδιοκτήτης σχεδιάζει να αφαιρέσει το σύστημα λόγω ανησυχιών για την ιδιωτικότητα, επισημαίνοντας το ζήτημα της οδήγησης με συσκευές παρακολούθησης χωρίς να το γνωρίζει κανείς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZΤι κάνει αυτό το κουμπί; – Το νέο μου αυτοκίνητο έχει έναν μυστηριώδη και μη καταγεγραμμένο διακόπτη.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σπάζοντας το CAPTCHA του 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο στόχευε στην ανάπτυξη ενός μοντέλου μηχανικής μάθησης χρησιμοποιώντας το TensorFlow για την επίλυση των CAPTCHAs του 4Chan με ακρίβεια άνω του 80%, επιτυγχάνοντας τελικά ακρίβεια άνω του 90%.</li>
<li>Το μοντέλο χρησιμοποίησε μια αρχιτεκτονική LSTM CNN με κωδικοποίηση CTC, εκπαιδεύτηκε σε 500 χειροκίνητα λυμένες και 50,000 συνθετικές εικόνες, και μετατράπηκε για χρήση σε περιηγητές με το TensorFlow.js.</li>
<li>Το έργο παρείχε πολύτιμες γνώσεις στη μηχανική μάθηση και την υπολογιστική όραση, ξεπερνώντας προκλήσεις όπως η συλλογή δεδομένων, η δημιουργία συνθετικών δεδομένων και τα ζητήματα συμβατότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZΣπάζοντας το CAPTCHA του 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γεωμετρική γραμμή-τέχνη του Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZΓεωμετρική γραμμή-τέχνη του Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μηχανική Ύπνου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Οικογενής Φυσική Σύντομη Ύπνωση (FNSS) είναι μια κατάσταση όπου τα άτομα μπορούν να κοιμούνται λιγότερο χωρίς αρνητικές επιπτώσεις λόγω μιας γενετικής μετάλλαξης, κυρίως στο γονίδιο DEC2 που επηρεάζει τα επίπεδα της ορεξίνης. Η ορεξίνη παίζει βασικό ρόλο στη ρύθμιση του ύπνου, με ανισορροπίες να οδηγούν σε υπνηλία ή αϋπνία, και η έρευνα εξετάζει την αναπαραγωγή της FNSS μέσω αγωνιστών ορεξίνης ή γονιδιακής θεραπείας. Παρά το δυναμικό της, η FNSS παραμένει ανεπαρκώς ερευνημένη, υποδεικνύοντας την ανάγκη για περαιτέρω μελέτες για την ανάπτυξη βελτιωμένων μεθόδων μηχανικής του ύπνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZΜηχανική Ύπνου</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η επιδείνωση της Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το κλείσιμο του Giant Freakin Robot υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι ανεξάρτητοι εκδότες, καθώς πολλοί ιστότοποι κλείνουν λόγω μειωμένης επισκεψιμότητας από μεγάλες πλατφόρμες όπως η Google και το Facebook. Το σύστημα μηχανικής μάθησης της Google, σχεδιασμένο να βελτιώνει τα αποτελέσματα αναζήτησης, έχει ακούσια αφαιρέσει από τη λίστα πολλούς μικρούς ιστότοπους, οδηγώντας σε οικονομικές δυσκολίες για τους δημιουργούς περιεχομένου. Η πολυπλοκότητα του αλγορίθμου και η κυρίαρχη θέση της Google στην αγορά συμβάλλουν στο συνεχιζόμενο πρόβλημα, αφήνοντας τους δημιουργούς με περιορισμένες εναλλακτικές και λύσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZΗ επιδείνωση της Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο κατασκευαστής Sol-Ark φέρεται να απενεργοποιεί όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Sol-Ark απενεργοποίησε όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ, προκαλώντας αναστάτωση στους ιδιοκτήτες κατοικιών με το να τους καθιστά εσκεμμένα άχρηστους, συνοδευόμενους από ένα μήνυμα σχετικά με περιφερειακούς περιορισμούς.</li>
<li>Η Sol-Ark, κατέχοντας αποκλειστικά δικαιώματα πωλήσεων στις ΗΠΑ, προσέφερε ένα πρόγραμμα αντικατάστασης με έκπτωση στους επηρεασμένους πελάτες, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με τον έλεγχο και την ασφάλεια των ηλιακών μετατροπέων που συνδέονται στο διαδίκτυο.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της επιλογής μετατροπέων με αξιόπιστη υποστήριξη και ασφαλή δικτύωση για την αποφυγή παρόμοιων διαταραχών, ιδιαίτερα με προϊόντα κατασκευασμένα στην Κίνα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZΟ κατασκευαστής Sol-Ark φέρεται να απενεργοποιεί όλους τους μετατροπείς Deye στις ΗΠΑ</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Στείλτε σε κάποιον που εκτιμάτε μια επίσημη επιστολή 'Συνεχίστε και Επιμείνετε']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΣτείλτε σε κάποιον που εκτιμάτε μια επίσημη επιστολή &apos;Συνεχίστε και Επιμείνετε&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι μηχανικοί δεν έχουν την πολυτέλεια να κάνουν λάθη εκκίνησης όταν κατασκευάζουν λογιστικά βιβλία.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Εγχειρίδιο του Μηχανικού Πληρωμών υπογραμμίζει τον κρίσιμο ρόλο των ακριβών λογιστικών βιβλίων στις νεοφυείς επιχειρήσεις fintech, επισημαίνοντας τις παγίδες της παραμέλησης των συστημάτων διπλογραφικής λογιστικής.</li>
<li>Ο Αλβάρο Ντουράν μοιράζεται μια προειδοποιητική ιστορία από την εμπειρία του με τη νεοσύστατη επιχείρησή του, όπου η απουσία ενός συστήματος διπλής εγγραφής οδήγησε σε οικονομικές αποκλίσεις και δυσαρέσκεια πελατών.</li>
<li>Duran σκέφτεται να συγγράψει ένα βιβλίο για τη δημιουργία κλιμακούμενων και ανθεκτικών στο μέλλον λογιστικών βιβλίων, αναζητώντας σχόλια σχετικά με το πιθανό ενδιαφέρον του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΟι μηχανικοί δεν έχουν την πολυτέλεια να κάνουν λάθη εκκίνησης όταν κατασκευάζουν λογιστικά βιβλία.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μην τα βάζεις με το Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα πρόσθετα κύλισης με ορμή επικρίνονται για τη διατάραξη της φυσικής εμπειρίας περιήγησης στο διαδίκτυο, καθώς υποβαθμίζουν τη χρηστικότητα, την προσβασιμότητα και την απόδοση. - Τα κύρια ζητήματα περιλαμβάνουν την παραβίαση των προσδοκιών των χρηστών, την πρόκληση ναυτίας λόγω κίνησης, τη μείωση της προσβασιμότητας και την ασυνεπή απόδοση, ιδιαίτερα σε παλαιότερες συσκευές. - Αυτά τα πρόσθετα αυξάνουν επίσης τους χρόνους φόρτωσης σελίδων, διακόπτουν τις εγγενείς λειτουργίες του προγράμματος περιήγησης και προσθέτουν επιπλέον φόρτο συντήρησης, οδηγώντας σε απογοήτευση των χρηστών και πολυπλοκότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZΜην τα βάζεις με το Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Hetzner αυξάνει τις τιμές ενώ μειώνει σημαντικά το εύρος ζώνης (ΗΠΑ)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Hetzner αυξάνει τις τιμές στις ΗΠΑ έως και 27,52% για τους διακομιστές CPX21 ενώ μειώνει το εύρος ζώνης κατά μέσο όρο 88,19%. - Οι αλλαγές, που ανακοινώθηκαν την Ημέρα των Ευχαριστιών, έχουν σκοπό να ευθυγραμμίσουν τα κόστη με τη χρήση πόρων, καθώς οι ελαφρύτεροι χρήστες επιδοτούσαν τους βαρύτερους χρήστες. - Οι νέες τιμές και τα όρια εύρους ζώνης θα τεθούν σε ισχύ από τον Δεκέμβριο του 2024 για νέους διακομιστές και από τον Φεβρουάριο του 2025 για τους υπάρχοντες, με την Hetzner να διατηρεί ότι προσφέρει την καλύτερη αναλογία τιμής-απόδοσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΗ Hetzner αυξάνει τις τιμές ενώ μειώνει σημαντικά το εύρος ζώνης (ΗΠΑ)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα ελαστικά αυτοκινήτων αποβάλλουν το ένα τέταρτο όλων των μικροπλαστικών στο περιβάλλον]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΤα ελαστικά αυτοκινήτων αποβάλλουν το ένα τέταρτο όλων των μικροπλαστικών στο περιβάλλον</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η επιτυχία και η αποτυχία του Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ninja, ένα σύστημα κατασκευής που δημιουργήθηκε ως παράπλευρο έργο, έχει αποκτήσει σημαντική δημοτικότητα και τώρα χρησιμοποιείται από μεγάλα έργα όπως το Chrome, το Android και το Meson.</li>
<li>Το σύστημα είναι σχεδιασμένο για ταχύτητα και αποδοτικότητα, χρησιμοποιώντας ένα διμερές γράφημα για καλύτερη δομή κατασκευής και εστιάζοντας σε γρήγορες επαυξητικές κατασκευές.</li>
<li>Ο δημιουργός αναλογίζεται τις προκλήσεις του να είναι συντηρητής ανοιχτού κώδικα, σημειώνοντας τις υψηλές απαιτήσεις και την περιορισμένη ευγνωμοσύνη παρά την επιτυχία του Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZΗ επιτυχία και η αποτυχία του Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πόση μνήμη χρειάζεστε το 2024 για να εκτελέσετε 1 εκατομμύριο ταυτόχρονες εργασίες;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια αξιολόγηση του 2024 δοκίμασε την κατανάλωση μνήμης για την εκτέλεση 1 εκατομμυρίου ταυτόχρονων εργασιών χρησιμοποιώντας coroutines σε διάφορες γλώσσες προγραμματισμού, συμπεριλαμβανομένων των Rust, C#, Go και Java. - Το C# με NativeAOT έδειξε την καλύτερη αποδοτικότητα μνήμης, ξεπερνώντας άλλες γλώσσες, ενώ το Go κατανάλωσε περισσότερη μνήμη από την αναμενόμενη, ακόμη και περισσότερο από την Java με GraalVM. - Η μελέτη υπογραμμίζει ότι ορισμένες γλώσσες, όπως το .NET με NativeAOT και το GraalVM της Java, έχουν βελτιώσει την κλιμακωσιμότητα, ενώ οι goroutines του Go ήταν λιγότερο αποδοτικές και η χρήση μνήμης του Rust βελτιστοποιήθηκε με την προσαρμογή της διαχείρισης εργασιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΠόση μνήμη χρειάζεστε το 2024 για να εκτελέσετε 1 εκατομμύριο ταυτόχρονες εργασίες;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αντίο, Rust. Σου εύχομαι επιτυχία, αλλά επιστρέφω στο C++ (συγγνώμη, είναι μια έκρηξη)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΑντίο, Rust. Σου εύχομαι επιτυχία, αλλά επιστρέφω στο C++ (συγγνώμη, είναι μια έκρηξη)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το GIMP 3.0 είναι καθ' οδόν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το GIMP 3.0 αναμένεται να κυκλοφορήσει σύντομα, σηματοδοτώντας την πρώτη μεγάλη ενημέρωση από το 2018, με μια εκσυγχρονισμένη διεπαφή GTK 3 και βελτιωμένη απόδοση. - Οι βασικές ενημερώσεις περιλαμβάνουν μη καταστροφική επεξεργασία, ενισχυμένη διαχείριση χρωμάτων, βελτιωμένες ροές εργασίας επιπέδων και ένα νέο σύστημα επεκτάσεων για ευκολότερη διαχείριση προσθέτων. - Αν και η ακριβής ημερομηνία κυκλοφορίας είναι άγνωστη, οι εκδόσεις ανάπτυξης είναι διαθέσιμες, υποδεικνύοντας μια σημαντική πρόοδο για τον ανοιχτού κώδικα επεξεργαστή εικόνων με πιο συχνές μελλοντικές ενημερώσεις να αναμένονται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZΤο GIMP 3.0 είναι καθ&apos; οδόν</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Μια αυτο-φιλοξενούμενη εναλλακτική λύση στο Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Vince είναι μια έκδοση του Plausible Analytics dashboard βασισμένη στη γλώσσα Golang, σχεδιασμένη ως ένα ενιαίο δυαδικό σύστημα για έναν χρήστη που υποστηρίζει πολλαπλές ιστοσελίδες χωρίς εξαρτήσεις κατά την εκτέλεση. Περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως αυτόματο TLS (Transport Layer Security), παρακολούθηση εξερχόμενων συνδέσμων, παρακολούθηση λήψεων αρχείων, παρακολούθηση σελίδων 404 και παρακολούθηση προσαρμοσμένων γεγονότων, καθιστώντας το σχεδόν ισοδύναμο με το Plausible dashboard. Το Vince στοχεύει να κάνει το Plausible dashboard προσβάσιμο για αυτο-φιλοξενία, λειτουργώντας ως αντικατάσταση για προσωπικές ιστοσελίδες, με μια επίδειξη διαθέσιμη σε μια $6 Vultr instance.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Μια αυτο-φιλοξενούμενη εναλλακτική λύση στο Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Αυστραλιανό Κοινοβούλιο απαγορεύει τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για άτομα κάτω των 16 ετών]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZΤο Αυστραλιανό Κοινοβούλιο απαγορεύει τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης για άτομα κάτω των 16 ετών</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κοινή χρήση οθόνης στον περιηγητή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Bolt.new είναι ένα εργαλείο που επιτρέπει στους χρήστες να δημιουργούν γρήγορα διαδικτυακές εφαρμογές, όπως αποδεικνύεται από την κατασκευή μιας εφαρμογής κοινής χρήσης οθόνης σε μόλις 30 λεπτά. - Η εφαρμογή λειτουργεί δημιουργώντας έναν μοναδικό κωδικό για ένα δωμάτιο, τον οποίο μπορούν να χρησιμοποιήσουν άλλοι για να συμμετάσχουν και να δουν την οθόνη που μοιράζεται. - Το έργο αναπτύχθηκε περαιτέρω χρησιμοποιώντας το Cursor και είναι διαθέσιμο για προβολή στο GitHub, με μια ζωντανή επίδειξη που φιλοξενείται στο Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZΚοινή χρήση οθόνης στον περιηγητή</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προμηθέας 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Prometheus 3.0, η πρώτη σημαντική έκδοση σε 7 χρόνια, εισάγει ένα εκσυγχρονισμένο περιβάλλον χρήστη, το Remote Write 2.0, υποστήριξη UTF-8, υποστήριξη OTLP και εγγενή ιστογράμματα. - Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν βελτιωμένη αποδοτικότητα πρωτοκόλλου με το Remote Write 2.0, ενισχυμένη διαλειτουργικότητα με το OpenTelemetry μέσω εισαγωγής OTLP και πιο αποδοτικές μετρήσεις με εγγενή ιστογράμματα. - Οι χρήστες πρέπει να γνωρίζουν κάποιες αλλαγές που μπορεί να προκαλέσουν προβλήματα και να συμβουλευτούν τον οδηγό μετανάστευσης, αλλά η έκδοση διατηρεί την συμβατότητα προς τα πίσω και ενθαρρύνει την ανατροφοδότηση από τους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZΠρομηθέας 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το κακόβουλο λογισμικό μπορεί να απενεργοποιήσει το LED της κάμερας και να καταγράψει βίντεο, όπως αποδείχθηκε στο ThinkPad X230.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το αποθετήριο προσφέρει εργαλεία για τη διαχείριση του LED της κάμερας σε ένα ThinkPad X230, δείχνοντας πώς κακόβουλο λογισμικό θα μπορούσε ενδεχομένως να καταγράψει βίντεο χωρίς ειδοποίηση LED. - Η διαδικασία περιλαμβάνει την επαναπρογραμματισμό του υλικολογισμικού της κάμερας μέσω USB, μια τεχνική που θα μπορούσε να εφαρμοστεί σε διάφορους φορητούς υπολογιστές, χρησιμοποιώντας σενάρια για τη διαχείριση του υλικολογισμικού και τον έλεγχο του LED. - Η κάμερα χρησιμοποιεί έναν ελεγκτή Ricoh R5U8710, και συνιστάται προσοχή καθώς η επαναπρογραμματισμός θα μπορούσε να προκαλέσει ζημιά στην κάμερα. Περισσότερες πληροφορίες είναι διαθέσιμες στην ομιλία &quot;Lights Out&quot; στο POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΤο κακόβουλο λογισμικό μπορεί να απενεργοποιήσει το LED της κάμερας και να καταγράψει βίντεο, όπως αποδείχθηκε στο ThinkPad X230.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Hetzner μειώνει την κίνηση στα VPS των ΗΠΑ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η δομή των τιμολογίων για τους Cloud servers (γραμμές CCX και CPX) και τους Load balancers στο Ashburn και το Hillsboro, ΗΠΑ, ενημερώνεται. - Νέες τιμές και ποσότητες κίνησης θα ισχύουν για νεοδημιουργημένους και αναβαθμισμένους servers από την 1η Δεκεμβρίου 2024, ενώ οι υπάρχοντες servers θα δουν αλλαγές από την 1η Φεβρουαρίου 2025. - Η ενημέρωση στοχεύει στην παροχή δικαιότερης τιμολόγησης βάσει τοπικών συνθηκών, ενώ οι τιμές υπέρβασης κίνησης παραμένουν αμετάβλητες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZΗ Hetzner μειώνει την κίνηση στα VPS των ΗΠΑ</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αυστραλία: Απαγόρευση για παιδιά κάτω των 16 ετών από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης μετά την έγκριση νόμων από τη Γερουσία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Αυστραλία έχει περάσει νέα νομοθεσία που απαγορεύει στα παιδιά κάτω των 16 ετών να χρησιμοποιούν τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, με στόχο την προστασία της ψυχικής υγείας.</li>
<li>Οι εταιρείες κοινωνικών μέσων έχουν ένα έτος για να συμμορφωθούν, αντιμετωπίζοντας πρόστιμα έως και 50 εκατομμύρια δολάρια για μη συμμόρφωση, ενώ οι χρήστες και οι γονείς δεν αντιμετωπίζουν ποινές.</li>
<li>Ο νόμος δεν εφαρμόζεται σε εφαρμογές ανταλλαγής μηνυμάτων, διαδικτυακά παιχνίδια ή εκπαιδευτικές υπηρεσίες και έχει λάβει ανάμεικτες αντιδράσεις από ειδικούς ψυχικής υγείας, πολιτικούς και τεχνολογικές εταιρείες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΑυστραλία: Απαγόρευση για παιδιά κάτω των 16 ετών από τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης μετά την έγκριση νόμων από τη Γερουσία</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Το O1 Like Reasoning LLM της Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το QwQ (Qwen with Questions) είναι ένα μοντέλο τεχνητής νοημοσύνης σχεδιασμένο να εξερευνά προβλήματα με περιέργεια και φιλοσοφική διερεύνηση, αμφισβητώντας συνεχώς τις υποθέσεις του.</li>
<li>Παρά τους περιορισμούς όπως η ανάμειξη γλωσσών και οι αναδρομικοί κύκλοι λογικής, το QwQ διαπρέπει σε τεχνικούς τομείς, επιτυγχάνοντας υψηλές βαθμολογίες σε δείκτες όπως το GPQA, το AIME, το MATH-500 και το LiveCodeBench.</li>
<li>Το μοντέλο επιδεικνύει ισχυρές ικανότητες επίλυσης προβλημάτων στα μαθηματικά και τον προγραμματισμό, συμβάλλοντας στη συνεχιζόμενη πορεία κατανόησης της λογικής της τεχνητής νοημοσύνης και της μηχανικής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Το O1 Like Reasoning LLM της Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Εγκώμιο στην Εκτύπωση: Η Ανάγνωση Είναι Απαραίτητη σε μια Εποχή Επιστημολογικής Κατάρρευσης»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Ed Simon τονίζει τη διαρκή σημασία της ανάγνωσης σε έντυπη μορφή, αναφερόμενος στο έργο του Sven Birkerts &quot;The Gutenberg Elegies&quot; για να υπογραμμίσει τις ανησυχίες σχετικά με την επίδραση των ψηφιακών μέσων στην βαθιά ανάγνωση και την παραπληροφόρηση.</li>
<li>Ο Σάιμον υποστηρίζει ότι τα έντυπα βιβλία προσφέρουν μια μοναδική, καθηλωτική εμπειρία που τα ψηφιακά μέσα δεν μπορούν να αναπαράγουν, προάγοντας την ενδοσκόπηση και την ιδιωτικότητα μακριά από τον συνεχή θόρυβο του διαδικτύου.</li>
<li>Καταλήγει στο συμπέρασμα ότι η διατήρηση της γραμματοσύνης και της βαθιάς ανάγνωσης είναι απαραίτητη για τη διατήρηση της ατομικής σκέψης και την αντίσταση στην διαδεδομένη επιρροή της ψηφιακής τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Z«Εγκώμιο στην Εκτύπωση: Η Ανάγνωση Είναι Απαραίτητη σε μια Εποχή Επιστημολογικής Κατάρρευσης»</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – Μαγική Κλωνοποίηση Φωνής με AI: Μεταμορφώστε Οποιαδήποτε Φωνή σε 15 Δευτερόλεπτα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Voice-Pro είναι ένα λογισμικό ανοιχτού κώδικα Gradio WebUI σχεδιασμένο για προηγμένη επεξεργασία ήχου, συμπεριλαμβανομένης της κλωνοποίησης φωνής χωρίς δείγματα και ενός μετατροπέα φωνής με πάνω από 50 φωνές διασημοτήτων.</li>
<li>Προσφέρει λειτουργίες όπως λήψη ήχου από το YouTube, απομόνωση φωνής, μετατροπή κειμένου σε ομιλία σε πολλές γλώσσες και μετάφραση, χρησιμοποιώντας τις μηχανές Whisper.</li>
<li>Το Voice-Pro είναι ιδιαίτερα επωφελές για δημιουργούς περιεχομένου, προγραμματιστές και λάτρεις του ήχου, με διαθέσιμους πόρους στο GitHub και βίντεο-μαθήματα στο YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Μαγική Κλωνοποίηση Φωνής με AI: Μεταμορφώστε Οποιαδήποτε Φωνή σε 15 Δευτερόλεπτα</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα 850 ετών αγορές τροφίμων του Λονδίνου πρόκειται να κλείσουν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ιστορικές αγορές Smithfield και Billingsgate του Λονδίνου, σημαντικές για την 850ετή ιστορία τους, θα κλείσουν μέχρι το 2028 καθώς η City of London Corporation αποσύρει την υποστήριξή της. - Οι αγορές, γνωστές ως οι μεγαλύτερες χονδρικές αγορές κρέατος και εσωτερικής αλιείας του Ηνωμένου Βασιλείου, θα αντικατασταθούν από νέες αναπτύξεις, με τους εμπόρους να λαμβάνουν αποζημίωση και βοήθεια για μετεγκατάσταση. - Τα σχέδια για μεταφορά των αγορών στο Dagenham εγκαταλείφθηκαν λόγω υψηλού κόστους, προκαλώντας ανησυχίες για τη μελλοντική προμήθεια ψαριών στο Λονδίνο και σηματοδοτώντας μια απώλεια παράδοσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΤα 850 ετών αγορές τροφίμων του Λονδίνου πρόκειται να κλείσουν</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – ένας μικρός μοντελοποιητής για μικρά μοντέλα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το picoCAD, ένα εργαλείο 3D μοντελοποίησης για τη δημιουργία μοντέλων ρετρό στυλ, κυκλοφόρησε στις 27 Νοεμβρίου 2024 από την Apskeppet, απευθυνόμενο τόσο σε αρχάριους όσο και σε ειδικούς. Το εργαλείο είναι διαθέσιμο για Windows και macOS, με εισαγωγική τιμή $5.09 μέχρι τις 4 Δεκεμβρίου 2024. Οι χρήστες ενθαρρύνονται να συμμετάσχουν στην κοινότητα και να εξερευνήσουν τα μαθήματα για να ενισχύσουν τη δημιουργικότητά τους με το picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – ένας μικρός μοντελοποιητής για μικρά μοντέλα</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτο-επισημείωση πλωτήρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία παρουσιάζει τη μέθοδο &quot;αυτο-ετικετοποίησης,&quot; μια μέθοδο για την κωδικοποίηση πληροφοριών τύπου εντός αντικειμένων 64-bit, βελτιστοποιώντας τη διάταξη μνήμης για δυναμικές γλώσσες χωρίς να θυσιάζεται ο χώρος δεδομένων.</li>
<li>Η αυτο-ετικετοποίηση βελτιώνει τον χρόνο εκτέλεσης σε δοκιμές με έντονη χρήση κινητής υποδιαστολής κατά 2,3 φορές στη Scheme και 2,7 φορές στη JavaScript, προσφέροντας μια πιο αποδοτική εναλλακτική λύση σε υπάρχουσες μεθόδους όπως οι ετικετοποιημένοι δείκτες και η ετικετοποίηση NaN.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση επιτρέπει την αποδοτική κωδικοποίηση τόσο των δεδομένων όσο και του τύπου, βελτιώνοντας την απόδοση χωρίς να επηρεάζει άλλες λειτουργίες, καθιστώντας την μια υποσχόμενη λύση για τη διαχείριση των 64-bit IEEE754 διπλής ακρίβειας κινητής υποδιαστολής σε δυναμικές γλώσσες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZΑυτο-επισημείωση πλωτήρα</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ανάπτυξη ενός φαρμάκου για τον καρκίνο χωρίς τη Μεγάλη Φαρμακοβιομηχανία: αυτό το νοσοκομείο δείχνει ότι μπορεί να γίνει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αύξηση του κόστους υγειονομικής περίθαλψης στην Ολλανδία αποδίδεται στη γραφειοκρατία, τη σπατάλη και την περιττή φροντίδα, αναδεικνύοντας συστημικές αναποτελεσματικότητες.</li>
<li>Ένα ολλανδικό νοσοκομείο ανέπτυξε ένα φάρμακο για τον καρκίνο ανεξάρτητα από μεγάλες φαρμακευτικές εταιρείες, προσφέροντας μια θεραπεία πέντε φορές φθηνότερη από μια αντίστοιχη αμερικανική θεραπεία, δείχνοντας τη δυνατότητα των μη κερδοσκοπικών νοσοκομείων να μειώσουν το κόστος της υγειονομικής περίθαλψης.</li>
<li>Παρά την καινοτομία, η ακριβή και πολύπλοκη διαδικασία εγγραφής στον Ευρωπαϊκό Οργανισμό Φαρμάκων (EMA) αποθαρρύνει τα νοσοκομεία. Ωστόσο, το νοσοκομείο AVL έχει χρηματοδοτήσει μια μελέτη φάσης 3 μέσω δωρεών, με στόχο την έγκριση από τον EMA για να διατηρήσει τη θεραπεία τους προσιτή απέναντι στον ακριβό φαρμακευτικό ανταγωνισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΑνάπτυξη ενός φαρμάκου για τον καρκίνο χωρίς τη Μεγάλη Φαρμακοβιομηχανία: αυτό το νοσοκομείο δείχνει ότι μπορεί να γίνει</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόγραμμα Ποδηλάτου Αλουμινίου MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1974, το M.I.T. φιλοξένησε ένα μάθημα όπου οι συμμετέχοντες, συμπεριλαμβανομένων των Marc Rosenbaum και Harriet Fell, κατασκεύασαν πλαίσια ποδηλάτων από αλουμίνιο, με το σχέδιο του Rosenbaum να είναι το ελαφρύτερο ποδήλατο πίστας εκείνη την εποχή. Το ποδήλατο του Rosenbaum, κατασκευασμένο από αλουμίνιο 6061-T6 και τιτάνιο, διέθετε σωλήνες μεγαλύτερης διαμέτρου και ακριβείς ρουλεμάν, ζυγίζοντας 12 λίβρες και 5 ουγγιές, και τώρα εκτίθεται στο Μουσείο του M.I.T. Το πλαίσιο της Harriet Fell ενεπλάκη σε μια διαμάχη για δίπλωμα ευρεσιτεχνίας μεταξύ της Cannondale και της Klein, με την Cannondale να το χρησιμοποιεί για να επιχειρηματολογήσει κατά του διπλώματος ευρεσιτεχνίας της Klein, ισχυριζόμενη προηγούμενη τέχνη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZΠρόγραμμα Ποδηλάτου Αλουμινίου MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Dell δημοσιεύει μη υπογεγραμμένες ενημερώσεις στην ιστοσελίδα της, οι οποίες αποτυγχάνουν να εγκατασταθούν.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΗ Dell δημοσιεύει μη υπογεγραμμένες ενημερώσεις στην ιστοσελίδα της, οι οποίες αποτυγχάνουν να εγκατασταθούν.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Ξεχασμένη Ιστορία του Πώς η IBM Εφηύρε το Αυτοματοποιημένο Εργοστάσιο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1970, ο Bill Harding της IBM ξεκίνησε το Project SWIFT, με στόχο την αυτοματοποίηση της κατασκευής πλακών για την παραγωγή ολοκληρωμένων κυκλωμάτων (ICs) σε λιγότερο από μία ημέρα, μια σημαντική μείωση από τη συνήθη διαδικασία που διαρκούσε ένα μήνα. Το SWIFT πέτυχε χρόνο ολοκλήρωσης 5 ωρών ανά στρώμα, ένα επίτευγμα που παραμένει αξεπέραστο, και εισήγαγε καινοτομίες όπως η αυτοματοποιημένη επεξεργασία και ο έλεγχος σε πραγματικό χρόνο, θεμελιώδεις για τη σύγχρονη κατασκευή ημιαγωγών. Παρά τη σύντομη ύπαρξή του, οι προόδοι του Project SWIFT και η οραματική ηγεσία του Harding επηρέασαν σημαντικά την εξέλιξη των τεχνικών παραγωγής ημιαγωγών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΗ Ξεχασμένη Ιστορία του Πώς η IBM Εφηύρε το Αυτοματοποιημένο Εργοστάσιο</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το γραφείο πνευματικών δικαιωμάτων των ΗΠΑ έχει απορρίψει μια σημαντική προσπάθεια για τη διατήρηση παιχνιδιών.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Γραφείο Πνευματικών Δικαιωμάτων των ΗΠΑ απέρριψε ένα αίτημα εξαίρεσης από τον νόμο DMCA που στόχευε να επιτρέψει στις βιβλιοθήκες να μοιράζονται εξ αποστάσεως ψηφιακή πρόσβαση σε διατηρημένα βιντεοπαιχνίδια, ολοκληρώνοντας μια τριετή εκστρατεία του Ιδρύματος Ιστορίας Βιντεοπαιχνιδιών (VGHF) και του Δικτύου Διατήρησης Λογισμικού.</li>
<li>Η προτεινόμενη εξαίρεση θα είχε διευκολύνει μια ψηφιακή βιβλιοθήκη για ιστορικούς και ερευνητές να έχουν πρόσβαση σε παιχνίδια που δεν κυκλοφορούν πλέον, αλλά απορρίφθηκε λόγω ανησυχιών για πιθανή ψυχαγωγική χρήση και ζημιά στην αγορά, όπως υποστήριξαν οι βιομηχανικές ομάδες.</li>
<li>Η VGHF εξέφρασε απογοήτευση, επικρίνοντας την απόφαση ως έντονα επηρεασμένη από την πίεση της βιομηχανίας, η οποία έθεσε τα συμφέροντα της βιομηχανίας πάνω από τη δημόσια πρόσβαση σε ιστορικά παιχνίδια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΤο γραφείο πνευματικών δικαιωμάτων των ΗΠΑ έχει απορρίψει μια σημαντική προσπάθεια για τη διατήρηση παιχνιδιών.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Συμπεραίνοντας τη νευρική δραστηριότητα πριν από την πλαστικότητα για μάθηση πέρα από την οπισθοδιάδοση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρουσιάζει τη &quot;μελλοντική διαμόρφωση,&quot; μια νέα αρχή ανάθεσης πίστωσης στη μάθηση, ως εναλλακτική λύση στη παραδοσιακή μέθοδο της οπισθοδιάδοσης.</li>
<li>Η προοπτική διαμόρφωση περιλαμβάνει τα νευρωνικά δίκτυα που προβλέπουν επιθυμητά πρότυπα νευρικής δραστηριότητας πριν από την προσαρμογή των συνάψεων, ενισχύοντας την αποδοτικότητα και την αποτελεσματικότητα στη μάθηση.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος ευθυγραμμίζεται πιο στενά με την παρατηρούμενη νευρική δραστηριότητα σε μελέτες ανθρώπων και ζώων και μπορεί να προσφέρει πλεονεκτήματα τόσο στα βιολογικά όσο και στα τεχνητά συστήματα μάθησης σε σχέση με την οπισθοδιάδοση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZΣυμπεραίνοντας τη νευρική δραστηριότητα πριν από την πλαστικότητα για μάθηση πέρα από την οπισθοδιάδοση</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εφαρμογή που ρωτάει 'γιατί;' κάθε φορά που ξεκλειδώνετε το τηλέφωνό σας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Intenty είναι μια εφαρμογή που ενθαρρύνει τους χρήστες να αναπτύξουν πιο υγιεινές συνήθειες χρήσης του τηλεφώνου μέσω ειδοποιήσεων ευαισθητοποίησης όταν ξεκλειδώνουν τις συσκευές τους. Η εφαρμογή δίνει έμφαση στην ιδιωτικότητα λειτουργώντας εξ ολοκλήρου τοπικά χωρίς διαφημίσεις ή παρακολούθηση, και χρησιμοποιεί τις άδειες Android αποκλειστικά για λειτουργικότητα χωρίς συλλογή δεδομένων. Με έναν μινιμαλιστικό σχεδιασμό και έξυπνη προσαρμογή, το Intenty έχει βαθμολογία 4,4 αστέρων και πάνω από 10.000 λήψεις, προσελκύοντας χρήστες που επιδιώκουν να μειώσουν την άσκοπη χρήση του τηλεφώνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΕφαρμογή που ρωτάει &apos;γιατί;&apos; κάθε φορά που ξεκλειδώνετε το τηλέφωνό σας</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πυκνωτής που η Apple συγκόλλησε λανθασμένα στο εργοστάσιο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Doug Brown επισημαίνει ένα σφάλμα κατασκευής στο Macintosh LC III της Apple, όπου ένας πυκνωτής τοποθετήθηκε ανάποδα, γεγονός που μπορεί να προκαλέσει προβλήματα.</li>
<li>Το Macintosh LC III, που παράχθηκε μεταξύ 1993 και 1994 για την εκπαιδευτική αγορά, δεν υπέστη μεγάλη ανάκληση παρά το σφάλμα αυτό.</li>
<li>Ο Brown συνιστά προσοχή κατά την αντικατάσταση πυκνωτών, ειδικά με σύγχρονους πυκνωτές τανταλίου, και προτείνει την ορθή εγκατάστασή τους, αντίθετα με τις οδηγίες της μεταξοτυπίας του PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΟ πυκνωτής που η Apple συγκόλλησε λανθασμένα στο εργοστάσιο</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν Χρειαζόμουν το Kubernetes, και Πιθανότατα Ούτε Εσείς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μετακινήθηκε από το Kubernetes στο Google Cloud Run, αναφέροντας την πολυπλοκότητα, το κόστος και την αργή αυτόματη κλιμάκωση του Kubernetes ως μειονεκτήματα. Το Google Cloud Run αναδεικνύεται ως μια απλούστερη, οικονομικά αποδοτική εναλλακτική λύση, χρεώνοντας μόνο για την πραγματική χρήση CPU και μνήμης, και προσφέροντας γρήγορη κλιμάκωση χωρίς το διαχειριστικό βάρος του Kubernetes. Ο συγγραφέας χρησιμοποιεί το GitHub Actions για συνεχή ενσωμάτωση/συνεχή ανάπτυξη (CI/CD), διαχειριζόμενες βάσεις δεδομένων και μηνύματα pub-sub, τονίζοντας την καταλληλότητα του Cloud Run για έργα που χρειάζονται απλότητα και αποδοτικότητα έναντι των εκτεταμένων χαρακτηριστικών του Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΔεν Χρειαζόμουν το Kubernetes, και Πιθανότατα Ούτε Εσείς</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο χάκερ στις εκβιασμούς της Snowflake μπορεί να είναι Αμερικανός στρατιώτης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Δύο άτομα συνελήφθησαν για κλοπή δεδομένων από εταιρείες που χρησιμοποιούν το Snowflake, ενώ ένας τρίτος ύποπτος, γνωστός ως &quot;Kiberphant0m,&quot; παραμένει ελεύθερος και πιστεύεται ότι είναι στρατιώτης του Αμερικανικού Στρατού στη Νότια Κορέα.</li>
<li>Η ομάδα έχει εμπλακεί στην πώληση κλεμμένων δεδομένων και στον εκβιασμό εταιρειών, με την AT&amp;T να αναφέρεται ότι πλήρωσε 370.000 δολάρια για να διαγραφούν τα κλεμμένα αρχεία.</li>
<li>Οι καναδικές αρχές έχουν συλλάβει τον Αλεξάντερ Μούκα, ενώ ο Τζον Έριν Μπινς είναι φυλακισμένος στην Τουρκία, και οι δύο συνδέονται με τις παραβιάσεις, ενώ ο Kiberphant0m παραμένει ενεργός σε φόρουμ κυβερνοεγκλήματος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΟ χάκερ στις εκβιασμούς της Snowflake μπορεί να είναι Αμερικανός στρατιώτης</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice στον Περιηγητή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ZetaOffice Web εισάγει το LibreOffice στους διαδικτυακούς περιηγητές, επιτρέποντας την πρόσβαση από οποιαδήποτε συσκευή με επιλογές για αυτο-φιλοξενία ή χρήση Δικτύου Παράδοσης Περιεχομένου (CDN) για έλεγχο δεδομένων. - Η σουίτα περιλαμβάνει το Writer, το Calc και το Impress για επεξεργασία κειμένου, υπολογιστικά φύλλα και παρουσιάσεις, και είναι διαθέσιμη τόσο για τον ιστό όσο και για επιτραπέζιους υπολογιστές σε Linux και Windows, εξασφαλίζοντας συμβατότητα εγγράφων. - Το ZetaOffice προσφέρει λογισμικό ανοιχτού κώδικα με πληρωμένες επιλογές για χρήση CDN και υποστήριξη, και ενσωματώνεται με υπάρχοντα συστήματα μέσω του LibreOffice UNO API, λειτουργώντας αποτελεσματικά σε σύγχρονους περιηγητές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice στον Περιηγητή</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η D-Link δηλώνει ότι δεν θα επιδιορθώσει 60.000 παλαιότερα μόντεμ.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η D-Link ανακοίνωσε ότι δεν θα παρέχει ενημερώσεις ασφαλείας για 60.000 παλαιότερα μόντεμ που έχουν φτάσει στο τέλος της ζωής τους, προτρέποντας τους χρήστες να αναβαθμίσουν σε νεότερα μοντέλα.</li>
<li>Οι μη διορθωμένες ευπάθειες ασφαλείας θα μπορούσαν ενδεχομένως να επιτρέψουν σε χάκερ να πάρουν τον έλεγχο αυτών των συσκευών, αποτελώντας σημαντικό κίνδυνο.</li>
<li>Τα περισσότερα από τα επηρεασμένα μόντεμ βρίσκονται στην Ταϊβάν, και για τους χρήστες που δεν μπορούν να αναβαθμίσουν, η D-Link συνιστά τον περιορισμό της απομακρυσμένης πρόσβασης και τη χρήση ασφαλών κωδικών πρόσβασης ως προληπτικά μέτρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΗ D-Link δηλώνει ότι δεν θα επιδιορθώσει 60.000 παλαιότερα μόντεμ.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Marshall Brain πέθανε ώρες μετά από καταγγελία αντιποίνων στο NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο καθηγητής του NC State, Marshall Brain, ιδρυτής του HowStuffWorks.com, βρέθηκε νεκρός στο γραφείο του στις 20 Νοεμβρίου, αφού είχε καταγγείλει αντίποινα από αξιωματούχους του πανεπιστημίου.</li>
<li>Ο Μπρέιν ισχυρίστηκε ότι αναγκάστηκε να αποσυρθεί λόγω καταγγελιών για θέματα ηθικής, αλλά το πανεπιστήμιο δεν έχει σχολιάσει αυτές τις κατηγορίες ή τον θάνατό του.</li>
<li>Πρώην φοιτητές και συνάδελφοι έχουν εκφράσει την απογοήτευσή τους για τη σιωπή του πανεπιστημίου, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη φύση αυτής της αναπτυσσόμενης ιστορίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΟ Marshall Brain πέθανε ώρες μετά από καταγγελία αντιποίνων στο NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet για Θνητούς (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει κυκλοφορήσει ένα δωρεάν διαδικτυακό βιβλίο με τίτλο &quot;Janet for Mortals,&quot; το οποίο επικεντρώνεται στη γλώσσα προγραμματισμού Janet και χρειάστηκε 20 εβδομάδες για να γραφτεί. Το βιβλίο περιλαμβάνει 44.000 λέξεις και συνοδεύεται από έναν ιστότοπο που διαθέτει ένα REPL (Read-Eval-Print Loop) για διαδραστική μάθηση. Το βιβλίο και τα σχετικά έργα, όπως οι βιβλιοθήκες C++ και ένα πλαίσιο δοκιμών, έχουν κερδίσει θετική προσοχή σε πλατφόρμες όπως το Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet για Θνητούς (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Raspberry Pi CM5 είναι μια ταχύτερη, άμεση αναβάθμιση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) αποτελεί σημαντική αναβάθμιση από το CM4, προσφέροντας 2-3 φορές ταχύτερη απόδοση, συμβατότητα με USB 3 και PCIe Gen 3, ενώ διατηρεί τον ίδιο παράγοντα μορφής.</li>
<li>Το CM5 έχει παρόμοια τιμή με το CM4, με το μοντέλο των 8GB να ξεκινά από $75, και περιλαμβάνει έναν ταχύτερο επεξεργαστή, RAM και βελτιωμένα γραφικά, αν και χρησιμοποιεί περισσότερη ενέργεια στη μέγιστη χωρητικότητα.</li>
<li>Κυκλοφορεί επίσης μια ενημερωμένη πλακέτα IO για $20, η οποία διαθέτει τροφοδοσία USB-C και άλλες βελτιώσεις, υπογραμμίζοντας την υποστήριξη και τη δυνατότητα προσαρμογής του CM5 παρά τον ανταγωνισμό από άλλους υπολογιστές μονού πίνακα (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΤο Raspberry Pi CM5 είναι μια ταχύτερη, άμεση αναβάθμιση</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου λένε ότι η "εξαιρετική εξυπηρέτηση πελατών" τους είναι ο λόγος που οι χρήστες δεν αλλάζουν παρόχους.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ομάδες πίεσης των παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου υποστηρίζουν ότι ο ανταγωνισμός εξασφαλίζει υψηλά πρότυπα εξυπηρέτησης πελατών, καθιστώντας περιττές τις επιπλέον ρυθμίσεις, καθώς η κακή εξυπηρέτηση θα οδηγούσε τους πελάτες να αλλάξουν πάροχο.</li>
<li>Οι ρυθμιστικές αρχές στην Καλιφόρνια και το Όρεγκον αναφέρουν εκτεταμένη δυσαρέσκεια πελατών, επισημαίνοντας ζητήματα όπως οι μεγάλες αναμονές και τα προβλήματα χρέωσης, αντικρούοντας τους ισχυρισμούς των παρόχων υπηρεσιών διαδικτύου.</li>
<li>Η FCC εξετάζει τις πρακτικές εξυπηρέτησης πελατών, αλλά με την ηγεσία του Brendan Carr, που διορίστηκε από τον εκλεγμένο Πρόεδρο Τραμπ, είναι απίθανο να υπάρξουν νέοι κανονισμοί, καθώς η προσοχή στρέφεται προς τη μείωση των ρυθμιστικών βαρών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΟι πάροχοι υπηρεσιών διαδικτύου λένε ότι η &quot;εξαιρετική εξυπηρέτηση πελατών&quot; τους είναι ο λόγος που οι χρήστες δεν αλλάζουν παρόχους.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Σύσταση για έναν Μηχανικό Λογισμικού που επιθυμεί να ενημερωθεί για τις τελευταίες εξελίξεις στην Τεχνητή Νοημοσύνη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο χρήστης αναζητά ενεργά αξιόπιστες πηγές για τις τελευταίες ενημερώσεις στην Τεχνητή Νοημοσύνη (AI), ιδιαίτερα μέσω τεχνολογικών ιστολογίων παρόμοιων με το Hacker News (HN).</li>
<li>Έχουν εμπειρία στη χρήση του ChatGPT και του OpenAI API, συγκεκριμένα της έκδοσης 3.5, υποδεικνύοντας ένα πρακτικό ενδιαφέρον για εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης.</li>
<li>Ο χρήστης βρήκε το ιστολόγιο του Simon Willison αλλά αισθάνεται ότι του λείπει η συνοχή, προτείνοντας την ανάγκη για πιο δομημένες και ολοκληρωμένες πηγές πληροφοριών για την τεχνητή νοημοσύνη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΣύσταση για έναν Μηχανικό Λογισμικού που επιθυμεί να ενημερωθεί για τις τελευταίες εξελίξεις στην Τεχνητή Νοημοσύνη.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η OpenAI παύει το μοντέλο βίντεο Sora μετά από διαρροή πρόσβασης από καλλιτέχνες σε ένδειξη διαμαρτυρίας]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΗ OpenAI παύει το μοντέλο βίντεο Sora μετά από διαρροή πρόσβασης από καλλιτέχνες σε ένδειξη διαμαρτυρίας</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ναι, 'μοιάζει με πάπια', αλλά οι μεταφορείς όπως το νέο ταχυδρομικό φορτηγό USPS το προτιμούν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ταχυδρομική Υπηρεσία των Η.Π.Α. εισάγει νέα ηλεκτρικά φορτηγά αλληλογραφίας ως μέρος ενός σχεδίου εκσυγχρονισμού ύψους 9,6 δισεκατομμυρίων δολαρίων, προσφέροντας χαρακτηριστικά όπως κλιματισμό, αυξημένο χώρο φορτίου και ενισχυμένη ασφάλεια.</li>
<li>Αρχικά προοριζόταν να είναι κυρίως με κινητήρες αερίου, αλλά τώρα το 75% του στόλου θα είναι ηλεκτρικό λόγω νομικών προκλήσεων, σηματοδοτώντας μια σημαντική στροφή προς τη βιωσιμότητα.</li>
<li>Παρά τον ασυνήθιστο σχεδιασμό τους, τα φορτηγά έχουν γίνει δεκτά θετικά για την άνεση και την αποδοτικότητά τους, ενσωματώνοντας σχόλια από ταχυδρομικούς διανομείς και περιλαμβάνοντας χαρακτηριστικά όπως αντιολισθητικές επιφάνειες, αερόσακους και σύστημα αποφυγής συγκρούσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZΝαι, &apos;μοιάζει με πάπια&apos;, αλλά οι μεταφορείς όπως το νέο ταχυδρομικό φορτηγό USPS το προτιμούν</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Ασύγχρονη, καθαρά Python μηχανή απόδοσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;htmy&quot; είναι μια μηχανή απόδοσης καθαρά σε Python που υποστηρίζει ασύγχρονα και σύγχρονα συστατικά λειτουργιών, διαχείριση περιβάλλοντος παρόμοια με το React, και ενσωματωμένες ετικέτες HTML, καθιστώντας το ευέλικτο για διάφορες ανάγκες ανάπτυξης ιστού. Προσφέρει χαρακτηριστικά όπως υποστήριξη Markdown, διεθνοποίηση βασισμένη σε JSON, και εύκολη ενσωμάτωση με οποιαδήποτε πλαίσια backend ή frontend, ενισχύοντας την προσαρμοστικότητα και την εξατομίκευσή του. Η βιβλιοθήκη είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια MIT, ενθαρρύνοντας τις συνεισφορές της κοινότητας, και μπορεί να εγκατασταθεί μέσω του PyPI χρησιμοποιώντας την εντολή <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Ασύγχρονη, καθαρά Python μηχανή απόδοσης</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Amazon S3 προσθέτει τη λειτουργία Put-If-Match (Σύγκριση και Ανταλλαγή)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Amazon S3 εισάγει τις συνθήκες εγγραφής, επιτρέποντας ενημερώσεις μόνο εάν ένα αντικείμενο παραμένει αμετάβλητο, αποτρέποντας ταυτόχρονες αντικαταστάσεις μέσω της επαλήθευσης του ETag του αντικειμένου. - Αυτή η δυνατότητα, παρόμοια με την κεφαλίδα HTTP if-none-match, επιτρέπει στους πελάτες να χρησιμοποιούν την κεφαλίδα if-match για να εξασφαλίσουν τη συνέπεια του ETag πριν από την εγγραφή, βελτιώνοντας την αποδοτικότητα για κατανεμημένες εφαρμογές. - Διατίθεται χωρίς επιπλέον κόστος σε όλες τις περιοχές AWS, η υλοποίηση μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας το AWS SDK, API ή CLI, με περαιτέρω λεπτομέρειες στον Οδηγό Χρήστη S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΗ Amazon S3 προσθέτει τη λειτουργία Put-If-Match (Σύγκριση και Ανταλλαγή)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ψέματα που λέμε στον εαυτό μας για να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε το Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο ασκεί κριτική στη γλώσσα Golang, σημειώνοντας ότι ενώ διαθέτει ελκυστικά χαρακτηριστικά όπως ασύγχρονο runtime και συλλέκτη απορριμμάτων, έχει επίσης σημαντικά μειονεκτήματα, όπως η απουσία τύπων αθροίσματος και ανεπαρκής διαχείριση σφαλμάτων. Υποστηρίζει ότι η αντιληπτή απλότητα του Go μπορεί να είναι παραπλανητική, οδηγώντας σε κρυφές πολυπλοκότητες και προκλήσεις σε περιβάλλοντα παραγωγής, και τονίζει τη σημασία της αναγνώρισης αυτών των ζητημάτων αντί να υιοθετείται το Go αποκλειστικά για την ευκολία χρήσης του. Το άρθρο συγκρίνει το Go με το Rust, προτείνοντας ότι παρά τις προκλήσεις του Rust, παρέχει πιο ισχυρές λύσεις για τη διαχείριση της πολυπλοκότητας και την εξασφάλιση της ορθότητας του κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΨέματα που λέμε στον εαυτό μας για να συνεχίσουμε να χρησιμοποιούμε το Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πολλές Ανακλήσεις του Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Tesla Cybertruck έχει υποστεί πολλαπλές ανακλήσεις από την κυκλοφορία του, με την τελευταία να αφορά ελαττωματικούς μετατροπείς κίνησης που επηρεάζουν πάνω από 2.400 μονάδες, προκαλώντας ανησυχίες για την αξιοπιστία του.</li>
<li>Παρά τα προβλήματα ποιότητας, ο μοναδικός σχεδιασμός του Cybertruck συνεχίζει να προσελκύει αγοραστές, αν και η αδυναμία του να πληροί τα ευρωπαϊκά πρότυπα ασφαλείας περιορίζει την εμβέλειά του στην αγορά.</li>
<li>Οι ανακλήσεις, ενώ δείχνουν την αποτελεσματικότητα των κανονισμών, μπορεί να βλάψουν τη φήμη της μάρκας Tesla, ειδικά δεδομένης της σημαντικής επιρροής του Elon Musk στους κανονισμούς των ΗΠΑ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΠολλές Ανακλήσεις του Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Y Combinator συχνά υποστηρίζει νεοφυείς επιχειρήσεις που αντιγράφουν άλλες εταιρείες του YC, δείχνουν τα δεδομένα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Y Combinator (YC), ένας εξέχων επιταχυντής νεοφυών επιχειρήσεων, είναι γνωστή για την εκκίνηση επιτυχημένων εταιρειών όπως η Airbnb και η Stripe, αλλά πολλές από τις νεοφυείς επιχειρήσεις της δημιουργούν παρόμοια ή πανομοιότυπα προϊόντα με προηγούμενες εταιρείες της YC.</li>
<li>Η διαμάχη γύρω από την PearAI ανέδειξε αυτή την τάση, όπου η PearAI κατηγορήθηκε για αντιγραφή ενός άλλου προϊόντος της YC, ωστόσο ο CEO της YC, Garry Tan, υπερασπίστηκε την πρακτική, επικαλούμενος τη σημασία της επιλογής και της καινοτομίας.</li>
<li>Η ανάλυση του Deckmatch για τις τάσεις του YC δείχνει ότι δημοφιλείς κατηγορίες startup περιλαμβάνουν επεξεργαστές κώδικα AI, συστήματα PoS για εστιατόρια και εργαλεία επιχειρηματικής χρηματοδότησης, ενώ ορισμένοι τομείς όπως το crypto trading παρουσιάζουν μειωμένο ενδιαφέρον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΤο Y Combinator συχνά υποστηρίζει νεοφυείς επιχειρήσεις που αντιγράφουν άλλες εταιρείες του YC, δείχνουν τα δεδομένα.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διακοπή λειτουργίας του Fly.io – επιλύθηκε]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΔιακοπή λειτουργίας του Fly.io – επιλύθηκε</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια Σύντομη Εισαγωγή στην Τεχνολογία Lidar για Αυτοκίνητα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ενημερωτικό Δελτίο του Vik εξετάζει την τεχνολογία lidar στην αυτοκινητοβιομηχανία, η οποία είναι ζωτικής σημασίας για τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό λόγω της ικανότητάς της να παράγει εικόνες υψηλής ανάλυσης χρησιμοποιώντας υπέρυθρα λέιζερ. Το δελτίο συζητά τις αρχές λειτουργίας του lidar, συμπεριλαμβανομένων των επιλογών μήκους κύματος, των φωτοανιχνευτών και των τεχνικών μέτρησης απόστασης όπως το Time-of-Flight και το Frequency Modulated Continuous Wave. Εξετάζει επίσης διάφορα συστήματα lidar, όπως μηχανικές και στερεάς κατάστασης επιλογές, με στόχο τη μείωση του κόστους και την ενίσχυση της τεχνολογίας για ευρύτερη υιοθέτηση στα αυτόνομα οχήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΜια Σύντομη Εισαγωγή στην Τεχνολογία Lidar για Αυτοκίνητα</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρειάζεστε ταυτότητα για να διαβάσετε τους κανόνες του REAL-ID;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια προσπάθεια πρόσβασης στους νέους κανόνες ψηφιακής ταυτότητας της TSA αποκάλυψε προβλήματα με τον Νόμο REAL-ID, καθώς οι κανόνες δεν είναι δημόσια προσβάσιμοι και απαιτούν ταυτότητα για πρόσβαση, εγείροντας ανησυχίες για μυστικούς νόμους και τη δέουσα διαδικασία.</li>
<li>Τα πρότυπα ψηφιακής ταυτότητας της TSA, που προέρχονται από ιδιωτικά έγγραφα, περιλαμβάνουν πολύπλοκες αλληλεπιδράσεις μεταξύ εφαρμογών, συσκευών και κυβερνητικών υπηρεσιών, με ανησυχίες για την ιδιωτικότητα σχετικά με την καταγραφή της χρήσης ταυτότητας.</li>
<li>Ο συγγραφέας υποστηρίζει ότι οι πρακτικές της TSA παραβιάζουν τα δικαιώματα δημόσιας πρόσβασης και έχει αναφέρει το ζήτημα στο Γραφείο της Ομοσπονδιακής Εφημερίδας, ζητώντας την απόσυρση του κανόνα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΧρειάζεστε ταυτότητα για να διαβάσετε τους κανόνες του REAL-ID;</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια λύση στο πρόβλημα του Κρεμμυδιού του J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση ασχολείται με το &quot;Πρόβλημα του Κρεμμυδιού,&quot; το οποίο περιλαμβάνει την κοπή κρεμμυδιών για την επίτευξη ελάχιστης διακύμανσης στους όγκους των φετών για ομοιομορφία. - Μια μαθηματική εξερεύνηση χρησιμοποιώντας λογισμό καθόρισε ότι το βέλτιστο σημείο κοπής είναι 55.73066% κάτω από το κέντρο του κρεμμυδιού, το οποίο ονομάζεται &quot;αληθινή σταθερά του κρεμμυδιού.&quot; - Αυτό το εύρημα βελτιώνει μια προηγούμενη πρόταση για κοπή προς ένα σημείο 60% κάτω από το κέντρο, παρέχοντας μια πιο ακριβή μέθοδο για ομοιόμορφες φέτες κρεμμυδιού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΜια λύση στο πρόβλημα του Κρεμμυδιού του J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Redis προσπαθεί να αναλάβει τον έλεγχο όλων των βιβλιοθηκών OSS Redis.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Σύμφωνα με αναφορές, το Redis αναλαμβάνει τον έλεγχο όλων των βιβλιοθηκών λογισμικού ανοιχτού κώδικα (OSS) του Redis, οι οποίες περιλαμβάνουν δημοφιλείς όπως οι Jedis, Lettuce και redis-py.</li>
<li>Αυτές οι βιβλιοθήκες είναι προς το παρόν εκτός λειτουργίας, και μια άλλη βιβλιοθήκη, η redis-rs, αντιμετωπίζει επίσης πιθανό έλεγχο ή κλείσιμο.</li>
<li>Αυτή η κατάσταση είναι σημαντική καθώς επηρεάζει τους προγραμματιστές που βασίζονται σε αυτές τις βιβλιοθήκες για την ενσωμάτωση του Redis στις εφαρμογές τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΗ Redis προσπαθεί να αναλάβει τον έλεγχο όλων των βιβλιοθηκών OSS Redis.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Όταν οι Φινλανδοί έκοψαν τα μετρητά τους στη μέση για να περιορίσουν τον πληθωρισμό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1945, η Φινλανδία εφάρμοσε την πολιτική &quot;setelinleikkaus&quot;, η οποία απαιτούσε από τους πολίτες να κόψουν τα μεγάλα χαρτονομίσματα στη μέση για να αντιμετωπίσουν τον πληθωρισμό μετά τον Β&#39; Παγκόσμιο Πόλεμο, με το ένα μισό να διατηρεί την αξία του και το άλλο να γίνεται κρατικό ομόλογο. - Η πολιτική ήταν αναποτελεσματική καθώς στόχευε μόνο τα φυσικά μετρητά, ένα μικρό μέρος της προσφοράς χρήματος, σε αντίθεση με πιο επιτυχημένες μεταρρυθμίσεις σε άλλες ευρωπαϊκές χώρες όπως το Βέλγιο. - Το άρθρο εικάζει ότι ο μελλοντικός έλεγχος του πληθωρισμού μπορεί να περιλαμβάνει πάγωμα ψηφιακών λογαριασμών, μια πιο ακριβής αλλά ενδεχομένως αμφιλεγόμενη μέθοδος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Όταν οι Φινλανδοί έκοψαν τα μετρητά τους στη μέση για να περιορίσουν τον πληθωρισμό</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Προσευχή, Τοποθέτηση και Συγχώρεση: Ο Πέτρος Χριστόφ για τα Ισλαμικά Χαλάκια Προσευχής (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο τέχνης του Peter Hristoff εξερευνά τη διασταύρωση της τέχνης και της πνευματικότητας, ιδιαίτερα μέσω του μέσου των χαλιών προσευχής, ξεκινώντας από το 1997. Οι δημιουργίες του, που περιλαμβάνουν σχέδια και εκτυπώσεις σερογραφίας, εξελίσσονται σε μεγαλύτερα κομμάτια &quot;χαλιών&quot; σε χαρτί ρυζιού, εμπνευσμένα από τουρκικά χαλιά και κιλίμια, τα οποία βλέπει ως προσωπικά ημερολόγια με συμβολικές σημασίες. Το έργο του Hristoff ενσωματώνει τη &quot;φωτεινή θλίψη,&quot; ένα μείγμα χαράς και λύπης, επηρεασμένο από τα γραπτά του Πατριάρχη Βαρθολομαίου, και συνεχίζει να εξερευνά τις πνευματικές και φυσικές πτυχές της ανθρώπινης φύσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΠροσευχή, Τοποθέτηση και Συγχώρεση: Ο Πέτρος Χριστόφ για τα Ισλαμικά Χαλάκια Προσευχής (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Deno εναντίον της Oracle: Ακύρωση του Εμπορικού Σήματος JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno έχει καταθέσει αίτηση στο Γραφείο Διπλωμάτων Ευρεσιτεχνίας και Εμπορικών Σημάτων των Ηνωμένων Πολιτειών (USPTO) για την ακύρωση του εμπορικού σήματος της Oracle στο &quot;JavaScript&quot;, με στόχο να το καταστήσει δημόσιο αγαθό και να αφαιρέσει νομικά εμπόδια στη χρήση του.</li>
<li>Η αίτηση υποστηρίζει ότι ο όρος &quot;JavaScript&quot; είναι γενικός, η Oracle διέπραξε απάτη ανανεώνοντας το εμπορικό σήμα, και η Oracle έχει εγκαταλείψει το εμπορικό σήμα λόγω μη χρήσης.</li>
<li>Πάνω από 14.000 προγραμματιστές υποστηρίζουν την κίνηση του Deno, και η Oracle έχει προθεσμία μέχρι τις 4 Ιανουαρίου 2025 για να απαντήσει, με το Deno έτοιμο να μοιραστεί όλες τις διαδικασίες με την κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΗ Deno εναντίον της Oracle: Ακύρωση του Εμπορικού Σήματος JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόσθετο SQLite για το Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει αναπτύξει ένα πρόσθετο Jekyll SQLite για να ενισχύσει τις δυνατότητες χειρισμού δεδομένων μέσα στο Jekyll, έναν δημοφιλή στατικό δημιουργό ιστοσελίδων.</li>
<li>Αυτό το πρόσθετο επιτρέπει στους χρήστες να εκτελούν ερωτήματα SQL για την επεξεργασία δεδομένων, αντιμετωπίζοντας τους περιορισμούς της Liquid, της γλώσσας προτύπων του Jekyll, στην διαχείριση σύνθετων λειτουργιών δεδομένων.</li>
<li>Το πρόσθετο έχει χρησιμοποιηθεί με επιτυχία στην παραγωγή για ένα χρόνο, αποδεικνύεται με το σύνολο δεδομένων Northwind, και ο συγγραφέας προσκαλεί σχόλια και προτάσεις για βελτίωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΠρόσθετο SQLite για το Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρόωρο Γκριζάρισμα των Μαλλιών: Ανασκόπηση με Ενημερώσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πρόωρη γκριζάρισμα των μαλλιών (PGH) ορίζεται ως γκριζάρισμα πριν την ηλικία των 20 ετών στους Καυκάσιους και πριν τα 30 στους Αφροαμερικανούς, επηρεάζοντας την αυτοεκτίμηση. Οι αιτίες του PGH δεν είναι πλήρως κατανοητές, αλλά συνδέονται με διαταραχές γήρανσης, αυτοάνοσα νοσήματα και οξειδωτικό στρες, με παράγοντες όπως το κάπνισμα και οι διατροφικές ελλείψεις να συμβάλλουν. Οι κοινές θεραπείες για το PGH περιλαμβάνουν βαφές μαλλιών και διατροφικά συμπληρώματα, με μελέτες να υποδεικνύουν συνδέσεις μεταξύ του PGH και συναισθηματικών παραγόντων, γενετικών προδιαθέσεων και περιβαλλοντικών επιρροών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZΠρόωρο Γκριζάρισμα των Μαλλιών: Ανασκόπηση με Ενημερώσεις</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποεικονικοποίηση με τη δύναμη του LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η πρακτική άσκηση στην Thalium επικεντρώθηκε στην αποσυμφόρηση εικονικοποιημένων δυαδικών αρχείων χρησιμοποιώντας το LLVM, ένα πλαίσιο μεταγλωττιστή, για να γίνει ο κώδικας πιο κατανοητός, ειδικά στο πλαίσιο του κακόβουλου λογισμικού. - Η εικονικοποίηση, μια ισχυρή τεχνική απόκρυψης που χρησιμοποιείται από εργαλεία όπως το Tigress και το VMProtect, κωδικοποιεί προγράμματα σε εικονικές εντολές, καθιστώντας την αντίστροφη μηχανική πολύπλοκη. - Το έργο χρησιμοποίησε με επιτυχία τη δυναμική ανάλυση taint για την ανακατασκευή του γραφήματος ροής ελέγχου των δυαδικών αρχείων που έχουν αποκρυφθεί με το Tigress, αν και περιορίστηκε σε καθαρές συναρτήσεις και μονοπάτια εκτέλεσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZΑποεικονικοποίηση με τη δύναμη του LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Μην-Μαχαιρώνετε (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Μην-Μαχαιρώνετε (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Starlink Direct to Cell είναι μια νέα υπηρεσία της SpaceX που προσφέρει παγκόσμια πρόσβαση σε μηνύματα, φωνή και δεδομένα για τηλέφωνα LTE, εξασφαλίζοντας συνδεσιμότητα σε ξηρά, λίμνες και παράκτια ύδατα.</li>
<li>Η υπηρεσία θα ξεκινήσει με υπηρεσίες κειμένου το 2024, ακολουθούμενη από υποστήριξη φωνής, δεδομένων και IoT (Διαδίκτυο των Πραγμάτων) το 2025, χωρίς να απαιτούνται αλλαγές υλικού ή ειδικές εφαρμογές.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη υπογραμμίζει την επέκταση της SpaceX στις τηλεπικοινωνίες, παρέχοντας απρόσκοπτη συνδεσιμότητα χωρίς επιπλέον εξοπλισμό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτός ο ιστότοπος φιλοξενείται στο Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Πρωτόκολλο AT, που χρησιμοποιείται από το Bluesky, υποστηρίζει τη φιλοξενία μέσω Προσωπικών Διακομιστών Δεδομένων (PDS), επιδεικνύοντας την ευελιξία του πέρα από τις προβλεπόμενες χρήσεις. Το περιεχόμενο στο Bluesky οργανώνεται σε αρχεία και blobs, με τα blobs να είναι μεγαλύτερα δεδομένα όπως τα μέσα, τα οποία πρέπει να ανεβούν πριν αναφερθούν στα αρχεία. Η επεκτασιμότητα του πρωτοκόλλου επιτρέπει δημιουργικές εφαρμογές, όπως η φιλοξενία ιστοσελίδων, που ενδεχομένως να οδηγήσουν σε νέες χρήσεις στο μέλλον.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΑυτός ο ιστότοπος φιλοξενείται στο Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να ρυθμίσω τις ταυτότητες Git μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά τη ρύθμιση ταυτοτήτων Git χρησιμοποιώντας το <code>includeIf</code> για συνθήκες ρυθμίσεις, επιτρέποντας διαφορετικές ρυθμίσεις βάσει διαδρομών καταλόγων ή απομακρυσμένων URLs.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται μια μέθοδο για τη διαχείριση πολλαπλών ταυτοτήτων Git και κλειδιών SSH χρησιμοποιώντας διαφορετικές τιμές <code>Host</code> στο <code>~/.ssh/config</code> και προσαρμόζοντας τις ρυθμίσεις του Git με το <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Η ανάρτηση αναδεικνύει μια νέα προσέγγιση χρησιμοποιώντας το <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> για συνθήκες ρυθμίσεων Git βασισμένες σε απομακρυσμένα URLs, ενισχύοντας την ευελιξία στη διαχείριση ταυτοτήτων Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΠώς να ρυθμίσω τις ταυτότητες Git μου</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Δημιουργία, επεξεργασία, περιήγηση βάσεων δεδομένων SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SQLiteStudio κυκλοφόρησε την έκδοση 3.4.6, αντιμετωπίζοντας το πρόβλημα της &quot;μαύρης γραμμής κώδικα SQL&quot; από την προηγούμενη έκδοση 3.4.5 και επιλύοντας δύο επιπλέον ζητήματα.</li>
<li>Αυτό το λογισμικό είναι ανοιχτού κώδικα, διαλειτουργικό και φορητό, διαθέσιμο δωρεάν υπό την άδεια GPL, και συμβατό με Windows, Linux και MacOS X.</li>
<li>Αξιοσημείωτο είναι ότι το SQLiteStudio δεν απαιτεί εγκατάσταση, καθιστώντας το βολικό για τους χρήστες να δημιουργούν, να επεξεργάζονται και να περιηγούνται σε βάσεις δεδομένων SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Δημιουργία, επεξεργασία, περιήγηση βάσεων δεδομένων SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι δύο παρατάξεις του C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κοινότητα του C++ είναι διχασμένη μεταξύ των σύγχρονων τεχνολογικών εταιρειών που αναζητούν προηγμένα χαρακτηριστικά και των παλαιών χρηστών που εξαρτώνται από ξεπερασμένα συστήματα, δημιουργώντας μια ένταση στην εξέλιξη της γλώσσας. Η εστίαση της Ομάδας Εργασίας Εξέλιξης του C++ στην συμβατότητα προς τα πίσω συγκρούεται με τη ζήτηση για σύγχρονα χαρακτηριστικά και ασφάλεια, οδηγώντας σε δυσαρέσκεια μεταξύ ορισμένων μεγάλων τεχνολογικών παικτών. Σε απάντηση σε αυτές τις προκλήσεις, η κυβέρνηση των ΗΠΑ και εταιρείες όπως η Google εξερευνούν ή αναπτύσσουν εναλλακτικές γλώσσες, όπως η Rust, που δίνουν προτεραιότητα στην ασφάλεια και τις σύγχρονες δυνατότητες έναντι της συμβατότητας προς τα πίσω.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΟι δύο παρατάξεις του C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Bluesky είναι στα πρόθυρα να ξεπεράσει το Threads με όλους τους σημαντικούς τρόπους.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Bluesky, μια αποκεντρωμένη πλατφόρμα που αρχικά συνδέθηκε με τον Jack Dorsey, κερδίζει έδαφος και τώρα έχει 3,5 εκατομμύρια καθημερινούς ενεργούς χρήστες, πλησιάζοντας την Threads της Meta.</li>
<li>Η πλατφόρμα παρουσίασε αύξηση χρηστών κατά 300% από τις εκλογές της 5ης Νοεμβρίου, καθώς δημοσιογράφοι και ακαδημαϊκοί μετακινούνται από το X του Έλον Μασκ, αναζητώντας πιο ανοιχτό δημόσιο διάλογο.</li>
<li>Η ανάπτυξη του Bluesky αντιμετωπίζει προκλήσεις όπως διακοπές λειτουργίας και απάτες, αλλά η ελκυστικότητά του ενισχύεται από την απόφαση του Διευθύνοντος Συμβούλου της Meta, Μαρκ Ζάκερμπεργκ, να περιορίσει το πολιτικό περιεχόμενο στο Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZΤο Bluesky είναι στα πρόθυρα να ξεπεράσει το Threads με όλους τους σημαντικούς τρόπους.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πιέζοντας το Infinity Fabric της AMD στα Όριά του]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Infinity Fabric της AMD, μέρος της αρχιτεκτονικής Zen, συνδέει τους πυρήνες της CPU και διαχειρίζεται την καθυστέρηση μνήμης, με το Zen 5 να δείχνει βελτιωμένη διαχείριση εύρους ζώνης λόγω ταχύτερης DDR5 και καλύτερης διαχείρισης κυκλοφορίας.</li>
<li>Το Zen 2 παρέχει πληροφορίες για τα σημεία συμφόρησης του Core Complex (CCX) και του Core Complex Die (CCD), αν και είναι μια παλαιότερη αρχιτεκτονική.</li>
<li>Ενώ οι τυπικές εφαρμογές όπως τα παιχνίδια δεν πιέζουν το εύρος ζώνης, απαιτητικές εργασίες όπως το RawTherapee μπορούν να αποκαλύψουν τις δυνάμεις και τους περιορισμούς στη διαχείριση καθυστέρησης, ιδιαίτερα στο Zen 4 υπό βαριά φόρτωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΠιέζοντας το Infinity Fabric της AMD στα Όριά του</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Παράδοξα Παραδείγματα Αναδρομικών Ερωτημάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι Κοινές Εκφράσεις Πινάκων (CTEs) στη SQL λειτουργούν ως προσωρινές προβολές για μία μόνο δήλωση, με δύο τύπους: απλές και αναδρομικές, απλοποιώντας σύνθετα ερωτήματα και διαχειριζόμενες ιεραρχικά δεδομένα, αντίστοιχα.</li>
<li>Οι CTEs δημιουργούνται χρησιμοποιώντας μια πρόταση WITH και μπορούν να περιλαμβάνουν πολλαπλές CTEs σε μία μόνο δήλωση, με τις αναδρομικές CTEs να απαιτούν συγκεκριμένους κανόνες όπως η χρήση των τελεστών UNION ή UNION ALL.</li>
<li>Οι υποδείξεις υλοποίησης, διαθέσιμες στην έκδοση 3.35.0 του SQLite και μεταγενέστερες, καθοδηγούν τον σχεδιαστή ερωτημάτων σχετικά με την υλοποίηση των CTE, με περιορισμούς όπως η αδυναμία χρήσης του WITH στο CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Παράδοξα Παραδείγματα Αναδρομικών Ερωτημάτων</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γεια, περίμενε – η απόδοση των εργαζομένων κατανέμεται Γκαουσιανά;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZΓεια, περίμενε – η απόδοση των εργαζομένων κατανέμεται Γκαουσιανά;</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια Ημέρα στη Ζωή: Ο Παγκόσμιος Πίνακας BGP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο εξετάζει τις καθημερινές διακυμάνσεις του παγκόσμιου πίνακα BGP (Πρωτόκολλο Πύλης Συνόρων), εστιάζοντας σε βραχυπρόθεσμες συμπεριφορές όπως ασυνήθιστα χαρακτηριστικά διαδρομής και διαδρομές που παρουσιάζουν αστάθεια.</li>
<li>Χρησιμοποιώντας ένα εργαλείο που ονομάζεται bgpsee, ο συγγραφέας αναλύει μηνύματα BGP για να αποκαλύψει πληροφορίες σχετικά με ενημερώσεις διαδρομών, κυκλικές συμπεριφορές και ακραία μήκη διαδρομών AS (Αυτόνομων Συστημάτων).</li>
<li>Η εξερεύνηση αναδεικνύει την πολυπλοκότητα και την ανθεκτικότητα του συστήματος BGP, υπογραμμίζοντας τις περίπλοκες δυναμικές της παγκόσμιας δρομολόγησης στο διαδίκτυο, παρά το γεγονός ότι εγείρει περισσότερα ερωτήματα παρά απαντήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZΜια Ημέρα στη Ζωή: Ο Παγκόσμιος Πίνακας BGP</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τεχνολογίες παρακολούθησης άγριας ζωής που χρησιμοποιούνται για εκφοβισμό και κατασκοπεία γυναικών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές του Κέιμπριτζ ανακάλυψαν ότι τεχνολογίες παρακολούθησης της άγριας ζωής, όπως οι κάμερες παγίδες και τα drones, χρησιμοποιούνται καταχρηστικά στην Ινδία για να κατασκοπεύουν γυναίκες, επηρεάζοντας την ψυχική τους υγεία και ασφάλεια. Αυτές οι τεχνολογίες, που αρχικά προορίζονταν για σκοπούς διατήρησης, φέρεται να χρησιμοποιούνται από τις τοπικές αρχές για να εκφοβίζουν τις γυναίκες, παραβιάζοντας τα δικαιώματά τους. Η μελέτη υπογραμμίζει την ανάγκη για προσεκτική εξέταση των κοινωνικών επιπτώσεων από την ανάπτυξη τέτοιων τεχνολογιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZΤεχνολογίες παρακολούθησης άγριας ζωής που χρησιμοποιούνται για εκφοβισμό και κατασκοπεία γυναικών</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Θαμπωμένο Γυαλί από Παιχνίδια στον Ιστό: Διεπαφή χρήστη HTML με γυαλί εμπνευσμένη από την ανάπτυξη παιχνιδιών AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο οδηγός εξερευνά τη δημιουργία ενός εφέ παγωμένου γυαλιού σε HTML, εμπνευσμένο από παιχνίδια AAA όπως το Forza Horizon 3 και το Forza Motorsport 7, παρέχοντας δείγματα κώδικα και πόρους.</li>
<li>Οι βασικές τεχνικές περιλαμβάνουν τη χρήση του <code>backdrop-filter</code> της CSS για εφέ θολώματος, του <code>box-shadow</code> για βάθος, και της JavaScript για δυναμικές αντανακλάσεις φωτός, με εκδόσεις τόσο με JavaScript όσο και χωρίς JavaScript για διαλειτουργικότητα μεταξύ πλατφορμών.</li>
<li>Το σεμινάριο περιλαμβάνει μια ενότητα &quot;Τελική Συνταγή&quot; για γρήγορη εκκίνηση, επιτρέποντας στους χρήστες να δημιουργήσουν τη δική τους εντυπωσιακή γυάλινη διεπαφή χρήστη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΘαμπωμένο Γυαλί από Παιχνίδια στον Ιστό: Διεπαφή χρήστη HTML με γυαλί εμπνευσμένη από την ανάπτυξη παιχνιδιών AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μπόκερ: Docker υλοποιημένο σε περίπου 100 γραμμές Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker είναι μια ελάχιστη υλοποίηση του Docker γραμμένη σε περίπου 100 γραμμές bash, σχεδιασμένη για ελαφριά διαχείριση κοντέινερ.</li>
<li>Απαιτεί συγκεκριμένα πακέτα συστήματος και ρυθμίσεις, συμπεριλαμβανομένου ενός συστήματος αρχείων btrfs και ρυθμίσεων δικτύου, και είναι καλύτερο να εκτελείται σε μια εικονική μηχανή λόγω της ανάγκης για πρόσβαση root.</li>
<li>Το Bocker υποστηρίζει βασικές λειτουργίες του Docker, όπως η δημιουργία, η λήψη, η εκτέλεση κοντέινερ και η διαχείριση πόρων, αλλά του λείπουν χαρακτηριστικά όπως τα κοντέινερ δεδομένων και η προώθηση θυρών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΜπόκερ: Docker υλοποιημένο σε περίπου 100 γραμμές Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να δώσετε ανατροφοδότηση σε έναν ανώτερο ηγέτη χωρίς να απολυθείτε]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ενημερωτικό Δελτίο της Wes Kao παρέχει στρατηγικές για την ασφαλή παροχή ανατροφοδότησης σε ανώτερους ηγέτες, όπως η τεχνική &quot;ακόμη περισσότερο&quot; και η χρήση διπλωματικής γλώσσας.</li>
<li>Το ενημερωτικό δελτίο δίνει έμφαση στην υποστήριξη της ανατροφοδότησης με δεδομένα και την κοινοποίηση προσωπικών εμπειριών για την ενίσχυση της αποτελεσματικότητας της επικοινωνίας.</li>
<li>Προωθεί επίσης το μάθημα Εκτελεστικής Επικοινωνίας και Επιρροής του Wes, το οποίο στοχεύει στη βελτίωση των δεξιοτήτων επικοινωνίας στον εργασιακό χώρο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΠώς να δώσετε ανατροφοδότηση σε έναν ανώτερο ηγέτη χωρίς να απολυθείτε</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποδείξεις της αρχαιότερης γνωστής αλφαβητικής γραφής ανακαλύφθηκαν σε αρχαία συριακή πόλη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές από το Πανεπιστήμιο Johns Hopkins έχουν ανακαλύψει αυτό που θα μπορούσε να είναι η αρχαιότερη γνωστή αλφαβητική γραφή, χρονολογούμενη περίπου στο 2400 π.Χ., σε έναν συριακό τάφο.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη υποδηλώνει ότι η αλφαβητική γραφή είναι 500 χρόνια παλαιότερη από ό,τι πιστευόταν προηγουμένως, ενδεχομένως αλλάζοντας την κατανόηση της προέλευσής της.</li>
<li>Η γραφή, που βρέθηκε σε πήλινους κυλίνδρους στο Tell Umm-el Marra στη Συρία, προηγείται των γνωστών γραφών από την Αίγυπτο και θα παρουσιαστεί στην Ετήσια Συνάντηση της Αμερικανικής Εταιρείας Έρευνας στο Εξωτερικό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΑποδείξεις της αρχαιότερης γνωστής αλφαβητικής γραφής ανακαλύφθηκαν σε αρχαία συριακή πόλη</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δίοδοι Κεραίας στον Επεξεργαστή Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ιστολόγιο του Ken Shirriff εξερευνά την ιστορία των υπολογιστών, με έμφαση στους παλαιούς υπολογιστές και την αντίστροφη μηχανική ολοκληρωμένων κυκλωμάτων (IC), παρέχοντας πληροφορίες για τις πολυπλοκότητες του σχεδιασμού και της κατασκευής τσιπ.</li>
<li>Σε μια ανάρτηση σχετικά με τον επεξεργαστή Pentium, εξηγεί τις &quot;διόδους κεραίας&quot;, οι οποίες προστατεύουν τα κυκλώματα από φορτία που προκαλούνται από πλάσμα κατά τη διαδικασία χάραξης, μια κρίσιμη πτυχή της κατασκευής.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι κυκλοφόρησε το 1993 με 3,1 εκατομμύρια τρανζίστορ, η χρήση διόδων κεραίας στο Pentium είναι περιορισμένη λόγω περιορισμών χώρου, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες προκλήσεις στον σύγχρονο σχεδιασμό ολοκληρωμένων κυκλωμάτων για την αντιμετώπιση των επιδράσεων κεραίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZΔίοδοι Κεραίας στον Επεξεργαστή Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα Λάθος που Τελειώνει την Καριέρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία του σχεδιασμού του τέλους της καριέρας σας, εστιάζοντας στην επίτευξη επαγγελματικών στόχων πέρα από τη συνταξιοδότηση.</li>
<li>Περιγράφει τρεις πιθανούς επαγγελματικούς δρόμους: Ανώτερη θέση (γίνοντας ανώτερος ατομικός συνεισφέρων), Διοίκηση (μετάβαση σε διοικητικό ρόλο) και Ανεξαρτησία (εργασία για τον εαυτό σας).</li>
<li>Το κείμενο τονίζει την ανάγκη για αυτοστοχασμό, ανάπτυξη δεξιοτήτων και ευελιξία, ενθαρρύνοντας τους αναγνώστες να σχεδιάζουν ενεργά τις επαγγελματικές τους πορείες και να παραμένουν ανοιχτοί σε αλλαγές και απρόσμενες ευκαιρίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZΈνα Λάθος που Τελειώνει την Καριέρα</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο δημιουργός του Howstuffworks.com, Marshall Brain, έχει πεθάνει]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZΟ δημιουργός του Howstuffworks.com, Marshall Brain, έχει πεθάνει</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα ψέματα της 'Επιστροφής στο Γραφείο']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο επικρίνει την πίεση για επιστροφή στο γραφείο, υποστηρίζοντας ότι ρόλοι όπως η εισαγωγή δεδομένων και η ψηφιακή επικοινωνία δεν απαιτούν φυσική παρουσία.</li>
<li>Ο συγγραφέας επισημαίνει τα οφέλη της απομακρυσμένης εργασίας, όπως η αυξημένη παραγωγικότητα, η μείωση του άγχους και η καλύτερη προσβασιμότητα για εργαζόμενους με αναπηρίες και χρόνιες ασθένειες.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες για την πιθανή απώλεια νέων ταλέντων εάν οι επιλογές απομακρυσμένης εργασίας είναι περιορισμένες, ειδικά δεδομένης της έλλειψης επιδόσεων παρά τις αυξημένες εργασιακές φορτίσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZΤα ψέματα της &apos;Επιστροφής στο Γραφείο&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι εικόνες με την υψηλότερη ανάλυση που έχουν ποτέ καταγραφεί για ολόκληρη την επιφάνεια του ήλιου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Ευρωπαϊκός Οργανισμός Διαστήματος (ESA) έχει δημοσιεύσει τις εικόνες της επιφάνειας του ήλιου με την υψηλότερη ανάλυση, που καταγράφηκαν από το Solar Orbiter τον Μάρτιο του 2023, από απόσταση μικρότερη των 46 εκατομμυρίων μιλίων.</li>
<li>Το Solar Orbiter, μια κοινή αποστολή με τη NASA που εκτοξεύθηκε το 2020, έχει επιτύχει ορόσημα όπως η λήψη των πιο κοντινών εικόνων του ήλιου και των πολικών του περιοχών.</li>
<li>Οι νέες εικόνες, που λήφθηκαν από το Πολωμετρικό και Ηλιοσεισμικό Απεικονιστή (PHI) και τον Απεικονιστή Ακραίου Υπεριώδους (EUI), παρέχουν πρωτοφανείς λεπτομέρειες των μαγνητικών πεδίων και της εξωτερικής ατμόσφαιρας του ήλιου, με στόχο την ενίσχυση της κατανόησης της δυναμικής φύσης του ήλιου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZΟι εικόνες με την υψηλότερη ανάλυση που έχουν ποτέ καταγραφεί για ολόκληρη την επιφάνεια του ήλιου</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανασκόπηση Κώδικα Πηγής Quake 3: Μοντέλο Δικτύου (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κριτική του Fabien Sanglard επαινεί το δικτυακό μοντέλο του Quake 3 για την αποδοτική χρήση του UDP/IP, το οποίο προτιμάται έναντι του TCP/IP για την ελαχιστοποίηση της καθυστέρησης σε περιβάλλοντα παιχνιδιών με γρήγορο ρυθμό.</li>
<li>Ο διακομιστής διαχειρίζεται την αναξιοπιστία του UDP χρησιμοποιώντας ιστορικά στιγμιότυπα για να δημιουργήσει πακέτα δέλτα, εξασφαλίζοντας αποτελεσματική επικοινωνία μεταξύ του πελάτη και του διακομιστή.</li>
<li>Η μονάδα NetChannel προ-κατακερματίζει τα μηνύματα για να αποτρέψει τον κατακερματισμό από τους δρομολογητές και διαχειρίζεται την εγγυημένη παράδοση για ορισμένα μηνύματα, βελτιώνοντας τη συνολική απόδοση του δικτύου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZΑνασκόπηση Κώδικα Πηγής Quake 3: Μοντέλο Δικτύου (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι Αμερικανοί βλέπουν τις αποταμιεύσεις τους να εξαφανίζονται στην κρίση της Synapse fintech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κατάρρευση της εταιρείας fintech Synapse είχε ως αποτέλεσμα χιλιάδες Αμερικανοί να χάσουν τις αποταμιεύσεις τους, με λογαριασμούς που αρχικά θεωρούνταν ότι υποστηρίζονταν από την κυβέρνηση.</li>
<li>Μια διαμάχη μεταξύ της Synapse και της Evolve Bank οδήγησε σε απώλεια κεφαλαίων και άλυτα ζητήματα, αφήνοντας τους πελάτες αποκλεισμένους από τους λογαριασμούς τους για μήνες.</li>
<li>Το περιστατικό υπογραμμίζει τους κινδύνους που συνδέονται με τις εταιρείες fintech που δεν έχουν άμεσες σχέσεις με παραδοσιακές τράπεζες, καθώς οι ρυθμιστικές αρχές δεν έχουν παρέμβει για να επιλύσουν την κρίση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZΟι Αμερικανοί βλέπουν τις αποταμιεύσεις τους να εξαφανίζονται στην κρίση της Synapse fintech</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Βιβλιοθήκη αφαίρεσης παραθύρου με μία κεφαλίδα C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η βιβλιοθήκη γραφικών FrameWork του Riley (RGFW) είναι μια ελαφριά βιβλιοθήκη με μία μόνο κεφαλίδα για τη δημιουργία εφαρμογών γραφικών, προσφέροντας μια ευέλικτη εναλλακτική λύση στο GLFW. - Η RGFW υποστηρίζει πολλαπλές πλατφόρμες, συμπεριλαμβανομένων των UNIX, MacOS, Windows και webASM, με πειραματική υποστήριξη για το Wayland, και λειτουργεί με διάφορα γραφικά backends όπως το OpenGL και το Vulkan. - Είναι σχεδιασμένη για το RSGL αλλά μπορεί να χρησιμοποιηθεί ανεξάρτητα ή με άλλες βιβλιοθήκες, διαθέτοντας ένα ευέλικτο σύστημα γεγονότων και συμβατότητα με πολλαπλούς μεταγλωττιστές, υπό την άδεια Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Βιβλιοθήκη αφαίρεσης παραθύρου με μία κεφαλίδα C99</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- ο μικρός αδελφός του μεγάλου SGI Desktop στο IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το MaXX Interactive Desktop έχει κυκλοφορήσει μια νέα έκδοση που επικεντρώνεται στην υψηλή απόδοση, τη σταθερότητα και την παραγωγικότητα με έναν μινιμαλιστικό σχεδιασμό και χαμηλή κατανάλωση πόρων. Το περιβάλλον επιφάνειας εργασίας είναι σχεδιασμένο να ενισχύει τη δημιουργικότητα δίνοντας προτεραιότητα στις εφαρμογές του χρήστη και ελαχιστοποιώντας τις οπτικές αποσπάσεις, απευθυνόμενο σε χρήστες IRIX, γραφίστες και προγραμματιστές. Το έργο μεταβαίνει σε ένα μοντέλο που καθοδηγείται από την κοινότητα, ενθαρρύνοντας τη συμμετοχή και τη συνεργασία των χρηστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- ο μικρός αδελφός του μεγάλου SGI Desktop στο IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λάμα 3.2 Ερμηνευσιμότητα με Αραιούς Αυτόματους Κωδικοποιητές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά ένα προσωπικό παράπλευρο έργο που επικεντρώνεται στην αναπαραγωγή έρευνας μηχανιστικής ερμηνευσιμότητας σε ιδιόκτητα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), εμπνευσμένο από πρόσφατη δουλειά εταιρειών όπως η Anthropic, η OpenAI και η DeepMind.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναζητά σχόλια και συμμετοχή από την κοινότητα του HackerNews, υποδεικνύοντας μια συνεργατική και ανοιχτή προσέγγιση στην έρευνά τους.</li>
<li>Το έργο συνδέεται με πρόσφατες ακαδημαϊκές δημοσιεύσεις, υποδηλώνοντας ότι βασίζεται στον τρέχοντα επιστημονικό διάλογο και τις εξελίξεις στον τομέα της ερμηνευσιμότητας της τεχνητής νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΛάμα 3.2 Ερμηνευσιμότητα με Αραιούς Αυτόματους Κωδικοποιητές</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένα παιχνίδι WebGL εμπνευσμένο από το Marble Madness που δημιουργήσαμε για το Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα δημιουργικό στούντιο ανέπτυξε ένα διαδραστικό παιχνίδι για το Netlify για να γιορτάσει την επίτευξη των 5 εκατομμυρίων προγραμματιστών, εμπνευσμένο από το κλασικό παιχνίδι Marble Madness. - Το παιχνίδι χρησιμοποιεί το Three.js για 3D γραφικά και το Rapier για φυσική, ενσωματώνοντας 2D περιεχόμενο με μετασχηματισμούς CSS 3D για να δημιουργήσει μια απρόσκοπτη εμπειρία. - Το στούντιο προσκαλεί τους χρήστες να δοκιμάσουν το παιχνίδι και να παρέχουν σχόλια, υπογραμμίζοντας τη σύνθεση του περιεχομένου μάρκετινγκ με μια εμπειρία που μοιάζει με παιχνίδι.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΈνα παιχνίδι WebGL εμπνευσμένο από το Marble Madness που δημιουργήσαμε για το Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο σολομός επιστρέφει για να γεννήσει αυγά στο ιστορικό του περιβάλλον μετά από έργο αφαίρεσης φράγματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μετά την κατεδάφιση τεσσάρων φραγμάτων στον ποταμό Κλάμαθ, εκατοντάδες σολομοί έχουν επιστρέψει για να αναπαραχθούν σε περιοχές που ήταν προηγουμένως απρόσιτες, σηματοδοτώντας μια ταχεία οικολογική ανάκαμψη.</li>
<li>Αυτό το γεγονός αποτελεί σημαντική νίκη για τις τοπικές φυλές που υποστήριξαν την απομάκρυνση του φράγματος για την αποκατάσταση του οικοσυστήματος του ποταμού, υπογραμμίζοντας την επιτυχία του έργου στη βελτίωση της ποιότητας του νερού και της υγείας των σολομών.</li>
<li>Το έργο σημειώνεται ως η μεγαλύτερη απομάκρυνση φράγματος στην ιστορία των Η.Π.Α., με την ταχεία επιστροφή των σολομών να υπερβαίνει τις προσδοκίες και να παρέχει αισιοδοξία για το μέλλον του ποταμού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΟ σολομός επιστρέφει για να γεννήσει αυγά στο ιστορικό του περιβάλλον μετά από έργο αφαίρεσης φράγματος</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Amazon θα επενδύσει άλλα 4 δισεκατομμύρια δολάρια στην Anthropic, τον μεγαλύτερο ανταγωνιστή της OpenAI.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Amazon ανακοίνωσε μια σημαντική επένδυση ύψους 4 δισεκατομμυρίων δολαρίων στην Anthropic, μια startup τεχνητής νοημοσύνης που ιδρύθηκε από πρώην στελέχη της OpenAI, αυξάνοντας τη συνολική της επένδυση στα 8 δισεκατομμύρια δολάρια. Η Amazon Web Services (AWS) θα λειτουργήσει ως ο κύριος συνεργάτης cloud και εκπαίδευσης της Anthropic, προσφέροντας στους πελάτες της AWS πρώιμη πρόσβαση για να προσαρμόσουν το Claude chatbot της Anthropic με τα δεδομένα τους. Αυτή η επένδυση υπογραμμίζει τη ανταγωνιστική φύση της αγοράς γεννητικής τεχνητής νοημοσύνης, με την Anthropic να έχει πρόσφατα αποκαλύψει πράκτορες τεχνητής νοημοσύνης για σύνθετα καθήκοντα και την Google να έχει προηγουμένως επενδύσει 2 δισεκατομμύρια δολάρια στην εταιρεία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΗ Amazon θα επενδύσει άλλα 4 δισεκατομμύρια δολάρια στην Anthropic, τον μεγαλύτερο ανταγωνιστή της OpenAI.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, ένα εργαλείο βάσης γνώσεων βασισμένο σε γραφήματα RAG και συνομιλητικό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Autoflow είναι ένα ανοιχτού κώδικα Γράφημα Γνώσης που ονομάζεται GraphRAG, το οποίο χρησιμοποιεί το TiDB Vector, το LlamaIndex και το DSPy, διαθέτοντας μια αναζήτηση συνομιλίας τύπου perplexity και έναν ανιχνευτή ιστοσελίδων για την απόσπαση URL από χάρτες ιστοτόπων.</li>
<li>Μπορεί να αναπτυχθεί χρησιμοποιώντας το Docker Compose, απαιτώντας 4 πυρήνες CPU και 8GB RAM, και περιλαμβάνει μια τεχνολογική στοίβα από TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, και shadcn/ui.</li>
<li>Το Autoflow επιτρέπει στους χρήστες να επεξεργάζονται το Knowledge Graph για ακρίβεια και προσφέρει ένα ενσωματώσιμο απόσπασμα JavaScript για την ενσωμάτωση ενός παραθύρου συνομιλητικής αναζήτησης σε ιστοσελίδες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, ένα εργαλείο βάσης γνώσεων βασισμένο σε γραφήματα RAG και συνομιλητικό</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Amazon S3 υποστηρίζει πλέον τη δυνατότητα προσθήκης δεδομένων σε ένα αντικείμενο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Amazon S3 Express One Zone υποστηρίζει πλέον την προσθήκη δεδομένων σε υπάρχοντα αντικείμενα, εξαλείφοντας την ανάγκη για τοπική αποθήκευση και ωφελώντας εφαρμογές όπως η επεξεργασία καταγραφών και η μετάδοση μέσων.</li>
<li>Αυτή η δυνατότητα είναι διαθέσιμη σε όλες τις περιοχές AWS και μπορεί να προσπελαστεί χρησιμοποιώντας το AWS SDK, CLI ή το Mountpoint για το Amazon S3 (έκδοση 1.12.0 ή νεότερη).</li>
<li>Η ενημέρωση είναι ιδιαίτερα επωφελής για εφαρμογές που απαιτούν συνεχή ενημέρωση αρχείων, βελτιώνοντας την αποδοτικότητα και μειώνοντας το κόστος αποθήκευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΤο Amazon S3 υποστηρίζει πλέον τη δυνατότητα προσθήκης δεδομένων σε ένα αντικείμενο</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια κάμερα "μετα-οπτικής" που έχει το μέγεθος ενός κόκκου αλατιού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές στο Πανεπιστήμιο του Πρίνστον και το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον έχουν δημιουργήσει μια κάμερα &quot;μετα-οπτικής&quot;, εξαιρετικά μικρή στο μέγεθος ενός κόκκου αλατιού, και 500.000 φορές μικρότερη από τις παραδοσιακές κάμερες.</li>
<li>Αυτή η κάμερα χρησιμοποιεί μια μεταεπιφάνεια με 1,6 εκατομμύρια κυλινδρικές αναρτήσεις για να καταγράψει εικόνες υψηλής ποιότητας και πλήρους χρώματος, με δυνατότητα μετασχηματισμού τομέων όπως η ιατρική απεικόνιση, τα καταναλωτικά ηλεκτρονικά και τα διαστημικά τηλεσκόπια.</li>
<li>Οι μεταεπιφάνειες κατασκευάζονται χρησιμοποιώντας τεχνικές παρόμοιες με την παραγωγή υπολογιστικών τσιπ, κάτι που θα μπορούσε να μειώσει το κόστος και να διευρύνει το φάσμα των εφαρμογών για αυτές τις υπερ-συμπαγείς κάμερες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΜια κάμερα &quot;μετα-οπτικής&quot; που έχει το μέγεθος ενός κόκκου αλατιού</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ιστορία των δύο χιλιάδων κλεμμένων φορητών συσκευών Playdate]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZΗ ιστορία των δύο χιλιάδων κλεμμένων φορητών συσκευών Playdate</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι ακολουθεί για το WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η προδιαγραφή WebGPU βρίσκεται υπό ενεργή ανάπτυξη, με μεγάλες τεχνολογικές εταιρείες όπως η Google, η Mozilla, η Apple, η Intel και η Microsoft να συνεργάζονται εβδομαδιαία. - Μια πρόσφατη συνάντηση είχε ως στόχο την προώθηση του WebGPU σε κατάσταση υποψήφιας σύστασης για το World Wide Web Consortium (W3C) και συζήτησε νέες δυνατότητες όπως υποομάδες, buffers texel και 64-bit atomics. - Η συνάντηση υπογράμμισε τη σημασία της συνεργασίας και της ανατροφοδότησης, εστιάζοντας στην ενίσχυση των δυνατοτήτων του WebGPU για γραφικά στο διαδίκτυο και τεχνητή νοημοσύνη (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZΤι ακολουθεί για το WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση Tailwind CSS v4.0 Beta 1 κυκλοφόρησε στις 21 Νοεμβρίου 2024, εισάγοντας έναν ταχύτερο μηχανισμό και μια ενοποιημένη αλυσίδα εργαλείων. Αυτή η έκδοση δίνει έμφαση σε μια διαμόρφωση που προσανατολίζεται πρώτα στο CSS, καλύπτοντας τις ανάγκες της σύγχρονης ανάπτυξης ιστού με χαρακτηριστικά όπως οι εγγενείς στρώσεις καταρράκτη και τα χρώματα ευρείας γκάμας. Οι χρήστες ενθαρρύνονται να εξερευνήσουν την τεκμηρίωση της beta για να συμβάλουν στην προετοιμασία για την σταθερή έκδοση που αναμένεται στις αρχές του επόμενου έτους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Διεθνές Ποινικό Δικαστήριο εκδίδει εντάλματα για τον Νετανιάχου, τον Γκαλάντ και αξιωματούχους της Χαμάς]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΤο Διεθνές Ποινικό Δικαστήριο εκδίδει εντάλματα για τον Νετανιάχου, τον Γκαλάντ και αξιωματούχους της Χαμάς</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όλοι είναι ικανοί και μπορούν να επωφεληθούν από τη μαθηματική σκέψη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο David Bessis, μαθηματικός, υποστηρίζει ότι η μαθηματική σκέψη, η οποία ισορροπεί την διαίσθηση και τη λογική, είναι επωφελής για όλους, ενισχύοντας τη δημιουργικότητα και την κατανόηση. Στο βιβλίο του &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity,&quot; ο Bessis παρομοιάζει τη μαθηματική σκέψη με έναν διάλογο μεταξύ λογικής και ενστίκτου, παρόμοιο με τη γιόγκα, και τονίζει ότι είναι μια δεξιότητα που αναπτύσσεται μέσω της πρακτικής. Ο Bessis βλέπει τα μαθηματικά ως ένα παγκόσμιο μάθημα ζωής που μπορεί να φέρει χαρά, σαφήνεια και αυτοπεποίθηση, προτείνοντας ότι δεν είναι απλώς η επίλυση προβλημάτων αλλά μια μορφή αυτοβοήθειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΌλοι είναι ικανοί και μπορούν να επωφεληθούν από τη μαθηματική σκέψη.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Z-Library βοηθά τους φοιτητές να ξεπεράσουν την ακαδημαϊκή φτώχεια, σύμφωνα με μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη στο Journal of University Teaching &amp; Learning Practice εξετάζει τη χρήση του Z-Library, μιας σκιώδους βιβλιοθήκης που παρέχει δωρεάν βιβλία και ακαδημαϊκά άρθρα, υπογραμμίζοντας το υψηλό κόστος και την περιορισμένη πρόσβαση ως κύριους παράγοντες κινήτρων.</li>
<li>Οι Κινέζοι μεταπτυχιακοί φοιτητές, μεταξύ άλλων, χρησιμοποιούν τη Z-Library για να αντιμετωπίσουν την ακαδημαϊκή φτώχεια, θεωρώντας την κρίσιμη για την ακαδημαϊκή επιτυχία παρά τα νομικά ζητήματα που αντιμετωπίζει η πλατφόρμα.</li>
<li>Η μελέτη προτείνει ότι τα πανεπιστήμια και οι εκδότες πρέπει να αυξήσουν την ελεύθερη πρόσβαση στο περιεχόμενο για να γεφυρώσουν τα ψηφιακά χάσματα και να καλύψουν τις ανάγκες των φοιτητών που βασίζονται σε τέτοιους πόρους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ Z-Library βοηθά τους φοιτητές να ξεπεράσουν την ακαδημαϊκή φτώχεια, σύμφωνα με μελέτη</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Φάρμακο απώλειας βάρους βρέθηκε να συρρικνώνει τους μύες σε ποντίκια και ανθρώπινα κύτταρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη του Πανεπιστημίου της Αλμπέρτα υποδεικνύει ότι φάρμακα απώλειας βάρους όπως το Ozempic μπορεί να οδηγήσουν σε συρρίκνωση της καρδιάς και των μυών, εγείροντας ανησυχίες για πιθανές μακροπρόθεσμες επιπτώσεις στην υγεία.</li>
<li>Η μελέτη παρατήρησε απώλεια καρδιακού μυός τόσο σε ποντίκια όσο και σε ανθρώπινα κύτταρα, προτρέποντας τους ερευνητές να συστήσουν την παρακολούθηση της καρδιακής υγείας στους χρήστες αυτών των φαρμάκων.</li>
<li>Οι ειδικοί προτείνουν ότι έως και το 40% της απώλειας βάρους από αυτά τα φάρμακα είναι μυϊκή μάζα, συμβουλεύοντας τους χρήστες να διατηρούν τη μυϊκή μάζα μέσω σωστής διατροφής και προπόνησης αντίστασης κατά τη διάρκεια της θεραπείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΦάρμακο απώλειας βάρους βρέθηκε να συρρικνώνει τους μύες σε ποντίκια και ανθρώπινα κύτταρα</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια κοινή αστική διασταύρωση στην Ολλανδία (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι αστικές διασταυρώσεις στην Ολλανδία, όπως αυτές στο &#39;s-Hertogenbosch, είναι σχεδιασμένες να δίνουν προτεραιότητα στην ασφάλεια και την αποδοτικότητα για όλους τους χρήστες του δρόμου, συμπεριλαμβανομένων των μηχανοκίνητων οχημάτων, των ποδηλατών και των πεζών.</li>
<li>Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν προστατευμένους ποδηλατόδρομους, υπερυψωμένες διασταυρώσεις, σαφή οδική σήμανση και κανόνες προτεραιότητας που ευνοούν την μη μηχανοκίνητη κυκλοφορία, μειώνοντας την ανάγκη για φωτεινούς σηματοδότες.</li>
<li>Αυτή η προσέγγιση σχεδιασμού υπογραμμίζει τη δέσμευση των Ολλανδών να φιλοξενούν διάφορους τύπους κυκλοφορίας μέσω καινοτόμου και προσεκτικού σχεδιασμού υποδομών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZΜια κοινή αστική διασταύρωση στην Ολλανδία (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Google σταματά να επιτρέπει σε ιστότοπους όπως το Forbes να κυριαρχούν στην αναζήτηση για "Καλύτερα CBD Gummies"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google έχει αναθεωρήσει την πολιτική κατάχρησης φήμης ιστοτόπου για να αντιμετωπίσει το &quot;Parasite SEO,&quot; όπου καθιερωμένοι ιστότοποι χρησιμοποιούν την εξουσία του τομέα τους για να προωθήσουν άσχετες συστάσεις προϊόντων τρίτων.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση έχει οδηγήσει σε πτώση των κατατάξεων αναζήτησης για ιστότοπους όπως το Forbes και το Time, οι οποίοι χρησιμοποιούσαν αυτήν την τακτική για περιεχόμενο συνεργατών.</li>
<li>Η αλλαγή πολιτικής στοχεύει στη βελτίωση της εμπειρίας αναζήτησης μειώνοντας την επιρροή των εκμεταλλευτικών πρακτικών SEO στα αποτελέσματα αναζήτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ Google σταματά να επιτρέπει σε ιστότοπους όπως το Forbes να κυριαρχούν στην αναζήτηση για &quot;Καλύτερα CBD Gummies&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Electrobun: Εφαρμογές επιτραπέζιου υπολογιστή πολλαπλών πλατφορμών γραμμένες σε TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Electrobun είναι ένα εργαλείο για την ανάπτυξη γρήγορων, μικρών, δια-πλατφορμικών εφαρμογών επιφάνειας εργασίας χρησιμοποιώντας Typescript, αξιοποιώντας το bun για εκτέλεση και το zig για εγγενείς συνδέσεις.</li>
<li>Η τελευταία έκδοση, Electrobun v0.0.13, μπορεί να εγκατασταθεί με την εντολή <code>$ bun install electrobun</code>, προσφέροντας συμπαγή πακέτα εφαρμογών (~12MB) και ελάχιστες ενημερώσεις (μικρές έως 4KB).</li>
<li>Παρέχει μια ολοκληρωμένη ροή εργασίας που επιτρέπει στους προγραμματιστές να ξεκινήσουν την κωδικοποίηση σε 5 λεπτά και να διανείμουν εφαρμογές σε 10, εξασφαλίζοντας αποδοτική απόδοση με απομονωμένες διεργασίες και εύκολες δυνατότητες Απομακρυσμένης Κλήσης Διαδικασιών (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Εφαρμογές επιτραπέζιου υπολογιστή πολλαπλών πλατφορμών γραμμένες σε TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση PHP 8.4.1 εισάγει σημαντικές ενημερώσεις, συμπεριλαμβανομένων των hooks ιδιοτήτων για υπολογιζόμενες ιδιότητες και ασύμμετρη ορατότητα για τον έλεγχο πρόσβασης στις ιδιότητες. - Οι βελτιώσεις περιλαμβάνουν μια ενημερωμένη DOM API με υποστήριξη HTML5, νέες συναρτήσεις πίνακα και μια νέα υλοποίηση JIT (Just-In-Time) για βελτιωμένη απόδοση. - Οι καταργημένες δυνατότητες περιλαμβάνουν αποσυσκευασμένες επεκτάσεις και αλλαγές σε ορισμένες σταθερές και συναρτήσεις, ενθαρρύνοντας τους χρήστες να αναβαθμίσουν για καλύτερη απόδοση και σύνταξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Νόμος του Hyrum στο Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Νόμος του Hyrum, που πήρε το όνομά του από τον μηχανικό της Google Hyrum Wright, υποδηλώνει ότι με αρκετούς χρήστες API, όλες οι παρατηρήσιμες συμπεριφορές θα βασιστούν από κάποιον, καθιστώντας τις αλλαγές επικίνδυνες.</li>
<li>Στη γλώσσα προγραμματισμού Go, η αλλαγή μηνυμάτων σφάλματος όπως το &quot;http: request body too large&quot; μπορεί να διαταράξει τον υπάρχοντα κώδικα που εξαρτάται από αυτά τα μηνύματα, απεικονίζοντας τον Νόμο του Hyrum.</li>
<li>Αυτή η έννοια δεν είναι αποκλειστική για τη Go· είναι επίσης εμφανής σε άλλες γλώσσες όπως η JavaScript, υπογραμμίζοντας τη σημασία του σχεδιασμού συστημάτων για την ελαχιστοποίηση των ακούσιων εξαρτήσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZΟ Νόμος του Hyrum στο Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοίξαμε τον κώδικα της τεχνολογίας παρακολούθησης κομποστοποίησης μας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Monty Compost Co. είναι μια νεοφυής επιχείρηση που επικεντρώνεται στη βελτίωση της αποδοτικότητας της κομποστοποίησης τόσο για οικιακή όσο και για βιομηχανική χρήση μέσω τεχνολογίας ανοιχτού κώδικα. Η τεχνολογία ενσωματώνεται με πλατφόρμες όπως το Raspberry Pi και το Arduino, χρησιμοποιώντας αισθητήρες για την παρακολούθηση αερίων, θερμοκρασίας, υγρασίας και πίεσης αέρα, με τα δεδομένα να εξάγονται ως αρχεία CSV. Αν και αρχικά σχεδιασμένη για την παρακολούθηση της κομποστοποίησης, η τεχνολογία είναι προσαρμόσιμη για εφαρμογές στο Διαδίκτυο των Πραγμάτων (IoT) και στην περιβαλλοντική παρακολούθηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΑνοίξαμε τον κώδικα της τεχνολογίας παρακολούθησης κομποστοποίησης μας</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η μετατροπή του "Δαίμονα Πυρήνα" σε μιμίδιο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο &quot;Πυρήνας Δαίμονας,&quot; που συνδέεται με δύο θανατηφόρα πυρηνικά ατυχήματα, έχει γίνει ένα σκοτεινό meme στο διαδίκτυο, συχνά παρουσιάζοντας απροσδόκητους συνδυασμούς με χαριτωμένους χαρακτήρες anime. Η δημοτικότητα του meme από το 2019 αναδεικνύει ένα εξειδικευμένο ενδιαφέρον που έχει αποκτήσει ευρύτερη αναγνώριση, παρά το γεγονός ότι θεωρείται κακής γεύσης. Ο &quot;Πυρήνας Δαίμονας&quot; ήταν ο τρίτος πυρηνικός πυρήνας που προοριζόταν για τον Β&#39; Παγκόσμιο Πόλεμο, προσθέτοντας πολυπλοκότητα στη μετατροπή του σε meme, ιδιαίτερα λόγω της ιαπωνικής του προέλευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ μετατροπή του &quot;Δαίμονα Πυρήνα&quot; σε μιμίδιο</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Matrix: Δημιουργία Κόσμου Άπειρου Ορίζοντα με Αλληλεπίδραση σε Πραγματικό Χρόνο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο Matrix αναπτύσσει ένα ψηφιακό σύμπαν σε πραγματικό χρόνο, με υψηλής ποιότητας γραφικά και ακρίβεια σε επίπεδο καρέ, εμπνευσμένο από την ιδέα της ταινίας.</li>
<li>Χρησιμοποιεί προηγμένα μοντέλα όπως το Swin-DPM για τη δημιουργία απείρως μακρών βίντεο, επιτρέποντας τον έλεγχο σε πραγματικό χρόνο και την εξερεύνηση δυναμικών περιβαλλόντων.</li>
<li>Το έργο σχεδιάζει να ανοίξει τον κώδικα των δεδομένων του για να ενθαρρύνει την έρευνα και την καινοτομία, παρουσιάζοντας ποικίλες σκηνές που συνδυάζουν εικονικά και πραγματικά περιβάλλοντα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΤο Matrix: Δημιουργία Κόσμου Άπειρου Ορίζοντα με Αλληλεπίδραση σε Πραγματικό Χρόνο</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Σχεδιαστής διαδρομών ποδηλάτου που ακολουθεί σχεδόν αποκλειστικά επίσημα μονοπάτια ποδηλάτου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια νέα εφαρμογή σχεδιασμού διαδρομών για ποδηλασία έχει αναπτυχθεί, εστιάζοντας στη χρήση της υπάρχουσας ποδηλατικής υποδομής και επιτρέποντας στους χρήστες να εξερευνούν διαδρομές μέσω χαρτών ή επίσημων μονοπατιών. Η εφαρμογή καλύπτει επί του παρόντος την Ευρώπη και χρησιμοποιεί δεδομένα από το OpenStreetMap για βέλτιστο σχεδιασμό διαδρομών, με μελλοντικά σχέδια επέκτασης στη Βόρεια Αμερική και παγκοσμίως. Τεχνικά, η εφαρμογή χρησιμοποιεί το Graphhopper για την εύρεση διαδρομών, είναι κατασκευασμένη με Next.js 14 και Typescript, και χρησιμοποιεί ένα .NET backend, με τα πλακίδια χαρτών να προέρχονται από το MapTiler, αν και σχεδιάζεται αυτο-φιλοξενία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΣχεδιαστής διαδρομών ποδηλάτου που ακολουθεί σχεδόν αποκλειστικά επίσημα μονοπάτια ποδηλάτου</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Boeing χρέωσε την Πολεμική Αεροπορία των Η.Π.Α. 8.000% πάνω από την τιμή της αγοράς για διανομείς σαπουνιού.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ Boeing χρέωσε την Πολεμική Αεροπορία των Η.Π.Α. 8.000% πάνω από την τιμή της αγοράς για διανομείς σαπουνιού.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η ανθεκτικότητα του Διαδικτύου στην Ευρώπη μετριάζει τον αντίκτυπο των κοψιμάτων υποθαλάσσιων καλωδίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι πρόσφατες κοπές καλωδίων στη Βαλτική Θάλασσα, συγκεκριμένα τα καλώδια BCS East-West Interlink και C-Lion1, δεν προκάλεσαν σημαντική διακοπή της συνδεσιμότητας στο Διαδίκτυο στην Ευρώπη λόγω της ανθεκτικής υποδομής.</li>
<li>Η ισχυρή υποδομή του Διαδικτύου στην Ευρώπη, με πολλαπλές υποθαλάσσιες και χερσαίες συνδέσεις, εξασφαλίζει ελάχιστη επίδραση από τέτοια περιστατικά παρέχοντας εναλλακτικές διαδρομές.</li>
<li>Το Cloudflare Radar παρακολουθεί ενεργά τη συνδεσιμότητα του παγκόσμιου Διαδικτύου, προσφέροντας ενημερώσεις μέσω κοινωνικών μέσων και αναρτήσεων σε ιστολόγια, υπογραμμίζοντας τη σημασία της πλεονάζουσας αρχιτεκτονικής δικτύου για την αποτροπή διακοπών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZΗ ανθεκτικότητα του Διαδικτύου στην Ευρώπη μετριάζει τον αντίκτυπο των κοψιμάτων υποθαλάσσιων καλωδίων</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
