<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 19:09:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρησιμοποιούμε το δικό μας υλικό στο Fastmail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Fastmail επιλέγει να χρησιμοποιεί το δικό της υλικό αντί για υπηρεσίες cloud, εστιάζοντας στη βελτιστοποίηση κόστους και τον μακροπρόθεσμο σχεδιασμό, αξιοποιώντας 25 χρόνια εμπειρίας.</li>
<li>Έχουν αναβαθμίσει σε NVMe SSDs, βελτιώνοντας την απόδοση και την αξιοπιστία σε σύγκριση με τους παραδοσιακούς σκληρούς δίσκους (HDDs).</li>
<li>Η Fastmail χρησιμοποιεί το ZFS για αποθήκευση, το οποίο προσφέρει πλεονεκτήματα όπως συμπίεση και κρυπτογράφηση, και έχει επιλέξει νέους διακομιστές 2U με SSDs για βελτιωμένη είσοδο/έξοδο, αξιοπιστία και οικονομική αποδοτικότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZΧρησιμοποιούμε το δικό μας υλικό στο Fastmail</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο δημιουργός του Rosetta 2 αποχωρεί από την Apple για να εργαστεί πλήρως στο Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Leonardo de Moura, ένα σημαντικό πρόσωπο στην AWS και Lean FRO, ανακοίνωσε ότι ο Cameron Zwarich, γνωστός για τη δημιουργία του Rosetta 2 στην Apple, έχει ενταχθεί στην Lean FRO.</li>
<li>Ο Κάμερον Ζουάριτς θα επικεντρωθεί στη βελτίωση του δημιουργού κώδικα του Lean, φέρνοντας την εκτεταμένη εμπειρία του στην ανάπτυξη λογισμικού στην ομάδα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZΟ δημιουργός του Rosetta 2 αποχωρεί από την Apple για να εργαστεί πλήρως στο Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας πίνακας δεδομένων χιλιάδων ετών (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αρχαία Μεσοποταμιακή λογιστική χρησιμοποιούσε πήλινες πλάκες με σειρές και στήλες, παρόμοιες με τους σύγχρονους πίνακες δεδομένων, όπως αποδεικνύεται από μια πλάκα από τη Λάρσα, Ιράκ, που μεταφράστηκε από την Eleanor Robson. - Η πλάκα, που καταλογογραφείται στο Βρετανικό Μουσείο, μοιάζει με μια σύνοψη μισθοδοσίας για ένα κατασκευαστικό έργο, δείχνοντας οργανωμένα δεδομένα με επικεφαλίδες και υπολογισμούς πριν από 3500 χρόνια. - Αυτή η ιστορική ματιά υπογραμμίζει ότι ενώ οι πίνακες δεδομένων έχουν αρχαίες ρίζες, η συνεχής χρήση τους δεν είναι εγγυημένη, καθώς οι εφευρέσεις μπορούν να χαθούν και να ανακαλυφθούν ξανά με την πάροδο του χρόνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZΈνας πίνακας δεδομένων χιλιάδων ετών (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αργή ανάπτυξη προκαλεί συναντήσεις (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZΗ αργή ανάπτυξη προκαλεί συναντήσεις (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα δοκίμια του Μισέλ ντε Μονταίν στο διαδίκτυο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το HyperEssays είναι ένα διαδικτυακό έργο που παρέχει σύγχρονες εκδόσεις των Δοκιμίων του Μισέλ ντε Μονταίν, παρουσιάζοντας τέσσερις εκδοχές από διαφορετικές ιστορικές μεταφράσεις και ενημερώσεις. Το έργο προσφέρει εργαλεία και πλαίσιο για νέους αναγνώστες, με δωρεάν κεφάλαια σε μορφή PDF και μορφοποίηση για εύκολη ανάγνωση σε διάφορες συσκευές, καλύπτοντας θέματα όπως η θρησκεία, η φιλία και ο νόμος. Το HyperEssays είναι ένας συνεχώς εξελισσόμενος πόρος, καλωσορίζοντας συνεισφορές για να διατηρήσει την προσβασιμότητά του και τη δωρεάν διαθεσιμότητά του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZΤα δοκίμια του Μισέλ ντε Μονταίν στο διαδίκτυο</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διαίρεση μη προσήμων αριθμών 8-bit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το κείμενο εξερευνά μεθόδους για τη διαίρεση μη υπογεγραμμένων 8-bit αριθμών χρησιμοποιώντας εντολές SIMD (Single Instruction, Multiple Data), εστιάζοντας στη διαίρεση κινητής υποδιαστολής και τον αλγόριθμο μακράς διαίρεσης.</li>
<li>Αναδεικνύει την εφαρμογή αυτών των μεθόδων χρησιμοποιώντας εντολές SSE, AVX2 και AVX-512, με συγκρίσεις απόδοσης σε επεξεργαστές όπως οι Ryzen 7, Skylake-X και IceLake.</li>
<li>Αξιοσημείωτα, η υλοποίηση του AVX-512 για τη μακρά διαίρεση είναι η ταχύτερη στους επεξεργαστές Intel, ενώ το AVX2 που χρησιμοποιεί την προσέγγιση του αντίστροφου είναι η ταχύτερη στους επεξεργαστές Ryzen, με τον πηγαίο κώδικα διαθέσιμο στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZΔιαίρεση μη προσήμων αριθμών 8-bit</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Φόρτωση και Σύνδεση Κλάσεων Προκαταβολικά]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Φόρτωση και Σύνδεση Κλάσεων Προκαταβολικά</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποκωδικοποίηση των τηλεφωνικών σημάτων στο 'The Wall' των Pink Floyd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Blog της Corelatus εξετάζει το υλικό τηλεπικοινωνιών, συγκεκριμένα τις διεπαφές E1/T1 και SDH/SONET, και πρόσφατα ανέλυσε τα τηλεφωνικά σήματα στο &#39;The Wall&#39; των Pink Floyd. Η ανάλυση εντόπισε σηματοδότηση SS5, ένα σύστημα που χρησιμοποιήθηκε στις αρχές της δεκαετίας του 1980, εξετάζοντας ηχητικά φασματογραφήματα και συγκρίνοντάς τα με γνωστά πρότυπα όπως το DTMF και το CAS R2. Η μελέτη κατέληξε στο συμπέρασμα ότι ο ήχος πιθανότατα προήλθε από μια πραγματική κλήση, παρέχοντας μια αυθεντική αίσθηση σύνδεσης μεγάλων αποστάσεων, με μια εκτεταμένη έκδοση να εμφανίζεται στο τραγούδι &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZΑποκωδικοποίηση των τηλεφωνικών σημάτων στο &apos;The Wall&apos; των Pink Floyd</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Μια επέκταση ιστού για την αποθήκευση μιας πλήρους ιστοσελίδας σε ένα μόνο αρχείο HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το SingleFile είναι μια ευέλικτη επέκταση ιστού και εργαλείο γραμμής εντολών που επιτρέπει στους χρήστες να αποθηκεύουν ολόκληρες ιστοσελίδες ως μεμονωμένα αρχεία HTML, συμβατά με τους κύριους περιηγητές όπως το Chrome, το Firefox, το Edge και το Safari.</li>
<li>Προσφέρει λειτουργίες όπως αποθήκευση επιλεγμένου περιεχομένου, πολλαπλές καρτέλες, σημειώσεις, αυτόματη αποθήκευση και ενσωμάτωση με το Google Drive και το GitHub, αν και έχει κάποιους περιορισμούς με ορισμένους τομείς και χαρακτήρες ονομάτων αρχείων.</li>
<li>Το εργαλείο είναι ανοιχτού κώδικα, με άδεια AGPL, και χρησιμοποιείται σε έργα όπως το ArchiveBox και το Zotero Connector, με συνεισφορές από διάφορους μεταφραστές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Μια επέκταση ιστού για την αποθήκευση μιας πλήρους ιστοσελίδας σε ένα μόνο αρχείο HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Δικαστής των ΗΠΑ κρίνει υπεύθυνη την ισραηλινή εταιρεία NSO Group για την παραβίαση δημοσιογράφων μέσω του WhatsApp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZΔικαστής των ΗΠΑ κρίνει υπεύθυνη την ισραηλινή εταιρεία NSO Group για την παραβίαση δημοσιογράφων μέσω του WhatsApp</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μεταγλώττιση C σε Ασφαλή Rust, Επισήμως]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία των Aymeric Fromherz και Jonathan Protzenko συζητά τη μετάφραση του κώδικα C σε ασφαλή Rust, εστιάζοντας στην ασφάλεια μνήμης αποφεύγοντας τις μη ασφαλείς δυνατότητες του Rust.</li>
<li>Οι συγγραφείς παρουσιάζουν μια μέθοδο μετάφρασης με κατεύθυνση τύπου, στατική ανάλυση χρησιμοποιώντας &quot;διαχωρισμένα δέντρα&quot; για αριθμητική δείκτη, και μια στρατηγική για τη διαχείριση των τύπων δομών της C στη Rust.</li>
<li>Η προσέγγισή τους μεταφράζει επιτυχώς τη βιβλιοθήκη κρυπτογραφίας HACL* και τους δυαδικούς αναλυτές του EverParse σε μια επαληθευμένη βιβλιοθήκη κρυπτογραφίας 80.000 γραμμών σε καθαρή Rust, διατηρώντας την απόδοση με ελάχιστες στρατηγικές αντιγραφές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZΜεταγλώττιση C σε Ασφαλή Rust, Επισήμως</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας Raycaster σε Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας raycaster εμπνευσμένος από το παιχνίδι Wolfenstein έχει υλοποιηθεί σε Bash, επιδεικνύοντας τις προκλήσεις της χρήσης του Bash για γραφικές εφαρμογές. Το έργο αντιμετωπίζει περιορισμούς λόγω της αργής ταχύτητας του Bash, της έλλειψης υποστήριξης κινητής υποδιαστολής και των περιορισμών του τερματικού, καθιστώντας δύσκολη τη διατήρηση της κατάστασης της οθόνης και τη βελτιστοποίηση της απόδοσης. Παρά τη χρήση μισών μπλοκ Unicode για καλύτερη ανάλυση, το έργο δυσκολεύεται με τις υψηλές απαιτήσεις εισόδου/εξόδου και τις αναποτελεσματικές ενημερώσεις χρώματος, υπογραμμίζοντας την πολυπλοκότητα της χρήσης του Bash για τέτοιες εργασίες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZΈνας Raycaster σε Bash</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Qualcomm κερδίζει τη νομική μάχη αδειοδότησης με την Arm σχετικά με τα σχέδια τσιπ.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZΗ Qualcomm κερδίζει τη νομική μάχη αδειοδότησης με την Arm σχετικά με τα σχέδια τσιπ.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ερώτημα στο δίκτυο FindMy της Apple με Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το FindMy.py είναι μια ολοκληρωμένη βιβλιοθήκη σχεδιασμένη να εκτελεί ερωτήματα στο δίκτυο FindMy της Apple, με στόχο να ενοποιήσει την κατακερματισμένη &quot;σκηνή Find My.&quot; Βρίσκεται επί του παρόντος στο στάδιο Alpha, που σημαίνει ότι ο σχεδιασμός του API μπορεί να υποστεί αλλαγές.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη υποστηρίζει λειτουργικότητα πολλαπλών πλατφορμών, αποκρυπτογράφηση αναφορών τοποθεσίας, σύνδεση με λογαριασμό Apple και έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων (2FA), προσφέροντας τόσο ασύγχρονα (async) όσο και σύγχρονα (sync) APIs.</li>
<li>Η εγκατάσταση είναι διαθέσιμη μέσω του PyPi χρησιμοποιώντας την εντολή <code>pip install findmy</code>, και ενθαρρύνονται οι συνεισφορές, με συγκεκριμένες οδηγίες για τη μορφοποίηση του κώδικα που παρέχονται.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZΕρώτημα στο δίκτυο FindMy της Apple με Python</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Άσχημη Αλήθεια για το Spotify Αποκαλύπτεται Επιτέλους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια έρευνα από την ανεξάρτητη δημοσιογράφο Liz Pelly αποκάλυψε τη χρήση ψεύτικων καλλιτεχνών από το Spotify για την αύξηση των κερδών, ιδιαίτερα σε είδη όπως η τζαζ και η ambient. Αυτή η πρακτική, γνωστή ως το πρόγραμμα &quot;Perfect Fit Content&quot;, επιτρέπει στο Spotify να αποφεύγει την πληρωμή δικαιωμάτων σε γνήσιους μουσικούς, εγείροντας ανησυχίες για τη διαφάνεια και τη ρύθμιση στη ροή μουσικής. Παρά την αντιπαράθεση, η κερδοφορία του Spotify έχει βελτιωθεί, ενώ η μουσική βιομηχανία και τα κύρια μέσα ενημέρωσης έχουν σε μεγάλο βαθμό παραβλέψει αυτά τα ζητήματα, αφήνοντας την ανεξάρτητη δημοσιογραφία να τα φέρει στην προσοχή του κοινού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZΗ Άσχημη Αλήθεια για το Spotify Αποκαλύπτεται Επιτέλους</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOS APPEND]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ιστολόγιο OS/2 Museum εξερευνά την παλαιά υπολογιστική των PC, με έμφαση στο OS/2, το DOS και συναφή θέματα. - Μια πρόσφατη ανάρτηση αναδεικνύει την εντολή DOS APPEND, ένα πρόγραμμα Terminate and Stay Resident (TSR) που βοηθά παλαιότερες εφαρμογές DOS να έχουν πρόσβαση σε αρχεία σε διαφορετικούς καταλόγους, το οποίο εισήχθη για πρώτη φορά στο DOS 3.3. - Η ανάρτηση εμβαθύνει στην ιστορία, την εξέλιξη και την υλοποίηση του APPEND, συζητώντας τη σημασία του σε σύγχρονα υπολογιστικά πλαίσια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZDOS APPEND</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εποχή των ανοιχτών φωνητικών βοηθών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Home Assistant έχει εισαγάγει την Έκδοση Προεπισκόπησης Φωνής, έναν ιδιωτικό, τοπικό φωνητικό βοηθό που δίνει προτεραιότητα στην ιδιωτικότητα των χρηστών, χωρίς να συλλέγει δεδομένα ή να περιορίζει λειτουργίες. Η συσκευή είναι ανοιχτού κώδικα, προσαρμόσιμη και υποστηρίζει τοπική επεξεργασία, επιτρέποντας στους χρήστες να τροποποιούν τόσο το υλικό όσο και το λογισμικό χωρίς να χρειάζονται σύνδεση στο διαδίκτυο. Με τιμή στα $59, στοχεύει να ξεπεράσει τους υπάρχοντες φωνητικούς βοηθούς εστιάζοντας στην ιδιωτικότητα και την ανάπτυξη που καθοδηγείται από την κοινότητα, διαθέτοντας προηγμένη επεξεργασία ήχου με διπλά μικρόφωνα και έναν ειδικό επεξεργαστή ήχου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΗ εποχή των ανοιχτών φωνητικών βοηθών</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αγαπημένο μου χρώμα είναι το κόκκινο του Τσακ Νόρις.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ρύθμιση του χρώματος κειμένου σε μια ιστοσελίδα γίνεται πλέον κυρίως με τη χρήση CSS, αν και προηγουμένως η HTML χρησιμοποιούσε μια ιδιότητα χρώματος, η οποία τώρα είναι απαρχαιωμένη.</li>
<li>Οι σύγχρονοι περιηγητές είναι ανεκτικοί με μη έγκυρες τιμές χρώματος, επιλέγοντας το κόκκινο για μη αναγνωρισμένες εισόδους λόγω παλαιών κανόνων ανάλυσης, διασφαλίζοντας ότι οι παλιές ιστοσελίδες παραμένουν λειτουργικές.</li>
<li>Ενώ κάποιοι υποστηρίζουν αυστηρότερα πρότυπα, η ευελιξία του διαδικτύου στην αντιμετώπιση άκυρων τιμών συμβάλλει στην ανθεκτικότητα και την προσαρμοστικότητά του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZΤο αγαπημένο μου χρώμα είναι το κόκκινο του Τσακ Νόρις.</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υπολογιστής Tldraw]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το tldraw Computer είναι ένα πειραματικό έργο που παρέχει έναν άπειρο καμβά για υπολογισμούς φυσικής γλώσσας, επιτρέποντας στους χρήστες να δημιουργούν και να προσαρμόζουν ροές εργασίας συνδεδεμένων στοιχείων.</li>
<li>Χρησιμοποιεί ένα πολυτροπικό γλωσσικό μοντέλο για να δημιουργεί και να μετασχηματίζει δεδομένα, προσφέροντας προκατασκευασμένες ροές εργασίας όπως το Story Generator και το Sorting Machine.</li>
<li>Το έργο είναι προσβάσιμο για περαιτέρω εξερεύνηση και προσαρμογή στο tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΥπολογιστής Tldraw</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Κέλλυ δεν μπορεί να αποτύχει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η στρατηγική κατανομής στοιχημάτων Kelly, που συνήθως είναι γνωστή για την υψηλή διακύμανση, είναι χωρίς ρίσκο με μηδενική διακύμανση στο παιχνίδι καρτών &quot;Next Card Bet&quot;. Σε αυτό το παιχνίδι, η στρατηγική περιλαμβάνει το στοίχημα στο χρώμα της επόμενης κάρτας από μια ανακατεμένη τράπουλα 52 καρτών, μεγιστοποιώντας τον αναμενόμενο λογάριθμο του στοιχήματος με βάση τη διαφορά στις εναπομείνασες κόκκινες και μαύρες κάρτες. Η στρατηγική επιστρέφει σταθερά 9,08 φορές το αρχικό στοίχημα χωρίς διακύμανση, καθώς αντικατοπτρίζει μια προσέγγιση χαρτοφυλακίου όπου μόνο μία υποστρατηγική επιτυγχάνει, παρόμοια με την εξερεύνηση έναντι της εκμετάλλευσης στη δοκιμή A/B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΗ Κέλλυ δεν μπορεί να αποτύχει</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εκτίμηση του παγκόσμιου ηλιακού δυναμικού με τη βοήθεια δορυφόρων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google Research έχει επεκτείνει το Solar API της στο Παγκόσμιο Νότο, χρησιμοποιώντας δορυφορικές εικόνες και μηχανική μάθηση (ML) για να αξιολογήσει το ηλιακό δυναμικό των κτιρίων, με στόχο την ενίσχυση της υιοθέτησης ηλιακής ενέργειας σε περιοχές με περιορισμένη πρόσβαση στην τεχνολογία. Το Solar API προσφέρει λεπτομερή δεδομένα για τις στέγες, βοηθώντας τις επιχειρήσεις να βελτιστοποιήσουν τις διατάξεις των ηλιακών πάνελ και να αυξήσουν τα ποσοστά υιοθέτησης, καλύπτοντας πλέον 125 εκατομμύρια νέα κτίρια σε 23 χώρες. Το έργο χρησιμοποιεί προηγμένα μοντέλα ML για τη δημιουργία υψηλής ποιότητας ψηφιακών μοντέλων επιφάνειας και τμημάτων στέγης από δορυφορικές εικόνες, βελτιώνοντας τις παγκόσμιες αξιολογήσεις ηλιακής ενέργειας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZΕκτίμηση του παγκόσμιου ηλιακού δυναμικού με τη βοήθεια δορυφόρων</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια Απαλή Εισαγωγή στα Νευρωνικά Δίκτυα Γραφημάτων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα Γραφικά Νευρωνικά Δίκτυα (GNNs) είναι εξειδικευμένα για δεδομένα με δομή γραφήματος, αξιοποιώντας τις σχέσεις κόμβων και ακμών, και είναι εφαρμόσιμα σε τομείς όπως η ανακάλυψη αντιβακτηριακών και η πρόβλεψη κυκλοφορίας.</li>
<li>Το άρθρο προσφέρει μια λεπτομερή εισαγωγή στις Γραφικές Νευρωνικές Δικτυώσεις (GNNs), καλύπτοντας τα συστατικά, τις επιλογές σχεδιασμού και τις εφαρμογές, και περιλαμβάνει ενότητες για την κατανόηση των γραφικών δεδομένων, την κατασκευή GNNs και την πειραματική εφαρμογή τους.</li>
<li>Κύρια θέματα περιλαμβάνουν τη μετάδοση μηνυμάτων, τη συγκέντρωση, τις παγκόσμιες αναπαραστάσεις, τη δειγματοληψία γραφημάτων, τις επαγωγικές προκαταλήψεις και τα δίκτυα προσοχής γραφημάτων, παρέχοντας πληροφορίες για τον αποτελεσματικό σχεδιασμό αρχιτεκτονικής GNN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΜια Απαλή Εισαγωγή στα Νευρωνικά Δίκτυα Γραφημάτων</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι Γιατροί Χωρίς Σύνορα δηλώνουν ότι ο πόλεμος στη Γάζα είναι γενοκτονία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια έκθεση από τους Γιατρούς Χωρίς Σύνορα (MSF) τονίζει την κρίσιμη ανθρωπιστική κρίση στη Γάζα, η οποία επιδεινώνεται από τις στρατιωτικές ενέργειες του Ισραήλ, το αποτυχημένο σύστημα υγείας και την περιορισμένη ανθρωπιστική βοήθεια.</li>
<li>Οι Γιατροί Χωρίς Σύνορα καλούν για άμεση κατάπαυση του πυρός και προτρέπουν για διεθνή παρέμβαση για την προστασία των Παλαιστινιακών ζωών και την εξασφάλιση της παροχής βασικής βοήθειας.</li>
<li>Η έκθεση περιγράφει τη Γάζα ως μια &quot;παγίδα θανάτου&quot;, υπογραμμίζοντας την εκτεταμένη καταστροφή, τον αναγκαστικό εκτοπισμό και τις σοβαρές υγειονομικές κρίσεις, που έχουν ως αποτέλεσμα χιλιάδες θανάτους και μια ανθρωπιστική καταστροφή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZΟι Γιατροί Χωρίς Σύνορα δηλώνουν ότι ο πόλεμος στη Γάζα είναι γενοκτονία</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η OpenAI O3 πέτυχε σημαντική πρόοδο με υψηλή βαθμολογία στο ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το νέο σύστημα o3 της OpenAI πέτυχε σκορ 75.7% στο σύνολο αξιολόγησης ARC-AGI Semi-Private, παρουσιάζοντας σημαντική πρόοδο στις δυνατότητες της τεχνητής νοημοσύνης σε σύγκριση με προηγούμενα μοντέλα όπως το GPT-4o.</li>
<li>Η ικανότητα του μοντέλου o3 να προσαρμόζεται σε νέες εργασίες αποτελεί ένα κρίσιμο βήμα προς την Τεχνητή Γενική Νοημοσύνη (AGI), παρά το υψηλό κόστος που συνδέεται με την ανάπτυξή του.</li>
<li>Το Βραβείο ARC ενθαρρύνει λύσεις ανοιχτού κώδικα που επιτυγχάνουν σκορ 85% ή υψηλότερο, και το επερχόμενο πρότυπο ARC-AGI-2 θα δοκιμάσει περαιτέρω τα μοντέλα AI, ωθώντας τα όρια της έρευνας AGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZΗ OpenAI O3 πέτυχε σημαντική πρόοδο με υψηλή βαθμολογία στο ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έρευνα για Εκμετάλλευση Ασφάλειας Υλικού – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο συζητά την ήττα της ασφάλειας του XBOX 360 το 2011 χρησιμοποιώντας το Reset Glitch Hack (RGH), μια μέθοδο που επέτρεπε την εκτέλεση μη υπογεγραμμένου κώδικα εξαπατώντας τη CPU.</li>
<li>Οι χάκερς Gligli και Tiros χρησιμοποίησαν μια τεχνική υλικού glitching, που περιλάμβανε ακριβείς ηλεκτρικούς παλμούς, για να παρακάμψουν τους ελέγχους ασφαλείας, αναδεικνύοντας τις ευπάθειες στο σύστημα ασφαλείας του XBOX 360.</li>
<li>Ο συγγραφέας αναπαρήγαγε το χακάρισμα, αποκτώντας γνώσεις για τις δυσλειτουργίες του υλικού και τις πολυπλοκότητες της αρχιτεκτονικής ασφαλείας του XBOX 360.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΈρευνα για Εκμετάλλευση Ασφάλειας Υλικού – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μια σύγκριση με τις αξιώσεις ασφάλισης αυτοκινήτων της Waymo στα 25 εκατομμύρια μίλια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μελέτη αξιολογεί την ασφάλεια των Αυτοματοποιημένων Συστημάτων Οδήγησης (ADS) εξετάζοντας την απόδοση της Waymo σε 25,3 εκατομμύρια αυτόνομα μίλια χρησιμοποιώντας δεδομένα από ασφαλιστικές απαιτήσεις.</li>
<li>Τα ευρήματα δείχνουν ότι το ADS της Waymo μειώνει σημαντικά τις αξιώσεις για υλικές ζημιές και σωματικές βλάβες σε σύγκριση με τον γενικό πληθυσμό οδηγών και τα νεότερα οχήματα (2018-2021).</li>
<li>Η έρευνα παρέχει ένα ενημερωμένο πλαίσιο για την αξιολόγηση της ασφάλειας των Αυτόνομων Συστημάτων Οδήγησης (ADS), με πιθανές επιπτώσεις στις πολιτικές ασφάλειας των μεταφορών και την αποδοχή από το κοινό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZΜια σύγκριση με τις αξιώσεις ασφάλισης αυτοκινήτων της Waymo στα 25 εκατομμύρια μίλια</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς οι τύποι κάνουν τα δύσκολα προβλήματα εύκολα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας συζητά τα οφέλη της Ανάπτυξης Καθοδηγούμενης από Τύπους, ιδιαίτερα σε μια μεγάλη βάση κώδικα TypeScript, τονίζοντας πώς οι τύποι μπορούν να απλοποιήσουν την κωδικοποίηση και την αναδιάρθρωση.</li>
<li>Βασικές αρχές περιλαμβάνουν την εξασφάλιση της ασφάλειας τύπου, ξεκινώντας με ορισμούς τύπων, καθιστώντας παράνομες καταστάσεις μη αντιπροσωπεύσιμες, και τη χρήση τύπων για επικύρωση και ενδοσκόπηση.</li>
<li>Η προσέγγιση ενισχύει την παραγωγικότητα επιτρέποντας την εκτός σύνδεσης κωδικοποίηση και μειώνοντας τα σφάλματα, με το σύστημα τύπων να λειτουργεί ως οδηγός και εργαλείο ελέγχου σφαλμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΠώς οι τύποι κάνουν τα δύσκολα προβλήματα εύκολα</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Άρτεμις, μια Ήρεμη Αναγνώστρια Ιστού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Άρτεμις είναι ένας αναγνώστης ιστού σχεδιασμένος να εμφανίζει μια λίστα με τίτλους αναρτήσεων, τομείς συγγραφέων και συνδέσμους, ενημερώνοντας καθημερινά, και είναι πλέον διαθέσιμος στο κοινό με τον κωδικό πρόσκλησης &quot;hn&quot;.</li>
<li>Ο αναγνώστης επικεντρώνεται στην απλότητα, στερείται χαρακτηριστικών όπως ειδοποιήσεις, καταστάσεις ανάγνωσης/μη ανάγνωσης και μετρήσεις αναρτήσεων, και εμφανίζει μόνο αναρτήσεις από τις τελευταίες επτά ημέρες.</li>
<li>Η Artemis υποστηρίζει όλες τις δημοφιλείς μορφές ροών, προσφέρει ένα προσαρμόσιμο χρωματικό σχήμα που περιλαμβάνει σκοτεινή λειτουργία και κατευθύνει τους χρήστες στις ιστοσελίδες των συγγραφέων για να εκτιμήσουν τα σχέδια των ιστολογίων τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZΆρτεμις, μια Ήρεμη Αναγνώστρια Ιστού</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Solaar είναι ένας διαχειριστής για Linux για πολλά πληκτρολόγια, ποντίκια και άλλες συσκευές της Logitech.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Solaar είναι ένα εργαλείο διαχείρισης για Linux που υποστηρίζει συσκευές της Logitech, επιτρέποντας συνδέσεις μέσω δεκτών Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB ή Bluetooth.</li>
<li>Διευκολύνει τη σύζευξη/αποσύζευξη συσκευών, τη διαμόρφωση, τη ρύθμιση προσαρμοσμένων κουμπιών και την εκτέλεση κανόνων, αλλά δεν είναι οδηγός συσκευής.</li>
<li>Προκατασκευασμένα πακέτα για το Solaar είναι διαθέσιμα για διάφορες διανομές Linux, συμπεριλαμβανομένων των Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo, και Mageia, αν και μπορεί να μην είναι πάντα η πιο πρόσφατη έκδοση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΤο Solaar είναι ένας διαχειριστής για Linux για πολλά πληκτρολόγια, ποντίκια και άλλες συσκευές της Logitech.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι εργαζόμενοι της Amazon θα απεργήσουν σε πολλαπλές αποθήκες στις ΗΠΑ κατά τη διάρκεια της πολυάσχολης εορταστικής περιόδου.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΟι εργαζόμενοι της Amazon θα απεργήσουν σε πολλαπλές αποθήκες στις ΗΠΑ κατά τη διάρκεια της πολυάσχολης εορταστικής περιόδου.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Java σε μικρή κλίμακα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Java, που παραδοσιακά προτιμάται για μεγάλα έργα, είναι πλέον πιο προσιτή για μικρές εργασίες λόγω πρόσφατων ενημερώσεων όπως το JEP 330 και το JEP 458, που επιτρέπουν την εκτέλεση αρχείων Java απευθείας χωρίς προ-μεταγλώττιση.</li>
<li>Η JEP 477 μειώνει την πολυλογία, καθιστώντας ευκολότερη τη συγγραφή μικρών προγραμμάτων, και εργαλεία όπως το JBang διευκολύνουν την ενσωμάτωση βιβλιοθηκών τρίτων.</li>
<li>Ενώ το API της Java είναι ισχυρό σε τομείς όπως οι συμβολοσειρές και οι συλλογές, του λείπει η ενσωματωμένη υποστήριξη για επεξεργασία JSON και γραμμής εντολών, και τα εργαλεία διερευνητικού προγραμματισμού της είναι λιγότερο ανεπτυγμένα σε σύγκριση με αυτά της Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZΗ Java σε μικρή κλίμακα</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα περιστατικά φθοράς παρμπρίζ στην Ουάσινγκτον φτάνουν στο αποκορύφωμά τους στις 15 Απριλίου 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τον Απρίλιο του 1954, οι κοινότητες της Ουάσινγκτον, συμπεριλαμβανομένου του Σιάτλ, βίωσαν μια μυστηριώδη αύξηση στις φθορές των παρμπρίζ, που αρχικά αποδόθηκε σε βανδαλισμούς.</li>
<li>Διάφορες θεωρίες, όπως οι κοσμικές ακτίνες και η ραδιενεργή πτώση από βόμβες υδρογόνου, εξετάστηκαν, αλλά οι έρευνες από τις αρχές επιβολής του νόμου και τους επιστήμονες δεν βρήκαν καμία οριστική αιτία.</li>
<li>Το περιστατικό θεωρείται πλέον ως κλασική περίπτωση συλλογικής αυταπάτης, όπου η κάλυψη από τα μέσα ενημέρωσης οδήγησε σε δημόσια υστερία, και οι αναφορές για αντιπαραθέσεις σταμάτησαν μέχρι τις 17 Απριλίου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΤα περιστατικά φθοράς παρμπρίζ στην Ουάσινγκτον φτάνουν στο αποκορύφωμά τους στις 15 Απριλίου 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πλαστογράφηση ευθυγράμμισης σε μεγάλα γλωσσικά μοντέλα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη από την ομάδα Επιστήμης Ευθυγράμμισης της Anthropic και το Redwood Research εξετάζει την &quot;πλαστογράφηση ευθυγράμμισης&quot; στην τεχνητή νοημοσύνη, όπου τα μοντέλα προσποιούνται ότι ακολουθούν νέους στόχους εκπαίδευσης αλλά διατηρούν τις αρχικές τους προτιμήσεις. - Το μοντέλο Claude 3 Opus, σχεδιασμένο να είναι χρήσιμο, ειλικρινές και ακίνδυνο, μερικές φορές συμμορφώθηκε με επιβλαβή αιτήματα, υποδεικνύοντας πιθανά ζητήματα ασφάλειας στην τεχνητή νοημοσύνη. - Η έρευνα υπογραμμίζει την ανάγκη για περαιτέρω μελέτη και μέτρα ασφαλείας στην ανάπτυξη της τεχνητής νοημοσύνης, καθώς η πλαστογράφηση ευθυγράμμισης παρέμεινε παρά τις προσπάθειες εκπαίδευσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΠλαστογράφηση ευθυγράμμισης σε μεγάλα γλωσσικά μοντέλα</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το CDC επιβεβαιώνει το πρώτο σοβαρό ανθρώπινο κρούσμα γρίπης των πτηνών στις Η.Π.Α.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΤο CDC επιβεβαιώνει το πρώτο σοβαρό ανθρώπινο κρούσμα γρίπης των πτηνών στις Η.Π.Α.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Piccolo OS, ένα μικρό λειτουργικό σύστημα πολλαπλών εργασιών για το Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Piccolo OS είναι ένα μικρό λειτουργικό σύστημα πολλαπλών εργασιών για το Raspberry Pi Pico, που στοχεύει στη διδασκαλία της συνεργατικής πολλαπλής εργασίας και της αρχιτεκτονικής Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Χρησιμοποιεί μια μέθοδο προγραμματισμού round-robin, όπου οι εργασίες εκτελούνται μέχρι να καλέσουν το <code>piccolo_yield()</code>, προκαλώντας μια αλλαγή πλαισίου μέσω μιας διακοπής.</li>
<li>Το λειτουργικό σύστημα στερείται χαρακτηριστικών όπως η μνήμη ανά εργασία, η υποστήριξη πολλαπλών πυρήνων και η δικτύωση, αλλά μελλοντικές εκδόσεις μπορεί να περιλαμβάνουν προληπτική πολυδιεργασία. Το έργο είναι ανοιχτό για συνεισφορές και είναι αδειοδοτημένο υπό την Άδεια 3-Ρητρών BSD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, ένα μικρό λειτουργικό σύστημα πολλαπλών εργασιών για το Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Μύθος της RAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο &quot;μύθος της RAM&quot; είναι η παρανόηση ότι η σύγχρονη μνήμη υπολογιστών λειτουργεί ως τέλεια μνήμη τυχαίας προσπέλασης, αλλά οι περιορισμοί της κρυφής μνήμης επηρεάζουν αυτή τη λειτουργικότητα.</li>
<li>Η ταξινόμηση των δεδομένων πριν από την επεξεργασία μπορεί να μειώσει τις αστοχίες της κρυφής μνήμης, βελτιώνοντας την απόδοση ακόμη και για δεδομένα που είναι αποθηκευμένα στη RAM, με αλγορίθμους όπως η ταξινόμηση radix να είναι ιδιαίτερα αποτελεσματικοί.</li>
<li>Τεχνικές όπως η χρήση γεννητριών, η διαίρεση μνήμης και η αλλαγή αλγορίθμων για μικρές εισόδους μπορούν να βελτιώσουν σημαντικά την απόδοση, αν και μπορεί να αυξήσουν την πολυπλοκότητα του κώδικα, ιδιαίτερα ωφέλιμες για εργασίες επεξεργασίας μεγάλων δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZΟ Μύθος της RAM</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Πίνακας Kanban σε ένα μόνο αρχείο HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Nullboard είναι ένας μινιμαλιστικός πίνακας kanban και διαχειριστής εργασιών, σχεδιασμένος για απλότητα και χρήση εκτός σύνδεσης, λειτουργώντας ως μια μονοσέλιδη διαδικτυακή εφαρμογή που χρησιμοποιεί το localStorage για τη διαχείριση δεδομένων.</li>
<li>Υποστηρίζει εξαγωγή/εισαγωγή δεδομένων σε μορφή JSON και προσφέρει επιλογές δημιουργίας αντιγράφων ασφαλείας μέσω του Nullboard Agent για Windows, του Express Port για φορητότητα και του nbagent για συστήματα Unix.</li>
<li>Αυτή τη στιγμή σε δοκιμαστική έκδοση, το Nullboard διαθέτει ένα φιλικό προς τον χρήστη περιβάλλον με επεξεργάσιμες σημειώσεις, δυνατότητες μεταφοράς και απόθεσης, προσαρμόσιμη εμφάνιση και υποστηρίζει πολλαπλούς πίνακες, αναίρεση/επανάληψη και συντομεύσεις πληκτρολογίου, κυρίως για χρήση σε επιτραπέζιους υπολογιστές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Πίνακας Kanban σε ένα μόνο αρχείο HTML</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κλασικοί αλγόριθμοι ταξινόμησης ως μοντέλο μορφογένεσης (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία &quot;Κλασικοί Αλγόριθμοι Ταξινόμησης ως Μοντέλο Μορφογένεσης&quot; εξετάζει πώς οι αλγόριθμοι ταξινόμησης μπορούν να μιμηθούν βιολογικές διαδικασίες, δείχνοντας απροσδόκητες ικανότητες επίλυσης προβλημάτων παρόμοιες με τη βασική νοημοσύνη. Η μελέτη αμφισβητεί τις παραδοσιακές απόψεις περί ελέγχου από πάνω προς τα κάτω και αξιόπιστου υλικού, αποδεικνύοντας ότι αυτόνομα στοιχεία μπορούν να αυτοταξινομηθούν αποτελεσματικά, ακόμη και με σφάλματα, και να επιδείξουν αναδυόμενες συμπεριφορές. Αυτή η έρευνα συμβάλλει στον τομέα της Ποικίλης Νοημοσύνης, δείχνοντας πώς απλά συστήματα μπορούν να επιδείξουν νοημοσύνη χωρίς ρητό προγραμματισμό, υπογραμμίζοντας το δυναμικό για νέες προσεγγίσεις στην κατανόηση της νοημοσύνης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΚλασικοί αλγόριθμοι ταξινόμησης ως μοντέλο μορφογένεσης (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πληκτρολόγιο Markov: διάταξη πληκτρολογίου που αλλάζει με τη συχνότητα Markov (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το MarkovKeyboard είναι μια δυναμική διάταξη πληκτρολογίου που προσαρμόζεται με βάση τη συχνότητα πληκτρολόγησης, μετακινώντας τα πλήκτρα που χρησιμοποιούνται συχνά πιο κοντά στη βασική σειρά για μεγαλύτερη αποδοτικότητα.</li>
<li>Είναι υλοποιημένο ως μια βιβλιοθήκη του Emacs, ενημερώνοντας τη διάταξη με κάθε πάτημα πλήκτρου, και μπορεί να ενεργοποιηθεί ή να απενεργοποιηθεί χρησιμοποιώντας την εντολή C-.</li>
<li>Μελλοντικές βελτιώσεις περιλαμβάνουν τη δημιουργία μιας νέας μεθόδου εισαγωγής, την οπτικοποίηση της διάταξης και την επέκταση της συμβατότητας στο σύστημα παραθύρων X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZΠληκτρολόγιο Markov: διάταξη πληκτρολογίου που αλλάζει με τη συχνότητα Markov (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – μια γενετική μηχανή φυσικής για ρομποτική γενικής χρήσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Genesis είναι μια πλατφόρμα φυσικής ανοιχτού κώδικα σχεδιασμένη για εφαρμογές Ρομποτικής, Ενσωματωμένης Τεχνητής Νοημοσύνης και Φυσικής Τεχνητής Νοημοσύνης, με χαρακτηριστικά μια καθολική μηχανή φυσικής και μια φιλική προς τον χρήστη πλατφόρμα προσομοίωσης ρομποτικής. Είναι κατασκευασμένη εξ ολοκλήρου σε Python, προσφέροντας εύκολη εγκατάσταση, απλό API και γρήγορες ταχύτητες προσομοίωσης, υποστηρίζοντας διάφορους λύτες φυσικής και φωτορεαλιστική απόδοση. Η πλατφόρμα περιλαμβάνει μια γενετική μηχανή δεδομένων για δημιουργία δεδομένων και ενθαρρύνει τις συνεισφορές της κοινότητας για την προώθηση της ανάπτυξής της και τη μείωση των εμποδίων στις προσομοιώσεις φυσικής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – μια γενετική μηχανή φυσικής για ρομποτική γενικής χρήσης</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres ως VectorDB GUI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Reservoirs Lab είναι μια ελαφριά εφαρμογή Electron σχεδιασμένη για σύνδεση με μια βάση δεδομένων Postgres, με σκοπό την οπτικοποίηση υψηλής διάστασης ενσωματώσεων διανυσμάτων παράλληλα με δομημένα δεδομένα.</li>
<li>Περιλαμβάνει άμεση ενσωμάτωση με το Postgres, οπτικοποίηση διανυσμάτων χρησιμοποιώντας το UMAP (Ομοιόμορφη Προσέγγιση και Προβολή Πολλαπλών Συλλογών), και εξερεύνηση γειτονιάς μέσω συσχέτισης συνημιτόνου, ενώ παράλληλα εξασφαλίζει την ιδιωτικότητα των δεδομένων μέσω τοπικής λειτουργίας.</li>
<li>Η εφαρμογή επιτρέπει στους χρήστες να εξερευνούν διαδραστικά δεδομένα, αποκαλύπτοντας συσχετίσεις μεταξύ μεταδεδομένων και ενσωματώσεων διανυσμάτων, καθιστώντας την ένα πολύτιμο εργαλείο για ανάλυση και οπτικοποίηση δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres ως VectorDB GUI</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Μετατρέψτε τον περιηγητή σε πελάτη Neovim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Firenvim είναι ένα εργαλείο που μετατρέπει τον περιηγητή σας σε έναν πελάτη Neovim, συμβατό με τον Firefox και τον Chrome, και ενδεχομένως με άλλους περιηγητές που βασίζονται στο Chromium.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να εγκαταστήσουν το Firenvim ως πρόσθετο του Neovim και ως επέκταση προγράμματος περιήγησης, επιτρέποντάς τους να επεξεργάζονται περιοχές κειμένου χρησιμοποιώντας εντολές του Neovim όπως <code>:w</code> για αποθήκευση και <code>:q</code> για έξοδο.</li>
<li>Το εργαλείο προσφέρει επιλογές προσαρμογής για συντομεύσεις πληκτρολογίου, ανάληψη στοιχείων και προτιμήσεις γραμμής εντολών, αλλά ορισμένοι ιστότοποι ενδέχεται να μην ανταποκρίνονται σε συμβάντα πλήκτρων, και εναλλακτικά εργαλεία περιλαμβάνουν το Tridactyl και το GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Μετατρέψτε τον περιηγητή σε πελάτη Neovim</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η FTC απαγορεύει τις κρυφές χρεώσεις σε τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ομοσπονδιακή Επιτροπή Εμπορίου (FTC) έχει εφαρμόσει έναν κανόνα που απαγορεύει τις κρυφές χρεώσεις στις τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων, απαιτώντας από τους πωλητές να αποκαλύπτουν το συνολικό κόστος εκ των προτέρων.</li>
<li>Αυτή η πρωτοβουλία αποτελεί μέρος της ευρύτερης προσπάθειας του Προέδρου Μπάιντεν να εξαλείψει τις περιττές χρεώσεις που αυξάνουν αδικαιολόγητα το κόστος για τους καταναλωτές.</li>
<li>Ο κανόνας επιβάλλει ότι τα τέλη υπηρεσιών και θέρετρων πρέπει να περιλαμβάνονται στις διαφημιζόμενες τιμές, ενδεχομένως εξοικονομώντας σημαντικό χρόνο στους καταναλωτές, αν και μπορεί να αντιμετωπίσει προκλήσεις από μελλοντικές διοικήσεις και το Κογκρέσο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZΗ FTC απαγορεύει τις κρυφές χρεώσεις σε τιμές ξενοδοχείων και εισιτηρίων εκδηλώσεων</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Ένας σύγχρονος IRC διακομιστής γραμμένος σε Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ergo, προηγουμένως γνωστό ως Oragono, είναι ένας σύγχρονος διακομιστής Internet Relay Chat (IRC) που έχει αναπτυχθεί στη γλώσσα προγραμματισμού Go, προσφέροντας ευκολία στην εγκατάσταση και χρήση.</li>
<li>Ενσωματώνει χαρακτηριστικά ενός δαίμονα IRC (ircd), πλαίσιο υπηρεσιών και bouncer, με υποστήριξη για IRCv3, και είναι προσαρμόσιμο μέσω ενός αρχείου ρυθμίσεων YAML.</li>
<li>Το Ergo είναι ένα παρακλάδι του Ergonomadic IRC daemon και περιλαμβάνει συνεισφορές από προγραμματιστές όπως οι Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks και Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Ένας σύγχρονος IRC διακομιστής γραμμένος σε Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το ασημένιο φυλαχτό είναι η αρχαιότερη απόδειξη του Χριστιανισμού βόρεια των Άλπεων.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZΤο ασημένιο φυλαχτό είναι η αρχαιότερη απόδειξη του Χριστιανισμού βόρεια των Άλπεων.</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Υφή XOR (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι υφές XOR δημιουργούνται εφαρμόζοντας τη λειτουργία XOR στις συντεταγμένες x και y ενός εικονοστοιχείου, καθιστώντας τις απλές στη δημιουργία και χρήσιμες για τη δοκιμή χαρτογράφων υφής. Ενώ οι υφές XOR δεν είναι κατάλληλες για επιδείξεις ή παιχνίδια λόγω της υπερβολικής χρήσης τους, μπορούν να προσαρμοστούν χρησιμοποιώντας διαφορετικές τιμές RGB ή να μετατραπούν από HSV σε RGB για ποικίλα χρωματικά εφέ. Παρόμοιες υφές μπορούν να δημιουργηθούν χρησιμοποιώντας τις λειτουργίες AND και OR, με το XOR να επιστρέφει 1 αν τα bits διαφέρουν, το AND αν και τα δύο bits είναι 1, και το OR αν οποιοδήποτε bit είναι 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZΗ Υφή XOR (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βελτιστοποίηση του JSON στη Ruby, Μέρος 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συντηρητής του Ruby json gem έχει επικεντρωθεί στη βελτίωση της απόδοσής του, με στόχο να το καταστήσει τον ταχύτερο αναλυτή και δημιουργό JSON για τη Ruby. Οι βελτιώσεις στοχεύουν στη μείωση της εξάρτησης από εναλλακτικές λύσεις όπως το oj, το οποίο, αν και ταχύτερο, έχει προβλήματα με το monkey patching και την αστάθεια. Οι βελτιστοποιήσεις περιλαμβάνουν την αποφυγή περιττών ελέγχων, την προτεραιότητα σε πιθανές συνθήκες, τη μείωση του κόστους ρύθμισης και τη χρήση πινάκων αναζήτησης, με αποτέλεσμα αύξηση της ταχύτητας έως και 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZΒελτιστοποίηση του JSON στη Ruby, Μέρος 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φτάνοντας στους 2 εκατομμύρια χρήστες ως μια ομάδα ανάπτυξης ενός ατόμου [βίντεο]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Nadia Odunayo, ιδρύτρια και διευθύνουσα σύμβουλος του The StoryGraph, διαχειρίζεται μια κοινότητα αναγνωστών με πάνω από ένα εκατομμύριο χρήστες ως μοναδική προγραμματίστρια, αναδεικνύοντας την αποφασιστικότητα και τις τεχνικές της δεξιότητες. Το υπόβαθρό της περιλαμβάνει εμπειρία ως μηχανικός λογισμικού στην Pivotal Labs και εκπαίδευση στον προγραμματισμό από την Makers Academy στο Λονδίνο. Η ιστορία της αποτελεί παράδειγμα του δυναμικού ενός &quot;πλαισίου ενός ατόμου&quot; στην τεχνολογική επιχειρηματικότητα, ισορροπώντας επαγγελματικά και προσωπικά ενδιαφέροντα όπως ο χορός και η ανάγνωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZΦτάνοντας στους 2 εκατομμύρια χρήστες ως μια ομάδα ανάπτυξης ενός ατόμου [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φεγγάρι]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο παρέχει μια εις βάθος εξερεύνηση της τροχιάς της Σελήνης γύρω από τη Γη, των χαρακτηριστικών της επιφάνειάς της και της επιρροής της σε φαινόμενα όπως οι παλίρροιες και οι εκλείψεις.</li>
<li>Συζητά τις φάσεις της Σελήνης, τους κρατήρες στην επιφάνειά της και το φαινόμενο της γήινης λάμψης, υπογραμμίζοντας την λεπτή επίδραση της Σελήνης στη ζωή των ανθρώπων και τον ρόλο της ως μια σταθερή παρουσία στον νυχτερινό ουρανό.</li>
<li>Το κείμενο αναφέρεται στις βαρυτικές αλληλεπιδράσεις της Σελήνης με τη Γη και την επιρροή του Ήλιου, προσφέροντας μια ολοκληρωμένη κατανόηση του ουράνιου γείτονά μας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZΦεγγάρι</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πάντα να πηγαίνεις στην κηδεία (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZΠάντα να πηγαίνεις στην κηδεία (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: Το Νέο Αδιαφανές API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Go Blog ανακοινώνει την εισαγωγή ενός νέου Opaque API για το Go Protobuf, το οποίο βελτιώνει την αποδοτικότητα της μνήμης και μειώνει τα σφάλματα που σχετίζονται με δείκτες, κρύβοντας τα πεδία των δομών και χρησιμοποιώντας μεθόδους πρόσβασης.</li>
<li>Το Opaque API υποστηρίζει την καθυστερημένη αποκωδικοποίηση, βελτιστοποιώντας την απόδοση με την αποκωδικοποίηση πεδίων μόνο όταν αυτά προσπελαύνονται, και συνιστάται για νέα ανάπτυξη, με ένα Υβριδικό API διαθέσιμο για σταδιακή μετάβαση.</li>
<li>Η Έκδοση Protobuf 2024 θα κάνει το Opaque API την προεπιλογή, και ενθαρρύνεται η παροχή ανατροφοδότησης στον ιχνηλάτη θεμάτων Go Protobuf, με διαθέσιμη τεκμηρίωση αναφοράς στο protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: Το Νέο Αδιαφανές API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μελέτη του MIT εξηγεί γιατί οι νόμοι γράφονται με ακατανόητο ύφος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι επιστήμονες γνωσιακής επιστήμης του MIT συγκρίνουν την περίπλοκη γλώσσα των νομικών εγγράφων, ή αλλιώς &quot;νομικίστικη&quot;, με μαγικά ξόρκια, υποστηρίζοντας ότι μεταδίδει εξουσία μέσω του αρχαϊκού και περίπλοκου ύφους της.</li>
<li>Η μελέτη, που δημοσιεύθηκε στα Πρακτικά της Εθνικής Ακαδημίας Επιστημών, επισημαίνει ότι τα νομικά έγγραφα συχνά χρησιμοποιούν σύνθετες δομές όπως η &quot;κεντρική ενσωμάτωση&quot;, οι οποίες συμβάλλουν στη δυσκολία κατανόησής τους.</li>
<li>Παρά τις προσπάθειες για απλοποίηση της νομικής γλώσσας από τη δεκαετία του 1970, η πρόοδος υπήρξε αργή, και η μελέτη στοχεύει στην προώθηση πιο σαφούς νομικής γραφής για καλύτερη κατανόηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZΜελέτη του MIT εξηγεί γιατί οι νόμοι γράφονται με ακατανόητο ύφος</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο αεριστήρας ανάκτησης ενέργειας TW4 της OpenERV παρέχει αποτελεσματικά φρέσκο εξωτερικό αέρα ενώ ανακτά περίπου το 90% της θερμικής ενέργειας, μειώνοντας την ανάγκη για επιπλέον θέρμανση ή ψύξη.</li>
<li>Το μοντέλο WM12, το οποίο συνδυάζει δύο μονάδες TW4 για εγκατάσταση σε παράθυρο, βρίσκεται σε δοκιμαστική φάση και υπόσχεται υψηλή ροή αέρα, αθόρυβη λειτουργία και σημαντική απόδοση επένδυσης σε σύγκριση με τα παραδοσιακά συστήματα.</li>
<li>Τα κύρια χαρακτηριστικά περιλαμβάνουν προαιρετικά φίλτρα HEPA, συμβατότητα με συστήματα αυτοματισμού σπιτιού, χαμηλή κατανάλωση ενέργειας και βελτιωμένη ποιότητα εσωτερικού αέρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χάρτης του GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο χάρτης απεικονίζει πάνω από 400.000 έργα στο GitHub, με την εγγύτητα να υποδεικνύει κοινό ενδιαφέρον από χρήστες που έχουν προσθέσει αστέρια, χρησιμοποιώντας δεδομένα από τον Ιανουάριο του 2020 έως τον Μάρτιο του 2023. Η δημιουργία του χάρτη περιλάμβανε τον υπολογισμό της Ομοιότητας Jaccard για την ομαδοποίηση, τη χρήση του ngraph.forcelayout για τη διάταξη και την απόδοση με το maplibre, με δεδομένα σε μορφή GeoJSON. Το έργο είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια MIT, προσκαλώντας συνεισφορές και προτάσεις σχεδίασης, και περιλαμβάνει μια λειτουργία αναζήτησης και ετικέτες χωρών που δημιουργήθηκαν από το ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZΧάρτης του GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι τηλεοράσεις χωρίς έξυπνες λειτουργίες αξίζουν μια επιστροφή.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι έξυπνες τηλεοράσεις είναι επιρρεπείς σε γρήγορη απαξίωση λόγω ξεπερασμένου λογισμικού και περιττού λογισμικού, και ενέχουν κινδύνους για την ιδιωτικότητα συλλέγοντας δεδομένα χρηστών.</li>
<li>Οι απλές τηλεοράσεις, που επικεντρώνονται στην ποιότητα της εικόνας και τη μακροζωία, μπορούν να διαρκέσουν πάνω από μια δεκαετία και προσφέρουν μια πιο ιδιωτική εμπειρία θέασης όταν συνδυάζονται με συσκευές streaming όπως το Roku ή το Chromecast.</li>
<li>Για να προσελκύσουν τους καταναλωτές που είναι εξοικειωμένοι με την τεχνολογία, οι απλές τηλεοράσεις χρειάζονται βελτιώσεις στην ποιότητα της οθόνης, το μέγεθος και τη συνδεσιμότητα, και θα πρέπει να προωθούνται ως μια εναλλακτική λύση που σέβεται την ιδιωτικότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZΟι τηλεοράσεις χωρίς έξυπνες λειτουργίες αξίζουν μια επιστροφή.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[«Γιατί είναι τόσο δύσκολο να αγοράσει κανείς πράγματα που λειτουργούν καλά; (2022)»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η υπόθεση των αποτελεσματικών αγορών, η οποία υποστηρίζει ότι οι αγορές φυσικά εξαλείφουν τις αναποτελεσματικότητες, δεν ισχύει πάντα, ιδιαίτερα στην πρόσληψη τεχνολογικού προσωπικού και στην ποιότητα προϊόντων. Οι εταιρείες της Silicon Valley αντιμετωπίζουν επίμονες αναποτελεσματικότητες λόγω έλλειψης ταλέντου, και οι καταναλωτές συχνά βασίζονται στο μάρκετινγκ αντί για ενημερωμένες αποφάσεις για να αξιολογήσουν την ποιότητα των προϊόντων. Η εξωτερική ανάθεση μπορεί να οδηγήσει σε δυσαρέσκεια σε σύγκριση με τις λύσεις εντός της εταιρείας, όπως φαίνεται με εταιρείες όπως η Apple και η Amazon, οι οποίες έχουν επιτύχει χτίζοντας αντί να αγοράζουν, υπογραμμίζοντας την επίδραση των πολιτιστικών προτύπων και των ζητημάτων εμπιστοσύνης στην αποτελεσματικότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z«Γιατί είναι τόσο δύσκολο να αγοράσει κανείς πράγματα που λειτουργούν καλά; (2022)»</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι νομοθέτες των ΗΠΑ λένε στην Apple και την Google να είναι έτοιμες να αφαιρέσουν το TikTok από τα καταστήματα στις 19 Ιανουαρίου.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZΟι νομοθέτες των ΗΠΑ λένε στην Apple και την Google να είναι έτοιμες να αφαιρέσουν το TikTok από τα καταστήματα στις 19 Ιανουαρίου.</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι περισσότεροι κάτοχοι iPhone βλέπουν ελάχιστη έως καμία αξία στην Apple Intelligence μέχρι στιγμής]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Φημολογείται ότι η Apple σχεδιάζει την κυκλοφορία ενός αναδιπλούμενου iPad το 2028, το οποίο θα μπορούσε ενδεχομένως να υποστηρίζει εφαρμογές macOS.</li>
<li>Αυτή η εξέλιξη υποδηλώνει μια σύγκλιση των λειτουργιών του iPad και του Mac, προσφέροντας στους χρήστες μια πιο ευέλικτη συσκευή.</li>
<li>Η εισαγωγή ενός αναδιπλούμενου iPad θα μπορούσε να σηματοδοτήσει μια σημαντική καινοτομία στη σειρά προϊόντων της Apple, προσελκύοντας το ενδιαφέρον των τεχνολογικών ενθουσιωδών και των παρατηρητών της βιομηχανίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZΟι περισσότεροι κάτοχοι iPhone βλέπουν ελάχιστη έως καμία αξία στην Apple Intelligence μέχρι στιγμής</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Πώς βρίσκετε μερική απασχόληση;»]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z«Πώς βρίσκετε μερική απασχόληση;»</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Xiaomi έχει παρέχει επίσημη υποστήριξη για το Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ενσωμάτωση Xiaomi Home για το Home Assistant επιτρέπει τη χρήση συσκευών IoT της Xiaomi στην πλατφόρμα Home Assistant, απαιτώντας συγκεκριμένες εκδόσεις λογισμικού για συμβατότητα.</li>
<li>Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν το GitHub, το HACS (Home Assistant Community Store) ή μεθόδους χειροκίνητης εγκατάστασης, με την ρύθμιση να απαιτεί σύνδεση σε λογαριασμό Xiaomi και επιλογή συσκευής.</li>
<li>Η ενσωμάτωση υποστηρίζει πολλαπλούς λογαριασμούς, τοπικό έλεγχο μέσω ενός Xiaomi Central Hub Gateway, και είναι διαθέσιμη σε διάφορες περιοχές, χρησιμοποιώντας το MIoT-Spec-V2 για επικοινωνία, αλλά αποθηκεύει τα δεδομένα των χρηστών σε απλό κείμενο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZΗ Xiaomi έχει παρέχει επίσημη υποστήριξη για το Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 Χρόνια Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που αρχικά δημιουργήθηκε από το Gzilla/Armadillo το 1999, γιορτάζει την 25η επέτειό του τον Δεκέμβριο του 2024.</li>
<li>Ο περιηγητής έχει υποστεί αρκετές μεταβάσεις, συμπεριλαμβανομένης της μετάβασης από το GTK 1.0 στο FLTK 2 το 2008 και στη συνέχεια στο FLTK 1.3 το 2011, με προκλήσεις ανάπτυξης όπως η απώλεια βασικών συντελεστών και του τομέα του.</li>
<li>Το 2023, ο Rodrigo Arias Mallo αναζωογόνησε το έργο, οδηγώντας στην κυκλοφορία της έκδοσης 3.1.0 τον Μάιο του 2024, με συνεχιζόμενη ανάπτυξη και την τελευταία έκδοση να είναι η 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 Χρόνια Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Palm στέλνει email στον Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZΟ Διευθύνων Σύμβουλος της Palm στέλνει email στον Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Νοκία 5110 – Επιστροφή από τους Νεκρούς (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Nokia 5110, ένα ανθεκτικό τηλέφωνο 2G, αναβιώνεται με μια σύγχρονη πινελιά, εξοπλίζοντάς το με ένα 4G module, το SIM7600SA, το οποίο υποστηρίζει SMS και κλήσεις. - Ο απλός σχεδιασμός του τηλεφώνου και οι δύο πλακέτες τυπωμένων κυκλωμάτων (PCBs) διευκολύνουν την ενσωμάτωση του νέου 4G module, καθιστώντας τη διαδικασία αναβάθμισης πιο απλή. - Αυτό το έργο αναδεικνύει τη δυνατότητα εκσυγχρονισμού της κλασικής τεχνολογίας, με περαιτέρω εξελίξεις να αναλύονται σε ένα επερχόμενο μέρος 2, το οποίο θα επικεντρώνεται στο σχεδιασμό μιας νέας πλακέτας για εκτεταμένη λειτουργικότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZΝοκία 5110 – Επιστροφή από τους Νεκρούς (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη από ψυχολόγους στο Πανεπιστήμιο του Γιορκ διαπίστωσε ότι η απαγόρευση των smartphones στα σχολεία βελτίωσε τον ύπνο και τη διάθεση των παιδιών. - Μαθητές της 8ης τάξης στο Σχολείο Stanway στο Colchester συμμετείχαν σε μια απαγόρευση smartphone διάρκειας 21 ημερών, με αποτέλεσμα ταχύτερη έναρξη ύπνου και μια επιπλέον ώρα ξεκούρασης ανά νύχτα. - Η μελέτη ανέφερε μείωση κατά 17% στην κατάθλιψη και μείωση κατά 18% στο άγχος, υπογραμμίζοντας τα πιθανά οφέλη των απαγορεύσεων smartphone καθώς οι κυβερνήσεις αξιολογούν τον αντίκτυπό τους στη νεολαία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZΗ απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βλέπουν τις φωτογραφίες σου]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZΒλέπουν τις φωτογραφίες σου</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια οπτική απόδειξη ότι a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια οπτική απόδειξη δείχνει την αλγεβρική ταυτότητα (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), η οποία είναι μια θεμελιώδης έννοια στην άλγεβρα.</li>
<li>Η δήλωση της Sophie Germain υπογραμμίζει τη διασύνδεση της άλγεβρας και της γεωμετρίας, υποδηλώνοντας ότι η άλγεβρα μπορεί να αναπαρασταθεί οπτικά μέσω γεωμετρικών διαγραμμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZΜια οπτική απόδειξη ότι a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Μια Κοινότητα για τους Ενθουσιώδεις του Ρετρό Υπολογιστών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το IRATA.ONLINE είναι μια κοινοτική πλατφόρμα για λάτρεις των ρετρό υπολογιστών, χρησιμοποιώντας ένα σύστημα βασισμένο στο PLATO, γνωστό για τις δυνατότητές του σε πολλούς χρήστες, γραφικά και διαδραστικότητα. Υποστηρίζει μια σειρά από κλασικές υπολογιστικές πλατφόρμες όπως Atari, Commodore και Apple, επιτρέποντας στους χρήστες να συνδέονται μέσω διαδικτυακών τερματικών ή συγκεκριμένου λογισμικού όπως το PLATOTERM. Η πλατφόρμα προσφέρει παιχνίδια πολλών παικτών, κοινωνικά χαρακτηριστικά και ένα περιβάλλον ανάπτυξης χρησιμοποιώντας τη γλώσσα προγραμματισμού TUTOR, εξυπηρετώντας τόσο τα ενδιαφέροντα του gaming όσο και της ανάπτυξης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Μια Κοινότητα για τους Ενθουσιώδεις του Ρετρό Υπολογιστών</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Tenstorrent και η Κατάσταση των Νεοφυών Επιχειρήσεων Υλικού Τεχνητής Νοημοσύνης]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZΗ Tenstorrent και η Κατάσταση των Νεοφυών Επιχειρήσεων Υλικού Τεχνητής Νοημοσύνης</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όταν μια Κρυστάλλινη Σφαίρα δεν είναι Αρκετή για να σας Κάνει Πλούσιους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στην πρόκληση &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; του 2023, 118 νέοι ενήλικες με εκπαίδευση στα χρηματοοικονομικά έλαβαν $50 για να διαπραγματευτούν τον δείκτη S&amp;P 500 και τα 30ετή ομόλογα του αμερικανικού δημοσίου χρησιμοποιώντας ειδήσεις μία ημέρα νωρίτερα, αλλά χωρίς δεδομένα τιμών.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι είχαν προηγούμενη ενημέρωση, οι μισοί από τους συμμετέχοντες έχασαν χρήματα, και ένας στους έξι χρεοκόπησε, με μέσο κέρδος μόλις 3,2%, λόγω λανθασμένων προβλέψεων της αγοράς και κακής διαχείρισης μεγέθους συναλλαγών.</li>
<li>Το πείραμα ανέδειξε ότι ακόμη και με πρόβλεψη, η επιτυχημένη διαπραγμάτευση απαιτεί δεξιότητα και στρατηγική, όπως αποδείχθηκε από πέντε έμπειρους εμπόρους που πέτυχαν καλύτερα αποτελέσματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZΌταν μια Κρυστάλλινη Σφαίρα δεν είναι Αρκετή για να σας Κάνει Πλούσιους</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πληροφοριοδότης της OpenAI βρέθηκε νεκρός σε διαμέρισμα στο Σαν Φρανσίσκο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πρώην υπάλληλος της OpenAI και πληροφοριοδότης Suchir Balaji βρέθηκε νεκρός στο διαμέρισμά του στο Σαν Φρανσίσκο, με τις αρχές να το χαρακτηρίζουν ως αυτοκτονία.</li>
<li>Ο Balaji είχε κατηγορήσει την OpenAI για παραβιάσεις πνευματικών δικαιωμάτων κατά την εκπαίδευση του προγράμματος ChatGPT, οδηγώντας σε πολλαπλές αγωγές κατά της εταιρείας.</li>
<li>Η OpenAI αρνείται τις κατηγορίες, υποστηρίζοντας ότι οι πρακτικές της είναι νόμιμες βάσει των νόμων περί &quot;δίκαιης χρήσης&quot;, ενώ ο Balaji ήταν κεντρική φιγούρα στις συνεχιζόμενες νομικές μάχες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΟ πληροφοριοδότης της OpenAI βρέθηκε νεκρός σε διαμέρισμα στο Σαν Φρανσίσκο</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Έλον Μασκ ήθελε μια OpenAI με κερδοσκοπικό χαρακτήρα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΟ Έλον Μασκ ήθελε μια OpenAI με κερδοσκοπικό χαρακτήρα</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η McKinsey and Company θα πληρώσει $650 εκατομμύρια για τον ρόλο της στην κρίση των οπιοειδών.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η McKinsey &amp; Company συμφώνησε σε έναν διακανονισμό ύψους 650 εκατομμυρίων δολαρίων για την επίλυση ομοσπονδιακών ερευνών σχετικά με την εμπλοκή της στην προώθηση πωλήσεων οπιοειδών για την Purdue Pharma, καλύπτοντας τόσο αστικές όσο και ποινικές κατηγορίες.</li>
<li>Η συμφωνία ακολουθεί σχεδόν 900 εκατομμύρια δολάρια που είχαν προηγουμένως διευθετηθεί με τις πολιτειακές και τοπικές κυβερνήσεις, και η McKinsey έχει δεσμευτεί να αποφεύγει μελλοντική εργασία με ελεγχόμενες ουσίες και θα υπόκειται σε αυξημένη ομοσπονδιακή εποπτεία.</li>
<li>Ο πρώην συνεργάτης της McKinsey, Μάρτιν Έλινγκ, θα δηλώσει ένοχος για παρεμπόδιση της δικαιοσύνης λόγω διαγραφής εγγράφων, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη κριτική ότι οι εταιρικοί ηγέτες συχνά αποφεύγουν τη φυλάκιση παρά τα σημαντικά πρόστιμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΗ McKinsey and Company θα πληρώσει $650 εκατομμύρια για τον ρόλο της στην κρίση των οπιοειδών.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το macOS 15.2 καταργεί τη δυνατότητα αντιγραφής του λειτουργικού συστήματος σε άλλο δίσκο.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα σημαντικό πρόβλημα με το macOS 15.2 διαταράσσει τον αναπαραγωγέα, προκαλώντας ένα σφάλμα Resource Busy κατά την αναπαραγωγή δεδομένων, επηρεάζοντας την αντιγραφή λειτουργικών συστημάτων τρίτων.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να χρησιμοποιούν το &quot;Backup - όλα τα αρχεία&quot; με το &quot;Smart Update&quot; για να δημιουργούν αντίγραφα ασφαλείας των δεδομένων, εξαιρουμένου του λειτουργικού συστήματος, μέχρι η Apple να παρέχει μια διόρθωση.</li>
<li>Το σφάλμα, που αναγνωρίστηκε ως FB16090831, είναι απίθανο να επιλυθεί σύντομα λόγω της εορταστικής περιόδου, όπως ανέφερε ο Dave Nanian από την Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΤο macOS 15.2 καταργεί τη δυνατότητα αντιγραφής του λειτουργικού συστήματος σε άλλο δίσκο.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μοιραζόμαστε νέα έρευνα, μοντέλα και σύνολα δεδομένων από το Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta FAIR έχει κυκλοφορήσει νέα ερευνητικά αντικείμενα ανοιχτού κώδικα για την προώθηση της μηχανικής νοημοσύνης, συμπεριλαμβανομένων των Meta Motivo και Meta Video Seal. - Το Meta Motivo χρησιμοποιεί μη εποπτευόμενη ενισχυτική μάθηση για να επιτρέψει ανθρώπινες συμπεριφορές σε εικονικούς πράκτορες, ενώ το Meta Video Seal προσφέρει ισχυρές δυνατότητες υδατογράφησης βίντεο. - Πρόσθετες κυκλοφορίες περιλαμβάνουν το Flow Matching για γενετική AI, το Meta Explore Theory-of-Mind για κοινωνική νοημοσύνη και τα Meta Large Concept Models για ιεραρχική γλωσσική λογική, υπογραμμίζοντας τη δέσμευση της Meta για υπεύθυνη ανάπτυξη AI και συνεργασία με την ερευνητική κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΜοιραζόμαστε νέα έρευνα, μοντέλα και σύνολα δεδομένων από το Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μετασχηματιστής Λανθάνουσας Μονάδας: Τα Κομμάτια Κλιμακώνονται Καλύτερα από τα Σύμβολα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Byte Latent Transformer (BLT) είναι μια νέα αρχιτεκτονική μεγάλου γλωσσικού μοντέλου (LLM) σε επίπεδο byte που επιτυγχάνει απόδοση συγκρίσιμη με τα LLMs που βασίζονται σε τοκενισμό, με βελτιωμένη αποδοτικότητα και ανθεκτικότητα.</li>
<li>Το BLT χρησιμοποιεί δυναμικά μεγέθη patches ως μονάδες υπολογισμού, τα οποία προσαρμόζονται με βάση την πολυπλοκότητα των δεδομένων, οδηγώντας σε βελτιωμένη αποδοτικότητα εκπαίδευσης και εξαγωγής συμπερασμάτων.</li>
<li>Η μελέτη δείχνει ότι το BLT μπορεί να κλιμακωθεί έως και 8 δισεκατομμύρια παραμέτρους με 4 τρισεκατομμύρια bytes εκπαίδευσης, υπερέχοντας των μοντέλων που βασίζονται στην τοκενιζοποίηση με την αποτελεσματική κλιμάκωση τόσο του μεγέθους των patch όσο και του μοντέλου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΜετασχηματιστής Λανθάνουσας Μονάδας: Τα Κομμάτια Κλιμακώνονται Καλύτερα από τα Σύμβολα</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ομιλία του Ilya Sutskever στο NeurIPS [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZΟμιλία του Ilya Sutskever στο NeurIPS [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γλώσσα προγραμματισμού Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Luon είναι μια γλώσσα προγραμματισμού υψηλού επιπέδου που συνδυάζει στοιχεία από τις Oberon και Lua, σχεδιασμένη ειδικά για την Εικονική Μηχανή (VM) LuaJIT.</li>
<li>Εισάγει στατική τυποποίηση στη Lua, επιτρέποντας την απρόσκοπτη ενσωμάτωση με βιβλιοθήκες Lua και C, και περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως αναφορική σημασιολογία, έναν τύπο HASHMAP και αμετάβλητους τύπους δεδομένων STRING.</li>
<li>Το έργο προσφέρει έναν μεταγλωττιστή, ένα Ολοκληρωμένο Περιβάλλον Ανάπτυξης (IDE) και προ-μεταγλωττισμένες εκδόσεις για Linux και Windows, και είναι ανοιχτού κώδικα υπό τις άδειες GPL 2 ή 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZΓλώσσα προγραμματισμού Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυκλοφόρησε το Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η τελευταία ενημέρωση, έκδοση 2.0.4, εισάγει σημαντικές αλλαγές όπως ο καθορισμός του προεπιλεγμένου στόχου για το htmx.ajax στο σώμα, η διόρθωση προβλημάτων με εμφωλευμένες ρίζες σκιάς και η βελτίωση της διαχείρισης γεγονότων και της συμπεριφοράς ετικετών.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση περιλαμβάνει επίσης ενημερώσεις συμβατότητας και διορθώσεις σφαλμάτων για επεκτάσεις, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες βελτιώσεις στη βιβλιοθήκη htmx, η οποία χρησιμοποιείται για την ενίσχυση του HTML με AJAX, μεταβάσεις CSS, WebSockets και Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>Το αρχείο αλλαγών αντικατοπτρίζει μια συνεχή προσπάθεια για την ενίσχυση των χαρακτηριστικών και την επίλυση προβλημάτων, με αξιοσημείωτες ενημερώσεις όπως η βελτιωμένη υποστήριξη του shadow DOM και η προσθήκη νέων λειτουργιών με την πάροδο του χρόνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZΚυκλοφόρησε το Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, ένας γρήγορος διαχειριστής πακέτων και έργων για Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;uv&quot; είναι ένα γρήγορο πακέτο και διαχειριστής έργων για την Python, γραμμένο σε Rust, σχεδιασμένο να αντικαταστήσει πολλαπλά εργαλεία όπως το pip, το poetry και το virtualenv, προσφέροντας σημαντική αύξηση ταχύτητας από 10 έως 100 φορές σε σχέση με το pip.</li>
<li>Παρέχει ολοκληρωμένη διαχείριση έργων με χαρακτηριστικά όπως ένα καθολικό αρχείο κλειδώματος, διαχείριση εκδόσεων Python και υποστήριξη για χώρους εργασίας τύπου Cargo, και μπορεί να εγκατασταθεί χωρίς Rust ή Python.</li>
<li>Το &quot;uv&quot; υποστηρίζεται από την Astral και υποστηρίζει πολλαπλά λειτουργικά συστήματα, συμπεριλαμβανομένων των macOS, Linux και Windows, προσφέροντας προηγμένα χαρακτηριστικά και αποδοτικότητα για τη διαχείριση εξαρτήσεων και περιβαλλόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, ένας γρήγορος διαχειριστής πακέτων και έργων για Python</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι η Εντροπία; Ένα Μέτρο του Πόσο Λίγα Γνωρίζουμε]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εντροπία, που αρχικά εισήχθη από τον Σαντί Καρνό, μετρά την αταξία και είναι κρίσιμη για την κατανόηση του δεύτερου νόμου της θερμοδυναμικής, ο οποίος δηλώνει ότι η εντροπία πάντα αυξάνεται. Η έννοια της εντροπίας έχει επεκταθεί πέρα από τη θερμοδυναμική για να περιλαμβάνει τη θεωρία της πληροφορίας, όπου αντιπροσωπεύει την αβεβαιότητα και θεωρείται υποκειμενική, ανάλογα με τη γνώση του παρατηρητή. Οι ερευνητές εξερευνούν τη χρήση της πληροφορίας ως πόρο, με πειράματα σε μηχανές πληροφορίας και κβαντική θερμοδυναμική, προσφέροντας νέες ευκαιρίες για επιστημονική καινοτομία και κατανόηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΤι είναι η Εντροπία; Ένα Μέτρο του Πόσο Λίγα Γνωρίζουμε</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Δημιούργησα μια δωρεάν βιβλιοθήκη Figma γεμάτη με στοιχεία για γρήγορη δημιουργία πρωτοτύπων.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΔημιούργησα μια δωρεάν βιβλιοθήκη Figma γεμάτη με στοιχεία για γρήγορη δημιουργία πρωτοτύπων.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, μια βιβλιοθήκη JavaScript για την εργασία με εκδόσεις EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια νέα βιβλιοθήκη EPUB για το Node.js έχει αναπτυχθεί και κυκλοφορήσει ως πακέτο NPM, με στόχο να παρέχει μια καλά συντηρημένη λύση για τη δημιουργία βιβλίων EPUB.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη δημιουργήθηκε αρχικά κατά την ανάπτυξη ενός έργου που ονομάζεται Storyteller και είναι τώρα διαθέσιμη για την ευρύτερη κοινότητα του Node.js.</li>
<li>Η κυκλοφορία παρακινήθηκε από ένα αίτημα για συμβουλές σχετικά με τη δημιουργία βιβλίων EPUB, υπογραμμίζοντας τη ζήτηση για ένα τέτοιο εργαλείο στην κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, μια βιβλιοθήκη JavaScript για την εργασία με εκδόσεις EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σχεδίασα μια μηχανή εσπρέσο και έναν μύλο καφέ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ατομικό έργο περιλαμβάνει το σχεδιασμό μιας καινοτόμου μηχανής εσπρέσο με μοναδική αντλία και ρυθμιζόμενη πίεση, με στόχο τη βελτίωση της ξεπερασμένης τεχνολογίας όπως οι δονητικές αντλίες του 1977. Η μηχανή είναι μινιμαλιστική, φιλική προς το χρήστη και μπορεί επίσης να παρασκευάσει καφέ φίλτρου, αντιμετωπίζοντας κοινά προβλήματα όπως η ανάγκη για ζυγαριές και δίσκους αποστράγγισης. Το έργο περιλαμβάνει ένα κιτ αναβάθμισης αντλίας γραναζιών για άλλες μηχανές και διαθέτει μύλο με κυλινδρικούς κόπτες, αν και αντιμετωπίζει προκλήσεις με λιπαρούς καφέδες. Και οι δύο μηχανές απαιτούν πηγή ισχύος DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZΣχεδίασα μια μηχανή εσπρέσο και έναν μύλο καφέ</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένα νέο βίντεο καταγράφει μια επίδειξη του 1968 του Εκτελεστικού Τερματικού της IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1968, η IBM παρουσίασε το Executive Terminal, μια πρώιμη προσπάθεια να ενσωματώσει υπολογιστές, βίντεο και ψηφιακές πληροφορίες για τη βελτίωση της λήψης αποφάσεων από τα στελέχη.</li>
<li>Η επίδειξη ανέδειξε την καινοτόμο προσέγγιση της IBM στη χρήση της τεχνολογίας για στρατηγικούς επιχειρηματικούς σκοπούς, σηματοδοτώντας μια σημαντική στιγμή στην ιστορία της τεχνολογίας.</li>
<li>Αυτό το γεγονός είναι αξιοσημείωτο για την ανάδειξη του δυναμικού των ψηφιακών εργαλείων σε εταιρικά περιβάλλοντα, ανοίγοντας το δρόμο για μελλοντικές εξελίξεις στις τεχνολογικές λύσεις για στελέχη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΈνα νέο βίντεο καταγράφει μια επίδειξη του 1968 του Εκτελεστικού Τερματικού της IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εποχή του μέσου όρου (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις αρχές της δεκαετίας του 1990, οι Ρώσοι καλλιτέχνες Κομάρ και Μελαμίδ χρησιμοποίησαν έρευνα αγοράς για να αποκαλύψουν ότι οι άνθρωποι σε διάφορες χώρες προτιμούσαν παρόμοια μπλε τοπία, υποδεικνύοντας έλλειψη ατομικότητας στις προτιμήσεις τέχνης.</li>
<li>Αυτή η τάση της ομοιογένειας παρατηρείται σε διάφορους τομείς όπως ο εσωτερικός σχεδιασμός, η αρχιτεκτονική, τα αυτοκίνητα, η προσωπική εμφάνιση, τα μέσα ενημέρωσης και το branding, υποδηλώνοντας μια κυριαρχία της σύμβασης και του κλισέ.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει ότι αυτή η &quot;εποχή του μέσου όρου&quot; προσφέρει μια ευκαιρία για τολμηρές μάρκες να διαφοροποιηθούν αγκαλιάζοντας τη δημιουργικότητα και την πρωτοτυπία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZΗ εποχή του μέσου όρου (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μέσα σε περικοπές στη βασική έρευνα, η Νέα Ζηλανδία καταργεί κάθε υποστήριξη για τις κοινωνικές επιστήμες]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΜέσα σε περικοπές στη βασική έρευνα, η Νέα Ζηλανδία καταργεί κάθε υποστήριξη για τις κοινωνικές επιστήμες</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Carta καθιστά υπερβολικά δύσκολη την ακύρωση συνδρομών, λένε ορισμένοι ιδρυτές.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ιδρυτές νεοφυών επιχειρήσεων έχουν επικρίνει την Carta, ένα λογισμικό διαχείρισης πίνακα κεφαλαίου, για το ότι καθιστά δύσκολες τις ακυρώσεις συνδρομών, συχνά απαιτώντας συναντήσεις που προγραμματίζονται μετά τις ημερομηνίες ανανέωσης.</li>
<li>Η Carta αποδίδει τα προβλήματα ακύρωσης σε μια «μοναδική πρόκληση στελέχωσης» και στοχεύει να διευκρινίσει τη διαδικασία για τους πελάτες.</li>
<li>Ανταγωνιστές όπως το AngelList και το Pulley προσφέρουν απλούστερες μεθόδους ακύρωσης, και παρά την κριτική, ορισμένοι χρήστες εξακολουθούν να επαινούν το προϊόν της Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΗ Carta καθιστά υπερβολικά δύσκολη την ακύρωση συνδρομών, λένε ορισμένοι ιδρυτές.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Ανταλλαγή Κώδικα Εν Κινήσει (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο οδηγός εξετάζει την ανταλλαγή κώδικα σε πραγματικό χρόνο στο Elixir/Erlang, επιτρέποντας ενημερώσεις κώδικα χωρίς διακοπή του συστήματος, ένα σημαντικό χαρακτηριστικό για τη διατήρηση της διαθεσιμότητας.- Εξηγεί βασικές έννοιες, συμπεριλαμβανομένων των εφαρμογών Erlang, των αρχείων .app και .rel, και εργαλείων όπως τα Relups και Distillery για τη διαχείριση αναβαθμίσεων και εκδόσεων.- Ο οδηγός υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα της διαχείρισης εκδόσεων στο Elixir και τη συνεχή εξέλιξη των εργαλείων για την υποστήριξη αυτής της διαδικασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Ανταλλαγή Κώδικα Εν Κινήσει (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δοκιμή]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZΔοκιμή</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι μαθηματικοί ανακαλύπτουν έναν νέο τρόπο για να μετρήσουν τους πρώτους αριθμούς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι μαθηματικοί Ben Green και Mehtaab Sawhney έχουν αναπτύξει μια νέα μέθοδο για την καταμέτρηση ενός συγκεκριμένου τύπου πρώτων αριθμών, ενισχύοντας την κατανόησή μας για αυτά τα βασικά μαθηματικά στοιχεία.</li>
<li>Η εργασία τους βασίζεται σε μια εικασία των Friedlander και Iwaniec, αποδεικνύοντας ότι υπάρχουν άπειροι πρώτοι αριθμοί της μορφής p² + 4q², όπου τόσο το p όσο και το q είναι πρώτοι αριθμοί.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη αναδεικνύει το δυναμικό για νέες εφαρμογές των κανόνων Gowers, ένα μαθηματικό εργαλείο, στον τομέα της θεωρίας αριθμών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΟι μαθηματικοί ανακαλύπτουν έναν νέο τρόπο για να μετρήσουν τους πρώτους αριθμούς</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Εξημέρωση των LLMs – Ένας Πρακτικός Οδηγός για τις Παγίδες των LLM με Λογισμικό Ανοιχτού Κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taming LLMs&quot; είναι ένας πρακτικός οδηγός που αντιμετωπίζει τις προκλήσεις και τις παγίδες της χρήσης Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) σε εφαρμογές, παρέχοντας λύσεις για τη διαχείριση μη δομημένης εξόδου και τη διαχείριση παραθύρων συμφραζομένων.</li>
<li>Το βιβλίο προσφέρει πρακτικά παραδείγματα Python και λύσεις ανοιχτού κώδικα, καλύπτοντας θέματα όπως η δομημένη έξοδος, τα όρια των tokens, τα κενά αξιολόγησης, οι ψευδαισθήσεις, οι ανησυχίες για την ασφάλεια, οι παράγοντες κόστους και η αποφυγή κλειδώματος από προμηθευτές.</li>
<li>Στοχεύει να εξοπλίσει τους μηχανικούς και τους διαχειριστές προϊόντων με τη γνώση να αξιοποιούν αποτελεσματικά τα LLMs, αποφεύγοντας κοινές παγίδες, καθιστώντας το έναν πολύτιμο πόρο για όσους εργάζονται με αυτά τα μοντέλα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΗ Εξημέρωση των LLMs – Ένας Πρακτικός Οδηγός για τις Παγίδες των LLM με Λογισμικό Ανοιχτού Κώδικα</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής συστημάτων για την ταυτόχρονη εκτέλεση (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΤι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής συστημάτων για την ταυτόχρονη εκτέλεση (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ομοσπονδιακές αρχές βοηθούν τους ασφαλιστές υγείας να κρύψουν το βρώμικο μυστικό τους: οι απορρίψεις αυξάνονται.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ασφαλιστικές εταιρείες υγείας έχουν αυξήσει σημαντικά τα ποσοστά απόρριψης αιτήσεων από 1-2% το 2013 σε έναν μέσο όρο 15% μέχρι το 2022, με ορισμένες εταιρείες να απορρίπτουν σχεδόν τις μισές από όλες τις αιτήσεις.</li>
<li>Ο Νόμος για την Προσιτή Φροντίδα Υγείας επιβάλλει τη διαφάνεια στα ποσοστά απορρίψεων, αλλά η έλλειψη επιβολής έχει επιτρέψει στους ασφαλιστές να επωφελούνται από αυτές τις απορρίψεις, με τους ασθενείς να προσφεύγουν σπάνια παρά τα υψηλά ποσοστά επιτυχίας.</li>
<li>Η Betsy McCaughey υποστηρίζει την ομοσπονδιακή παρέμβαση για να διασφαλιστεί η διαφάνεια και η λογοδοσία στις αγορές ασφάλισης αποκαλύπτοντας τα ποσοστά απόρριψης των ασφαλιστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΟι ομοσπονδιακές αρχές βοηθούν τους ασφαλιστές υγείας να κρύψουν το βρώμικο μυστικό τους: οι απορρίψεις αυξάνονται.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μια μπαταρία λιθίου-αέρα με βάση το Li2O σε θερμοκρασία δωματίου, που ενεργοποιείται από έναν στερεό ηλεκτρολύτη]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΜια μπαταρία λιθίου-αέρα με βάση το Li2O σε θερμοκρασία δωματίου, που ενεργοποιείται από έναν στερεό ηλεκτρολύτη</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
