<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Είμαι πλούσιος και δεν έχω ιδέα τι να κάνω]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZΕίμαι πλούσιος και δεν έχω ιδέα τι να κάνω</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυκλοφορία κρίσιμης ενημέρωσης ασφαλείας για το iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση 3.5.11 του iTerm2, που κυκλοφόρησε στις 2 Ιανουαρίου 2025, αντιμετωπίζει μια κρίσιμη ευπάθεια ασφαλείας που σχετίζεται με τη λειτουργία ενσωμάτωσης SSH σε προηγούμενες εκδόσεις. - Το σφάλμα αφορούσε την καταγραφή εισόδου/εξόδου σε ένα αρχείο στον απομακρυσμένο κεντρικό υπολογιστή, το οποίο θα μπορούσε να προσπελαστεί από άλλους, επηρεάζοντας τους χρήστες των εκδόσεων 3.5.6 έως 3.5.10 και ορισμένες beta εκδόσεις. - Συνιστάται στους χρήστες να ενημερώσουν άμεσα στην έκδοση 3.5.11, να διαγράψουν το αρχείο /tmp/framer.txt και να επαληθεύσουν την ενημέρωση χρησιμοποιώντας το παρεχόμενο SHA-256 και την υπογραφή PGP για διασφάλιση ασφαλείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZΚυκλοφορία κρίσιμης ενημέρωσης ασφαλείας για το iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μπορούν τα LLMs να γράψουν καλύτερο κώδικα αν συνεχίσετε να τους ζητάτε να "γράψουν καλύτερο κώδικα"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Τον Νοέμβριο του 2023, μια τάση με memes περιλάμβανε χρήστες που ζητούσαν από το ChatGPT να βελτιώνει επαναληπτικά εικόνες, κάτι που στη συνέχεια εφαρμόστηκε στον κώδικα χρησιμοποιώντας το Claude 3.5 Sonnet για τη βελτίωση ενός προγράμματος Python. - Οι αρχικές προσπάθειες με ασαφείς οδηγίες όπως &quot;γράψε καλύτερο κώδικα&quot; έδειξαν κάποιες βελτιώσεις, αλλά η δομημένη μηχανική προτροπών με συγκεκριμένους στόχους βελτιστοποίησης οδήγησε σε σημαντικές βελτιώσεις απόδοσης. - Το πείραμα υπογράμμισε τη σημασία της ανθρώπινης εποπτείας, καθώς ενώ τα Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs) μπορούν να προσφέρουν καινοτόμες ιδέες, μπορεί επίσης να εισάγουν λεπτά σφάλματα κατά τη βελτιστοποίηση του κώδικα.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZΜπορούν τα LLMs να γράψουν καλύτερο κώδικα αν συνεχίσετε να τους ζητάτε να &quot;γράψουν καλύτερο κώδικα&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 σε καθαρή SQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Thomas Neumann μοιράστηκε την εμπειρία του από την επίλυση των προκλήσεων του Advent of Code 2024 χρησιμοποιώντας καθαρό SQL, τονίζοντας το ως μια άσκηση σε εναλλακτικές προσεγγίσεις επίλυσης προβλημάτων. - Ο Neumann ολοκλήρωσε επιτυχώς όλες τις προκλήσεις, αν και σημείωσε τους περιορισμούς του SQL στην αντιμετώπιση σύνθετων αλγορίθμων και ενημερώσεων κατάστασης, προτείνοντας πιθανές βελτιώσεις για την αποδοτικότητα του SQL. - Η ανάρτηση στο ιστολόγιο περιλαμβάνει μια λεπτομερή λύση SQL για μια πρόκληση και συζητά τη δυνατότητα ενίσχυσης του SQL για καλύτερη υποστήριξη της εκτέλεσης σύνθετων αλγορίθμων απευθείας μέσα στις βάσεις δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 σε καθαρή SQL</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το εφετείο των Η.Π.Α. ακυρώνει τους κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου της FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα Εφετείο των Η.Π.Α. ακύρωσε τους κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου της FCC, οι οποίοι απαιτούσαν ίση μεταχείριση της διαδικτυακής κίνησης από τους παρόχους ευρυζωνικών υπηρεσιών, επικαλούμενο την υπέρβαση της νομικής εξουσίας της FCC.</li>
<li>Η απόφαση αναφέρεται σε μια απόφαση του Ανώτατου Δικαστηρίου που περιορίζει τις εξουσίες των ρυθμιστικών αρχών, επηρεάζοντας την ικανότητα της FCC να επιβάλλει την ουδετερότητα του διαδικτύου.</li>
<li>Η Πρόεδρος της FCC, Jessica Rosenworcel, κάλεσε το Κογκρέσο να νομοθετήσει για την ουδετερότητα του διαδικτύου, ενώ ο Επίτροπος Brendan Carr υποστήριξε την απόφαση του δικαστηρίου ως έλεγχο στην υπερβολική ρυθμιστική παρέμβαση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZΤο εφετείο των Η.Π.Α. ακυρώνει τους κανόνες ουδετερότητας του διαδικτύου της FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Να είστε ιδιοκτήτης και όχι ενοικιαστής στο διαδίκτυο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο τονίζει τη σημασία της κατοχής του ψηφιακού σας χώρου αντί να βασίζεστε αποκλειστικά σε μεγάλες διαδικτυακές πλατφόρμες, οι οποίες συχνά δίνουν προτεραιότητα στην ανάπτυξή τους έναντι των συμφερόντων των χρηστών. - Στρατηγικές για τη διατήρηση του ελέγχου της διαδικτυακής σας παρουσίας περιλαμβάνουν την κατοχή ενός τομέα, τη διαφοροποίηση του περιεχομένου σε πολλαπλές πλατφόρμες και την οικοδόμηση άμεσων συνδέσεων με το κοινό μέσω λιστών ηλεκτρονικού ταχυδρομείου. - Δημιουργώντας τη δική σας διαδικτυακή ιδιοκτησία, εξασφαλίζετε ευελιξία και ανθεκτικότητα στις ψηφιακές σας προσπάθειες, μειώνοντας την εξάρτηση από οποιοδήποτε μεμονωμένο δίκτυο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZΝα είστε ιδιοκτήτης και όχι ενοικιαστής στο διαδίκτυο</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Ένας ανοιχτός κατάλογος προσωπικών ιστότοπων και ιστολογίων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το BlogScroll είναι ένας ανοιχτός κατάλογος προσωπικών ιστοσελίδων και ιστολογίων, που δίνει έμφαση στους ψηφιακούς χώρους εκτός των μεγάλων τεχνολογικών εταιρειών, και συντηρείται στο GitHub από τον Den Delimarsky. - Οι χρήστες μπορούν να συνεισφέρουν στο BlogScroll μέσω του GitHub ή στέλνοντας email στον δημιουργό, και οι ενημερώσεις είναι διαθέσιμες μέσω ενός RSS feed. - Ο κατάλογος περιλαμβάνει διάφορες κατηγορίες όπως design-and-ux, προσωπικά, παραγωγή φωτογραφιών και βίντεο, και τεχνολογία, παρουσιάζοντας συνεισφορές από πολλούς ανθρώπους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Ένας ανοιχτός κατάλογος προσωπικών ιστότοπων και ιστολογίων</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η ανωμαλία Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Ο Harold Aptroot ανακάλυψε ότι η εντολή SHLX στους επεξεργαστές Alder Lake της Intel παρουσιάζει &quot;μέση καθυστέρηση&quot; 3 κύκλων, κάτι που είναι ασυνήθιστο για λειτουργίες αριστερής μετατόπισης που συνήθως απαιτούν 1 κύκλο. - Αυτό το ζήτημα καθυστέρησης είναι συγκεκριμένο για τους πυρήνες απόδοσης των Alder Lake και δεν επηρεάζει τους πυρήνες αποδοτικότητας, αντιφάσκοντας με τους ισχυρισμούς της Intel για καθυστέρηση 1 κύκλου. - Η καθυστέρηση ποικίλλει ανάλογα με την αρχικοποίηση του καταχωρητή μέτρησης μετατόπισης, με τις 32-bit εντολές ή τις 64-bit εντολές χωρίς άμεσες τιμές να επιτυγχάνουν καθυστέρηση 1 κύκλου, ενώ οι 64-bit εντολές με άμεσες τιμές οδηγούν σε καθυστέρηση 3 κύκλων.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZΗ ανωμαλία Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΈνα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Αυτόματη αντίστροφη μηχανική των REST APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το mitmproxy2swagger είναι ένα εργαλείο που μετατρέπει τις καταγραφές του mitmproxy σε προδιαγραφές OpenAPI 3.0, διευκολύνοντας την αντίστροφη μηχανική των REST APIs μέσω της καταγραφής της κυκλοφορίας εφαρμογών. - Το εργαλείο τώρα υποστηρίζει αρχεία HTTP Archive (HAR) από τα Εργαλεία Ανάπτυξης του προγράμματος περιήγησης, επεκτείνοντας τη χρηστικότητά του για τους προγραμματιστές. - Η εγκατάσταση μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας Python3 και pip ή Docker, και το έργο χρησιμοποιεί εργαλεία όπως poetry, pre-commit, και pytest για την ανάπτυξη, με άδεια MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Αυτόματη αντίστροφη μηχανική των REST APIs</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η GPU, όχι το TPM, είναι η ρίζα του υλικού DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΗ GPU, όχι το TPM, είναι η ρίζα του υλικού DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zasper: Μια Σύγχρονη και Αποδοτική Εναλλακτική στο JupyterLab, Κατασκευασμένη σε Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Zasper είναι ένα περιβάλλον ολοκληρωμένης ανάπτυξης (IDE) υψηλής απόδοσης, εμπνευσμένο από το Jupyter, βελτιστοποιημένο για μαζική ταυτόχρονη εκτέλεση και ελάχιστη χρήση μνήμης. - Είναι κατασκευασμένο με τη γλώσσα προγραμματισμού Go για βελτιωμένη ταυτόχρονη εκτέλεση και απόδοση, προσφέροντας τόσο εκδόσεις Electron όσο και Web App, και είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια AGPL-3.0. - Το Zasper υποστηρίζει εφαρμογές δεδομένων τύπου REPL (Read-Eval-Print Loop) και στοχεύει να επεκταθεί πέρα από τα Jupyter Notebooks για να υποστηρίξει προσαρμοσμένες εφαρμογές δεδομένων, με πλήρη υποστήριξη σε Mac και περιορισμένη υποστήριξη σε Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Μια Σύγχρονη και Αποδοτική Εναλλακτική στο JupyterLab, Κατασκευασμένη σε Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ράγες για τα πάντα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Rails 8 είναι βελτιστοποιημένο για μικρά έργα και μεμονωμένους προγραμματιστές, προσφέροντας έναν ολοκληρωμένο οδηγό &quot;Ξεκινώντας με το Rails&quot; για την ανάπτυξη εφαρμογών με πλήρη χαρακτηριστικά.</li>
<li>Το SQLite είναι πλέον έτοιμο για παραγωγή στο Rails 8, μειώνοντας την εξάρτηση από το PostgreSQL ή το Redis, και περιλαμβάνει βασική διαμόρφωση συνεχούς ενσωμάτωσης (CI) με 2000 δωρεάν λεπτά δράσης GitHub.</li>
<li>Η νέα γεννήτρια αυθεντικοποίησης και η απλή ανάπτυξη με το Kamal καθιστούν την είσοδο χρηστών και τη ρύθμιση ζωντανής εφαρμογής με SSL ευκολότερη, προωθώντας τις βέλτιστες πρακτικές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΡάγες για τα πάντα</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πού να εργαστείτε μετά τα 40;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΠού να εργαστείτε μετά τα 40;</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αγαπημένο μου κόλπο εργονομίας υπολογιστή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Jacob Vosmaer παρουσιάζει το &quot;The Beeper,&quot; μια συσκευή DIY σχεδιασμένη να ενθαρρύνει την κίνηση με το να ηχεί αν η οθόνη του υπολογιστή παραμένει ξεκλείδωτη για πολύ καιρό. - Το Beeper αποτελείται από υλικό (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, διακόπτη, πιεζοηλεκτρικό βομβητή), λογισμικό (Lua script) και λογισμικό που διαχειρίζεται την ενεργοποίηση. - Παρά την απλότητά του, η συσκευή προωθεί αποτελεσματικά την τακτική κίνηση, και ο Jacob αναγνωρίζει την υποστήριξη της συζύγου του στο έργο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΤο αγαπημένο μου κόλπο εργονομίας υπολογιστή</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο κώδικας GPL του UBlockOrigin κλέβεται από την ομάδα πίσω από την επέκταση προγράμματος περιήγησης Honey.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZΟ κώδικας GPL του UBlockOrigin κλέβεται από την ομάδα πίσω από την επέκταση προγράμματος περιήγησης Honey.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα ιστολόγια σαπίζουν. Τα wikis περιμένουν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση αντιπαραβάλλει τη διαρκή φύση των wikis με τη μεταβατική φύση των blogs, υποστηρίζοντας ότι μέχρι το 2025, τα wikis θα γίνουν πιο προσωπικά και ουσιαστικά.</li>
<li>Wikis περιγράφονται ως δυναμικά και αντανακλούν τις εξελισσόμενες σκέψεις του συγγραφέα, ενώ τα ιστολόγια παρομοιάζονται με στατικές, ξεχασμένες βιτρίνες καταστημάτων.</li>
<li>Ο συγγραφέας μεταβαίνει από έναν παραδοσιακό ιστότοπο σε μια μορφή wiki, υποδεικνύοντας μια αλλαγή στον τρόπο με τον οποίο διαχειρίζεται και μοιράζεται το προσωπικό περιεχόμενο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΤα ιστολόγια σαπίζουν. Τα wikis περιμένουν</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Meta θέλει περισσότερα AI bots στο Facebook και το Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta πρόκειται να λανσάρει AI bots στο Facebook και το Instagram για να προσελκύσει νεότερους χρήστες και να αξιοποιήσει την επένδυσή της στην τεχνολογία γενετικής AI. - Αυτά τα AI bots θα έχουν προφίλ και θα δημιουργούν περιεχόμενο, λειτουργώντας παρόμοια με κανονικούς λογαριασμούς κοινωνικών μέσων, μετά την εξαγορά της SocialAI από τη Meta. - Αυτή η πρωτοβουλία αντικατοπτρίζει τη γενικότερη στρατηγική της Meta για αυτοματοποίηση των κοινωνικών αλληλεπιδράσεων και της επιμέλειας περιεχομένου, ευθυγραμμιζόμενη με τις τάσεις που παρατηρούνται σε εφαρμογές όπως το Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZΗ Meta θέλει περισσότερα AI bots στο Facebook και το Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η 25ετής περιπέτειά μου στην Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Austin Z. Henley, Αναπληρωτής Καθηγητής Διδασκαλίας στο Πανεπιστήμιο Carnegie Mellon, μοιράζεται την 25ετή πορεία του στην Τεχνητή Νοημοσύνη (AI) και τη Μηχανική Μάθηση (ML), επισημαίνοντας τη μετάβασή του από την αρχική αδιαφορία στην ενεργή συμμετοχή μέσω διαφόρων έργων.</li>
<li>Η επαγγελματική του πορεία περιλαμβάνει την ανάπτυξη απλών παιχνιδιών, τη μελέτη της τεχνητής νοημοσύνης και των νευρωνικών δικτύων, καθώς και την εφαρμογή δέντρων αποφάσεων και ομαδοποίησης κατά τη διάρκεια του διδακτορικού του για την ανάλυση δεδομένων από επεξεργαστές κώδικα.</li>
<li>Ο Henley εντάχθηκε στην ομάδα σύνθεσης προγραμμάτων της Microsoft το 2022, εργαζόμενος σε έργα τεχνητής νοημοσύνης, συμπεριλαμβανομένων εργαλείων βασισμένων σε LLMs (Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα), και συνεχίζει να εξερευνά εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης ανεξάρτητα ενώ διδάσκει.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZΗ 25ετής περιπέτειά μου στην Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καλή Χρονιά 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZΚαλή Χρονιά 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Στατικά δέντρα αναζήτησης: ταχύτερα από τη δυαδική αναζήτηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο συζητά την εφαρμογή και βελτιστοποίηση των στατικών δέντρων αναζήτησης (S+ δέντρα) για σημαντικά ταχύτερη αναζήτηση ταξινομημένων δεδομένων, επιτυγχάνοντας ταχύτητες 40 φορές γρηγορότερες από την παραδοσιακή δυαδική αναζήτηση. - Τεχνικές βελτιστοποίησης όπως η ομαδοποίηση, η προφόρτωση και η χειροκίνητη SIMD (Single Instruction, Multiple Data) χρησιμοποιούνται για την ενίσχυση της απόδοσης των ερωτημάτων. - Το άρθρο εξετάζει επίσης διάφορες διατάξεις δέντρων, μεγέθη κόμβων και στρατηγικές διαχείρισης μνήμης, με συζήτηση για μελλοντική εργασία όπως η αναζήτηση με κλαδιά και η αναζήτηση με παρεμβολή για περαιτέρω βελτίωση της αποδοτικότητας της αναζήτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZΣτατικά δέντρα αναζήτησης: ταχύτερα από τη δυαδική αναζήτηση</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% πτώση στην ακρίβεια του o1-Preview όταν τα προβλήματα Putnam παρουσιάζουν μικρές παραλλαγές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Putnam-AXIOM είναι ένα πρότυπο σχεδιασμένο να αξιολογεί μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) σε προχωρημένη μαθηματική λογική χρησιμοποιώντας προβλήματα από τον Μαθηματικό Διαγωνισμό Putnam. - Το πρότυπο περιλαμβάνει 236 αρχικά προβλήματα και μια παραλλαγή με 52 τροποποιημένα προβλήματα για να αποφευχθεί η μόλυνση των δεδομένων. - Το κορυφαίο μοντέλο της OpenAI πέτυχε ακρίβεια 41,95% στα αρχικά προβλήματα, αλλά παρουσίασε σημαντική πτώση απόδοσης περίπου 30% στα τροποποιημένα προβλήματα, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην προσαρμογή σε παραλλαγές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% πτώση στην ακρίβεια του o1-Preview όταν τα προβλήματα Putnam παρουσιάζουν μικρές παραλλαγές</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βάσεις Δεδομένων το 2024: Μια Επισκόπηση της Χρονιάς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το τοπίο των βάσεων δεδομένων το 2024 υπέστη σημαντικές αλλαγές, συμπεριλαμβανομένων μεγάλων εξαγορών, αλλαγών στις άδειες και συνεχιζόμενων αντιπαλοτήτων μεταξύ βασικών παικτών όπως οι Redis, Elasticsearch, Databricks και Snowflake. - Η DuckDB κέρδισε δημοτικότητα για αναλυτικά ερωτήματα, με ενσωματώσεις στο Postgres, ενώ αξιοσημείωτες κυκλοφορίες περιλάμβαναν το Amazon Aurora DSQL και το Microsoft Garnet. - Εξαγορές όπως η Tabular από την Databricks και η OrioleDB από την Supabase ήταν σημαντικές, και παρά τις αποτυχίες όπως το κλείσιμο της OtterTune, η βιομηχανία παραμένει δυναμική με νέα έργα και χρηματοδοτήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZΒάσεις Δεδομένων το 2024: Μια Επισκόπηση της Χρονιάς</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βιβλία που Αγάπησα να Διαβάζω το 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η λίστα περιλαμβάνει μια ποικιλία βιβλίων, συμπεριλαμβανομένων ιστορικών, φιλοσοφικών, επιστημονικών και προσωπικών αφηγήσεων, καθένα από τα οποία προσφέρει μοναδικές γνώσεις και εμπλουτισμένες εμπειρίες.</li>
<li>Τα κυριότερα σημεία περιλαμβάνουν τις επιστολές του Κικέρωνα για πληροφορίες σχετικά με τη ρωμαϊκή ζωή, τα έργα του Ben-Ari για τη λογική της επιστήμης των υπολογιστών και την επαλήθευση προγραμμάτων, καθώς και τα απομνημονεύματα του Steve Martin για την επιτυχία στην κωμωδία.</li>
<li>Η συλλογή περιλαμβάνει επίσης φιλοσοφικές εξερευνήσεις από τον Pierre Hadot και τον Νίτσε, ελληνικές τραγωδίες από τον Αισχύλο, και λογοτεχνικά έργα από την Ursula Le Guin και τον Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZΒιβλία που Αγάπησα να Διαβάζω το 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Αυτόματη Αντίστροφη Μηχανική HTTP APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το API Parrot είναι ένα νέο εργαλείο που έχει σχεδιαστεί για να απλοποιεί την αυτοματοποίηση επιχειρηματικών διαδικασιών, αναγνωρίζοντας αυτόματα τις συσχετίσεις δεδομένων μεταξύ αιτημάτων API και παρέχοντας μια γραφική αναπαράσταση ροής. - Επιτρέπει στους χρήστες να καταγράφουν αιτήματα, να ορίζουν εισόδους και εξόδους, και να εξάγουν αυτές τις ροές ως κώδικα JavaScript, καθιστώντας τη διαδικασία πιο αποδοτική από την χειροκίνητη αντίστροφη μηχανική ή τη χρήση λιγότερο βέλτιστων τεχνολογιών όπως η Ρομποτική Αυτοματοποίηση Διεργασιών (RPA). - Το εργαλείο είναι κατασκευασμένο σε Electron και είναι διαθέσιμο για πλατφόρμες Windows και Linux, με διαθέσιμο οδηγό για την αντίστροφη μηχανική του API του USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Αυτόματη Αντίστροφη Μηχανική HTTP APIs</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Η μεγαλύτερη αποθήκη αυτοσχέδιων εκρηκτικών στην ιστορία της υπηρεσίας βρέθηκε στη Βιρτζίνια]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Η μεγαλύτερη αποθήκη αυτοσχέδιων εκρηκτικών στην ιστορία της υπηρεσίας βρέθηκε στη Βιρτζίνια</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Φαντασματικές CVEs στον τίτλο του τερματικού μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ghostty, ένας νέος εξομοιωτής τερματικού, είχε μια ευπάθεια ασφαλείας παρόμοια με μία από το 2003, που επέτρεπε σε χαρακτήρες διαφυγής ASCII να εκτελούν εντολές όπως το άνοιγμα εφαρμογών. - Το ζήτημα ήταν ιδιαίτερα προβληματικό με το Zsh και το Bash σε λειτουργία vi, αλλά το Ghostty 1.0.1 το έχει επιλύσει απενεργοποιώντας τη δυνατότητα από προεπιλογή. - Παρά το ελάττωμα ασφαλείας, το Ghostty επαινείται για τα χαρακτηριστικά του, και ο προγραμματιστής αντιμετώπισε άμεσα το ζήτημα, παρέχοντας διορθώσεις και λύσεις για τους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Φαντασματικές CVEs στον τίτλο του τερματικού μου</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών: Μοντελοποίηση γλώσσας σε χώρο αναπαράστασης προτάσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το αποθετήριο προσφέρει υλοποιήσεις για Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών (LCM), τα οποία χρησιμοποιούν &quot;έννοιες&quot; ως μια ανώτερου επιπέδου σημασιολογική αναπαράσταση για τη μοντελοποίηση γλώσσας.</li>
<li>Το LCM υποστηρίζει 200 γλώσσες κειμένου και 57 γλώσσες ομιλίας χρησιμοποιώντας τον χώρο ενσωμάτωσης SONAR, και είναι εκπαιδευμένο για αυτοπαλινδρομική πρόβλεψη προτάσεων με μεθόδους όπως η παλινδρόμηση MSE και η δημιουργία με βάση τη διάχυση.</li>
<li>Το αποθετήριο παρέχει οδηγίες εγκατάστασης, προετοιμασίας δεδομένων, εκπαίδευσης, βελτιστοποίησης και αξιολόγησης, και κυκλοφορεί υπό την άδεια MIT, χρησιμοποιώντας το fairseq2 με επιλογές εγκατάστασης UV και pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZΜεγάλα Μοντέλα Εννοιών: Μοντελοποίηση γλώσσας σε χώρο αναπαράστασης προτάσεων</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καλά Χριστούγεννα σε όλους]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZΚαλά Χριστούγεννα σε όλους</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εφαρμογή για τη γραμμή μενού του macOS που δείχνει σε πραγματικό χρόνο πόσο γεμάτη είναι η δεξαμενή ούρων του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS).]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το pISSStream είναι μια εφαρμογή για τη γραμμή μενού του macOS που εμφανίζει την κατάσταση σε πραγματικό χρόνο της χωρητικότητας της δεξαμενής ούρων του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS). Η εφαρμογή έχει αναπτυχθεί χρησιμοποιώντας Swift και macOS, αποτελώντας την πρώτη προσπάθεια του προγραμματιστή, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε πιθανά σφάλματα και περιορισμένο χειρισμό σφαλμάτων. Τα δεδομένα για την εφαρμογή προέρχονται από το έργο ISS Mimic, αν και ο προγραμματιστής δεν σχεδιάζει να συμπεριλάβει επιπλέον στατιστικά από την πηγή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΕφαρμογή για τη γραμμή μενού του macOS που δείχνει σε πραγματικό χρόνο πόσο γεμάτη είναι η δεξαμενή ούρων του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS).</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τ * ημ (t)' ≈ Στολισμένο Χριστουγεννιάτικο Δέντρο (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΤ * ημ (t)&apos; ≈ Στολισμένο Χριστουγεννιάτικο Δέντρο (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτό το ανοιχτό πρόβλημα μου έμαθε τι είναι η τοπολογία [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΑυτό το ανοιχτό πρόβλημα μου έμαθε τι είναι η τοπολογία [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ruby 3.4.0 εισάγει νέες δυνατότητες όπως η αναφορά παραμέτρων μπλοκ χρησιμοποιώντας το <code>it</code>, το Prism ως τον προεπιλεγμένο αναλυτή, και το Happy Eyeballs Version 2 για βελτιωμένη συνδεσιμότητα δικτύου.</li>
<li>Η ενημέρωση περιλαμβάνει βελτιώσεις απόδοσης, νέες επιλογές γραμμής εντολών και διάφορες διορθώσεις σφαλμάτων, μαζί με προειδοποιήσεις απόσυρσης για μεταβλητά αλφαριθμητικά και υποστήριξη για διασπορά λέξεων-κλειδιών με τιμή nil.</li>
<li>Τα ζητήματα συμβατότητας και οι ενημερώσεις του C API αντιμετωπίζονται, με ενημερώσεις στις βασικές κλάσεις και τη βιβλιοθήκη προτύπων, καθιστώντας το μια σημαντική έκδοση για τους προγραμματιστές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δοκιμάζοντας το QvQ – το νέο μοντέλο οπτικής λογικής του Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Alibaba κυκλοφόρησε ένα νέο μοντέλο οπτικής λογικής, το QvQ-72B-Preview, τον Δεκέμβριο του 2024, το οποίο ενσωματώνει την όραση με κείμενα προτροπών για να ενισχύσει τις δυνατότητες οπτικής λογικής.</li>
<li>Το μοντέλο είναι διαθέσιμο για δοκιμή στο Hugging Face Spaces και μπορεί να εκτελεστεί τοπικά χρησιμοποιώντας το πακέτο mlx-vlm του Prince Canuma, επιδεικνύοντας τη φύση του ως ανοιχτού κώδικα και την προσβασιμότητά του.</li>
<li>Το ιστολόγιο του Simon Willison αναδεικνύει το δυναμικό του μοντέλου για δημιουργικές εφαρμογές, παρά τα ανάμεικτα αποτελέσματα, και τονίζει την ψυχαγωγική του προσέγγιση στην επίλυση προβλημάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΔοκιμάζοντας το QvQ – το νέο μοντέλο οπτικής λογικής του Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μάσκες, Καπνός και Καθρέφτες: Η ιστορία της πτήσης 804 της EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΜάσκες, Καπνός και Καθρέφτες: Η ιστορία της πτήσης 804 της EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που δημιουργήθηκε από την αρχή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας νέος ελαφρύς, προσανατολισμένος στην ιδιωτικότητα περιηγητής ιστού αναπτύσσεται, ο οποίος λειτουργεί μοναδικά χωρίς JavaScript, χρησιμοποιώντας ενημερωμένα scripts για να βελτιώσει τις ιστοσελίδες. Ο περιηγητής εφαρμόζει μια στρατηγική λευκής λίστας για να μπλοκάρει πόρους από διάφορους τομείς, αποφεύγοντας αποτελεσματικά τους ιχνηλάτες και ενισχύοντας την ιδιωτικότητα του χρήστη. Ο προγραμματιστής διεξάγει μια εκστρατεία συγκέντρωσης χρημάτων για να υποστηρίξει την πρόοδο αυτού του έργου, προσκαλώντας συνεισφορές από ενδιαφερόμενα μέρη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που δημιουργήθηκε από την αρχή</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έφτιαξα μια ιστοσελίδα για να πραγματοποιώ σημασιολογική αναζήτηση σε έγγραφα του ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας μεταπτυχιακός φοιτητής με ΔΕΠΥ ανέπτυξε μια ιστοσελίδα για να βοηθήσει με συστηματικές ανασκοπήσεις της βιβλιογραφίας, βρίσκοντας παρόμοια άρθρα με βάση το νόημα. - Η ιστοσελίδα χρησιμοποιεί το μοντέλο ενσωμάτωσης του MixedBread για αναπαράσταση διανυσμάτων, το Milvus για αποθήκευση και αναζήτηση, και το Gradio για την εξυπηρέτηση της εφαρμογής. - Η βάση δεδομένων διανυσμάτων ενημερώνεται εβδομαδιαία χρησιμοποιώντας δεδομένα από το Kaggle, και η αποδοτικότητα της αναζήτησης βελτιώνεται με την δυαδικοποίηση των ενσωματώσεων και τη χρήση της απόστασης Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΈφτιαξα μια ιστοσελίδα για να πραγματοποιώ σημασιολογική αναζήτηση σε έγγραφα του ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσομοίωση CRT σε Shader GPU, φαίνεται καλύτερη από την εισαγωγή μαύρου καρέ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Mark Rejhon, σε συνεργασία με τον Timothy Lottes, έχει εισαγάγει έναν νέο αλγόριθμο ανοιχτού κώδικα για την προσομοίωση οθονών CRT (Καθολικός Ακτινοσωλήνας), διαθέσιμο στο Shadertoy και στο GitHub. Αυτός ο αλγόριθμος μειώνει το θάμπωμα κίνησης σε οθόνες 240Hz+ και προσφέρει πιο απαλό τρεμόπαιγμα σε σύγκριση με την εισαγωγή μαύρου καρέ (BFI), και έχει ενσωματωθεί στον εξομοιωτή Retroarch. Η προσομοίωση είναι συμβατή με LCDs και OLEDs, παρέχοντας λειτουργίες σε πραγματικό χρόνο και σε αργή κίνηση, και είναι ιδιαίτερα αποτελεσματική για τη μείωση του θάμπωματος κίνησης σε περιεχόμενο 60fps παλαιότερης τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΠροσομοίωση CRT σε Shader GPU, φαίνεται καλύτερη από την εισαγωγή μαύρου καρέ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Gordon Mah Ung έχει πεθάνει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Gordon Mah Ung, ένας σεβαστός συντάκτης του PCWorld και δημοσιογράφος υλικού, απεβίωσε σε ηλικία 58 ετών μετά από μάχη με τον καρκίνο του παγκρέατος, αφήνοντας σημαντική επίδραση στη δημοσιογραφία της τεχνολογίας.</li>
<li>Με πάνω από 25 χρόνια στον κλάδο, ήταν γνωστός για τη βαθιά του γνώση, τη συναρπαστική γραφή και τη δέσμευσή του στην δημοσιογραφική ακεραιότητα, συμβάλλοντας στα Maximum PC και PCWorld.</li>
<li>Το έργο του Gordon, συμπεριλαμβανομένου του podcast &quot;The Full Nerd&quot;, ενέπνευσε πολλούς στην τεχνολογική κοινότητα, και ήταν θαυμαστός για την αφοσίωσή του στην υπεράσπιση των καταναλωτών και την απλοποίηση της πολύπλοκης τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZΟ Gordon Mah Ung έχει πεθάνει</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μόλις ενημέρωσα το Chrome της συζύγου μου, και το uBlock δεν υποστηρίζεται πλέον.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΜόλις ενημέρωσα το Chrome της συζύγου μου, και το uBlock δεν υποστηρίζεται πλέον.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένας πιλότος έτρεξε μέσα από το αεροδρόμιο για να εκπλήξει τη γυναίκα που του έσωσε τη ζωή.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΈνας πιλότος έτρεξε μέσα από το αεροδρόμιο για να εκπλήξει τη γυναίκα που του έσωσε τη ζωή.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
