<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη από ψυχολόγους στο Πανεπιστήμιο του Γιορκ διαπίστωσε ότι η απαγόρευση των smartphones στα σχολεία βελτίωσε τον ύπνο και τη διάθεση των παιδιών. - Μαθητές της 8ης τάξης στο Σχολείο Stanway στο Colchester συμμετείχαν σε μια απαγόρευση smartphone διάρκειας 21 ημερών, με αποτέλεσμα ταχύτερη έναρξη ύπνου και μια επιπλέον ώρα ξεκούρασης ανά νύχτα. - Η μελέτη ανέφερε μείωση κατά 17% στην κατάθλιψη και μείωση κατά 18% στο άγχος, υπογραμμίζοντας τα πιθανά οφέλη των απαγορεύσεων smartphone καθώς οι κυβερνήσεις αξιολογούν τον αντίκτυπό τους στη νεολαία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZΗ απαγόρευση των smartphone στο σχολείο οδηγεί σε καλύτερο ύπνο και βελτιωμένη διάθεση: μελέτη</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βλέπουν τις φωτογραφίες σου]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZΒλέπουν τις φωτογραφίες σου</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια οπτική απόδειξη ότι a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια οπτική απόδειξη δείχνει την αλγεβρική ταυτότητα (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), η οποία είναι μια θεμελιώδης έννοια στην άλγεβρα.</li>
<li>Η δήλωση της Sophie Germain υπογραμμίζει τη διασύνδεση της άλγεβρας και της γεωμετρίας, υποδηλώνοντας ότι η άλγεβρα μπορεί να αναπαρασταθεί οπτικά μέσω γεωμετρικών διαγραμμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZΜια οπτική απόδειξη ότι a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Μια Κοινότητα για τους Ενθουσιώδεις του Ρετρό Υπολογιστών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το IRATA.ONLINE είναι μια κοινοτική πλατφόρμα για λάτρεις των ρετρό υπολογιστών, χρησιμοποιώντας ένα σύστημα βασισμένο στο PLATO, γνωστό για τις δυνατότητές του σε πολλούς χρήστες, γραφικά και διαδραστικότητα. Υποστηρίζει μια σειρά από κλασικές υπολογιστικές πλατφόρμες όπως Atari, Commodore και Apple, επιτρέποντας στους χρήστες να συνδέονται μέσω διαδικτυακών τερματικών ή συγκεκριμένου λογισμικού όπως το PLATOTERM. Η πλατφόρμα προσφέρει παιχνίδια πολλών παικτών, κοινωνικά χαρακτηριστικά και ένα περιβάλλον ανάπτυξης χρησιμοποιώντας τη γλώσσα προγραμματισμού TUTOR, εξυπηρετώντας τόσο τα ενδιαφέροντα του gaming όσο και της ανάπτυξης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Μια Κοινότητα για τους Ενθουσιώδεις του Ρετρό Υπολογιστών</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Tenstorrent και η Κατάσταση των Νεοφυών Επιχειρήσεων Υλικού Τεχνητής Νοημοσύνης]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZΗ Tenstorrent και η Κατάσταση των Νεοφυών Επιχειρήσεων Υλικού Τεχνητής Νοημοσύνης</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όταν μια Κρυστάλλινη Σφαίρα δεν είναι Αρκετή για να σας Κάνει Πλούσιους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στην πρόκληση &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; του 2023, 118 νέοι ενήλικες με εκπαίδευση στα χρηματοοικονομικά έλαβαν $50 για να διαπραγματευτούν τον δείκτη S&amp;P 500 και τα 30ετή ομόλογα του αμερικανικού δημοσίου χρησιμοποιώντας ειδήσεις μία ημέρα νωρίτερα, αλλά χωρίς δεδομένα τιμών.</li>
<li>Παρά το γεγονός ότι είχαν προηγούμενη ενημέρωση, οι μισοί από τους συμμετέχοντες έχασαν χρήματα, και ένας στους έξι χρεοκόπησε, με μέσο κέρδος μόλις 3,2%, λόγω λανθασμένων προβλέψεων της αγοράς και κακής διαχείρισης μεγέθους συναλλαγών.</li>
<li>Το πείραμα ανέδειξε ότι ακόμη και με πρόβλεψη, η επιτυχημένη διαπραγμάτευση απαιτεί δεξιότητα και στρατηγική, όπως αποδείχθηκε από πέντε έμπειρους εμπόρους που πέτυχαν καλύτερα αποτελέσματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZΌταν μια Κρυστάλλινη Σφαίρα δεν είναι Αρκετή για να σας Κάνει Πλούσιους</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο πληροφοριοδότης της OpenAI βρέθηκε νεκρός σε διαμέρισμα στο Σαν Φρανσίσκο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πρώην υπάλληλος της OpenAI και πληροφοριοδότης Suchir Balaji βρέθηκε νεκρός στο διαμέρισμά του στο Σαν Φρανσίσκο, με τις αρχές να το χαρακτηρίζουν ως αυτοκτονία.</li>
<li>Ο Balaji είχε κατηγορήσει την OpenAI για παραβιάσεις πνευματικών δικαιωμάτων κατά την εκπαίδευση του προγράμματος ChatGPT, οδηγώντας σε πολλαπλές αγωγές κατά της εταιρείας.</li>
<li>Η OpenAI αρνείται τις κατηγορίες, υποστηρίζοντας ότι οι πρακτικές της είναι νόμιμες βάσει των νόμων περί &quot;δίκαιης χρήσης&quot;, ενώ ο Balaji ήταν κεντρική φιγούρα στις συνεχιζόμενες νομικές μάχες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΟ πληροφοριοδότης της OpenAI βρέθηκε νεκρός σε διαμέρισμα στο Σαν Φρανσίσκο</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Έλον Μασκ ήθελε μια OpenAI με κερδοσκοπικό χαρακτήρα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΟ Έλον Μασκ ήθελε μια OpenAI με κερδοσκοπικό χαρακτήρα</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η McKinsey and Company θα πληρώσει $650 εκατομμύρια για τον ρόλο της στην κρίση των οπιοειδών.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η McKinsey &amp; Company συμφώνησε σε έναν διακανονισμό ύψους 650 εκατομμυρίων δολαρίων για την επίλυση ομοσπονδιακών ερευνών σχετικά με την εμπλοκή της στην προώθηση πωλήσεων οπιοειδών για την Purdue Pharma, καλύπτοντας τόσο αστικές όσο και ποινικές κατηγορίες.</li>
<li>Η συμφωνία ακολουθεί σχεδόν 900 εκατομμύρια δολάρια που είχαν προηγουμένως διευθετηθεί με τις πολιτειακές και τοπικές κυβερνήσεις, και η McKinsey έχει δεσμευτεί να αποφεύγει μελλοντική εργασία με ελεγχόμενες ουσίες και θα υπόκειται σε αυξημένη ομοσπονδιακή εποπτεία.</li>
<li>Ο πρώην συνεργάτης της McKinsey, Μάρτιν Έλινγκ, θα δηλώσει ένοχος για παρεμπόδιση της δικαιοσύνης λόγω διαγραφής εγγράφων, υπογραμμίζοντας τη συνεχιζόμενη κριτική ότι οι εταιρικοί ηγέτες συχνά αποφεύγουν τη φυλάκιση παρά τα σημαντικά πρόστιμα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΗ McKinsey and Company θα πληρώσει $650 εκατομμύρια για τον ρόλο της στην κρίση των οπιοειδών.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το macOS 15.2 καταργεί τη δυνατότητα αντιγραφής του λειτουργικού συστήματος σε άλλο δίσκο.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα σημαντικό πρόβλημα με το macOS 15.2 διαταράσσει τον αναπαραγωγέα, προκαλώντας ένα σφάλμα Resource Busy κατά την αναπαραγωγή δεδομένων, επηρεάζοντας την αντιγραφή λειτουργικών συστημάτων τρίτων.</li>
<li>Συνιστάται στους χρήστες να χρησιμοποιούν το &quot;Backup - όλα τα αρχεία&quot; με το &quot;Smart Update&quot; για να δημιουργούν αντίγραφα ασφαλείας των δεδομένων, εξαιρουμένου του λειτουργικού συστήματος, μέχρι η Apple να παρέχει μια διόρθωση.</li>
<li>Το σφάλμα, που αναγνωρίστηκε ως FB16090831, είναι απίθανο να επιλυθεί σύντομα λόγω της εορταστικής περιόδου, όπως ανέφερε ο Dave Nanian από την Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΤο macOS 15.2 καταργεί τη δυνατότητα αντιγραφής του λειτουργικού συστήματος σε άλλο δίσκο.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μοιραζόμαστε νέα έρευνα, μοντέλα και σύνολα δεδομένων από το Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta FAIR έχει κυκλοφορήσει νέα ερευνητικά αντικείμενα ανοιχτού κώδικα για την προώθηση της μηχανικής νοημοσύνης, συμπεριλαμβανομένων των Meta Motivo και Meta Video Seal. - Το Meta Motivo χρησιμοποιεί μη εποπτευόμενη ενισχυτική μάθηση για να επιτρέψει ανθρώπινες συμπεριφορές σε εικονικούς πράκτορες, ενώ το Meta Video Seal προσφέρει ισχυρές δυνατότητες υδατογράφησης βίντεο. - Πρόσθετες κυκλοφορίες περιλαμβάνουν το Flow Matching για γενετική AI, το Meta Explore Theory-of-Mind για κοινωνική νοημοσύνη και τα Meta Large Concept Models για ιεραρχική γλωσσική λογική, υπογραμμίζοντας τη δέσμευση της Meta για υπεύθυνη ανάπτυξη AI και συνεργασία με την ερευνητική κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΜοιραζόμαστε νέα έρευνα, μοντέλα και σύνολα δεδομένων από το Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μετασχηματιστής Λανθάνουσας Μονάδας: Τα Κομμάτια Κλιμακώνονται Καλύτερα από τα Σύμβολα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Byte Latent Transformer (BLT) είναι μια νέα αρχιτεκτονική μεγάλου γλωσσικού μοντέλου (LLM) σε επίπεδο byte που επιτυγχάνει απόδοση συγκρίσιμη με τα LLMs που βασίζονται σε τοκενισμό, με βελτιωμένη αποδοτικότητα και ανθεκτικότητα.</li>
<li>Το BLT χρησιμοποιεί δυναμικά μεγέθη patches ως μονάδες υπολογισμού, τα οποία προσαρμόζονται με βάση την πολυπλοκότητα των δεδομένων, οδηγώντας σε βελτιωμένη αποδοτικότητα εκπαίδευσης και εξαγωγής συμπερασμάτων.</li>
<li>Η μελέτη δείχνει ότι το BLT μπορεί να κλιμακωθεί έως και 8 δισεκατομμύρια παραμέτρους με 4 τρισεκατομμύρια bytes εκπαίδευσης, υπερέχοντας των μοντέλων που βασίζονται στην τοκενιζοποίηση με την αποτελεσματική κλιμάκωση τόσο του μεγέθους των patch όσο και του μοντέλου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΜετασχηματιστής Λανθάνουσας Μονάδας: Τα Κομμάτια Κλιμακώνονται Καλύτερα από τα Σύμβολα</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ομιλία του Ilya Sutskever στο NeurIPS [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZΟμιλία του Ilya Sutskever στο NeurIPS [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γλώσσα προγραμματισμού Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Luon είναι μια γλώσσα προγραμματισμού υψηλού επιπέδου που συνδυάζει στοιχεία από τις Oberon και Lua, σχεδιασμένη ειδικά για την Εικονική Μηχανή (VM) LuaJIT.</li>
<li>Εισάγει στατική τυποποίηση στη Lua, επιτρέποντας την απρόσκοπτη ενσωμάτωση με βιβλιοθήκες Lua και C, και περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως αναφορική σημασιολογία, έναν τύπο HASHMAP και αμετάβλητους τύπους δεδομένων STRING.</li>
<li>Το έργο προσφέρει έναν μεταγλωττιστή, ένα Ολοκληρωμένο Περιβάλλον Ανάπτυξης (IDE) και προ-μεταγλωττισμένες εκδόσεις για Linux και Windows, και είναι ανοιχτού κώδικα υπό τις άδειες GPL 2 ή 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZΓλώσσα προγραμματισμού Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυκλοφόρησε το Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η τελευταία ενημέρωση, έκδοση 2.0.4, εισάγει σημαντικές αλλαγές όπως ο καθορισμός του προεπιλεγμένου στόχου για το htmx.ajax στο σώμα, η διόρθωση προβλημάτων με εμφωλευμένες ρίζες σκιάς και η βελτίωση της διαχείρισης γεγονότων και της συμπεριφοράς ετικετών.</li>
<li>Αυτή η ενημέρωση περιλαμβάνει επίσης ενημερώσεις συμβατότητας και διορθώσεις σφαλμάτων για επεκτάσεις, υπογραμμίζοντας τις συνεχιζόμενες βελτιώσεις στη βιβλιοθήκη htmx, η οποία χρησιμοποιείται για την ενίσχυση του HTML με AJAX, μεταβάσεις CSS, WebSockets και Server-Sent Events (SSE).</li>
<li>Το αρχείο αλλαγών αντικατοπτρίζει μια συνεχή προσπάθεια για την ενίσχυση των χαρακτηριστικών και την επίλυση προβλημάτων, με αξιοσημείωτες ενημερώσεις όπως η βελτιωμένη υποστήριξη του shadow DOM και η προσθήκη νέων λειτουργιών με την πάροδο του χρόνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZΚυκλοφόρησε το Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, ένας γρήγορος διαχειριστής πακέτων και έργων για Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;uv&quot; είναι ένα γρήγορο πακέτο και διαχειριστής έργων για την Python, γραμμένο σε Rust, σχεδιασμένο να αντικαταστήσει πολλαπλά εργαλεία όπως το pip, το poetry και το virtualenv, προσφέροντας σημαντική αύξηση ταχύτητας από 10 έως 100 φορές σε σχέση με το pip.</li>
<li>Παρέχει ολοκληρωμένη διαχείριση έργων με χαρακτηριστικά όπως ένα καθολικό αρχείο κλειδώματος, διαχείριση εκδόσεων Python και υποστήριξη για χώρους εργασίας τύπου Cargo, και μπορεί να εγκατασταθεί χωρίς Rust ή Python.</li>
<li>Το &quot;uv&quot; υποστηρίζεται από την Astral και υποστηρίζει πολλαπλά λειτουργικά συστήματα, συμπεριλαμβανομένων των macOS, Linux και Windows, προσφέροντας προηγμένα χαρακτηριστικά και αποδοτικότητα για τη διαχείριση εξαρτήσεων και περιβαλλόντων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, ένας γρήγορος διαχειριστής πακέτων και έργων για Python</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι η Εντροπία; Ένα Μέτρο του Πόσο Λίγα Γνωρίζουμε]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εντροπία, που αρχικά εισήχθη από τον Σαντί Καρνό, μετρά την αταξία και είναι κρίσιμη για την κατανόηση του δεύτερου νόμου της θερμοδυναμικής, ο οποίος δηλώνει ότι η εντροπία πάντα αυξάνεται. Η έννοια της εντροπίας έχει επεκταθεί πέρα από τη θερμοδυναμική για να περιλαμβάνει τη θεωρία της πληροφορίας, όπου αντιπροσωπεύει την αβεβαιότητα και θεωρείται υποκειμενική, ανάλογα με τη γνώση του παρατηρητή. Οι ερευνητές εξερευνούν τη χρήση της πληροφορίας ως πόρο, με πειράματα σε μηχανές πληροφορίας και κβαντική θερμοδυναμική, προσφέροντας νέες ευκαιρίες για επιστημονική καινοτομία και κατανόηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΤι είναι η Εντροπία; Ένα Μέτρο του Πόσο Λίγα Γνωρίζουμε</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Δημιούργησα μια δωρεάν βιβλιοθήκη Figma γεμάτη με στοιχεία για γρήγορη δημιουργία πρωτοτύπων.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZΔημιούργησα μια δωρεάν βιβλιοθήκη Figma γεμάτη με στοιχεία για γρήγορη δημιουργία πρωτοτύπων.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, μια βιβλιοθήκη JavaScript για την εργασία με εκδόσεις EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια νέα βιβλιοθήκη EPUB για το Node.js έχει αναπτυχθεί και κυκλοφορήσει ως πακέτο NPM, με στόχο να παρέχει μια καλά συντηρημένη λύση για τη δημιουργία βιβλίων EPUB.</li>
<li>Η βιβλιοθήκη δημιουργήθηκε αρχικά κατά την ανάπτυξη ενός έργου που ονομάζεται Storyteller και είναι τώρα διαθέσιμη για την ευρύτερη κοινότητα του Node.js.</li>
<li>Η κυκλοφορία παρακινήθηκε από ένα αίτημα για συμβουλές σχετικά με τη δημιουργία βιβλίων EPUB, υπογραμμίζοντας τη ζήτηση για ένα τέτοιο εργαλείο στην κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, μια βιβλιοθήκη JavaScript για την εργασία με εκδόσεις EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σχεδίασα μια μηχανή εσπρέσο και έναν μύλο καφέ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το ατομικό έργο περιλαμβάνει το σχεδιασμό μιας καινοτόμου μηχανής εσπρέσο με μοναδική αντλία και ρυθμιζόμενη πίεση, με στόχο τη βελτίωση της ξεπερασμένης τεχνολογίας όπως οι δονητικές αντλίες του 1977. Η μηχανή είναι μινιμαλιστική, φιλική προς το χρήστη και μπορεί επίσης να παρασκευάσει καφέ φίλτρου, αντιμετωπίζοντας κοινά προβλήματα όπως η ανάγκη για ζυγαριές και δίσκους αποστράγγισης. Το έργο περιλαμβάνει ένα κιτ αναβάθμισης αντλίας γραναζιών για άλλες μηχανές και διαθέτει μύλο με κυλινδρικούς κόπτες, αν και αντιμετωπίζει προκλήσεις με λιπαρούς καφέδες. Και οι δύο μηχανές απαιτούν πηγή ισχύος DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZΣχεδίασα μια μηχανή εσπρέσο και έναν μύλο καφέ</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένα νέο βίντεο καταγράφει μια επίδειξη του 1968 του Εκτελεστικού Τερματικού της IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 1968, η IBM παρουσίασε το Executive Terminal, μια πρώιμη προσπάθεια να ενσωματώσει υπολογιστές, βίντεο και ψηφιακές πληροφορίες για τη βελτίωση της λήψης αποφάσεων από τα στελέχη.</li>
<li>Η επίδειξη ανέδειξε την καινοτόμο προσέγγιση της IBM στη χρήση της τεχνολογίας για στρατηγικούς επιχειρηματικούς σκοπούς, σηματοδοτώντας μια σημαντική στιγμή στην ιστορία της τεχνολογίας.</li>
<li>Αυτό το γεγονός είναι αξιοσημείωτο για την ανάδειξη του δυναμικού των ψηφιακών εργαλείων σε εταιρικά περιβάλλοντα, ανοίγοντας το δρόμο για μελλοντικές εξελίξεις στις τεχνολογικές λύσεις για στελέχη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΈνα νέο βίντεο καταγράφει μια επίδειξη του 1968 του Εκτελεστικού Τερματικού της IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η εποχή του μέσου όρου (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις αρχές της δεκαετίας του 1990, οι Ρώσοι καλλιτέχνες Κομάρ και Μελαμίδ χρησιμοποίησαν έρευνα αγοράς για να αποκαλύψουν ότι οι άνθρωποι σε διάφορες χώρες προτιμούσαν παρόμοια μπλε τοπία, υποδεικνύοντας έλλειψη ατομικότητας στις προτιμήσεις τέχνης.</li>
<li>Αυτή η τάση της ομοιογένειας παρατηρείται σε διάφορους τομείς όπως ο εσωτερικός σχεδιασμός, η αρχιτεκτονική, τα αυτοκίνητα, η προσωπική εμφάνιση, τα μέσα ενημέρωσης και το branding, υποδηλώνοντας μια κυριαρχία της σύμβασης και του κλισέ.</li>
<li>Το άρθρο προτείνει ότι αυτή η &quot;εποχή του μέσου όρου&quot; προσφέρει μια ευκαιρία για τολμηρές μάρκες να διαφοροποιηθούν αγκαλιάζοντας τη δημιουργικότητα και την πρωτοτυπία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZΗ εποχή του μέσου όρου (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μέσα σε περικοπές στη βασική έρευνα, η Νέα Ζηλανδία καταργεί κάθε υποστήριξη για τις κοινωνικές επιστήμες]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΜέσα σε περικοπές στη βασική έρευνα, η Νέα Ζηλανδία καταργεί κάθε υποστήριξη για τις κοινωνικές επιστήμες</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Carta καθιστά υπερβολικά δύσκολη την ακύρωση συνδρομών, λένε ορισμένοι ιδρυτές.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ιδρυτές νεοφυών επιχειρήσεων έχουν επικρίνει την Carta, ένα λογισμικό διαχείρισης πίνακα κεφαλαίου, για το ότι καθιστά δύσκολες τις ακυρώσεις συνδρομών, συχνά απαιτώντας συναντήσεις που προγραμματίζονται μετά τις ημερομηνίες ανανέωσης.</li>
<li>Η Carta αποδίδει τα προβλήματα ακύρωσης σε μια «μοναδική πρόκληση στελέχωσης» και στοχεύει να διευκρινίσει τη διαδικασία για τους πελάτες.</li>
<li>Ανταγωνιστές όπως το AngelList και το Pulley προσφέρουν απλούστερες μεθόδους ακύρωσης, και παρά την κριτική, ορισμένοι χρήστες εξακολουθούν να επαινούν το προϊόν της Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΗ Carta καθιστά υπερβολικά δύσκολη την ακύρωση συνδρομών, λένε ορισμένοι ιδρυτές.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang Ανταλλαγή Κώδικα Εν Κινήσει (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο οδηγός εξετάζει την ανταλλαγή κώδικα σε πραγματικό χρόνο στο Elixir/Erlang, επιτρέποντας ενημερώσεις κώδικα χωρίς διακοπή του συστήματος, ένα σημαντικό χαρακτηριστικό για τη διατήρηση της διαθεσιμότητας.- Εξηγεί βασικές έννοιες, συμπεριλαμβανομένων των εφαρμογών Erlang, των αρχείων .app και .rel, και εργαλείων όπως τα Relups και Distillery για τη διαχείριση αναβαθμίσεων και εκδόσεων.- Ο οδηγός υπογραμμίζει την πολυπλοκότητα της διαχείρισης εκδόσεων στο Elixir και τη συνεχή εξέλιξη των εργαλείων για την υποστήριξη αυτής της διαδικασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang Ανταλλαγή Κώδικα Εν Κινήσει (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δοκιμή]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZΔοκιμή</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι μαθηματικοί ανακαλύπτουν έναν νέο τρόπο για να μετρήσουν τους πρώτους αριθμούς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι μαθηματικοί Ben Green και Mehtaab Sawhney έχουν αναπτύξει μια νέα μέθοδο για την καταμέτρηση ενός συγκεκριμένου τύπου πρώτων αριθμών, ενισχύοντας την κατανόησή μας για αυτά τα βασικά μαθηματικά στοιχεία.</li>
<li>Η εργασία τους βασίζεται σε μια εικασία των Friedlander και Iwaniec, αποδεικνύοντας ότι υπάρχουν άπειροι πρώτοι αριθμοί της μορφής p² + 4q², όπου τόσο το p όσο και το q είναι πρώτοι αριθμοί.</li>
<li>Αυτή η ανακάλυψη αναδεικνύει το δυναμικό για νέες εφαρμογές των κανόνων Gowers, ένα μαθηματικό εργαλείο, στον τομέα της θεωρίας αριθμών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΟι μαθηματικοί ανακαλύπτουν έναν νέο τρόπο για να μετρήσουν τους πρώτους αριθμούς</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Εξημέρωση των LLMs – Ένας Πρακτικός Οδηγός για τις Παγίδες των LLM με Λογισμικό Ανοιχτού Κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taming LLMs&quot; είναι ένας πρακτικός οδηγός που αντιμετωπίζει τις προκλήσεις και τις παγίδες της χρήσης Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) σε εφαρμογές, παρέχοντας λύσεις για τη διαχείριση μη δομημένης εξόδου και τη διαχείριση παραθύρων συμφραζομένων.</li>
<li>Το βιβλίο προσφέρει πρακτικά παραδείγματα Python και λύσεις ανοιχτού κώδικα, καλύπτοντας θέματα όπως η δομημένη έξοδος, τα όρια των tokens, τα κενά αξιολόγησης, οι ψευδαισθήσεις, οι ανησυχίες για την ασφάλεια, οι παράγοντες κόστους και η αποφυγή κλειδώματος από προμηθευτές.</li>
<li>Στοχεύει να εξοπλίσει τους μηχανικούς και τους διαχειριστές προϊόντων με τη γνώση να αξιοποιούν αποτελεσματικά τα LLMs, αποφεύγοντας κοινές παγίδες, καθιστώντας το έναν πολύτιμο πόρο για όσους εργάζονται με αυτά τα μοντέλα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΗ Εξημέρωση των LLMs – Ένας Πρακτικός Οδηγός για τις Παγίδες των LLM με Λογισμικό Ανοιχτού Κώδικα</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής συστημάτων για την ταυτόχρονη εκτέλεση (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΤι πρέπει να γνωρίζει κάθε προγραμματιστής συστημάτων για την ταυτόχρονη εκτέλεση (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ομοσπονδιακές αρχές βοηθούν τους ασφαλιστές υγείας να κρύψουν το βρώμικο μυστικό τους: οι απορρίψεις αυξάνονται.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι ασφαλιστικές εταιρείες υγείας έχουν αυξήσει σημαντικά τα ποσοστά απόρριψης αιτήσεων από 1-2% το 2013 σε έναν μέσο όρο 15% μέχρι το 2022, με ορισμένες εταιρείες να απορρίπτουν σχεδόν τις μισές από όλες τις αιτήσεις.</li>
<li>Ο Νόμος για την Προσιτή Φροντίδα Υγείας επιβάλλει τη διαφάνεια στα ποσοστά απορρίψεων, αλλά η έλλειψη επιβολής έχει επιτρέψει στους ασφαλιστές να επωφελούνται από αυτές τις απορρίψεις, με τους ασθενείς να προσφεύγουν σπάνια παρά τα υψηλά ποσοστά επιτυχίας.</li>
<li>Η Betsy McCaughey υποστηρίζει την ομοσπονδιακή παρέμβαση για να διασφαλιστεί η διαφάνεια και η λογοδοσία στις αγορές ασφάλισης αποκαλύπτοντας τα ποσοστά απόρριψης των ασφαλιστών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΟι ομοσπονδιακές αρχές βοηθούν τους ασφαλιστές υγείας να κρύψουν το βρώμικο μυστικό τους: οι απορρίψεις αυξάνονται.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μια μπαταρία λιθίου-αέρα με βάση το Li2O σε θερμοκρασία δωματίου, που ενεργοποιείται από έναν στερεό ηλεκτρολύτη]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZΜια μπαταρία λιθίου-αέρα με βάση το Li2O σε θερμοκρασία δωματίου, που ενεργοποιείται από έναν στερεό ηλεκτρολύτη</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Gukesh γίνεται ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής σκακιού στην ιστορία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο GM Gukesh D έγινε ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής στο Παγκόσμιο Πρωτάθλημα Σκακιού 2024, νικώντας τον GM Ding Liren στον 14ο γύρο.</li>
<li>Ο αγώνας ήταν αξιοσημείωτος για τη στρατηγική παικτική ικανότητα του Gukesh και την βαθιά προετοιμασία του, εκμεταλλευόμενος το λάθος του Ding σε ένα φινάλε με βασιλιά και πιόνια.</li>
<li>Το Lichess παρείχε ζωντανή κάλυψη με σχόλια από τον GM Felix Blohberger, την IM Laura Unuk και τον καλεσμένο GM Ivan Cheparinov, αναδεικνύοντας τη σημασία και τις συναισθηματικές στιγμές της εκδήλωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZΟ Gukesh γίνεται ο νεότερος παγκόσμιος πρωταθλητής σκακιού στην ιστορία</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Διαδραστικός Χάρτης της Ιστορίας]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Διαδραστικός Χάρτης της Ιστορίας</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μυστηριώδεις θεάσεις drone στο Νιου Τζέρσεϊ προκαλούν έκκληση για 'κατάσταση έκτακτης ανάγκης']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πάνω από 3.000 θεάσεις drones στο Νιου Τζέρσεϊ και τη βορειοανατολική περιοχή των ΗΠΑ έχουν οδηγήσει σε εκκλήσεις για &quot;περιορισμένη κατάσταση έκτακτης ανάγκης&quot; και προσωρινή απαγόρευση των drones από τον Κρατικό Γερουσιαστή Jon Bramnick.</li>
<li>Οι ανησυχίες έχουν αυξηθεί λόγω της εμφάνισης drones κοντά σε ευαίσθητες τοποθεσίες, όπως το γήπεδο γκολφ του εκλεγμένου Προέδρου Τραμπ και κρίσιμες υποδομές.</li>
<li>Παρά τον μεγάλο αριθμό θεάσεων, το FBI δεν έχει παράσχει εξήγηση, και το Πεντάγωνο έχει απορρίψει ισχυρισμούς για ξένη εμπλοκή, συμπεριλαμβανομένων από ένα &quot;ιρανικό μητρικό πλοίο&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZΜυστηριώδεις θεάσεις drone στο Νιου Τζέρσεϊ προκαλούν έκκληση για &apos;κατάσταση έκτακτης ανάγκης&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένας κλώνος του ChatGPT, σε 3000 bytes C, υποστηριζόμενος από το GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Nicholas Carlini έχει αναπτύξει έναν κλώνο του ChatGPT χρησιμοποιώντας μια ελάχιστη υλοποίηση σε C του GPT-2, η οποία είναι μόλις περίπου 3000 bytes σε μέγεθος. Το έργο είναι χωρίς εξαρτήσεις και βελτιστοποιημένο για να τρέχει το GPT-2 Small σε σύγχρονες μηχανές, αν και παράγει χαμηλής ποιότητας αποτελέσματα. Αυτή η πρωτοβουλία αναδεικνύει την απλότητα των νευρωνικών δικτύων και την ικανότητα συμπύκνωσης σύνθετων μοντέλων μηχανικής μάθησης σε συμπαγή κώδικα, με τον πηγαίο κώδικα διαθέσιμο στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZΈνας κλώνος του ChatGPT, σε 3000 bytes C, υποστηριζόμενος από το GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο δικαστής πτώχευσης απορρίπτει την πώληση του Infowars στο The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας δικαστής έχει σταματήσει την πώληση του Infowars στην The Onion, η οποία σκόπευε να το μετατρέψει σε μια σατιρική πλατφόρμα.</li>
<li>Η απόφαση ελήφθη παρά την υποστήριξη από τις οικογένειες των θυμάτων του Sandy Hook, αφήνοντας το μέλλον του Infowars σε αβεβαιότητα.</li>
<li>Ένας διαχειριστής που έχει διοριστεί από το δικαστήριο είναι τώρα υπεύθυνος για τον καθορισμό μιας νέας πορείας δράσης, ενώ το The Onion παραμένει ενδιαφερόμενο για την εξαγορά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZΟ δικαστής πτώχευσης απορρίπτει την πώληση του Infowars στο The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: το νέο μας μοντέλο AI για την εποχή των πρακτόρων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google DeepMind έχει κυκλοφορήσει το Gemini 2.0, ένα προηγμένο μοντέλο AI σχεδιασμένο για την &quot;εποχή των πρακτόρων&quot;, με δυνατότητες όπως εγγενή έξοδο εικόνας και ήχου και χρήση εργαλείων. Το Gemini 2.0 Flash είναι προς το παρόν προσβάσιμο σε προγραμματιστές και αξιόπιστους δοκιμαστές, με μια ευρύτερη κυκλοφορία να αναμένεται στις αρχές του επόμενου έτους, υποδεικνύοντας μια στρατηγική σταδιακής κυκλοφορίας. Η Google επικεντρώνεται στην υπεύθυνη ανάπτυξη AI, δίνοντας έμφαση στην ασφάλεια και την προστασία, με πιθανές εφαρμογές στην αναζήτηση, τα παιχνίδια και τη ρομποτική, υπογραμμίζοντας την ευελιξία του μοντέλου και τη δέσμευση για ηθικές πρακτικές AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: το νέο μας μοντέλο AI για την εποχή των πρακτόρων</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η GM αποχωρεί από την αγορά ρομποταξί και θα φέρει τις λειτουργίες της Cruise εντός της εταιρείας.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η General Motors (GM) διακόπτει τη χρηματοδότηση για τη μονάδα Cruise robotaxi, επιλέγοντας να την ενσωματώσει στην τεχνολογική της ομάδα για να επικεντρωθεί σε αυτόνομα συστήματα για προσωπικά οχήματα.</li>
<li>Η GM στοχεύει να αποκτήσει τις υπόλοιπες μετοχές της Cruise μέχρι το 2025, μειώνοντας σημαντικά την ετήσια δαπάνη της για τη μονάδα κατά περισσότερο από το μισό.</li>
<li>Η Cruise έχει αντιμετωπίσει προκλήσεις, όπως ένα πρόστιμο 1,5 εκατομμυρίων δολαρίων για μη αναφορά ενός ατυχήματος, ενώ ανταγωνιστές όπως η Waymo και η Tesla συνεχίζουν να προοδεύουν στην αγορά των ρομποταξί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZΗ GM αποχωρεί από την αγορά ρομποταξί και θα φέρει τις λειτουργίες της Cruise εντός της εταιρείας.</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ηλεκτρική (Postgres sync engine) έκδοση beta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η μηχανή συγχρονισμού της Electric, τώρα σε BETA με την έκδοση 1.0.0-beta.1, διευκολύνει την αναπαραγωγή δεδομένων Postgres σε πραγματικό χρόνο σε τοπικές εφαρμογές, επιτρέποντας άμεση πρόσβαση σε τοπικά δεδομένα χωρίς να αλλάζει τις υπάρχουσες τεχνολογικές στοίβες. - Η μηχανή περιλαμβάνει το PGlite, μια ελαφριά έκδοση του Postgres σε WebAssembly (WASM) για προγράμματα περιήγησης, και είναι έτοιμη για παραγωγή μετά από μια εξάμηνη ανακατασκευή, ήδη χρησιμοποιούμενη από εταιρείες όπως η Google και η Supabase. - Η Electric υποστηρίζει εργασίες υψηλής απόδοσης με χαμηλή καθυστέρηση, είναι εύκολη στην υιοθέτηση με απλά APIs και μπορεί να ενσωματωθεί σταδιακά, με την Electric Cloud, μια υπηρεσία διαχειριζόμενης φιλοξενίας, να βρίσκεται υπό ανάπτυξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000ZΗλεκτρική (Postgres sync engine) έκδοση beta</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η WPEngine, Inc. εναντίον Automattic – Απόφαση για Αίτηση Προσωρινής Διαταγής]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZΗ WPEngine, Inc. εναντίον Automattic – Απόφαση για Αίτηση Προσωρινής Διαταγής</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι γνωρίζουμε για τον ύποπτο της επίθεσης κατά του διευθύνοντος συμβούλου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Λουίτζι Μανιόνε, ένας 26χρονος από μια αξιοσημείωτη οικογένεια της Βαλτιμόρης, κατηγορήθηκε για τη δολοφονία του διευθύνοντος συμβούλου της UnitedHealthcare, Μπράιαν Τόμσον, στη Νέα Υόρκη.</li>
<li>Ο Mangione συνελήφθη στην Πενσυλβάνια με ένα όπλο-φάντασμα και ένα έγγραφο που υπονοούσε κίνητρο σχετικό με θυμό προς την εταιρική Αμερική.</li>
<li>Παρά τα ακαδημαϊκά του επιτεύγματα και την καριέρα του ως μηχανικός δεδομένων, τα μέσα κοινωνικής δικτύωσης του Mangione υποδηλώνουν πρόσφατη απομόνωση από την οικογένεια και τους φίλους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZΤι γνωρίζουμε για τον ύποπτο της επίθεσης κατά του διευθύνοντος συμβούλου</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτό δεν είναι αστείο, η Funko μόλις κάλεσε τη μαμά μου]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZΑυτό δεν είναι αστείο, η Funko μόλις κάλεσε τη μαμά μου</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Υπολογισμός Δέντρου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Λογισμός Δέντρων είναι ένα υπολογιστικό μοντέλο πλήρες κατά Turing με έναν μόνο τελεστή, που επιτρέπει την ανάλυση προγραμμάτων, τον έλεγχο τύπων, τη μεταγλώττιση και τη βελτιστοποίηση απευθείας μέσα στον κώδικα. Υποστηρίζει αυθαίρετα συστήματα τύπων και σταδιακή τυποποίηση, επιτρέποντας ισχυρούς βρόχους Read-Eval-Print (REPLs) και ανάπτυξη προγραμμάτων χωρίς εξωτερικά εργαλεία. Η ελάχιστη σύνταξη και σημασιολογία του το καθιστούν φορητό και εύκολο στην υλοποίηση διερμηνέων σε οποιαδήποτε πλατφόρμα, κατάλληλο για μοντελοποίηση, επίσημες προδιαγραφές και εκπαιδευτικούς σκοπούς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZΥπολογισμός Δέντρου</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πέργκολα – Γενετικό μοντέλο 3D πλέγματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση παρουσιάζει μια νέα μέθοδο δημιουργίας 3D χρησιμοποιώντας μια ενοποιημένη αναπαράσταση Δομημένου Λανθάνοντος (SLAT), ενισχύοντας τη δημιουργία ευέλικτων και υψηλής ποιότητας 3D στοιχείων.</li>
<li>Το μοντέλο, με την ονομασία TRELLIS, χρησιμοποιεί διορθωμένους μετασχηματιστές ροής και έχει εκπαιδευτεί σε ένα μεγάλο σύνολο δεδομένων, υπερέχοντας των υπαρχουσών μεθόδων στη δημιουργία 3D.</li>
<li>Η προσέγγιση υποστηρίζει ευέλικτες μορφές εξόδου και τοπική επεξεργασία 3D, με σχέδια να κυκλοφορήσει ο κώδικας, το μοντέλο και τα δεδομένα στο κοινό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZΠέργκολα – Γενετικό μοντέλο 3D πλέγματος</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σώστε τη Μουσική, Σώστε το Αρχείο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Πάνω από 500 μουσικοί υποστηρίζουν την απόσυρση μιας αγωγής ύψους 621 εκατομμυρίων δολαρίων από μεγάλες δισκογραφικές εταιρείες κατά του Internet Archive, ενός μη κερδοσκοπικού πολιτιστικού ιδρύματος.</li>
<li>Οι μουσικοί τονίζουν την ανάγκη για δίκαιη αποζημίωση, προστασία των μουσικών κληρονομιών και επένδυση στους ζωντανούς καλλιτέχνες αντί να υποστηρίζουν μονοπωλιακές πρακτικές.</li>
<li>Υποστηρίζουν ότι η επιβίωση της μουσικής βιομηχανίας εξαρτάται από την προτεραιότητα στο μέλλον των καλλιτεχνών και τη διατήρηση των έργων τους, καλώντας το κοινό να υποστηρίξει μέσω μιας ανοιχτής επιστολής.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZΣώστε τη Μουσική, Σώστε το Αρχείο</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Από εκεί που έμεινα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZΑπό εκεί που έμεινα</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο προγραμματιστής έγραψε 25.000 γραμμές κώδικα για πρόσθετο Neovim χρησιμοποιώντας τηλέφωνο και οθόνη αφής]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZΟ προγραμματιστής έγραψε 25.000 γραμμές κώδικα για πρόσθετο Neovim χρησιμοποιώντας τηλέφωνο και οθόνη αφής</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αποτραπεζοποίηση (και Απομυθοποίηση;)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η απομάκρυνση από τις τράπεζες, δηλαδή το ακούσιο κλείσιμο τραπεζικών λογαριασμών, είναι ένα αμφιλεγόμενο ζήτημα, που επηρεάζει ιδιαίτερα τις επιχειρήσεις κρυπτονομισμάτων, με ανησυχίες ότι μπορεί να χρησιμοποιηθεί ως πολιτικό εργαλείο.</li>
<li>Η συζήτηση περιλαμβάνει πολύπλοκες αλληλεπιδράσεις μεταξύ ιδιωτικών και κρατικών φορέων, με ορισμένους να θεωρούν την απομάκρυνση από τις τράπεζες ως απαραίτητη για τη διαχείριση κινδύνων, ενώ άλλοι τη βλέπουν ως άδικη και χωρίς την απαιτούμενη διαδικασία.</li>
<li>Ιστορικές ρυθμιστικές ενέργειες όπως η Επιχείρηση Choke Point, η οποία πίεσε τις τράπεζες να διακόψουν τις σχέσεις με ορισμένες βιομηχανίες, αναφέρονται από τους επικριτές ως παρόμοιες με τις τρέχουσες ενέργειες κατά των επιχειρήσεων κρυπτονομισμάτων, που ονομάζονται &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZΑποτραπεζοποίηση (και Απομυθοποίηση;)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διπλό (YC W24) – Επενδύσεις σε Δείκτες με 0% Λόγους Εξόδων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Double είναι μια χρηματοοικονομική πλατφόρμα που επιτρέπει επενδύσεις σε πάνω από 50 δείκτες χρηματιστηρίου χωρίς αναλογίες εξόδων, χρεώνοντας μια σταθερή αμοιβή $1/μήνα για διαχείριση, ανακατανομή και συγκομιδή φορολογικών ζημιών.</li>
<li>Η πλατφόρμα προσφέρει άμεση ευρετηρίαση αγοράζοντας μεμονωμένες μετοχές από δημοφιλείς δείκτες, παρέχοντας εξατομίκευση και καθημερινή βελτιστοποίηση χαρτοφυλακίου, διακρίνοντας τον εαυτό της από άλλους ρομποτικούς συμβούλους.</li>
<li>Η Double έχει επιτύχει $10 εκατομμύρια σε περιουσιακά στοιχεία υπό διαχείριση (AUM) και στοχεύει να ανατρέψει την αγορά ETF και αμοιβαίων κεφαλαίων αξίας $100 δισεκατομμυρίων/έτος προσφέροντας επενδυτικές στρατηγικές με χαμηλές χρεώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZΔιπλό (YC W24) – Επενδύσεις σε Δείκτες με 0% Λόγους Εξόδων</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Itch.io κατέβηκε από την Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZΤο Itch.io κατέβηκε από την Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συμβιβασμός της Εφοδιαστικής Αλυσίδας του OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας μηχανικός ασφαλείας εντόπισε ευπάθειες στη διαδικασία αναβάθμισης του firmware του OpenWrt, συμπεριλαμβανομένων θεμάτων έγχυσης εντολών και συγκρούσεων κατακερματισμού SHA-256. - Οι ευπάθειες επέτρεπαν σε πιθανούς επιτιθέμενους να εισάγουν εντολές και να δημιουργούν συγκρούσεις κατακερματισμού, οδηγώντας στην εγκατάσταση κακόβουλου firmware. - Η ομάδα του OpenWrt αντιμετώπισε άμεσα και διόρθωσε αυτές τις ευπάθειες, τονίζοντας την ανάγκη για ισχυρή ασφάλεια στις αλυσίδες εφοδιασμού λογισμικού.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZΣυμβιβασμός της Εφοδιαστικής Αλυσίδας του OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Ο Pat Gelsinger ήταν λάθος για την Intel»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Pat Gelsinger, παρά την τεχνική του εξειδίκευση και τις διοικητικές του ικανότητες, θεωρήθηκε ακατάλληλος ως διευθύνων σύμβουλος της Intel λόγω της αδυναμίας του να αντιμετωπίσει τις πολιτιστικές και στρατηγικές προκλήσεις της εταιρείας.</li>
<li>Οι ηγετικές του αποφάσεις, όπως η διατήρηση των μερισμάτων και η επιθετική διαφήμιση, επικρίθηκαν για το ότι αντανακλούσαν μια προσέγγιση ειρηνικής περιόδου αντί για την απαραίτητη ηγεσία σε καιρό πολέμου.</li>
<li>Η διαχείριση του Gelsinger των Υπηρεσιών Χυτηρίου της Intel και η διακοπή του έργου Tofino, ενός υποσχόμενου προγραμματιζόμενου πυριτίου διακόπτη, θεωρήθηκαν ως σημαντικά λάθη, αφήνοντας τα πολιτιστικά ζητήματα της Intel άλυτα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Z«Ο Pat Gelsinger ήταν λάθος για την Intel»</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON για Ανθρώπους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το JSON5, μια επέκταση του JSON, είναι σχεδιασμένο για ευκολότερη χειροκίνητη επεξεργασία, καθιστώντας το ιδανικό για αρχεία ρυθμίσεων αλλά όχι κατάλληλο για επικοινωνία μεταξύ μηχανών.</li>
<li>Από την κυκλοφορία του το 2012, το JSON5 έχει αποκτήσει σημαντική δημοτικότητα, με πάνω από 65 εκατομμύρια λήψεις εβδομαδιαίως, και χρησιμοποιείται από μεγάλα έργα όπως το Chromium και το Next.js.</li>
<li>Το JSON5 είναι ένα υπερσύνολο του JSON, που ενσωματώνει χαρακτηριστικά του ECMAScript 5.1, επιτρέποντας ευέλικτη σύνταξη, και είναι συμβατό με το ES5, με μια βιβλιοθήκη JavaScript διαθέσιμη για ανάλυση και σειριοποίηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON για Ανθρώπους</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Ηνωμένο Βασίλειο απαγορεύει τις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κυβέρνηση του Ηνωμένου Βασιλείου εφαρμόζει απαγόρευση στις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για ζαχαρούχα και &quot;λιγότερο υγιεινά&quot; τρόφιμα, όπως δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ, για να αντιμετωπίσει την παιδική παχυσαρκία.</li>
<li>Από τον επόμενο Οκτώβριο, αυτές οι διαφημίσεις θα επιτρέπεται να προβάλλονται μόνο μετά τις 9:00 μ.μ., με στόχο την πρόληψη 20.000 περιπτώσεων παιδικής παχυσαρκίας κάθε χρόνο.</li>
<li>Ο Υπουργός Υγείας Wes Streeting υπογράμμισε τη σημασία της διακοπής της στόχευσης παιδιών με διαφημίσεις ανθυγιεινών τροφίμων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZΤο Ηνωμένο Βασίλειο απαγορεύει τις διαφημίσεις στην τηλεόραση κατά τη διάρκεια της ημέρας για δημητριακά, μάφιν και μπέργκερ.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Hetzner αποφάσισε να ακυρώσει τον λογαριασμό μας και να τερματίσει όλους τους διακομιστές.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZΗ Hetzner αποφάσισε να ακυρώσει τον λογαριασμό μας και να τερματίσει όλους τους διακομιστές.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, το Κβαντικό μας Τσιπ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Google παρουσίασε το Willow, ένα κβαντικό τσιπ που σηματοδοτεί μια σημαντική πρόοδο στη διόρθωση κβαντικών σφαλμάτων και την ταχύτητα υπολογισμού. Το Willow απέδειξε την ικανότητά του εκτελώντας έναν υπολογισμό σε λιγότερο από πέντε λεπτά, μια εργασία που θα απαιτούσε από έναν υπερυπολογιστή 10 σεπτίλιον χρόνια, υποδεικνύοντας τη δυνατότητά του να αντιμετωπίσει σύνθετα προβλήματα πέρα από τους κλασικούς υπολογιστές. Αυτή η εξέλιξη είναι καθοριστική για το μέλλον των εμπορικά βιώσιμων κβαντικών υπολογιστών, με επιπτώσεις για την επανάσταση βιομηχανιών όπως η ιατρική, η ενέργεια και η τεχνητή νοημοσύνη (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, το Κβαντικό μας Τσιπ</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Σόρα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Σόρα</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: Ο Περιηγητής των Χάκερ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Nyxt είναι ένας περιηγητής σχεδιασμένος για προχωρημένους χρήστες, δίνοντας έμφαση στην πλοήγηση μέσω πληκτρολογίου και στην αποδοτικότητα στην ανάλυση και εξαγωγή διαδικτυακών πληροφοριών.</li>
<li>Διαθέτει ισχυρά εργαλεία όπως η υπόδειξη συνδέσμων, τα Jump Headings για πλοήγηση σε έγγραφα και η ασαφής αναζήτηση για εύκολη διαχείριση καρτελών και εκτέλεση εντολών.</li>
<li>Πρόσθετες λειτουργίες περιλαμβάνουν ένα ενσωματωμένο REPL (Read-Eval-Print Loop) για προγραμματιστικότητα, έξυπνη αναζήτηση σελιδοδεικτών, προσαρμόσιμες αυτόματες συμπληρώσεις, ιστορικό πρόχειρου και ένα ιστορικό βασισμένο σε δέντρο για την παρακολούθηση των επισκεπτόμενων σελίδων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: Ο Περιηγητής των Χάκερ</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η κυβέρνηση της Συρίας πέφτει, τερματίζοντας την 50ετή κυριαρχία της οικογένειας Άσαντ.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZΗ κυβέρνηση της Συρίας πέφτει, τερματίζοντας την 50ετή κυριαρχία της οικογένειας Άσαντ.</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη μηχανική της μορφής αρχείου εικόνας παιχνιδιού του Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Sega Channel ήταν μια πρωτοποριακή υπηρεσία παιχνιδιών κατ&#39; απαίτηση για το Sega Genesis, ενεργή από το 1994 έως το 1998, προσφέροντας περίπου 50 παιχνίδια μηνιαίως. Το 2024, ένας χρήστης ανακάλυψε ένα CD εικόνας παιχνιδιών του Sega Channel από το 1996, οδηγώντας σε προσπάθειες αντίστροφης μηχανικής για την εξαγωγή και διατήρηση των δεδομένων του. Το έργο αποκωδικοποίησε με επιτυχία αποκλειστικά παιχνίδια, υπογραμμίζοντας τον ρόλο των κοινοτικών προσπαθειών και της αντίστροφης μηχανικής στη διατήρηση της ιστορίας των παιχνιδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZΑντίστροφη μηχανική της μορφής αρχείου εικόνας παιχνιδιού του Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Καθεδρικός Ναός της Παναγίας των Παρισίων ανοίγει ξανά]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZΟ Καθεδρικός Ναός της Παναγίας των Παρισίων ανοίγει ξανά</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Brian Krebs ερευνά τους πιο σκληρούς χάκερ του διαδικτύου - από μια μυστική τοποθεσία]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZΟ Brian Krebs ερευνά τους πιο σκληρούς χάκερ του διαδικτύου - από μια μυστική τοποθεσία</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένας πληροφοριοδότης αεροπορικής εταιρείας έλαβε χιλιάδες από κατασχέσεις μετρητών επιβατών]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZΈνας πληροφοριοδότης αεροπορικής εταιρείας έλαβε χιλιάδες από κατασχέσεις μετρητών επιβατών</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η περιήγηση σε αρνητικό περιεχόμενο στο διαδίκτυο επιδεινώνει τις ψυχικές δυσκολίες: Μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ερευνητές του MIT έχουν δημιουργήσει ένα πρόσθετο για τον ιστό με την ονομασία &quot;Digital Diet&quot; για να βοηθήσουν τους χρήστες να κάνουν ενημερωμένες επιλογές σχετικά με το διαδικτυακό περιεχόμενο, προκειμένου να προστατεύσουν την ψυχική τους υγεία.</li>
<li>Το εργαλείο χρησιμοποιεί επεξεργασία φυσικής γλώσσας (NLP) για να αξιολογεί ιστοσελίδες με βάση το συναίσθημα, τη γνώση και τη δυνατότητα δράσης, καθοδηγώντας τους χρήστες προς πιο θετικό περιεχόμενο.</li>
<li>Η έρευνα υπογραμμίζει τη διπλή σχέση μεταξύ της διαδικτυακής συμπεριφοράς και της ψυχικής υγείας, με τα ευρήματα να δημοσιεύονται στο Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZΗ περιήγηση σε αρνητικό περιεχόμενο στο διαδίκτυο επιδεινώνει τις ψυχικές δυσκολίες: Μελέτη</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η δεύτερη χρονιά μου χωρίς δουλειά]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZΗ δεύτερη χρονιά μου χωρίς δουλειά</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το στοιχείο διαλόγου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το στοιχείο HTML `` χρησιμοποιείται για τη δημιουργία παραθύρων διαλόγου, τα οποία μπορεί να είναι modal (διακόπτοντας την αλληλεπίδραση με τη σελίδα) ή μη-modal (επιτρέποντας την αλληλεπίδραση).</li>
<li>Οι μέθοδοι JavaScript <code>.showModal()</code> και <code>.show()</code> χρησιμοποιούνται για την εμφάνιση διαλόγων με και χωρίς modal, αντίστοιχα, ενώ η <code>.close()</code> χρησιμοποιείται για το κλείσιμό τους.</li>
<li>Η προσβασιμότητα είναι κρίσιμη· βεβαιωθείτε ότι η εστίαση έχει οριστεί σωστά και παρέχετε έναν μηχανισμό κλεισίματος, όπως ένα κουμπί, ενώ χρησιμοποιείτε το CSS <code>::backdrop</code> για τη διαμόρφωση των φόντων των modal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZΤο στοιχείο διαλόγου</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο συνιδρυτής του Maps.me προσπαθεί να κλείσει το ανοιχτού κώδικα fork του Organic Maps.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Organic Maps έχει δημοσιεύσει τον πηγαίο κώδικα για τον &quot;metaserver&quot; της, ο οποίος βελτιστοποιεί τις ταχύτητες λήψης χαρτών κατευθύνοντας τους χρήστες στους καλύτερους διακομιστές Δικτύου Παράδοσης Περιεχομένου (CDN) με βάση την τοποθεσία τους.</li>
<li>Ο κώδικας, που αρχικά ήταν κλειστός για να αποτραπούν μη εξουσιοδοτημένες διακλαδώσεις, είναι τώρα ανοιχτός υπό την άδεια MIT, προωθώντας τη διαφάνεια και τη συμμετοχή της κοινότητας.</li>
<li>Η ομάδα επανεξετάζει τη χρήση των Cloudflare Workers για να αποτρέψει το κλείδωμα από προμηθευτές και έχει αναιρέσει μη εξουσιοδοτημένες αλλαγές που έγιναν από έναν συνεισφέροντα, τονίζοντας τη δέσμευσή τους στην ιδιωτικότητα και τη διαφάνεια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZΟ συνιδρυτής του Maps.me προσπαθεί να κλείσει το ανοιχτού κώδικα fork του Organic Maps.</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς να χρησιμοποιήσετε το Postgres για τα πάντα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το &quot;Postgres for Everything&quot; είναι ένα αποθετήριο που προωθεί τη χρήση του PostgreSQL, μιας δημοφιλούς ανοιχτού κώδικα σχεσιακής βάσης δεδομένων, για ένα ευρύ φάσμα εφαρμογών πέρα από τις παραδοσιακές εργασίες βάσεων δεδομένων. Το αποθετήριο προσκαλεί συνεισφορές και παρακολουθεί διάφορες καινοτόμες χρήσεις του PostgreSQL, συμπεριλαμβανομένων των cron jobs, ουρών μηνυμάτων, αναλύσεων και άλλων, υπογραμμίζοντας την ευελιξία του. Η πρωτοβουλία περιλαμβάνει 11 στοιχεία που σχετίζονται με το Supabase, μια πλατφόρμα που παρέχει υπηρεσίες backend χρησιμοποιώντας το PostgreSQL, παρουσιάζοντας την ενσωμάτωσή του και τη χρησιμότητά του στην ανάπτυξη σύγχρονων εφαρμογών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZΠώς να χρησιμοποιήσετε το Postgres για τα πάντα</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ψέματα που μου είπαν για την συνεργατική επεξεργασία, Μέρος 1: Αλγόριθμοι για offline επεξεργασία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις αρχές του 2024, η έρευνα για συστήματα συνεργατικής επεξεργασίας για τον επεξεργαστή κειμένου του Moment ανέδειξε προκλήσεις με την εκτός σύνδεσης επεξεργασία, όπου δημοφιλείς αλγόριθμοι όπως οι CRDTs (Τύποι Δεδομένων Χωρίς Συγκρούσεις) και OT (Λειτουργικός Μετασχηματισμός) συχνά αποτυγχάνουν. Η εκτός σύνδεσης επεξεργασία αυξάνει τις άμεσες συγκρούσεις, με το 20-30% αυτών των συγκρούσεων να οδηγούν σε απαράδεκτα αποτελέσματα, υποδεικνύοντας ότι το ζήτημα είναι περισσότερο πρόκληση διεπαφής χρήστη/εμπειρίας χρήστη (UI/UX) παρά αλγοριθμικό. Οι ερευνητές επικεντρώνονται τώρα στη βελτίωση της εμπειρίας χρήστη στην εκτός σύνδεσης επεξεργασία, αντλώντας παραλληλισμούς με το πώς το git διαχειρίζεται τη συγχώνευση εγγράφων, κάτι που αποτελεί μια ελπιδοφόρα εξέλιξη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZΨέματα που μου είπαν για την συνεργατική επεξεργασία, Μέρος 1: Αλγόριθμοι για offline επεξεργασία</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δομημένα Αποτελέσματα με το Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ollama έχει εισάγει υποστήριξη για δομημένες εξόδους, επιτρέποντας στα μοντέλα να δημιουργούν εξόδους σε συγκεκριμένη μορφή χρησιμοποιώντας ένα σχήμα JSON.</li>
<li>Αυτή η δυνατότητα είναι πλέον διαθέσιμη στις ενημερωμένες βιβλιοθήκες Ollama Python και JavaScript, χρήσιμη για εργασίες όπως η ανάλυση δεδομένων από έγγραφα και εικόνες.</li>
<li>Οι χρήστες θα πρέπει να ενημερώσουν στην τελευταία έκδοση του Ollama και να χρησιμοποιούν την παράμετρο format στις αιτήσεις cURL ή στις βιβλιοθήκες, με τις μελλοντικές ενημερώσεις να υπόσχονται βελτιώσεις στην απόδοση και περισσότερες επιλογές μορφοποίησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZΔομημένα Αποτελέσματα με το Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το RollerCoaster Tycoon ήταν το τελευταίο του είδους του [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZΤο RollerCoaster Tycoon ήταν το τελευταίο του είδους του [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η φρουκτόζη στη διατροφή ενισχύει την ανάπτυξη όγκων: έρευνα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κατανάλωση φρουκτόζης έχει αυξηθεί σημαντικά τα τελευταία 50 χρόνια, κυρίως λόγω του σιροπιού καλαμποκιού υψηλής φρουκτόζης στα ποτά και τα επεξεργασμένα τρόφιμα.</li>
<li>Έρευνα από το Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον στο Σεντ Λούις υποδεικνύει ότι ενώ η φρουκτόζη δεν τροφοδοτεί άμεσα τους όγκους, το ήπαρ τη μετατρέπει σε θρεπτικά συστατικά που υποστηρίζουν την ανάπτυξη όγκων σε καρκίνους όπως το μελάνωμα, ο καρκίνος του μαστού και ο καρκίνος του τραχήλου της μήτρας.</li>
<li>Η μελέτη προτείνει πιθανά νέα αντικαρκινικά θεραπείες εξερευνώντας μεθόδους για την αποτροπή της φρουκτόζης από το να βοηθά την ανάπτυξη όγκων, πιθανώς μέσω διατροφικών αλλαγών ή φαρμακευτικών προϊόντων, με μερική χρηματοδότηση από τα Εθνικά Ινστιτούτα Υγείας (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZΗ φρουκτόζη στη διατροφή ενισχύει την ανάπτυξη όγκων: έρευνα</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μεγαλύτερα προγράμματα κελύφους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η σελίδα αναδεικνύει σημαντικά προγράμματα κελύφους, εστιάζοντας σε ουσιαστικά χειρόγραφα σενάρια παρά σε αυτά που δημιουργούνται από εργαλεία όπως το autoconf. - Σημαντικές καταχωρήσεις περιλαμβάνουν το akinomyoga/ble.sh, έναν Επεξεργαστή Γραμμής Bash με 61K γραμμές κώδικα (LoC), και το kalua, ένα πρόσθετο OpenWRT με 56K γραμμές πηγαίου κώδικα (SLoC). - Η λίστα παρέχει πληροφορίες για την πολυπλοκότητα και την ποικιλία της προγραμματιστικής κελύφους, παρουσιάζοντας προγράμματα που χρησιμοποιούν δομές δεδομένων και αλγορίθμους, συνήθως υπερβαίνοντας τις 5,000 γραμμές κώδικα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZΜεγαλύτερα προγράμματα κελύφους</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Προγραμματισμός–όχι προτροπή–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το DSPy είναι ένα πλαίσιο σχεδιασμένο για την κατασκευή αρθρωτών συστημάτων AI χρησιμοποιώντας συνθετικό κώδικα Python, με έμφαση στη βελτίωση των εξόδων των μοντέλων γλώσσας (LM) χωρίς να βασίζεται αποκλειστικά σε προτροπές. Υποστηρίζει πολλούς παρόχους μεγάλων μοντέλων γλώσσας (LLM) όπως οι OpenAI, Anthropic και Databricks, επιτρέποντας στους χρήστες να περιγράφουν τη συμπεριφορά της AI ως κώδικα, διευκολύνοντας την ευκολότερη επανάληψη και βελτιστοποίηση. Προερχόμενο από το Stanford NLP, το DSPy έχει ισχυρή παρουσία στην κοινότητα στο GitHub και το Discord, συμβάλλοντας στην έρευνα ανοιχτού κώδικα AI και προωθώντας τις αρχιτεκτονικές προγραμμάτων και τους βελτιστοποιητές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Προγραμματισμός–όχι προτροπή–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η σωστή ποσότητα διαφημίσεων είναι μηδέν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η The Verge έχει εισάγει ένα μοντέλο συνδρομής με μια έκδοση που προστατεύεται από paywall, προσφέροντας οφέλη όπως πλήρη κείμενα RSS feeds στους συνδρομητές.</li>
<li>Η συνδρομή στοχεύει στη μείωση της έκθεσης σε διαφημίσεις, αλλά υπάρχει κριτική ότι οι πληρωμένοι συνδρομητές δεν θα πρέπει να βλέπουν καθόλου διαφημίσεις.</li>
<li>Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την πιθανή πώληση δεδομένων σε διαφημιστές, υποδεικνύοντας ότι οι συνδρομητές δεν θα πρέπει να υπόκεινται τόσο σε διαφημίσεις όσο και σε εμπορευματοποίηση δεδομένων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZΗ σωστή ποσότητα διαφημίσεων είναι μηδέν</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το πρόβλημα του 70%: Σκληρές αλήθειες για την κωδικοποίηση με τη βοήθεια της τεχνητής νοημοσύνης]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΤο πρόβλημα του 70%: Σκληρές αλήθειες για την κωδικοποίηση με τη βοήθεια της τεχνητής νοημοσύνης</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αεροδρόμιο του Πόρτλαντ επεκτείνεται με μια εκτεταμένη στέγη από μασίφ ξύλο.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Αεροδρόμιο του Πόρτλαντ (PDX) έχει επεκτείνει τον κύριο τερματικό του σταθμό με μια βιώσιμη στέγη από ξύλο, σχεδιασμένη από την ZGF, χρησιμοποιώντας τοπικά προερχόμενο γλουλαμ από έλατο Ντάγκλας.</li>
<li>Η εννέα στρεμμάτων στέγη στοχεύει στην ενίσχυση της χωρητικότητας του αεροδρομίου και της εμπειρίας των επιβατών, ενώ μειώνει το ανθρακικό αποτύπωμα, ενσωματώνοντας βιοφιλικά στοιχεία για μια φιλόξενη ατμόσφαιρα.</li>
<li>Αυτό το έργο θέτει ένα νέο πρότυπο για τον βιώσιμο σχεδιασμό αεροδρομίων, με την ολοκλήρωση να αναμένεται το 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΤο αεροδρόμιο του Πόρτλαντ επεκτείνεται με μια εκτεταμένη στέγη από μασίφ ξύλο.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το διοικητικό συμβούλιο της Intel και ένα παράδειγμα όταν τα διοικητικά συμβούλια και ο βραχυπρόθεσμος προσανατολισμός αποτυγχάνουν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η αποχώρηση του Pat Gelsinger από την Intel παρουσιάζεται ως απόλυση παρά ως συνταξιοδότηση, υπογραμμίζοντας τις αποτυχίες του διοικητικού συμβουλίου και την εστίαση σε βραχυπρόθεσμες στρατηγικές αντί για μακροπρόθεσμη στρατηγική. - Η έλλειψη εξειδίκευσης του διοικητικού συμβουλίου στους ημιαγωγούς και η εστίαση στην άμεση αξία των μετόχων έχουν επικριθεί, ενδεχομένως βλάπτοντας τις μακροπρόθεσμες προοπτικές της Intel και της βιομηχανίας ημιαγωγών των Η.Π.Α. - Η αποτυχία του διοικητικού συμβουλίου να υποστηρίξει τη στρατηγική IDM 2.0 του Gelsinger υποδηλώνει μια στροφή προς την πώληση μερών της εταιρείας, που μπορεί να ωφελήσει τους μετόχους βραχυπρόθεσμα αλλά θα μπορούσε να βλάψει το μέλλον της Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΤο διοικητικό συμβούλιο της Intel και ένα παράδειγμα όταν τα διοικητικά συμβούλια και ο βραχυπρόθεσμος προσανατολισμός αποτυγχάνουν</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Γρήγορος, μονοαρχικός, ανοιχτού κώδικα διακομιστής εφαρμογών κατασκευασμένος με Rust και SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το TrailBase είναι ένας διακομιστής εφαρμογών ανοιχτού κώδικα σχεδιασμένος για γρήγορα, τύπου ασφαλή APIs, χρησιμοποιώντας Rust, SQLite και V8, και είναι κατάλληλος για κινητές, διαδικτυακές ή επιτραπέζιες εφαρμογές.</li>
<li>Προσφέρει καθυστερήσεις κάτω του ενός χιλιοστού του δευτερολέπτου, εξαλείφοντας την ανάγκη για ειδικές κρυφές μνήμες, και υποστηρίζει διάφορες πλατφόρμες με διαθέσιμα προ-κατασκευασμένα δυαδικά αρχεία και πακέτα πελατών για Linux, MacOS, και πολλές γλώσσες προγραμματισμού.</li>
<li>Το TrailBase είναι αδειοδοτημένο υπό την OSL-3.0, επιτρέποντάς του να χρησιμοποιείται ως πλαίσιο χωρίς επιπλέον απαιτήσεις αδειοδότησης, και ενθαρρύνονται οι συνεισφορές από την κοινότητα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Γρήγορος, μονοαρχικός, ανοιχτού κώδικα διακομιστής εφαρμογών κατασκευασμένος με Rust και SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Gitlab ονομάζει τον Bill Staples ως νέο CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η GitLab έχει διορίσει τον Bill Staples ως νέο CEO, με τον συνιδρυτή Sid Sijbrandij να μετακινείται στη θέση του Εκτελεστικού Προέδρου του Διοικητικού Συμβουλίου λόγω λόγων υγείας.</li>
<li>Ο Staples, πρώην Διευθύνων Σύμβουλος της New Relic, φέρνει εκτενή εμπειρία σε πλατφόρμες προγραμματιστών στη GitLab, μια εξέχουσα πλατφόρμα DevSecOps με τεχνητή νοημοσύνη.</li>
<li>Η GitLab εξυπηρετεί πάνω από 10.000 πελάτες, παράγει πάνω από 750 εκατομμύρια δολάρια σε έσοδα και εμπιστεύεται από περισσότερους από 40 εκατομμύρια χρήστες, συμπεριλαμβανομένων πάνω από το ήμισυ των εταιρειών Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZΗ Gitlab ονομάζει τον Bill Staples ως νέο CEO</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τα τρία πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν αποκαταστήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τα πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν επανεκκινήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας μετά από πρόσφατες επιθέσεις στο δίκτυο, υπογραμμίζοντας τη σημασία μιας σταθερής παροχής ενέργειας για την πυρηνική ασφάλεια.</li>
<li>Ο Διεθνής Οργανισμός Ατομικής Ενέργειας (IAEA) παρακολουθεί ενεργά την κατάσταση στην Ουκρανία, υπογραμμίζοντας τη δέσμευσή του για την πυρηνική ασφάλεια και ασφάλεια.</li>
<li>Εξοπλισμός αξίας άνω των 14 εκατομμυρίων ευρώ έχει παρασχεθεί στην Ουκρανία για την ενίσχυση των μέτρων πυρηνικής ασφάλειας και προστασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΤα τρία πυρηνικά εργοστάσια της Ουκρανίας έχουν αποκαταστήσει την παραγωγή ηλεκτρικής ενέργειας.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η υποτιθέμενη εκστρατεία χάκινγκ κατόπιν παραγγελίας της ExxonMobil που στοχεύει ακτιβιστές για το κλίμα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ExxonMobil κατηγορείται ότι οργάνωσε μια εκστρατεία μίσθωσης χάκερ, με την ονομασία &quot;Fox Hunt,&quot; στοχεύοντας πάνω από 500 ακτιβιστές για το κλίμα και δημοσιογράφους χρησιμοποιώντας προηγμένες κυβερνοδυνατότητες.</li>
<li>Η επιχείρηση φέρεται να περιλάμβανε επιθέσεις phishing και διαρροή email για να υπονομεύσει τους υποστηρικτές του περιβάλλοντος και να υποστηρίξει τις νομικές στρατηγικές της Exxon, παρά την άρνηση της εταιρείας για εμπλοκή.</li>
<li>Αυτή η υπόθεση υπογραμμίζει την αυξανόμενη τάση του ψηφιακού πολέμου σε εταιρικές διαμάχες, προκαλώντας έρευνες από το FBI και εκκλήσεις για ισχυρότερα νομικά μέτρα για την καταπολέμηση τέτοιων κυβερνοεπιχειρήσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΗ υποτιθέμενη εκστρατεία χάκινγκ κατόπιν παραγγελίας της ExxonMobil που στοχεύει ακτιβιστές για το κλίμα</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ομάδες Kagi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Kagi for Teams, που πρόκειται να κυκλοφορήσει στις 5 Δεκεμβρίου 2024, προσφέρει στις επιχειρήσεις ένα εργαλείο αναζήτησης και τεχνητής νοημοσύνης με έμφαση στην ιδιωτικότητα, χωρίς διαφημίσεις, παρακολούθηση ή συλλογή δεδομένων.</li>
<li>Η υπηρεσία περιλαμβάνει μια premium μηχανή αναζήτησης και καθολική πρόσβαση σε AI, με ευέλικτη τιμολόγηση βασισμένη στους ενεργούς χρήστες, προσφέροντας επαγγελματικά και απόλυτα σχέδια.</li>
<li>Η Kagi υπόσχεται γρήγορη εγκατάσταση, διαθέσιμη υποστήριξη και σημαντική απόδοση επένδυσης (ROI) μέσω ταχύτερων χρόνων έρευνας, εξασφαλίζοντας την ιδιωτικότητα των δεδομένων για τις επιχειρήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZΟμάδες Kagi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πέρασα έναν χρόνο δημιουργώντας ένα μάθημα Android για ηλικιωμένους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανέπτυξε ένα βιντεομάθημα για να διδάξει ηλικιωμένα άτομα πώς να χρησιμοποιούν smartphones με Android, αντιμετωπίζοντας κοινές προκλήσεις όπως ο φόβος από τις διεπαφές και η έλλειψη βασικών δεξιοτήτων όπως το κύλιση ή το σάρωση.</li>
<li>Το μάθημα περιλαμβάνει ένα σενάριο 400 σελίδων, βιντεοσκοπήσεις και μια εφαρμογή Android με ασκήσεις, που αρχικά φιλοξενήθηκε στο Udemy και αργότερα μεταφέρθηκε σε έναν ειδικό ιστότοπο, το &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Η προώθηση του μαθήματος είναι δύσκολη λόγω των δυσκολιών που αντιμετωπίζει το στοχευμένο κοινό με την ηλεκτρονική εγγραφή και πληρωμή, και ο συγγραφέας αναζητά σχόλια για βελτίωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΠέρασα έναν χρόνο δημιουργώντας ένα μάθημα Android για ηλικιωμένους</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η μονάδα της McKinsey θα πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει ισχυρισμούς ότι δωροδόκησε Νοτιοαφρικανούς αξιωματούχους.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια θυγατρική της McKinsey &amp; Company συμφώνησε να πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει κατηγορίες για δωροδοκία Νοτιοαφρικανών αξιωματούχων, όπως αναφέρθηκε από το Υπουργείο Δικαιοσύνης των Η.Π.Α.</li>
<li>Το σχέδιο δωροδοκίας, που περιλάμβανε την McKinsey Africa, οδήγησε σε κέρδη ύψους 85 εκατομμυρίων δολαρίων μέσω συμβάσεων με κρατικά ελεγχόμενες εταιρείες κοινής ωφέλειας.</li>
<li>Ο πρώην συνεργάτης της McKinsey, Βίκας Σάγκαρ, παραδέχθηκε την ενοχή του για κατηγορίες συνωμοσίας βάσει του Νόμου περί Πρακτικών Διαφθοράς στο Εξωτερικό, και η McKinsey Africa έχει συμφωνήσει σε μια τριετή αναβολή δίωξης, δεσμευόμενη να ενισχύσει τα μέτρα συμμόρφωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΗ μονάδα της McKinsey θα πληρώσει 123 εκατομμύρια δολάρια για να διευθετήσει ισχυρισμούς ότι δωροδόκησε Νοτιοαφρικανούς αξιωματούχους.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λάμα-3.3-70Β-Οδηγίες]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZΛάμα-3.3-70Β-Οδηγίες</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εγκαταστήστε το postmarketOS σε τηλέφωνο Android και χρησιμοποιήστε το Docker ως οικιακό διακομιστή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο οδηγός περιγράφει την εγκατάσταση του Docker σε ένα OnePlus 6T χρησιμοποιώντας το postmarketOS, μετατρέποντάς το αποτελεσματικά σε έναν οικιακό διακομιστή, αλλά διαγράφει όλα τα δεδομένα του τηλεφώνου.</li>
<li>Οι βασικές απαιτήσεις περιλαμβάνουν ένα OnePlus 6 ή 6T, Fastboot σε έναν υπολογιστή, και αρχεία postmarketOS, με βήματα που περιλαμβάνουν την ενεργοποίηση της Λειτουργίας Προγραμματιστή, το φλασάρισμα του postmarketOS, και τη ρύθμιση του SSH.</li>
<li>Αν και αυτή η διάταξη προσφέρει μια εναλλακτική λύση σε ένα Raspberry Pi με ενσωματωμένη οθόνη και μπαταρία, στερείται υποστήριξης Ethernet και περιορίζεται στην εσωτερική αποθήκευση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΕγκαταστήστε το postmarketOS σε τηλέφωνο Android και χρησιμοποιήστε το Docker ως οικιακό διακομιστή</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Hacker Herald – όπως το HN αλλά με φωτογραφίες και υπότιτλους από το πλήθος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας, μαζί με τον πρώην εκπαιδευτή Arnav και τον μαθητή Archis, έχουν ξεκινήσει ένα έργο με την ονομασία Hacker Herald, μια διεπαφή για το Hacker News. Το έργο αναπτύχθηκε κατά τη διάρκεια ενός διαδικτυακού μαθήματος προγραμματισμού JavaScript και στοχεύει να προσφέρει μια οπτικά ελκυστική διάταξη παρόμοια με δημοφιλείς ιστότοπους εφημερίδων. Η συμπερίληψη οπτικών στοιχείων, όπως εικόνες, αποσκοπεί στη βελτίωση της εμπειρίας αφήγησης παρέχοντας άμεσο πλαίσιο χωρίς την ανάγκη να κάνετε κλικ στα άρθρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΤο Hacker Herald – όπως το HN αλλά με φωτογραφίες και υπότιτλους από το πλήθος</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η κυβέρνηση του Κονγκό δηλώνει ότι είναι 'σε επιφυλακή' λόγω μυστηριώδους ασθένειας που μοιάζει με γρίπη και έχει προκαλέσει το θάνατο δεκάδων ατόμων.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZΗ κυβέρνηση του Κονγκό δηλώνει ότι είναι &apos;σε επιφυλακή&apos; λόγω μυστηριώδους ασθένειας που μοιάζει με γρίπη και έχει προκαλέσει το θάνατο δεκάδων ατόμων.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
