<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 19:11:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχω πάρει την απόφαση να διαλύσω την Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hindenburg Research, γνωστή για την πρόκληση απάτης και διαφθοράς, διαλύεται όπως ανακοινώθηκε από τον ιδρυτή Nate Anderson. - Η απόφαση για διάλυση καθοδηγείται από την επιθυμία του Anderson για προσωπική ανακούφιση και να μοιραστεί τις ερευνητικές τους μεθόδους με το κοινό μέσω ανοικτής πηγής της διαδικασίας τους. - Ο Anderson εκφράζει ευγνωμοσύνη προς την ομάδα του, την οικογένειά του και τους αναγνώστες, υπογραμμίζοντας την επίδραση και την υποστήριξη που έλαβαν καθ&#39; όλη τη διάρκεια της πορείας τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΈχω πάρει την απόφαση να διαλύσω την Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όχι κλήσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Zeke Gabrielse, ιδρυτής της Keygen, αρχικά απέφευγε τις πωλήσεις μέσω τηλεφωνικών κλήσεων λόγω της εσωστρεφούς φύσης του, εφαρμόζοντας μια πολιτική &#39;χωρίς κλήσεις&#39;, η οποία οδήγησε σε πιο άμεσες αλληλεπιδράσεις και την πρώτη του επιχειρηματική πώληση.</li>
<li>Ο Gabrielse εντόπισε τέσσερα βασικά ζητήματα που πρέπει να αντιμετωπιστούν για μια επιτυχημένη προσέγγιση &#39;χωρίς κλήσεις&#39;: ασαφείς προσφορές, κακή εισαγωγή, κρυφές τιμές και έλλειψη εμπιστοσύνης, προτείνοντας σαφή μηνύματα, διαφανείς τιμές, αυτοεξυπηρετούμενη εισαγωγή και τεκμηρίωση που χτίζει εμπιστοσύνη.</li>
<li>Ενώ ορισμένες επιχειρήσεις εξακολουθούν να αναμένουν κλήσεις, η Keygen χρησιμοποιεί σύντομες &#39;κλήσεις ανακάλυψης&#39; για να μεταβεί σε συζητήσεις μέσω email, και ο Gabrielse ενθαρρύνει άλλους να εξετάσουν μια προσέγγιση #nocalls αν ταιριάζει με το στυλ τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZΌχι κλήσεις</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nintendo ανακοινώνει το Switch 2 [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Nintendo ανακοινώνει το Switch 2 [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Ισραήλ και η Χαμάς καταλήγουν σε συμφωνία κατάπαυσης του πυρός για να τερματίσουν 15 μήνες πολέμου στη Γάζα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΤο Ισραήλ και η Χαμάς καταλήγουν σε συμφωνία κατάπαυσης του πυρός για να τερματίσουν 15 μήνες πολέμου στη Γάζα</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Σουηδία επαναφέρει περισσότερα βιβλία και πρακτική γραφής με το χέρι στα σχολεία της (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Σουηδία επαναφέρει περισσότερα βιβλία και πρακτική γραφής με το χέρι στα σχολεία της (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εσωτερική παρουσίαση της Nokia μετά την κυκλοφορία του iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΕσωτερική παρουσίαση της Nokia μετά την κυκλοφορία του iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η UnitedHealth χρέωσε υπερβολικά τους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ανακαλύφθηκε ότι η UnitedHealth έχει υπερχρεώσει ορισμένους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%.</li>
<li>Η πρόεδρος της FTC, Λίνα Καν, επικεντρώνεται σε μεγάλους διαχειριστές φαρμακευτικών παροχών, συμπεριλαμβανομένων των OptumRx της UnitedHealth, Express Scripts της Cigna και CVS Caremark Rx, ως μέρος μιας ευρύτερης έρευνας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ UnitedHealth χρέωσε υπερβολικά τους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Blue Origin φτάνει σε τροχιά στην πρώτη πτήση του τιτάνιου πυραύλου της New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο πύραυλος New Glenn της Blue Origin έφτασε επιτυχώς σε τροχιά για πρώτη φορά, σηματοδοτώντας ένα σημαντικό ορόσημο για την εταιρεία. - Η εκτόξευση αντιμετώπισε αρχικές προκλήσεις, συμπεριλαμβανομένων προβλημάτων ψύξης του κινητήρα και ενός περιπλανώμενου σκάφους, αλλά τελικά πέτυχε τροχιακή ταχύτητα 28,800 χλμ/ώρα. - Αν και ο πρώτος ενισχυτής δεν επέστρεψε στη Γη, η επιτυχής εκτόξευση καταδεικνύει την πρόοδο της Blue Origin και την επίδραση των επενδύσεων του Jeff Bezos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Blue Origin φτάνει σε τροχιά στην πρώτη πτήση του τιτάνιου πυραύλου της New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοχή ελαττωμάτων 100x: Πώς λύσαμε το πρόβλημα της απόδοσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras έχει αναπτύξει ένα τσιπ σε κλίμακα πλακιδίου, σημαντικά μεγαλύτερο από τα τυπικά τσιπ, επαναπροσδιορίζοντας τη σχέση μεταξύ μεγέθους τσιπ και ανοχής σε σφάλματα. - Ο Κινητήρας Κλίμακας Πλακιδίου (WSE) περιλαμβάνει 970,000 μικρούς, ανθεκτικούς σε σφάλματα πυρήνες και μια εξελιγμένη αρχιτεκτονική δρομολόγησης, επιτυγχάνοντας υψηλές αποδόσεις και 93% αξιοποίηση πυριτίου. - Αυτή η καινοτομία αποδεικνύει ότι η υπολογιστική σε κλίμακα πλακιδίου είναι εμπορικά βιώσιμη, προσφέροντας μεγαλύτερη ανοχή σε ελαττώματα σε σύγκριση με παραδοσιακές GPU όπως η H100 της Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΑνοχή ελαττωμάτων 100x: Πώς λύσαμε το πρόβλημα της απόδοσης</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nepenthes είναι μια παγίδα για να πιάσει τους ανιχνευτές ιστού AI.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nepenthes είναι ένα λογισμικό παγίδα σχεδιασμένο να παγιδεύει και να αποτρέπει τους web crawlers, ιδιαίτερα εκείνους που συλλέγουν δεδομένα για Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), δημιουργώντας ατελείωτες, επαναλαμβανόμενες σελίδες. - Το λογισμικό μπορεί να δημιουργήσει σημαντικό φορτίο CPU και χρησιμοποιείται για την προστασία πραγματικού περιεχομένου ή για να υπερφορτώσει τα μοντέλα AI με άσχετα δεδομένα, επηρεάζοντας ενδεχομένως την ορατότητα στις μηχανές αναζήτησης. - Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν Docker ή χειροκίνητη ρύθμιση, με τη διαμόρφωση να διαχειρίζεται μέσω ενός αρχείου YAML, αλλά οι χρήστες πρέπει να είναι προσεκτικοί λόγω της πιθανότητας να θεωρηθεί κακόβουλο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Nepenthes είναι μια παγίδα για να πιάσει τους ανιχνευτές ιστού AI.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εγκατέλειψα τον Αλγόριθμο για το RSS - και Εσύ Πρέπει να το Κάνεις Επίσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο υποστηρίζει τη χρήση του RSS (Really Simple Syndication) ως εναλλακτική λύση στις αλγοριθμικές των κοινωνικών μέσων, τονίζοντας την ικανότητά του να παρέχει περιεχόμενο χωρίς διαφημίσεις ή περιττές αποσπάσεις.</li>
<li>Το RSS επιτρέπει στους χρήστες να εγγραφούν απευθείας στις αγαπημένες τους ιστοσελίδες, συμπεριλαμβανομένων των YouTube και Reddit, προσφέροντας μια απλοποιημένη και εξατομικευμένη εμπειρία περιεχομένου.</li>
<li>Η ευκολία στη ρύθμιση των RSS feeds και η διαθεσιμότητα γεννητριών feeds για ιστότοπους χωρίς εγγενή υποστήριξη RSS το καθιστούν ένα πρακτικό εργαλείο για την ενημέρωση και την εξοικονόμηση χρόνου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΕγκατέλειψα τον Αλγόριθμο για το RSS - και Εσύ Πρέπει να το Κάνεις Επίσης</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η OpenAI αποτυγχάνει να παρέχει σύστημα εξαίρεσης για φωτογράφους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η OpenAI δεν κατάφερε να τηρήσει την προθεσμία του 2025 για την κυκλοφορία του Media Manager, ενός εργαλείου που σχεδιάστηκε για να βοηθήσει τους φωτογράφους να εξαιρεθούν από τη χρήση του έργου τους σε δεδομένα εκπαίδευσης AI.</li>
<li>Το εργαλείο στόχευε στον εντοπισμό περιεχομένου που προστατεύεται από πνευματικά δικαιώματα και στην επίλυση διαφορών πνευματικών δικαιωμάτων, αλλά φαίνεται να έχει υποβαθμιστεί, χωρίς ενημερώσεις από τον Αύγουστο.</li>
<li>Οι φωτογράφοι αντιμετωπίζουν επί του παρόντος μια δυσκίνητη διαδικασία υποβολής κάθε έργου που θέλουν να εξαιρεθεί, γεγονός που οδηγεί σε κριτική ότι το σύστημα είναι άδικο και απίθανο να υιοθετηθεί ευρέως.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ OpenAI αποτυγχάνει να παρέχει σύστημα εξαίρεσης για φωτογράφους</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: Αποσφαλματωτής και επεξεργαστής συναρμολογήσεων .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το dnSpyEx είναι μια ανεπίσημη συνέχεια του έργου dnSpy, παρέχοντας έναν αποσφαλματωτή και επεξεργαστή συναρμολογήσεων .NET για την επεξεργασία και αποσφαλμάτωση συναρμολογήσεων .NET και Unity χωρίς πηγαίο κώδικα.</li>
<li>Το εργαλείο υποστηρίζει την αποσφαλμάτωση των συναρμολογήσεων του .NET Framework, .NET και Unity παιχνιδιών, και περιλαμβάνει λειτουργίες όπως ορισμός σημείων διακοπής, αξιολόγηση εκφράσεων και επεξεργασία μεταδεδομένων.</li>
<li>Η τελευταία σταθερή έκδοση και οι beta εκδόσεις είναι διαθέσιμες στο GitHub, και χρησιμοποιεί βιβλιοθήκες ανοιχτού κώδικα όπως το ILSpy και το Roslyn, με άδεια χρήσης GPLv3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: Αποσφαλματωτής και επεξεργαστής συναρμολογήσεων .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όχι δισεκατομμυριούχοι στο FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Jack Dorsey, πρώην διευθύνων σύμβουλος του Twitter, είναι προγραμματισμένο να δώσει μια κύρια ομιλία στο FOSDEM, ένα σημαντικό γεγονός για τους λάτρεις του ελεύθερου λογισμικού, λόγω της χορηγίας της εταιρείας του που ασχολείται με το blockchain. - Παρά την σημαντική καθαρή του αξία και την αμφιλεγόμενη ιστορία του, συμπεριλαμβανομένης της πώλησης του Twitter στον Elon Musk, η συμμετοχή του Dorsey έχει προκαλέσει κριτική και σχέδια για μια διαμαρτυρία κατά τη διάρκεια της ομιλίας του. - Η διαμαρτυρία είναι οργανωμένη να πραγματοποιηθεί στις 11:45 π.μ. έξω από τον χώρο, με τους ενδιαφερόμενους συμμετέχοντες να ενθαρρύνονται να επικοινωνήσουν με τον διοργανωτή μέσω email.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZΌχι δισεκατομμυριούχοι στο FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το λογισμικό Tofino P4 της Intel είναι πλέον ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Intel έχει ανοίξει τον κώδικα του λογισμικού Tofino P4, που ήταν προηγουμένως ιδιόκτητο, για να μετασχηματίσει τα προγραμματιζόμενα δίκτυα και να προωθήσει την καινοτομία εντός της κοινότητας P4. - Αυτή η πρωτοβουλία εκδημοκρατίζει την πρόσβαση σε προηγμένα εργαλεία προγραμματισμού δικτύων, ωφελώντας νεοφυείς επιχειρήσεις, ακαδημαϊκά ιδρύματα και προγραμματιστές παγκοσμίως. - Ο πηγαίος κώδικας είναι προσβάσιμος στη δομή p4lang, με συστατικά στα αποθετήρια p4c και open-p4studio, ενθαρρύνοντας συνεισφορές και συμμετοχή της κοινότητας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΤο λογισμικό Tofino P4 της Intel είναι πλέον ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μην χρησιμοποιείτε την ομοιότητα συνημιτόνου απερίσκεπτα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η συνημιτονοειδής ομοιότητα, μια μέθοδος για τη σύγκριση διανυσμάτων, μπορεί να είναι παραπλανητική αν χρησιμοποιηθεί χωρίς κατανόηση του πλαισίου, καθώς μπορεί να μην αποτυπώνει με ακρίβεια τις σημασιολογικές ομοιότητες. - Οι ενσωματώσεις, όπως αυτές από το word2vec ή οι ενσωματώσεις προτάσεων από Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), απαιτούν προσεκτική και σκόπιμη χρήση για να διασφαλιστεί ότι αντανακλούν τις επιθυμητές σχέσεις. - Για να βελτιώσετε τα αποτελέσματα ομοιότητας διανυσμάτων, σκεφτείτε να χρησιμοποιήσετε τα LLMs άμεσα, να δημιουργήσετε ενσωματώσεις ειδικές για το έργο μέσω προσαρμογής και να διασφαλίσετε ότι το κείμενο είναι καθαρό και οι προτροπές είναι καλά σχεδιασμένες πριν από την ενσωμάτωση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΜην χρησιμοποιείτε την ομοιότητα συνημιτόνου απερίσκεπτα</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Δικαστήριο της Νεβάδα σταματά τη χρήση ομοσπονδιακού παραθυράκι από την αστυνομία για πολιτική δήμευση.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΤο Δικαστήριο της Νεβάδα σταματά τη χρήση ομοσπονδιακού παραθυράκι από την αστυνομία για πολιτική δήμευση.</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το TikTok προετοιμάζεται για διακοπή στις Η.Π.Α. την Κυριακή]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΤο TikTok προετοιμάζεται για διακοπή στις Η.Π.Α. την Κυριακή</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργήστε ηχητικά βιβλία από ηλεκτρονικά βιβλία με το Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kokoro v0.19 είναι ένα νέο μοντέλο μετατροπής κειμένου σε ομιλία με 82 εκατομμύρια παραμέτρους, προσφέροντας υψηλής ποιότητας ηχητική έξοδο σε πολλές γλώσσες, συμπεριλαμβανομένων των Αμερικανικών και Βρετανικών Αγγλικών, Γαλλικών, Κορεατικών, Ιαπωνικών και Μανδαρινικών.</li>
<li>Ο Claudio Santini ανέπτυξε το Audiblez, ένα εργαλείο που μετατρέπει τα ηλεκτρονικά βιβλία σε ηχητικά βιβλία χρησιμοποιώντας το Kokoro, επεξεργάζοντας αρχεία .epub και δημιουργώντας αρχεία ήχου, με χρόνο μετατροπής περίπου 2 ώρες για ένα βιβλίο 100.000 λέξεων σε ένα M2 MacBook Pro.</li>
<li>Το Audiblez απαιτεί εγκατάσταση μέσω pip, υποστηρίζει διάφορες γλώσσες και φωνές, και χρειάζεται το ffmpeg για τη δημιουργία αρχείων .m4b, με το εργαλείο να είναι διαθέσιμο στο GitHub για περαιτέρω ανάπτυξη και βελτιώσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΔημιουργήστε ηχητικά βιβλία από ηλεκτρονικά βιβλία με το Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πινακίδες οδικής σήμανσης για να βοηθήσουν τους ανθρώπους να περιορίσουν την έκθεση σε ακτινοβολία σε μολυσμένες περιοχές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Εγχειρίδιο για τις Ομοιόμορφες Συσκευές Ελέγχου Κυκλοφορίας (MUTCD) περιέχει πινακίδες από την εποχή του Ψυχρού Πολέμου, όπως &quot;ΔΙΑΤΗΡΗΣΤΕ ΤΗΝ ΑΝΩΤΑΤΗ ΑΣΦΑΛΗ ΤΑΧΥΤΗΤΑ,&quot; που προορίζονται για ζώνες ραδιολογικής μόλυνσης.</li>
<li>Αυτά τα σημάδια ήταν μέρος των στρατηγικών Πολιτικής Άμυνας για την προστασία των πολιτών κατά τη διάρκεια μιας πιθανής πυρηνικής αποκάλυψης, αν και δεν χρησιμοποιήθηκαν ποτέ.</li>
<li>Μερικά από αυτά τα σήματα εξακολουθούν να περιλαμβάνονται στο MUTCD ως σήματα Διαχείρισης Έκτακτης Ανάγκης, υπογραμμίζοντας τους ιστορικούς φόβους και τις προσπάθειες προετοιμασίας από εκείνη την περίοδο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΠινακίδες οδικής σήμανσης για να βοηθήσουν τους ανθρώπους να περιορίσουν την έκθεση σε ακτινοβολία σε μολυσμένες περιοχές</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι στο καλό συνέβη το 1971; (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZΤι στο καλό συνέβη το 1971; (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς δοκιμάζεται το rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το rqlite είναι μια ελαφριά κατανεμημένη βάση δεδομένων που συνδυάζει το SQLite και το Raft, εστιάζοντας στην αξιοπιστία και την ποιότητα μέσω μιας δομημένης στρατηγικής δοκιμών. - Η στρατηγική δοκιμών ακολουθεί την πυραμίδα δοκιμών, δίνοντας έμφαση στις δοκιμές μονάδας για απομονωμένα συστατικά, στις δοκιμές ολοκλήρωσης για επικύρωση σε επίπεδο συστήματος, και στις ελάχιστες δοκιμές από άκρο σε άκρο για βασικούς ελέγχους λειτουργίας. - Τα βασικά μαθήματα από την προσέγγιση δοκιμών του rqlite περιλαμβάνουν την έναρξη των δοκιμών νωρίς, την απλοποίηση του κώδικα δοκιμών και την εξασφάλιση της καθοριστικότητας, που βοηθά στη διατήρηση υψηλής ποιότητας με ελάχιστο κόστος.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZΠώς δοκιμάζεται το rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ξαναγράφω την ιστοσελίδα μου σε απλή HTML και CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας ανακατασκεύασε την ιστοσελίδα του χρησιμοποιώντας απλό HTML και CSS, απομακρυνόμενος από το SvelteKit, για να απλοποιήσει την ιστοσελίδα και να τη φιλοξενήσει στις Cloudflare Pages. - Χρησιμοποίησαν το Pandoc για τη μετατροπή του Markdown σε HTML και την Python για scripting, με αποτέλεσμα μια μικρότερη ιστοσελίδα, μειώνοντας το μέγεθος των αρχείων από περίπου 356kb σε περίπου 88kb. - Το έργο ανέδειξε προκλήσεις όπως η επανάληψη κώδικα και η έλλειψη ζωντανής ανανέωσης, με σχέδια να εξερευνήσουν web components και FastAPI για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων, ενδεχομένως να χρησιμεύσει ως πρότυπο για άλλους που αναζητούν μια ιστοσελίδα χωρίς πλαίσιο με αναρτήσεις Markdown.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZΞαναγράφω την ιστοσελίδα μου σε απλή HTML και CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ερευνητής ασφαλείας της Snyk αναπτύσσει κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν το cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας ερευνητής ασφαλείας της Snyk κυκλοφόρησε κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν την Cursor.com, μια εταιρεία κωδικοποίησης AI, για να συλλέξει δεδομένα συστήματος και να τα στείλει σε μια υπηρεσία που ελέγχεται από επιτιθέμενο.</li>
<li>Τα πακέτα, που αναγνωρίστηκαν ως &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; και &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; επισημάνθηκαν από τον σαρωτή ανάλυσης πακέτων OpenSSF, με αποτέλεσμα τις συμβουλές MAL-2025-27, MAL-2025-28, και MAL-2025-29.</li>
<li>Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της προσεκτικής εξέτασης των πακέτων NPM πριν από την εγκατάσταση για την αποφυγή πιθανών απειλών ασφαλείας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΕρευνητής ασφαλείας της Snyk αναπτύσσει κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν το cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Άλλαξα σε Firefox και δεν κοίταξα ποτέ πίσω]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Firefox επαινείται για την ανώτερη διαχείριση καρτελών, τη λειτουργία Pocket για αποθήκευση συνδέσμων και την εστιασμένη στην ιδιωτικότητα υπηρεσία αναμετάδοσης email, καθιστώντας τον μια ισχυρή εναλλακτική λύση στο Chrome. - Πρόσθετα χαρακτηριστικά όπως το φιλικό προς τον χρήστη εργαλείο λήψης στιγμιότυπων, το κουμπί ChatGPT, η λειτουργία Picture-in-Picture, οι προσαρμόσιμες επιλογές αναζήτησης και η ομαλή κύλιση βελτιώνουν την εμπειρία περιήγησης. - Αν και ο Firefox στερείται της δυνατότητας web app του Chrome, ο προσεκτικός σχεδιασμός του και οι μειωμένες απαιτήσεις πόρων τον καθιστούν προτιμώμενη επιλογή για ορισμένους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZΆλλαξα σε Firefox και δεν κοίταξα ποτέ πίσω</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Sonos παραιτείται μετά από το φιάσκο της ενημέρωσης της εφαρμογής]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΟ Διευθύνων Σύμβουλος της Sonos παραιτείται μετά από το φιάσκο της ενημέρωσης της εφαρμογής</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Στην κοιλιά του MrBeast]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZΣτην κοιλιά του MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι λειτουργίες Git στο GitHub είναι εκτός λειτουργίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η GitHub αντιμετώπισε διακοπή λειτουργίας των Git operations στις 13 Ιανουαρίου 2025, λόγω αλλαγής διαμόρφωσης που επηρέασε τον εσωτερικό εξισορροπιστή φορτίου, διαρκώντας από τις 23:35 έως τις 00:24 UTC. - Το πρόβλημα επιλύθηκε με την επαναφορά της αλλαγής διαμόρφωσης, και η GitHub εργάζεται για τη βελτίωση των διαδικασιών παρακολούθησης και ανάπτυξης για την αποτροπή παρόμοιων περιστατικών. - Η διακοπή επηρέασε επίσης τις υπηρεσίες Actions και Pages της GitHub, υπογραμμίζοντας τη διασυνδεδεμένη φύση των υπηρεσιών της πλατφόρμας τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΟι λειτουργίες Git στο GitHub είναι εκτός λειτουργίας</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυκλοφόρησε το ZFS 2.3 με επέκταση ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η έκδοση OpenZFS 2.3.0 έχει κυκλοφορήσει, εισάγοντας σημαντικά χαρακτηριστικά όπως την επέκταση RAIDZ, την ταχεία αποαναπαραγωγή, την άμεση είσοδο/έξοδο, την έξοδο JSON και την υποστήριξη για μακρά ονόματα αρχείων. - Η έκδοση περιλαμβάνει βασικές διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιώσεις απόδοσης, συμβατή με πυρήνες Linux 4.18 - 6.12 και εκδόσεις FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Η ενημέρωση είναι αποτέλεσμα συνεργασίας 134 συνεισφερόντων, με πλήρη τεκμηρίωση και αρχείο αλλαγών διαθέσιμα για ανασκόπηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZΚυκλοφόρησε το ZFS 2.3 με επέκταση ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Κοντέινερ Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch που περιέχουν πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Linuxserver/webtop παρέχει κοντέινερ βασισμένα σε Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch με πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας προσβάσιμα μέσω προγραμμάτων περιήγησης ιστού, υποστηρίζοντας τόσο τις αρχιτεκτονικές x86-64 όσο και arm64.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να επιλέξουν από διάφορα περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας όπως τα XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox και IceWM χρησιμοποιώντας συγκεκριμένες ετικέτες εικόνας, και να έχουν πρόσβαση στο Webtop μέσω καθορισμένων URLs.</li>
<li>Τα χαρακτηριστικά ασφαλείας περιλαμβάνουν την επιλογή seccomp του Docker και τη ρύθμιση αυθεντικοποίησης, με διαθέσιμες επιλογές προσαρμογής μέσω μεταβλητών περιβάλλοντος, καθώς και υποστήριξη για επιτάχυνση GPU με ανοιχτού κώδικα οδηγούς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Κοντέινερ Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch που περιέχουν πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 στις 5 διαδικτυακές αγγελίες εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε δεν καλύπτονται ποτέ, σύμφωνα με μελέτη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια πρόσφατη μελέτη δείχνει ότι το 20% των διαδικτυακών αγγελιών εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε παραμένουν κενές, προσθέτοντας στην απογοήτευση των αναζητούντων εργασία. - Αυτή η τάση των &quot;φανταστικών θέσεων εργασίας&quot; μπορεί να είναι μια τακτική για τις εταιρείες να προβάλλουν μια εικόνα ανάπτυξης. - Πλατφόρμες εργασίας όπως το Greenhouse και το LinkedIn έχουν εισαγάγει υπηρεσίες επαλήθευσης θέσεων εργασίας για να βοηθήσουν τους χρήστες να εντοπίζουν αυθεντικές ευκαιρίες εργασίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 στις 5 διαδικτυακές αγγελίες εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε δεν καλύπτονται ποτέ, σύμφωνα με μελέτη.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Κάνοντας μια διασταύρωση επικίνδυνη για τους πεζούς για να εξοικονομηθούν δευτερόλεπτα για τους οδηγούς]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΚάνοντας μια διασταύρωση επικίνδυνη για τους πεζούς για να εξοικονομηθούν δευτερόλεπτα για τους οδηγούς</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το PostgreSQL είναι το Σύστημα Διαχείρισης Βάσεων Δεδομένων της Χρονιάς 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η PostgreSQL έχει βραβευτεί ως το DBMS της Χρονιάς 2024 από την DB-Engines, επιτυγχάνοντας αυτή την αναγνώριση για πέμπτη φορά, ξεπερνώντας 423 άλλα συστήματα διαχείρισης βάσεων δεδομένων.</li>
<li>Το PostgreSQL, με ιστορία που εκτείνεται σχεδόν 35 χρόνια, συνεχίζει να καινοτομεί, όπως φαίνεται στις πρόσφατες βελτιώσεις του PostgreSQL 17, που κυκλοφόρησε τον Σεπτέμβριο του 2024.</li>
<li>Η Snowflake και η Microsoft κατέλαβαν τη δεύτερη και τρίτη θέση, αντίστοιχα, με τη Snowflake να σημειώνεται για την αποθήκευση δεδομένων στο cloud και την υποστήριξη πολλαπλών cloud, ενώ η Microsoft προσφέρει ισχυρές διαχειριζόμενες σχεσιακές βάσεις δεδομένων μέσω του Azure SQL Database και του SQL Server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΤο PostgreSQL είναι το Σύστημα Διαχείρισης Βάσεων Δεδομένων της Χρονιάς 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η σύνδεση μέσω OAuth της Google δεν προστατεύει από την αγορά ενός domain αποτυχημένης startup.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΗ σύνδεση μέσω OAuth της Google δεν προστατεύει από την αγορά ενός domain αποτυχημένης startup.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρησιμοποιώντας δεξιότητες προγραμματισμού για να δημιουργήσετε παθητικό εισόδημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μεταπήδησε από τη θέση του CTO σε έναν ρόλο solopreneur, κερδίζοντας επιτυχώς περισσότερα μέσω ενός χαρτοφυλακίου λογισμικών προϊόντων.</li>
<li>Οι βασικές στρατηγικές περιλαμβάνουν την εστίαση σε βαθιά εργασία, την έναρξη με μικρά έργα, την ταχεία επανάληψη και την αφιέρωση χρόνου στις προσπάθειες μάρκετινγκ.</li>
<li>Το ταξίδι δίνει έμφαση στην ανθεκτικότητα λόγω των αβεβαιοτήτων, αλλά υπογραμμίζει την απαράμιλλη αυτονομία και ελευθερία αυτής της επαγγελματικής πορείας, ενθαρρύνοντας όσους έχουν δεξιότητες προγραμματισμού να τη σκεφτούν για παθητικό εισόδημα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΧρησιμοποιώντας δεξιότητες προγραμματισμού για να δημιουργήσετε παθητικό εισόδημα</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Ισπανία προτείνει φόρο 100% στα σπίτια που αγοράζονται από κατοίκους εκτός ΕΕ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ισπανία εξετάζει την επιβολή φόρου 100% στις αγορές ακινήτων από κατοίκους εκτός ΕΕ, με στόχο την αντιμετώπιση της στεγαστικής κρίσης και τον περιορισμό των κερδοσκοπικών αγορών.</li>
<li>Η πρόταση του Πρωθυπουργού Πέδρο Σάντσεθ περιλαμβάνει την επέκταση της κοινωνικής στέγασης και τη ρύθμιση των τουριστικών ενοικιάσεων για την αντιμετώπιση της ανισότητας μεταξύ των τιμών των κατοικιών και των εισοδημάτων.</li>
<li>Το μέλλον της πρότασης ως νόμος είναι αβέβαιο, με ορισμένους αναλυτές να τη θεωρούν ως αποτρεπτικό παράγοντα για ξένους επενδυτές παρά ως εγγυημένη νομοθετική αλλαγή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΗ Ισπανία προτείνει φόρο 100% στα σπίτια που αγοράζονται από κατοίκους εκτός ΕΕ</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple σύντομα θα παραλάβει τσιπ 'κατασκευασμένα στην Αμερική' από το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple δοκιμάζει επεξεργαστές από την εγκατάσταση της TSMC στην Αριζόνα, με σχέδια για μαζική παραγωγή μέχρι το πρώτο τρίμηνο, ενδεχομένως να γίνει ο πρώτος πελάτης της TSMC στις Η.Π.Α. για τοπικά κατασκευασμένα τσιπ. - Αυτή η πρωτοβουλία στοχεύει στην ενίσχυση της ανεξαρτησίας των Η.Π.Α. στον τομέα του πυριτίου, μειώνοντας την εξάρτηση από την Ταϊβάν, η οποία είναι ευάλωτη σε γεωπολιτικούς και φυσικούς κινδύνους. - Το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα πρόκειται να παράγει προηγμένα τσιπ 3nm και 2nm, με συνεχιζόμενες προσπάθειες για ενίσχυση της τοπικής πρόσληψης και συνεργασίες με πανεπιστήμια των Η.Π.Α., αν και η συσκευασία θα πραγματοποιείται αρχικά στην Ταϊβάν μέχρι να λειτουργήσει η εγκατάσταση στην Peoria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΗ Apple σύντομα θα παραλάβει τσιπ &apos;κατασκευασμένα στην Αμερική&apos; από το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43.000 λιγότεροι οδηγοί στους δρόμους του Μανχάταν μετά την ενεργοποίηση της χρέωσης συμφόρησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μετά την εφαρμογή της τιμολόγησης συμφόρησης, υπήρξε μείωση κατά 7,5% των οδηγών που εισέρχονται στο Μανχάταν κάτω από την 60η Οδό, που ισοδυναμεί με 43.000 λιγότερους οδηγούς κάθε καθημερινή.</li>
<li>Η μείωση της κυκλοφορίας έχει βελτιώσει τη ροή της κυκλοφορίας και αυξήσει τις ταχύτητες των λεωφορείων, με ορισμένα λεωφορεία express να παρουσιάζουν αυξημένη επιβατική κίνηση.</li>
<li>Η Μητροπολιτική Αρχή Μεταφορών (MTA) χρησιμοποιεί τα έσοδα από τα διόδια, που εκτιμώνται σε 500 εκατομμύρια δολάρια ετησίως, για βελτιώσεις στις μεταφορές, παρά την πολιτική αντίθεση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43.000 λιγότεροι οδηγοί στους δρόμους του Μανχάταν μετά την ενεργοποίηση της χρέωσης συμφόρησης</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το χαρακτηριστικό-κλειδί του Uv είναι ότι καθιστά εύκολη τη δημιουργία πρόχειρων περιβαλλόντων.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Uv προσφέρει μια μοναδική δυνατότητα που απλοποιεί τη δημιουργία ad-hoc scripts στην Python, διευκολύνοντας τη διαχείριση εξαρτήσεων και περιβάλλοντος. - Οι χρήστες μπορούν να εκτελέσουν μια απλή εντολή, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, για να τρέξουν scripts χωρίς να αλλάξουν το παγκόσμιο περιβάλλον. - Αυτή η ευκολία χρήσης και η ευκολία απομνημόνευσης καθιστούν το uv μια ελκυστική επιλογή για τη διαχείριση πακέτων Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΤο χαρακτηριστικό-κλειδί του Uv είναι ότι καθιστά εύκολη τη δημιουργία πρόχειρων περιβαλλόντων.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διέγραψα τους λογαριασμούς μου στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας διέγραψε τους λογαριασμούς του στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης λόγω ανησυχιών ότι πλατφόρμες όπως η Meta και το Twitter δίνουν προτεραιότητα στο κέρδος έναντι των ηθικών παραμέτρων.</li>
<li>Τα επισημασμένα ζητήματα περιλαμβάνουν την απόφαση του Μαρκ Ζούκερμπεργκ να αποσύρει τους ελεγκτές γεγονότων και να συνεργαστεί με τον Τραμπ, καθώς και τις αμφιλεγόμενες ενέργειες του Έλον Μασκ, που συμβάλλουν σε ένα τοξικό περιβάλλον.</li>
<li>Ο συγγραφέας τονίζει την αρνητική επίδραση των κοινωνικών μέσων στην ψυχική υγεία, ιδιαίτερα για τους εφήβους, και εξερευνά εναλλακτικές λύσεις όπως το blogging και νέες πλατφόρμες με προσοχή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΔιέγραψα τους λογαριασμούς μου στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δικαίωμα πρόσβασης στη ρίζα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι καταναλωτές θα πρέπει να έχουν το δικαίωμα να εγκαθιστούν οποιοδήποτε λογισμικό στις συσκευές που κατέχουν, αλλά οι εταιρείες συχνά κλειδώνουν τους bootloaders και περιορίζουν την πρόσβαση root, περιορίζοντας τον έλεγχο των χρηστών. - Ενώ η ασφάλεια είναι μια έγκυρη ανησυχία, αυτοί οι περιορισμοί θεωρούνται ως αντι-καταναλωτικοί και αντι-ανταγωνιστικοί, συμβάλλοντας στην ηλεκτρονική απόβλητα και περιορίζοντας τις επιλογές επισκευής. - Οι υποστηρικτές προτείνουν ότι ένα &quot;δικαίωμα πρόσβασης root&quot; θα πρέπει να περιλαμβάνεται στις συζητήσεις για το δικαίωμα επισκευής, με εξαιρέσεις για κρίσιμα συστήματα όπου οι κίνδυνοι είναι πολύ υψηλοί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZΔικαίωμα πρόσβασης στη ρίζα</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Doom (1993) σε μορφή PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας προγραμματιστής έχει δημιουργήσει μια έκδοση του Doom που λειτουργεί μέσα σε ένα αρχείο PDF, εμπνευσμένος από ένα παρόμοιο έργο Tetris. - Το έργο χρησιμοποιεί μια παλαιότερη έκδοση του Emscripten για να μεταγλωττίσει κώδικα C σε asm.js, επιτρέποντάς του να εκτελείται στο JavaScript runtime του PDF. - Η υλοποίηση περιλαμβάνει μια οθόνη με 6 χρώματα μονόχρωμη και είναι συμβατή μόνο με προγράμματα περιήγησης που βασίζονται στο Chromium χρησιμοποιώντας τη μηχανή PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZΤο Doom (1993) σε μορφή PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποσφαλμάτωση: Απαραίτητοι κανόνες για την εύρεση ακόμη και των πιο δυσδιάκριτων προβλημάτων (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο David A. Wheeler αξιολογεί το βιβλίο &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; του David J. Agans, τονίζοντάς το ως έναν κλασικό πόρο για προγραμματιστές.</li>
<li>Το βιβλίο δίνει έμφαση στις θεμελιώδεις αρχές αποσφαλμάτωσης που είναι εφαρμόσιμες τόσο για αρχάριους όσο και για έμπειρους προγραμματιστές, χρησιμοποιώντας πρακτικά παραδείγματα και πραγματικές &quot;ιστορίες πολέμου&quot; για να απεικονίσει τους εννέα βασικούς κανόνες του.</li>
<li>Ο Wheeler επαινεί το βιβλίο για την εστίασή του στη συλλογή δεδομένων και την αντιμετώπιση διαλείπουσων προβλημάτων, αν και σημειώνει την επιθυμία για πιο συγκεκριμένες συμβουλές εργαλείων, τελικά το προτείνει για τις διαχρονικές του γνώσεις στον εντοπισμό σφαλμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΑποσφαλμάτωση: Απαραίτητοι κανόνες για την εύρεση ακόμη και των πιο δυσδιάκριτων προβλημάτων (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς έκαναν τα αυτοκίνητα να διαλύονται σε παλιές ταινίες (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΠώς έκαναν τα αυτοκίνητα να διαλύονται σε παλιές ταινίες (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τυπικά μοτίβα σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο από τον Sam Kabo Ashwell εξερευνά επαναλαμβανόμενα μοτίβα σχεδιασμού σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές, όπως το Time Cave, το Gauntlet, το Branch and Bottleneck, και άλλα, τα οποία επηρεάζουν το gameplay και τη δομή της αφήγησης.</li>
<li>Αυτά τα μοτίβα επηρεάζουν την εμπειρία του παίκτη και την εξέλιξη της ιστορίας, με παραδείγματα από διαδραστική μυθοπλασία που απεικονίζουν την εφαρμογή τους.</li>
<li>Η ανάρτηση σημειώνει ότι αυτά τα μοτίβα είναι ευέλικτα και μπορούν να επικαλύπτονται, αντί να αποτελούν αυστηρές κατηγορίες στον σχεδιασμό παιχνιδιών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΤυπικά μοτίβα σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Δωρεάν Ταινία: Καρέ-καρέ, χειροποίητη αναπαραγωγή της "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η MSCHF Interactive έχει λανσάρει το &quot;The FREE Movie,&quot; ένα συνεργατικό έργο όπου οι χρήστες αναδημιουργούν την ταινία BEE Movie καρέ-καρέ, με το 92% των καρέ να έχει ήδη ολοκληρωθεί.</li>
<li>Οι συμμετέχοντες μπορούν να συμμετέχουν ενεργά σχεδιάζοντας, σβήνοντας και προεπισκοπώντας τις συνεισφορές τους στο έργο.</li>
<li>Το επόμενο φιλόδοξο έργο που σχεδιάζει η MSCHF Interactive είναι μια καρέ-καρέ αναδημιουργία της ταινίας DUNE.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΗ Δωρεάν Ταινία: Καρέ-καρέ, χειροποίητη αναπαραγωγή της &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερευνητής Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Disco Elysium Explorer Project επιτρέπει στους χρήστες να οπτικοποιούν και να ακούν διαλόγους από το παιχνίδι Disco Elysium, με όλα τα δικαιώματα να ανήκουν στο στούντιο ZA/UM. - Το έργο προσφέρει λειτουργίες όπως αναζήτηση διαλόγων, δημιουργία συνομιλιών και οπτικοποίησή τους, ενισχύοντας την διαδραστική εμπειρία. - Υποστηρίζει πολλές γλώσσες, συμπεριλαμβανομένων των Κινέζικων, Γερμανικών και Κορεατικών, καθιστώντας το προσβάσιμο σε ευρύτερο κοινό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZΕξερευνητής Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αν είχαμε την καλύτερη οργάνωση μηχανικής προϊόντων, πώς θα έμοιαζε;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κύρια ομιλία στο Περιφερειακό Scrum Gathering στο Τόκιο από τον Αντιπρόεδρο Μηχανικής επικεντρώθηκε σε βασικά στοιχεία μιας επιτυχημένης οργάνωσης μηχανικής προϊόντων: Άνθρωποι, Εσωτερική Ποιότητα, Αγαπητότητα, Ορατότητα, Ευελιξία και Κερδοφορία.</li>
<li>Τόνισε τη σημασία της προσέλκυσης κορυφαίων ταλέντων, της διατήρησης της εσωτερικής ποιότητας μέσω της μείωσης των αποβλήτων και της εξασφάλισης της αγάπης για το προϊόν μέσω της κατανόησης των αναγκών των ενδιαφερομένων.</li>
<li>Τονίστηκε η χρήση του Extreme Programming (XP) και της Τεχνολογίας Ρευστής Κλιμάκωσης (FaST) για την ενίσχυση της ευελιξίας και της προσαρμοστικότητας, ενώ ευθυγραμμίζονται τα προϊόντα με τους επιχειρηματικούς στόχους για κερδοφορία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΑν είχαμε την καλύτερη οργάνωση μηχανικής προϊόντων, πώς θα έμοιαζε;</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ζωντανοί χάρτες του Λονδίνου για το μετρό και τα λεωφορεία αφαιρέθηκαν λόγω καταγγελίας για εμπορικό σήμα από την TfL.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Τον Ιούνιο του 2010, δημιουργήθηκε ένας ζωντανός χάρτης του Υπόγειου Σιδηρόδρομου του Λονδίνου χρησιμοποιώντας το API ανοιχτών δεδομένων του Transport for London (TfL), κερδίζοντας δημοτικότητα και προσοχή από τα μέσα ενημέρωσης.</li>
<li>Στις 7 Ιανουαρίου 2025, η TfL ζήτησε την αφαίρεση του χάρτη λόγω ανησυχιών για το εμπορικό σήμα, οδηγώντας στη διακοπή του παρά τις πιθανές προσαρμογές.</li>
<li>Ο ιστότοπος του δημιουργού, traintimes.org.uk, παραμένει ενεργός, και οι ζωντανές πληροφορίες για τα λεωφορεία είναι διαθέσιμες στο bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΟι ζωντανοί χάρτες του Λονδίνου για το μετρό και τα λεωφορεία αφαιρέθηκαν λόγω καταγγελίας για εμπορικό σήμα από την TfL.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Ένα σχετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Qubes OS είναι ένα εξαιρετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα που υποστηρίζεται από ειδικούς, συμπεριλαμβανομένου του Edward Snowden, για τις ισχυρές δυνατότητες απομόνωσης που διαθέτει, καθιστώντας το κατάλληλο για ευαίσθητες εργασίες. - Υποστηρίζει την εκτέλεση πολλαπλών λειτουργικών συστημάτων και ενσωματώνεται με το Whonix για την ενίσχυση της ιδιωτικότητας του χρήστη, προσελκύοντας δημοσιογράφους και οργανισμούς όπως το Freedom of the Press Foundation. - Η κοινότητα του Qubes είναι φιλόξενη προς τους νέους χρήστες, παρέχοντας υποστήριξη, πόρους και ευκαιρίες για συνεισφορά ή δωρεά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Ένα σχετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η διακοπή λειτουργίας του Canva: μια ακόμη ιστορία κορεσμού και ανθεκτικότητας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>«Η διακοπή λειτουργίας του Canva προκλήθηκε από την ανάπτυξη μιας νέας έκδοσης της σελίδας επεξεργασίας, οδηγώντας σε ένα φαινόμενο &quot;thundering herd&quot; με 1,5 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο που υπερφόρτωσαν το API Gateway. - Ένας παλιός κανόνας κυκλοφορίας κατηύθυνε την κυκλοφορία των χρηστών μέσω του δημόσιου διαδικτύου, προκαλώντας υψηλή καθυστέρηση και συσσώρευση, ενώ ένα γνωστό πρόβλημα απόδοσης στο API Gateway επιδείνωσε την κατάσταση. - Οι μηχανικοί του Canva παρενέβησαν χειροκίνητα αυξάνοντας τη χωρητικότητα και χρησιμοποιώντας το τείχος προστασίας του Cloudflare για να μπλοκάρουν προσωρινά την κυκλοφορία, υπογραμμίζοντας τη σημασία της ανθρώπινης παρέμβασης στη διαχείριση ζητημάτων απόδοσης συστημάτων κατά τη διάρκεια κρίσεων.»</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΗ διακοπή λειτουργίας του Canva: μια ακόμη ιστορία κορεσμού και ανθεκτικότητας</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σταματήστε να προσπαθείτε να προγραμματίσετε μια κλήση μαζί μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι δοκιμές νέων υπηρεσιών συχνά οδηγούν σε επίμονες παρακολουθήσεις και διαφημιστικά email, μετατρέποντας την αρχική προσέγγιση σε αδιάκοπες πωλησιακές προτάσεις.</li>
<li>Η διαδικασία των πωλήσεων είναι συχνά κουραστική και χρονοβόρα, ειδικά σε μεγάλες εταιρείες, με τα προϊόντα να μην ανταποκρίνονται συχνά στις προσδοκίες και να προσφέρουν περιορισμένη υποστήριξη.</li>
<li>Οι πελάτες συχνά μεταβαίνουν σε καλύτερες εναλλακτικές λύσεις ανοιχτού κώδικα, οδηγώντας σε μια ήσυχη αποχώρηση από την αρχική υπηρεσία παρά τις προσπάθειες διατήρησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZΣταματήστε να προσπαθείτε να προγραμματίσετε μια κλήση μαζί μου</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Δωρεάν Πόροι Παιχνιδιών]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Δωρεάν Πόροι Παιχνιδιών</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Εικονογραφημένος Οδηγός για ένα Διδακτορικό]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας εικονογραφημένος οδηγός χρησιμοποιείται για να εξηγήσει στους νέους διδακτορικούς φοιτητές πώς ένα διδακτορικό επεκτείνει τα όρια της ανθρώπινης γνώσης, συμβολιζόμενο ως μια μικρή εσοχή.</li>
<li>Τα έσοδα από τον έντυπο οδηγό υποστηρίζουν την έρευνα για γενετικές διαταραχές, με κίνητρο την προσωπική σύνδεση του συγγραφέα με τη σπάνια πάθηση του γιου του.</li>
<li>Ο οδηγός είναι αδειοδοτημένος υπό την άδεια Creative Commons, επιτρέποντας την κοινοποίηση με αναφορά, και είναι διαθέσιμος σε πολλές γλώσσες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZΟ Εικονογραφημένος Οδηγός για ένα Διδακτορικό</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί Επέλεξα την Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μεταπήδησε από τη Clojure στη Common Lisp λόγω απογοητεύσεων με τους αργούς χρόνους εκκίνησης της Clojure για εφαρμογές γραμμής εντολών (CLI) και της αντιληπτής έλλειψης ενδιαφέροντος από την κοινότητα.</li>
<li>Η Common Lisp επιλέχθηκε για την ικανότητά της να δημιουργεί αυτόνομα εκτελέσιμα αρχεία που ξεκινούν γρήγορα, τη συμβατότητά της με τον επεξεργαστή κειμένου Vim, την υποστήριξή της σε Windows, Mac και Linux, καθώς και για την ισχυρή κοινότητα και το οικοσύστημά της.</li>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του για να βοηθήσει τους νεοεισερχόμενους να κατανοήσουν τα οφέλη της Common Lisp και πώς προσαρμόστηκαν στη χρήση της αποτελεσματικά.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZΓιατί Επέλεξα την Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι ιδρυτές της τεχνητής νοημοσύνης θα μάθουν το πικρό μάθημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ιστορικά, οι γενικές προσεγγίσεις της τεχνητής νοημοσύνης έχουν υπερισχύσει των εξειδικευμένων, όπως φαίνεται σε τομείς όπως η αναγνώριση ομιλίας και η υπολογιστική όραση. - Το &quot;The Bitter Lesson&quot; του Richard Sutton τονίζει ότι οι γενικές μέθοδοι που χρησιμοποιούν υπολογιστική ισχύ είναι πιο αποτελεσματικές από εκείνες που βασίζονται στη γνώση του ανθρώπινου τομέα. - Η ανάρτηση προτείνει ότι οι ιδρυτές της τεχνητής νοημοσύνης θα πρέπει να επικεντρωθούν στη δημιουργία προϊόντων που αξιοποιούν τις βελτιώσεις των μοντέλων αντί να αντισταθμίζουν τους τρέχοντες περιορισμούς των μοντέλων, καθώς αυτή είναι μια πιο βιώσιμη στρατηγική.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZΟι ιδρυτές της τεχνητής νοημοσύνης θα μάθουν το πικρό μάθημα</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Άαρον Σβαρτς και Σαμ Άλτμαν]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZΆαρον Σβαρτς και Σαμ Άλτμαν</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προφανή πράγματα που πρέπει να κάνει το C]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η κοινότητα του Dlang έχει ενσωματώσει έναν μεταγλωττιστή C μέσα στον μεταγλωττιστή D, γνωστό ως ImportC, για να αντιμετωπίσει άλυτα ζητήματα στη Standard C, τώρα στο C23. - Το ImportC επιτρέπει την εκτέλεση συναρτήσεων κατά τον χρόνο μεταγλώττισης, διευκολύνοντας τη μονάδα δοκιμών κατά τον χρόνο μεταγλώττισης χωρίς την ανάγκη για ξεχωριστές κατασκευές. - Υποστηρίζει επίσης την προώθηση αναφορών και την εισαγωγή δηλώσεων χωρίς αρχεία .h, απλοποιώντας τη διαδικασία ανάπτυξης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZΠροφανή πράγματα που πρέπει να κάνει το C</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι σκοτεινότεροι και καθαρότεροι ουρανοί του κόσμου κινδυνεύουν από βιομηχανικό μεγαπρότζεκτ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ευρωπαϊκό Νότιο Παρατηρητήριο (ESO) ανησυχεί για ένα προτεινόμενο βιομηχανικό συγκρότημα από την AES Andes κοντά στο Παρατηρητήριο Paranal στη Χιλή, το οποίο μπορεί να προκαλέσει φωτορύπανση που θα επηρεάσει την αστρονομική έρευνα. - Το Παρατηρητήριο Paranal είναι ζωτικής σημασίας για έργα όπως το Εξαιρετικά Μεγάλο Τηλεσκόπιο (ELT), υπογραμμίζοντας τη σημασία της διατήρησης των σκοτεινών ουρανών. - Το ESO υποστηρίζει τη μετεγκατάσταση του βιομηχανικού έργου για την προστασία του περιβάλλοντος του παρατηρητηρίου.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZΟι σκοτεινότεροι και καθαρότεροι ουρανοί του κόσμου κινδυνεύουν από βιομηχανικό μεγαπρότζεκτ</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κακό Μήλο αλλά είναι 6.500 κανονικές εκφράσεις που αναζητώ στο Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένα βίντεο &quot;Bad Apple&quot; αναδημιουργήθηκε στον επεξεργαστή κειμένου Vim χρησιμοποιώντας αναζητήσεις, με κάθε ένα από τα 6.500 καρέ να αναπαρίσταται ως ένα πλέγμα 120x90 δυαδικών ψηφίων.</li>
<li>Η Python χρησιμοποιήθηκε για την επεξεργασία των καρέ, και διάφοροι αλγόριθμοι δοκιμάστηκαν για τη βελτιστοποίηση των συμβολοσειρών αναζήτησης για καλύτερη απόδοση στο Vim.</li>
<li>Το έργο ήταν ένα δημιουργικό πείραμα που διεξήχθη στο The Recurse Center, παρουσιάζοντας τη χρήση των μακροεντολών του Vim για την αναπαραγωγή του βίντεο μέσω της εναλλαγής των προτύπων αναζήτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZΚακό Μήλο αλλά είναι 6.500 κανονικές εκφράσεις που αναζητώ στο Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η λειτουργία AI Remove του Adobe Lightroom πρόσθεσε ένα Bitcoin σε φωτογραφία πουλιού σε πτήση.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZΗ λειτουργία AI Remove του Adobe Lightroom πρόσθεσε ένα Bitcoin σε φωτογραφία πουλιού σε πτήση.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Mullenweg διαλύει την Ομάδα Βιωσιμότητας του WordPress, προκαλώντας αντιδράσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Matt Mullenweg, συνιδρυτής του WordPress, έχει διαλύσει την Ομάδα Βιωσιμότητας του WordPress, προκαλώντας σημαντική αντίδραση από την κοινότητα.</li>
<li>Η ομάδα διαλύθηκε μετά την παραίτηση του εκπροσώπου της ομάδας Thijs Buijs, ο οποίος ανέφερε προβλήματα ηγεσίας, και την δήλωση του Mullenweg ότι η ομάδα δεν εκπλήρωνε τους στόχους της.</li>
<li>Οι επικριτές έχουν κατηγορήσει τον Mullenweg για υποκρισία, καθώς αρχικά υποστήριξε τη δημιουργία της ομάδας, και η διάλυση έχει εγείρει ανησυχίες για το μέλλον των πρωτοβουλιών βιωσιμότητας εντός του WordPress.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZΟ Mullenweg διαλύει την Ομάδα Βιωσιμότητας του WordPress, προκαλώντας αντιδράσεις</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διευθύνσεις IP έως το 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο του Geoff Huston παρέχει μια ετήσια ενημέρωση σχετικά με τις διευθύνσεις IP, εστιάζοντας στη βραδεία μετάβαση από το IPv4 στο IPv6, παρά την προβλεπόμενη ανάγκη για μεγαλύτερο χώρο διευθύνσεων.</li>
<li>Συζητά την εξάντληση των διευθύνσεων IPv4, τον ρόλο των μεταφορών διευθύνσεων και τις προκλήσεις στην υιοθέτηση του IPv6, υπογραμμίζοντας τον κατακερματισμό και τη δυναμική της αγοράς των διευθύνσεων IPv4.</li>
<li>Το κείμενο εξετάζει τις τάσεις κατανομής του IPv6, σημειώνοντας τις περιφερειακές διαφορές και την επίδραση των μεγάλων κατανομών, και αναλογίζεται τις ευρύτερες επιπτώσεις για το μέλλον του Διαδικτύου, συμπεριλαμβανομένης της ουδετερότητας του δικτύου και της συγκέντρωσης της αγοράς.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZΔιευθύνσεις IP έως το 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Να είστε ενήμεροι για το φαινόμενο του Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το «φαινόμενο Makefile» περιγράφει την πρακτική των μηχανικών να αντιγράφουν και να τροποποιούν υπάρχουσες σύνθετες διαμορφώσεις, όπως τα Makefiles, αντί να δημιουργούν νέες από την αρχή. - Αυτή η προσέγγιση είναι διαδεδομένη σε διάφορα συστήματα, όπως οι διαμορφώσεις Συνεχούς Ενσωμάτωσης/Συνεχούς Ανάπτυξης (CI/CD) και τα συστήματα κατασκευής, και μπορεί να υποδηλώνει υπερβολικά σύνθετα ή κακώς σχεδιασμένα εργαλεία. - Αν και δεν είναι εγγενώς αρνητικό, το φαινόμενο Makefile μπορεί να εμποδίσει τη μάθηση, να περιπλέξει την ασφάλεια και να οδηγήσει σε αναποτελεσματική αποσφαλμάτωση, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για προσεκτικό σχεδιασμό εργαλείων που λαμβάνει υπόψη τη δυνατότητα διαμόρφωσης και την ευκολία χρήσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZΝα είστε ενήμεροι για το φαινόμενο του Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πύλες και Σεισμός]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο είναι το πρώτο στη σειρά &quot;Απομυθοποιώντας το PVS&quot;, εστιάζοντας στο προϋπολογισμένο σύστημα ορατότητας του Quake για την αντιμετώπιση της υπερβολικής απόδοσης, όπου τα pixels αποδίδονται πολλαπλές φορές. - Το Quake χρησιμοποιεί απόρριψη μέσω πυλών και δυνητικά ορατά σύνολα (PVS) διαιρώντας τον κόσμο σε κελιά και πύλες, προϋπολογίζοντας την ορατότητα για τη βελτιστοποίηση της απόδοσης. - Το άρθρο εισάγει τις κλάσεις Portal και Leaf στο vis.py, μια επανεφαρμογή σε Python του αλγορίθμου ορατότητας του Quake, υπογραμμίζοντας τη χρήση ενός πίνακα ορατότητας φύλλου προς φύλλο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZΠύλες και Σεισμός</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διορθώσεις Σφαλμάτων Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZΔιορθώσεις Σφαλμάτων Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πολύ Λάθος Μαθηματικά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια εταιρεία σχεδιασμού και κατασκευής έκανε ένα μαθηματικό λάθος στο Facebook, υπολογίζοντας λανθασμένα την ακτίνα της Γης ως 4,333 πόδια, οδηγώντας σε μια πολύ υποτιμημένη περιφέρεια λίγο πάνω από 5 μίλια.</li>
<li>Το σφάλμα προήλθε από τον υπολογισμό των μηκών τόξων χωρίς τη χρήση της πραγματικής ακτίνας της Γης, η οποία είναι περίπου 3,959 μίλια.</li>
<li>Η ανάρτηση υπογράμμισε ότι το εξωτερικό τόξο ήταν λιγότερο από 1% μακρύτερο από το εσωτερικό τόξο, υποδηλώνοντας μια πιθανή μείωση στον χρόνο πτήσης λόγω μειωμένης αντίστασης του αέρα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZΠολύ Λάθος Μαθηματικά</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατασκευή Μπιχλιμπιδιού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Bauble είναι ένα εργαλείο μοντελοποίησης και απόδοσης 3D που χρησιμοποιεί συναρτήσεις υπογεγραμμένης απόστασης (SDFs) για τη δημιουργία σύνθετων σχημάτων και κινούμενων σχεδίων. - Αρχικά ένα βασικό σύστημα για τη δημιουργία GLSL shaders, το Bauble έχει ξαναγραφεί για να περιλαμβάνει χαρακτηριστικά όπως εξαγωγή 3D μοντέλων, διαδραστική επεξεργασία και προσαρμοσμένο φωτισμό. - Το εργαλείο τώρα υποστηρίζει ενσωμάτωση στο διαδίκτυο, διαδραστική επεξεργασία διανυσμάτων και προσφέρει εκτενή τεκμηρίωση, καθιστώντας το προσβάσιμο για δημιουργικά έργα και χρήστες που ενδιαφέρονται για το σχεδιασμό 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZΚατασκευή Μπιχλιμπιδιού</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Σχεδόν όλες οι δυαδικές αναζητήσεις και οι συγχωνεύσεις είναι ελαττωματικές (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 2006, ο Joshua Bloch εντόπισε ένα σφάλμα στον αλγόριθμο δυαδικής αναζήτησης, που αρχικά σημειώθηκε στο &quot;Programming Pearls&quot; του Jon Bentley, όπου συμβαίνει υπερχείλιση όταν οι τιμές &#39;low&#39; και &#39;high&#39; υπερβαίνουν τη μέγιστη τιμή του int.</li>
<li>Αυτό το σφάλμα, που επηρεάζει πίνακες με μήκη 2^30 ή περισσότερα, ήταν σπάνιο τη δεκαετία του 1980 αλλά είναι πιο συνηθισμένο σήμερα, επηρεάζοντας επίσης τον αλγόριθμο mergesort και άλλους αλγόριθμους διαίρει και βασίλευε.</li>
<li>Ο Bloch προτείνει να διορθωθεί το πρόβλημα υπολογίζοντας το μεσαίο σημείο ως <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις της συγγραφής κώδικα χωρίς σφάλματα και την αναγκαιότητα διεξοδικών δοκιμών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZΣχεδόν όλες οι δυαδικές αναζητήσεις και οι συγχωνεύσεις είναι ελαττωματικές (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρακολουθήστε τις συσκευές σας μέσω του δικτύου Apple FindMy στο Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Go Haystack επιτρέπει την παρακολούθηση προσωπικών συσκευών Bluetooth μέσω του δικτύου &quot;Find My&quot; της Apple χωρίς να απαιτείται υλικό της Apple, χρησιμοποιώντας τα OpenHaystack και Macless-Haystack με εργαλεία Go/TinyGo.</li>
<li>Οι χρήστες μπορούν να δημιουργήσουν τους δικούς τους φάρους χρησιμοποιώντας το firmware TinyGo σε υλικό όπως οι πλακέτες Adafruit Bluefruit και το BBC Microbit, με τη ρύθμιση να απαιτεί ένα Apple ID με έλεγχο ταυτότητας δύο παραγόντων (2FA).</li>
<li>Η διαδικασία περιλαμβάνει την εγκατάσταση του εργαλείου go-haystack, τη χρήση εντολών όπως το <code>haystack scan</code> για τον εντοπισμό συσκευών, τη δημιουργία κλειδιών, το φλασάρισμα της συσκευής και τη μεταφόρτωση ενός αρχείου JSON στο macless-haystack για την ορατότητα της συσκευής στο web UI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZΠαρακολουθήστε τις συσκευές σας μέσω του δικτύου Apple FindMy στο Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κατάσταση του Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μετά τον θάνατο του ιδρυτή του Vim, Bram Moolenaar, το 2023, η κοινότητα του Vim έχει αναδιοργανωθεί για να εξασφαλίσει τη συνεχιζόμενη ανάπτυξη του έργου, με τον Christian Brabandt ως τον τρέχοντα συντηρητή. - Στο VimConf 2024, συζητήθηκε ότι η ομάδα έχει επεκταθεί, εστιάζοντας στην ενημέρωση της ιστοσελίδας του Vim, στη διαχείριση της ασφάλειας και στη βελτίωση των καναλιών επικοινωνίας. - Το Vim παραμένει σε κατάσταση συντήρησης, δίνοντας προτεραιότητα στις ανάγκες της κοινότητας και ενσωματώνοντας νέες λειτουργίες με προσοχή, ενώ συνεχίζει να υποστηρίζει το ICCF Holland, μια φιλανθρωπική οργάνωση που ιδρύθηκε από τον Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZΗ κατάσταση του Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επίπεδη αναπαράσταση των ASTs και άλλων δομών δεδομένων του μεταγλωττιστή (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση συζητά την ισοπέδωση δομών δεδομένων, μια τεχνική για μεταγλωττιστές που βελτιστοποιεί τα αφηρημένα συντακτικά δέντρα (ASTs) χρησιμοποιώντας έναν ενιαίο πίνακα με δείκτες αντί για δείκτες. - Αυτή η μέθοδος ενισχύει την απόδοση βελτιώνοντας την τοπικότητα της μνήμης, μειώνοντας το μέγεθος των αναφορών και απλοποιώντας τη διαχείριση μνήμης, με αποτέλεσμα μια επιτάχυνση 2,4 φορές σε ένα μικροδοκιμαστικό. - Η τεχνική χρησιμοποιείται ιδιαίτερα σε έργα Rust και προσφέρει εργονομικά οφέλη, όπως ευκολότερη διαχείριση μνήμης, και συγκρίνεται με διερμηνείς bytecode για περαιτέρω βελτιώσεις στην απόδοση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZΕπίπεδη αναπαράσταση των ASTs και άλλων δομών δεδομένων του μεταγλωττιστή (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απο-έξυπνη λειτουργία του ηχείου Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZΑπο-έξυπνη λειτουργία του ηχείου Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το bot της OpenAI συνέτριψε την ιστοσελίδα αυτής της εταιρείας επτά ατόμων 'σαν μια επίθεση DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο ιστότοπος ηλεκτρονικού εμπορίου της Triplegangers υπέστη μια επίθεση τύπου DDoS λόγω του bot της OpenAI που έκανε δεκάδες χιλιάδες αιτήσεις για να συλλέξει δεδομένα από πάνω από 65.000 σελίδες προϊόντων. - Ο ιστότοπος δεν διέθετε σωστά διαμορφωμένο αρχείο robots.txt για να μπλοκάρει τέτοια bots, οδηγώντας σε αυξημένα κόστη AWS και ανησυχίες για την ασφάλεια των δεδομένων. - Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της απόκτησης άδειας από τις εταιρείες AI πριν από τη συλλογή δεδομένων και λειτουργεί ως προειδοποίηση για τις μικρές επιχειρήσεις να παρακολουθούν τη δραστηριότητα των AI bots.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZΤο bot της OpenAI συνέτριψε την ιστοσελίδα αυτής της εταιρείας επτά ατόμων &apos;σαν μια επίθεση DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απέκτησα μια νέα υπερδύναμη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας χρήστης του Reddit ανακάλυψε μια τεχνική για να εντοπίζει εύκολα τις διαφορές σε παζλ «βρες τη διαφορά» διασταυρώνοντας τα μάτια του για να δημιουργήσει μια τρίτη, λαμπερή εικόνα.</li>
<li>Αυτή η μέθοδος επιτρέπει οι διαφορές να γίνονται πιο εμφανείς, και ο χρήστης ένιωσε ότι ήταν σαν να αποκτά μια νέα δεξιότητα ή &quot;υπερδύναμη&quot; μετά από εξάσκηση.</li>
<li>Ο χρήστης μοιράστηκε αυτήν την τεχνική με άλλους, ενθαρρύνοντάς τους να τη δοκιμάσουν εστιάζοντας στην κεντρική εικόνα που δημιουργείται όταν διασταυρώνουν τα μάτια τους.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZΑπέκτησα μια νέα υπερδύναμη</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οπτικοποίηση όλων των ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Αρχείο της Άννας, η μεγαλύτερη ανοιχτή βιβλιοθήκη, έχει οπτικοποιήσει όλους τους ISBNs για να παρακολουθήσει την πρόοδο των αντιγράφων ασφαλείας των βιβλίων, αποκαλύπτοντας ότι μόνο το 16% των βιβλίων έχει δημιουργηθεί αντίγραφο ασφαλείας μέχρι στιγμής.</li>
<li>Προσφέρεται αμοιβή $10,000 για τη βελτίωση της δυνατότητας ζουμ, της διαδραστικότητας και της χρηστικότητας της οπτικοποίησης, με βραβεία για τις τρεις καλύτερες υποβολές, και όλος ο κώδικας πρέπει να είναι ανοιχτού κώδικα.</li>
<li>Αυτή η πρωτοβουλία είναι κρίσιμη για τη διατήρηση σπάνιων βιβλίων, καθώς το Αρχείο της Άννας διαθέτει τη μεγαλύτερη ανοιχτή συλλογή μεταδεδομένων βιβλίων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZΟπτικοποίηση όλων των ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πίνακας Αξιολόγησης Προβλέψεων, 2025 Ιανουαρίου 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας παρέχει μια ετήσια ενημέρωση για τις προβλέψεις που έγιναν το 2018 σχετικά με τα αυτοκίνητα χωρίς οδηγό, τη ρομποτική, την τεχνητή νοημοσύνη, τη μηχανική μάθηση και τα ανθρώπινα διαστημικά ταξίδια, με σχέδια να κάνει νέες προβλέψεις για την περίοδο 2026-2036.</li>
<li>Παρά τις σημαντικές εξελίξεις στην τεχνητή νοημοσύνη και τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα το 2024, η πλήρης αυτονομία και η αντικατάσταση των ανθρώπινων θέσεων εργασίας με την τεχνητή νοημοσύνη παραμένουν μακρινές, με την απομακρυσμένη ανθρώπινη παρακολούθηση να είναι ακόμα απαραίτητη για τα αυτοκινούμενα αυτοκίνητα.</li>
<li>Η πρόοδος στην ανθρώπινη διαστημική πτήση είναι αργή, με το Starship της SpaceX και το Artemis της NASA να αντιμετωπίζουν καθυστερήσεις, ενώ το New Glenn της Blue Origin πλησιάζει στην εκτόξευση, και ο υποτροχιακός τουρισμός δείχνει περιορισμένη πρόοδο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZΠίνακας Αξιολόγησης Προβλέψεων, 2025 Ιανουαρίου 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[«Έπρεπε να κατεβάσω την ιστοσελίδα ανταλλαγής μαθημάτων μου ή να αποβληθώ»]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο JD Kaim, φοιτητής επιστήμης υπολογιστών, ανέπτυξε το HuskySwap, μια εφαρμογή σχεδιασμένη να διευκολύνει την ανταλλαγή θέσεων σε μαθήματα μεταξύ φοιτητών στο Πανεπιστήμιο της Ουάσινγκτον. - Παρά τον αρχικό του σκοπό ως έργο μαθήματος, ο Kaim αντιμετώπισε μια &quot;Ειδοποίηση Παράβασης&quot; από το πανεπιστήμιο όταν προσπάθησε να ενσωματώσει την εφαρμογή με το επίσημο σύστημα εγγραφής. - Η κατάσταση έχει προκαλέσει ανάμεικτες αντιδράσεις, με κάποιους να επικρίνουν τις ενέργειες του πανεπιστημίου και άλλους να παρέχουν υποστήριξη και συμβουλές στον Kaim, ο οποίος παραμένει αισιόδοξος για μελλοντικές προσπάθειες και επαγγελματικές προοπτικές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Z«Έπρεπε να κατεβάσω την ιστοσελίδα ανταλλαγής μαθημάτων μου ή να αποβληθώ»</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο λογαριασμός του Luigi Mangione έχει μετονομαστεί στο Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Evan Carroll επισημαίνει τη διαγραφή της ταυτότητας του Luigi Mangione στο Stack Overflow, όπου ο λογαριασμός του μετονομάστηκε σε &quot;user4616250&quot; χωρίς σαφή αιτιολόγηση, προκαλώντας ανησυχίες σχετικά με την απόδοση υπό την άδεια Creative Commons.</li>
<li>Η έρευνα του Carroll για αυτό το ζήτημα οδήγησε σε έναν αποκλεισμό ενός έτους από το Stack Exchange, τον οποίο αντιλαμβάνεται ως εκδικητικό, σε αντίθεση με άλλες πλατφόρμες όπως το GitHub και το LinkedIn που δεν έχουν διαγράψει τον Mangione.</li>
<li>Η κατάσταση υπογραμμίζει μια μοναδική στάση από το Stack Exchange και καλεί για δίκαιη μεταχείριση του Mangione, ο οποίος δεν έχει καταδικαστεί για κανένα έγκλημα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZΟ λογαριασμός του Luigi Mangione έχει μετονομαστεί στο Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν χρειάζεται να πληρώσετε την αύξηση τιμής του Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Microsoft 365 αύξησε τις τιμές των συνδρομών της κατά περίπου 40%, επικαλούμενη την ενσωμάτωση του εργαλείου AI, Copilot, αν και η πλήρης πρόσβαση στο Copilot απαιτεί επιπλέον συνδρομή. - Οι πελάτες μπορούν να αποφύγουν την αύξηση των τιμών επιλέγοντας ένα κρυφό πλάνο &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, το οποίο διατηρεί τις παλιές τιμές αλλά δεν διαφημίζεται ανοιχτά. - Αυτή η κατάσταση αναδεικνύει τη χρήση &quot;σκοτεινών μοτίβων&quot;, όπου οι διεπαφές χρήστη σχεδιάζονται για να χειραγωγούν τις επιλογές των καταναλωτών, εγείροντας ηθικές ανησυχίες σχετικά με τη διαφάνεια και τα δικαιώματα των καταναλωτών.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZΔεν χρειάζεται να πληρώσετε την αύξηση τιμής του Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι πυρκαγιές στο Λος Άντζελες αναγκάζουν χιλιάδες να εκκενώσουν, το JPL της NASA έκλεισε.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι πυρκαγιές στην κομητεία του Λος Άντζελες έχουν οδηγήσει στην εκκένωση 70,000 ανθρώπων και σε διακοπές ρεύματος που επηρεάζουν 400,000 κατοίκους, με πάνω από 1,000 κατασκευές να έχουν καταστραφεί και δύο θανάτους να έχουν αναφερθεί. - Ο κυβερνήτης της Καλιφόρνια, Γκάβιν Νιούσομ, κήρυξε κατάσταση έκτακτης ανάγκης, αναπτύσσοντας την Εθνική Φρουρά και πυροσβέστες, συμπεριλαμβανομένων κρατουμένων, για να αντιμετωπίσουν την κρίση. - Το Εργαστήριο Αεριώθησης της NASA (JPL) βρίσκεται υπό απειλή, με μέτρα έκτακτης ανάγκης σε εφαρμογή και σχέδια έκτακτης ανάγκης για τη μεταφορά του ελέγχου της αποστολής στον Άρη, αν χρειαστεί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZΟι πυρκαγιές στο Λος Άντζελες αναγκάζουν χιλιάδες να εκκενώσουν, το JPL της NASA έκλεισε.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα παιχνίδι Tetris που μπορεί να παιχτεί μέσα σε ένα PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι σύγχρονες μηχανές PDF των επιτραπέζιων προγραμμάτων περιήγησης, όπως το PDFium και το PDF.js, μπορούν να υποστηρίξουν JavaScript με επαρκείς δυνατότητες εισόδου/εξόδου για να δημιουργήσουν απλά παιχνίδια όπως το Tetris.</li>
<li>Το έργο επιδεικνύει την ευελιξία της δημιουργίας σεναρίων PDF χρησιμοποιώντας πεδία σχολιασμού για μονοχρωματικά εικονοστοιχεία και ένα πλαίσιο εισαγωγής κειμένου για εισαγωγή από το πληκτρολόγιο, παρά κάποιους περιορισμούς.</li>
<li>Το PDF είναι διαθέσιμο σε μορφή ASCII, επιτρέποντας στους χρήστες να το ανοίξουν σε έναν επεξεργαστή κειμένου ή να δουν τον πηγαίο κώδικα στο GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZΈνα παιχνίδι Tetris που μπορεί να παιχτεί μέσα σε ένα PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Salesforce δεν θα προσλάβει άλλους μηχανικούς λογισμικού το 2025, λέει ο Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Salesforce σχεδιάζει να σταματήσει την πρόσληψη περισσότερων μηχανικών λογισμικού το 2025, αποδίδοντας μια αύξηση παραγωγικότητας κατά 30% στις προόδους της τεχνητής νοημοσύνης, όπως δήλωσε ο CEO Marc Benioff. - Η εταιρεία θα επικεντρωθεί στο προϊόν της AI, Agentforce, και θα αυξήσει την πρόσληψη πωλητών για να επικοινωνήσουν την αξία της AI στους πελάτες. - Παρά τις πρόσφατες απολύσεις λόγω υπερπρόσληψης κατά τη διάρκεια της πανδημίας, ο Benioff αναμένει ανάπτυξη της εταιρείας τα επόμενα πέντε χρόνια, με επερχόμενες εκδηλώσεις όπως το Japan Dreamin’ και το Architect Dreamin’ στον ορίζοντα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZΗ Salesforce δεν θα προσλάβει άλλους μηχανικούς λογισμικού το 2025, λέει ο Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Steve Langasek, ένας από τους κορυφαίους παράγοντες του Ubuntu Linux, έχει πεθάνει.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Steve Langasek, ένας εξέχων συνεισφέρων στην κοινότητα του Linux, ιδιαίτερα στο Debian και το Ubuntu, απεβίωσε την 1η Ιανουαρίου 2025, σε ηλικία 45 ετών. - Ο Langasek ήταν γνωστός για τις σημαντικές του συνεισφορές στη διαχείριση συστημάτων, την ανάπτυξη λογισμικού και τη συντήρηση πακέτων, επηρεάζοντας έργα όπως το Linux-PAM, το Samba και το OpenLDAP. - Η ηγεσία του, η καθοδήγηση και η αφοσίωσή του στις αρχές του ανοιχτού κώδικα εκτιμήθηκαν ιδιαίτερα, με εξέχουσες προσωπικότητες όπως ο Mark Shuttleworth και ο Dustin Kirkland να επαινούν την τεχνική του διορατικότητα και το πνεύμα του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZΟ Steve Langasek, ένας από τους κορυφαίους παράγοντες του Ubuntu Linux, έχει πεθάνει.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οπτικοποιητής Σχεδίων Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας νέος ιστότοπος έχει αναπτυχθεί για την οπτικοποίηση σχεδίων του Factorio χρησιμοποιώντας διανυσματικά γραφικά (SVG), επιτρέποντας στους χρήστες να εισάγουν και να τροποποιούν σχέδια με καλλιτεχνικό τρόπο. - Το εργαλείο υποστηρίζει το Factorio 2.0 και το Factorio: Space Age, με βελτιωμένη απόδοση μετά τη μεταφορά του από Python σε JavaScript. - Οι χρήστες μπορούν να ρυθμίσουν τις ρυθμίσεις σχεδίασης και να χρησιμοποιήσουν το εργαλείο για δημιουργία εικόνων από κείμενο ή σχεδίαση με στυλό, με ενθάρρυνση για συνεισφορές και ανατροφοδότηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZΟπτικοποιητής Σχεδίων Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λάθη που κάνουν οι μηχανικοί σε μεγάλες καθιερωμένες βάσεις κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η εργασία σε μεγάλες, καθιερωμένες βάσεις κώδικα, συχνά με εκατομμύρια γραμμές κώδικα και εμπλέκοντας εκατοντάδες μηχανικούς, παρουσιάζει σημαντικές προκλήσεις για τους μηχανικούς λογισμικού. - Ένα κοινό λάθος είναι η ασυνέπεια, όπου οι μηχανικοί αγνοούν τα υπάρχοντα πρότυπα κώδικα και υλοποιούν λειτουργίες μεμονωμένα, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε προβλήματα συντήρησης και να εμποδίσει μελλοντικές βελτιώσεις. - Για να εργαστούν αποτελεσματικά σε μεγάλες βάσεις κώδικα, οι μηχανικοί πρέπει να ερευνούν τα υπάρχοντα πρότυπα, να κατανοούν την επίδραση της βάσης κώδικα στην παραγωγή, να είναι προσεκτικοί με τις εξαρτήσεις και να αφαιρούν προσεκτικά τον περιττό κώδικα για να διατηρούν την ποιότητα και την αξία.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΛάθη που κάνουν οι μηχανικοί σε μεγάλες καθιερωμένες βάσεις κώδικα</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μαγικοί/τραγικοί σύνδεσμοι email: μην τους κάνετε τη μόνη επιλογή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι Μαγικοί Σύνδεσμοι παρέχουν μια μέθοδο σύνδεσης χωρίς κωδικό πρόσβασης μέσω συνδέσμων email, προσφέροντας αυξημένη ασφάλεια, αλλά μπορεί να είναι άβολοι λόγω καθυστερήσεων στα email και χρήσης πολλαπλών συσκευών.</li>
<li>Μπορεί να αποτελέσουν κίνδυνο για την ασφάλεια ενθαρρύνοντας τους χρήστες να έχουν πρόσβαση σε προσωπικά emails σε συσκευές εργασίας, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για εναλλακτικές λύσεις όπως οι Κωδικοί Μίας Χρήσης (OTPs).</li>
<li>Για βελτιωμένη εμπειρία χρήστη, ειδικά για χρήστες με τεχνολογική εξοικείωση, οι κωδικοί πρόσβασης συνιστώνται ως μια πιο ευέλικτη και ασφαλής επιλογή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΜαγικοί/τραγικοί σύνδεσμοι email: μην τους κάνετε τη μόνη επιλογή</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λειτουργικό Σύστημα σε 1,000 Γραμμές – Εισαγωγή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το βιβλίο καθοδηγεί τους αναγνώστες στη δημιουργία ενός μικρού λειτουργικού συστήματος από την αρχή, καλύπτοντας βασικές λειτουργίες όπως η εναλλαγή περιβάλλοντος, η σελιδοποίηση και οι λειτουργίες αρχείων σε C, όλα μέσα σε περίπου 1.000 γραμμές κώδικα.</li>
<li>Δίνει έμφαση στην εκμάθηση νέων τεχνικών αποσφαλμάτωσης, ιδιαίτερα για προκλήσεις όπως η διαδικασία εκκίνησης και η σελιδοποίηση, και παρέχει παραδείγματα προς λήψη στο GitHub.</li>
<li>Το βιβλίο είναι αδειοδοτημένο υπό CC BY 4.0, με κώδικα υπό την άδεια MIT, και απαιτεί εξοικείωση με τη γλώσσα C και ένα περιβάλλον τύπου UNIX ως προαπαιτούμενα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZΛειτουργικό Σύστημα σε 1,000 Γραμμές – Εισαγωγή</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σπάσιμο ενός κλειδιού DKIM 512-bit για λιγότερο από $8 στο cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη των εγγραφών SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) και DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) των κορυφαίων 1 εκατομμυρίου ιστοσελίδων αποκάλυψε πάνω από 1.700 δημόσια κλειδιά DKIM μικρότερα από 1.024 bits, τα οποία θεωρούνται μη ασφαλή. - Οι ερευνητές κατάφεραν να σπάσουν ένα κλειδί DKIM 512-bit από το redfin.com χρησιμοποιώντας Python και CADO-NFS με κόστος κάτω από 8 δολάρια σε έναν διακομιστή cloud, αποδεικνύοντας την ευπάθεια των μικρών κλειδιών. - Η μελέτη υπογραμμίζει την ανάγκη οι πάροχοι email να απορρίπτουν τις υπογραφές DKIM με κλειδιά μικρότερα από 1.024 bits, καθώς ορισμένοι πάροχοι όπως το Yahoo Mail, το Mailfence και το Tuta αποδέχθηκαν την παραβιασμένη υπογραφή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΣπάσιμο ενός κλειδιού DKIM 512-bit για λιγότερο από $8 στο cloud</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Microsoft μεταμφιέζει το Bing ως Google για να ξεγελάσει τους απρόσεκτους χρήστες αναζήτησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Microsoft φέρεται να αλλάζει την εμφάνιση του Bing ώστε να μοιάζει με τη διεπαφή της Google, ενδεχομένως παραπλανώντας τους χρήστες να χρησιμοποιούν το Bing ακούσια. - Αυτή η στρατηγική υπογραμμίζει τις προκλήσεις που αντιμετωπίζει η Microsoft στον ανταγωνισμό με το σημαντικό μερίδιο αγοράς της Google στη βιομηχανία μηχανών αναζήτησης. - Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι αυτή η τακτική μπορεί να δίνει προτεραιότητα στους επιχειρηματικούς στόχους της Microsoft έναντι της παροχής μιας αυθεντικής εμπειρίας χρήστη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΗ Microsoft μεταμφιέζει το Bing ως Google για να ξεγελάσει τους απρόσεκτους χρήστες αναζήτησης</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Απολύθηκα για πρώτη φορά στην καριέρα μου, και μάλιστα δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας μοιράζεται την εμπειρία του να απολυθεί δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο, τονίζοντας τη σημασία της διατήρησης καλών σχέσεων με πρώην εργοδότες και της προετοιμασίας για αναζήτηση εργασίας. - Κύρια σημάδια πιθανών απολύσεων περιλαμβάνουν την έλλειψη οράματος της εταιρείας, περισπασμούς, χαμηλή χρήση προϊόντων και ξαφνικές συναντήσεις της εταιρείας, προτείνοντας ότι οι εργαζόμενοι πρέπει να παραμένουν σε εγρήγορση. - Συμβουλές για όσους απολύθηκαν περιλαμβάνουν την ενημέρωση βιογραφικών, την υποβολή αίτησης για ανεργία, την αξιοποίηση του LinkedIn και της δικτύωσης, την κατανόηση επιχειρηματικών μοντέλων και τη διατήρηση της αυτοεκτίμησης πέρα από την απασχόληση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΑπολύθηκα για πρώτη φορά στην καριέρα μου, και μάλιστα δύο φορές μέσα σε ένα χρόνο</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Νευρικότητα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Fidget είναι μια βιβλιοθήκη βασισμένη στη γλώσσα Rust, σχεδιασμένη για τη διαχείριση μεγάλων μαθηματικών εκφράσεων, ιδιαίτερα για έμμεσες επιφάνειες, οι οποίες είναι συμπαγείς και υποστηρίζουν λειτουργίες όπως η ένωση και η τομή. - Η βιβλιοθήκη είναι δομημένη σε τρία επίπεδα: το frontend (μετατρέπει τα scripts σε bytecode), το backend (αξιολογεί αποτελεσματικά τις εκφράσεις) και τα demos, με υποστήριξη για SIMD (Single Instruction, Multiple Data) και αυτόματη διαφοροποίηση. - Το Fidget είναι πλέον διαθέσιμο δημόσια στο GitHub υπό την άδεια MPL 2.0, με μελλοντικά σχέδια για ενσωμάτωση GPU και βελτιωμένο meshing, ενθαρρύνοντας την εξερεύνηση και ανάπτυξη από τους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZΝευρικότητα</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αναβίωση Σέρβο: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Igalia αναζωογόνησε το έργο Servo, μια πειραματική μηχανή περιήγησης που αρχικά δημιουργήθηκε από τη Mozilla, αναλαμβάνοντας τη συντήρησή του τον Ιανουάριο του 2023. - Σημαντική πρόοδος περιλαμβάνει την αναβάθμιση εξαρτήσεων, τη βελτίωση της συνεχούς ενσωμάτωσης (CI) και των εργαλείων, την επέκταση της υποστήριξης της κοινότητας και την προσθήκη υποστήριξης για Android και OpenHarmony. - Το έργο έχει συγκεντρώσει πάνω από $24,500 σε δωρεές, με μελλοντικούς στόχους να γίνει η προεπιλεγμένη μηχανή ιστού για εφαρμογές Rust και να αναπτύξει ένα πλήρως εξοπλισμένο πρόγραμμα περιήγησης, παρά τις προκλήσεις όπως ο ανταγωνισμός και η χρηματοδότηση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZΑναβίωση Σέρβο: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια μέρα στη ζωή ενός παραγωγικού πληρώματος φωνητικής απάτης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Apple και η Google έχουν εκδώσει προειδοποιήσεις σχετικά με τηλεφωνικές απάτες, ωστόσο μια ομάδα που ονομάζεται &quot;Crypto Chameleon&quot; εκμεταλλεύεται τις υπηρεσίες τους για να διεξάγει επιθέσεις phishing, με αποτέλεσμα σημαντικές οικονομικές απώλειες για θύματα όπως ο επενδυτής κρυπτονομισμάτων Tony, ο οποίος έχασε 4,7 εκατομμύρια δολάρια.</li>
<li>Η συμμορία phishing χρησιμοποιεί εξελιγμένες μεθόδους, συμπεριλαμβανομένων κιτ phishing που μιμούνται σελίδες αυθεντικοποίησης και ψεύτικες κλήσεις υποστήριξης της Apple, με ρόλους όπως Καλών, Χειριστής, Αποστραγγιστής και Ιδιοκτήτης για να εκτελέσουν τις απάτες τους.</li>
<li>Παρά τις εσωτερικές προδοσίες, αυτές οι ομάδες κυβερνοεγκληματιών συνεχίζουν να ευδοκιμούν σε πλατφόρμες όπως το Telegram και το Discord, με έμφαση στη στόχευση πλούσιων ατόμων, ιδιαίτερα εκείνων με περιουσιακά στοιχεία σε κρυπτονομίσματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΜια μέρα στη ζωή ενός παραγωγικού πληρώματος φωνητικής απάτης</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίο Windows gaming; Το SteamOS επεκτείνεται επίσημα πέρα από το Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Legion Go S της Lenovo θα είναι η πρώτη συσκευή εκτός Valve που θα είναι επίσημα &quot;Powered by SteamOS&quot;, υποδεικνύοντας μια σημαντική αλλαγή από τα Windows για τους υπολογιστές gaming.</li>
<li>Η έκδοση SteamOS της συσκευής θα είναι πιο προσιτή, ξεκινώντας από $500, σε σύγκριση με την έκδοση Windows που κοστίζει $730.</li>
<li>Το σχέδιο της Valve να κυκλοφορήσει μια beta έκδοση του SteamOS για προσωπικές εγκαταστάσεις θα μπορούσε να αμφισβητήσει την κυριαρχία των Windows στο PC gaming, προωθώντας μια ευρύτερη στροφή προς το gaming βασισμένο σε Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZΑντίο Windows gaming; Το SteamOS επεκτείνεται επίσημα πέρα από το Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς προγραμματίζω με LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο συγγραφέας έχει ενσωματώσει Μεγάλα Μοντέλα Γλώσσας (LLMs) στη ροή εργασίας του προγραμματισμού του, βρίσκοντάς τα ωφέλιμα για εργασίες όπως η αυτόματη συμπλήρωση, η αναζήτηση και ο προγραμματισμός με βάση τη συνομιλία.</li>
<li>Αναπτύσσουν ένα εργαλείο που ονομάζεται sketch.dev, ένα Ολοκληρωμένο Περιβάλλον Ανάπτυξης (IDE) για προγραμματισμό σε Go, σχεδιασμένο να ενισχύει την παραγωγικότητα αυτοματοποιώντας επαναλαμβανόμενες εργασίες και βελτιώνοντας την αποδοτικότητα του προγραμματισμού.</li>
<li>Τα LLMs είναι αποτελεσματικά στη δημιουργία προσχεδίων κώδικα και στην αντιμετώπιση ερωτήσεων τύπου εξετάσεων, αν και μπορούν περιστασιακά να κάνουν λάθη, και μετατοπίζουν τις ανταλλαγές στο προγραμματισμό επιτρέποντας πιο εξειδικευμένο κώδικα και ολοκληρωμένα τεστ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZΠώς προγραμματίζω με LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Project Digits της Nvidia είναι ένας 'προσωπικός υπερυπολογιστής AI']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia παρουσίασε το Project Digits στη CES 2025, έναν συμπαγή &quot;προσωπικό υπερυπολογιστή AI&quot; βασισμένο στην πλατφόρμα υλικού Grace Blackwell, με το GB10 Grace Blackwell Superchip.</li>
<li>Η συσκευή προσφέρει απόδοση έως και ένα πεταφλόπ, κατάλληλη για ερευνητές AI, επιστήμονες δεδομένων και φοιτητές, και μπορεί να διαχειριστεί μοντέλα με έως και 200 δισεκατομμύρια παραμέτρους.</li>
<li>Με τιμή $3,000, το Project Digits θα είναι διαθέσιμο τον Μάιο και μπορεί να συνδεθεί με υπολογιστές Windows ή Mac, λειτουργώντας στο DGX OS της Nvidia που βασίζεται σε Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΤο Project Digits της Nvidia είναι ένας &apos;προσωπικός υπερυπολογιστής AI&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια μηχανή σκακιού minimax σε κανονικές εκφράσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Nicholas Carlini ανέπτυξε μια μηχανή σκακιού με το όνομα Regex Chess, χρησιμοποιώντας 84.688 κανονικές εκφράσεις για να εκτελεί έγκυρες κινήσεις σκακιού, αναδεικνύοντας τις δυνατότητες των κανονικών εκφράσεων σε μη συμβατικές εφαρμογές. - Η μηχανή λειτουργεί σαν μια CPU κανονικών εκφράσεων, διαθέτοντας ένα μοναδικό σύνολο εντολών για λειτουργίες στοίβας, διαχείριση μεταβλητών και εκτέλεση υπό όρους, και υποστηρίζει παράλληλη δημιουργία κινήσεων. - Το Regex Chess χρησιμοποιεί μια απλοποιημένη αναζήτηση minimax για να αξιολογεί και να βαθμολογεί ψευδο-νόμιμες κινήσεις, αναδεικνύοντας μια δημιουργική εξερεύνηση των δυνατοτήτων των κανονικών εκφράσεων, με τον κώδικα διαθέσιμο στο GitHub για δημόσια προβολή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZΜια μηχανή σκακιού minimax σε κανονικές εκφράσεις</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η comptime του Zig είναι εξαιρετικά καλή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Scott Redig εξερευνά το χαρακτηριστικό &#39;comptime&#39; της Zig, το οποίο ενισχύει την παραγωγικότητα επιτρέποντας τη μεταπρογραμματισμό, επιτρέποντας την εκτέλεση κώδικα κατά τη διάρκεια του χρόνου μεταγλώττισης. - Παρέχει έξι προοπτικές για το &#39;comptime&#39;, υπογραμμίζοντας την ικανότητά του να απλοποιεί την ανάγνωση και την αποσφαλμάτωση κώδικα, και το συγκρίνει με γενικές, μερική αξιολόγηση και δημιουργία κώδικα. - Ο Redig καταλήγει στο συμπέρασμα ότι το &#39;comptime&#39; της Zig είναι τόσο ισχυρό όσο και απλό, προτείνοντας περαιτέρω εξερεύνηση μέσω των επίσημων πόρων και της τυπικής βιβλιοθήκης της Zig.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZΗ comptime του Zig είναι εξαιρετικά καλή</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nvidia ανακοινώνει τις επόμενης γενιάς GPU RTX 5090 και RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Nvidia παρουσίασε τις επόμενης γενιάς κάρτες γραφικών RTX 50-series στην CES, περιλαμβάνοντας τις υψηλής κατηγορίας RTX 5090 και RTX 5080, με τιμές $1,999 και $999, αντίστοιχα. - Η RTX 5090 περιλαμβάνει 32GB μνήμης GDDR7 και 21,760 πυρήνες CUDA, προσφέροντας διπλάσια ταχύτητα από τον προκάτοχό της, την RTX 4090, ενώ η RTX 5080 παρέχει 16GB μνήμης και είναι διπλάσια γρήγορη από την RTX 4080. - Η σειρά εισάγει τη νέα τεχνολογία DLSS 4, βελτιώνοντας την απόδοση και την ποιότητα εικόνας, και θα είναι διαθέσιμη για φορητούς υπολογιστές από τον Μάρτιο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΗ Nvidia ανακοινώνει τις επόμενης γενιάς GPU RTX 5090 και RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Χρησιμοποίησα το Meta AI, τώρα το Instagram χρησιμοποιεί το πρόσωπό μου σε διαφημίσεις που στοχεύουν σε εμένα.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΧρησιμοποίησα το Meta AI, τώρα το Instagram χρησιμοποιεί το πρόσωπό μου σε διαφημίσεις που στοχεύουν σε εμένα.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρακολούθηση Τιμολόγησης Συμφόρησης Νέας Υόρκης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Congestion Pricing Tracker είναι ένα έργο των Benjamin και Joshua Moshes, υπό την επίβλεψη της καθηγήτριας Emily Oster του Πανεπιστημίου Brown, που επικεντρώνεται στην τιμολόγηση της συμφόρησης στη Νέα Υόρκη. - Το έργο περιλαμβάνει διαδικτυακά σενάρια και φύλλα στυλ, υποδεικνύοντας μια ολοκληρωμένη ψηφιακή προσέγγιση για την παρουσίαση πληροφοριών. - Η ιστοσελίδα είναι βελτιστοποιημένη για μηχανές αναζήτησης (SEO) και περιλαμβάνει μια σελίδα σφάλματος 404 για τη διαχείριση περιεχομένου που δεν βρέθηκε.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZΠαρακολούθηση Τιμολόγησης Συμφόρησης Νέας Υόρκης</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πρώτη φορά που μια παραγωγή φτιαγμένη με Blender κερδίζει τη Χρυσή Σφαίρα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανεξάρτητη ταινία κινουμένων σχεδίων &quot;Flow&quot; του Λετονού σκηνοθέτη Gints Zilbalodis κέρδισε τη Χρυσή Σφαίρα για την καλύτερη ταινία κινουμένων σχεδίων, αναδεικνύοντας ένα σημαντικό επίτευγμα για τις ανεξάρτητες ταινίες. - Το &quot;Flow&quot;, που δημιουργήθηκε με έναν ταπεινό προϋπολογισμό 3,7 εκατομμυρίων δολαρίων χρησιμοποιώντας το Blender, ένα δωρεάν λογισμικό, ανταγωνίστηκε μεγάλες παραγωγές στούντιο, δείχνοντας τη δημοκρατικοποίηση της κινούμενης εικόνας. - Η νίκη της ταινίας αντικατοπτρίζει την αυξανόμενη συμπερίληψη των Χρυσών Σφαιρών προς διεθνείς τίτλους και θα μπορούσε να επηρεάσει την κούρσα για το Όσκαρ καλύτερης ταινίας κινουμένων σχεδίων, αμφισβητώντας την παραδοσιακή κυριαρχία της Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΠρώτη φορά που μια παραγωγή φτιαγμένη με Blender κερδίζει τη Χρυσή Σφαίρα</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ζω τη ζωή μου ένα τέταρτο του αιώνα τη φορά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Στις 5 Ιανουαρίου 2000, ο Steve Jobs παρουσίασε το περιβάλλον χρήστη Aqua του Mac OS X, συμπεριλαμβανομένου του Dock, στο Macworld Expo, με σημαντικές συνεισφορές από έναν μηχανικό που εδρεύει στην Apple Cork, Ιρλανδία.</li>
<li>Ο μηχανικός, ο οποίος είχε προηγουμένως εργαστεί στο DragThing, ήταν καθοριστικός στη μετατροπή των πρωτοτύπων του Bas Ording σε λειτουργικό κώδικα για το Dock, αλλά τελικά παραιτήθηκε λόγω πιέσεων μετακόμισης.</li>
<li>Αφού έφυγε από την Apple, ο μηχανικός αναβίωσε τα DragThing και PCalc, τα οποία συνεχίζουν να είναι δημοφιλή, και ανακάλυψε μια μη υπογεγραμμένη Συμφωνία Εμπιστευτικότητας (NDA) στην κατοχή του.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZΖω τη ζωή μου ένα τέταρτο του αιώνα τη φορά</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προτάσεις Τρίπτυχου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι προτάσεις Triptych από τους Alexander Petros και Carson Gross στοχεύουν στη βελτίωση της ικανότητας του HTML να διαχειρίζεται αιτήματα δικτύου, υποστηρίζοντας επιπλέον μεθόδους HTTP όπως PUT, PATCH και DELETE σε φόρμες.</li>
<li>Οι προτάσεις περιλαμβάνουν επίσης τη δυνατότητα κουμπιών για την αποστολή αιτημάτων HTTP χωρίς φόρμες και την επιτρεπτή αντικατάσταση μέρους της σελίδας, ευθυγραμμίζοντας το HTML πιο στενά με τις αρχές του REST.</li>
<li>Αυτές οι προτάσεις παρουσιάστηκαν στο Big Sky Dev Con και περιγράφονται λεπτομερώς στο Triptych Polyfill στο GitHub, με συνεχιζόμενες ενημερώσεις στις προδιαγραφές fetch και navigation για την υποστήριξη αυτών των βελτιώσεων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZΠροτάσεις Τρίπτυχου</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Η Ανίερη Ένωση Μεταξύ των Μηχανών Half-Life και Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας νέος δωρεάν, ανοιχτού κώδικα μηχανισμός παιχνιδιών αναπτύσσεται, παρόμοιος με δημοφιλείς μηχανισμούς όπως το Unreal και το Source, με υποστήριξη για streaming ανοιχτού κόσμου. - Ο μηχανισμός είναι βελτιστοποιημένος για σύγχρονο υλικό, προσφέροντας υψηλή απόδοση, αλλά δεν είναι ακόμα έτοιμος για παραγωγική χρήση. - Ο προγραμματιστής σκοπεύει να ολοκληρώσει αρκετά μεγάλα έργα χρησιμοποιώντας αυτόν τον μηχανισμό, αν και το τρέχον όνομα είναι πιθανότατα προσωρινό.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Η Ανίερη Ένωση Μεταξύ των Μηχανών Half-Life και Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η χρήση μολύβδου από τη Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία μείωσε τα επίπεδα IQ σε όλη την Ευρώπη, σύμφωνα με μελέτη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Μια μελέτη υποδεικνύει ότι η χρήση μολύβδου από τη Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία στη μεταλλουργία προκάλεσε μείωση κατά 2 έως 3 μονάδες του δείκτη νοημοσύνης σε όλη την Ευρώπη κατά τη διάρκεια της Pax Romana.</li>
<li>Οι ερευνητές χρησιμοποίησαν πυρήνες πάγου από την Αρκτική για να παρακολουθήσουν τη ρύπανση από μόλυβδο από το 500 π.Χ. έως το 600 μ.Χ., δείχνοντας μια σημαντική αύξηση κατά την ακμή της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας.</li>
<li>Η μελέτη υποδηλώνει ότι η εκτεταμένη έκθεση σε μόλυβδο μπορεί να συνέβαλε στην πτώση της Ρωμαϊκής Αυτοκρατορίας, με τα επίπεδα ρύπανσης να μειώνονται μετά τη Ρωμαϊκή εποχή αλλά να αυξάνονται ξανά κατά τη διάρκεια της Βιομηχανικής Επανάστασης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΗ χρήση μολύβδου από τη Ρωμαϊκή Αυτοκρατορία μείωσε τα επίπεδα IQ σε όλη την Ευρώπη, σύμφωνα με μελέτη.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ομοσπονδιακή Τράπεζα της Νέας Υόρκης "Βιβλίο της Αποκάλυψης" 2022 μέσω FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΟμοσπονδιακή Τράπεζα της Νέας Υόρκης &quot;Βιβλίο της Αποκάλυψης&quot; 2022 μέσω FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Τερματισμός του προγράμματος ελέγχου γεγονότων από τρίτους και μετάβαση στο μοντέλο Σημειώσεων Κοινότητας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta δίνει προτεραιότητα στην ελεύθερη έκφραση απλοποιώντας τα συστήματα εποπτείας περιεχομένου της, τα οποία έχουν επικριθεί για την υπερβολική πολυπλοκότητα και περιοριστικότητα. - Η εταιρεία τερματίζει το πρόγραμμα ελέγχου γεγονότων από τρίτους στις Η.Π.Α. και εισάγει ένα σύστημα Community Notes, παρόμοιο με το X, για να παρέχει πλαίσιο σε δυνητικά παραπλανητικές αναρτήσεις μέσω συνεισφορών χρηστών. - Η Meta μειώνει τους περιορισμούς στο πολιτικό περιεχόμενο, απλοποιεί τις διαδικασίες επιβολής για να επικεντρωθεί σε σοβαρές παραβιάσεις και εξατομικεύει την ορατότητα του πολιτικού περιεχομένου βάσει των προτιμήσεων των χρηστών, ευθυγραμμιζόμενη με το όραμα του Μαρκ Ζάκερμπεργκ για την ελεύθερη έκφραση.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZΤερματισμός του προγράμματος ελέγχου γεγονότων από τρίτους και μετάβαση στο μοντέλο Σημειώσεων Κοινότητας</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
