<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΈνα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Αυτόματη αντίστροφη μηχανική των REST APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το mitmproxy2swagger είναι ένα εργαλείο που μετατρέπει τις καταγραφές του mitmproxy σε προδιαγραφές OpenAPI 3.0, διευκολύνοντας την αντίστροφη μηχανική των REST APIs μέσω της καταγραφής της κυκλοφορίας εφαρμογών. - Το εργαλείο τώρα υποστηρίζει αρχεία HTTP Archive (HAR) από τα Εργαλεία Ανάπτυξης του προγράμματος περιήγησης, επεκτείνοντας τη χρηστικότητά του για τους προγραμματιστές. - Η εγκατάσταση μπορεί να γίνει χρησιμοποιώντας Python3 και pip ή Docker, και το έργο χρησιμοποιεί εργαλεία όπως poetry, pre-commit, και pytest για την ανάπτυξη, με άδεια MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Αυτόματη αντίστροφη μηχανική των REST APIs</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η GPU, όχι το TPM, είναι η ρίζα του υλικού DRM]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΗ GPU, όχι το TPM, είναι η ρίζα του υλικού DRM</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Zasper: Μια Σύγχρονη και Αποδοτική Εναλλακτική στο JupyterLab, Κατασκευασμένη σε Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Zasper είναι ένα περιβάλλον ολοκληρωμένης ανάπτυξης (IDE) υψηλής απόδοσης, εμπνευσμένο από το Jupyter, βελτιστοποιημένο για μαζική ταυτόχρονη εκτέλεση και ελάχιστη χρήση μνήμης. - Είναι κατασκευασμένο με τη γλώσσα προγραμματισμού Go για βελτιωμένη ταυτόχρονη εκτέλεση και απόδοση, προσφέροντας τόσο εκδόσεις Electron όσο και Web App, και είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια AGPL-3.0. - Το Zasper υποστηρίζει εφαρμογές δεδομένων τύπου REPL (Read-Eval-Print Loop) και στοχεύει να επεκταθεί πέρα από τα Jupyter Notebooks για να υποστηρίξει προσαρμοσμένες εφαρμογές δεδομένων, με πλήρη υποστήριξη σε Mac και περιορισμένη υποστήριξη σε Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Μια Σύγχρονη και Αποδοτική Εναλλακτική στο JupyterLab, Κατασκευασμένη σε Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ράγες για τα πάντα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Rails 8 είναι βελτιστοποιημένο για μικρά έργα και μεμονωμένους προγραμματιστές, προσφέροντας έναν ολοκληρωμένο οδηγό &quot;Ξεκινώντας με το Rails&quot; για την ανάπτυξη εφαρμογών με πλήρη χαρακτηριστικά.</li>
<li>Το SQLite είναι πλέον έτοιμο για παραγωγή στο Rails 8, μειώνοντας την εξάρτηση από το PostgreSQL ή το Redis, και περιλαμβάνει βασική διαμόρφωση συνεχούς ενσωμάτωσης (CI) με 2000 δωρεάν λεπτά δράσης GitHub.</li>
<li>Η νέα γεννήτρια αυθεντικοποίησης και η απλή ανάπτυξη με το Kamal καθιστούν την είσοδο χρηστών και τη ρύθμιση ζωντανής εφαρμογής με SSL ευκολότερη, προωθώντας τις βέλτιστες πρακτικές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΡάγες για τα πάντα</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πού να εργαστείτε μετά τα 40;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΠού να εργαστείτε μετά τα 40;</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το αγαπημένο μου κόλπο εργονομίας υπολογιστή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Jacob Vosmaer παρουσιάζει το &quot;The Beeper,&quot; μια συσκευή DIY σχεδιασμένη να ενθαρρύνει την κίνηση με το να ηχεί αν η οθόνη του υπολογιστή παραμένει ξεκλείδωτη για πολύ καιρό. - Το Beeper αποτελείται από υλικό (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, διακόπτη, πιεζοηλεκτρικό βομβητή), λογισμικό (Lua script) και λογισμικό που διαχειρίζεται την ενεργοποίηση. - Παρά την απλότητά του, η συσκευή προωθεί αποτελεσματικά την τακτική κίνηση, και ο Jacob αναγνωρίζει την υποστήριξη της συζύγου του στο έργο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΤο αγαπημένο μου κόλπο εργονομίας υπολογιστή</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο κώδικας GPL του UBlockOrigin κλέβεται από την ομάδα πίσω από την επέκταση προγράμματος περιήγησης Honey.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZΟ κώδικας GPL του UBlockOrigin κλέβεται από την ομάδα πίσω από την επέκταση προγράμματος περιήγησης Honey.</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα ιστολόγια σαπίζουν. Τα wikis περιμένουν]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η ανάρτηση αντιπαραβάλλει τη διαρκή φύση των wikis με τη μεταβατική φύση των blogs, υποστηρίζοντας ότι μέχρι το 2025, τα wikis θα γίνουν πιο προσωπικά και ουσιαστικά.</li>
<li>Wikis περιγράφονται ως δυναμικά και αντανακλούν τις εξελισσόμενες σκέψεις του συγγραφέα, ενώ τα ιστολόγια παρομοιάζονται με στατικές, ξεχασμένες βιτρίνες καταστημάτων.</li>
<li>Ο συγγραφέας μεταβαίνει από έναν παραδοσιακό ιστότοπο σε μια μορφή wiki, υποδεικνύοντας μια αλλαγή στον τρόπο με τον οποίο διαχειρίζεται και μοιράζεται το προσωπικό περιεχόμενο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZΤα ιστολόγια σαπίζουν. Τα wikis περιμένουν</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Meta θέλει περισσότερα AI bots στο Facebook και το Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Meta πρόκειται να λανσάρει AI bots στο Facebook και το Instagram για να προσελκύσει νεότερους χρήστες και να αξιοποιήσει την επένδυσή της στην τεχνολογία γενετικής AI. - Αυτά τα AI bots θα έχουν προφίλ και θα δημιουργούν περιεχόμενο, λειτουργώντας παρόμοια με κανονικούς λογαριασμούς κοινωνικών μέσων, μετά την εξαγορά της SocialAI από τη Meta. - Αυτή η πρωτοβουλία αντικατοπτρίζει τη γενικότερη στρατηγική της Meta για αυτοματοποίηση των κοινωνικών αλληλεπιδράσεων και της επιμέλειας περιεχομένου, ευθυγραμμιζόμενη με τις τάσεις που παρατηρούνται σε εφαρμογές όπως το Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZΗ Meta θέλει περισσότερα AI bots στο Facebook και το Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η 25ετής περιπέτειά μου στην Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Austin Z. Henley, Αναπληρωτής Καθηγητής Διδασκαλίας στο Πανεπιστήμιο Carnegie Mellon, μοιράζεται την 25ετή πορεία του στην Τεχνητή Νοημοσύνη (AI) και τη Μηχανική Μάθηση (ML), επισημαίνοντας τη μετάβασή του από την αρχική αδιαφορία στην ενεργή συμμετοχή μέσω διαφόρων έργων.</li>
<li>Η επαγγελματική του πορεία περιλαμβάνει την ανάπτυξη απλών παιχνιδιών, τη μελέτη της τεχνητής νοημοσύνης και των νευρωνικών δικτύων, καθώς και την εφαρμογή δέντρων αποφάσεων και ομαδοποίησης κατά τη διάρκεια του διδακτορικού του για την ανάλυση δεδομένων από επεξεργαστές κώδικα.</li>
<li>Ο Henley εντάχθηκε στην ομάδα σύνθεσης προγραμμάτων της Microsoft το 2022, εργαζόμενος σε έργα τεχνητής νοημοσύνης, συμπεριλαμβανομένων εργαλείων βασισμένων σε LLMs (Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα), και συνεχίζει να εξερευνά εργαλεία τεχνητής νοημοσύνης ανεξάρτητα ενώ διδάσκει.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZΗ 25ετής περιπέτειά μου στην Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καλή Χρονιά 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZΚαλή Χρονιά 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Στατικά δέντρα αναζήτησης: ταχύτερα από τη δυαδική αναζήτηση]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο συζητά την εφαρμογή και βελτιστοποίηση των στατικών δέντρων αναζήτησης (S+ δέντρα) για σημαντικά ταχύτερη αναζήτηση ταξινομημένων δεδομένων, επιτυγχάνοντας ταχύτητες 40 φορές γρηγορότερες από την παραδοσιακή δυαδική αναζήτηση. - Τεχνικές βελτιστοποίησης όπως η ομαδοποίηση, η προφόρτωση και η χειροκίνητη SIMD (Single Instruction, Multiple Data) χρησιμοποιούνται για την ενίσχυση της απόδοσης των ερωτημάτων. - Το άρθρο εξετάζει επίσης διάφορες διατάξεις δέντρων, μεγέθη κόμβων και στρατηγικές διαχείρισης μνήμης, με συζήτηση για μελλοντική εργασία όπως η αναζήτηση με κλαδιά και η αναζήτηση με παρεμβολή για περαιτέρω βελτίωση της αποδοτικότητας της αναζήτησης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZΣτατικά δέντρα αναζήτησης: ταχύτερα από τη δυαδική αναζήτηση</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% πτώση στην ακρίβεια του o1-Preview όταν τα προβλήματα Putnam παρουσιάζουν μικρές παραλλαγές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Putnam-AXIOM είναι ένα πρότυπο σχεδιασμένο να αξιολογεί μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (LLMs) σε προχωρημένη μαθηματική λογική χρησιμοποιώντας προβλήματα από τον Μαθηματικό Διαγωνισμό Putnam. - Το πρότυπο περιλαμβάνει 236 αρχικά προβλήματα και μια παραλλαγή με 52 τροποποιημένα προβλήματα για να αποφευχθεί η μόλυνση των δεδομένων. - Το κορυφαίο μοντέλο της OpenAI πέτυχε ακρίβεια 41,95% στα αρχικά προβλήματα, αλλά παρουσίασε σημαντική πτώση απόδοσης περίπου 30% στα τροποποιημένα προβλήματα, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην προσαρμογή σε παραλλαγές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% πτώση στην ακρίβεια του o1-Preview όταν τα προβλήματα Putnam παρουσιάζουν μικρές παραλλαγές</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βάσεις Δεδομένων το 2024: Μια Επισκόπηση της Χρονιάς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το τοπίο των βάσεων δεδομένων το 2024 υπέστη σημαντικές αλλαγές, συμπεριλαμβανομένων μεγάλων εξαγορών, αλλαγών στις άδειες και συνεχιζόμενων αντιπαλοτήτων μεταξύ βασικών παικτών όπως οι Redis, Elasticsearch, Databricks και Snowflake. - Η DuckDB κέρδισε δημοτικότητα για αναλυτικά ερωτήματα, με ενσωματώσεις στο Postgres, ενώ αξιοσημείωτες κυκλοφορίες περιλάμβαναν το Amazon Aurora DSQL και το Microsoft Garnet. - Εξαγορές όπως η Tabular από την Databricks και η OrioleDB από την Supabase ήταν σημαντικές, και παρά τις αποτυχίες όπως το κλείσιμο της OtterTune, η βιομηχανία παραμένει δυναμική με νέα έργα και χρηματοδοτήσεις.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZΒάσεις Δεδομένων το 2024: Μια Επισκόπηση της Χρονιάς</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Βιβλία που Αγάπησα να Διαβάζω το 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η λίστα περιλαμβάνει μια ποικιλία βιβλίων, συμπεριλαμβανομένων ιστορικών, φιλοσοφικών, επιστημονικών και προσωπικών αφηγήσεων, καθένα από τα οποία προσφέρει μοναδικές γνώσεις και εμπλουτισμένες εμπειρίες.</li>
<li>Τα κυριότερα σημεία περιλαμβάνουν τις επιστολές του Κικέρωνα για πληροφορίες σχετικά με τη ρωμαϊκή ζωή, τα έργα του Ben-Ari για τη λογική της επιστήμης των υπολογιστών και την επαλήθευση προγραμμάτων, καθώς και τα απομνημονεύματα του Steve Martin για την επιτυχία στην κωμωδία.</li>
<li>Η συλλογή περιλαμβάνει επίσης φιλοσοφικές εξερευνήσεις από τον Pierre Hadot και τον Νίτσε, ελληνικές τραγωδίες από τον Αισχύλο, και λογοτεχνικά έργα από την Ursula Le Guin και τον Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZΒιβλία που Αγάπησα να Διαβάζω το 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Ένα από τα άρθρα μου απορρίφθηκε σήμερα</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Αυτόματη Αντίστροφη Μηχανική HTTP APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το API Parrot είναι ένα νέο εργαλείο που έχει σχεδιαστεί για να απλοποιεί την αυτοματοποίηση επιχειρηματικών διαδικασιών, αναγνωρίζοντας αυτόματα τις συσχετίσεις δεδομένων μεταξύ αιτημάτων API και παρέχοντας μια γραφική αναπαράσταση ροής. - Επιτρέπει στους χρήστες να καταγράφουν αιτήματα, να ορίζουν εισόδους και εξόδους, και να εξάγουν αυτές τις ροές ως κώδικα JavaScript, καθιστώντας τη διαδικασία πιο αποδοτική από την χειροκίνητη αντίστροφη μηχανική ή τη χρήση λιγότερο βέλτιστων τεχνολογιών όπως η Ρομποτική Αυτοματοποίηση Διεργασιών (RPA). - Το εργαλείο είναι κατασκευασμένο σε Electron και είναι διαθέσιμο για πλατφόρμες Windows και Linux, με διαθέσιμο οδηγό για την αντίστροφη μηχανική του API του USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Αυτόματη Αντίστροφη Μηχανική HTTP APIs</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Η μεγαλύτερη αποθήκη αυτοσχέδιων εκρηκτικών στην ιστορία της υπηρεσίας βρέθηκε στη Βιρτζίνια]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Η μεγαλύτερη αποθήκη αυτοσχέδιων εκρηκτικών στην ιστορία της υπηρεσίας βρέθηκε στη Βιρτζίνια</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Φαντασματικές CVEs στον τίτλο του τερματικού μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Ghostty, ένας νέος εξομοιωτής τερματικού, είχε μια ευπάθεια ασφαλείας παρόμοια με μία από το 2003, που επέτρεπε σε χαρακτήρες διαφυγής ASCII να εκτελούν εντολές όπως το άνοιγμα εφαρμογών. - Το ζήτημα ήταν ιδιαίτερα προβληματικό με το Zsh και το Bash σε λειτουργία vi, αλλά το Ghostty 1.0.1 το έχει επιλύσει απενεργοποιώντας τη δυνατότητα από προεπιλογή. - Παρά το ελάττωμα ασφαλείας, το Ghostty επαινείται για τα χαρακτηριστικά του, και ο προγραμματιστής αντιμετώπισε άμεσα το ζήτημα, παρέχοντας διορθώσεις και λύσεις για τους χρήστες.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Φαντασματικές CVEs στον τίτλο του τερματικού μου</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών: Μοντελοποίηση γλώσσας σε χώρο αναπαράστασης προτάσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το αποθετήριο προσφέρει υλοποιήσεις για Μεγάλα Μοντέλα Εννοιών (LCM), τα οποία χρησιμοποιούν &quot;έννοιες&quot; ως μια ανώτερου επιπέδου σημασιολογική αναπαράσταση για τη μοντελοποίηση γλώσσας.</li>
<li>Το LCM υποστηρίζει 200 γλώσσες κειμένου και 57 γλώσσες ομιλίας χρησιμοποιώντας τον χώρο ενσωμάτωσης SONAR, και είναι εκπαιδευμένο για αυτοπαλινδρομική πρόβλεψη προτάσεων με μεθόδους όπως η παλινδρόμηση MSE και η δημιουργία με βάση τη διάχυση.</li>
<li>Το αποθετήριο παρέχει οδηγίες εγκατάστασης, προετοιμασίας δεδομένων, εκπαίδευσης, βελτιστοποίησης και αξιολόγησης, και κυκλοφορεί υπό την άδεια MIT, χρησιμοποιώντας το fairseq2 με επιλογές εγκατάστασης UV και pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZΜεγάλα Μοντέλα Εννοιών: Μοντελοποίηση γλώσσας σε χώρο αναπαράστασης προτάσεων</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Καλά Χριστούγεννα σε όλους]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZΚαλά Χριστούγεννα σε όλους</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Εφαρμογή για τη γραμμή μενού του macOS που δείχνει σε πραγματικό χρόνο πόσο γεμάτη είναι η δεξαμενή ούρων του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS).]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το pISSStream είναι μια εφαρμογή για τη γραμμή μενού του macOS που εμφανίζει την κατάσταση σε πραγματικό χρόνο της χωρητικότητας της δεξαμενής ούρων του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS). Η εφαρμογή έχει αναπτυχθεί χρησιμοποιώντας Swift και macOS, αποτελώντας την πρώτη προσπάθεια του προγραμματιστή, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε πιθανά σφάλματα και περιορισμένο χειρισμό σφαλμάτων. Τα δεδομένα για την εφαρμογή προέρχονται από το έργο ISS Mimic, αν και ο προγραμματιστής δεν σχεδιάζει να συμπεριλάβει επιπλέον στατιστικά από την πηγή.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΕφαρμογή για τη γραμμή μενού του macOS που δείχνει σε πραγματικό χρόνο πόσο γεμάτη είναι η δεξαμενή ούρων του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS).</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τ * ημ (t)' ≈ Στολισμένο Χριστουγεννιάτικο Δέντρο (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΤ * ημ (t)&apos; ≈ Στολισμένο Χριστουγεννιάτικο Δέντρο (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτό το ανοιχτό πρόβλημα μου έμαθε τι είναι η τοπολογία [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΑυτό το ανοιχτό πρόβλημα μου έμαθε τι είναι η τοπολογία [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Ruby 3.4.0 εισάγει νέες δυνατότητες όπως η αναφορά παραμέτρων μπλοκ χρησιμοποιώντας το <code>it</code>, το Prism ως τον προεπιλεγμένο αναλυτή, και το Happy Eyeballs Version 2 για βελτιωμένη συνδεσιμότητα δικτύου.</li>
<li>Η ενημέρωση περιλαμβάνει βελτιώσεις απόδοσης, νέες επιλογές γραμμής εντολών και διάφορες διορθώσεις σφαλμάτων, μαζί με προειδοποιήσεις απόσυρσης για μεταβλητά αλφαριθμητικά και υποστήριξη για διασπορά λέξεων-κλειδιών με τιμή nil.</li>
<li>Τα ζητήματα συμβατότητας και οι ενημερώσεις του C API αντιμετωπίζονται, με ενημερώσεις στις βασικές κλάσεις και τη βιβλιοθήκη προτύπων, καθιστώντας το μια σημαντική έκδοση για τους προγραμματιστές.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δοκιμάζοντας το QvQ – το νέο μοντέλο οπτικής λογικής του Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Alibaba κυκλοφόρησε ένα νέο μοντέλο οπτικής λογικής, το QvQ-72B-Preview, τον Δεκέμβριο του 2024, το οποίο ενσωματώνει την όραση με κείμενα προτροπών για να ενισχύσει τις δυνατότητες οπτικής λογικής.</li>
<li>Το μοντέλο είναι διαθέσιμο για δοκιμή στο Hugging Face Spaces και μπορεί να εκτελεστεί τοπικά χρησιμοποιώντας το πακέτο mlx-vlm του Prince Canuma, επιδεικνύοντας τη φύση του ως ανοιχτού κώδικα και την προσβασιμότητά του.</li>
<li>Το ιστολόγιο του Simon Willison αναδεικνύει το δυναμικό του μοντέλου για δημιουργικές εφαρμογές, παρά τα ανάμεικτα αποτελέσματα, και τονίζει την ψυχαγωγική του προσέγγιση στην επίλυση προβλημάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΔοκιμάζοντας το QvQ – το νέο μοντέλο οπτικής λογικής του Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μάσκες, Καπνός και Καθρέφτες: Η ιστορία της πτήσης 804 της EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΜάσκες, Καπνός και Καθρέφτες: Η ιστορία της πτήσης 804 της EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που δημιουργήθηκε από την αρχή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας νέος ελαφρύς, προσανατολισμένος στην ιδιωτικότητα περιηγητής ιστού αναπτύσσεται, ο οποίος λειτουργεί μοναδικά χωρίς JavaScript, χρησιμοποιώντας ενημερωμένα scripts για να βελτιώσει τις ιστοσελίδες. Ο περιηγητής εφαρμόζει μια στρατηγική λευκής λίστας για να μπλοκάρει πόρους από διάφορους τομείς, αποφεύγοντας αποτελεσματικά τους ιχνηλάτες και ενισχύοντας την ιδιωτικότητα του χρήστη. Ο προγραμματιστής διεξάγει μια εκστρατεία συγκέντρωσης χρημάτων για να υποστηρίξει την πρόοδο αυτού του έργου, προσκαλώντας συνεισφορές από ενδιαφερόμενα μέρη.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – ένας ελαφρύς περιηγητής ιστού που δημιουργήθηκε από την αρχή</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έφτιαξα μια ιστοσελίδα για να πραγματοποιώ σημασιολογική αναζήτηση σε έγγραφα του ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ένας μεταπτυχιακός φοιτητής με ΔΕΠΥ ανέπτυξε μια ιστοσελίδα για να βοηθήσει με συστηματικές ανασκοπήσεις της βιβλιογραφίας, βρίσκοντας παρόμοια άρθρα με βάση το νόημα. - Η ιστοσελίδα χρησιμοποιεί το μοντέλο ενσωμάτωσης του MixedBread για αναπαράσταση διανυσμάτων, το Milvus για αποθήκευση και αναζήτηση, και το Gradio για την εξυπηρέτηση της εφαρμογής. - Η βάση δεδομένων διανυσμάτων ενημερώνεται εβδομαδιαία χρησιμοποιώντας δεδομένα από το Kaggle, και η αποδοτικότητα της αναζήτησης βελτιώνεται με την δυαδικοποίηση των ενσωματώσεων και τη χρήση της απόστασης Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΈφτιαξα μια ιστοσελίδα για να πραγματοποιώ σημασιολογική αναζήτηση σε έγγραφα του ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Προσομοίωση CRT σε Shader GPU, φαίνεται καλύτερη από την εισαγωγή μαύρου καρέ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Mark Rejhon, σε συνεργασία με τον Timothy Lottes, έχει εισαγάγει έναν νέο αλγόριθμο ανοιχτού κώδικα για την προσομοίωση οθονών CRT (Καθολικός Ακτινοσωλήνας), διαθέσιμο στο Shadertoy και στο GitHub. Αυτός ο αλγόριθμος μειώνει το θάμπωμα κίνησης σε οθόνες 240Hz+ και προσφέρει πιο απαλό τρεμόπαιγμα σε σύγκριση με την εισαγωγή μαύρου καρέ (BFI), και έχει ενσωματωθεί στον εξομοιωτή Retroarch. Η προσομοίωση είναι συμβατή με LCDs και OLEDs, παρέχοντας λειτουργίες σε πραγματικό χρόνο και σε αργή κίνηση, και είναι ιδιαίτερα αποτελεσματική για τη μείωση του θάμπωματος κίνησης σε περιεχόμενο 60fps παλαιότερης τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΠροσομοίωση CRT σε Shader GPU, φαίνεται καλύτερη από την εισαγωγή μαύρου καρέ</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Gordon Mah Ung έχει πεθάνει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Gordon Mah Ung, ένας σεβαστός συντάκτης του PCWorld και δημοσιογράφος υλικού, απεβίωσε σε ηλικία 58 ετών μετά από μάχη με τον καρκίνο του παγκρέατος, αφήνοντας σημαντική επίδραση στη δημοσιογραφία της τεχνολογίας.</li>
<li>Με πάνω από 25 χρόνια στον κλάδο, ήταν γνωστός για τη βαθιά του γνώση, τη συναρπαστική γραφή και τη δέσμευσή του στην δημοσιογραφική ακεραιότητα, συμβάλλοντας στα Maximum PC και PCWorld.</li>
<li>Το έργο του Gordon, συμπεριλαμβανομένου του podcast &quot;The Full Nerd&quot;, ενέπνευσε πολλούς στην τεχνολογική κοινότητα, και ήταν θαυμαστός για την αφοσίωσή του στην υπεράσπιση των καταναλωτών και την απλοποίηση της πολύπλοκης τεχνολογίας.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZΟ Gordon Mah Ung έχει πεθάνει</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μόλις ενημέρωσα το Chrome της συζύγου μου, και το uBlock δεν υποστηρίζεται πλέον.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΜόλις ενημέρωσα το Chrome της συζύγου μου, και το uBlock δεν υποστηρίζεται πλέον.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένας πιλότος έτρεξε μέσα από το αεροδρόμιο για να εκπλήξει τη γυναίκα που του έσωσε τη ζωή.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZΈνας πιλότος έτρεξε μέσα από το αεροδρόμιο για να εκπλήξει τη γυναίκα που του έσωσε τη ζωή.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι συνέβη στην μεγαλύτερη τηλεόραση με σωλήνα στον κόσμο; [βίντεο]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΤι συνέβη στην μεγαλύτερη τηλεόραση με σωλήνα στον κόσμο; [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο αριθμός π έχει ένα κακό δίδυμο]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZΟ αριθμός π έχει ένα κακό δίδυμο</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38ο Συνέδριο Χάους Επικοινωνίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το 38ο Συνέδριο Χάους Επικοινωνίας (38C3) είναι προγραμματισμένο να πραγματοποιηθεί στο Αμβούργο από τις 27 έως τις 30 Δεκεμβρίου 2024, οργανωμένο από το Chaos Computer Club. - Αυτή η ετήσια εκδήλωση δίνει έμφαση στη διασταύρωση της τεχνολογίας, της κοινωνίας και της ουτοπίας, προσφέροντας διαλέξεις, εργαστήρια και συζητήσεις για την επίδραση της τεχνολογίας. - Οι συμμετέχοντες καλούνται να συμμετάσχουν εθελοντικά, να φιλοξενήσουν εκδηλώσεις ή να παρουσιάσουν έργα, με βασικές πληροφορίες διαθέσιμες στις σελίδες πληροφοριών και το ιστολόγιο της εκδήλωσης.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38ο Συνέδριο Χάους Επικοινωνίας</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κατασκευάστε ένα χαμηλού κόστους drone χρησιμοποιώντας ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΚατασκευάστε ένα χαμηλού κόστους drone χρησιμοποιώντας ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Καθιστώντας τις GPU της AMD ανταγωνιστικές για την εξαγωγή συμπερασμάτων από μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το MLC-LLM διευκολύνει τη μεταγλώττιση και την ανάπτυξη Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων (LLMs) σε AMD GPUs χρησιμοποιώντας το ROCm, επιτυγχάνοντας απόδοση κοντά στις υψηλής κατηγορίας GPUs της NVIDIA. Η AMD Radeon RX 7900 XTX προσφέρει ανταγωνιστική απόδοση, φτάνοντας το 80% της ταχύτητας της NVIDIA RTX 4090 και το 94% της RTX 3090 Ti για συγκεκριμένα μοντέλα, ενώ είναι σημαντικά πιο οικονομική. Το έργο αναδεικνύει το δυναμικό των AMD GPUs για την εκτέλεση LLM, με συνεχιζόμενες βελτιώσεις στην υποστήριξη λογισμικού και σχέδια για μελλοντικές βελτιώσεις όπως η ομαδοποίηση και η υποστήριξη πολλαπλών GPUs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΚαθιστώντας τις GPU της AMD ανταγωνιστικές για την εξαγωγή συμπερασμάτων από μεγάλα γλωσσικά μοντέλα (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γιατί οι κατευθυντήριες οδηγίες για τον καρκίνο παραμένουν σε μορφή PDF;]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΓιατί οι κατευθυντήριες οδηγίες για τον καρκίνο παραμένουν σε μορφή PDF;</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πλήρης αποσυμπίληση του Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το έργο περιλαμβάνει μια πλήρη αποσυμπίληση του LEGO Island (Έκδοση 1.1, Αγγλικά), με στόχο την αναπαραγωγή του αρχικού κώδικα μηχανής όσο το δυνατόν πιο πιστά.</li>
<li>Χρησιμοποιεί το CMake για τη δημιουργία, με το Microsoft Visual C++ 4.20 να συνιστάται για βέλτιστα αποτελέσματα, και περιλαμβάνει τη ρύθμιση του περιβάλλοντος, τη διαμόρφωση με το CMake και τη δημιουργία με το nmake.</li>
<li>Ενθαρρύνονται οι συνεισφορές, με έμφαση ειδικά στην αγγλική έκδοση της έκδοσης 1.1, με συνεχιζόμενες βελτιώσεις στα αποσυμπιεσμένα αρχεία ISLE.EXE και LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZΠλήρης αποσυμπίληση του Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι μέτοχοι της Intel καταθέτουν υπόθεση ζητώντας από τον πρώην CEO και CFO να επιστρέψουν 3 χρόνια μισθού.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Οι μέτοχοι της Intel επιδιώκουν την επιστροφή αποζημιώσεων από τον πρώην CEO Pat Gelsinger και τον CFO David Zinsner, κατηγορώντας τους ότι παραπλάνησαν τους μετόχους σχετικά με την οικονομική απόδοση της μονάδας χυτηρίου της Intel.</li>
<li>Η αγωγή ισχυρίζεται παραβίαση των καταπιστευματικών καθηκόντων, μετά την αποτυχημένη προσπάθεια ανάκαμψης της Intel και μια ιστορική τριμηνιαία ζημία ύψους 16,6 δισεκατομμυρίων δολαρίων, που οδήγησε σε πτώση 9,2% των μετοχών της Intel.</li>
<li>Η μονάδα χυτηρίου, που αρχικά αναμενόταν να οδηγήσει σε ανάπτυξη, αργότερα αναγνωρίστηκε ως σημαντικό κέντρο κόστους, προκαλώντας προσπάθειες αναδιάρθρωσης από τον Zinsner, ο οποίος είναι τώρα συν-ενδιάμεσος διευθύνων σύμβουλος, ενώ ο Gelsinger έχει παραιτηθεί.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΟι μέτοχοι της Intel καταθέτουν υπόθεση ζητώντας από τον πρώην CEO και CFO να επιστρέψουν 3 χρόνια μισθού.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Τόκιο κυκλοφόρησε δωρεάν δεδομένα σημειακού νέφους για ολόκληρη την πόλη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το Τόκιο έχει διαθέσει δωρεάν δεδομένα σημειακών νεφών για ολόκληρη την πόλη, επιτρέποντας τη δημόσια λήψη.</li>
<li>Τα δεδομένα νεφών σημείων είναι μια συλλογή σημείων δεδομένων στο χώρο, που χρησιμοποιούνται συχνά στη μοντελοποίηση 3D και στα γεωγραφικά συστήματα πληροφοριών (GIS).</li>
<li>Αυτή η έκδοση είναι σημαντική καθώς παρέχει πολύτιμους πόρους για προγραμματιστές, ερευνητές και πολεοδόμους που ενδιαφέρονται για την 3D μοντελοποίηση και την χωρική ανάλυση του Τόκιο.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΤο Τόκιο κυκλοφόρησε δωρεάν δεδομένα σημειακού νέφους για ολόκληρη την πόλη.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Απομυθοποίηση των Debuggers, Μέρος 2: Η Ανατομία ενός Εκτελούμενου Προγράμματος]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Το άρθρο &quot;Απομυθοποίηση των Debuggers, Μέρος 2: Η Ανατομία Ενός Εκτελούμενου Προγράμματος&quot; εξηγεί τα συστατικά που εμπλέκονται στην εκτέλεση προγραμμάτων, όπως οι εικονικοί χώροι διευθύνσεων, τα νήματα και οι διεργασίες. Αναλύει πώς τα λειτουργικά συστήματα χρησιμοποιούν την εικονική μνήμη και τον προγραμματισμό για να διαχειρίζονται πολλαπλά προγράμματα που εκτελούνται ταυτόχρονα. Η ανάρτηση είναι μέρος μιας σειράς που επικεντρώνεται στην εξήγηση του πώς οι debuggers αλληλεπιδρούν με αυτές τις διεργασίες για να αναλύσουν την εκτέλεση προγραμμάτων.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΑπομυθοποίηση των Debuggers, Μέρος 2: Η Ανατομία ενός Εκτελούμενου Προγράμματος</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αυτοματοποίηση της αναζήτησης για τεχνητή ζωή με μοντέλα θεμελίωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ο Αλγόριθμος Αυτοματοποιημένης Αναζήτησης Τεχνητής Ζωής (ASAL) χρησιμοποιεί θεμελιώδη μοντέλα όρασης-γλώσσας τεχνητής νοημοσύνης για να ανακαλύψει τεχνητές μορφές ζωής σε προσομοιώσεις, ενισχύοντας τον τομέα της έρευνας Τεχνητής Ζωής (ALife). Ο ASAL έχει επιτυχώς εντοπίσει νέες μορφές ζωής σε προσομοιώσεις όπως οι Lenia, Boids, Particle Life και Game of Life, παρουσιάζοντας δυναμικά μοτίβα και νέους κανόνες κυτταρικών αυτομάτων. Αυτή η προσέγγιση αυτοματοποιεί τη διαδικασία ανακάλυψης, ξεπερνώντας τους περιορισμούς των χειροκίνητα σχεδιασμένων προσομοιώσεων, και ενθαρρύνει περαιτέρω εξερεύνηση και συνεργασία για την ενσωμάτωση των εννοιών της Τεχνητής Ζωής στην τεχνητή νοημοσύνη για πιο προσαρμοστικά και δημιουργικά συστήματα.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΑυτοματοποίηση της αναζήτησης για τεχνητή ζωή με μοντέλα θεμελίωσης</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανάλυση εκατομμυρίων URL ανά δευτερόλεπτο (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZΑνάλυση εκατομμυρίων URL ανά δευτερόλεπτο (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το ταξίδι με τρένο από το Παρίσι στο Βερολίνο είναι τώρα πιο γρήγορο κατά πέντε ώρες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Η Deutsche Bahn και η SNCF έχουν ξεκινήσει μια νέα απευθείας ημερήσια σιδηροδρομική υπηρεσία από το Παρίσι στο Βερολίνο, μειώνοντας τον χρόνο ταξιδιού κατά πέντε ώρες σε 7 ώρες και 59 λεπτά.</li>
<li>Η διαδρομή περιλαμβάνει γραφικές θέες και στάσεις στο Στρασβούργο, την Καρλσρούη και τη Φρανκφούρτη, με τα εισιτήρια να ξεκινούν από €59.99 για τη δεύτερη θέση.</li>
<li>Ενώ η υπηρεσία προσφέρει μια πιο χαλαρή εμπειρία ταξιδιού, κάποιοι υποστηρίζουν ότι πρέπει να είναι ταχύτερη για να ανταγωνιστεί αποτελεσματικά τα αεροπορικά ταξίδια.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZΤο ταξίδι με τρένο από το Παρίσι στο Βερολίνο είναι τώρα πιο γρήγορο κατά πέντε ώρες</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
