<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 27 Jan 2025 19:11:33 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια απόλυση άλλαξε ριζικά τον τρόπο που αντιλαμβάνομαι την εργασία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας έλαβε μια απροσδόκητη ειδοποίηση απόλυσης από τον COO της εταιρείας τους, παρά τις προηγούμενες διαβεβαιώσεις ότι δεν θα γίνουν απολύσεις, υποδεικνύοντας μια αποσύνδεση μεταξύ της επικοινωνίας και των ενεργειών της εταιρείας.
 Η εμπειρία οδήγησε σε απώλεια εμπιστοσύνης στα σύγχρονα εργασιακά περιβάλλοντα, όπου οι εργαζόμενοι αισθάνονται αναλώσιμοι ακόμη και όταν οι εταιρείες είναι οικονομικά σταθερές, προκαλώντας μια στροφή προς την ελάχιστη προσπάθεια και τον σκεπτικισμό για την ασφάλεια της εργασίας.
 Στη Γερμανία, οι νόμοι εργασίας δίνουν προτεραιότητα στην προστασία των ευάλωτων εργαζομένων κατά τη διάρκεια απολύσεων, αλλά αυτό δεν εγγυάται την ασφάλεια της εργασίας για όλους, οδηγώντας στη συμβουλή προς τους εργαζομένους να τηρούν αυστηρά τις ώρες του συμβολαίου τους και να αναζητούν άλλες ευκαιρίες εργασίας.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΜια απόλυση άλλαξε ριζικά τον τρόπο που αντιλαμβάνομαι την εργασία</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marginalia – Μια μηχανή αναζήτησης που δίνει προτεραιότητα στο μη εμπορικό περιεχόμενο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Marginalia Search έχει λανσάρει έναν νέο ιστότοπο που επικεντρώνεται στο μη εμπορικό περιεχόμενο και τα εργαλεία ανακάλυψης, δίνοντας έμφαση στην ιδιωτικότητα των χρηστών και την προστασία των δεδομένων.
 Η μηχανή αναζήτησης λειτουργεί χρησιμοποιώντας τεχνολογία ανοιχτού κώδικα, χωρίς AI ή υπηρεσίες cloud, και συμμορφώνεται με το GDPR και την Οδηγία για τα Cookies της ΕΕ.
 Ο πηγαίος κώδικας είναι διαθέσιμος υπό άδεια AGPL, προωθώντας τη διαφάνεια και τη συνεργασία της κοινότητας.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – Μια μηχανή αναζήτησης που δίνει προτεραιότητα στο μη εμπορικό περιεχόμενο</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η επιδημία φυματίωσης στο Κάνσας είναι η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη στην Αμερική από τη δεκαετία του 1950.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Κάνσας αντιμετωπίζει τη μεγαλύτερη επιδημία φυματίωσης στην ιστορία των Η.Π.Α., με 66 ενεργά κρούσματα και 79 λανθάνουσες λοιμώξεις που αναφέρθηκαν στην περιοχή του Κάνσας Σίτι από το 2024, κυρίως στην κομητεία Wyandotte. Τα Κέντρα Ελέγχου και Πρόληψης Νοσημάτων (CDC) βοηθούν τους τοπικούς υγειονομικούς αξιωματούχους στη διαχείριση της επιδημίας, η οποία συνεχίζεται αλλά έχει σημειώσει μείωση των ενεργών κρουσμάτων σε περίπου 32. Η φυματίωση είναι μια βακτηριακή λοίμωξη που επηρεάζει τους πνεύμονες, μεταδίδεται μέσω του αέρα και είναι θεραπεύσιμη με αντιβιοτικά, με τον κίνδυνο για το γενικό κοινό να θεωρείται χαμηλός.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΗ επιδημία φυματίωσης στο Κάνσας είναι η μεγαλύτερη καταγεγραμμένη στην Αμερική από τη δεκαετία του 1950.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: Δημιουργήστε 'AirTags' – εντοπίστε συσκευές Bluetooth μέσω του δικτύου της Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το OpenHaystack είναι ένα πλαίσιο που επιτρέπει την παρακολούθηση προσωπικών συσκευών Bluetooth χρησιμοποιώντας το δίκτυο Find My της Apple, το οποίο αναπτύχθηκε από το Secure Mobile Networking Lab στο TU Darmstadt.
 Βασίζεται στην αντίστροφη μηχανική του δικτύου Find My της Apple και απαιτεί το macOS 11 και μια συσκευή Bluetooth, όπως το BBC micro:bit, για να λειτουργήσει.
 Το OpenHaystack είναι ανοιχτού κώδικα υπό την άδεια GNU Affero General Public License v3.0, υποστηρίζει διάφορες συσκευές και περιλαμβάνει μια κινητή έκδοση για Android και iOS, αν και παραμένει πειραματική και δεν συνδέεται με την Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Δημιουργήστε &apos;AirTags&apos; – εντοπίστε συσκευές Bluetooth μέσω του δικτύου της Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μαθήματα στη δημιουργία οικογενειακών φωτογραφιών που οι άνθρωποι θέλουν να κρατήσουν (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΜαθήματα στη δημιουργία οικογενειακών φωτογραφιών που οι άνθρωποι θέλουν να κρατήσουν (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Ο Πράκτορας Χρήστης Μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το DeepSeek R1 είναι ένα νέο μοντέλο σχεδιασμένο να αποκαλύπτει την αλυσίδα σκέψης στους χρήστες, διαθέσιμο δωρεάν στο chat.deepseek.com ή μέσω ενός πιο προσιτού API σε σύγκριση με το OpenAI.
 Μετά την κυκλοφορία του άρθρου, το API του DeepSeek αντιμετώπισε προβλήματα, με το platform.deepseek.com να επιστρέφει σφάλματα 404, υποδεικνύοντας πιθανές διακοπές που προκλήθηκαν από το DeepSeek My User Agent.
 Οι χρήστες μπορούν να εξερευνήσουν κορυφαίες αποφάσεις στο Hacker News και να χρησιμοποιήσουν την προτροπή &quot;Judge Me&quot; στο chat.deepseek.com για μια εξατομικευμένη εμπειρία.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Ο Πράκτορας Χρήστης Μου</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Φθηνό, χωρίς περιττές πολυπλοκότητες email]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Purelymail προσφέρει οικονομική φιλοξενία email με συμβατότητα για IMAP και POP3, επιτρέποντας τη χρήση με τις περισσότερες εφαρμογές αλληλογραφίας ή μέσω του Roundcube webmail.
 Η υπηρεσία είναι αξιοσημείωτα οικονομική, προσφέροντας έναν λογαριασμό email με 3 GB αποθηκευτικού χώρου για $10 ετησίως, που είναι φθηνότερη από ανταγωνιστές όπως το Protonmail, το Fastmail και το Google Workspace.
 Ενώ το Purelymail βρίσκεται σε φάση beta και μπορεί να παρουσιάσει περιστασιακά προβλήματα όπως αποκλεισμό email και έλλειψη υποστήριξης 24/7, δίνει έμφαση στην ασφάλεια και δεν πωλεί δεδομένα χρηστών.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Φθηνό, χωρίς περιττές πολυπλοκότητες email</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι αστρονόμοι διαγράφουν αστεροειδή επειδή αποδείχθηκε ότι ήταν Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι αστρονόμοι αρχικά κατηγοριοποίησαν λανθασμένα το Tesla Roadster του Elon Musk ως αστεροειδή, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για βελτιωμένη διαφάνεια στην παρακολούθηση αντικειμένων στο βαθύ διάστημα.
 Το Κέντρο Μικρών Πλανητών διόρθωσε το σφάλμα ταξινόμησης, υπογραμμίζοντας τη δυσκολία στη διάκριση μεταξύ φυσικών και τεχνητών αντικειμένων στο διάστημα.
 Το περιστατικό υποδεικνύει την απουσία ενός κεντρικού αποθετηρίου για την παρακολούθηση αντικειμένων στο βαθύ διάστημα, περιπλέκοντας τις προσπάθειες παρακολούθησης πιθανών απειλών από αστεροειδείς, με τους ερασιτέχνες αστρονόμους να παίζουν ζωτικό ρόλο στην αναγνώριση.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΟι αστρονόμοι διαγράφουν αστεροειδή επειδή αποδείχθηκε ότι ήταν Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η DeepSeek κυκλοφορεί το Janus Pro, έναν γεννήτορα κειμένου σε εικόνα [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΗ DeepSeek κυκλοφορεί το Janus Pro, έναν γεννήτορα κειμένου σε εικόνα [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Βραζιλία απαγορεύει στην τεχνολογική εταιρεία του Sam Altman, Tools for Humanity, να πληρώνει για σάρωση ίριδας.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η αρχή προστασίας δεδομένων της Βραζιλίας έχει απαγορεύσει στην Tools for Humanity να προσφέρει αποζημίωση, συμπεριλαμβανομένων κρυπτονομισμάτων, για σάρωση ίριδας, προκειμένου να αποτρέψει την αθέμιτη επιρροή στις αποφάσεις των ατόμων να μοιραστούν βιομετρικά δεδομένα.
 Η Tools for Humanity, που συνιδρύθηκε από τον CEO της OpenAI, Sam Altman, στοχεύει στην ανάπτυξη ενός παγκόσμιου συστήματος ταυτότητας μέσω σκαναρίσματος ίριδας στο πλαίσιο του έργου World.
 Η εταιρεία δηλώνει συμμόρφωση με τους βραζιλιάνικους νόμους και συνεργάζεται με την αρχή για την επίλυση ανησυχιών μετά από μια έρευνα που ξεκίνησε τον περασμένο Νοέμβριο.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΗ Βραζιλία απαγορεύει στην τεχνολογική εταιρεία του Sam Altman, Tools for Humanity, να πληρώνει για σάρωση ίριδας.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η αποτυχημένη προσπάθειά μου να μειώσω όλα τα πακέτα NPM κατά 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το 2022, έγινε μια πρόταση να χρησιμοποιηθεί ο συμπιεστής Zopfli για να μειωθούν τα μεγέθη των πακέτων npm κατά 5%, με στόχο τη βελτίωση της απόδοσης και τη μείωση του κόστους αποθήκευσης. Η πρόταση απορρίφθηκε από τους συντηρητές του npm λόγω ανησυχιών για την αργή ταχύτητα συμπίεσης του Zopfli, τον χρόνο αποσυμπίεσης, τα προβλήματα με τα lockfile και την πολυπλοκότητα ενσωμάτωσης. Η εμπειρία παρείχε γνώσεις σχετικά με τη συγγραφή προτάσεων και την αξιολόγηση συμβιβασμών, παρά την απόσυρση της πρότασης.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΗ αποτυχημένη προσπάθειά μου να μειώσω όλα τα πακέτα NPM κατά 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πρώην διευθύνων σύμβουλος τεχνολογικής εταιρείας καταθέτει αγωγή για να αφαιρεθεί το αρχείο της σύλληψής του από το διαδίκτυο]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο πρώην διευθύνων σύμβουλος τεχνολογικής εταιρείας, Maury Blackman, μηνύει τον δημοσιογράφο Jack Poulson για 25 εκατομμύρια δολάρια, προκειμένου να αφαιρεθεί από το διαδίκτυο μια σύλληψη για ενδοοικογενειακή βία το 2021, παρά το γεγονός ότι το αρχείο έχει σφραγιστεί από δικαστή.
 Η αγωγή έχει πυροδοτήσει συζητήσεις σχετικά με την Πρώτη Τροπολογία, με το Electronic Frontier Foundation να υπερασπίζεται τον Poulson, υπογραμμίζοντας το δημόσιο ενδιαφέρον για τη δημοσίευση.
 Ο Συνασπισμός για την Πρώτη Τροπολογία έχει καταθέσει αγωγή αμφισβητώντας τον νόμο της Καλιφόρνια που εμποδίζει τη δημοσίευση σφραγισμένων αρχείων σύλληψης, υπογραμμίζοντας την ένταση μεταξύ των δικαιωμάτων ιδιωτικότητας και ελευθερίας του λόγου.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΠρώην διευθύνων σύμβουλος τεχνολογικής εταιρείας καταθέτει αγωγή για να αφαιρεθεί το αρχείο της σύλληψής του από το διαδίκτυο</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Nvidia και η ASML σημειώνουν πτώση καθώς η DeepSeek προκαλεί πώληση μετοχών τεχνολογίας.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η αξία της μετοχής της Nvidia μειώθηκε κατά $560 δισεκατομμύρια, σημειώνοντας τη μεγαλύτερη πτώση στην ιστορία της αγοράς, κυρίως λόγω ανησυχιών για την κινεζική startup AI, DeepSeek.
 Το ανταγωνιστικό χαμηλού κόστους μοντέλο AI της DeepSeek έχει εγείρει ανησυχίες για το μέλλον των επενδύσεων AI των αμερικανικών εταιρειών, επηρεάζοντας τις μετοχές της Nvidia και τους κύριους δείκτες όπως ο S&amp;P 500 και ο Nasdaq 100.
 Παρά τις προκλήσεις της Nvidia, η Meta σχεδιάζει να αυξήσει τις δαπάνες για έργα AI, ενώ οι OpenAI, SoftBank και Oracle έχουν ανακοινώσει μια σημαντική επένδυση ύψους 100 δισεκατομμυρίων δολαρίων σε υποδομές AI.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΗ Nvidia και η ASML σημειώνουν πτώση καθώς η DeepSeek προκαλεί πώληση μετοχών τεχνολογίας.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μαρκ Ζούκερμπεργκ: Αυτός ο Άνθρωπος Είναι Δειλός]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Μαρκ Ζάκερμπεργκ αντιμετωπίζει κριτική για τη σιωπή του καθώς ο πρώην Πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ αποδομεί τα Εθνικά Ινστιτούτα Υγείας, επηρεάζοντας χρηματοδότηση ύψους 40 δισεκατομμυρίων δολαρίων για έρευνα, παρά τις προηγούμενες δεσμεύσεις του Ζάκερμπεργκ για έρευνα ασθενειών.
 Οι ενέργειες του Ζάκερμπεργκ στη Meta, που περιλαμβάνουν τη μείωση του ελέγχου γεγονότων, της εποπτείας περιεχομένου και των πρωτοβουλιών για τη διαφορετικότητα, ενώ προωθούνται στελέχη των Ρεπουμπλικανών, υποδηλώνουν μια αλλαγή στις αρχές, ευθυγραμμιζόμενη με τις απαιτήσεις του Τραμπ.
 Οι επικριτές υποστηρίζουν ότι η συμμόρφωση του Ζούκερμπεργκ με τις αυταρχικές τάσεις του Τραμπ αντικατοπτρίζει έλλειψη θάρρους, επηρεάζοντας άλλες τεχνολογικές εταιρείες όπως η Amazon να υιοθετήσουν πιθανώς παρόμοιες στάσεις, επηρεάζοντας έτσι την κληρονομιά του.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZΜαρκ Ζούκερμπεργκ: Αυτός ο Άνθρωπος Είναι Δειλός</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Όλιβερ Χέβισαϊντ και η θεωρία των γραμμών μετάδοσης (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η ιστοσελίδα ραδιοερασιτεχνισμού του PA3FWM εξετάζει τεχνικά θέματα όπως το FM με μία πλευρική ζώνη, τις κάρτες ήχου ραδιοφώνου που ορίζονται από λογισμικό (SDR) και το σχεδιασμό κεραιών.
 Ο ιστότοπος αναδεικνύει τις συνεισφορές του Όλιβερ Χέβισαϊντ στη θεωρία των γραμμών μετάδοσης, συμπεριλαμβανομένων των βελτιώσεών του στις εξισώσεις του Μάξγουελ και στα μοντέλα καλωδίων τηλεγράφου.
 Το περιεχόμενο είναι προσαρμοσμένο από ένα άρθρο του Νοεμβρίου 2021 στο ολλανδικό περιοδικό ραδιοερασιτεχνών Electron, παρέχοντας ιστορικές και τεχνικές γνώσεις σχετικά με τη μετάδοση σήματος και το σχεδιασμό καλωδίων.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZΟ Όλιβερ Χέβισαϊντ και η θεωρία των γραμμών μετάδοσης (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steam Brick: Χωρίς οθόνη, χωρίς χειριστήριο, μόνο ένα κουμπί λειτουργίας και μια θύρα USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Steam Brick Mod είναι ένα προσαρμοσμένο έργο που τροποποιεί ένα Steam Deck ώστε να είναι μικρότερο και ελαφρύτερο αφαιρώντας την οθόνη και τον ελεγκτή, αφήνοντας μόνο τα απαραίτητα εξαρτήματα. Η τροποποίηση χρησιμοποιεί ένα 1TB OLED Steam Deck και περιλαμβάνει τη δημιουργία μιας προσαρμοσμένης θήκης με έναν 3D εκτυπωτή, με αποτέλεσμα μια συσκευή περίπου στο ένα τρίτο του μεγέθους και 24% ελαφρύτερη από την αρχική. Παρά τα οφέλη φορητότητας, το mod έχει περιορισμούς, όπως η έλλειψη πρόσβασης στο BIOS και η δυσκολία να καθοριστεί αν η συσκευή είναι ενεργοποιημένη, και δεν υποστηρίζεται επίσημα από τη Valve, θέτοντας κινδύνους ζημιάς.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Χωρίς οθόνη, χωρίς χειριστήριο, μόνο ένα κουμπί λειτουργίας και μια θύρα USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δεν είναι έγκλημα αν το κάνουμε με μια εφαρμογή]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι μεγάλες εταιρείες τροφίμων φέρεται να χρησιμοποιούν εφαρμογές για να εμπλακούν σε καθορισμό τιμών, μια πρακτική που ονομάζεται &quot;greedflation,&quot; συντονίζοντας τις τιμές μέσω μεσαζόντων δεδομένων τρίτων, όπως η Potatotrac.
 Αυτό το ζήτημα δεν περιορίζεται μόνο στη βιομηχανία τροφίμων, αλλά επηρεάζει επίσης τη στέγαση και άλλους τομείς, προσελκύοντας την προσοχή των αρχών ανταγωνισμού.
 Το νέο βιβλίο του Κόρι Ντόκτοροου, «Picks and Shovels», εξερευνά αυτά τα θέματα, με τον συγγραφέα να κάνει αρκετές εμφανίσεις για να το προωθήσει.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZΔεν είναι έγκλημα αν το κάνουμε με μια εφαρμογή</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάθε στοιχείο HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZΚάθε στοιχείο HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Νοτιοβιετναμέζος πιλότος που προσγείωσε ένα Cessna σε αεροπλανοφόρο για να σώσει την οικογένειά του (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Τον Απρίλιο του 1975, ο Ταγματάρχης Μπουάνγκ-Λι, ένας Νοτιοβιετναμέζος πιλότος, πραγματοποίησε μια τολμηρή απόδραση με την οικογένειά του σε ένα μικρό αεροπλάνο κατά την πτώση του Νοτίου Βιετνάμ. Ο Καπετάνιος Λόρενς Τσέιμπερς του USS Midway πήρε την πρωτοφανή απόφαση να καθαρίσει το κατάστρωμα για την προσγείωση του Μπουάνγκ, ακόμη και απορρίπτοντας ελικόπτερα, επιτρέποντας στον Μπουάνγκ να προσγειωθεί με ασφάλεια. Αυτό το γεγονός ήταν μέρος της Επιχείρησης Συχνός Άνεμος, της τελικής φάσης της εκκένωσης Αμερικανών πολιτών και &quot;σε κίνδυνο&quot; Βιετναμέζων από τη Σαϊγκόν, και το αεροπλάνο του Μπουάνγκ εκτίθεται τώρα στο Εθνικό Μουσείο Ναυτικής Αεροπορίας.»</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZΟ Νοτιοβιετναμέζος πιλότος που προσγείωσε ένα Cessna σε αεροπλανοφόρο για να σώσει την οικογένειά του (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 ανενεργές νεοφυείς επιχειρήσεις του Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το YC Graveyard απαριθμεί 821 ανενεργές νεοφυείς επιχειρήσεις από το Y Combinator, έναν εξέχοντα επιταχυντή νεοφυών επιχειρήσεων, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις που αντιμετωπίζουν οι νέες επιχειρήσεις. Αυτές οι νεοφυείς επιχειρήσεις, από 39 παρτίδες και 50 βιομηχανίες, περιλαμβάνουν τομείς όπως τα χρηματοοικονομικά, η υγειονομική περίθαλψη, το λιανικό εμπόριο και η τεχνολογία, δείχνοντας το ευρύ φάσμα επιρροής του Y Combinator. Σημαντικές εταιρείες όπως οι Blume Benefits, Fileforge και Celest είναι μεταξύ αυτών που έχουν διακόψει τη λειτουργία τους, αντικατοπτρίζοντας τη φύση υψηλού κινδύνου των νεοφυών επιχειρήσεων.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 ανενεργές νεοφυείς επιχειρήσεις του Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μια άκυρη εντολή 68030 επέτρεψε κατά λάθος στο Mac Classic II να εκκινήσει]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Doug Brown εντόπισε ένα σφάλμα στη ROM του Macintosh Classic II που θα έπρεπε να το είχε εμποδίσει από το να εκκινήσει, αλλά μια μη καθορισμένη εντολή στον επεξεργαστή Motorola MC68030 του επέτρεψε να προχωρήσει. Χρησιμοποιώντας τον εξομοιωτή MAME, ο Doug ανακάλυψε ότι το Classic II απέτυχε να εκκινήσει σε λειτουργία 32-bit λόγω ενός σφάλματος διαύλου από μια άκυρη διεύθυνση, το οποίο διορθώθηκε από μια μη τεκμηριωμένη εντολή στο πραγματικό υλικό. Αυτή η ανακάλυψη υπογραμμίζει τον ρόλο των εξομοιωτών στην αποκάλυψη κρυφών σφαλμάτων υλικού και τις περιπλοκές των μη τεκμηριωμένων εντολών CPU, με δοκιμές σε πραγματικό υλικό να επιβεβαιώνουν τη σημασία της μη τεκμηριωμένης εντολής για την εκκίνηση.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZΜια άκυρη εντολή 68030 επέτρεψε κατά λάθος στο Mac Classic II να εκκινήσει</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο ηλεκτρικός στόλος του Caltrain είναι πιο αποδοτικός από το αναμενόμενο]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZΟ ηλεκτρικός στόλος του Caltrain είναι πιο αποδοτικός από το αναμενόμενο</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, ένα ανοιχτού κώδικα headless browser γραμμένο σε Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Lightpanda είναι ένας νέος ανοιχτού κώδικα headless browser που αναπτύχθηκε στη γλώσσα Zig, σχεδιασμένος να είναι ταχύτερος και πιο αποδοτικός από τις υπάρχουσες επιλογές όπως το Chrome headless, ιδιαίτερα για εργασίες web scraping και αυτοματισμού. Διαθέτει φορτωτή HTTP, αναλυτή HTML, δέντρο DOM, περιβάλλον εκτέλεσης JavaScript και διακομιστή CDP, καθιστώντας το συμβατό με εργαλεία όπως το Puppeteer και το Playwright, ενώ είναι περίπου 10 φορές ταχύτερο και χρησιμοποιεί 10 φορές λιγότερη μνήμη από το Chrome headless. Βρίσκεται επί του παρόντος σε beta έκδοση, το Lightpanda υποστηρίζει περιορισμένα web APIs, με σχέδια για επέκταση, και προσφέρει μια υπηρεσία Managed Cloud ως μέρος του επιχειρηματικού του μοντέλου.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, ένα ανοιχτού κώδικα headless browser γραμμένο σε Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums και η Θεωρία του Νεκρού Διαδικτύου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η &quot;Αίθουσα των Αδύνατων Ονείρων&quot; είναι ένα αποθετήριο που περιλαμβάνει ποικίλο περιεχόμενο, όπως κώδικα και λογοτεχνία, και πρόσφατα συζήτησε την παρακμή του PhysicsForums λόγω περιεχομένου που δημιουργείται από τεχνητή νοημοσύνη. Το PhysicsForums, που ιδρύθηκε το 2001, ήταν ένα ακμάζον επιστημονικό φόρουμ μέχρι την άνοδο των κεντρικών πλατφορμών όπως το StackExchange και τη διείσδυση αναρτήσεων που δημιουργούνται από τεχνητή νοημοσύνη μέχρι το 2025. Η ανάρτηση εκφράζει ανησυχίες για τη &quot;Θεωρία του Νεκρού Διαδικτύου&quot;, η οποία υποστηρίζει ότι μεγάλο μέρος του διαδικτύου είναι πλέον μη ανθρώπινο περιεχόμενο, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις και τις ηθικές επιπτώσεις της διατήρησης των διαδικτυακών κοινοτήτων απέναντι στην εξελισσόμενη τεχνολογία.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums και η Θεωρία του Νεκρού Διαδικτύου</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Εξερευνητής Αρχείων συγχωνεύεται με τον επεξεργαστή Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο επεξεργαστής Helix έχει εισαγάγει μια νέα λειτουργία εξερεύνησης αρχείων, εμπνευσμένη από το telescope-file-browser, επιτρέποντας στους χρήστες να περιηγούνται στα αρχεία όπως σε έναν επιλογέα αρχείων.
 Αναπτύχθηκε από τον συνεισφέροντα drybalka, το χαρακτηριστικό έχει λάβει θετική αποδοχή, με σχόλια για βελτιώσεις όπως οι κάθετοι γραμμές καταλόγου και τα εικονίδια.
 Ορισμένοι χρήστες στο MacOS ανέφεραν προβλήματα με την παλέτα εντολών, αλλά ο εξερευνητής αρχείων λειτουργεί αποτελεσματικά με συντομεύσεις πληκτρολογίου, και μελλοντικές ενημερώσεις μπορεί να αντιμετωπίσουν τις εξαιρέσεις αρχείων .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZΟ Εξερευνητής Αρχείων συγχωνεύεται με τον επεξεργαστή Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ένας κωδικός QR που σας στέλνει σε διαφορετικό προορισμό – φακοειδής και αντιθετικός]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZΈνας κωδικός QR που σας στέλνει σε διαφορετικό προορισμό – φακοειδής και αντιθετικός</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η κατάσταση του Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Μετά τον θάνατο του Bram Moolenaar, ιδρυτή του Vim, το 2023, η κοινότητα έχει αναδιοργανωθεί για να εξασφαλίσει τη συνέχιση της ανάπτυξης του Vim, με τον Christian Brabandt να αναλαμβάνει πιο ενεργό ρόλο. Το έργο αντιμετωπίζει προκλήσεις όπως η διαχείριση της οργάνωσης Vim στο GitHub, η ενημέρωση της ιστοσελίδας και η εξέταση αλλαγών όπως η υποστήριξη XDG, ενώ παραμένει σε κατάσταση συντήρησης. Το VimConf 2024 στο Τόκιο ανέδειξε τη διεθνή συνεργασία, με παρουσιάσεις στα Αγγλικά και Ιαπωνικά, και τόνισε τη σημασία της συνεισφοράς της κοινότητας και της προσεκτικής δοκιμής αντί της προσέγγισης ενός μόνο ηγέτη.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZΗ κατάσταση του Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η διεπαφή χρήστη είναι κόλαση: αριθμομηχανές τεσσάρων λειτουργιών]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZΗ διεπαφή χρήστη είναι κόλαση: αριθμομηχανές τεσσάρων λειτουργιών</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Φτιάξ' το μόνος σου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Armin Ronacher αναφέρεται στο πρόβλημα της συνεχούς αλλαγής εξαρτήσεων στην ανάπτυξη λογισμικού, ειδικά στα οικοσυστήματα JavaScript και Rust, όπου οι συχνές ενημερώσεις και οι πολυάριθμες εξαρτήσεις μπορούν να οδηγήσουν σε ευπάθειες ασφαλείας και πολυπλοκότητα.
 Προτείνει μια στροφή προς τη συγγραφή κώδικα με ελάχιστες εξαρτήσεις, τονίζοντας τα πλεονεκτήματα των σταθερών, αυτογραμμένων συναρτήσεων έναντι των εκτεταμένων γραφημάτων εξαρτήσεων.
 Ο Ronacher καλεί για μια πολιτιστική αλλαγή τόσο στις εταιρικές όσο και στις κοινότητες ανοιχτού κώδικα, ώστε να δοθεί προτεραιότητα στην απλότητα και τη σταθερότητα στις πρακτικές κωδικοποίησης, κάτι που μπορεί να οδηγήσει σε μειωμένη συντήρηση και ταχύτερη υλοποίηση.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZΦτιάξ&apos; το μόνος σου</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έφτιαξα ένα ανοιχτού κώδικα φορητό υπολογιστή από την αρχή]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΈφτιαξα ένα ανοιχτού κώδικα φορητό υπολογιστή από την αρχή</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πώς να βελτιώσετε τον φωτισμό στο σπίτι σας για να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Για να ελαχιστοποιήσετε την καταπόνηση των ματιών ενώ εργάζεστε από το σπίτι, δημιουργήστε ένα ισορροπημένο περιβάλλον φωτισμού χρησιμοποιώντας φυσικό φως, διάφανες κουρτίνες και τεχνητά φώτα χωρίς τρεμόπαιγμα. Εφαρμόστε τον κανόνα 20/20/20: κάθε 20 λεπτά, κοιτάξτε κάτι που βρίσκεται 20 πόδια μακριά για 20 δευτερόλεπτα για να χαλαρώσετε τα μάτια σας. Συμπληρώστε τον χώρο εργασίας σας με κουρτίνες που φιλτράρουν το φως και φωτισμό γραφείου που ταιριάζει με τη φωτεινότητα της οθόνης, ενώ επίσης κάνετε τακτικά διαλείμματα για να διατηρήσετε τη συνολική υγεία.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΠώς να βελτιώσετε τον φωτισμό στο σπίτι σας για να μειώσετε την καταπόνηση των ματιών</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Tailwind CSS v4.0 εισάγει μια μηχανή υψηλής απόδοσης, επιτυγχάνοντας κατασκευές έως και 5 φορές ταχύτερες και αυξητικές κατασκευές πάνω από 100 φορές ταχύτερες, βελτιώνοντας την απόδοση και την ευελιξία για τους προγραμματιστές. Η ενημέρωση περιλαμβάνει σύγχρονες δυνατότητες CSS όπως στρώματα καταρράκτη, color-mix() και ενσωματωμένα ερωτήματα κοντέινερ, μαζί με ένα επίσημο plugin Vite για βελτιωμένη ενσωμάτωση και απλοποιημένη εγκατάσταση. Νέες δυνατότητες όπως βοηθητικά εργαλεία 3D μετασχηματισμού, επεκταμένα APIs για διαβαθμίσεις και διαμόρφωση με βάση το CSS με tokens σχεδίασης ως μεταβλητές CSS καθιστούν ευκολότερη και ταχύτερη την κατασκευή σύγχρονων διαδικτυακών έργων, με έναν οδηγό αναβάθμισης διαθέσιμο για υπάρχοντα έργα.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ομοσπονδιακό Δικαστήριο (Επιτέλους) Αποφασίζει ότι οι Πίσω Πόρτες Αναζητήσεων Δεδομένων είναι Αντισυνταγματικές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ένα ομοσπονδιακό περιφερειακό δικαστήριο αποφάσισε ότι οι έρευνες μέσω πίσω πόρτας σε βάσεις δεδομένων που περιέχουν ιδιωτικές επικοινωνίες Αμερικανών υπό το Άρθρο 702 απαιτούν ένταλμα, σημειώνοντας μια σημαντική νομική απόφαση στην υπόθεση United States v. Hasbajrami. Παρά την επανέγκριση του Άρθρου 702 από το Κογκρέσο, υπάρχουν αποδείξεις κατάχρησης από το FBI και την κοινότητα πληροφοριών, με 3,4 εκατομμύρια έρευνες χωρίς ένταλμα να έχουν διεξαχθεί το 2021, προκαλώντας εκκλήσεις για μεταρρύθμιση ώστε να διασφαλιστούν οι συνταγματικές προστασίες. Η απόφαση του δικαστηρίου υπογραμμίζει τη μη συνταγματική φύση των ερευνών χωρίς ένταλμα υπό το Άρθρο 702, καλώντας το Κογκρέσο να επιβάλει εντάλματα για έρευνες που αφορούν δεδομένα ατόμων των Η.Π.Α. πριν από τη λήξη του το 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΟμοσπονδιακό Δικαστήριο (Επιτέλους) Αποφασίζει ότι οι Πίσω Πόρτες Αναζητήσεων Δεδομένων είναι Αντισυνταγματικές</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τα πιο επιδραστικά άρθρα στην ιστορία της Επιστήμης των Υπολογιστών]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η λίστα αναδεικνύει επτά θεμελιώδεις εργασίες στην ιστορία της επιστήμης των υπολογιστών, καθεμία από τις οποίες συνεισφέρει βασικές έννοιες που υποστηρίζουν τη σύγχρονη τεχνολογία, όπως η Μηχανή Turing, η θεωρία της πληροφορίας και το μοντέλο σχεσιακής βάσης δεδομένων.
 Αυτά τα έγγραφα εισήγαγαν πρωτοποριακές ιδέες όπως η NP-πληρότητα, το TCP/IP, ο Παγκόσμιος Ιστός και το PageRank, που έχουν επηρεάσει σημαντικά την υπολογιστική, την επικοινωνία και την ανάπτυξη του διαδικτύου.
 Οι επιπλέον αναφορές περιλαμβάνουν επιδραστικά έργα για τη Lisp, τα κατανεμημένα συστήματα και το άρθρο &quot;Attention Is All You Need&quot;, παρουσιάζοντας την εξέλιξη και την ποικιλομορφία της έρευνας στην επιστήμη των υπολογιστών.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΤα πιο επιδραστικά άρθρα στην ιστορία της Επιστήμης των Υπολογιστών</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η πρόοδος του F-Droid και τι έρχεται το 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το 2024, το F-Droid έκανε αξιοσημείωτες προόδους στην αποκέντρωση της διανομής εφαρμογών, ενισχύοντας την υποδομή του και επεκτείνοντας το οικοσύστημά του, κυρίως χάρη στην υποστήριξη και τη χρηματοδότηση της κοινότητας. Σημαντικά επιτεύγματα περιλάμβαναν αναβαθμίσεις υποδομής και την επέκταση εργαλείων όπως το Repomaker και το Mobifree, με πάνω από 7205 ενημερώσεις εφαρμογών και 402 νέες εφαρμογές που προστέθηκαν. Κοιτάζοντας προς το 2025, το F-Droid σχεδιάζει να αξιοποιήσει μια επιχορήγηση από το Open Technology Fund για να βελτιώσει περαιτέρω την υποδομή και να συνεχίσει να επικεντρώνεται στην αποκέντρωση της διανομής εφαρμογών και την προώθηση εναλλακτικών λύσεων ανοιχτού κώδικα.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZΗ πρόοδος του F-Droid και τι έρχεται το 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Κατανόηση του gRPC, OpenAPI και REST και πότε να τα χρησιμοποιείτε στον σχεδιασμό API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο σχεδιασμός API χρησιμοποιεί κυρίως δύο μοντέλα: το gRPC (Απομακρυσμένη Κλήση Διαδικασίας) και το REST (Μεταφορά Αναπαραστασιακής Κατάστασης), και τα δύο συχνά αντιστοιχίζονται στο HTTP, με το gRPC να χρησιμοποιεί το HTTP/2 για αποδοτική επικοινωνία.
 Οι REST APIs είναι γνωστές για την απλότητα και τη σταθερότητά τους, ενώ το gRPC προσφέρει αποδοτικές βιβλιοθήκες πελάτη και υλοποιήσεις διακομιστή, καθιστώντας το κατάλληλο για εσωτερικές APIs ή όταν χρησιμοποιούνται συγκεκριμένα εργαλεία όπως τα Cloud Endpoints.
 Το OpenAPI, παρόμοιο με το RPC, απαιτεί τη δημιουργία URL από πρότυπα, την έκθεση λεπτομερειών HTTP και μπορεί να περιλαμβάνει πολύπλοκους προσαρμοσμένους χάρτες HTTP, προσφέροντας ευρύτερη συμβατότητα εργαλείων HTTP σε σύγκριση με το gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΚατανόηση του gRPC, OpenAPI και REST και πότε να τα χρησιμοποιείτε στον σχεδιασμό API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το NIH αντιμετωπίζει πάγωμα στις συναντήσεις, τα ταξίδια, τις επικοινωνίες και τις προσλήψεις.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΤο NIH αντιμετωπίζει πάγωμα στις συναντήσεις, τα ταξίδια, τις επικοινωνίες και τις προσλήψεις.</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυκλοφόρησε το Bun 1.2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 είναι μια σημαντική ενημέρωση για την ανάπτυξη JavaScript και TypeScript, βελτιώνοντας τη συμβατότητα με το Node.js και προσθέτοντας ενσωματωμένη υποστήριξη για S3 και Postgres. Η ενημέρωση εισάγει το Bun.sql για βάσεις δεδομένων SQL, έναν ταχύτερο διαχειριστή πακέτων και έναν ενσωματωμένο εκτελεστή δοκιμών, μαζί με βελτιωμένη απόδοση και νέες δυνατότητες JavaScript. Το Bun 1.2 επίσης βελτιώνει τη δέσμη με εισαγωγές HTML, αυτόνομα εκτελέσιμα αρχεία και έναν νέο αναλυτή CSS, ενώ παραμένει δωρεάν και ανοιχτού κώδικα με συνεχιζόμενες συνεισφορές από την κοινότητα.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZΚυκλοφόρησε το Bun 1.2</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η τεχνολογία παίρνει την αρχή του Pareto πολύ μακριά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Bobby Lockhart επικρίνει την εξάρτηση της τεχνολογικής βιομηχανίας από την Αρχή του Παρέτο και τα MVPs, τα οποία συχνά οδηγούν σε ημιτελή προϊόντα λόγω ανεπαρκών κινήτρων για την ολοκλήρωσή τους.
 Αντιπαραβάλλει αυτό με την προσέγγιση &#39;κάθετης τομής&#39; της βιομηχανίας των παιχνιδιών, η οποία επικεντρώνεται στη δημιουργία ενός καλοδουλεμένου προϊόντος από την αρχή.
 Ο Lockhart υποστηρίζει μια προσέγγιση στην ανάπτυξη λογισμικού που μοιάζει με αυτή του τεχνίτη, τονίζοντας τη σημασία της ολοκλήρωσης και της βελτίωσης των προϊόντων για ένα άρτιο τελικό αποτέλεσμα.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΗ τεχνολογία παίρνει την αρχή του Pareto πολύ μακριά</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έφτιαξα ένα παιχνίδι shooter για πολλούς παίκτες σε Lisp, εδώ είναι το ταξίδι μου]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το παιχνίδι &quot;Wizard Masters,&quot; ένα multiplayer third-person shooter, αναπτύχθηκε χρησιμοποιώντας τη γλώσσα Clojure, μια διάλεκτο της Lisp, και είναι διαθέσιμο στο CrazyGames. Η Clojure επιλέχθηκε για τις δυνατότητες πλήρους στοίβας και το διαδραστικό σύστημα REPL, ενώ το Babylon.js χρησιμοποιήθηκε για τα γραφικά λόγω των χαρακτηριστικών του και της υποστήριξης από την κοινότητα. Οι προκλήσεις περιλάμβαναν την πολύπλοκη δικτύωση με τις βιβλιοθήκες async της Clojure, τη διαχείριση κατάστασης με την αμεταβλητότητα της Clojure, και την έλλειψη μιας ισχυρής κοινότητας ανάπτυξης παιχνιδιών Clojure, αναδεικνύοντας τα πιθανά οφέλη της μετάβασης σε πιο διαδεδομένες μηχανές όπως το Unity ή το Unreal για μελλοντικά έργα.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΈφτιαξα ένα παιχνίδι shooter για πολλούς παίκτες σε Lisp, εδώ είναι το ταξίδι μου</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: Ένα IDE με τεχνητή νοημοσύνη από την ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: Ένα IDE με τεχνητή νοημοσύνη από την ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Θεμέλια των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το βιβλίο &quot;Foundations of Large Language Models&quot; των Tong Xiao και Jingbo Zhu εξερευνά βασικές έννοιες όπως η προ-εκπαίδευση, τα γενετικά μοντέλα, οι τεχνικές προτροπής και οι μέθοδοι ευθυγράμμισης σε μεγάλα γλωσσικά μοντέλα. Απευθύνεται σε φοιτητές, επαγγελματίες και πρακτικούς στον τομέα της επεξεργασίας φυσικής γλώσσας, καθιστώντας το έναν πολύτιμο πόρο για όσους ενδιαφέρονται για την Υπολογιστική και Γλώσσα, την Τεχνητή Νοημοσύνη και τη Μηχανική Μάθηση. Το βιβλίο είναι διαθέσιμο για περαιτέρω ανάγνωση στο arXiv με τον αναγνωριστικό 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZΘεμέλια των Μεγάλων Γλωσσικών Μοντέλων</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Χάκινγκ Subaru: Παρακολούθηση και Έλεγχος Αυτοκινήτων μέσω του Πίνακα Διαχείρισης Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Μια ευπάθεια ασφαλείας στην υπηρεσία STARLINK της Subaru ανακαλύφθηκε στις 20 Νοεμβρίου 2024, επιτρέποντας μη εξουσιοδοτημένη πρόσβαση σε οχήματα και λογαριασμούς πελατών στις ΗΠΑ, τον Καναδά και την Ιαπωνία. Το σφάλμα επέτρεπε στους επιτιθέμενους να ελέγχουν εξ αποστάσεως οχήματα και να αποκτούν πρόσβαση σε προσωπικές πληροφορίες χρησιμοποιώντας ελάχιστα δεδομένα, όπως επώνυμο και ταχυδρομικό κώδικα, λόγω προβλημάτων στον πίνακα διαχείρισης του STARLINK. Η ευπάθεια αναφέρθηκε και διορθώθηκε μέσα σε 24 ώρες χωρίς καμία κακόβουλη εκμετάλλευση, υπογραμμίζοντας τις προκλήσεις στην ασφάλεια των συνδεδεμένων συστημάτων αυτοκινήτων λόγω ευρείας πρόσβασης δικαιωμάτων.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZΧάκινγκ Subaru: Παρακολούθηση και Έλεγχος Αυτοκινήτων μέσω του Πίνακα Διαχείρισης Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πού βρίσκεται το πιο κεντρικό πρόβατο του Λονδίνου;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Vauxhall City Farm, που ιδρύθηκε το 1976, είναι η πλησιέστερη αγροτική φάρμα στην κεντρική Λονδίνο, τοποθετημένη μόλις πάνω από ένα μίλι από την Πλατεία Τραφάλγκαρ.
 Η φάρμα φιλοξενεί αρκετά πρόβατα, συμπεριλαμβανομένων ενός Shetland και ενός Herdwick που ονομάζεται Daffodil, αναδεικνύοντας τη γοητεία της υπαίθρου μέσα στο αστικό περιβάλλον.
 Η φάρμα Spitalfields City Farm, η δεύτερη πιο κοντινή στο κέντρο του Λονδίνου, φιλοξενεί μια προβατίνα Herdwick με το όνομα Beatrix και αρκετά Castlemilk Moorits, υπογραμμίζοντας τη μοναδική γοητεία των φαρμών της πόλης στο Λονδίνο.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZΠού βρίσκεται το πιο κεντρικό πρόβατο του Λονδίνου;</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Ross Ulbricht έλαβε πλήρη χάρη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Ρος έχει λάβει πλήρη χάρη από τον πρώην Πρόεδρο Ντόναλντ Τραμπ, με αποτέλεσμα την απελευθέρωσή του.
 Η χάρη έχει αντιμετωπιστεί με σημαντική ευγνωμοσύνη, με τον Τραμπ να επαινείται για την εκπλήρωση της υπόσχεσής του.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZΟ Ross Ulbricht έλαβε πλήρη χάρη</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έργο Stargate: Η SoftBank, η OpenAI, η Oracle και η MGX θα κατασκευάσουν κέντρα δεδομένων]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΈργο Stargate: Η SoftBank, η OpenAI, η Oracle και η MGX θα κατασκευάσουν κέντρα δεδομένων</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάνει κανείς κάτι ενδιαφέρον με μικρά γλωσσικά μοντέλα;]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΚάνει κανείς κάτι ενδιαφέρον με μικρά γλωσσικά μοντέλα;</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Δημιουργία Υψηλής Ανάλυσης 3D Στοιχείων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio έχει λανσάρει δυνατότητες δημιουργίας 3D στην ιστοσελίδα τους και έχει κυκλοφορήσει κώδικα πρόβλεψης και προεκπαιδευμένα μοντέλα για το Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 είναι ένα προηγμένο σύστημα για τη δημιουργία τρισδιάστατων στοιχείων υψηλής ανάλυσης, που διαθέτει ένα μοντέλο δημιουργίας σχημάτων (Hunyuan3D-DiT) και ένα μοντέλο σύνθεσης υφής (Hunyuan3D-Paint), προσφέροντας ανώτερες λεπτομέρειες γεωμετρίας και ποιότητα υφής.
 Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση στο Hunyuan3D 2.0 μέσω κώδικα ή της εφαρμογής Gradio, με περισσότερες πληροφορίες διαθέσιμες στην επίσημη ιστοσελίδα τους και στο σχέδιο ανοιχτού κώδικα.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Δημιουργία Υψηλής Ανάλυσης 3D Στοιχείων</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το σφάλμα DNS της Mastercard πέρασε απαρατήρητο για χρόνια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η MasterCard έλυσε ένα σφάλμα DNS (Σύστημα Ονομάτων Τομέα) που θα μπορούσε να οδηγήσει σε υποκλοπή κίνησης, καταχωρώντας έναν αχρησιμοποίητο τομέα, ο οποίος αποτελούσε ευπάθεια για σχεδόν πέντε χρόνια. Ο ερευνητής ασφαλείας Philippe Caturegli εντόπισε το πρόβλημα, που αφορούσε ένα τυπογραφικό λάθος σε όνομα διακομιστή DNS, και κατέγραψε τον τομέα για $300 για να αποτρέψει πιθανή κακή χρήση, παρά τον ισχυρισμό της MasterCard ότι δεν υπήρχε κίνδυνος ασφαλείας. Οι ενέργειες του Caturegli και η δημόσια αποκάλυψη ανέδειξαν πιθανές ευπάθειες και επέκριναν την αντίδραση της MasterCard, αποκαλύπτοντας ένα ιστορικό παρόμοιων τυπογραφικών λαθών DNS με τον τομέα.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΤο σφάλμα DNS της Mastercard πέρασε απαρατήρητο για χρόνια</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι αυτά τα εξογκώματα στην κορυφή ενός κουτιού με τραβηχτό καπάκι;]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΤι είναι αυτά τα εξογκώματα στην κορυφή ενός κουτιού με τραβηχτό καπάκι;</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας αφαιρεί όλα τα μέλη των συμβουλευτικών επιτροπών κυβερνοασφάλειας, σταματά τις έρευνες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι ελάχιστες στυλιστικές επιλογές της οθόνης εκκίνησης έχουν οριστεί, με επιπλέον στυλ να βρίσκονται σε ξεχωριστό αρχείο CSS, εξασφαλίζοντας μια συνεπή και βελτιστοποιημένη διεπαφή χρήστη.
 Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας (DHS) έχει τερματίσει όλες τις συμμετοχές σε συμβουλευτικές επιτροπές, επηρεάζοντας επιτροπές κυβερνοασφάλειας όπως η Υπηρεσία Κυβερνοασφάλειας και Ασφάλειας Υποδομών (CISA).
 Η έρευνα του Συμβουλίου Ανασκόπησης Κυβερνοασφάλειας για το περιστατικό Salt Typhoon έχει διακοπεί, υποδεικνύοντας μια παύση στην πρόοδο αυτού του ζητήματος κυβερνοασφάλειας.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΤο Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας αφαιρεί όλα τα μέλη των συμβουλευτικών επιτροπών κυβερνοασφάλειας, σταματά τις έρευνες</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η απομόνωση της πολυπλοκότητας είναι η ουσία των επιτυχημένων αφαιρέσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η πολυπλοκότητα στην ανάπτυξη λογισμικού πρέπει να διαχειρίζεται και να απομονώνεται παρά να εξαλείφεται, όπως τονίζει ο Fred Hebert. Στα μικροϋπηρεσίες, η πολυπλοκότητα συχνά κρύβεται μέσα σε μεμονωμένες υπηρεσίες, ενώ γλώσσες προγραμματισμού όπως η Rust και η TypeScript διαχειρίζονται την πολυπλοκότητα μέσω συστημάτων τύπων και εργαλείων όπως ο ελεγκτής δανεισμού της Rust. Η Rust και η TypeScript προτιμώνται από τους προγραμματιστές για την ικανότητά τους να αποκαλύπτουν και να διαχειρίζονται την πολυπλοκότητα, επιτρέποντας επιτυχημένες αφαιρέσεις απομονώνοντας την πολυπλοκότητα σε καλά καθορισμένες περιοχές.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΗ απομόνωση της πολυπλοκότητας είναι η ουσία των επιτυχημένων αφαιρέσεων</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Αγώνας μου με το Doom Scrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας αντιμετωπίζει τη συνήθεια του να περιηγείται ασταμάτητα σε αρνητικές ειδήσεις αφαιρώντας εφαρμογές που αποσπούν την προσοχή, όπως το YouTube και το Instagram, και απενεργοποιώντας τον περιηγητή στο τηλέφωνό τους. Αντιμετώπισαν κάποιες δυσκολίες, όπως περιορισμένη πρόσβαση σε υπηρεσίες, αλλά το βρήκαν ωφέλιμο για τον καθορισμό ορίων και τη μείωση των περισπασμών. Η επανεισαγωγή ενός περιορισμένου περιηγητή με ελάχιστο περιβάλλον χρήστη τους βοήθησε να ανακτήσουν τον έλεγχο της κατανάλωσης μέσων, οδηγώντας σε περισσότερο χρόνο για διάβασμα και μια πιο ήρεμη νοοτροπία.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZΟ Αγώνας μου με το Doom Scrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Τυραννία της Αδομικότητας (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Jo Freeman, γνωστή και ως Joreen, κριτικάρει την έννοια της &quot;αδομικότητας&quot; στο κίνημα απελευθέρωσης των γυναικών, υποστηρίζοντας ότι όλες οι ομάδες σχηματίζουν δομές, είτε επίσημες είτε ανεπίσημες. Το άρθρο επισημαίνει προβλήματα με τις ανεπίσημες δομές, όπως ο ελιτισμός και η έλλειψη λογοδοσίας, και προτείνει αρχές για δημοκρατική δόμηση. Τονίζει την αναγκαιότητα των επίσημων δομών για την αποτροπή ανισορροπιών εξουσίας και για να βοηθήσει το κίνημα να επιτύχει τους στόχους του αποτελεσματικά και με συμπερίληψη.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZΗ Τυραννία της Αδομικότητας (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ που στοχεύει το Signal, το Discord και άλλες πλατφόρμες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ένας 15χρονος μαθητής λυκείου ανακάλυψε μια επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ χρησιμοποιώντας το σύστημα προσωρινής αποθήκευσης της Cloudflare, η οποία μπορεί να εντοπίσει χρήστες σε ακτίνα 250 μιλίων. Αυτή η ευπάθεια επηρεάζει δημοφιλείς εφαρμογές όπως το Signal και το Discord, επιτρέποντας σε επιτιθέμενους να παρακολουθούν χρήστες χωρίς τη συγκατάθεσή τους. Παρά την αναφορά του προβλήματος, μόνο ένα σχετικό σφάλμα διορθώθηκε από την Cloudflare, αφήνοντας την κύρια ευπάθεια ανεπίλυτη, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για τους χρήστες, ιδιαίτερα δημοσιογράφους και ακτιβιστές, να είναι προσεκτικοί σχετικά με την ιδιωτικότητά τους.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΕπίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ που στοχεύει το Signal, το Discord και άλλες πλατφόρμες</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χειμώνας για τις Νεοφυείς Επιχειρήσεις: Το Hacker News Έχασε την Πίστη του]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΧειμώνας για τις Νεοφυείς Επιχειρήσεις: Το Hacker News Έχασε την Πίστη του</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη μηχανική του συστήματος κατά της εξαπάτησης του Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Treyarch Anti-Cheat (TAC) στο Black Ops Cold War είναι ένα σύστημα anti-cheat σε λειτουργία χρήστη, που δεν διαθέτει το στοιχείο λειτουργίας πυρήνα που βρίσκεται στο Ricochet του Modern Warfare. Το TAC χρησιμοποιεί το Arxan για απόκρυψη, το οποίο περιπλέκει την αντίστροφη μηχανική μέσω τεχνικών όπως η αποκρυπτογράφηση εκτελέσιμων σε χρόνο εκτέλεσης, τα checksums εκτελέσιμων και η κρυπτογράφηση δεικτών. Τα βασικά χαρακτηριστικά anti-cheat περιλαμβάνουν την ανίχνευση API hooking, καταχωρητών αποσφαλμάτωσης, παρακολούθησης δικτυακής κίνησης και εξωτερικών επικαλύψεων, μαζί με διάφορες τεχνικές anti-debugging και προσαρμοσμένα syscall stubs για την παράκαμψη hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΑντίστροφη μηχανική του συστήματος κατά της εξαπάτησης του Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εμφανίστηκε ο Έλον Μασκ να χαιρετά ναζιστικά στην ορκωμοσία του Τραμπ;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Έλον Μασκ παρατηρήθηκε να κάνει μια χειρονομία στην ορκωμοσία του Τραμπ που κάποιοι ερμήνευσαν ως ναζιστικό χαιρετισμό, οδηγώντας σε αντιπαράθεση στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης. Η Αντι-Δυσφημιστική Λίγκα (ADL) πρότεινε ότι η χειρονομία πιθανότατα ήταν μια αδέξια στιγμή παρά ένας σκόπιμος χαιρετισμός, με κάποιους να το αποδίδουν στο σύνδρομο Άσπεργκερ του Μασκ. Ο Μασκ απάντησε στην αντιπαράθεση με ένα emoji που γελάει και εξέφρασε ενθουσιασμό για την αναφορά του Τραμπ στον Άρη, που ευθυγραμμίζεται με τους στόχους του για την εξερεύνηση του διαστήματος.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΕμφανίστηκε ο Έλον Μασκ να χαιρετά ναζιστικά στην ορκωμοσία του Τραμπ;</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Έλον Μασκ φαίνεται να κάνει συνεχόμενους φασιστικούς χαιρετισμούς σε συγκέντρωση εγκαινίων.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Elon Musk αντιμετώπισε αντιδράσεις για μια χειρονομία που έμοιαζε με χαιρετισμό φασιστικού τύπου κατά τη διάρκεια των εορτασμών της ορκωμοσίας του Donald Trump, την οποία κάποιοι ερμήνευσαν ως ναζιστικό χαιρετισμό.
 Η Αντι-Δυσφημιστική Λίγκα αναγνώρισε την ομοιότητα της χειρονομίας με τον ναζιστικό χαιρετισμό, αλλά αργότερα πρότεινε ότι ήταν μια αμήχανη στιγμή ενθουσιασμού, προκαλώντας κριτική από την Αλεξάνδρια Οκάσιο-Κορτές.
 Οι ενέργειες του Μασκ γιορτάστηκαν από ορισμένες ακροδεξιές προσωπικότητες, τροφοδοτώντας συζητήσεις σχετικά με τις πολιτικές του συνδέσεις και προθέσεις.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟ Έλον Μασκ φαίνεται να κάνει συνεχόμενους φασιστικούς χαιρετισμούς σε συγκέντρωση εγκαινίων.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Meta λογοκρίνει το '#Democrat' στο Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΗ Meta λογοκρίνει το &apos;#Democrat&apos; στο Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οργανώστε τοπικές κοινότητες χωρίς το Facebook;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το άτομο επιδιώκει να μεταφέρει τις τοπικές κοινοτικές αλληλεπιδράσεις από το Facebook σε μια αυτο-φιλοξενούμενη, ομοσπονδιακή πλατφόρμα, η οποία επιτρέπει αποκεντρωμένο έλεγχο και διαχείριση.
 Αναζητούν έτοιμες λύσεις ή συνεργάτες για να διευκολύνουν αυτή τη μετάβαση, υποδεικνύοντας την ανάγκη για προσβάσιμες και προσαρμόσιμες επιλογές.
 Το πλαίσιο αφορά αγροτικές περιοχές με πολλαπλές μικρές πόλεις, καθεμία με πληθυσμό περίπου 50.000, υπογραμμίζοντας τη σημασία της συνδεσιμότητας και της συμμετοχής της κοινότητας.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZΟργανώστε τοπικές κοινότητες χωρίς το Facebook;</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μεταγνωστική τεμπελιά: Επιδράσεις της γενετικής τεχνητής νοημοσύνης στην κινητοποίηση για μάθηση]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΜεταγνωστική τεμπελιά: Επιδράσεις της γενετικής τεχνητής νοημοσύνης στην κινητοποίηση για μάθηση</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επίσημο DeepSeek R1 Τώρα στο Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η DeepSeek έχει εισαγάγει τα πρώτης γενιάς μοντέλα λογικής της, τα οποία αποδίδουν ισάξια με το OpenAI-o1 σε εργασίες που περιλαμβάνουν μαθηματικά, κώδικα και λογική. Τα μοντέλα διαφέρουν σημαντικά σε μέγεθος, από 1,5 δισεκατομμύρια έως 671 δισεκατομμύρια παραμέτρους, υποδεικνύοντας διαφορετικές ανάγκες αποθήκευσης. Αυτά τα μοντέλα είναι προσβάσιμα υπό την άδεια MIT, επιτρέποντας ευρεία χρήση και τροποποίηση.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZΕπίσημο DeepSeek R1 Τώρα στο Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι άνθρωποι είναι κακοί στο να αναφέρουν τι τρώνε. Αυτό είναι πρόβλημα για την έρευνα διατροφής.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟι άνθρωποι είναι κακοί στο να αναφέρουν τι τρώνε. Αυτό είναι πρόβλημα για την έρευνα διατροφής.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λίστα Επιθυμιών Υποστήριξης Συσκευών ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το ROCm συγκεντρώνει σχόλια από την κοινότητα για να καθορίσει ποια GPUs θα υποστηρίξει σε μελλοντικές ενημερώσεις, με τις τρέχουσες λεπτομέρειες συμβατότητας διαθέσιμες στην ιστοσελίδα τους. Οι χρήστες υποστηρίζουν την ευρύτερη υποστήριξη, ιδιαίτερα για παλαιότερες και καταναλωτικές GPUs, και τη βελτιωμένη ενσωμάτωση με συστήματα Windows. Υπάρχει έντονη ζήτηση για συνεπή υποστήριξη σε όλες τις αρχιτεκτονικές, με έμφαση στη σημασία της VRAM για εφαρμογές AI, και εκκλήσεις για βελτιώσεις στην υποστήριξη των APU της AMD και μια διαδικασία ανάπτυξης παρόμοια με την CUDA της NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZΛίστα Επιθυμιών Υποστήριξης Συσκευών ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Ένας ελεγκτής σύνταξης και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Ruff DocsPlayground είναι ένας ελεγκτής και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust, προσφέροντας ταχύτητες 10-100 φορές γρηγορότερες από τα παραδοσιακά εργαλεία όπως το Flake8 και το Black. Υποστηρίζει Python 3.13, ενσωματώνεται με επεξεργαστές κώδικα όπως το VS Code, και μπορεί να αντικαταστήσει πολλαπλά εργαλεία όπως το Flake8, το Black, και το isort, ενώ είναι φιλικό προς τα μονοαποθετήρια. Το Ruff υιοθετείται ευρέως σε μεγάλα έργα όπως το Apache Airflow, το FastAPI, και το Pandas, και είναι διαθέσιμο για εγκατάσταση μέσω pip, pipx, και άλλων διαχειριστών πακέτων, με υποστήριξη διαμόρφωσης μέσω του pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Ένας ελεγκτής σύνταξης και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κίμι K1.5: Κλιμάκωση της Ενισχυτικής Μάθησης με Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 είναι ένα πρωτοποριακό πολυτροπικό μοντέλο που υπερέχει σημαντικά σε σχέση με το GPT-4o και το Claude Sonnet 3.5 σε εργασίες σύντομης αλυσίδας σκέψης (CoT), με βελτιώσεις έως και 550% σε δείκτες όπως το AIME, το MATH-500 και το LiveCodeBench.
 Αντιστοιχεί στην απόδοση του o1 της OpenAI σε μακροχρόνια CoT απόδοση σε διάφορες μορφές, χρησιμοποιώντας ενισχυτική μάθηση με κλιμάκωση μακροχρόνιου πλαισίου και βελτιωμένη βελτιστοποίηση πολιτικής, αποφεύγοντας παράλληλα πολύπλοκες μεθόδους όπως η αναζήτηση δέντρου Monte Carlo.
 Το Kimi k1.5 είναι εκπαιδευμένο τόσο σε κείμενο όσο και σε οπτικά δεδομένα, επιτρέποντας την κοινή λογική, και σύντομα θα είναι προσβάσιμο μέσω της πλατφόρμας Kimi OpenPlatform στη διεύθυνση <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΚίμι K1.5: Κλιμάκωση της Ενισχυτικής Μάθησης με Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι συγγραφείς ζητούν τα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και δεδομένα διαμοιρασμού σε έρευνα για πειρατεία AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Meta αντιμετωπίζει αγωγή για φερόμενη χρήση πειρατικού υλικού, συγκεκριμένα βιβλίων με πνευματικά δικαιώματα από το LibGen, για την εκπαίδευση των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης της μέσω BitTorrent.
 Συγγραφείς, συμπεριλαμβανομένων των Richard Kadrey και Sarah Silverman, κατηγορούν τη Meta για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων, ενώ η Meta ισχυρίζεται ότι οι ενέργειές της εμπίπτουν στη δίκαιη χρήση.
 Το δικαστήριο έχει επιτρέψει νέες κατηγορίες σχετικά με τις δραστηριότητες torrenting της Meta, με τους συγγραφείς να ζητούν πρόσβαση στα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και τα δεδομένα seeding, υπογραμμίζοντας τις νομικές προκλήσεις που περιβάλλουν τα δεδομένα εκπαίδευσης AI και τα ζητήματα πνευματικών δικαιωμάτων.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟι συγγραφείς ζητούν τα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και δεδομένα διαμοιρασμού σε έρευνα για πειρατεία AI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Έλον δίνει ναζιστικό χαιρετισμό κατά τη διάρκεια της ομιλίας εγκαινίων]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟ Έλον δίνει ναζιστικό χαιρετισμό κατά τη διάρκεια της ομιλίας εγκαινίων</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Είναι καιρός να κάνουμε την πληροφορική προσωπική ξανά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το άρθρο επισημαίνει την παρακμή της ελευθερίας της προσωπικής πληροφορικής λόγω του καπιταλισμού της επιτήρησης και της Διαχείρισης Ψηφιακών Δικαιωμάτων (DRM), που έχουν μεταφέρει τον έλεγχο από τους χρήστες στις εταιρείες.
 Αντιπαραβάλλει την παλαιότερη εποχή της προσωπικής πληροφορικής, η οποία προσέφερε περισσότερη ελευθερία στους χρήστες, με το σημερινό τεχνολογικό περιβάλλον που κυριαρχείται από επιχειρηματικά μοντέλα που διαβρώνουν την ιδιωτικότητα.
 Ο συγγραφέας υποστηρίζει την ανάκτηση της ψηφιακής αυτονομίας μέσω της υποστήριξης έργων ανοιχτού κώδικα, της προώθησης νομοθεσίας για την προστασία της ιδιωτικότητας και της μεταρρύθμισης των νόμων περί DRM για την αποκατάσταση των αξιών της προσωπικής πληροφορικής.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΕίναι καιρός να κάνουμε την πληροφορική προσωπική ξανά</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Τα DeepSeek-R1 και DeepSeek-R1-Zero είναι μοντέλα πρώτης γενιάς για λογική, με το DeepSeek-R1 να αντιμετωπίζει ζητήματα όπως η επανάληψη και η ανάμειξη γλωσσών που παρατηρούνται στο DeepSeek-R1-Zero.
 Τα μοντέλα, συμπεριλαμβανομένων έξι αποσταγμένων εκδόσεων, είναι ανοιχτού κώδικα, με το DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B να επιτυγχάνει αποτελέσματα αιχμής σε εργασίες λογικής, κώδικα και μαθηματικών.
 Αυτά τα μοντέλα είναι διαθέσιμα για λήψη στο HuggingFace, και οι χρήστες μπορούν να αλληλεπιδράσουν μαζί τους μέσω μιας ιστοσελίδας συνομιλίας ή ενός API συμβατού με το OpenAI, με οδηγίες για τοπική ανάπτυξη να παρέχονται.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ταλέντο υλικού του Ηνωμένου Βασιλείου σπαταλιέται]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Ηνωμένο Βασίλειο αντιμετωπίζει μια διαρροή ταλέντων καθώς οι κορυφαίοι απόφοιτοι μηχανικής από φημισμένα πανεπιστήμια αντιμετωπίζουν χαμηλότερους μισθούς σε σύγκριση με τη Σίλικον Βάλεϊ, ωθώντας πολλούς να στραφούν σε τομείς με υψηλότερες αμοιβές όπως η συμβουλευτική ή τα χρηματοοικονομικά. Αυτή η κακή κατανομή ταλέντων εμποδίζει την καινοτομία και την οικονομική ανάπτυξη, με ζητήματα όπως γεωγραφικοί περιορισμοί, έλλειψη κεφαλαίων επιχειρηματικού κινδύνου για υλικό και στασιμότητα των παραδοσιακών εταιρειών μηχανικής να συμβάλλουν στο πρόβλημα. Το Ηνωμένο Βασίλειο κινδυνεύει να χάσει τα καλύτερα ταλέντα του σε αγορές του εξωτερικού, χάνοντας την ευκαιρία να δημιουργήσει τεχνολογικούς γίγαντες, και πρέπει να δράσει τώρα για να αξιοποιήσει τα ερευνητικά του ιδρύματα και το ταλέντο μηχανικής για μια επανάσταση στο υλικό.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΤο ταλέντο υλικού του Ηνωμένου Βασιλείου σπαταλιέται</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη Μηχανική Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο οδηγός συζητά την εξαγωγή ενός ιδιωτικού κλειδιού από την εφαρμογή Bambu Connect, μια εφαρμογή Electron με γνωστά κενά ασφαλείας. Οι χρήστες προειδοποιούνται ότι ο οδηγός μπορεί να είναι ελλιπής ή ξεπερασμένος και πρέπει να ακολουθείται με δική τους ευθύνη. Η διαδικασία περιλαμβάνει τη χρήση εργαλείων όπως το Ghidra και το asarfix για τον εντοπισμό και την αποκρυπτογράφηση του συγκεχυμένου ιδιωτικού κλειδιού και των πιστοποιητικών, με ένα σενάριο Python που παρέχεται για την εξαγωγή.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΑντίστροφη Μηχανική Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η FrontierMath χρηματοδοτήθηκε από την OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η ανάρτηση επισημαίνει την έλλειψη διαφάνειας στη συνεργασία μεταξύ της OpenAI και της FrontierMath, με τις λεπτομέρειες χρηματοδότησης να αποκαλύπτονται μόνο μετά από καθυστέρηση, προκαλώντας σύγχυση μεταξύ των συνεισφερόντων.
 Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την πιθανή πρόσβαση και χρήση του συνόλου δεδομένων από την OpenAI για εκπαίδευση, παρά τις προφορικές συμφωνίες που υποδηλώνουν το αντίθετο, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για γραπτές συμφωνίες.
 Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία της διαφάνειας και της εμπιστοσύνης στις συνεργασίες, ειδικά εκείνες που περιλαμβάνουν δυνατότητες τεχνητής νοημοσύνης, με δεσμεύσεις για βελτίωση της διαφάνειας σε μελλοντικά έργα.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΗ FrontierMath χρηματοδοτήθηκε από την OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Γιατί η αυτόματη διόρθωση του Git είναι πολύ γρήγορη για τους οδηγούς της Formula One;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η λειτουργία αυτόματης διόρθωσης του Git εκτελεί μια λανθασμένα πληκτρολογημένη εντολή μετά από μια προεπιλεγμένη καθυστέρηση 0,1 δευτερολέπτων, η οποία συχνά είναι πολύ γρήγορη για να την ακυρώσουν οι χρήστες. Εισήχθη το 2008 και χρησιμοποιεί έναν τροποποιημένο αλγόριθμο απόστασης Levenshtein για να μαντέψει την επιθυμητή εντολή, αλλά από προεπιλογή δεν εκτελεί καμία εντολή αν είναι λανθασμένα πληκτρολογημένη. Ένα προτεινόμενο patch προτείνει την ερμηνεία μιας ρύθμισης &quot;1&quot; ως &quot;άμεσα&quot; για να βελτιώσει τη χρηστικότητα, επιτρέποντας στους χρήστες να ρυθμίσουν την καθυστέρηση ή να ζητήσουν επιβεβαίωση.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΓιατί η αυτόματη διόρθωση του Git είναι πολύ γρήγορη για τους οδηγούς της Formula One;</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συνάντησα τον Πολ Γκράχαμ μια φορά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας παρακολούθησε το Y Combinator το 2015, όπου γνώρισε τον Paul Graham και έλαβε συμβουλές για την startup τους, Appcanary, η οποία αργότερα εξαγοράστηκε από το GitHub.
 Η συγγραφέας, που είναι πλέον μια τρανς γυναίκα, εκφράζει ανησυχία για το πρόσφατο δοκίμιο του Paul Graham σχετικά με την &quot;Αφύπνιση&quot;, αισθανόμενη ότι αντικατοπτρίζει μια απόρριψη της ενσωμάτωσης στη βιομηχανία της τεχνολογίας.
 Ο συγγραφέας ανησυχεί για την αυξανόμενη μισαλλοδοξία και την πιθανή διάκριση στη βιομηχανία της τεχνολογίας, αλλά παραμένει αφοσιωμένος στο να ζει με σεβασμό και καλοσύνη.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΣυνάντησα τον Πολ Γκράχαμ μια φορά</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποδράστε από τον περιφραγμένο κήπο και τα μαύρα κουτιά των αλγορίθμων με τις ροές RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το RSS (Really Simple Syndication) και το Atom προσφέρουν αποκεντρωμένες εναλλακτικές λύσεις στα κεντρικοποιημένα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, επιτρέποντας στους χρήστες να ελέγχουν την κατανάλωση του περιεχομένου τους. Οι αναγνώστες ροών όπως το Miniflux, το NetNewsWire και το Newsboat επιτρέπουν συνδρομές σε ποικίλες πηγές περιεχομένου, συμπεριλαμβανομένων καναλιών YouTube, podcasts και ιστολογίων. Εργαλεία όπως το PolitePol μπορούν να δημιουργήσουν ροές για ιστότοπους που δεν τις διαθέτουν, προωθώντας την αυτονομία των χρηστών στην κατανάλωση μέσων.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΑποδράστε από τον περιφραγμένο κήπο και τα μαύρα κουτιά των αλγορίθμων με τις ροές RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρακαλώ μην επιβάλλετε τη σκοτεινή λειτουργία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι σχεδιαστές ιστοσελίδων συμβουλεύονται να μην επιβάλλουν τη σκοτεινή λειτουργία στους χρήστες, καθώς μπορεί να προκαλέσει καταπόνηση των ματιών, ειδικά με ρυθμίσεις υψηλής αντίθεσης όπως το λευκό κείμενο σε μαύρο φόντο. Οι Οδηγίες Προσβασιμότητας Περιεχομένου Ιστού (WCAG) προτείνουν επί του παρόντος έναν ελάχιστο λόγο αντίθεσης, αλλά δεν αναφέρονται στη μέγιστη αντίθεση, η οποία μπορεί να οδηγήσει σε δυσφορία. Αυτό μπορεί να αντιμετωπιστεί στην επερχόμενη έκδοση WCAG 3.0. Η σκοτεινή λειτουργία είναι ωφέλιμη σε συγκεκριμένα σενάρια, όπως η ανάγνωση σε οθόνες OLED σε σκοτεινά περιβάλλοντα ή ο προγραμματισμός με Περιβάλλοντα Ολοκληρωμένης Ανάπτυξης (IDEs) που προσφέρουν άνετες ρυθμίσεις αντίθεσης.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΠαρακαλώ μην επιβάλλετε τη σκοτεινή λειτουργία</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το TikTok σκοτεινιάζει στις ΗΠΑ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το TikTok αντιμετώπισε προσωρινή διακοπή λειτουργίας στις Η.Π.Α. λόγω ομοσπονδιακής απαγόρευσης, αλλά η υπηρεσία άρχισε να αποκαθίσταται μέχρι το μεσημέρι της Κυριακής.
 Η απαγόρευση προκλήθηκε από ανησυχίες για πιθανή κινεζική παρακολούθηση, με διακομματική υποστήριξη για την απαίτηση από την ByteDance, την ιδιοκτήτρια του TikTok, να πουλήσει την εφαρμογή.
 Ο εκλεγμένος πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ πρότεινε την καθυστέρηση της απαγόρευσης και πρότεινε μια κοινή επιχείρηση με αμερικανική ιδιοκτησία ως πιθανή λύση, ενώ εναλλακτικές εφαρμογές κέρδισαν δημοτικότητα κατά τη διάρκεια της απαγόρευσης.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZΤο TikTok σκοτεινιάζει στις ΗΠΑ</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οδηγός για το Φίλτρο Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το KalmanFilter.NET παρέχει ένα σεμινάριο για το Φίλτρο Kalman, ένα μαθηματικό εργαλείο για την εκτίμηση και πρόβλεψη των καταστάσεων ενός συστήματος σε αβέβαιες συνθήκες, το οποίο χρησιμοποιείται συνήθως στην παρακολούθηση και την πλοήγηση.
 Το σεμινάριο, που ξεκίνησε το 2017, περιλαμβάνει αριθμητικά παραδείγματα και διαισθητικές εξηγήσεις, καλύπτοντας τόσο μονομεταβλητά όσο και πολυμεταβλητά φίλτρα Kalman, και έχει επεκταθεί σε προχωρημένα θέματα όπως τα μη γραμμικά φίλτρα Kalman.
 Ένα βιβλίο βασισμένο στο σεμινάριο προσφέρει έναν ολοκληρωμένο οδηγό από τα βασικά έως τα προχωρημένα θέματα, με παραστατικά παραδείγματα και πρακτικές εφαρμογές, καθιστώντας το Φίλτρο Kalman προσιτό και κατανοητό, με ορισμένα μέρη διαθέσιμα δωρεάν.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZΟδηγός για το Φίλτρο Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Μια αυτο-φιλοξενούμενη ελαφριά πλατφόρμα ανάπτυξης λογισμικού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Forgejo είναι μια αυτο-φιλοξενούμενη πλατφόρμα ανάπτυξης λογισμικού που δίνει έμφαση στην ασφάλεια, την κλιμακωσιμότητα, την ομοσπονδία και την ιδιωτικότητα, αναπτυγμένη από την κοινότητα υπό την αιγίδα του Codeberg e.V.
 Λειτουργεί ως μια εναλλακτική λύση Ελεύθερου Λογισμικού στο GitHub, προσφέροντας μια εύκολη διαδικασία εγκατάστασης και χαμηλή συντήρηση για αποδοτική διαχείριση έργων.
 Το Forgejo έχει σχεδιαστεί για να είναι αποδοτικό σε πόρους, προάγοντας τη συνεργασία και την παραγωγικότητα, και υποστηρίζει την καινοτομία στην αποκεντρωμένη ανάπτυξη λογισμικού.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Μια αυτο-φιλοξενούμενη ελαφριά πλατφόρμα ανάπτυξης λογισμικού</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λοιπόν, θέλετε να κατασκευάσετε το δικό σας κέντρο δεδομένων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Railway μεταφέρθηκε από την πλατφόρμα Google Cloud στα δικά της κέντρα δεδομένων λόγω προβλημάτων με την τιμολόγηση, τους περιορισμούς υπηρεσιών και την υποστήριξη, ξεκινώντας το έργο Railway Metal. - Μετά από εννέα μήνες, κατάφεραν να λειτουργήσουν επιτυχώς το πρώτο τους κέντρο δεδομένων στην Καλιφόρνια και σχεδιάζουν περαιτέρω περιφερειακές επεκτάσεις, εστιάζοντας στη διαχείριση αποδοτικής υποδομής. - Ανέπτυξαν εργαλεία όπως το Railyard και το MetalCP για να απλοποιήσουν τις λειτουργίες και αυτή τη στιγμή προσλαμβάνουν για θέσεις Μηχανικής Υποδομής.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΛοιπόν, θέλετε να κατασκευάσετε το δικό σας κέντρο δεδομένων</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διερεύνηση ενός «κακού» αντάπτορα RJ45]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZΔιερεύνηση ενός «κακού» αντάπτορα RJ45</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχω υποστηρίξει την υποστήριξη RSS, και θα πρέπει να το κάνετε κι εσείς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η ανάρτηση υποστηρίζει τη χρήση των RSS (Really Simple Syndication) feeds, τα οποία επιτρέπουν στους χρήστες να λαμβάνουν ενημερώσεις από διάφορες πλατφόρμες χωρίς διαφημίσεις ή αλγόριθμους. - Ο συγγραφέας επισημαίνει επιτυχημένα αιτήματα για υποστήριξη RSS από πλατφόρμες όπως το GovTrack.us και ενθαρρύνει άλλους να ζητήσουν RSS από οργανισμούς που τους ενδιαφέρουν. - Πολλές πλατφόρμες, όπως το NPR, το YouTube, το Substack και το Blogger, ήδη υποστηρίζουν το RSS, καθιστώντας το ένα πολύτιμο εργαλείο για την ενημέρωση.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΈχω υποστηρίξει την υποστήριξη RSS, και θα πρέπει να το κάνετε κι εσείς</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η υψηλότερη πρόσληψη καλίου στο δείπνο συνδέεται με λιγότερες διαταραχές ύπνου – μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Μια ιαπωνική μελέτη που χρησιμοποίησε δεδομένα από την εφαρμογή καταγραφής τροφίμων Asken διερεύνησε τη σχέση μεταξύ πρόσληψης καλίου και νατρίου και αϋπνίας σε 4.568 ενήλικες. - Τα ευρήματα έδειξαν ότι η υψηλότερη πρόσληψη καλίου, ιδιαίτερα στο δείπνο, συνδέθηκε με λιγότερες διαταραχές ύπνου, όπως μετρήθηκε από την Κλίμακα Αϋπνίας της Αθήνας (AIS). - Ενώ η πρόσληψη νατρίου έχει προηγουμένως συνδεθεί με προβλήματα ύπνου, αυτή η μελέτη δεν βρήκε σημαντική συσχέτιση με τις βαθμολογίες AIS, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για περαιτέρω έρευνα σχετικά με τις διατροφικές επιπτώσεις στον ύπνο.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΗ υψηλότερη πρόσληψη καλίου στο δείπνο συνδέεται με λιγότερες διαταραχές ύπνου – μελέτη</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η χρήση του ChatGPT δεν είναι κακή για το περιβάλλον]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΗ χρήση του ChatGPT δεν είναι κακή για το περιβάλλον</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
