<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/el.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[el]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Ross Ulbricht έλαβε πλήρη χάρη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Ρος έχει λάβει πλήρη χάρη από τον πρώην Πρόεδρο Ντόναλντ Τραμπ, με αποτέλεσμα την απελευθέρωσή του.
 Η χάρη έχει αντιμετωπιστεί με σημαντική ευγνωμοσύνη, με τον Τραμπ να επαινείται για την εκπλήρωση της υπόσχεσής του.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZΟ Ross Ulbricht έλαβε πλήρη χάρη</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Έργο Stargate: Η SoftBank, η OpenAI, η Oracle και η MGX θα κατασκευάσουν κέντρα δεδομένων]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΈργο Stargate: Η SoftBank, η OpenAI, η Oracle και η MGX θα κατασκευάσουν κέντρα δεδομένων</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κάνει κανείς κάτι ενδιαφέρον με μικρά γλωσσικά μοντέλα;]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΚάνει κανείς κάτι ενδιαφέρον με μικρά γλωσσικά μοντέλα;</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Δημιουργία Υψηλής Ανάλυσης 3D Στοιχείων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio έχει λανσάρει δυνατότητες δημιουργίας 3D στην ιστοσελίδα τους και έχει κυκλοφορήσει κώδικα πρόβλεψης και προεκπαιδευμένα μοντέλα για το Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 είναι ένα προηγμένο σύστημα για τη δημιουργία τρισδιάστατων στοιχείων υψηλής ανάλυσης, που διαθέτει ένα μοντέλο δημιουργίας σχημάτων (Hunyuan3D-DiT) και ένα μοντέλο σύνθεσης υφής (Hunyuan3D-Paint), προσφέροντας ανώτερες λεπτομέρειες γεωμετρίας και ποιότητα υφής.
 Οι χρήστες μπορούν να έχουν πρόσβαση στο Hunyuan3D 2.0 μέσω κώδικα ή της εφαρμογής Gradio, με περισσότερες πληροφορίες διαθέσιμες στην επίσημη ιστοσελίδα τους και στο σχέδιο ανοιχτού κώδικα.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Δημιουργία Υψηλής Ανάλυσης 3D Στοιχείων</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το σφάλμα DNS της Mastercard πέρασε απαρατήρητο για χρόνια]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η MasterCard έλυσε ένα σφάλμα DNS (Σύστημα Ονομάτων Τομέα) που θα μπορούσε να οδηγήσει σε υποκλοπή κίνησης, καταχωρώντας έναν αχρησιμοποίητο τομέα, ο οποίος αποτελούσε ευπάθεια για σχεδόν πέντε χρόνια. Ο ερευνητής ασφαλείας Philippe Caturegli εντόπισε το πρόβλημα, που αφορούσε ένα τυπογραφικό λάθος σε όνομα διακομιστή DNS, και κατέγραψε τον τομέα για $300 για να αποτρέψει πιθανή κακή χρήση, παρά τον ισχυρισμό της MasterCard ότι δεν υπήρχε κίνδυνος ασφαλείας. Οι ενέργειες του Caturegli και η δημόσια αποκάλυψη ανέδειξαν πιθανές ευπάθειες και επέκριναν την αντίδραση της MasterCard, αποκαλύπτοντας ένα ιστορικό παρόμοιων τυπογραφικών λαθών DNS με τον τομέα.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΤο σφάλμα DNS της Mastercard πέρασε απαρατήρητο για χρόνια</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι είναι αυτά τα εξογκώματα στην κορυφή ενός κουτιού με τραβηχτό καπάκι;]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΤι είναι αυτά τα εξογκώματα στην κορυφή ενός κουτιού με τραβηχτό καπάκι;</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας αφαιρεί όλα τα μέλη των συμβουλευτικών επιτροπών κυβερνοασφάλειας, σταματά τις έρευνες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι ελάχιστες στυλιστικές επιλογές της οθόνης εκκίνησης έχουν οριστεί, με επιπλέον στυλ να βρίσκονται σε ξεχωριστό αρχείο CSS, εξασφαλίζοντας μια συνεπή και βελτιστοποιημένη διεπαφή χρήστη.
 Το Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας (DHS) έχει τερματίσει όλες τις συμμετοχές σε συμβουλευτικές επιτροπές, επηρεάζοντας επιτροπές κυβερνοασφάλειας όπως η Υπηρεσία Κυβερνοασφάλειας και Ασφάλειας Υποδομών (CISA).
 Η έρευνα του Συμβουλίου Ανασκόπησης Κυβερνοασφάλειας για το περιστατικό Salt Typhoon έχει διακοπεί, υποδεικνύοντας μια παύση στην πρόοδο αυτού του ζητήματος κυβερνοασφάλειας.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΤο Υπουργείο Εσωτερικής Ασφάλειας αφαιρεί όλα τα μέλη των συμβουλευτικών επιτροπών κυβερνοασφάλειας, σταματά τις έρευνες</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η απομόνωση της πολυπλοκότητας είναι η ουσία των επιτυχημένων αφαιρέσεων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η πολυπλοκότητα στην ανάπτυξη λογισμικού πρέπει να διαχειρίζεται και να απομονώνεται παρά να εξαλείφεται, όπως τονίζει ο Fred Hebert. Στα μικροϋπηρεσίες, η πολυπλοκότητα συχνά κρύβεται μέσα σε μεμονωμένες υπηρεσίες, ενώ γλώσσες προγραμματισμού όπως η Rust και η TypeScript διαχειρίζονται την πολυπλοκότητα μέσω συστημάτων τύπων και εργαλείων όπως ο ελεγκτής δανεισμού της Rust. Η Rust και η TypeScript προτιμώνται από τους προγραμματιστές για την ικανότητά τους να αποκαλύπτουν και να διαχειρίζονται την πολυπλοκότητα, επιτρέποντας επιτυχημένες αφαιρέσεις απομονώνοντας την πολυπλοκότητα σε καλά καθορισμένες περιοχές.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZΗ απομόνωση της πολυπλοκότητας είναι η ουσία των επιτυχημένων αφαιρέσεων</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Αγώνας μου με το Doom Scrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας αντιμετωπίζει τη συνήθεια του να περιηγείται ασταμάτητα σε αρνητικές ειδήσεις αφαιρώντας εφαρμογές που αποσπούν την προσοχή, όπως το YouTube και το Instagram, και απενεργοποιώντας τον περιηγητή στο τηλέφωνό τους. Αντιμετώπισαν κάποιες δυσκολίες, όπως περιορισμένη πρόσβαση σε υπηρεσίες, αλλά το βρήκαν ωφέλιμο για τον καθορισμό ορίων και τη μείωση των περισπασμών. Η επανεισαγωγή ενός περιορισμένου περιηγητή με ελάχιστο περιβάλλον χρήστη τους βοήθησε να ανακτήσουν τον έλεγχο της κατανάλωσης μέσων, οδηγώντας σε περισσότερο χρόνο για διάβασμα και μια πιο ήρεμη νοοτροπία.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZΟ Αγώνας μου με το Doom Scrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Τυραννία της Αδομικότητας (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Jo Freeman, γνωστή και ως Joreen, κριτικάρει την έννοια της &quot;αδομικότητας&quot; στο κίνημα απελευθέρωσης των γυναικών, υποστηρίζοντας ότι όλες οι ομάδες σχηματίζουν δομές, είτε επίσημες είτε ανεπίσημες. Το άρθρο επισημαίνει προβλήματα με τις ανεπίσημες δομές, όπως ο ελιτισμός και η έλλειψη λογοδοσίας, και προτείνει αρχές για δημοκρατική δόμηση. Τονίζει την αναγκαιότητα των επίσημων δομών για την αποτροπή ανισορροπιών εξουσίας και για να βοηθήσει το κίνημα να επιτύχει τους στόχους του αποτελεσματικά και με συμπερίληψη.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZΗ Τυραννία της Αδομικότητας (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ που στοχεύει το Signal, το Discord και άλλες πλατφόρμες]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ένας 15χρονος μαθητής λυκείου ανακάλυψε μια επίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ χρησιμοποιώντας το σύστημα προσωρινής αποθήκευσης της Cloudflare, η οποία μπορεί να εντοπίσει χρήστες σε ακτίνα 250 μιλίων. Αυτή η ευπάθεια επηρεάζει δημοφιλείς εφαρμογές όπως το Signal και το Discord, επιτρέποντας σε επιτιθέμενους να παρακολουθούν χρήστες χωρίς τη συγκατάθεσή τους. Παρά την αναφορά του προβλήματος, μόνο ένα σχετικό σφάλμα διορθώθηκε από την Cloudflare, αφήνοντας την κύρια ευπάθεια ανεπίλυτη, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για τους χρήστες, ιδιαίτερα δημοσιογράφους και ακτιβιστές, να είναι προσεκτικοί σχετικά με την ιδιωτικότητά τους.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΕπίθεση αποανωνυμοποίησης χωρίς κλικ που στοχεύει το Signal, το Discord και άλλες πλατφόρμες</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χειμώνας για τις Νεοφυείς Επιχειρήσεις: Το Hacker News Έχασε την Πίστη του]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΧειμώνας για τις Νεοφυείς Επιχειρήσεις: Το Hacker News Έχασε την Πίστη του</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη μηχανική του συστήματος κατά της εξαπάτησης του Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Treyarch Anti-Cheat (TAC) στο Black Ops Cold War είναι ένα σύστημα anti-cheat σε λειτουργία χρήστη, που δεν διαθέτει το στοιχείο λειτουργίας πυρήνα που βρίσκεται στο Ricochet του Modern Warfare. Το TAC χρησιμοποιεί το Arxan για απόκρυψη, το οποίο περιπλέκει την αντίστροφη μηχανική μέσω τεχνικών όπως η αποκρυπτογράφηση εκτελέσιμων σε χρόνο εκτέλεσης, τα checksums εκτελέσιμων και η κρυπτογράφηση δεικτών. Τα βασικά χαρακτηριστικά anti-cheat περιλαμβάνουν την ανίχνευση API hooking, καταχωρητών αποσφαλμάτωσης, παρακολούθησης δικτυακής κίνησης και εξωτερικών επικαλύψεων, μαζί με διάφορες τεχνικές anti-debugging και προσαρμοσμένα syscall stubs για την παράκαμψη hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΑντίστροφη μηχανική του συστήματος κατά της εξαπάτησης του Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εμφανίστηκε ο Έλον Μασκ να χαιρετά ναζιστικά στην ορκωμοσία του Τραμπ;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Έλον Μασκ παρατηρήθηκε να κάνει μια χειρονομία στην ορκωμοσία του Τραμπ που κάποιοι ερμήνευσαν ως ναζιστικό χαιρετισμό, οδηγώντας σε αντιπαράθεση στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης. Η Αντι-Δυσφημιστική Λίγκα (ADL) πρότεινε ότι η χειρονομία πιθανότατα ήταν μια αδέξια στιγμή παρά ένας σκόπιμος χαιρετισμός, με κάποιους να το αποδίδουν στο σύνδρομο Άσπεργκερ του Μασκ. Ο Μασκ απάντησε στην αντιπαράθεση με ένα emoji που γελάει και εξέφρασε ενθουσιασμό για την αναφορά του Τραμπ στον Άρη, που ευθυγραμμίζεται με τους στόχους του για την εξερεύνηση του διαστήματος.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΕμφανίστηκε ο Έλον Μασκ να χαιρετά ναζιστικά στην ορκωμοσία του Τραμπ;</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Έλον Μασκ φαίνεται να κάνει συνεχόμενους φασιστικούς χαιρετισμούς σε συγκέντρωση εγκαινίων.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Elon Musk αντιμετώπισε αντιδράσεις για μια χειρονομία που έμοιαζε με χαιρετισμό φασιστικού τύπου κατά τη διάρκεια των εορτασμών της ορκωμοσίας του Donald Trump, την οποία κάποιοι ερμήνευσαν ως ναζιστικό χαιρετισμό.
 Η Αντι-Δυσφημιστική Λίγκα αναγνώρισε την ομοιότητα της χειρονομίας με τον ναζιστικό χαιρετισμό, αλλά αργότερα πρότεινε ότι ήταν μια αμήχανη στιγμή ενθουσιασμού, προκαλώντας κριτική από την Αλεξάνδρια Οκάσιο-Κορτές.
 Οι ενέργειες του Μασκ γιορτάστηκαν από ορισμένες ακροδεξιές προσωπικότητες, τροφοδοτώντας συζητήσεις σχετικά με τις πολιτικές του συνδέσεις και προθέσεις.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟ Έλον Μασκ φαίνεται να κάνει συνεχόμενους φασιστικούς χαιρετισμούς σε συγκέντρωση εγκαινίων.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Meta λογοκρίνει το '#Democrat' στο Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΗ Meta λογοκρίνει το &apos;#Democrat&apos; στο Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οργανώστε τοπικές κοινότητες χωρίς το Facebook;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το άτομο επιδιώκει να μεταφέρει τις τοπικές κοινοτικές αλληλεπιδράσεις από το Facebook σε μια αυτο-φιλοξενούμενη, ομοσπονδιακή πλατφόρμα, η οποία επιτρέπει αποκεντρωμένο έλεγχο και διαχείριση.
 Αναζητούν έτοιμες λύσεις ή συνεργάτες για να διευκολύνουν αυτή τη μετάβαση, υποδεικνύοντας την ανάγκη για προσβάσιμες και προσαρμόσιμες επιλογές.
 Το πλαίσιο αφορά αγροτικές περιοχές με πολλαπλές μικρές πόλεις, καθεμία με πληθυσμό περίπου 50.000, υπογραμμίζοντας τη σημασία της συνδεσιμότητας και της συμμετοχής της κοινότητας.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZΟργανώστε τοπικές κοινότητες χωρίς το Facebook;</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Μεταγνωστική τεμπελιά: Επιδράσεις της γενετικής τεχνητής νοημοσύνης στην κινητοποίηση για μάθηση]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΜεταγνωστική τεμπελιά: Επιδράσεις της γενετικής τεχνητής νοημοσύνης στην κινητοποίηση για μάθηση</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Επίσημο DeepSeek R1 Τώρα στο Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η DeepSeek έχει εισαγάγει τα πρώτης γενιάς μοντέλα λογικής της, τα οποία αποδίδουν ισάξια με το OpenAI-o1 σε εργασίες που περιλαμβάνουν μαθηματικά, κώδικα και λογική. Τα μοντέλα διαφέρουν σημαντικά σε μέγεθος, από 1,5 δισεκατομμύρια έως 671 δισεκατομμύρια παραμέτρους, υποδεικνύοντας διαφορετικές ανάγκες αποθήκευσης. Αυτά τα μοντέλα είναι προσβάσιμα υπό την άδεια MIT, επιτρέποντας ευρεία χρήση και τροποποίηση.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZΕπίσημο DeepSeek R1 Τώρα στο Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι άνθρωποι είναι κακοί στο να αναφέρουν τι τρώνε. Αυτό είναι πρόβλημα για την έρευνα διατροφής.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟι άνθρωποι είναι κακοί στο να αναφέρουν τι τρώνε. Αυτό είναι πρόβλημα για την έρευνα διατροφής.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λίστα Επιθυμιών Υποστήριξης Συσκευών ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το ROCm συγκεντρώνει σχόλια από την κοινότητα για να καθορίσει ποια GPUs θα υποστηρίξει σε μελλοντικές ενημερώσεις, με τις τρέχουσες λεπτομέρειες συμβατότητας διαθέσιμες στην ιστοσελίδα τους. Οι χρήστες υποστηρίζουν την ευρύτερη υποστήριξη, ιδιαίτερα για παλαιότερες και καταναλωτικές GPUs, και τη βελτιωμένη ενσωμάτωση με συστήματα Windows. Υπάρχει έντονη ζήτηση για συνεπή υποστήριξη σε όλες τις αρχιτεκτονικές, με έμφαση στη σημασία της VRAM για εφαρμογές AI, και εκκλήσεις για βελτιώσεις στην υποστήριξη των APU της AMD και μια διαδικασία ανάπτυξης παρόμοια με την CUDA της NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZΛίστα Επιθυμιών Υποστήριξης Συσκευών ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Ένας ελεγκτής σύνταξης και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Ruff DocsPlayground είναι ένας ελεγκτής και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust, προσφέροντας ταχύτητες 10-100 φορές γρηγορότερες από τα παραδοσιακά εργαλεία όπως το Flake8 και το Black. Υποστηρίζει Python 3.13, ενσωματώνεται με επεξεργαστές κώδικα όπως το VS Code, και μπορεί να αντικαταστήσει πολλαπλά εργαλεία όπως το Flake8, το Black, και το isort, ενώ είναι φιλικό προς τα μονοαποθετήρια. Το Ruff υιοθετείται ευρέως σε μεγάλα έργα όπως το Apache Airflow, το FastAPI, και το Pandas, και είναι διαθέσιμο για εγκατάσταση μέσω pip, pipx, και άλλων διαχειριστών πακέτων, με υποστήριξη διαμόρφωσης μέσω του pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Ένας ελεγκτής σύνταξης και μορφοποιητής κώδικα Python γραμμένος σε Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κίμι K1.5: Κλιμάκωση της Ενισχυτικής Μάθησης με Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 είναι ένα πρωτοποριακό πολυτροπικό μοντέλο που υπερέχει σημαντικά σε σχέση με το GPT-4o και το Claude Sonnet 3.5 σε εργασίες σύντομης αλυσίδας σκέψης (CoT), με βελτιώσεις έως και 550% σε δείκτες όπως το AIME, το MATH-500 και το LiveCodeBench.
 Αντιστοιχεί στην απόδοση του o1 της OpenAI σε μακροχρόνια CoT απόδοση σε διάφορες μορφές, χρησιμοποιώντας ενισχυτική μάθηση με κλιμάκωση μακροχρόνιου πλαισίου και βελτιωμένη βελτιστοποίηση πολιτικής, αποφεύγοντας παράλληλα πολύπλοκες μεθόδους όπως η αναζήτηση δέντρου Monte Carlo.
 Το Kimi k1.5 είναι εκπαιδευμένο τόσο σε κείμενο όσο και σε οπτικά δεδομένα, επιτρέποντας την κοινή λογική, και σύντομα θα είναι προσβάσιμο μέσω της πλατφόρμας Kimi OpenPlatform στη διεύθυνση <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΚίμι K1.5: Κλιμάκωση της Ενισχυτικής Μάθησης με Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι συγγραφείς ζητούν τα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και δεδομένα διαμοιρασμού σε έρευνα για πειρατεία AI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Meta αντιμετωπίζει αγωγή για φερόμενη χρήση πειρατικού υλικού, συγκεκριμένα βιβλίων με πνευματικά δικαιώματα από το LibGen, για την εκπαίδευση των μοντέλων τεχνητής νοημοσύνης της μέσω BitTorrent.
 Συγγραφείς, συμπεριλαμβανομένων των Richard Kadrey και Sarah Silverman, κατηγορούν τη Meta για παραβίαση πνευματικών δικαιωμάτων, ενώ η Meta ισχυρίζεται ότι οι ενέργειές της εμπίπτουν στη δίκαιη χρήση.
 Το δικαστήριο έχει επιτρέψει νέες κατηγορίες σχετικά με τις δραστηριότητες torrenting της Meta, με τους συγγραφείς να ζητούν πρόσβαση στα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και τα δεδομένα seeding, υπογραμμίζοντας τις νομικές προκλήσεις που περιβάλλουν τα δεδομένα εκπαίδευσης AI και τα ζητήματα πνευματικών δικαιωμάτων.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟι συγγραφείς ζητούν τα αρχεία καταγραφής του torrent client της Meta και δεδομένα διαμοιρασμού σε έρευνα για πειρατεία AI</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ο Έλον δίνει ναζιστικό χαιρετισμό κατά τη διάρκεια της ομιλίας εγκαινίων]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZΟ Έλον δίνει ναζιστικό χαιρετισμό κατά τη διάρκεια της ομιλίας εγκαινίων</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Είναι καιρός να κάνουμε την πληροφορική προσωπική ξανά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το άρθρο επισημαίνει την παρακμή της ελευθερίας της προσωπικής πληροφορικής λόγω του καπιταλισμού της επιτήρησης και της Διαχείρισης Ψηφιακών Δικαιωμάτων (DRM), που έχουν μεταφέρει τον έλεγχο από τους χρήστες στις εταιρείες.
 Αντιπαραβάλλει την παλαιότερη εποχή της προσωπικής πληροφορικής, η οποία προσέφερε περισσότερη ελευθερία στους χρήστες, με το σημερινό τεχνολογικό περιβάλλον που κυριαρχείται από επιχειρηματικά μοντέλα που διαβρώνουν την ιδιωτικότητα.
 Ο συγγραφέας υποστηρίζει την ανάκτηση της ψηφιακής αυτονομίας μέσω της υποστήριξης έργων ανοιχτού κώδικα, της προώθησης νομοθεσίας για την προστασία της ιδιωτικότητας και της μεταρρύθμισης των νόμων περί DRM για την αποκατάσταση των αξιών της προσωπικής πληροφορικής.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΕίναι καιρός να κάνουμε την πληροφορική προσωπική ξανά</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Τα DeepSeek-R1 και DeepSeek-R1-Zero είναι μοντέλα πρώτης γενιάς για λογική, με το DeepSeek-R1 να αντιμετωπίζει ζητήματα όπως η επανάληψη και η ανάμειξη γλωσσών που παρατηρούνται στο DeepSeek-R1-Zero.
 Τα μοντέλα, συμπεριλαμβανομένων έξι αποσταγμένων εκδόσεων, είναι ανοιχτού κώδικα, με το DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B να επιτυγχάνει αποτελέσματα αιχμής σε εργασίες λογικής, κώδικα και μαθηματικών.
 Αυτά τα μοντέλα είναι διαθέσιμα για λήψη στο HuggingFace, και οι χρήστες μπορούν να αλληλεπιδράσουν μαζί τους μέσω μιας ιστοσελίδας συνομιλίας ή ενός API συμβατού με το OpenAI, με οδηγίες για τοπική ανάπτυξη να παρέχονται.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το ταλέντο υλικού του Ηνωμένου Βασιλείου σπαταλιέται]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Ηνωμένο Βασίλειο αντιμετωπίζει μια διαρροή ταλέντων καθώς οι κορυφαίοι απόφοιτοι μηχανικής από φημισμένα πανεπιστήμια αντιμετωπίζουν χαμηλότερους μισθούς σε σύγκριση με τη Σίλικον Βάλεϊ, ωθώντας πολλούς να στραφούν σε τομείς με υψηλότερες αμοιβές όπως η συμβουλευτική ή τα χρηματοοικονομικά. Αυτή η κακή κατανομή ταλέντων εμποδίζει την καινοτομία και την οικονομική ανάπτυξη, με ζητήματα όπως γεωγραφικοί περιορισμοί, έλλειψη κεφαλαίων επιχειρηματικού κινδύνου για υλικό και στασιμότητα των παραδοσιακών εταιρειών μηχανικής να συμβάλλουν στο πρόβλημα. Το Ηνωμένο Βασίλειο κινδυνεύει να χάσει τα καλύτερα ταλέντα του σε αγορές του εξωτερικού, χάνοντας την ευκαιρία να δημιουργήσει τεχνολογικούς γίγαντες, και πρέπει να δράσει τώρα για να αξιοποιήσει τα ερευνητικά του ιδρύματα και το ταλέντο μηχανικής για μια επανάσταση στο υλικό.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΤο ταλέντο υλικού του Ηνωμένου Βασιλείου σπαταλιέται</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αντίστροφη Μηχανική Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο οδηγός συζητά την εξαγωγή ενός ιδιωτικού κλειδιού από την εφαρμογή Bambu Connect, μια εφαρμογή Electron με γνωστά κενά ασφαλείας. Οι χρήστες προειδοποιούνται ότι ο οδηγός μπορεί να είναι ελλιπής ή ξεπερασμένος και πρέπει να ακολουθείται με δική τους ευθύνη. Η διαδικασία περιλαμβάνει τη χρήση εργαλείων όπως το Ghidra και το asarfix για τον εντοπισμό και την αποκρυπτογράφηση του συγκεχυμένου ιδιωτικού κλειδιού και των πιστοποιητικών, με ένα σενάριο Python που παρέχεται για την εξαγωγή.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΑντίστροφη Μηχανική Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η FrontierMath χρηματοδοτήθηκε από την OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η ανάρτηση επισημαίνει την έλλειψη διαφάνειας στη συνεργασία μεταξύ της OpenAI και της FrontierMath, με τις λεπτομέρειες χρηματοδότησης να αποκαλύπτονται μόνο μετά από καθυστέρηση, προκαλώντας σύγχυση μεταξύ των συνεισφερόντων.
 Εγείρονται ανησυχίες σχετικά με την πιθανή πρόσβαση και χρήση του συνόλου δεδομένων από την OpenAI για εκπαίδευση, παρά τις προφορικές συμφωνίες που υποδηλώνουν το αντίθετο, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για γραπτές συμφωνίες.
 Η συζήτηση υπογραμμίζει τη σημασία της διαφάνειας και της εμπιστοσύνης στις συνεργασίες, ειδικά εκείνες που περιλαμβάνουν δυνατότητες τεχνητής νοημοσύνης, με δεσμεύσεις για βελτίωση της διαφάνειας σε μελλοντικά έργα.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΗ FrontierMath χρηματοδοτήθηκε από την OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Γιατί η αυτόματη διόρθωση του Git είναι πολύ γρήγορη για τους οδηγούς της Formula One;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η λειτουργία αυτόματης διόρθωσης του Git εκτελεί μια λανθασμένα πληκτρολογημένη εντολή μετά από μια προεπιλεγμένη καθυστέρηση 0,1 δευτερολέπτων, η οποία συχνά είναι πολύ γρήγορη για να την ακυρώσουν οι χρήστες. Εισήχθη το 2008 και χρησιμοποιεί έναν τροποποιημένο αλγόριθμο απόστασης Levenshtein για να μαντέψει την επιθυμητή εντολή, αλλά από προεπιλογή δεν εκτελεί καμία εντολή αν είναι λανθασμένα πληκτρολογημένη. Ένα προτεινόμενο patch προτείνει την ερμηνεία μιας ρύθμισης &quot;1&quot; ως &quot;άμεσα&quot; για να βελτιώσει τη χρηστικότητα, επιτρέποντας στους χρήστες να ρυθμίσουν την καθυστέρηση ή να ζητήσουν επιβεβαίωση.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΓιατί η αυτόματη διόρθωση του Git είναι πολύ γρήγορη για τους οδηγούς της Formula One;</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Συνάντησα τον Πολ Γκράχαμ μια φορά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας παρακολούθησε το Y Combinator το 2015, όπου γνώρισε τον Paul Graham και έλαβε συμβουλές για την startup τους, Appcanary, η οποία αργότερα εξαγοράστηκε από το GitHub.
 Η συγγραφέας, που είναι πλέον μια τρανς γυναίκα, εκφράζει ανησυχία για το πρόσφατο δοκίμιο του Paul Graham σχετικά με την &quot;Αφύπνιση&quot;, αισθανόμενη ότι αντικατοπτρίζει μια απόρριψη της ενσωμάτωσης στη βιομηχανία της τεχνολογίας.
 Ο συγγραφέας ανησυχεί για την αυξανόμενη μισαλλοδοξία και την πιθανή διάκριση στη βιομηχανία της τεχνολογίας, αλλά παραμένει αφοσιωμένος στο να ζει με σεβασμό και καλοσύνη.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΣυνάντησα τον Πολ Γκράχαμ μια φορά</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποδράστε από τον περιφραγμένο κήπο και τα μαύρα κουτιά των αλγορίθμων με τις ροές RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το RSS (Really Simple Syndication) και το Atom προσφέρουν αποκεντρωμένες εναλλακτικές λύσεις στα κεντρικοποιημένα μέσα κοινωνικής δικτύωσης, επιτρέποντας στους χρήστες να ελέγχουν την κατανάλωση του περιεχομένου τους. Οι αναγνώστες ροών όπως το Miniflux, το NetNewsWire και το Newsboat επιτρέπουν συνδρομές σε ποικίλες πηγές περιεχομένου, συμπεριλαμβανομένων καναλιών YouTube, podcasts και ιστολογίων. Εργαλεία όπως το PolitePol μπορούν να δημιουργήσουν ροές για ιστότοπους που δεν τις διαθέτουν, προωθώντας την αυτονομία των χρηστών στην κατανάλωση μέσων.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZΑποδράστε από τον περιφραγμένο κήπο και τα μαύρα κουτιά των αλγορίθμων με τις ροές RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Παρακαλώ μην επιβάλλετε τη σκοτεινή λειτουργία]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι σχεδιαστές ιστοσελίδων συμβουλεύονται να μην επιβάλλουν τη σκοτεινή λειτουργία στους χρήστες, καθώς μπορεί να προκαλέσει καταπόνηση των ματιών, ειδικά με ρυθμίσεις υψηλής αντίθεσης όπως το λευκό κείμενο σε μαύρο φόντο. Οι Οδηγίες Προσβασιμότητας Περιεχομένου Ιστού (WCAG) προτείνουν επί του παρόντος έναν ελάχιστο λόγο αντίθεσης, αλλά δεν αναφέρονται στη μέγιστη αντίθεση, η οποία μπορεί να οδηγήσει σε δυσφορία. Αυτό μπορεί να αντιμετωπιστεί στην επερχόμενη έκδοση WCAG 3.0. Η σκοτεινή λειτουργία είναι ωφέλιμη σε συγκεκριμένα σενάρια, όπως η ανάγνωση σε οθόνες OLED σε σκοτεινά περιβάλλοντα ή ο προγραμματισμός με Περιβάλλοντα Ολοκληρωμένης Ανάπτυξης (IDEs) που προσφέρουν άνετες ρυθμίσεις αντίθεσης.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZΠαρακαλώ μην επιβάλλετε τη σκοτεινή λειτουργία</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το TikTok σκοτεινιάζει στις ΗΠΑ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το TikTok αντιμετώπισε προσωρινή διακοπή λειτουργίας στις Η.Π.Α. λόγω ομοσπονδιακής απαγόρευσης, αλλά η υπηρεσία άρχισε να αποκαθίσταται μέχρι το μεσημέρι της Κυριακής.
 Η απαγόρευση προκλήθηκε από ανησυχίες για πιθανή κινεζική παρακολούθηση, με διακομματική υποστήριξη για την απαίτηση από την ByteDance, την ιδιοκτήτρια του TikTok, να πουλήσει την εφαρμογή.
 Ο εκλεγμένος πρόεδρος Ντόναλντ Τραμπ πρότεινε την καθυστέρηση της απαγόρευσης και πρότεινε μια κοινή επιχείρηση με αμερικανική ιδιοκτησία ως πιθανή λύση, ενώ εναλλακτικές εφαρμογές κέρδισαν δημοτικότητα κατά τη διάρκεια της απαγόρευσης.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZΤο TikTok σκοτεινιάζει στις ΗΠΑ</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οδηγός για το Φίλτρο Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το KalmanFilter.NET παρέχει ένα σεμινάριο για το Φίλτρο Kalman, ένα μαθηματικό εργαλείο για την εκτίμηση και πρόβλεψη των καταστάσεων ενός συστήματος σε αβέβαιες συνθήκες, το οποίο χρησιμοποιείται συνήθως στην παρακολούθηση και την πλοήγηση.
 Το σεμινάριο, που ξεκίνησε το 2017, περιλαμβάνει αριθμητικά παραδείγματα και διαισθητικές εξηγήσεις, καλύπτοντας τόσο μονομεταβλητά όσο και πολυμεταβλητά φίλτρα Kalman, και έχει επεκταθεί σε προχωρημένα θέματα όπως τα μη γραμμικά φίλτρα Kalman.
 Ένα βιβλίο βασισμένο στο σεμινάριο προσφέρει έναν ολοκληρωμένο οδηγό από τα βασικά έως τα προχωρημένα θέματα, με παραστατικά παραδείγματα και πρακτικές εφαρμογές, καθιστώντας το Φίλτρο Kalman προσιτό και κατανοητό, με ορισμένα μέρη διαθέσιμα δωρεάν.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZΟδηγός για το Φίλτρο Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Μια αυτο-φιλοξενούμενη ελαφριά πλατφόρμα ανάπτυξης λογισμικού]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Forgejo είναι μια αυτο-φιλοξενούμενη πλατφόρμα ανάπτυξης λογισμικού που δίνει έμφαση στην ασφάλεια, την κλιμακωσιμότητα, την ομοσπονδία και την ιδιωτικότητα, αναπτυγμένη από την κοινότητα υπό την αιγίδα του Codeberg e.V.
 Λειτουργεί ως μια εναλλακτική λύση Ελεύθερου Λογισμικού στο GitHub, προσφέροντας μια εύκολη διαδικασία εγκατάστασης και χαμηλή συντήρηση για αποδοτική διαχείριση έργων.
 Το Forgejo έχει σχεδιαστεί για να είναι αποδοτικό σε πόρους, προάγοντας τη συνεργασία και την παραγωγικότητα, και υποστηρίζει την καινοτομία στην αποκεντρωμένη ανάπτυξη λογισμικού.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Μια αυτο-φιλοξενούμενη ελαφριά πλατφόρμα ανάπτυξης λογισμικού</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Λοιπόν, θέλετε να κατασκευάσετε το δικό σας κέντρο δεδομένων]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Railway μεταφέρθηκε από την πλατφόρμα Google Cloud στα δικά της κέντρα δεδομένων λόγω προβλημάτων με την τιμολόγηση, τους περιορισμούς υπηρεσιών και την υποστήριξη, ξεκινώντας το έργο Railway Metal. - Μετά από εννέα μήνες, κατάφεραν να λειτουργήσουν επιτυχώς το πρώτο τους κέντρο δεδομένων στην Καλιφόρνια και σχεδιάζουν περαιτέρω περιφερειακές επεκτάσεις, εστιάζοντας στη διαχείριση αποδοτικής υποδομής. - Ανέπτυξαν εργαλεία όπως το Railyard και το MetalCP για να απλοποιήσουν τις λειτουργίες και αυτή τη στιγμή προσλαμβάνουν για θέσεις Μηχανικής Υποδομής.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΛοιπόν, θέλετε να κατασκευάσετε το δικό σας κέντρο δεδομένων</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διερεύνηση ενός «κακού» αντάπτορα RJ45]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZΔιερεύνηση ενός «κακού» αντάπτορα RJ45</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχω υποστηρίξει την υποστήριξη RSS, και θα πρέπει να το κάνετε κι εσείς]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η ανάρτηση υποστηρίζει τη χρήση των RSS (Really Simple Syndication) feeds, τα οποία επιτρέπουν στους χρήστες να λαμβάνουν ενημερώσεις από διάφορες πλατφόρμες χωρίς διαφημίσεις ή αλγόριθμους. - Ο συγγραφέας επισημαίνει επιτυχημένα αιτήματα για υποστήριξη RSS από πλατφόρμες όπως το GovTrack.us και ενθαρρύνει άλλους να ζητήσουν RSS από οργανισμούς που τους ενδιαφέρουν. - Πολλές πλατφόρμες, όπως το NPR, το YouTube, το Substack και το Blogger, ήδη υποστηρίζουν το RSS, καθιστώντας το ένα πολύτιμο εργαλείο για την ενημέρωση.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΈχω υποστηρίξει την υποστήριξη RSS, και θα πρέπει να το κάνετε κι εσείς</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η υψηλότερη πρόσληψη καλίου στο δείπνο συνδέεται με λιγότερες διαταραχές ύπνου – μελέτη]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Μια ιαπωνική μελέτη που χρησιμοποίησε δεδομένα από την εφαρμογή καταγραφής τροφίμων Asken διερεύνησε τη σχέση μεταξύ πρόσληψης καλίου και νατρίου και αϋπνίας σε 4.568 ενήλικες. - Τα ευρήματα έδειξαν ότι η υψηλότερη πρόσληψη καλίου, ιδιαίτερα στο δείπνο, συνδέθηκε με λιγότερες διαταραχές ύπνου, όπως μετρήθηκε από την Κλίμακα Αϋπνίας της Αθήνας (AIS). - Ενώ η πρόσληψη νατρίου έχει προηγουμένως συνδεθεί με προβλήματα ύπνου, αυτή η μελέτη δεν βρήκε σημαντική συσχέτιση με τις βαθμολογίες AIS, υπογραμμίζοντας την ανάγκη για περαιτέρω έρευνα σχετικά με τις διατροφικές επιπτώσεις στον ύπνο.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΗ υψηλότερη πρόσληψη καλίου στο δείπνο συνδέεται με λιγότερες διαταραχές ύπνου – μελέτη</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η χρήση του ChatGPT δεν είναι κακή για το περιβάλλον]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZΗ χρήση του ChatGPT δεν είναι κακή για το περιβάλλον</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Canon θέλει να πληρώνουμε για να χρησιμοποιούμε τη δική μας κάμερα ως webcam.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας εκφράζει απογοήτευση με το λογισμικό της Canon για τη χρήση της κάμερας Canon G5 X II ως webcam σε macOS, επισημαίνοντας προβλήματα συμβατότητας και σφάλματα διακομιστή. - Μέχρι το macOS 15, τα προβλήματα λογισμικού είχαν επιλυθεί, αλλά πολλές λειτουργίες απαιτούσαν συνδρομή, προκαλώντας ανησυχίες για επιπλέον χρεώσεις για τη χρήση ιδιόκτητου εξοπλισμού. - Η ανάρτηση κριτικάρει την τάση των εταιρειών υλικού να χρεώνουν για λειτουργίες λογισμικού, αμφισβητώντας τη δικαιοσύνη τέτοιων πρακτικών.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZΗ Canon θέλει να πληρώνουμε για να χρησιμοποιούμε τη δική μας κάμερα ως webcam.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πτήση Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το διαστημόπλοιο Dragon της SpaceX ολοκληρώνει με επιτυχία μια σειρά από ελιγμούς για να συνδεθεί με τον Διεθνή Διαστημικό Σταθμό (ISS), επιδεικνύοντας τις προηγμένες δυνατότητές του στις διαστημικές επιχειρήσεις.
 Η διαδικασία σύνδεσης περιλαμβάνει πολλαπλά στάδια, συμπεριλαμβανομένης της απογείωσης από τον Falcon 9, της ενεργοποίησης της τροχιάς και μιας σειράς καύσεων για την ευθυγράμμιση και την προσέγγιση του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού (ISS).
 Αυτό το γεγονός αναδεικνύει τον συνεχιζόμενο ρόλο της SpaceX στην υποστήριξη των αποστολών του Διεθνούς Διαστημικού Σταθμού και την προώθηση της τεχνολογίας εμπορικών διαστημικών πτήσεων.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZΠτήση Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Ανώτατο Δικαστήριο αποφασίζει να διατηρήσει την απαγόρευση του TikTok, προετοιμάζοντας το έδαφος για το κλείσιμο.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Ανώτατο Δικαστήριο έχει επικυρώσει έναν νόμο που υποχρεώνει την ByteDance να αποεπενδύσει το TikTok μέχρι μια καθορισμένη προθεσμία, αλλιώς η εφαρμογή θα αντιμετωπίσει απαγόρευση στις Η.Π.Α.
 Υπάρχει αβεβαιότητα σχετικά με το αν οι πάροχοι υπηρεσιών όπως η Apple και η Google θα συνεχίσουν να υποστηρίζουν το TikTok αν δεν πραγματοποιηθεί η αποεπένδυση.
 Το μέλλον του TikTok στις Η.Π.Α. παραμένει αβέβαιο, με τους χρήστες να εξερευνούν εναλλακτικές πλατφόρμες και την κινεζική κυβέρνηση να εξετάζει στρατηγικές για τη διατήρηση των λειτουργιών του.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZΤο Ανώτατο Δικαστήριο αποφασίζει να διατηρήσει την απαγόρευση του TikTok, προετοιμάζοντας το έδαφος για το κλείσιμο.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Γίνεται ο κόσμος ανασφάλιστος;]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZΓίνεται ο κόσμος ανασφάλιστος;</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μάθετε το Yjs διαδραστικά]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το &quot;Learn Yjs&quot; είναι ένα διαδραστικό σεμινάριο σχεδιασμένο να διδάξει στους χρήστες πώς να δημιουργούν εφαρμογές συνεργασίας σε πραγματικό χρόνο χρησιμοποιώντας τη βιβλιοθήκη Yjs CRDT (Τύπος Δεδομένων Αναπαραγωγής Χωρίς Συγκρούσεις). - Το σεμινάριο περιλαμβάνει ζωντανά παραδείγματα, επιδείξεις και ασκήσεις κώδικα, καλύπτοντας τις βασικές αρχές του Yjs, τη διαχείριση κατάστασης σε κατανεμημένες εφαρμογές και τις προκλήσεις στην ανάπτυξη συνεργατικών εφαρμογών. - Αναπτυγμένο από την Jamsocket, το σεμινάριο χρησιμοποιεί το Y-Sweet και είναι κατασκευασμένο με Astro, React και Yjs, προσφέροντας στους χρήστες μια πρακτική εμπειρία με αυτόματο συγχρονισμό και προσαρμογές αλληλεπίδρασης δικτύου.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZΜάθετε το Yjs διαδραστικά</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Σκέψεις για έναν μήνα με τον Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Τον Μάρτιο του 2024, μια νέα εταιρεία AI παρουσίασε τον Devin, έναν μηχανικό λογισμικού AI, με μια σημαντική επένδυση ύψους 21 εκατομμυρίων δολαρίων, με στόχο την αυτοματοποίηση εργασιών από την εκμάθηση νέων τεχνολογιών έως την ανάπτυξη εφαρμογών. - Οι αρχικές επιδείξεις του Devin ήταν εντυπωσιακές, αλλά οι δοκιμές από την Answer.AI αποκάλυψαν ανάμεικτα αποτελέσματα, με τον Devin να διαπρέπει σε απλές εργασίες όπως οι ενσωματώσεις API, αλλά να δυσκολεύεται σε σύνθετα έργα. - Παρά το φιλικό προς τον χρήστη περιβάλλον, η αυτόνομη φύση του Devin οδήγησε σε αναποτελεσματικότητες, επιτυγχάνοντας μόνο σε 3 από τις 20 εργασίες, υπογραμμίζοντας τη διαφορά μεταξύ των προσδοκιών για την AI και της πρακτικής απόδοσης.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZΣκέψεις για έναν μήνα με τον Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μερικά πράγματα που να περιμένετε το 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το LWN.net προβλέπει την άνοδο της επεκτάσιμης κλάσης προγραμματισμού (sched-ext) σε περισσότερες διανομές και την αύξηση του κώδικα Rust εντός του πυρήνα Linux μέχρι το 2025. - Αναμένονται πιθανοί κίνδυνοι ασφαλείας, παρόμοιοι με την πίσω πόρτα XZ, και προκλήσεις από κώδικα που παράγεται από AI, μαζί με ανησυχίες για έργα με έναν μόνο συντηρητή. - Το έτος μπορεί να δει περισσότερα ανοιχτά υλικά, μια αναζωπύρωση στις διανομές κινητών συσκευών, και ζητήματα ασφαλείας σε προϊόντα που βασίζονται στο cloud, με τις παγκόσμιες συγκρούσεις να επηρεάζουν ενδεχομένως την κοινότητα ανάπτυξης.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZΜερικά πράγματα που να περιμένετε το 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Έχω πάρει την απόφαση να διαλύσω την Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, γνωστή για την πρόκληση απάτης και διαφθοράς, διαλύεται όπως ανακοινώθηκε από τον ιδρυτή Nate Anderson. - Η απόφαση για διάλυση καθοδηγείται από την επιθυμία του Anderson για προσωπική ανακούφιση και να μοιραστεί τις ερευνητικές τους μεθόδους με το κοινό μέσω ανοικτής πηγής της διαδικασίας τους. - Ο Anderson εκφράζει ευγνωμοσύνη προς την ομάδα του, την οικογένειά του και τους αναγνώστες, υπογραμμίζοντας την επίδραση και την υποστήριξη που έλαβαν καθ&#39; όλη τη διάρκεια της πορείας τους.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΈχω πάρει την απόφαση να διαλύσω την Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όχι κλήσεις]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Zeke Gabrielse, ιδρυτής της Keygen, αρχικά απέφευγε τις πωλήσεις μέσω τηλεφωνικών κλήσεων λόγω της εσωστρεφούς φύσης του, εφαρμόζοντας μια πολιτική &#39;χωρίς κλήσεις&#39;, η οποία οδήγησε σε πιο άμεσες αλληλεπιδράσεις και την πρώτη του επιχειρηματική πώληση.
 Ο Gabrielse εντόπισε τέσσερα βασικά ζητήματα που πρέπει να αντιμετωπιστούν για μια επιτυχημένη προσέγγιση &#39;χωρίς κλήσεις&#39;: ασαφείς προσφορές, κακή εισαγωγή, κρυφές τιμές και έλλειψη εμπιστοσύνης, προτείνοντας σαφή μηνύματα, διαφανείς τιμές, αυτοεξυπηρετούμενη εισαγωγή και τεκμηρίωση που χτίζει εμπιστοσύνη.
 Ενώ ορισμένες επιχειρήσεις εξακολουθούν να αναμένουν κλήσεις, η Keygen χρησιμοποιεί σύντομες &#39;κλήσεις ανακάλυψης&#39; για να μεταβεί σε συζητήσεις μέσω email, και ο Gabrielse ενθαρρύνει άλλους να εξετάσουν μια προσέγγιση #nocalls αν ταιριάζει με το στυλ τους.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZΌχι κλήσεις</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nintendo ανακοινώνει το Switch 2 [βίντεο]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Nintendo ανακοινώνει το Switch 2 [βίντεο]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Ισραήλ και η Χαμάς καταλήγουν σε συμφωνία κατάπαυσης του πυρός για να τερματίσουν 15 μήνες πολέμου στη Γάζα]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΤο Ισραήλ και η Χαμάς καταλήγουν σε συμφωνία κατάπαυσης του πυρός για να τερματίσουν 15 μήνες πολέμου στη Γάζα</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Σουηδία επαναφέρει περισσότερα βιβλία και πρακτική γραφής με το χέρι στα σχολεία της (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Σουηδία επαναφέρει περισσότερα βιβλία και πρακτική γραφής με το χέρι στα σχολεία της (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εσωτερική παρουσίαση της Nokia μετά την κυκλοφορία του iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΕσωτερική παρουσίαση της Nokia μετά την κυκλοφορία του iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η UnitedHealth χρέωσε υπερβολικά τους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ανακαλύφθηκε ότι η UnitedHealth έχει υπερχρεώσει ορισμένους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%.
 Η πρόεδρος της FTC, Λίνα Καν, επικεντρώνεται σε μεγάλους διαχειριστές φαρμακευτικών παροχών, συμπεριλαμβανομένων των OptumRx της UnitedHealth, Express Scripts της Cigna και CVS Caremark Rx, ως μέρος μιας ευρύτερης έρευνας.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ UnitedHealth χρέωσε υπερβολικά τους καρκινοπαθείς για φάρμακα κατά πάνω από 1.000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Blue Origin φτάνει σε τροχιά στην πρώτη πτήση του τιτάνιου πυραύλου της New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο πύραυλος New Glenn της Blue Origin έφτασε επιτυχώς σε τροχιά για πρώτη φορά, σηματοδοτώντας ένα σημαντικό ορόσημο για την εταιρεία. - Η εκτόξευση αντιμετώπισε αρχικές προκλήσεις, συμπεριλαμβανομένων προβλημάτων ψύξης του κινητήρα και ενός περιπλανώμενου σκάφους, αλλά τελικά πέτυχε τροχιακή ταχύτητα 28,800 χλμ/ώρα. - Αν και ο πρώτος ενισχυτής δεν επέστρεψε στη Γη, η επιτυχής εκτόξευση καταδεικνύει την πρόοδο της Blue Origin και την επίδραση των επενδύσεων του Jeff Bezos.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Blue Origin φτάνει σε τροχιά στην πρώτη πτήση του τιτάνιου πυραύλου της New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ανοχή ελαττωμάτων 100x: Πώς λύσαμε το πρόβλημα της απόδοσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras έχει αναπτύξει ένα τσιπ σε κλίμακα πλακιδίου, σημαντικά μεγαλύτερο από τα τυπικά τσιπ, επαναπροσδιορίζοντας τη σχέση μεταξύ μεγέθους τσιπ και ανοχής σε σφάλματα. - Ο Κινητήρας Κλίμακας Πλακιδίου (WSE) περιλαμβάνει 970,000 μικρούς, ανθεκτικούς σε σφάλματα πυρήνες και μια εξελιγμένη αρχιτεκτονική δρομολόγησης, επιτυγχάνοντας υψηλές αποδόσεις και 93% αξιοποίηση πυριτίου. - Αυτή η καινοτομία αποδεικνύει ότι η υπολογιστική σε κλίμακα πλακιδίου είναι εμπορικά βιώσιμη, προσφέροντας μεγαλύτερη ανοχή σε ελαττώματα σε σύγκριση με παραδοσιακές GPU όπως η H100 της Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΑνοχή ελαττωμάτων 100x: Πώς λύσαμε το πρόβλημα της απόδοσης</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Nepenthes είναι μια παγίδα για να πιάσει τους ανιχνευτές ιστού AI.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes είναι ένα λογισμικό παγίδα σχεδιασμένο να παγιδεύει και να αποτρέπει τους web crawlers, ιδιαίτερα εκείνους που συλλέγουν δεδομένα για Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), δημιουργώντας ατελείωτες, επαναλαμβανόμενες σελίδες. - Το λογισμικό μπορεί να δημιουργήσει σημαντικό φορτίο CPU και χρησιμοποιείται για την προστασία πραγματικού περιεχομένου ή για να υπερφορτώσει τα μοντέλα AI με άσχετα δεδομένα, επηρεάζοντας ενδεχομένως την ορατότητα στις μηχανές αναζήτησης. - Οι επιλογές εγκατάστασης περιλαμβάνουν Docker ή χειροκίνητη ρύθμιση, με τη διαμόρφωση να διαχειρίζεται μέσω ενός αρχείου YAML, αλλά οι χρήστες πρέπει να είναι προσεκτικοί λόγω της πιθανότητας να θεωρηθεί κακόβουλο.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ Nepenthes είναι μια παγίδα για να πιάσει τους ανιχνευτές ιστού AI.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εγκατέλειψα τον Αλγόριθμο για το RSS - και Εσύ Πρέπει να το Κάνεις Επίσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το άρθρο υποστηρίζει τη χρήση του RSS (Really Simple Syndication) ως εναλλακτική λύση στις αλγοριθμικές των κοινωνικών μέσων, τονίζοντας την ικανότητά του να παρέχει περιεχόμενο χωρίς διαφημίσεις ή περιττές αποσπάσεις.
 Το RSS επιτρέπει στους χρήστες να εγγραφούν απευθείας στις αγαπημένες τους ιστοσελίδες, συμπεριλαμβανομένων των YouTube και Reddit, προσφέροντας μια απλοποιημένη και εξατομικευμένη εμπειρία περιεχομένου.
 Η ευκολία στη ρύθμιση των RSS feeds και η διαθεσιμότητα γεννητριών feeds για ιστότοπους χωρίς εγγενή υποστήριξη RSS το καθιστούν ένα πρακτικό εργαλείο για την ενημέρωση και την εξοικονόμηση χρόνου.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΕγκατέλειψα τον Αλγόριθμο για το RSS - και Εσύ Πρέπει να το Κάνεις Επίσης</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η OpenAI αποτυγχάνει να παρέχει σύστημα εξαίρεσης για φωτογράφους]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η OpenAI δεν κατάφερε να τηρήσει την προθεσμία του 2025 για την κυκλοφορία του Media Manager, ενός εργαλείου που σχεδιάστηκε για να βοηθήσει τους φωτογράφους να εξαιρεθούν από τη χρήση του έργου τους σε δεδομένα εκπαίδευσης AI.
 Το εργαλείο στόχευε στον εντοπισμό περιεχομένου που προστατεύεται από πνευματικά δικαιώματα και στην επίλυση διαφορών πνευματικών δικαιωμάτων, αλλά φαίνεται να έχει υποβαθμιστεί, χωρίς ενημερώσεις από τον Αύγουστο.
 Οι φωτογράφοι αντιμετωπίζουν επί του παρόντος μια δυσκίνητη διαδικασία υποβολής κάθε έργου που θέλουν να εξαιρεθεί, γεγονός που οδηγεί σε κριτική ότι το σύστημα είναι άδικο και απίθανο να υιοθετηθεί ευρέως.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΗ OpenAI αποτυγχάνει να παρέχει σύστημα εξαίρεσης για φωτογράφους</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: Αποσφαλματωτής και επεξεργαστής συναρμολογήσεων .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το dnSpyEx είναι μια ανεπίσημη συνέχεια του έργου dnSpy, παρέχοντας έναν αποσφαλματωτή και επεξεργαστή συναρμολογήσεων .NET για την επεξεργασία και αποσφαλμάτωση συναρμολογήσεων .NET και Unity χωρίς πηγαίο κώδικα.
 Το εργαλείο υποστηρίζει την αποσφαλμάτωση των συναρμολογήσεων του .NET Framework, .NET και Unity παιχνιδιών, και περιλαμβάνει λειτουργίες όπως ορισμός σημείων διακοπής, αξιολόγηση εκφράσεων και επεξεργασία μεταδεδομένων.
 Η τελευταία σταθερή έκδοση και οι beta εκδόσεις είναι διαθέσιμες στο GitHub, και χρησιμοποιεί βιβλιοθήκες ανοιχτού κώδικα όπως το ILSpy και το Roslyn, με άδεια χρήσης GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: Αποσφαλματωτής και επεξεργαστής συναρμολογήσεων .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Όχι δισεκατομμυριούχοι στο FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Jack Dorsey, πρώην διευθύνων σύμβουλος του Twitter, είναι προγραμματισμένο να δώσει μια κύρια ομιλία στο FOSDEM, ένα σημαντικό γεγονός για τους λάτρεις του ελεύθερου λογισμικού, λόγω της χορηγίας της εταιρείας του που ασχολείται με το blockchain. - Παρά την σημαντική καθαρή του αξία και την αμφιλεγόμενη ιστορία του, συμπεριλαμβανομένης της πώλησης του Twitter στον Elon Musk, η συμμετοχή του Dorsey έχει προκαλέσει κριτική και σχέδια για μια διαμαρτυρία κατά τη διάρκεια της ομιλίας του. - Η διαμαρτυρία είναι οργανωμένη να πραγματοποιηθεί στις 11:45 π.μ. έξω από τον χώρο, με τους ενδιαφερόμενους συμμετέχοντες να ενθαρρύνονται να επικοινωνήσουν με τον διοργανωτή μέσω email.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZΌχι δισεκατομμυριούχοι στο FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το λογισμικό Tofino P4 της Intel είναι πλέον ανοιχτού κώδικα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Intel έχει ανοίξει τον κώδικα του λογισμικού Tofino P4, που ήταν προηγουμένως ιδιόκτητο, για να μετασχηματίσει τα προγραμματιζόμενα δίκτυα και να προωθήσει την καινοτομία εντός της κοινότητας P4. - Αυτή η πρωτοβουλία εκδημοκρατίζει την πρόσβαση σε προηγμένα εργαλεία προγραμματισμού δικτύων, ωφελώντας νεοφυείς επιχειρήσεις, ακαδημαϊκά ιδρύματα και προγραμματιστές παγκοσμίως. - Ο πηγαίος κώδικας είναι προσβάσιμος στη δομή p4lang, με συστατικά στα αποθετήρια p4c και open-p4studio, ενθαρρύνοντας συνεισφορές και συμμετοχή της κοινότητας.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZΤο λογισμικό Tofino P4 της Intel είναι πλέον ανοιχτού κώδικα</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Μην χρησιμοποιείτε την ομοιότητα συνημιτόνου απερίσκεπτα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η συνημιτονοειδής ομοιότητα, μια μέθοδος για τη σύγκριση διανυσμάτων, μπορεί να είναι παραπλανητική αν χρησιμοποιηθεί χωρίς κατανόηση του πλαισίου, καθώς μπορεί να μην αποτυπώνει με ακρίβεια τις σημασιολογικές ομοιότητες. - Οι ενσωματώσεις, όπως αυτές από το word2vec ή οι ενσωματώσεις προτάσεων από Μεγάλα Γλωσσικά Μοντέλα (LLMs), απαιτούν προσεκτική και σκόπιμη χρήση για να διασφαλιστεί ότι αντανακλούν τις επιθυμητές σχέσεις. - Για να βελτιώσετε τα αποτελέσματα ομοιότητας διανυσμάτων, σκεφτείτε να χρησιμοποιήσετε τα LLMs άμεσα, να δημιουργήσετε ενσωματώσεις ειδικές για το έργο μέσω προσαρμογής και να διασφαλίσετε ότι το κείμενο είναι καθαρό και οι προτροπές είναι καλά σχεδιασμένες πριν από την ενσωμάτωση.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΜην χρησιμοποιείτε την ομοιότητα συνημιτόνου απερίσκεπτα</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το Δικαστήριο της Νεβάδα σταματά τη χρήση ομοσπονδιακού παραθυράκι από την αστυνομία για πολιτική δήμευση.]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΤο Δικαστήριο της Νεβάδα σταματά τη χρήση ομοσπονδιακού παραθυράκι από την αστυνομία για πολιτική δήμευση.</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το TikTok προετοιμάζεται για διακοπή στις Η.Π.Α. την Κυριακή]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΤο TikTok προετοιμάζεται για διακοπή στις Η.Π.Α. την Κυριακή</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δημιουργήστε ηχητικά βιβλία από ηλεκτρονικά βιβλία με το Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 είναι ένα νέο μοντέλο μετατροπής κειμένου σε ομιλία με 82 εκατομμύρια παραμέτρους, προσφέροντας υψηλής ποιότητας ηχητική έξοδο σε πολλές γλώσσες, συμπεριλαμβανομένων των Αμερικανικών και Βρετανικών Αγγλικών, Γαλλικών, Κορεατικών, Ιαπωνικών και Μανδαρινικών.
 Ο Claudio Santini ανέπτυξε το Audiblez, ένα εργαλείο που μετατρέπει τα ηλεκτρονικά βιβλία σε ηχητικά βιβλία χρησιμοποιώντας το Kokoro, επεξεργάζοντας αρχεία .epub και δημιουργώντας αρχεία ήχου, με χρόνο μετατροπής περίπου 2 ώρες για ένα βιβλίο 100.000 λέξεων σε ένα M2 MacBook Pro.
 Το Audiblez απαιτεί εγκατάσταση μέσω pip, υποστηρίζει διάφορες γλώσσες και φωνές, και χρειάζεται το ffmpeg για τη δημιουργία αρχείων .m4b, με το εργαλείο να είναι διαθέσιμο στο GitHub για περαιτέρω ανάπτυξη και βελτιώσεις.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΔημιουργήστε ηχητικά βιβλία από ηλεκτρονικά βιβλία με το Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Πινακίδες οδικής σήμανσης για να βοηθήσουν τους ανθρώπους να περιορίσουν την έκθεση σε ακτινοβολία σε μολυσμένες περιοχές]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Εγχειρίδιο για τις Ομοιόμορφες Συσκευές Ελέγχου Κυκλοφορίας (MUTCD) περιέχει πινακίδες από την εποχή του Ψυχρού Πολέμου, όπως &quot;ΔΙΑΤΗΡΗΣΤΕ ΤΗΝ ΑΝΩΤΑΤΗ ΑΣΦΑΛΗ ΤΑΧΥΤΗΤΑ,&quot; που προορίζονται για ζώνες ραδιολογικής μόλυνσης.
 Αυτά τα σημάδια ήταν μέρος των στρατηγικών Πολιτικής Άμυνας για την προστασία των πολιτών κατά τη διάρκεια μιας πιθανής πυρηνικής αποκάλυψης, αν και δεν χρησιμοποιήθηκαν ποτέ.
 Μερικά από αυτά τα σήματα εξακολουθούν να περιλαμβάνονται στο MUTCD ως σήματα Διαχείρισης Έκτακτης Ανάγκης, υπογραμμίζοντας τους ιστορικούς φόβους και τις προσπάθειες προετοιμασίας από εκείνη την περίοδο.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZΠινακίδες οδικής σήμανσης για να βοηθήσουν τους ανθρώπους να περιορίσουν την έκθεση σε ακτινοβολία σε μολυσμένες περιοχές</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τι στο καλό συνέβη το 1971; (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZΤι στο καλό συνέβη το 1971; (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς δοκιμάζεται το rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το rqlite είναι μια ελαφριά κατανεμημένη βάση δεδομένων που συνδυάζει το SQLite και το Raft, εστιάζοντας στην αξιοπιστία και την ποιότητα μέσω μιας δομημένης στρατηγικής δοκιμών. - Η στρατηγική δοκιμών ακολουθεί την πυραμίδα δοκιμών, δίνοντας έμφαση στις δοκιμές μονάδας για απομονωμένα συστατικά, στις δοκιμές ολοκλήρωσης για επικύρωση σε επίπεδο συστήματος, και στις ελάχιστες δοκιμές από άκρο σε άκρο για βασικούς ελέγχους λειτουργίας. - Τα βασικά μαθήματα από την προσέγγιση δοκιμών του rqlite περιλαμβάνουν την έναρξη των δοκιμών νωρίς, την απλοποίηση του κώδικα δοκιμών και την εξασφάλιση της καθοριστικότητας, που βοηθά στη διατήρηση υψηλής ποιότητας με ελάχιστο κόστος.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZΠώς δοκιμάζεται το rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ξαναγράφω την ιστοσελίδα μου σε απλή HTML και CSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας ανακατασκεύασε την ιστοσελίδα του χρησιμοποιώντας απλό HTML και CSS, απομακρυνόμενος από το SvelteKit, για να απλοποιήσει την ιστοσελίδα και να τη φιλοξενήσει στις Cloudflare Pages. - Χρησιμοποίησαν το Pandoc για τη μετατροπή του Markdown σε HTML και την Python για scripting, με αποτέλεσμα μια μικρότερη ιστοσελίδα, μειώνοντας το μέγεθος των αρχείων από περίπου 356kb σε περίπου 88kb. - Το έργο ανέδειξε προκλήσεις όπως η επανάληψη κώδικα και η έλλειψη ζωντανής ανανέωσης, με σχέδια να εξερευνήσουν web components και FastAPI για την αντιμετώπιση αυτών των ζητημάτων, ενδεχομένως να χρησιμεύσει ως πρότυπο για άλλους που αναζητούν μια ιστοσελίδα χωρίς πλαίσιο με αναρτήσεις Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZΞαναγράφω την ιστοσελίδα μου σε απλή HTML και CSS</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ερευνητής ασφαλείας της Snyk αναπτύσσει κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν το cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ένας ερευνητής ασφαλείας της Snyk κυκλοφόρησε κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν την Cursor.com, μια εταιρεία κωδικοποίησης AI, για να συλλέξει δεδομένα συστήματος και να τα στείλει σε μια υπηρεσία που ελέγχεται από επιτιθέμενο.
 Τα πακέτα, που αναγνωρίστηκαν ως &quot;cursor-retrieval,&quot; &quot;cursor-always-local,&quot; και &quot;cursor-shadow-workspace,&quot; επισημάνθηκαν από τον σαρωτή ανάλυσης πακέτων OpenSSF, με αποτέλεσμα τις συμβουλές MAL-2025-27, MAL-2025-28, και MAL-2025-29.
 Αυτό το περιστατικό υπογραμμίζει τη σημασία της προσεκτικής εξέτασης των πακέτων NPM πριν από την εγκατάσταση για την αποφυγή πιθανών απειλών ασφαλείας.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΕρευνητής ασφαλείας της Snyk αναπτύσσει κακόβουλα πακέτα NPM που στοχεύουν το cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Άλλαξα σε Firefox και δεν κοίταξα ποτέ πίσω]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο Firefox επαινείται για την ανώτερη διαχείριση καρτελών, τη λειτουργία Pocket για αποθήκευση συνδέσμων και την εστιασμένη στην ιδιωτικότητα υπηρεσία αναμετάδοσης email, καθιστώντας τον μια ισχυρή εναλλακτική λύση στο Chrome. - Πρόσθετα χαρακτηριστικά όπως το φιλικό προς τον χρήστη εργαλείο λήψης στιγμιότυπων, το κουμπί ChatGPT, η λειτουργία Picture-in-Picture, οι προσαρμόσιμες επιλογές αναζήτησης και η ομαλή κύλιση βελτιώνουν την εμπειρία περιήγησης. - Αν και ο Firefox στερείται της δυνατότητας web app του Chrome, ο προσεκτικός σχεδιασμός του και οι μειωμένες απαιτήσεις πόρων τον καθιστούν προτιμώμενη επιλογή για ορισμένους χρήστες.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZΆλλαξα σε Firefox και δεν κοίταξα ποτέ πίσω</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ο Διευθύνων Σύμβουλος της Sonos παραιτείται μετά από το φιάσκο της ενημέρωσης της εφαρμογής]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΟ Διευθύνων Σύμβουλος της Sonos παραιτείται μετά από το φιάσκο της ενημέρωσης της εφαρμογής</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Στην κοιλιά του MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZΣτην κοιλιά του MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Οι λειτουργίες Git στο GitHub είναι εκτός λειτουργίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η GitHub αντιμετώπισε διακοπή λειτουργίας των Git operations στις 13 Ιανουαρίου 2025, λόγω αλλαγής διαμόρφωσης που επηρέασε τον εσωτερικό εξισορροπιστή φορτίου, διαρκώντας από τις 23:35 έως τις 00:24 UTC. - Το πρόβλημα επιλύθηκε με την επαναφορά της αλλαγής διαμόρφωσης, και η GitHub εργάζεται για τη βελτίωση των διαδικασιών παρακολούθησης και ανάπτυξης για την αποτροπή παρόμοιων περιστατικών. - Η διακοπή επηρέασε επίσης τις υπηρεσίες Actions και Pages της GitHub, υπογραμμίζοντας τη διασυνδεδεμένη φύση των υπηρεσιών της πλατφόρμας τους.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΟι λειτουργίες Git στο GitHub είναι εκτός λειτουργίας</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Κυκλοφόρησε το ZFS 2.3 με επέκταση ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η έκδοση OpenZFS 2.3.0 έχει κυκλοφορήσει, εισάγοντας σημαντικά χαρακτηριστικά όπως την επέκταση RAIDZ, την ταχεία αποαναπαραγωγή, την άμεση είσοδο/έξοδο, την έξοδο JSON και την υποστήριξη για μακρά ονόματα αρχείων. - Η έκδοση περιλαμβάνει βασικές διορθώσεις σφαλμάτων και βελτιώσεις απόδοσης, συμβατή με πυρήνες Linux 4.18 - 6.12 και εκδόσεις FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - Η ενημέρωση είναι αποτέλεσμα συνεργασίας 134 συνεισφερόντων, με πλήρη τεκμηρίωση και αρχείο αλλαγών διαθέσιμα για ανασκόπηση.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZΚυκλοφόρησε το ZFS 2.3 με επέκταση ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Κοντέινερ Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch που περιέχουν πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Linuxserver/webtop παρέχει κοντέινερ βασισμένα σε Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch με πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας προσβάσιμα μέσω προγραμμάτων περιήγησης ιστού, υποστηρίζοντας τόσο τις αρχιτεκτονικές x86-64 όσο και arm64.
 Οι χρήστες μπορούν να επιλέξουν από διάφορα περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας όπως τα XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox και IceWM χρησιμοποιώντας συγκεκριμένες ετικέτες εικόνας, και να έχουν πρόσβαση στο Webtop μέσω καθορισμένων URLs.
 Τα χαρακτηριστικά ασφαλείας περιλαμβάνουν την επιλογή seccomp του Docker και τη ρύθμιση αυθεντικοποίησης, με διαθέσιμες επιλογές προσαρμογής μέσω μεταβλητών περιβάλλοντος, καθώς και υποστήριξη για επιτάχυνση GPU με ανοιχτού κώδικα οδηγούς.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Κοντέινερ Alpine, Ubuntu, Fedora και Arch που περιέχουν πλήρη περιβάλλοντα επιφάνειας εργασίας</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 στις 5 διαδικτυακές αγγελίες εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε δεν καλύπτονται ποτέ, σύμφωνα με μελέτη.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Μια πρόσφατη μελέτη δείχνει ότι το 20% των διαδικτυακών αγγελιών εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε παραμένουν κενές, προσθέτοντας στην απογοήτευση των αναζητούντων εργασία. - Αυτή η τάση των &quot;φανταστικών θέσεων εργασίας&quot; μπορεί να είναι μια τακτική για τις εταιρείες να προβάλλουν μια εικόνα ανάπτυξης. - Πλατφόρμες εργασίας όπως το Greenhouse και το LinkedIn έχουν εισαγάγει υπηρεσίες επαλήθευσης θέσεων εργασίας για να βοηθήσουν τους χρήστες να εντοπίζουν αυθεντικές ευκαιρίες εργασίας.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 στις 5 διαδικτυακές αγγελίες εργασίας είναι είτε ψεύτικες είτε δεν καλύπτονται ποτέ, σύμφωνα με μελέτη.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Κάνοντας μια διασταύρωση επικίνδυνη για τους πεζούς για να εξοικονομηθούν δευτερόλεπτα για τους οδηγούς]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΚάνοντας μια διασταύρωση επικίνδυνη για τους πεζούς για να εξοικονομηθούν δευτερόλεπτα για τους οδηγούς</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το PostgreSQL είναι το Σύστημα Διαχείρισης Βάσεων Δεδομένων της Χρονιάς 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η PostgreSQL έχει βραβευτεί ως το DBMS της Χρονιάς 2024 από την DB-Engines, επιτυγχάνοντας αυτή την αναγνώριση για πέμπτη φορά, ξεπερνώντας 423 άλλα συστήματα διαχείρισης βάσεων δεδομένων.
 Το PostgreSQL, με ιστορία που εκτείνεται σχεδόν 35 χρόνια, συνεχίζει να καινοτομεί, όπως φαίνεται στις πρόσφατες βελτιώσεις του PostgreSQL 17, που κυκλοφόρησε τον Σεπτέμβριο του 2024.
 Η Snowflake και η Microsoft κατέλαβαν τη δεύτερη και τρίτη θέση, αντίστοιχα, με τη Snowflake να σημειώνεται για την αποθήκευση δεδομένων στο cloud και την υποστήριξη πολλαπλών cloud, ενώ η Microsoft προσφέρει ισχυρές διαχειριζόμενες σχεσιακές βάσεις δεδομένων μέσω του Azure SQL Database και του SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΤο PostgreSQL είναι το Σύστημα Διαχείρισης Βάσεων Δεδομένων της Χρονιάς 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η σύνδεση μέσω OAuth της Google δεν προστατεύει από την αγορά ενός domain αποτυχημένης startup.]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΗ σύνδεση μέσω OAuth της Google δεν προστατεύει από την αγορά ενός domain αποτυχημένης startup.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Χρησιμοποιώντας δεξιότητες προγραμματισμού για να δημιουργήσετε παθητικό εισόδημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας μεταπήδησε από τη θέση του CTO σε έναν ρόλο solopreneur, κερδίζοντας επιτυχώς περισσότερα μέσω ενός χαρτοφυλακίου λογισμικών προϊόντων.
 Οι βασικές στρατηγικές περιλαμβάνουν την εστίαση σε βαθιά εργασία, την έναρξη με μικρά έργα, την ταχεία επανάληψη και την αφιέρωση χρόνου στις προσπάθειες μάρκετινγκ.
 Το ταξίδι δίνει έμφαση στην ανθεκτικότητα λόγω των αβεβαιοτήτων, αλλά υπογραμμίζει την απαράμιλλη αυτονομία και ελευθερία αυτής της επαγγελματικής πορείας, ενθαρρύνοντας όσους έχουν δεξιότητες προγραμματισμού να τη σκεφτούν για παθητικό εισόδημα.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΧρησιμοποιώντας δεξιότητες προγραμματισμού για να δημιουργήσετε παθητικό εισόδημα</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Ισπανία προτείνει φόρο 100% στα σπίτια που αγοράζονται από κατοίκους εκτός ΕΕ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Ισπανία εξετάζει την επιβολή φόρου 100% στις αγορές ακινήτων από κατοίκους εκτός ΕΕ, με στόχο την αντιμετώπιση της στεγαστικής κρίσης και τον περιορισμό των κερδοσκοπικών αγορών.
 Η πρόταση του Πρωθυπουργού Πέδρο Σάντσεθ περιλαμβάνει την επέκταση της κοινωνικής στέγασης και τη ρύθμιση των τουριστικών ενοικιάσεων για την αντιμετώπιση της ανισότητας μεταξύ των τιμών των κατοικιών και των εισοδημάτων.
 Το μέλλον της πρότασης ως νόμος είναι αβέβαιο, με ορισμένους αναλυτές να τη θεωρούν ως αποτρεπτικό παράγοντα για ξένους επενδυτές παρά ως εγγυημένη νομοθετική αλλαγή.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΗ Ισπανία προτείνει φόρο 100% στα σπίτια που αγοράζονται από κατοίκους εκτός ΕΕ</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Η Apple σύντομα θα παραλάβει τσιπ 'κατασκευασμένα στην Αμερική' από το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η Apple δοκιμάζει επεξεργαστές από την εγκατάσταση της TSMC στην Αριζόνα, με σχέδια για μαζική παραγωγή μέχρι το πρώτο τρίμηνο, ενδεχομένως να γίνει ο πρώτος πελάτης της TSMC στις Η.Π.Α. για τοπικά κατασκευασμένα τσιπ. - Αυτή η πρωτοβουλία στοχεύει στην ενίσχυση της ανεξαρτησίας των Η.Π.Α. στον τομέα του πυριτίου, μειώνοντας την εξάρτηση από την Ταϊβάν, η οποία είναι ευάλωτη σε γεωπολιτικούς και φυσικούς κινδύνους. - Το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα πρόκειται να παράγει προηγμένα τσιπ 3nm και 2nm, με συνεχιζόμενες προσπάθειες για ενίσχυση της τοπικής πρόσληψης και συνεργασίες με πανεπιστήμια των Η.Π.Α., αν και η συσκευασία θα πραγματοποιείται αρχικά στην Ταϊβάν μέχρι να λειτουργήσει η εγκατάσταση στην Peoria.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZΗ Apple σύντομα θα παραλάβει τσιπ &apos;κατασκευασμένα στην Αμερική&apos; από το εργοστάσιο της TSMC στην Αριζόνα.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43.000 λιγότεροι οδηγοί στους δρόμους του Μανχάταν μετά την ενεργοποίηση της χρέωσης συμφόρησης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Μετά την εφαρμογή της τιμολόγησης συμφόρησης, υπήρξε μείωση κατά 7,5% των οδηγών που εισέρχονται στο Μανχάταν κάτω από την 60η Οδό, που ισοδυναμεί με 43.000 λιγότερους οδηγούς κάθε καθημερινή.
 Η μείωση της κυκλοφορίας έχει βελτιώσει τη ροή της κυκλοφορίας και αυξήσει τις ταχύτητες των λεωφορείων, με ορισμένα λεωφορεία express να παρουσιάζουν αυξημένη επιβατική κίνηση.
 Η Μητροπολιτική Αρχή Μεταφορών (MTA) χρησιμοποιεί τα έσοδα από τα διόδια, που εκτιμώνται σε 500 εκατομμύρια δολάρια ετησίως, για βελτιώσεις στις μεταφορές, παρά την πολιτική αντίθεση.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43.000 λιγότεροι οδηγοί στους δρόμους του Μανχάταν μετά την ενεργοποίηση της χρέωσης συμφόρησης</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Το χαρακτηριστικό-κλειδί του Uv είναι ότι καθιστά εύκολη τη δημιουργία πρόχειρων περιβαλλόντων.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Uv προσφέρει μια μοναδική δυνατότητα που απλοποιεί τη δημιουργία ad-hoc scripts στην Python, διευκολύνοντας τη διαχείριση εξαρτήσεων και περιβάλλοντος. - Οι χρήστες μπορούν να εκτελέσουν μια απλή εντολή, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, για να τρέξουν scripts χωρίς να αλλάξουν το παγκόσμιο περιβάλλον. - Αυτή η ευκολία χρήσης και η ευκολία απομνημόνευσης καθιστούν το uv μια ελκυστική επιλογή για τη διαχείριση πακέτων Python.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΤο χαρακτηριστικό-κλειδί του Uv είναι ότι καθιστά εύκολη τη δημιουργία πρόχειρων περιβαλλόντων.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Διέγραψα τους λογαριασμούς μου στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο συγγραφέας διέγραψε τους λογαριασμούς του στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης λόγω ανησυχιών ότι πλατφόρμες όπως η Meta και το Twitter δίνουν προτεραιότητα στο κέρδος έναντι των ηθικών παραμέτρων.
 Τα επισημασμένα ζητήματα περιλαμβάνουν την απόφαση του Μαρκ Ζούκερμπεργκ να αποσύρει τους ελεγκτές γεγονότων και να συνεργαστεί με τον Τραμπ, καθώς και τις αμφιλεγόμενες ενέργειες του Έλον Μασκ, που συμβάλλουν σε ένα τοξικό περιβάλλον.
 Ο συγγραφέας τονίζει την αρνητική επίδραση των κοινωνικών μέσων στην ψυχική υγεία, ιδιαίτερα για τους εφήβους, και εξερευνά εναλλακτικές λύσεις όπως το blogging και νέες πλατφόρμες με προσοχή.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΔιέγραψα τους λογαριασμούς μου στα μέσα κοινωνικής δικτύωσης</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Δικαίωμα πρόσβασης στη ρίζα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Οι καταναλωτές θα πρέπει να έχουν το δικαίωμα να εγκαθιστούν οποιοδήποτε λογισμικό στις συσκευές που κατέχουν, αλλά οι εταιρείες συχνά κλειδώνουν τους bootloaders και περιορίζουν την πρόσβαση root, περιορίζοντας τον έλεγχο των χρηστών. - Ενώ η ασφάλεια είναι μια έγκυρη ανησυχία, αυτοί οι περιορισμοί θεωρούνται ως αντι-καταναλωτικοί και αντι-ανταγωνιστικοί, συμβάλλοντας στην ηλεκτρονική απόβλητα και περιορίζοντας τις επιλογές επισκευής. - Οι υποστηρικτές προτείνουν ότι ένα &quot;δικαίωμα πρόσβασης root&quot; θα πρέπει να περιλαμβάνεται στις συζητήσεις για το δικαίωμα επισκευής, με εξαιρέσεις για κρίσιμα συστήματα όπου οι κίνδυνοι είναι πολύ υψηλοί.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZΔικαίωμα πρόσβασης στη ρίζα</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Το Doom (1993) σε μορφή PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ένας προγραμματιστής έχει δημιουργήσει μια έκδοση του Doom που λειτουργεί μέσα σε ένα αρχείο PDF, εμπνευσμένος από ένα παρόμοιο έργο Tetris. - Το έργο χρησιμοποιεί μια παλαιότερη έκδοση του Emscripten για να μεταγλωττίσει κώδικα C σε asm.js, επιτρέποντάς του να εκτελείται στο JavaScript runtime του PDF. - Η υλοποίηση περιλαμβάνει μια οθόνη με 6 χρώματα μονόχρωμη και είναι συμβατή μόνο με προγράμματα περιήγησης που βασίζονται στο Chromium χρησιμοποιώντας τη μηχανή PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZΤο Doom (1993) σε μορφή PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Αποσφαλμάτωση: Απαραίτητοι κανόνες για την εύρεση ακόμη και των πιο δυσδιάκριτων προβλημάτων (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ο David A. Wheeler αξιολογεί το βιβλίο &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; του David J. Agans, τονίζοντάς το ως έναν κλασικό πόρο για προγραμματιστές.
 Το βιβλίο δίνει έμφαση στις θεμελιώδεις αρχές αποσφαλμάτωσης που είναι εφαρμόσιμες τόσο για αρχάριους όσο και για έμπειρους προγραμματιστές, χρησιμοποιώντας πρακτικά παραδείγματα και πραγματικές &quot;ιστορίες πολέμου&quot; για να απεικονίσει τους εννέα βασικούς κανόνες του.
 Ο Wheeler επαινεί το βιβλίο για την εστίασή του στη συλλογή δεδομένων και την αντιμετώπιση διαλείπουσων προβλημάτων, αν και σημειώνει την επιθυμία για πιο συγκεκριμένες συμβουλές εργαλείων, τελικά το προτείνει για τις διαχρονικές του γνώσεις στον εντοπισμό σφαλμάτων.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΑποσφαλμάτωση: Απαραίτητοι κανόνες για την εύρεση ακόμη και των πιο δυσδιάκριτων προβλημάτων (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Πώς έκαναν τα αυτοκίνητα να διαλύονται σε παλιές ταινίες (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΠώς έκαναν τα αυτοκίνητα να διαλύονται σε παλιές ταινίες (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Τυπικά μοτίβα σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η ανάρτηση στο ιστολόγιο από τον Sam Kabo Ashwell εξερευνά επαναλαμβανόμενα μοτίβα σχεδιασμού σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές, όπως το Time Cave, το Gauntlet, το Branch and Bottleneck, και άλλα, τα οποία επηρεάζουν το gameplay και τη δομή της αφήγησης.
 Αυτά τα μοτίβα επηρεάζουν την εμπειρία του παίκτη και την εξέλιξη της ιστορίας, με παραδείγματα από διαδραστική μυθοπλασία που απεικονίζουν την εφαρμογή τους.
 Η ανάρτηση σημειώνει ότι αυτά τα μοτίβα είναι ευέλικτα και μπορούν να επικαλύπτονται, αντί να αποτελούν αυστηρές κατηγορίες στον σχεδιασμό παιχνιδιών.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΤυπικά μοτίβα σε παιχνίδια βασισμένα σε επιλογές (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η Δωρεάν Ταινία: Καρέ-καρέ, χειροποίητη αναπαραγωγή της "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η MSCHF Interactive έχει λανσάρει το &quot;The FREE Movie,&quot; ένα συνεργατικό έργο όπου οι χρήστες αναδημιουργούν την ταινία BEE Movie καρέ-καρέ, με το 92% των καρέ να έχει ήδη ολοκληρωθεί.
 Οι συμμετέχοντες μπορούν να συμμετέχουν ενεργά σχεδιάζοντας, σβήνοντας και προεπισκοπώντας τις συνεισφορές τους στο έργο.
 Το επόμενο φιλόδοξο έργο που σχεδιάζει η MSCHF Interactive είναι μια καρέ-καρέ αναδημιουργία της ταινίας DUNE.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΗ Δωρεάν Ταινία: Καρέ-καρέ, χειροποίητη αναπαραγωγή της &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Εξερευνητής Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Disco Elysium Explorer Project επιτρέπει στους χρήστες να οπτικοποιούν και να ακούν διαλόγους από το παιχνίδι Disco Elysium, με όλα τα δικαιώματα να ανήκουν στο στούντιο ZA/UM. - Το έργο προσφέρει λειτουργίες όπως αναζήτηση διαλόγων, δημιουργία συνομιλιών και οπτικοποίησή τους, ενισχύοντας την διαδραστική εμπειρία. - Υποστηρίζει πολλές γλώσσες, συμπεριλαμβανομένων των Κινέζικων, Γερμανικών και Κορεατικών, καθιστώντας το προσβάσιμο σε ευρύτερο κοινό.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZΕξερευνητής Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Αν είχαμε την καλύτερη οργάνωση μηχανικής προϊόντων, πώς θα έμοιαζε;]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Η κύρια ομιλία στο Περιφερειακό Scrum Gathering στο Τόκιο από τον Αντιπρόεδρο Μηχανικής επικεντρώθηκε σε βασικά στοιχεία μιας επιτυχημένης οργάνωσης μηχανικής προϊόντων: Άνθρωποι, Εσωτερική Ποιότητα, Αγαπητότητα, Ορατότητα, Ευελιξία και Κερδοφορία.
 Τόνισε τη σημασία της προσέλκυσης κορυφαίων ταλέντων, της διατήρησης της εσωτερικής ποιότητας μέσω της μείωσης των αποβλήτων και της εξασφάλισης της αγάπης για το προϊόν μέσω της κατανόησης των αναγκών των ενδιαφερομένων.
 Τονίστηκε η χρήση του Extreme Programming (XP) και της Τεχνολογίας Ρευστής Κλιμάκωσης (FaST) για την ενίσχυση της ευελιξίας και της προσαρμοστικότητας, ενώ ευθυγραμμίζονται τα προϊόντα με τους επιχειρηματικούς στόχους για κερδοφορία.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΑν είχαμε την καλύτερη οργάνωση μηχανικής προϊόντων, πώς θα έμοιαζε;</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Οι ζωντανοί χάρτες του Λονδίνου για το μετρό και τα λεωφορεία αφαιρέθηκαν λόγω καταγγελίας για εμπορικό σήμα από την TfL.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Τον Ιούνιο του 2010, δημιουργήθηκε ένας ζωντανός χάρτης του Υπόγειου Σιδηρόδρομου του Λονδίνου χρησιμοποιώντας το API ανοιχτών δεδομένων του Transport for London (TfL), κερδίζοντας δημοτικότητα και προσοχή από τα μέσα ενημέρωσης.
 Στις 7 Ιανουαρίου 2025, η TfL ζήτησε την αφαίρεση του χάρτη λόγω ανησυχιών για το εμπορικό σήμα, οδηγώντας στη διακοπή του παρά τις πιθανές προσαρμογές.
 Ο ιστότοπος του δημιουργού, traintimes.org.uk, παραμένει ενεργός, και οι ζωντανές πληροφορίες για τα λεωφορεία είναι διαθέσιμες στο bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΟι ζωντανοί χάρτες του Λονδίνου για το μετρό και τα λεωφορεία αφαιρέθηκαν λόγω καταγγελίας για εμπορικό σήμα από την TfL.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Ένα σχετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Το Qubes OS είναι ένα εξαιρετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα που υποστηρίζεται από ειδικούς, συμπεριλαμβανομένου του Edward Snowden, για τις ισχυρές δυνατότητες απομόνωσης που διαθέτει, καθιστώντας το κατάλληλο για ευαίσθητες εργασίες. - Υποστηρίζει την εκτέλεση πολλαπλών λειτουργικών συστημάτων και ενσωματώνεται με το Whonix για την ενίσχυση της ιδιωτικότητας του χρήστη, προσελκύοντας δημοσιογράφους και οργανισμούς όπως το Freedom of the Press Foundation. - Η κοινότητα του Qubes είναι φιλόξενη προς τους νέους χρήστες, παρέχοντας υποστήριξη, πόρους και ευκαιρίες για συνεισφορά ή δωρεά.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Ένα σχετικά ασφαλές λειτουργικό σύστημα</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Η διακοπή λειτουργίας του Canva: μια ακόμη ιστορία κορεσμού και ανθεκτικότητας]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>«Η διακοπή λειτουργίας του Canva προκλήθηκε από την ανάπτυξη μιας νέας έκδοσης της σελίδας επεξεργασίας, οδηγώντας σε ένα φαινόμενο &quot;thundering herd&quot; με 1,5 εκατομμύρια αιτήματα ανά δευτερόλεπτο που υπερφόρτωσαν το API Gateway. - Ένας παλιός κανόνας κυκλοφορίας κατηύθυνε την κυκλοφορία των χρηστών μέσω του δημόσιου διαδικτύου, προκαλώντας υψηλή καθυστέρηση και συσσώρευση, ενώ ένα γνωστό πρόβλημα απόδοσης στο API Gateway επιδείνωσε την κατάσταση. - Οι μηχανικοί του Canva παρενέβησαν χειροκίνητα αυξάνοντας τη χωρητικότητα και χρησιμοποιώντας το τείχος προστασίας του Cloudflare για να μπλοκάρουν προσωρινά την κυκλοφορία, υπογραμμίζοντας τη σημασία της ανθρώπινης παρέμβασης στη διαχείριση ζητημάτων απόδοσης συστημάτων κατά τη διάρκεια κρίσεων.»</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZΗ διακοπή λειτουργίας του Canva: μια ακόμη ιστορία κορεσμού και ανθεκτικότητας</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
