<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 06 Jan 2025 19:24:13 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, la Experiencia de la Galería]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; es un juego de parodia artística creado por bobatealee, ambientado en una versión reinventada del nivel E1M1 del clásico DOOM (1993), donde los jugadores exploran un entorno de galería. - El juego es compatible con HTML5, Windows, dispositivos móviles y gamepads, y fue creado utilizando la plataforma de desarrollo de juegos Construct. - Ha recibido una calificación de 5 estrellas y es elogiado por su sátira cultural y diseño, con contribuciones de Filippo Meozzi y Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, la Experiencia de la Galería</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Video de YouTube de 3blue1brown sobre Bitcoin eliminado por violación de derechos de autor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, conocido por su contenido educativo, informó que su video de 2017 sobre Bitcoin fue eliminado y su canal recibió un aviso de infracción de derechos de autor.</li>
<li>La reclamación de derechos de autor fue realizada por Chainpatrol en nombre de Arbitrum, a pesar de que el video era contenido original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente resalta los problemas continuos con la aplicación de derechos de autor en las plataformas digitales, donde los creadores pueden enfrentar sanciones incluso por su propio trabajo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVideo de YouTube de 3blue1brown sobre Bitcoin eliminado por violación de derechos de autor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacer OKRs vs. Hacer tu Trabajo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Ingeniería, los Objetivos y Resultados Clave (OKRs) trimestrales a menudo parecen redundantes ya que tienden a reflejar las hojas de ruta del producto, lo que puede llevar a conflictos potenciales si difieren.</li>
<li>El marketing encuentra los OKR beneficiosos para definir el enfoque trimestral, alinearse con los cronogramas de los proyectos y resaltar nuevas campañas o audiencias, mientras que las tareas en curso se rastrean mediante Indicadores Clave de Desempeño (KPI).</li>
<li>Los OKR efectivos deben enfatizar prioridades únicas o cambiantes cada trimestre, en lugar de tareas rutinarias, para evitar el estancamiento y asegurar que proporcionen valor más allá de la hoja de ruta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZHacer OKRs vs. Hacer tu Trabajo</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detección de Anomalías en Series Temporales: Una Revisión de una Década]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; destaca la importancia de la detección de anomalías en datos de series temporales debido a los avances en la recopilación de datos y el aumento de los datos en streaming. - Introduce una taxonomía centrada en procesos para categorizar los métodos existentes de detección de anomalías y ofrece un metaanálisis de las tendencias de investigación en este dominio. - La investigación es relevante para varios campos, incluyendo ciberseguridad, finanzas, aplicación de la ley y atención médica, y está disponible en arXiv bajo la categoría de Aprendizaje Automático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZDetección de Anomalías en Series Temporales: Una Revisión de una Década</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clicker de estimulación]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZClicker de estimulación</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple desperdició el Santo Grial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a mejorar las capacidades de los teléfonos inteligentes, no cumplió con las expectativas, con algunas funciones como Math Notes elogiadas, pero otras criticadas por ser decepcionantes.</li>
<li>A pesar de prometer privacidad y seguridad a través del procesamiento en el dispositivo y la Computación en la Nube Privada, el producto se sentía más como una demostración tecnológica que como una herramienta revolucionaria.</li>
<li>La comunidad de código abierto a menudo supera los esfuerzos corporativos como Apple Intelligence, que dejó a los usuarios con solo mejoras marginales en lugar de avances transformadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple desperdició el Santo Grial</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un ingeniero come eficientemente por $2.50 al día (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ingeniero se embarca en un desafío de 46 días para gastar menos de $2.50 diarios en comida, documentando comidas, costos y experimentos culinarios. Inspirado por programas de cocina, establece reglas para asegurar diversión, nutrición y compartir, explorando recetas como rollos de col y ramen mientras gestiona costos y minimiza el desperdicio. El experimento implica cocinar de manera creativa con ingredientes limitados, utilizando técnicas como el salmuera y sous vide, y experimentando con emulsionantes, compartiendo finalmente ideas sobre cocina económica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZUn ingeniero come eficientemente por $2.50 al día (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muerto por LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; es un proyecto que documenta los puntos de referencia de IA que han sido superados por los avances en inteligencia artificial, mostrando el progreso en áreas como el razonamiento, las matemáticas y la codificación. - El sitio, inspirado en &quot;Killed by Google&quot;, proporciona detalles sobre las puntuaciones originales y finales de los puntos de referencia y los modelos de IA que los superaron, destacando la rápida evolución de las capacidades de la IA. - El término &quot;Saturación&quot; se utiliza para describir los puntos de referencia que ya no pueden medir eficazmente las capacidades de vanguardia de la IA, y el proyecto invita a contribuciones para asegurar la precisión de los datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMuerto por LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau renuncia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Partido Liberal de Canadá está iniciando el proceso para seleccionar un nuevo líder, según anunció el presidente del partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por su liderazgo de una década y sus esfuerzos en reconstruir y hacer el partido más inclusivo, permanecerá en su cargo hasta que se elija un sucesor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau renuncia</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Blog favorito en 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z¿Blog favorito en 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Republicando mi sitio de fans de Los Simpson, veinte años después]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRepublicando mi sitio de fans de Los Simpson, veinte años después</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: 4G/5G de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La suite de software srsRAN es una colección de aplicaciones de radio 4G y 5G de código abierto desarrollada por SRS, implementada en C++ con dependencias mínimas, y se ejecuta en Linux con hardware estándar.</li>
<li>Está licenciado bajo AGPLv3, que es una licencia de software libre que garantiza que el software permanezca de código abierto.</li>
<li>La suite incluye una RAN (Red de Acceso Radio) 5G CU+DU (Unidad Central y Unidad Distribuida) con una pila completamente nativa de ORAN, y una suite 4G que proporciona una implementación completa de red para Equipos de Usuario (UE), eNodeB (Nodo B evolucionado) y EPC (Núcleo de Paquetes Evolucionado).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: 4G/5G de código abierto</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regulaciones que habilitan Wi-Fi de 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Varios países, incluidos Argentina, Brasil, Canadá y Estados Unidos, han adoptado el rango completo de espectro de 5925-7125 MHz para su uso.</li>
<li>La Unión Europea ha adoptado una parte de este rango, específicamente 5925-6425 MHz, con un enfoque en 5945-6425 MHz.</li>
<li>Otros países, como Andorra, Austria y Bélgica, están considerando adoptar porciones específicas del espectro, mientras que países como Egipto, Omán y Túnez aún están evaluando sus opciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegulaciones que habilitan Wi-Fi de 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moneda sin cortar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMoneda sin cortar</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La evolución de un editor de código estructural]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo describe el desarrollo de un editor estructural para el lenguaje de programación eyg, que trata el código como un árbol estructurado para prevenir errores de sintaxis y mejorar la comprensión del código.</li>
<li>Inicialmente construido con Gleam y Svelte, el editor ahora utiliza Gleam y Lustre, con una versión de terminal en Go, y ha evolucionado para simplificar el Árbol de Sintaxis Abstracta (AST) para una mejor navegación.</li>
<li>La última versión presenta una interfaz de usuario basada en menús e iconos, mejorando la usabilidad en todos los dispositivos, y fomenta la retroalimentación de los usuarios para mejorar la experiencia de codificación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZLa evolución de un editor de código estructural</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Investigadores diseñan tecnología portátil que puede detectar los niveles de glucosa con mayor precisión]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de Waterloo han creado un dispositivo portátil que utiliza tecnología de radar para monitorear los niveles de glucosa de manera no invasiva, eliminando la necesidad de agujas.</li>
<li>El dispositivo, dirigido por el Dr. George Shaker, incorpora un chip de radar, una meta-superficie para mejorar la precisión de la señal y algoritmos de IA para lecturas precisas de glucosa.</li>
<li>Actualmente alimentado por USB, el dispositivo tiene como objetivo funcionar con batería para mejorar su portabilidad y eventualmente podría monitorear métricas de salud adicionales, con esfuerzos en marcha para comercializar la tecnología.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZInvestigadores diseñan tecnología portátil que puede detectar los niveles de glucosa con mayor precisión</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La vez que enseñé a la IA a leer código como un desarrollador senior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La IA fue inicialmente desafiada con el análisis de bases de código de React, abordándolas como un desarrollador novato. - Al emular las estrategias de desarrolladores senior, como centrarse en archivos principales y agrupar cambios por características, el análisis de código de la IA mejoró significativamente. - El enfoque está en mejorar la comprensión del código en lugar de la generación, con planes futuros para identificar deuda técnica y comprender las convenciones del equipo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZLa vez que enseñé a la IA a leer código como un desarrollador senior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Molestias de páginas web que no te impongo aquí]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZMolestias de páginas web que no te impongo aquí</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo funciona la NAT Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal permite conexiones directas entre dispositivos a pesar de la presencia de traductores de direcciones de red (NAT) y cortafuegos, utilizando protocolos basados en UDP y control directo de sockets.</li>
<li>Las técnicas como STUN (Utilidades de Travesía de Sesiones para NAT) ayudan a descubrir direcciones IP públicas, mientras que los relés como TURN (Travesía Usando Relés alrededor de NAT) o DERP de Tailscale se utilizan para NATs más desafiantes.</li>
<li>El protocolo ICE (Establecimiento de Conectividad Interactiva) optimiza las rutas de conexión evaluando todas las opciones posibles y seleccionando la más eficiente, asegurando una robusta transversalidad de NAT con cifrado y autenticación de extremo a extremo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZCómo funciona la NAT Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Una pequeña impresora de periódicos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Una pequeña impresora de periódicos</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autónomo con piloto abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un grupo de amigos participó en la edición de invierno del Carbage Run 2025, un rally de 6 días a través de Suecia hasta el círculo polar y de regreso a Helsinki, que requiere que los coches tengan al menos 20 años de antigüedad y un valor inferior a 1000 €.</li>
<li>Transformaron un Volvo 940 Estate de 1993 en un vehículo autónomo utilizando openpilot de comma.ai, incorporando componentes modernos como dirección asistida eléctrica, un iBooster de Bosch y un sensor de radar de Tesla.</li>
<li>Las actualizaciones futuras incluirán detalles sobre el cableado, una Unidad de Control del Motor (ECU) personalizada y planes para abrir el código, destacando el enfoque innovador del proyecto para adaptar vehículos antiguos con tecnología autónoma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autónomo con piloto abierto</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VoxelSpace: Algoritmo de renderizado de terrenos en menos de 20 líneas de código (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El juego Comanche de NovaLogic de 1992 utilizó el motor Voxel Space, una técnica de renderizado 2.5D basada en el ray casting, para crear terrenos detallados con sombreado y sombras.</li>
<li>La tecnología Voxel Space utilizaba mapas de altura y color junto con un algoritmo de renderizado simple, dibujando líneas verticales de atrás hacia adelante, lo cual podía optimizarse para mejorar el rendimiento.</li>
<li>La codificación del motor está disponible bajo la licencia MIT, pero la tecnología aún puede estar patentada en ciertas regiones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritmo de renderizado de terrenos en menos de 20 líneas de código (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo dibujar un contorno en un videojuego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo discute cinco técnicas para renderizar contornos en Unity, una popular plataforma de desarrollo de juegos, destacando su uso en juegos como Sable y The Last of Us. - Las técnicas incluyen Efectos de Borde, Extrusión de Vértices, Búfer Desenfocado, Algoritmo de Inundación por Saltos y Detección de Bordes, cada una con ventajas y desventajas únicas en términos de rendimiento y calidad visual. - El artículo ofrece ideas sobre cómo equilibrar estos métodos para lograr una estética óptima en los juegos y apoyar la jugabilidad, con recursos adicionales y créditos para modelos 3D incluidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZCómo dibujar un contorno en un videojuego</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voy a dejar el Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVoy a dejar el Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity tiene anuncios]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity tiene anuncios</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soy rico y no tengo idea de qué hacer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSoy rico y no tengo idea de qué hacer</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 lanzamiento crítico de seguridad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versión 3.5.11, lanzada el 2 de enero de 2025, aborda una vulnerabilidad de seguridad crítica relacionada con la función de integración SSH en versiones anteriores. - El error implicaba registrar la entrada/salida en un archivo en el host remoto, al que otros podían acceder, afectando a los usuarios de las versiones 3.5.6 a 3.5.10 y ciertas versiones beta. - Se aconseja a los usuarios actualizar a la versión 3.5.11 de inmediato, eliminar el archivo /tmp/framer.txt y verificar la actualización utilizando el SHA-256 y la firma PGP proporcionados para garantizar la seguridad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 lanzamiento crítico de seguridad</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Pueden los LLM escribir mejor código si sigues pidiéndoles que "escriban mejor código"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En noviembre de 2023, una tendencia de memes involucró a usuarios pidiendo a ChatGPT que mejorara imágenes de manera iterativa, lo cual luego se aplicó al código usando Claude 3.5 Sonnet para mejorar un programa en Python. - Los intentos iniciales con indicaciones vagas como &quot;escribe mejor código&quot; mostraron algunas mejoras, pero la ingeniería de indicaciones estructuradas con objetivos de optimización específicos llevó a mejoras significativas en el rendimiento. - El experimento subrayó la importancia de la supervisión humana, ya que aunque los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) pueden ofrecer ideas innovadoras, también pueden introducir errores sutiles durante la optimización del código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z¿Pueden los LLM escribir mejor código si sigues pidiéndoles que &quot;escriban mejor código&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adviento de Código 2024 en SQL puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann compartió su experiencia al resolver los desafíos de Advent of Code 2024 utilizando SQL puro, destacándolo como un ejercicio en enfoques alternativos de resolución de problemas. - Neumann completó con éxito todos los desafíos, aunque señaló las limitaciones de SQL para manejar algoritmos complejos y actualizaciones de estado, sugiriendo posibles mejoras para la eficiencia de SQL. - La publicación del blog incluye una solución detallada en SQL para un desafío y discute la posibilidad de mejorar SQL para apoyar mejor la ejecución de algoritmos complejos directamente dentro de las bases de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdviento de Código 2024 en SQL puro</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La corte de apelaciones de EE. UU. anula las reglas de neutralidad de la red de la FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un tribunal de apelaciones de EE. UU. ha invalidado las reglas de neutralidad de la red de la FCC, que exigían un trato igualitario del tráfico de internet por parte de los proveedores de banda ancha, citando un exceso de autoridad legal por parte de la FCC.</li>
<li>La decisión hace referencia a un fallo de la Corte Suprema que restringe los poderes de las agencias reguladoras, afectando la capacidad de la FCC para hacer cumplir la neutralidad de la red.</li>
<li>Jessica Rosenworcel, presidenta de la FCC, pidió al Congreso legislar sobre la neutralidad de la red, mientras que el comisionado Brendan Carr apoyó la decisión del tribunal como un control al exceso regulatorio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLa corte de apelaciones de EE. UU. anula las reglas de neutralidad de la red de la FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sea propietario y no inquilino en internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La importancia de poseer tu propio espacio digital en lugar de depender únicamente de las principales plataformas de internet, que a menudo priorizan su crecimiento sobre los intereses de los usuarios, es destacada en el artículo. - Las estrategias para mantener el control sobre tu presencia en línea incluyen poseer un dominio, diversificar el contenido en múltiples plataformas y construir conexiones directas con las audiencias a través de listas de correo electrónico. - Al crear tu propia propiedad web, aseguras flexibilidad y resiliencia en tus esfuerzos digitales, reduciendo la dependencia de cualquier red única.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSea propietario y no inquilino en internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll: un directorio abierto de sitios personales y blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll es un directorio abierto de sitios personales y blogs, que enfatiza los espacios digitales fuera de las principales empresas tecnológicas, y es mantenido en GitHub por Den Delimarsky. - Los usuarios pueden contribuir a BlogScroll a través de GitHub o enviando un correo electrónico al creador, y las actualizaciones están disponibles mediante un feed RSS. - El directorio incluye varias categorías como diseño y experiencia de usuario, personal, producción de foto y video, y tecnología, mostrando contribuciones de numerosas personas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll: un directorio abierto de sitios personales y blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La anomalía Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot descubrió que la instrucción SHLX en los procesadores Alder Lake de Intel presenta una &quot;latencia media&quot; de 3 ciclos, lo cual es atípico para las operaciones de desplazamiento a la izquierda que usualmente toman 1 ciclo. - Este problema de latencia es específico de los núcleos de rendimiento de Alder Lake y no afecta a los núcleos de eficiencia, contradiciendo las afirmaciones de Intel de una latencia de 1 ciclo. - La latencia varía según la inicialización del registro de conteo de desplazamiento, con instrucciones de 32 bits o instrucciones de 64 bits sin inmediatos logrando una latencia de 1 ciclo, mientras que las instrucciones de 64 bits con inmediatos resultan en una latencia de 3 ciclos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZLa anomalía Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uno de mis artículos fue rechazado hoy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUno de mis artículos fue rechazado hoy</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger es una herramienta que convierte capturas de mitmproxy en especificaciones OpenAPI 3.0, facilitando la ingeniería inversa de APIs REST al capturar el tráfico de aplicaciones. - La herramienta ahora admite archivos HTTP Archive (HAR) de las herramientas de desarrollo del navegador, ampliando su utilidad para los desarrolladores. - La instalación se puede realizar utilizando Python3 y pip o Docker, y el proyecto emplea herramientas como poetry, pre-commit y pytest para el desarrollo, con una licencia MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLa GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper es un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) de alto rendimiento inspirado en Jupyter, optimizado para una concurrencia masiva y un uso mínimo de memoria. Está construido con el lenguaje de programación Go para mejorar la concurrencia y el rendimiento, ofreciendo versiones tanto en Electron como en aplicación web, y es de código abierto bajo la licencia AGPL-3.0. Zasper admite aplicaciones de datos al estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) y tiene como objetivo expandirse más allá de los Jupyter Notebooks para admitir aplicaciones de datos personalizadas, con soporte completo en Mac y soporte limitado en Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rieles para todo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 está optimizado para proyectos pequeños y desarrolladores individuales, ofreciendo una guía completa de &quot;Introducción a Rails&quot; para construir aplicaciones con todas las funciones.</li>
<li>SQLite ahora está listo para producción en Rails 8, reduciendo la dependencia de PostgreSQL o Redis, e incluye una configuración básica de integración continua (CI) con 2000 minutos gratuitos de acciones de GitHub.</li>
<li>La nueva generación de autenticación y el despliegue sencillo con Kamal facilitan el inicio de sesión de usuarios y la configuración en vivo de aplicaciones con SSL, promoviendo las mejores prácticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRieles para todo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Dónde trabajar después de los 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z¿Dónde trabajar después de los 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi truco favorito de ergonomía para computadoras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo de bricolaje diseñado para fomentar el movimiento al emitir un pitido si la pantalla de la computadora permanece desbloqueada durante demasiado tiempo. - The Beeper está compuesto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, zumbador piezoeléctrico), firmware (script Lua) y software que gestiona la activación. - A pesar de su simplicidad, el dispositivo promueve eficazmente el movimiento regular, y Jacob reconoce el apoyo de su esposa en el proyecto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMi truco favorito de ergonomía para computadoras</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZEl código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los blogs se deterioran. Los wikis esperan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto contrasta la naturaleza duradera de los wikis con la naturaleza transitoria de los blogs, sugiriendo que para 2025, los wikis se volverán más personales y significativos.</li>
<li>Wikis se describen como dinámicos y reflejan los pensamientos en evolución del escritor, mientras que los blogs se comparan con escaparates estáticos y olvidados.</li>
<li>El autor está pasando de un sitio web tradicional a un formato de wiki, lo que indica un cambio en la forma en que se gestiona y comparte el contenido personal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLos blogs se deterioran. Los wikis esperan</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está lista para lanzar bots de IA en Facebook e Instagram para atraer a usuarios más jóvenes y aprovechar su inversión en tecnología de IA generativa. - Estos bots de IA tendrán perfiles y crearán contenido, funcionando de manera similar a las cuentas regulares de redes sociales, tras la adquisición de SocialAI por parte de Meta. - Esta iniciativa refleja la estrategia más amplia de Meta de automatizar las interacciones sociales y la curaduría de contenido, alineándose con las tendencias vistas en aplicaciones como Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi aventura de 25 años en IA y ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, un Profesor Asociado de Enseñanza en la Universidad Carnegie Mellon, comparte su trayectoria de 25 años en IA (Inteligencia Artificial) y ML (Aprendizaje Automático), destacando su transición desde un desinterés inicial hasta una participación activa a través de varios proyectos.</li>
<li>Su trayectoria profesional incluye el desarrollo de juegos simples, el estudio de la IA y las redes neuronales, y la aplicación de árboles de decisión y agrupamiento durante su doctorado para analizar datos de editores de código.</li>
<li>Henley se unió al equipo de síntesis de programas de Microsoft en 2022, trabajando en proyectos de IA, incluidos herramientas basadas en LLMs (Modelos de Lenguaje de Gran Escala), y continúa explorando herramientas de IA de manera independiente mientras enseña.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMi aventura de 25 años en IA y ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Año Nuevo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFeliz Año Nuevo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Árboles de búsqueda estáticos: más rápidos que la búsqueda binaria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo discute la implementación y optimización de árboles de búsqueda estáticos (árboles S+) para una búsqueda significativamente más rápida de datos ordenados, logrando velocidades 40 veces más rápidas que la búsqueda binaria tradicional. - Se emplean técnicas de optimización como el procesamiento por lotes, la prelectura y el uso manual de SIMD (Instrucción Única, Múltiples Datos) para mejorar el rendimiento de las consultas. - El artículo también explora varios diseños de árboles, tamaños de nodos y estrategias de gestión de memoria, con una discusión sobre trabajos futuros como la búsqueda ramificada y la búsqueda por interpolación para mejorar aún más la eficiencia de búsqueda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZÁrboles de búsqueda estáticos: más rápidos que la búsqueda binaria</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% de disminución en la precisión de o1-Preview cuando los problemas de Putnam son ligeramente variados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM es un punto de referencia diseñado para evaluar modelos de lenguaje grande (LLMs) en razonamiento matemático avanzado utilizando problemas del Concurso Matemático Putnam. - El punto de referencia incluye 236 problemas originales y una variación con 52 problemas alterados para evitar la contaminación de datos. - El modelo de mejor rendimiento de OpenAI alcanzó un 41.95% de precisión en los problemas originales, pero experimentó una caída significativa en el rendimiento de aproximadamente un 30% en los problemas alterados, lo que resalta los desafíos en la adaptación a variaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% de disminución en la precisión de o1-Preview cuando los problemas de Putnam son ligeramente variados</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las bases de datos en 2024: Un año en revisión]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La escena de las bases de datos en 2024 experimentó cambios significativos, incluyendo grandes adquisiciones, cambios de licencias y rivalidades continuas entre actores clave como Redis, Elasticsearch, Databricks y Snowflake. - DuckDB ganó popularidad para consultas analíticas, con integraciones en Postgres, mientras que lanzamientos notables incluyeron Amazon Aurora DSQL y Microsoft Garnet. - Adquisiciones como Tabular por parte de Databricks y OrioleDB por Supabase fueron significativas, y a pesar de contratiempos como el cierre de OtterTune, la industria sigue siendo dinámica con nuevos proyectos y financiamiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLas bases de datos en 2024: Un año en revisión</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libros que amé leer en 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La lista presenta una gama diversa de libros, incluyendo narrativas históricas, filosóficas, científicas y personales, cada una ofreciendo perspectivas únicas y experiencias enriquecedoras.</li>
<li>Los aspectos destacados incluyen las cartas de Cicerón para obtener información sobre la vida romana, las obras de Ben-Ari sobre lógica de la ciencia de la computación y verificación de programas, y las memorias de Steve Martin sobre el éxito en la comedia.</li>
<li>La colección también incluye exploraciones filosóficas de Pierre Hadot y Nietzsche, tragedias griegas de Esquilo y obras literarias de Ursula Le Guin y Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLibros que amé leer en 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Uno de mis artículos fue rechazado hoy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Uno de mis artículos fue rechazado hoy</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot: Ingeniería inversa automática de APIs HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot es una nueva herramienta diseñada para simplificar la automatización de procesos empresariales al identificar automáticamente correlaciones de datos entre solicitudes de API y proporcionar una representación gráfica del flujo. - Permite a los usuarios registrar solicitudes, definir entradas y salidas, y exportar estos flujos como código JavaScript, haciendo el proceso más eficiente que la ingeniería inversa manual o el uso de tecnologías menos óptimas como la Automatización de Procesos Robóticos (RPA). - La herramienta está construida sobre Electron y está disponible para plataformas Windows y Linux, con un tutorial disponible para la ingeniería inversa de la API de USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot: Ingeniería inversa automática de APIs HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: El mayor alijo de explosivos caseros en la historia de la agencia encontrado en Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: El mayor alijo de explosivos caseros en la historia de la agencia encontrado en Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVEs fantasmas en el título de mi terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, un nuevo emulador de terminal, tenía una vulnerabilidad de seguridad similar a una de 2003, que permitía a los caracteres de escape ASCII ejecutar comandos como abrir aplicaciones. - El problema era notablemente problemático con Zsh y Bash en modo vi, pero Ghostty 1.0.1 ha resuelto esto deshabilitando la función por defecto. - A pesar de la falla de seguridad, Ghostty es elogiado por sus características, y el desarrollador abordó rápidamente el problema, proporcionando soluciones y alternativas para los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVEs fantasmas en el título de mi terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelos de Conceptos Grandes: Modelado de lenguaje en un espacio de representación de oraciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El repositorio ofrece implementaciones para Modelos de Conceptos Grandes (LCM), que utilizan &quot;conceptos&quot; como una representación semántica de nivel superior para el modelado del lenguaje.</li>
<li>LCM admite 200 idiomas de texto y 57 idiomas de habla utilizando el espacio de incrustación SONAR, y está entrenado para la predicción de oraciones autorregresivas con métodos como la regresión MSE y la generación basada en difusión.</li>
<li>La repositorio ofrece instrucciones de instalación, preparación de datos, entrenamiento, ajuste fino y pautas de evaluación, y se publica bajo la licencia MIT, utilizando fairseq2 con opciones de instalación UV y pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelos de Conceptos Grandes: Modelado de lenguaje en un espacio de representación de oraciones</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
