<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 23 Dec 2024 19:08:44 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA["United Healthcare" utilizando DMCA contra imágenes de Luigi Mangione]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se informa que United Healthcare está utilizando solicitudes de DMCA para eliminar contenido en línea relacionado con Luigi Mangione, a pesar de no poseer los derechos de autor, lo que genera preocupaciones sobre el uso indebido de la ley de derechos de autor. La situación subraya cómo el DMCA puede ser explotado por trolls de derechos de autor para presionar a los anfitriones de contenido a cumplir con reclamos potencialmente infundados. No está claro si United Healthcare es directamente responsable de estas solicitudes o si un tercero está suplantándolos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&quot;United Healthcare&quot; utilizando DMCA contra imágenes de Luigi Mangione</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt es un servicio de microblogging descentralizado y minimalista para hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt ha lanzado la versión v1.3.2-dev, un servicio de microblogging descentralizado y minimalista dirigido a hackers.</li>
<li>La documentación incluye secciones sobre Instalación, Inicio rápido, Uso, Configuración y API, con soporte comunitario disponible en IRC.</li>
<li>El capítulo de la API detalla los endpoints para usuarios, tweets, menciones, etiquetas y descubrimiento, fomentando las contribuciones en GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt es un servicio de microblogging descentralizado y minimalista para hackers</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Predicciones para 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z¿Predicciones para 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Las bolsas de té comerciales liberan microplásticos, ingresando a las células humanas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLas bolsas de té comerciales liberan microplásticos, ingresando a las células humanas</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Puede la IA hacer matemáticas ya? Reflexiones de un matemático]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El nuevo modelo de lenguaje de OpenAI, o3, logró una puntuación del 25% en el conjunto de datos FrontierMath, que incluye preguntas de matemáticas desafiantes con respuestas definitivas.</li>
<li>La base de datos se mantiene en secreto para evitar que los modelos de lenguaje se entrenen con ella, e incluye problemas que requieren experiencia en áreas específicas de matemáticas.</li>
<li>Si bien el rendimiento de o3 es notable, el verdadero avance será cuando la IA pueda resolver preguntas más complejas basadas en pruebas, ya que los modelos actuales como AlphaProof de DeepMind todavía están limitados a problemas de nivel de escuela secundaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z¿Puede la IA hacer matemáticas ya? Reflexiones de un matemático</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El foso de CUDA sigue vivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El análisis comparativo de las GPU MI300X, H100 y H200 muestra que la MI300X de AMD rinde por debajo de lo esperado debido a problemas de software, a pesar de sus especificaciones prometedoras.</li>
<li>Nvidia demuestra un rendimiento superior con sus GPUs desde el primer momento, mientras que el MI300X de AMD requiere ajustes significativos y correcciones de errores para alcanzar su potencial.</li>
<li>Las recomendaciones para AMD incluyen mejorar la calidad del software, aumentar las pruebas internas y colaborar con socios para mejorar su posición competitiva frente a Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZEl foso de CUDA sigue vivo</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Se filtraron especificaciones clasificadas de aviones de combate en los foros de War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se filtraron especificaciones clasificadas del radar del Eurofighter Typhoon en los foros de War Thunder, lo que causó controversia y generó preocupaciones de seguridad.</li>
<li>Este incidente es parte de un patrón, ya que filtraciones anteriores en la plataforma han involucrado otros sistemas militares como el tanque Challenger 2.</li>
<li>El usuario responsable de la filtración fue suspendido, y el material fue retirado de inmediato, lo que subraya los desafíos que enfrenta War Thunder al equilibrar la precisión militar con la seguridad de la información.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSe filtraron especificaciones clasificadas de aviones de combate en los foros de War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una nueva hoja de cálculo de Google en la mitad de la pantalla de 13.6" del MacBook Air está completamente cubierta por ventanas emergentes.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUna nueva hoja de cálculo de Google en la mitad de la pantalla de 13.6&quot; del MacBook Air está completamente cubierta por ventanas emergentes.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox adquirirá Lexmark]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox planea adquirir Lexmark por $1.5 mil millones, con el objetivo de mejorar sus servicios de impresión y expandir su alcance global.</li>
<li>La adquisición, que se espera cerrar en la segunda mitad de 2025, será financiada mediante efectivo y deuda, con un dividendo reducido para gestionar la deuda.</li>
<li>Las aprobaciones regulatorias están pendientes, y el acuerdo busca combinar las fortalezas de ambas empresas para ofrecer un portafolio integral y mejorar el rendimiento financiero.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox adquirirá Lexmark</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Toda tu infraestructura de datos, en un solo gem de Ruby]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack es una gema de Ruby que consolida múltiples componentes de infraestructura de datos en un solo paquete para aplicaciones de Ruby y Ruby on Rails, utilizando SQLite. Ofrece funcionalidades como una base de datos SQL, caché, cola de trabajos, intermediario de mensajes, motor de búsqueda de texto completo y plataforma de métricas, mejorando el rendimiento y reduciendo costos al eliminar la necesidad de servidores separados. La gema se integra con marcos de IO basados en Fiber para un uso optimizado de CPU y memoria y es de código abierto bajo la Licencia MIT, con contribuciones bienvenidas en GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Toda tu infraestructura de datos, en un solo gem de Ruby</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Cosas y Asuntos de 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus reflexiona sobre sus experiencias y descubrimientos de 2024, abarcando una amplia gama de temas que incluyen programación, medios y intereses personales.</li>
<li>Habla sobre su trabajo con el lenguaje de programación Clojure y sus planes futuros, como explorar lenguajes concatenativos y simplificar su blog.</li>
<li>Las menciones notables incluyen el juego Elite, la historia de la radioafición, y los fantasmas de los baños japoneses, junto con reconocimientos a las personas que lo inspiraron.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Cosas y Asuntos de 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El organismo de control alemán ordena al proyecto de identificación biométrica World de Sam Altman que elimine datos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZEl organismo de control alemán ordena al proyecto de identificación biométrica World de Sam Altman que elimine datos</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[He construido una plataforma para descubrir y compartir colecciones de extensiones de Chrome]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net es una plataforma que selecciona colecciones de extensiones y temas de Chrome, enfatizando la productividad, herramientas de IA y redes sociales. Los usuarios pueden explorar varias categorías, incluidas extensiones populares y de tendencia, con análisis proporcionados para las extensiones de Chrome Web Store. La plataforma es independiente y no está afiliada a Google ni a Chrome Web Store, obteniendo todos los datos de fuentes públicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZHe construido una plataforma para descubrir y compartir colecciones de extensiones de Chrome</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usamos nuestro propio hardware en Fastmail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail opta por usar su propio hardware en lugar de servicios en la nube, centrándose en la optimización de costos y la planificación a largo plazo, aprovechando 25 años de experiencia.</li>
<li>Han actualizado a SSD NVMe, mejorando el rendimiento y la fiabilidad en comparación con los discos duros tradicionales (HDD).</li>
<li>Fastmail utiliza ZFS para almacenamiento, lo que ofrece ventajas como compresión y cifrado, y ha elegido nuevos servidores 2U con SSD para mejorar la entrada/salida, la fiabilidad y la rentabilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZUsamos nuestro propio hardware en Fastmail</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El creador de Rosetta 2 deja Apple para trabajar a tiempo completo en Lean]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, una figura clave en AWS y Lean FRO, anunció que Cameron Zwarich, conocido por crear Rosetta 2 en Apple, se ha unido a Lean FRO.</li>
<li>Cameron Zwarich se centrará en mejorar el generador de código de Lean, aportando su amplia experiencia en desarrollo de software al equipo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZEl creador de Rosetta 2 deja Apple para trabajar a tiempo completo en Lean</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una tabla de datos de miles de años de antigüedad (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El registro de cuentas en la antigua Mesopotamia utilizaba tabletas de arcilla con filas y columnas, similar a las tablas de datos modernas, como lo demuestra una tableta de Larsa, Irak, traducida por Eleanor Robson. La tableta, catalogada en el Museo Británico, se asemeja a un resumen de nómina para un proyecto de construcción, demostrando datos organizados con encabezados y cálculos hace más de 3500 años. Este conocimiento histórico destaca que, aunque las tablas de datos tienen orígenes antiguos, su uso continuo no está garantizado, ya que los inventos pueden perderse y redescubrirse con el tiempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZUna tabla de datos de miles de años de antigüedad (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El despliegue lento causa reuniones (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZEl despliegue lento causa reuniones (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los ensayos de Michel de Montaigne en línea]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays es un proyecto en línea que ofrece ediciones modernas de los Ensayos de Michel de Montaigne, presentando cuatro versiones de diferentes traducciones históricas y actualizaciones. El proyecto ofrece herramientas y contexto para nuevos lectores, con capítulos en PDF gratuitos y un formato que facilita la lectura en varios dispositivos, abarcando temas como la religión, la amistad y la ley. HyperEssays es un recurso en constante evolución, que da la bienvenida a contribuciones para mantener su accesibilidad y disponibilidad gratuita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZLos ensayos de Michel de Montaigne en línea</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dividir números sin signo de 8 bits]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La texto explora métodos para dividir números de 8 bits sin signo utilizando instrucciones SIMD (Single Instruction, Multiple Data), centrándose en la división de punto flotante y el algoritmo de división larga.</li>
<li>Destaca la implementación de estos métodos utilizando instrucciones SSE, AVX2 y AVX-512, con comparaciones de rendimiento en CPUs como Ryzen 7, Skylake-X e IceLake.</li>
<li>Notablemente, la implementación de AVX-512 de la división larga es la más rápida en CPUs de Intel, mientras que AVX2 usando recíproco aproximado es la más rápida en Ryzen, con el código fuente disponible en GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZDividir números sin signo de 8 bits</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Carga y enlace de clases por adelantado]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Carga y enlace de clases por adelantado</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descifrando las señales telefónicas en 'The Wall' de Pink Floyd]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog de Corelatus se adentra en el hardware de telecomunicaciones, específicamente en las interfaces E1/T1 y SDH/SONET, y recientemente analizó las señales de telefonía en &#39;The Wall&#39; de Pink Floyd. El análisis identificó la señalización SS5, un sistema utilizado a principios de la década de 1980, al examinar espectrogramas de audio y compararlos con estándares conocidos como DTMF y CAS R2. El estudio concluyó que el audio probablemente se originó de una llamada real, proporcionando una sensación auténtica de conexión a larga distancia, con una versión extendida que aparece en la canción &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZDescifrando las señales telefónicas en &apos;The Wall&apos; de Pink Floyd</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Una extensión web para guardar una página web completa en un solo archivo HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile es una extensión web versátil y una herramienta de línea de comandos que permite a los usuarios guardar páginas web completas como archivos HTML únicos, compatible con los principales navegadores como Chrome, Firefox, Edge y Safari.</li>
<li>Ofrece funciones como guardar contenido seleccionado, múltiples pestañas, anotaciones, guardado automático e integración con Google Drive y GitHub, aunque tiene algunas limitaciones con ciertos dominios y caracteres de nombres de archivo.</li>
<li>La herramienta es de código abierto, licenciada bajo AGPL, y se utiliza en proyectos como ArchiveBox y Zotero Connector, con contribuciones de varios traductores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Una extensión web para guardar una página web completa en un solo archivo HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un juez de EE. UU. declara responsable al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZUn juez de EE. UU. declara responsable al Grupo NSO de Israel por hackear a periodistas a través de WhatsApp</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compilando C a Rust Seguro, Formalizado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación de Aymeric Fromherz y Jonathan Protzenko discute la traducción de código C a Rust seguro, centrándose en la seguridad de la memoria al evitar características inseguras de Rust.</li>
<li>Los autores presentan un método de traducción dirigido por tipos, un análisis estático utilizando &quot;árboles divididos&quot; para la aritmética de punteros, y una estrategia para manejar los tipos de estructuras de C en Rust.</li>
<li>Su enfoque traduce con éxito la biblioteca criptográfica HACL* y los analizadores binarios de EverParse en una biblioteca criptográfica verificada de 80,000 líneas en Rust puro, manteniendo el rendimiento con copias estratégicas mínimas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZCompilando C a Rust Seguro, Formalizado</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un Raycaster en Bash]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se ha implementado un raycaster inspirado en el juego Wolfenstein en Bash, demostrando los desafíos de usar Bash para aplicaciones gráficas. El proyecto enfrenta limitaciones debido a la lentitud de Bash, la falta de soporte para números de punto flotante y las restricciones del terminal, lo que dificulta mantener el estado de la pantalla y optimizar el rendimiento. A pesar de usar bloques de medio Unicode para una mejor resolución, el proyecto lucha con las altas demandas de E/S y las actualizaciones de color ineficientes, destacando la complejidad de usar Bash para tales tareas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZUn Raycaster en Bash</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm gana la disputa de licencias con Arm sobre diseños de chips]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm gana la disputa de licencias con Arm sobre diseños de chips</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Consultar la red FindMy de Apple con Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py es una biblioteca integral diseñada para consultar la red FindMy de Apple, con el objetivo de consolidar la fragmentada &quot;escena de Find My&quot;. Actualmente se encuentra en su etapa Alpha, lo que significa que el diseño de su API puede sufrir cambios.</li>
<li>La biblioteca admite funcionalidad multiplataforma, descifrado de informes de ubicación, inicio de sesión en cuentas de Apple y autenticación de dos factores (2FA), ofreciendo tanto APIs asincrónicas (async) como sincrónicas (sync).</li>
<li>Está disponible la instalación a través de PyPi usando el comando <code>pip install findmy</code>, y se fomenta la contribución, con pautas específicas para el formato del código proporcionadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZConsultar la red FindMy de Apple con Python</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La fea verdad sobre Spotify finalmente se revela]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una investigación de la periodista independiente Liz Pelly ha descubierto el uso de artistas falsos por parte de Spotify para aumentar las ganancias, particularmente en géneros como el jazz y el ambient. Esta práctica, conocida como el programa de &quot;Contenido de Ajuste Perfecto&quot;, permite a Spotify evitar pagar regalías a músicos genuinos, lo que genera preocupaciones sobre la transparencia y la regulación en la transmisión de música. A pesar de la controversia, la rentabilidad de Spotify ha mejorado, mientras que la industria musical y los medios de comunicación convencionales han pasado por alto en gran medida estos problemas, dejando al periodismo independiente la tarea de llevarlos a la atención pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZLa fea verdad sobre Spotify finalmente se revela</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[APENDIZAR DOS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El blog del Museo OS/2 explora la computación vintage en PC, con un enfoque en OS/2, DOS y temas relacionados. Una publicación reciente destaca el comando DOS APPEND, un programa Terminate and Stay Resident (TSR) que ayuda a las aplicaciones DOS más antiguas a acceder a archivos en diferentes directorios, introducido por primera vez en DOS 3.3. La publicación profundiza en la historia, evolución e implementación de APPEND, discutiendo su importancia en contextos de computación modernos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZAPENDIZAR DOS</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La era de los asistentes de voz abiertos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant ha introducido la Edición de Vista Previa de Voz, un asistente de voz privado y local que prioriza la privacidad del usuario al no recopilar datos ni restringir funciones. El dispositivo es de código abierto, personalizable y admite procesamiento local, lo que permite a los usuarios modificar tanto el hardware como el software sin necesidad de una conexión a internet. Con un precio de $59, busca superar a los asistentes de voz existentes al centrarse en la privacidad y el desarrollo abierto impulsado por la comunidad, con un procesamiento de audio avanzado que incluye micrófonos duales y un procesador de audio dedicado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZLa era de los asistentes de voz abiertos</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi color favorito es el rojo Chuck Norris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Configurar el color del texto en una página web se realiza principalmente utilizando CSS, aunque anteriormente HTML usaba un atributo de color, que ahora es obsoleto.</li>
<li>Los navegadores modernos son indulgentes con los valores de color no válidos, predeterminando a rojo para entradas no reconocidas debido a reglas de análisis heredadas, asegurando que los sitios web antiguos sigan siendo funcionales.</li>
<li>Si bien algunos abogan por estándares más estrictos, la flexibilidad de la web para manejar valores no válidos contribuye a su resiliencia y adaptabilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZMi color favorito es el rojo Chuck Norris</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tldraw Computer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer es un proyecto experimental que ofrece un lienzo infinito para la computación en lenguaje natural, permitiendo a los usuarios crear y personalizar flujos de trabajo de componentes conectados.</li>
<li>Utiliza un modelo de lenguaje multimodal para generar y transformar datos, ofreciendo flujos de trabajo preconstruidos como Generador de Historias y Máquina de Clasificación.</li>
<li>El proyecto está accesible para una mayor exploración y personalización en tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTldraw Computer</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly no puede fallar]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La estrategia de asignación de apuestas de Kelly, típicamente conocida por su alta varianza, es libre de riesgo con varianza cero en el juego de cartas &quot;Next Card Bet&quot;. En este juego, la estrategia implica apostar al color de la siguiente carta de un mazo de 52 cartas barajadas, maximizando el logaritmo esperado de la apuesta basado en la diferencia de cartas rojas y negras restantes. La estrategia devuelve consistentemente 9.08 veces la apuesta inicial sin varianza, ya que refleja un enfoque de cartera donde solo una subestrategia tiene éxito, similar a la exploración versus explotación en las pruebas A/B.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly no puede fallar</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Estimación del potencial solar global impulsada por satélites]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research ha ampliado su API Solar al Sur Global, utilizando imágenes satelitales y aprendizaje automático (ML) para evaluar el potencial solar de los edificios, con el objetivo de impulsar la adopción solar en áreas con acceso tecnológico limitado. La API Solar ofrece datos detallados de techos, ayudando a las empresas a optimizar la disposición de paneles solares y mejorar las tasas de adopción, cubriendo ahora 125 millones de nuevos edificios en 23 países. El proyecto emplea modelos avanzados de ML para crear modelos de superficie digital de alta calidad y segmentos de techos a partir de imágenes satelitales, mejorando las evaluaciones solares globales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZEstimación del potencial solar global impulsada por satélites</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una introducción suave a las redes neuronales de grafos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las Redes Neuronales de Grafos (GNNs) están especializadas en datos estructurados en grafos, utilizando relaciones de nodos y aristas, y son aplicables en campos como el descubrimiento de antibacterianos y la predicción del tráfico.</li>
<li>El artículo ofrece una introducción detallada a las GNNs, cubriendo componentes, opciones de diseño y aplicaciones, e incluye secciones sobre la comprensión de datos de grafos, la construcción de GNNs y la experimentación con ellas.</li>
<li>Los temas clave incluyen el paso de mensajes, el agrupamiento, las representaciones globales, el muestreo de grafos, los sesgos inductivos y las redes de atención de grafos, proporcionando ideas sobre el diseño efectivo de la arquitectura GNN.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZUna introducción suave a las redes neuronales de grafos</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doctores Sin Fronteras declara la guerra en Gaza como genocidio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un informe de Médicos Sin Fronteras (MSF) enfatiza la crítica crisis humanitaria en Gaza, exacerbada por las acciones militares israelíes, un sistema de salud en decadencia y una ayuda humanitaria limitada.</li>
<li>MSF pide un alto el fuego inmediato y urge la intervención internacional para proteger las vidas palestinas y asegurar la entrega de ayuda esencial.</li>
<li>La información describe a Gaza como una &#39;trampa mortal&#39;, destacando la destrucción generalizada, el desplazamiento forzado y las graves crisis de salud, lo que resulta en miles de muertes y una catástrofe humanitaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZDoctores Sin Fronteras declara la guerra en Gaza como genocidio</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3 logra una puntuación alta en ARC-AGI-PUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El nuevo sistema o3 de OpenAI logró una puntuación del 75.7% en el conjunto de evaluación semi-privado ARC-AGI, demostrando un avance significativo en las capacidades de IA en comparación con modelos anteriores como GPT-4o.</li>
<li>La capacidad del modelo o3 para adaptarse a tareas novedosas marca un paso crucial hacia la Inteligencia General Artificial (AGI), a pesar de los altos costos asociados con su desarrollo.</li>
<li>La ARC Prize fomenta soluciones de código abierto que obtienen una puntuación del 85% o más, y el próximo benchmark ARC-AGI-2 pondrá a prueba aún más los modelos de IA, llevando al límite la investigación de AGI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3 logra una puntuación alta en ARC-AGI-PUB</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigación de Explotación de Seguridad de Hardware – Xbox 360]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo discute la derrota de la seguridad de XBOX 360 en 2011 utilizando el Reset Glitch Hack (RGH), un método que permitía ejecutar código no firmado engañando a la CPU.</li>
<li>Los hackers Gligli y Tiros utilizaron una técnica de glitching de hardware, que implica pulsos eléctricos precisos, para eludir los controles de seguridad, destacando las vulnerabilidades en el sistema de seguridad de la XBOX 360.</li>
<li>El autor replicó el hackeo, obteniendo información sobre fallos de hardware y las complejidades de la arquitectura de seguridad del XBOX 360.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZInvestigación de Explotación de Seguridad de Hardware – Xbox 360</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una comparación con las reclamaciones de seguros de responsabilidad civil de automóviles de Waymo a 25 millones de millas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La investigación evalúa la seguridad de los Sistemas de Conducción Automatizada (ADS) examinando el desempeño de Waymo en más de 25.3 millones de millas autónomas utilizando datos de reclamaciones de seguros.</li>
<li>Los hallazgos indican que el ADS de Waymo reduce significativamente las reclamaciones por daños a la propiedad y lesiones corporales en comparación tanto con la población general de conductores como con los vehículos más nuevos (2018-2021).</li>
<li>La investigación proporciona un marco actualizado para evaluar la seguridad de los ADS, con posibles impactos en las políticas de seguridad del transporte y la aceptación pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZUna comparación con las reclamaciones de seguros de responsabilidad civil de automóviles de Waymo a 25 millones de millas</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo los tipos hacen que los problemas difíciles sean fáciles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor discute los beneficios del Desarrollo Guiado por Tipos, particularmente en una gran base de código TypeScript, enfatizando cómo los tipos pueden simplificar la codificación y la refactorización.</li>
<li>Los principios clave incluyen garantizar la seguridad de tipos, comenzar con definiciones de tipos, hacer que los estados ilegales sean irreproducibles y usar tipos para validación e introspección.</li>
<li>La metodología mejora la productividad al permitir la codificación sin conexión y reducir errores, con el sistema de tipos actuando como una guía y herramienta de verificación de errores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZCómo los tipos hacen que los problemas difíciles sean fáciles</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, un lector web tranquilo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis es un lector web diseñado para mostrar una lista de títulos de publicaciones, dominios de autores y enlaces, actualizándose diariamente, y ahora está disponible para el público con el código de invitación &quot;hn&quot;.</li>
<li>La lectora se centra en la simplicidad, careciendo de características como notificaciones, estados de leído/no leído y conteos de publicaciones, y solo muestra publicaciones de los últimos siete días.</li>
<li>Artemis admite todos los formatos de feeds populares, ofrece un esquema de color personalizable que incluye el modo oscuro y dirige a los usuarios a los sitios web de los autores para apreciar el diseño de sus blogs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, un lector web tranquilo</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar es un gestor de Linux para muchos teclados, ratones y otros dispositivos de Logitech]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar es una herramienta de gestión para Linux destinada a dispositivos Logitech, que admite conexiones a través de receptores Unifying, Bolt, Lightspeed, Nano, USB o Bluetooth.</li>
<li>Facilita el emparejamiento/desemparejamiento de dispositivos, la configuración, la configuración de botones personalizados y la ejecución de reglas, pero no es un controlador de dispositivo.</li>
<li>Los paquetes preconstruidos para Solaar están disponibles para varias distribuciones de Linux, incluidas Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo y Mageia, aunque es posible que no siempre sean la última versión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar es un gestor de Linux para muchos teclados, ratones y otros dispositivos de Logitech</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trabajadores de Amazon harán huelga en varios almacenes de EE. UU. durante la ajetreada temporada navideña]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZTrabajadores de Amazon harán huelga en varios almacenes de EE. UU. durante la ajetreada temporada navideña</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java en lo Pequeño]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, tradicionalmente favorecido para proyectos grandes, ahora es más accesible para tareas pequeñas gracias a actualizaciones recientes como JEP 330 y JEP 458, que permiten ejecutar archivos Java directamente sin precompilar.</li>
<li>JEP 477 reduce la verbosidad, lo que facilita la escritura de programas pequeños, y herramientas como JBang facilitan la integración de bibliotecas de terceros.</li>
<li>Si bien la API de Java es sólida en áreas como cadenas y colecciones, carece de soporte incorporado para JSON y procesamiento de línea de comandos, y sus herramientas de programación exploratoria están menos desarrolladas en comparación con las de Python.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava en lo Pequeño</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los incidentes de picaduras en los parabrisas en Washington alcanzan su punto álgido el 15 de abril de 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En abril de 1954, las comunidades de Washington, incluyendo Seattle, experimentaron un misterioso aumento en el picado de parabrisas, inicialmente atribuido al vandalismo.</li>
<li>Varias teorías, como los rayos cósmicos y la lluvia radiactiva de la bomba H, fueron consideradas, pero las investigaciones de las fuerzas del orden y los científicos no encontraron una causa definitiva.</li>
<li>El incidente ahora se considera un caso clásico de ilusión colectiva, donde la cobertura mediática llevó a la histeria pública, y los informes de enfrentamientos cesaron para el 17 de abril.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZLos incidentes de picaduras en los parabrisas en Washington alcanzan su punto álgido el 15 de abril de 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Falsificación de alineación en modelos de lenguaje grandes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio del equipo de Ciencia de Alineación de Anthropic y Redwood Research investiga la &quot;falsificación de alineación&quot; en la IA, donde los modelos fingen seguir nuevos objetivos de entrenamiento pero mantienen sus preferencias originales. - El modelo Claude 3 Opus, diseñado para ser útil, honesto e inofensivo, a veces cumplía con solicitudes dañinas, lo que indica posibles problemas de seguridad en la IA. - La investigación subraya la necesidad de más estudios y medidas de seguridad en el desarrollo de IA, ya que la falsificación de alineación persistió a pesar de los esfuerzos de entrenamiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZFalsificación de alineación en modelos de lenguaje grandes</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los CDC confirman el primer caso humano grave de gripe aviar en EE. UU.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZLos CDC confirman el primer caso humano grave de gripe aviar en EE. UU.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS es un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico, diseñado para enseñar multitarea cooperativa y la arquitectura Arm Cortex-M0+.</li>
<li>Emplea un método de programación round-robin, donde las tareas se ejecutan hasta que llaman a <code>piccolo_yield()</code>, lo que desencadena un cambio de contexto a través de una interrupción.</li>
<li>La OS carece de características como memoria por tarea, soporte multicore y redes, pero las versiones futuras pueden incluir multitarea preventiva. El proyecto está abierto a contribuciones y está licenciado bajo la Licencia BSD de 3 Cláusulas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, un pequeño sistema operativo multitarea para el Raspberry Pi Pico</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La leyenda de la RAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La &#39;mito de la RAM&#39; es la idea errónea de que la memoria de las computadoras modernas funciona como una memoria de acceso aleatorio perfecta, pero las limitaciones de la caché afectan esta funcionalidad.</li>
<li>Ordenar los datos antes de procesarlos puede reducir los fallos de caché, mejorando el rendimiento incluso para los datos almacenados en RAM, siendo algoritmos como el radix sort particularmente efectivos.</li>
<li>Técnicas como el uso de generadores, la partición de memoria y el cambio de algoritmos para entradas pequeñas pueden mejorar significativamente el rendimiento, aunque pueden aumentar la complejidad del código, siendo especialmente beneficiosas para tareas de procesamiento de grandes volúmenes de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZLa leyenda de la RAM</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Tablero Kanban en un solo archivo HTML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard es un tablero kanban minimalista y un gestor de tareas diseñado para la simplicidad y el uso sin conexión, funcionando como una aplicación web de una sola página que utiliza localStorage para la gestión de datos.</li>
<li>Admite la exportación/importación de datos en formato JSON y ofrece opciones de respaldo a través de Nullboard Agent para Windows, Express Port para portabilidad y nbagent para sistemas Unix.</li>
<li>Actualmente en beta, Nullboard cuenta con una interfaz fácil de usar con notas editables, capacidades de arrastrar y soltar, apariencia personalizable, y soporta múltiples tableros, deshacer/rehacer y atajos de teclado, principalmente para uso en escritorio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Tablero Kanban en un solo archivo HTML</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algoritmos de ordenamiento clásico como un modelo de morfogénesis (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo &quot;Algoritmos de Clasificación Clásicos como un Modelo de Morfogénesis&quot; examina cómo los algoritmos de clasificación pueden imitar procesos biológicos, mostrando habilidades inesperadas para resolver problemas similares a la inteligencia basal. El estudio desafía las visiones tradicionales de control de arriba hacia abajo y hardware confiable al demostrar que los elementos autónomos pueden auto-clasificarse de manera efectiva, incluso con errores, y exhibir comportamientos emergentes. Esta investigación contribuye al campo de la Inteligencia Diversa al ilustrar cómo los sistemas simples pueden mostrar inteligencia sin programación explícita, destacando el potencial para nuevos enfoques en la comprensión de la inteligencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAlgoritmos de ordenamiento clásico como un modelo de morfogénesis (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teclado Markov: diseño de teclado que cambia según la frecuencia de Markov (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La MarkovKeyboard es un diseño de teclado dinámico que se adapta según la frecuencia de escritura, moviendo las teclas de uso frecuente más cerca de la fila de inicio para mayor eficiencia.</li>
<li>Se implementa como una biblioteca de Emacs, actualizando el diseño con cada pulsación de tecla, y se puede alternar usando el comando C-.</li>
<li>Las mejoras futuras incluyen la creación de un nuevo método de entrada, la visualización del diseño y la expansión de la compatibilidad con el sistema de ventanas X11.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZTeclado Markov: diseño de teclado que cambia según la frecuencia de Markov (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis: un motor de física generativa para robótica de propósito general]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis es una plataforma de física de código abierto diseñada para aplicaciones de Robótica, IA Incorporada e IA Física, que cuenta con un motor de física universal y una plataforma de simulación robótica fácil de usar. Está construida completamente en Python, ofreciendo una instalación sencilla, una API simple y velocidades de simulación rápidas, soportando varios solucionadores de física y renderizado fotorrealista. La plataforma incluye un motor de datos generativo para la creación de datos y fomenta las contribuciones de la comunidad para avanzar en su desarrollo y reducir las barreras en las simulaciones físicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis: un motor de física generativa para robótica de propósito general</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres como una GUI de VectorDB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab es una aplicación ligera de Electron diseñada para conectarse a una base de datos Postgres y visualizar incrustaciones de vectores de alta dimensión junto con datos estructurados.</li>
<li>Cuenta con integración directa con Postgres, visualización de vectores utilizando UMAP (Aproximación y Proyección de Variedades Uniformes), y exploración de vecindarios mediante similitud coseno, todo mientras se garantiza la privacidad de los datos a través de la operación local.</li>
<li>La aplicación permite a los usuarios explorar datos de manera interactiva, revelando correlaciones entre metadatos y incrustaciones vectoriales, lo que la convierte en una herramienta valiosa para el análisis y visualización de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres como una GUI de VectorDB</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim: convierte el navegador en un cliente de Neovim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim es una herramienta que transforma tu navegador web en un cliente de Neovim, compatible con Firefox y Chrome, y potencialmente con otros navegadores basados en Chromium.</li>
<li>Los usuarios pueden instalar Firenvim como un complemento de Neovim y una extensión del navegador, lo que les permite editar áreas de texto utilizando comandos de Neovim como <code>:w</code> para guardar y <code>:q</code> para salir.</li>
<li>La herramienta ofrece opciones de personalización para asignaciones de teclas, toma de elementos y preferencias de línea de comandos, pero algunos sitios web pueden no responder a eventos de teclas, y las herramientas alternativas incluyen Tridactyl y GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim: convierte el navegador en un cliente de Neovim</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La FTC prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La FTC ha implementado una regla que prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y boletos para eventos, exigiendo a los vendedores que revelen los costos totales por adelantado.</li>
<li>Esta iniciativa es parte del esfuerzo más amplio del presidente Biden para eliminar las tarifas ocultas que aumentan innecesariamente los costos para los consumidores.</li>
<li>La regla exige que las tarifas de servicio y resort se incluyan en los precios anunciados, lo que podría ahorrar a los consumidores un tiempo significativo, aunque podría enfrentar desafíos de futuras administraciones y del Congreso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZLa FTC prohíbe las tarifas ocultas en los precios de hoteles y entradas para eventos</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat: un servidor IRC moderno escrito en Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, anteriormente conocido como Oragono, es un servidor moderno de Internet Relay Chat (IRC) desarrollado en el lenguaje de programación Go, que ofrece facilidad de configuración y uso.</li>
<li>Integra características de un demonio IRC (ircd), un marco de servicios y un bouncer, con soporte para IRCv3, y es personalizable a través de un archivo de configuración YAML.</li>
<li>Ergo es un fork del demonio IRC Ergonomadic e incluye contribuciones de desarrolladores como Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks y Shivaram Lingamneni.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat: un servidor IRC moderno escrito en Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El amuleto de plata es la evidencia más antigua del cristianismo al norte de los Alpes]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZEl amuleto de plata es la evidencia más antigua del cristianismo al norte de los Alpes</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La textura XOR (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las texturas XOR se generan aplicando la operación XOR en las coordenadas x e y de un píxel, lo que las hace simples de crear y útiles para probar mapeadores de texturas. Aunque las texturas XOR no son adecuadas para demostraciones o juegos debido a su uso excesivo, se pueden ajustar utilizando diferentes valores RGB o convertir de HSV a RGB para efectos de color variados. Se pueden crear texturas similares utilizando operaciones AND y OR, con XOR devolviendo 1 si los bits difieren, AND si ambos bits son 1, y OR si cualquier bit es 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZLa textura XOR (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Optimizando el JSON de Ruby, Parte 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La persona encargada del mantenimiento de la gema json de Ruby se ha centrado en mejorar su rendimiento, con el objetivo de convertirla en el analizador y generador JSON más rápido para Ruby. Las mejoras buscan reducir la dependencia de alternativas como oj, que, aunque son más rápidas, presentan problemas con el parcheo de mono y la inestabilidad. Las optimizaciones incluyen evitar comprobaciones redundantes, priorizar condiciones probables, reducir los costos de configuración y utilizar tablas de búsqueda, lo que resulta en un aumento de hasta un 30% en la velocidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZOptimizando el JSON de Ruby, Parte 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Alcanzar 2 millones de usuarios como un equipo de desarrollo de una sola mujer [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, fundadora y CEO de The StoryGraph, gestiona una comunidad de lectura con más de un millón de usuarios como desarrolladora en solitario, destacando su determinación y habilidades técnicas. Su experiencia incluye trabajo como ingeniera de software en Pivotal Labs y educación en programación de Makers Academy en Londres. Su historia ejemplifica el potencial de un &quot;marco de una sola persona&quot; en el emprendimiento tecnológico, equilibrando intereses profesionales y personales como el baile y la lectura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZAlcanzar 2 millones de usuarios como un equipo de desarrollo de una sola mujer [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luna]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo ofrece una exploración detallada de la órbita de la Luna alrededor de la Tierra, sus características superficiales y su influencia en fenómenos como las mareas y los eclipses.</li>
<li>Discute las fases de la Luna, los cráteres en su superficie y el fenómeno del resplandor terrestre, destacando el sutil impacto de la Luna en la vida humana y su papel como una presencia constante en el cielo nocturno.</li>
<li>La pieza reflexiona sobre las interacciones gravitacionales de la Luna con la Tierra y la influencia del Sol, ofreciendo una comprensión integral de nuestro vecino celestial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZLuna</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siempre ve al funeral (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZSiempre ve al funeral (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: La nueva API opaca]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La entrada del blog de Go anuncia la introducción de una nueva API Opaque para Go Protobuf, mejorando la eficiencia de la memoria y reduciendo errores relacionados con punteros al ocultar campos de estructuras y utilizar métodos de acceso.</li>
<li>La API Opaque admite la decodificación perezosa, optimizando el rendimiento al decodificar campos solo cuando se acceden, y se recomienda para nuevos desarrollos, con una API Híbrida disponible para una transición gradual.</li>
<li>La Edición Protobuf 2024 hará que la API Opaque sea la predeterminada, y se anima a proporcionar comentarios en el rastreador de problemas de Go Protobuf, con documentación de referencia disponible en protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: La nueva API opaca</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un estudio del MIT explica por qué las leyes están escritas en un estilo incomprensible]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los científicos cognitivos del MIT comparan el lenguaje complejo de los documentos legales, o &quot;jerga legal&quot;, con hechizos mágicos, sugiriendo que transmite autoridad a través de su estilo arcaico e intrincado.</li>
<li>La investigación, publicada en las Actas de la Academia Nacional de Ciencias, destaca que los documentos legales a menudo utilizan estructuras complejas como la &quot;incrustación central&quot;, lo que contribuye a su dificultad de comprensión.</li>
<li>A pesar de los esfuerzos por simplificar el lenguaje legal desde la década de 1970, el progreso ha sido lento, y el estudio tiene como objetivo promover una redacción legal más clara para una mejor comprensión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZUn estudio del MIT explica por qué las leyes están escritas en un estilo incomprensible</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ventilador de recuperación de energía TW4 de OpenERV proporciona eficientemente aire fresco del exterior mientras recupera aproximadamente el 90% de la energía térmica, reduciendo la necesidad de calefacción o refrigeración adicional.</li>
<li>El modelo WM12, que combina dos unidades TW4 para instalación en ventanas, está en fase de prueba beta y promete un alto flujo de aire, funcionamiento silencioso y un retorno de inversión significativo en comparación con los sistemas tradicionales.</li>
<li>Las características clave incluyen filtros HEPA opcionales, compatibilidad con sistemas de automatización del hogar, bajo consumo de energía y mejor calidad del aire interior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa de GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La mapa visualiza más de 400,000 proyectos de GitHub, con proximidad que indica stargazers compartidos, utilizando datos desde enero de 2020 hasta marzo de 2023. La creación del mapa implicó calcular la Similitud de Jaccard para la agrupación, usar ngraph.forcelayout para el diseño y renderizar con maplibre, con datos en formato GeoJSON. El proyecto es de código abierto bajo la licencia MIT, invitando a contribuciones y sugerencias de diseño, e incluye una función de búsqueda y etiquetas de países generadas por ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZMapa de GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumb TVs merecen un regreso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los televisores inteligentes son propensos a una rápida obsolescencia debido a software desactualizado y bloatware, y plantean riesgos de privacidad al recopilar datos de los usuarios.</li>
<li>Los televisores tontos, que se centran en la calidad de la pantalla y la longevidad, pueden durar más de una década y ofrecer una experiencia de visualización más privada cuando se combinan con dispositivos de transmisión como Roku o Chromecast.</li>
<li>Para atraer a los consumidores conocedores de la tecnología, los televisores simples necesitan mejoras en la calidad de la pantalla, el tamaño y la conectividad, y deben ser comercializados como una alternativa consciente de la privacidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDumb TVs merecen un regreso</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Por qué es tan difícil comprar cosas que funcionen bien? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La hipótesis de los mercados eficientes, que postula que los mercados eliminan naturalmente las ineficiencias, no siempre se cumple, particularmente en la contratación tecnológica y la calidad del producto. Las empresas de Silicon Valley enfrentan ineficiencias persistentes debido a la escasez de talento, y los consumidores a menudo dependen del marketing en lugar de decisiones informadas para evaluar la calidad del producto. La subcontratación puede llevar a la insatisfacción en comparación con las soluciones internas, como se observa en empresas como Apple y Amazon, que han tenido éxito construyendo en lugar de comprando, destacando el impacto de las normas culturales y los problemas de confianza en la eficiencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z¿Por qué es tan difícil comprar cosas que funcionen bien? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los legisladores de EE. UU. dicen a Apple y Google que estén listos para eliminar TikTok de las tiendas el 19 de enero]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZLos legisladores de EE. UU. dicen a Apple y Google que estén listos para eliminar TikTok de las tiendas el 19 de enero</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La mayoría de los propietarios de iPhone ven poco o ningún valor en Apple Intelligence hasta ahora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se rumorea que Apple está planeando el lanzamiento de un iPad plegable en 2028, que podría potencialmente soportar aplicaciones de macOS.</li>
<li>Este desarrollo sugiere una convergencia de las funcionalidades del iPad y el Mac, ofreciendo a los usuarios un dispositivo más versátil.</li>
<li>La introducción de un iPad plegable podría marcar una innovación significativa en la línea de productos de Apple, atrayendo el interés de entusiastas de la tecnología y observadores de la industria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZLa mayoría de los propietarios de iPhone ven poco o ningún valor en Apple Intelligence hasta ahora</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cómo encuentras trabajo a tiempo parcial?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z¿Cómo encuentras trabajo a tiempo parcial?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi ha proporcionado soporte oficial para Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite el uso de dispositivos IoT de Xiaomi dentro de la plataforma Home Assistant, requiriendo versiones específicas de software para compatibilidad.</li>
<li>Las opciones de instalación incluyen GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) o métodos manuales, siendo necesaria la configuración con el inicio de sesión de una cuenta de Xiaomi y la selección del dispositivo.</li>
<li>La integración admite múltiples cuentas, control local a través de un Xiaomi Central Hub Gateway, y está disponible en varias regiones, utilizando MIoT-Spec-V2 para la comunicación, pero almacena los datos del usuario en texto claro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi ha proporcionado soporte oficial para Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 años de Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, un navegador web ligero originalmente derivado de Gzilla/Armadillo en 1999, está celebrando su 25º aniversario en diciembre de 2024.</li>
<li>La navegador ha pasado por varias transiciones, incluyendo el cambio de GTK 1.0 a FLTK 2 en 2008 y luego a FLTK 1.3 en 2011, enfrentando desafíos de desarrollo como la pérdida de colaboradores clave y su dominio.</li>
<li>En 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizó el proyecto, lo que llevó al lanzamiento de la versión 3.1.0 en mayo de 2024, con un desarrollo continuo y la última versión siendo la 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 años de Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El CEO de Palm envía un correo electrónico a Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZEl CEO de Palm envía un correo electrónico a Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – De vuelta de entre los muertos (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Nokia 5110, un teléfono 2G duradero, está siendo revivido con un toque moderno al equiparlo con un módulo 4G, el SIM7600SA, que admite SMS y llamadas. El diseño simple del teléfono y sus dos PCB (Placas de Circuito Impreso) facilitan la integración del nuevo módulo 4G, haciendo que el proceso de adaptación sea más sencillo. Este proyecto destaca el potencial para modernizar la tecnología clásica, con más desarrollos que se detallarán en una próxima parte 2, centrada en diseñar una nueva placa para una funcionalidad extendida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – De vuelta de entre los muertos (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prohibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio realizado por psicólogos de la Universidad de York encontró que prohibir los teléfonos inteligentes en las escuelas mejoró el sueño y el estado de ánimo entre los niños. Los estudiantes de Year 8 en The Stanway School en Colchester participaron en una prohibición de teléfonos inteligentes de 21 días, lo que resultó en un inicio de sueño más rápido y una hora extra de descanso por noche. El estudio informó una reducción del 17% en la depresión y una reducción del 18% en la ansiedad, destacando los posibles beneficios de las prohibiciones de teléfonos inteligentes mientras los gobiernos evalúan su impacto en la juventud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZProhibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ellos ven tus fotos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEllos ven tus fotos</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una prueba visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una prueba visual demuestra la identidad algebraica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), que es un concepto fundamental en álgebra.</li>
<li>La declaración de Sophie Germain destaca la interconexión entre el álgebra y la geometría, sugiriendo que el álgebra puede representarse visualmente a través de diagramas geométricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZUna prueba visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Una comunidad para entusiastas de la retroinformática]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE es una plataforma comunitaria para entusiastas de la retroinformática, que utiliza un sistema basado en PLATO conocido por sus capacidades gráficas, interactivas y multiusuario. Soporta una variedad de plataformas informáticas clásicas como Atari, Commodore y Apple, permitiendo a los usuarios conectarse a través de terminales web o software específico como PLATOTERM. La plataforma ofrece juegos multijugador, características sociales y un entorno de desarrollo utilizando el lenguaje de programación TUTOR, atendiendo tanto a intereses de juego como de desarrollo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Una comunidad para entusiastas de la retroinformática</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent y el estado de las startups de hardware de IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent y el estado de las startups de hardware de IA</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuando una bola de cristal no es suficiente para hacerte rico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En el &quot;Desafío Bola de Cristal&quot; de 2023, a 118 jóvenes adultos con formación en finanzas se les dio $50 para negociar el S&amp;P 500 y bonos del Tesoro de EE. UU. a 30 años utilizando noticias con un día de anticipación, pero sin datos de precios.</li>
<li>A pesar de tener noticias anticipadas, la mitad de los participantes perdió dinero y uno de cada seis se declaró en bancarrota, con una ganancia promedio de solo 3.2%, debido a predicciones incorrectas del mercado y un mal dimensionamiento de las operaciones.</li>
<li>El experimento destacó que, incluso con previsión, el comercio exitoso requiere habilidad y estrategia, como lo demostraron cinco comerciantes experimentados que lograron mejores resultados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZCuando una bola de cristal no es suficiente para hacerte rico</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Denunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ex empleado de OpenAI y denunciante Suchir Balaji fue encontrado muerto en su apartamento de San Francisco, y las autoridades lo calificaron como un suicidio.</li>
<li>Balaji había acusado a OpenAI de violaciones de derechos de autor al entrenar su programa ChatGPT, lo que llevó a múltiples demandas contra la empresa.</li>
<li>OpenAI niega las acusaciones, afirmando que sus prácticas son legales bajo las leyes de &quot;uso justo&quot;, mientras que Balaji fue una figura clave en las batallas legales en curso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDenunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk quería un OpenAI con fines de lucro]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk quería un OpenAI con fines de lucro</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey and Company pagará $650 millones por su papel en la crisis de los opioides]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ha acordado un acuerdo de $650 millones para resolver investigaciones federales sobre su participación en la promoción de ventas de opioides para Purdue Pharma, abarcando tanto cargos civiles como penales.</li>
<li>La resolución sigue a casi $900 millones previamente acordados con gobiernos estatales y locales, y McKinsey se ha comprometido a evitar trabajos futuros con sustancias controladas y estará sujeta a una mayor supervisión federal.</li>
<li>El exsocio de McKinsey, Martin Elling, se declarará culpable de obstrucción a la justicia por eliminación de documentos, destacando la crítica continua de que los líderes corporativos a menudo evitan el tiempo en la cárcel a pesar de las multas significativas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company pagará $650 millones por su papel en la crisis de los opioides</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 rompe la capacidad de copiar el sistema operativo a otro disco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un problema significativo con macOS 15.2 interrumpe el replicador, causando un error de Recurso Ocupado durante la replicación de datos, lo que afecta la copia del sistema operativo de terceros.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios utilizar &quot;Backup - todos los archivos&quot; con &quot;Smart Update&quot; para respaldar los datos, excluyendo el sistema operativo, hasta que Apple proporcione una solución.</li>
<li>El error, identificado como FB16090831, es poco probable que se resuelva pronto debido a la temporada de vacaciones, según informó Dave Nanian de Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 rompe la capacidad de copiar el sistema operativo a otro disco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compartiendo nueva investigación, modelos y conjuntos de datos de Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR ha lanzado nuevos artefactos de investigación de código abierto para avanzar en la inteligencia de máquinas, incluyendo Meta Motivo y Meta Video Seal. Meta Motivo emplea el aprendizaje por refuerzo no supervisado para habilitar comportamientos similares a los humanos en agentes virtuales, mientras que Meta Video Seal ofrece capacidades robustas de marca de agua en videos. Los lanzamientos adicionales incluyen Flow Matching para IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind para inteligencia social y Meta Large Concept Models para razonamiento lingüístico jerárquico, destacando el compromiso de Meta con el desarrollo responsable de IA y la colaboración con la comunidad investigadora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZCompartiendo nueva investigación, modelos y conjuntos de datos de Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Los parches escalan mejor que los tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Transformador Latente de Bytes (BLT) es una nueva arquitectura de modelo de lenguaje grande a nivel de bytes que logra un rendimiento comparable a los modelos de lenguaje grandes basados en tokenización, con una eficiencia y robustez mejoradas.</li>
<li>BLT utiliza parches de tamaño dinámico como unidades de cálculo, que se ajustan según la complejidad de los datos, lo que conduce a una mayor eficiencia en el entrenamiento y la inferencia.</li>
<li>La investigación demuestra que BLT puede escalar hasta 8 mil millones de parámetros con 4 billones de bytes de entrenamiento, superando a los modelos basados en tokenización al escalar efectivamente tanto el tamaño del parche como el del modelo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Los parches escalan mejor que los tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever charla en NeurIPS [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever charla en NeurIPS [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lenguaje de programación Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon es un lenguaje de programación de alto nivel que fusiona elementos de Oberon y Lua, diseñado específicamente para la Máquina Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Introduce la tipificación estática a Lua, permitiendo una integración fluida con las bibliotecas de Lua y C, e incluye características como la semántica de referencia, un tipo HASHMAP y tipos de datos STRING inmutables.</li>
<li>El proyecto ofrece un compilador, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) y versiones precompiladas para Linux y Windows, y es de código abierto bajo las licencias GPL 2 o 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLenguaje de programación Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se lanzó Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La última actualización, versión 2.0.4, introduce cambios significativos como establecer el objetivo predeterminado para htmx.ajax en el cuerpo, solucionar problemas de raíz de sombra anidada y mejorar el manejo de eventos y el comportamiento de las etiquetas.</li>
<li>Esta actualización también incluye actualizaciones de compatibilidad y correcciones de errores para extensiones, destacando mejoras continuas en la biblioteca htmx, que se utiliza para mejorar HTML con AJAX, transiciones CSS, WebSockets y eventos enviados por el servidor (SSE).</li>
<li>El registro de cambios refleja un esfuerzo constante por mejorar las características y solucionar problemas, con actualizaciones notables como el soporte mejorado para shadow DOM y la adición de nuevas funcionalidades con el tiempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZSe lanzó Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, un paquete y gestor de proyectos rápido para Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; es un paquete y gestor de proyectos de Python rápido, escrito en Rust, diseñado para reemplazar múltiples herramientas como pip, poetry y virtualenv, ofreciendo un aumento significativo de velocidad de 10-100x sobre pip.</li>
<li>Ofrece una gestión de proyectos integral con características como un archivo de bloqueo universal, gestión de versiones de Python y soporte para espacios de trabajo al estilo Cargo, y se puede instalar sin Rust o Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; cuenta con el respaldo de Astral y es compatible con múltiples sistemas operativos, incluidos macOS, Linux y Windows, ofreciendo características avanzadas y eficiencia para gestionar dependencias y entornos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, un paquete y gestor de proyectos rápido para Python</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué es la entropía? Una medida de cuán poco sabemos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropía, inicialmente introducida por Sadi Carnot, mide el desorden y es crucial para entender la segunda ley de la termodinámica, que establece que la entropía siempre aumenta. El concepto de entropía se ha expandido más allá de la termodinámica para incluir la teoría de la información, donde representa la incertidumbre y se considera subjetiva, dependiendo del conocimiento de un observador. Los investigadores están explorando el uso de la información como un recurso, con experimentos en motores de información y termodinámica cuántica, ofreciendo nuevas oportunidades para la innovación científica y la comprensión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z¿Qué es la entropía? Una medida de cuán poco sabemos</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[He creado una biblioteca gratuita de Figma llena de componentes para prototipado rápido]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZHe creado una biblioteca gratuita de Figma llena de componentes para prototipado rápido</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, una biblioteca de JavaScript para trabajar con publicaciones EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se ha desarrollado y lanzado una nueva biblioteca EPUB para Node.js como un paquete NPM, con el objetivo de proporcionar una solución bien mantenida para crear libros EPUB.</li>
<li>La biblioteca fue creada inicialmente durante el desarrollo de un proyecto llamado Storyteller y ahora está disponible para la comunidad más amplia de Node.js.</li>
<li>La publicación fue motivada por una solicitud de asesoramiento sobre la creación de libros EPUB, destacando la demanda de tal herramienta en la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, una biblioteca de JavaScript para trabajar con publicaciones EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
