<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 05 Dec 2024 19:07:43 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis: un enfoque sistemático para la creación de documentación técnica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis es un enfoque sistemático para la documentación técnica que se centra en las necesidades del usuario al categorizar el contenido en cuatro tipos: tutoriales, guías prácticas, referencias técnicas y explicaciones.</li>
<li>Este método aborda problemas relacionados con el contenido, el estilo y la organización, beneficiando tanto a los usuarios como a los creadores al mejorar la calidad y accesibilidad de la documentación.</li>
<li>Diátaxis se ha implementado con éxito en proyectos como Gatsby y Cloudflare, demostrando su efectividad práctica en la mejora de la claridad y la accesibilidad para los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis: un enfoque sistemático para la creación de documentación técnica</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Introduciendo la cuantificación de contexto K/V a Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZIntroduciendo la cuantificación de contexto K/V a Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Próxima parada: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One está programado para expandir su servicio de transporte autónomo y totalmente eléctrico a Miami en 2026, utilizando Jaguar I-PACEs.</li>
<li>La expansión es en asociación con Moove y sigue a pruebas exitosas en las desafiantes condiciones climáticas de Miami.</li>
<li>Este movimiento se alinea con el énfasis de Miami en el transporte sostenible y de energía limpia, y el servicio será accesible a través de la aplicación Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZPróxima parada: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La Corte Federal dice que desmantelar un teléfono para instalar firmware no es un 'registro']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El iPhone 6 es susceptible al exploit checkm8, que es una vulnerabilidad de seguridad conocida.</li>
<li>Dispositivos como el iPhone XS y modelos más nuevos actualmente no se ven afectados por este exploit, lo que indica medidas de seguridad mejoradas en modelos posteriores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZLa Corte Federal dice que desmantelar un teléfono para instalar firmware no es un &apos;registro&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Almacena 400k Vectores por $1 en PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord es una nueva extensión de PostgreSQL diseñada para una búsqueda vectorial eficiente, capaz de almacenar 400,000 vectores por solo $1, lo que la hace más rentable que los competidores. Utiliza técnicas de IVF (Archivo Invertido) y RaBitQ (Cuantificación Aleatoria de Bits) para mejorar la velocidad de búsqueda y la eficiencia de la memoria, haciéndola adecuada para manejar grandes conjuntos de datos. VectorChord supera a alternativas como Pinecone y pgvector tanto en precio como en rendimiento, ofreciendo una búsqueda vectorial escalable con velocidad y precisión mejoradas para aplicaciones que necesitan respuestas rápidas y precisas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Almacena 400k Vectores por $1 en PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin está por encima de $100k]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin está por encima de $100k</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entre 2009 y 2012, los iPhones incluían un botón de &quot;Enviar a YouTube&quot; en la aplicación de Fotos, lo que resultó en numerosas subidas con nombres de archivo predeterminados IMG_XXXX. Se desarrolló un bot, inspirado por Ben Wallace, para localizar 5 millones de estos videos, mostrando momentos crudos y sin editar. La colección de videos está disponible para ver, presentada en un orden aleatorio, ofreciendo una visión de contenido sin filtrar de esa época.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mi hijo (9 años) usó JavaScript puro para hacer un juego y quiere tus comentarios.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un niño de 9 años ha estado aprendiendo a programar, dominando HTML y CSS, y recientemente utilizó Google Gemini para mejorar sus habilidades. Creó un juego codificando en HTML, CSS y JavaScript en VSCode y usó Piskel para gráficos animados, con la orientación de sus padres y Google Gemini. El niño documentó su experiencia en una entrada de blog, discutiendo el proceso y recibiendo comentarios de sus padres programadores para refinar su escritura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZMi hijo (9 años) usó JavaScript puro para hacer un juego y quiere tus comentarios.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La charla enfatiza la importancia de fomentar mejores entornos de trabajo al desmantelar divisiones de roles innecesarias y alentar la colaboración entre roles. Destaca las ineficiencias causadas por la excesiva división de roles y la concepción errónea de las prácticas &quot;devops&quot; que crean barreras en lugar de promover la colaboración. El orador aboga por valorar la cooperación, la curiosidad y la responsabilidad compartida, sugiriendo que la miseria no debe equipararse con la productividad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 ya está aquí]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 ha sido lanzado, ofreciendo una actualización importante que simplifica las aplicaciones dinámicas renderizadas en el servidor al reducir la necesidad de JavaScript y mejorar las capacidades en tiempo real. Las características clave de esta versión incluyen un motor de diferencias para actualizaciones eficientes, componentes HEEx para una mejor composibilidad de HTML y cargas interactivas, todo aprovechando Elixir y la máquina virtual de Erlang para una latencia y escalabilidad superiores. La actualización también introduce nuevas características como flujos y operaciones asíncronas, con planes futuros para integrar hooks de JavaScript y Web Components, alentando a los desarrolladores a explorar su fácil configuración.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 ya está aquí</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Un modelo de mundo fundacional a gran escala]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, lanzado el 4 de diciembre de 2024, es un modelo de base a gran escala diseñado para generar diversos entornos 3D para el entrenamiento de agentes de IA. Desarrollado por el equipo de Jack Parker-Holder, Genie 2 puede crear mundos jugables y controlables en acción a partir de un solo estímulo de imagen, apoyando la creación rápida de prototipos y experiencias interactivas. Genie 2 avanza la investigación en IA al modelar interacciones de objetos, animaciones de personajes y física ambiental, abordando el desafío de crear entornos de entrenamiento ricos para agentes incorporados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Un modelo de mundo fundacional a gran escala</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD es un juego de simulación de código abierto basado en Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 fue lanzado el 3 de mayo de 2024, centrándose en la corrección de errores desde el lanzamiento inicial. Las actualizaciones clave incluyen la resolución de un error de desincronización multijugador y mejoras en el buscador de rutas de barcos y la función de desagrupamiento. Los jugadores han mostrado un compromiso significativo, registrando 34,700 horas en 17,219 juegos en la última semana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD es un juego de simulación de código abierto basado en Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi compilador de C se compiló a sí mismo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZMi compilador de C se compiló a sí mismo</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo cultivar relaciones profesionales]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La TJS (El Modelo de Colaboración de The Journey to Synergy) describe siete estados de relaciones profesionales, que van desde competitivas hasta una identidad compartida, para mejorar la colaboración.</li>
<li>El modelo enfatiza el paso de una mentalidad de suma cero a una sinergia de alta calidad, fomentando una mentalidad de abundancia y alineación con los objetivos y valores personales.</li>
<li>Las etapas clave incluyen Competencia, Coexistir, Comunicar, Cooperar, Coordinar, Colaborar y &quot;Somos lo mismo&quot;, con el objetivo final de lograr más colectivamente que individualmente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZCómo cultivar relaciones profesionales</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un curso de física de partículas para estudiantes de secundaria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN ha desarrollado un curso piloto de física de partículas para estudiantes de secundaria, compuesto por 16 capítulos con videos y cuestionarios. El curso, que dura aproximadamente 4 horas, cubre temas fundamentales como &quot;¿Qué es una partícula?&quot; y &quot;¿Qué es un acelerador de partículas?&quot; e incluye experimentos DIY. Los participantes pueden completar los capítulos en cualquier orden y obtener un certificado digital al completar todos los cuestionarios, con comentarios alentados para mejorar futuras iteraciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUn curso de física de partículas para estudiantes de secundaria</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No NAT November: Mi mes sin IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La iniciativa &#39;No NAT November&#39; implicaba deshabilitar IPv4 y usar solo IPv6, destacando el potencial y los desafíos de la transición a redes exclusivamente IPv6. El autor sugiere un enfoque &#39;principalmente IPv6&#39;, que prioriza IPv6 mientras mantiene redes de doble pila, reduciendo el mantenimiento y preparándose para un futuro sin IPv4. Tecnologías de transición como NAT64 y DNS64 ayudaron a abordar problemas de compatibilidad, con dispositivos Apple adaptándose bien, mientras que Windows y Linux mostraron resultados mixtos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZNo NAT November: Mi mes sin IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El formaldehído causa más cáncer que cualquier otro contaminante tóxico del aire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El formaldehído, un contaminante del aire prevalente de fuentes como el escape de automóviles y fábricas, presenta riesgos significativos de cáncer, particularmente vinculado a la leucemia mieloide. Los esfuerzos para regular el formaldehído han sido obstruidos por la influencia de la industria y los cambios políticos, con notables retrocesos durante la administración Trump. La investigación de ProPublica subraya los riesgos subestimados de la exposición al formaldehído y los desafíos continuos para implementar regulaciones efectivas, a pesar de algunos avances bajo la administración Biden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZEl formaldehído causa más cáncer que cualquier otro contaminante tóxico del aire</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 está programada para celebrarse en línea del 7 al 8 de diciembre, con charlas, oportunidades de voluntariado y discusiones centradas en GNU Emacs y Emacs Lisp.</li>
<li>La actividad utilizará software gratuito para la transmisión e incluirá un evento satélite en Lucerna, Suiza, ofreciendo una experiencia híbrida.</li>
<li>Los participantes pueden participar en discusiones a través de la lista de correo emacsconf-discuss, organizarse mediante emacsconf-org y conectarse en IRC en #emacsconf en irc.libera.chat, con contenido licenciado bajo CC BY-SA 4.0 y GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El CEO de UnitedHealthcare fue fatalmente baleado en el centro de Manhattan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZEl CEO de UnitedHealthcare fue fatalmente baleado en el centro de Manhattan</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King cerrará sus 3 estaciones de radio en Maine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King está cerrando sus tres estaciones de radio en Bangor, Maine, después de más de 40 años de propiedad, debido a pérdidas financieras y su edad.</li>
<li>Las estaciones, que reflejan la pasión de King por la música rock y los medios locales, cesarán sus operaciones en la víspera de Año Nuevo.</li>
<li>Esta decisión marca un cambio significativo en los asuntos comerciales de King, ya que reorganiza sus emprendimientos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King cerrará sus 3 estaciones de radio en Maine</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La Porsche Macan EV está siendo retirada del mercado porque sus faros son demasiado brillantes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche está retirando 2,941 modelos Macan Electric en los EE. UU. debido a que los faros son demasiado brillantes, lo que requiere una visita al centro de servicio para una actualización de software.</li>
<li>La cuestión no puede resolverse mediante una actualización por aire, lo que requiere una visita física a un centro de servicio para la reparación gratuita.</li>
<li>El retiro afecta a los vehículos fabricados entre el 15 de marzo y el 4 de noviembre de 2024, con los concesionarios y propietarios siendo notificados en diciembre de 2024 y enero de 2025, respectivamente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZLa Porsche Macan EV está siendo retirada del mercado porque sus faros son demasiado brillantes</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Pequeño Libro Rojo de Facebook]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2012, Facebook creó un &quot;Pequeño Libro Rojo&quot; para mantener su identidad y enfoque mientras se expandía a mil millones de usuarios, enfatizando principios como romper cosas, pensar en grande y moverse rápido.</li>
<li>El libro, diseñado por Ben Barry, sirvió como un manifiesto para preservar el ethos de Facebook durante su rápido crecimiento, destacando la importancia de la narración en la expansión de la cultura empresarial.</li>
<li>Se ha creado una versión digital de alta calidad de este libro raro para ilustrar cómo las empresas exitosas mantienen su identidad y cultura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZEl Pequeño Libro Rojo de Facebook</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El presidente de Corea del Sur declara la ley marcial de emergencia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEl presidente de Corea del Sur declara la ley marcial de emergencia</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lecciones que aprendí trabajando en una galería de arte]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZLecciones que aprendí trabajando en una galería de arte</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator y el poder en Silicon Valley]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2010, AdGrok, una pequeña startup, enfrentó una demanda de su antiguo empleador, Adchemy, que amenazaba su estabilidad financiera. Y Combinator, un acelerador de startups que respaldaba a AdGrok, desempeñó un papel crucial en la resolución de la demanda al aprovechar su influencia con los inversores de Adchemy y posibles socios comerciales. A pesar de ganar la demanda, la experiencia llevó a la venta de AdGrok a Twitter en 2011, mientras que Adchemy fue vendida posteriormente a Walmart Labs en una adquisición de liquidación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator y el poder en Silicon Valley</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 meses de OCaml después de 8 años de Haskell en producción (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor compara Haskell y OCaml basándose en su experiencia, destacando que Haskell tiene más características y paquetes, pero la simplicidad de OCaml mejora la productividad. Las herramientas de Haskell son poderosas pero inconsistentes, mientras que las herramientas de OCaml son sencillas y confiables, con mensajes de compilador concisos. Ambos lenguajes son adecuados para uso industrial, pero el autor prefiere OCaml por su enfoque en el desarrollo en lugar de pensar demasiado, a pesar de la documentación más completa de Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 meses de OCaml después de 8 años de Haskell en producción (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una inyección semestral contra el VIH muestra un 100% de efectividad en mujeres]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZUna inyección semestral contra el VIH muestra un 100% de efectividad en mujeres</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El retiro de Warcraft I y II por parte de Blizzard pone a prueba el nuevo Programa de Preservación de GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard ha solicitado a GOG que retire el paquete sin DRM de Warcraft I &amp; II de su tienda debido al lanzamiento de versiones remasterizadas.</li>
<li>GOG está ofreciendo el paquete con un descuento antes de su eliminación, asegurando que los compradores aún tendrán acceso y recibirán actualizaciones para la compatibilidad con sistemas modernos.</li>
<li>Esta situación subraya la tensión continua entre las versiones remasterizadas y originales de los juegos, con GOG esforzándose por preservar los juegos clásicos a pesar de las decisiones de los editores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEl retiro de Warcraft I y II por parte de Blizzard pone a prueba el nuevo Programa de Preservación de GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi mejora el rendimiento del Pi 5 con ajuste de SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los ingenieros de Raspberry Pi han optimizado los tiempos de SDRAM (Memoria de Acceso Aleatorio Dinámico Sincrónico), lo que resulta en un aumento de rendimiento del 10-20% para Pi 5 y Pi 4 a 2.4 GHz.</li>
<li>El overclocking, que implica aumentar la velocidad del reloj más allá de las especificaciones del fabricante, puede lograr hasta un 32% de aumento de velocidad, con la mayoría de los Pi 5 alcanzando entre 2.6 y 3.0 GHz.</li>
<li>Estas mejoras de rendimiento, incluida la emulación NUMA (Acceso a Memoria No Uniforme) para un mejor manejo de cargas de trabajo multinúcleo, pueden estar disponibles pronto a través de actualizaciones de firmware, convirtiéndose potencialmente en características estándar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi mejora el rendimiento del Pi 5 con ajuste de SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No es necesario enviarme un correo electrónico sobre Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El nombre y el correo electrónico del autor están incluidos en el cliente VPN AnyConnect de Cisco debido al uso de la biblioteca curl, lo que lleva a confusión entre los usuarios que buscan soporte. El autor aclara que es el desarrollador principal de curl, un componente utilizado en la aplicación, pero no está afiliado a Cisco ni a AnyConnect. Los usuarios que necesiten soporte para AnyConnect deben contactar directamente a Cisco en <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZNo es necesario enviarme un correo electrónico sobre Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo dona $25,000 a la Fundación Perl y Raku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo ha donado $25,000 a The Perl and Raku Foundation (TPRF) en el &#39;Giving Tuesday&#39;, contribuyendo a su misión de avanzar en los lenguajes de programación Perl y Raku.</li>
<li>Desde 2011, DuckDuckGo ha donado más de $6 millones a organizaciones que apoyan la confianza en línea, destacando su compromiso de fomentar entornos en línea seguros y confiables.</li>
<li>La donación ayudará a financiar el desarrollo central de Perl y proyectos comunitarios, con TPRF expresando gratitud por el apoyo de DuckDuckGo y su confianza en su misión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo dona $25,000 a la Fundación Perl y Raku</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una empresa afirma que un aumento de precio del 1000% la llevó de VMware a un rival de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, un operador de nube del Reino Unido, trasladó 20,000 máquinas virtuales (VMs) de VMware a OpenNebula tras un aumento de precio del 1,000% después de que Broadcom adquiriera VMware.</li>
<li>Esta migración mejoró la eficiencia de las máquinas virtuales en un 200% y permitió a Beeks asignar más recursos a las cargas de trabajo de los clientes.</li>
<li>La adquisición de VMware por parte de Broadcom ha llevado a un aumento de costos y una reducción en el soporte, lo que ha llevado a muchas empresas, incluida AT&amp;T, a buscar alternativas debido a la insatisfacción de los clientes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZUna empresa afirma que un aumento de precio del 1000% la llevó de VMware a un rival de código abierto</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel anuncia la jubilación de Pat Gelsinger]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El CEO de Intel, Pat Gelsinger, anunció su retiro después de más de 40 años, efectivo el 1 de diciembre de 2024, con David Zinsner y Michelle Johnston Holthaus sirviendo como co-CEOs interinos.</li>
<li>La junta está comprometida a mantener el liderazgo en productos y la eficiencia, con Frank Yeary como presidente ejecutivo interino durante la búsqueda de un nuevo CEO.</li>
<li>Intel sigue siendo un líder en tecnología de semiconductores, inspirado por la Ley de Moore, con un enfoque en la innovación y la continuidad del liderazgo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel anuncia la jubilación de Pat Gelsinger</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué entrará en el dominio público en 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 1 de enero de 2025, nuevas obras entrarán en el dominio público, incluidas aquellas de creadores que murieron en 1954 y 1974, y películas/libros de EE. UU. de 1929.</li>
<li>La Public Domain Review, una Comunidad de Interés Comunitario del Reino Unido, utiliza las ganancias para el beneficio de la comunidad y depende de las donaciones de los lectores.</li>
<li>Se anima a los lectores a explorar recursos como el “Public Domain Day Countdown” de John Mark Ockerbloom y el Manifiesto de Communia para obtener más información sobre el dominio público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z¿Qué entrará en el dominio público en 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo estudiar matemáticas (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La redacción de Lawrence Neff Stout ofrece estrategias para estudiar matemáticas a nivel universitario, enfatizando la necesidad de una comprensión más profunda de la teoría, definiciones y demostraciones en comparación con las matemáticas de la escuela secundaria. Las estrategias clave incluyen entender definiciones precisas, memorizar y comprender teoremas y demostraciones, y utilizar técnicas como trabajar hacia atrás para ver cómo se interconectan los conceptos. El ensayo destaca la importancia de practicar problemas para desarrollar técnicas y juicio, y subraya que la comprensión es más crucial que la memorización en las matemáticas universitarias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZCómo estudiar matemáticas (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gen responsable del pelaje naranja en los gatos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGen responsable del pelaje naranja en los gatos</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘Brain rot’ nombrada Palabra del Año 2024 por Oxford]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Oxford Word of the Year para 2024 es &quot;brain rot&quot;, seleccionado a través de una votación pública con más de 37,000 participantes, destacando su creciente relevancia. &quot;Brain rot&quot; describe el deterioro mental por consumir contenido trivial en línea, con un aumento del 230% en su uso de 2023 a 2024, reflejando preocupaciones sobre el impacto del consumo digital en la salud mental. Originalmente acuñado por Henry David Thoreau en 1854, el término ha ganado popularidad en plataformas como TikTok, generando debates sobre los efectos del contenido excesivo en línea, particularmente entre la Generación Z y la Generación Alfa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘Brain rot’ nombrada Palabra del Año 2024 por Oxford</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Programación del C64 con Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La extensión VS64 permite programar el Commodore 64 utilizando Visual Studio Code en Mac, Windows y Linux, proporcionando una alternativa moderna y multiplataforma al CBM PRG Studio, que solo está disponible para Windows.</li>
<li>VS64 admite programación en BASIC, Assembly y C con resaltado de sintaxis, herramientas y características como numeración automática y uso de etiquetas, mejorando la experiencia de desarrollo.</li>
<li>Se integra con los ensambladores ACME y Kick, los compiladores CC65 y LLVM-MOS C/C++, y el emulador VICE C64 para depuración, lo que lo convierte en una herramienta integral para el desarrollo de C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZProgramación del C64 con Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adviento de Código 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, creado por Eric Wastl, es un calendario de Adviento que presenta acertijos de programación adecuados para todos los niveles de habilidad, los cuales se pueden resolver en cualquier lenguaje de programación.</li>
<li>Los rompecabezas están diseñados para funcionar eficientemente en hardware más antiguo y están destinados para práctica, entrevistas o entretenimiento, sin requerir un conocimiento previo en ciencias de la computación.</li>
<li>Se anima a los participantes a compartir sus experiencias, probar soluciones con ejemplos y buscar ayuda si es necesario, mientras se adhieren a pautas como no usar IA para resolver acertijos y respetar las reglas de marcas registradas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdviento de Código 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una CA brasileña confiada solo por Microsoft ha emitido un certificado para google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZUna CA brasileña confiada solo por Microsoft ha emitido un certificado para google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sistema de cámaras de seguridad para el hogar de código abierto (cifrado de extremo a extremo)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor desarrolló un sistema de cámaras de seguridad para el hogar llamado Privastead, centrado en la privacidad mediante el uso de cifrado de extremo a extremo con OpenMLS e implementándolo principalmente en Rust. Privastead es de código abierto para aquellos con preocupaciones de privacidad, requiriendo una cámara IP compatible, una máquina local, un servidor y un teléfono inteligente Android para la configuración. Actualmente, el sistema solo admite una cámara IP y Android, pero el autor busca comentarios y contribuciones de la comunidad para mejorar sus capacidades.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZSistema de cámaras de seguridad para el hogar de código abierto (cifrado de extremo a extremo)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs realiza la conversión in situ del sistema de archivos NTFS al Btrfs de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs es una herramienta diseñada para convertir sistemas de archivos NTFS a Btrfs in situ, preservando la imagen original como una copia reflink para la posible recuperación de espacio.</li>
<li>La herramienta está disponible tanto para Windows como para Linux, con instrucciones de instalación específicas y dependencias para cada plataforma, e incluye características como soporte de compresión y reversión a NTFS.</li>
<li>Las limitaciones incluyen la falta de soporte para atributos extendidos más antiguos, grandes flujos de datos alternativos (ADS) y archivos cifrados, con condiciones específicas requeridas para iniciar Windows desde un sistema de archivos Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs realiza la conversión in situ del sistema de archivos NTFS al Btrfs de código abierto</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD desactiva el búfer de bucle de Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD ha desactivado el búfer de bucle en sus CPU Zen 4, una característica destinada a la optimización de energía en lugar de la mejora del rendimiento. Las pruebas de rendimiento indican diferencias insignificantes con el búfer de bucle desactivado, ya que la caché de operaciones compensa con un ancho de banda suficiente. La decisión de desactivar el búfer de bucle, posiblemente debido a un error de hardware, es poco probable que impacte significativamente en el rendimiento o el consumo de energía, y la característica no fue ampliamente documentada por AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD desactiva el búfer de bucle de Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One Lanzado: Primer Router Diseñado Específicamente para OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Software Freedom Conservancy (SFC) y OpenWrt han lanzado el OpenWrt One, un router inalámbrico diseñado para promover la libertad del software y el derecho a reparar, con un precio de $89 con carcasa o $68.42 para la placa.</li>
<li>El router es inquebrantable, totalmente compatible con copyleft, y cuenta con un SoC MediaTek MT7981B, wifi MT7976C, 1 GiB de RAM DDR4, compatible con Power over Ethernet (PoE) y alimentación USB-C, con una interfaz serial USB para usuarios avanzados.</li>
<li>El dispositivo cumple con las normas de la FCC, demostrando que el derecho a reparar software puede alinearse con los requisitos regulatorios, y cada compra incluye una donación de $10 a OpenWrt en la Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One Lanzado: Primer Router Diseñado Específicamente para OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean responde a la industria EDA sobre AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean responde a la industria EDA sobre AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Qué hace este botón? – Mi nuevo coche tiene un interruptor misterioso y no documentado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un propietario de un Opel Corsa 2020 descubrió un interruptor misterioso vinculado a un sistema de seguimiento de flotas, probablemente instalado por el propietario anterior, una gran empresa.</li>
<li>El sistema funciona como un rastreador GPS y posiblemente como un inmovilizador, rastreando los movimientos del conductor y enviando datos a un gestor de flota.</li>
<li>El propietario planea retirar el sistema debido a preocupaciones de privacidad, destacando el problema de conducir sin saberlo con dispositivos de rastreo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z¿Qué hace este botón? – Mi nuevo coche tiene un interruptor misterioso y no documentado</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rompiendo el CAPTCHA de 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto tenía como objetivo desarrollar un modelo de aprendizaje automático utilizando TensorFlow para resolver CAPTCHAs de 4Chan con más del 80% de precisión, logrando finalmente más del 90% de precisión.</li>
<li>La arquitectura del modelo utilizó una LSTM CNN con codificación CTC, entrenada en 500 imágenes resueltas manualmente y 50,000 imágenes sintéticas, y fue convertida para uso en navegador con TensorFlow.js.</li>
<li>La investigación proporcionó valiosos conocimientos sobre el aprendizaje automático y la visión por computadora, superando desafíos como la recopilación de datos, la generación de datos sintéticos y los problemas de compatibilidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZRompiendo el CAPTCHA de 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arte lineal geométrico de Wacław Szpakowski (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZArte lineal geométrico de Wacław Szpakowski (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería del sueño]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Sueño Corto Natural Familiar (FNSS) es una condición en la que los individuos pueden dormir menos sin efectos adversos debido a una mutación genética, notablemente en el gen DEC2 que afecta los niveles de orexina. La orexina juega un papel clave en la regulación del sueño, con desequilibrios que conducen a somnolencia o insomnio, y la investigación está explorando la replicación del FNSS a través de agonistas de orexina o terapia génica. A pesar de su potencial, el FNSS sigue siendo poco investigado, lo que indica la necesidad de más estudios para desarrollar métodos mejorados de ingeniería del sueño.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZIngeniería del sueño</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Deterioración de Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La clausura de Giant Freakin Robot subraya los desafíos que enfrentan los editores independientes, ya que muchos sitios están cerrando debido a la disminución del tráfico de plataformas importantes como Google y Facebook. El sistema de aprendizaje automático de Google, diseñado para mejorar los resultados de búsqueda, ha eliminado involuntariamente numerosos sitios pequeños, lo que ha llevado a dificultades financieras para los creadores de contenido. La complejidad del algoritmo y la posición dominante de Google en el mercado contribuyen al problema continuo, dejando a los creadores con alternativas y soluciones limitadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZLa Deterioración de Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El fabricante Sol-Ark supuestamente desactiva todos los inversores Deye en los EE. UU.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark desactivó todos los inversores Deye en los EE. UU., interrumpiendo a los propietarios al inutilizarlos intencionalmente con un mensaje sobre restricciones regionales.</li>
<li>Sol-Ark, que posee los derechos exclusivos de ventas en EE. UU., ofreció un programa de reemplazo con descuento a los clientes afectados, lo que generó preocupaciones sobre el control y la seguridad de los inversores solares conectados a internet.</li>
<li>La incidencia enfatiza la importancia de seleccionar inversores con soporte confiable y redes seguras para evitar interrupciones similares, especialmente con productos fabricados en China.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZEl fabricante Sol-Ark supuestamente desactiva todos los inversores Deye en los EE. UU.</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Envía a alguien que aprecies una carta oficial de 'Continúa y Persiste']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZEnvía a alguien que aprecies una carta oficial de &apos;Continúa y Persiste&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los ingenieros no pueden permitirse cometer errores de inicio cuando construyen libros de contabilidad.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La guía del ingeniero de pagos subraya el papel crítico de los libros contables precisos en las startups fintech, destacando los peligros de descuidar los sistemas de contabilidad de doble entrada.</li>
<li>Alvaro Duran comparte una advertencia de su experiencia en una startup, donde la ausencia de un sistema de doble entrada condujo a discrepancias financieras y a la insatisfacción de los clientes.</li>
<li>Duran está contemplando la posibilidad de escribir un libro sobre la creación de registros escalables y a prueba de futuro, buscando comentarios sobre su posible interés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLos ingenieros no pueden permitirse cometer errores de inicio cuando construyen libros de contabilidad.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No te metas con Scroll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los complementos de desplazamiento por inercia son criticados por interrumpir la experiencia natural de navegación web al degradar la usabilidad, accesibilidad y rendimiento. Los problemas clave incluyen violar las expectativas del usuario, causar mareos por movimiento, reducir la accesibilidad y un rendimiento inconsistente, especialmente en dispositivos más antiguos. Estos complementos también aumentan los tiempos de carga de la página, rompen las funciones nativas del navegador y añaden una carga de mantenimiento, lo que lleva a la frustración del usuario y a una mayor complejidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZNo te metas con Scroll</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner aumenta los precios mientras reduce significativamente el ancho de banda (EE. UU.)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner está aumentando los precios en los EE. UU. hasta un 27.52% para los servidores CPX21 mientras reduce el ancho de banda en un promedio de 88.19%. Los cambios, anunciados en el Día de Acción de Gracias, están destinados a alinear los costos con el uso de recursos, ya que los usuarios más ligeros estaban subsidiando a los usuarios más pesados. Los nuevos precios y límites de ancho de banda entrarán en vigor a partir de diciembre de 2024 para nuevos servidores y febrero de 2025 para los existentes, con Hetzner manteniendo que ofrece la mejor relación calidad-precio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner aumenta los precios mientras reduce significativamente el ancho de banda (EE. UU.)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los neumáticos de los automóviles desprenden una cuarta parte de todos los microplásticos en el medio ambiente]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLos neumáticos de los automóviles desprenden una cuarta parte de todos los microplásticos en el medio ambiente</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La éxito y el fracaso de Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, un sistema de construcción creado como un proyecto paralelo, ha ganado una popularidad significativa y ahora es utilizado por proyectos importantes como Chrome, Android y Meson.</li>
<li>La arquitectura del sistema está diseñada para la velocidad y la eficiencia, utilizando un grafo bipartito para una mejor estructura de construcción y enfocándose en construcciones incrementales rápidas.</li>
<li>El creador reflexiona sobre los desafíos de ser un mantenedor de código abierto, señalando las altas demandas y la gratitud limitada a pesar del éxito de Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZLa éxito y el fracaso de Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cuánta memoria necesitas en 2024 para ejecutar 1M de tareas concurrentes?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una prueba de referencia de 2024 evaluó el consumo de memoria para ejecutar 1 millón de tareas concurrentes utilizando corrutinas en varios lenguajes de programación, incluidos Rust, C#, Go y Java. C# con NativeAOT demostró la mejor eficiencia de memoria, superando a otros lenguajes, mientras que Go consumió más memoria de lo anticipado, incluso más que Java con GraalVM. El estudio destaca que algunos lenguajes, como .NET con NativeAOT y GraalVM de Java, han mejorado la escalabilidad, mientras que las goroutines de Go fueron menos eficientes, y el uso de memoria de Rust se optimizó ajustando el manejo de tareas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z¿Cuánta memoria necesitas en 2024 para ejecutar 1M de tareas concurrentes?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adiós, Rust. Te deseo éxito, pero he vuelto a C++ (lo siento, es una queja)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAdiós, Rust. Te deseo éxito, pero he vuelto a C++ (lo siento, es una queja)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 está en camino]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 se anticipa que se lanzará pronto, marcando la primera actualización importante desde 2018, con una interfaz modernizada de GTK 3 y un rendimiento mejorado. Las actualizaciones clave incluyen edición no destructiva, gestión de color mejorada, flujos de trabajo de capas mejorados y un nuevo sistema de extensiones para una gestión de plugins más sencilla. Aunque la fecha exacta de lanzamiento es desconocida, las versiones de desarrollo están disponibles, lo que indica un avance significativo para el editor de imágenes de código abierto con actualizaciones futuras más frecuentes esperadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 está en camino</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince: una alternativa autoalojada a Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince es un puerto basado en Golang del panel de Plausible Analytics, diseñado como un sistema de un solo binario y un solo usuario para múltiples sitios web sin dependencias en tiempo de ejecución. Incluye características como TLS automático (Seguridad de la Capa de Transporte), seguimiento de enlaces salientes, seguimiento de descargas de archivos, seguimiento de páginas 404 y seguimiento de eventos personalizados, lo que lo hace casi equivalente al panel de Plausible. Vince tiene como objetivo hacer que el panel de Plausible sea accesible para el autoalojamiento, sirviendo como un reemplazo directo para sitios web personales, con una demostración disponible en una instancia de $6 de Vultr.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince: una alternativa autoalojada a Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Parlamento australiano prohíbe las redes sociales para menores de 16 años]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZEl Parlamento australiano prohíbe las redes sociales para menores de 16 años</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pantalla compartida en el navegador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new es una herramienta que permite a los usuarios crear rápidamente aplicaciones web, demostrado al construir una aplicación para compartir pantalla en solo 30 minutos. La aplicación funciona generando un código único para una sala, que otros pueden usar para unirse y ver la pantalla que se está compartiendo. El proyecto se desarrolló aún más utilizando Cursor y está disponible para ver en GitHub, con una demostración en vivo alojada en Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPantalla compartida en el navegador</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, la primera versión importante en 7 años, introduce una interfaz de usuario modernizada, Remote Write 2.0, soporte UTF-8, soporte OTLP y histogramas nativos. - Las características clave incluyen una mayor eficiencia del protocolo con Remote Write 2.0, una mejor interoperabilidad con OpenTelemetry a través de la ingesta OTLP y métricas más eficientes con histogramas nativos. - Los usuarios deben estar al tanto de algunos cambios importantes y consultar la guía de migración, pero la versión mantiene la compatibilidad hacia atrás y fomenta los comentarios de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El malware puede apagar el LED de la cámara web y grabar video, demostrado en el ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El repositorio ofrece herramientas para manipular el LED de la cámara web en un ThinkPad X230, ilustrando cómo el malware podría potencialmente grabar video sin notificación del LED. El proceso implica reprogramar el firmware de la cámara web a través de USB, una técnica que podría aplicarse a varias laptops, utilizando scripts para la manipulación del firmware y el control del LED. La cámara web utiliza un controlador Ricoh R5U8710, y se aconseja precaución ya que reprogramar podría dañar la cámara web; se pueden obtener más detalles en la charla &quot;Lights Out&quot; en POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZEl malware puede apagar el LED de la cámara web y grabar video, demostrado en el ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner reduce el tráfico en VPS de EE. UU.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La estructura tarifaria para servidores en la nube (líneas CCX y CPX) y balanceadores de carga en Ashburn y Hillsboro, EE. UU., se está actualizando. - Nuevos precios y cantidades de tráfico se aplicarán a los servidores recién creados y redimensionados a partir del 1 de diciembre de 2024, con cambios en los servidores existentes a partir del 1 de febrero de 2025. - La actualización tiene como objetivo proporcionar precios más justos basados en las condiciones locales, mientras que los precios por exceso de tráfico permanecen sin cambios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner reduce el tráfico en VPS de EE. UU.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Niños menores de 16 años serán prohibidos de las redes sociales después de que el Senado apruebe leyes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia ha aprobado una nueva legislación que prohíbe a los niños menores de 16 años usar las redes sociales, con el objetivo de proteger la salud mental.</li>
<li>Las empresas de redes sociales tienen un año para cumplir, enfrentando multas de hasta $50 millones por incumplimiento, mientras que los usuarios y los padres no enfrentan sanciones.</li>
<li>La ley no se aplica a las aplicaciones de mensajería, los juegos en línea o los servicios educativos, y ha recibido reacciones mixtas de expertos en salud mental, políticos y empresas tecnológicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Niños menores de 16 años serán prohibidos de las redes sociales después de que el Senado apruebe leyes</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: LLM de razonamiento similar a O1 de Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen con Preguntas) es un modelo de IA diseñado para explorar problemas con curiosidad e indagación filosófica, cuestionando constantemente sus suposiciones.</li>
<li>A pesar de limitaciones como la mezcla de idiomas y los bucles de razonamiento recursivo, QwQ sobresale en dominios técnicos, logrando altas puntuaciones en evaluaciones como GPQA, AIME, MATH-500 y LiveCodeBench.</li>
<li>La modelo demuestra fuertes habilidades de resolución de problemas en matemáticas y programación, contribuyendo al continuo viaje de comprensión del razonamiento de la IA y la inteligencia de las máquinas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: LLM de razonamiento similar a O1 de Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En alabanza de la impresión: Leer es esencial en una era de colapso epistemológico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon enfatiza la importancia duradera de la lectura en papel, haciendo referencia a &quot;The Gutenberg Elegies&quot; de Sven Birkerts para resaltar las preocupaciones sobre el impacto de los medios digitales en la lectura profunda y la desinformación.</li>
<li>Simon argumenta que los libros impresos ofrecen una experiencia única e inmersiva que los medios digitales no pueden replicar, fomentando la introspección y la privacidad lejos del ruido constante de internet.</li>
<li>Concluye que preservar la alfabetización y la lectura profunda es esencial para mantener el pensamiento individual y resistir la influencia omnipresente de la tecnología digital.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZEn alabanza de la impresión: Leer es esencial en una era de colapso epistemológico</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – Magia de Clonación de Voz AI: Transforma Cualquier Voz en 15 Segundos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro es una interfaz web de Gradio de código abierto diseñada para la manipulación avanzada de audio, que incluye clonación de voz sin muestras previas y un cambiador de voz con más de 50 voces de celebridades.</li>
<li>Ofrece funciones como la descarga de audio de YouTube, aislamiento vocal, conversión de texto a voz en varios idiomas y traducción, utilizando motores Whisper.</li>
<li>Voice-Pro es particularmente beneficioso para creadores de contenido, desarrolladores y entusiastas del audio, con recursos disponibles en GitHub y tutoriales en video en YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – Magia de Clonación de Voz AI: Transforma Cualquier Voz en 15 Segundos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los mercados de alimentos de 850 años de Londres cerrarán]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los históricos mercados de Smithfield y Billingsgate de Londres, significativos por su historia de 850 años, cerrarán para 2028 ya que la Corporación de la Ciudad de Londres retirará su apoyo. Los mercados, conocidos como los mayores mercados mayoristas de carne y pescado de interior del Reino Unido, serán reemplazados por nuevos desarrollos, con los comerciantes recibiendo compensación y asistencia para la reubicación. Los planes para trasladar los mercados a Dagenham fueron abandonados debido a los altos costos, lo que genera preocupaciones sobre el futuro suministro de pescado en Londres y marca una pérdida de tradición.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLos mercados de alimentos de 850 años de Londres cerrarán</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD: un pequeño modelador para modelos pequeños]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, una herramienta de modelado 3D para crear modelos de estilo retro, fue lanzada el 27 de noviembre de 2024 por Apskeppet, atendiendo tanto a principiantes como a expertos. La herramienta está disponible para Windows y macOS, con un precio introductorio de $5.09 hasta el 4 de diciembre de 2024. Se anima a los usuarios a unirse a la comunidad y explorar tutoriales para mejorar su creatividad con picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD: un pequeño modelador para modelos pequeños</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoetiquetado Flotante]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La investigación presenta el &quot;autoetiquetado&quot;, un método para codificar información de tipo dentro de objetos de 64 bits, optimizando la disposición de la memoria para lenguajes dinámicos sin sacrificar espacio de datos.</li>
<li>El autoetiquetado mejora el tiempo de ejecución en pruebas intensivas en flotantes en un 2.3x en Scheme y un 2.7x en JavaScript, ofreciendo una alternativa más eficiente a los métodos existentes como los punteros etiquetados y el etiquetado NaN.</li>
<li>Este enfoque permite una codificación eficiente tanto de datos como de tipos, mejorando el rendimiento sin afectar otras operaciones, lo que lo convierte en una solución prometedora para manejar flotantes de doble precisión IEEE754 de 64 bits en lenguajes dinámicos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZAutoetiquetado Flotante</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Desarrollar un fármaco contra el cáncer sin las grandes farmacéuticas: este hospital demuestra que se puede hacer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El aumento de los costos de atención médica en los Países Bajos se atribuye a la burocracia, el desperdicio y la atención innecesaria, lo que resalta ineficiencias sistémicas.</li>
<li>Un hospital holandés desarrolló un medicamento contra el cáncer de forma independiente de las principales compañías farmacéuticas, ofreciendo un tratamiento cinco veces más barato que una terapia estadounidense comparable, demostrando el potencial de los hospitales sin fines de lucro para reducir los costos de atención médica.</li>
<li>A pesar de la innovación, el costoso y complejo proceso de registro de la Agencia Europea de Medicamentos (EMA) disuade a los hospitales; sin embargo, el hospital AVL ha financiado un estudio de fase 3 a través de donaciones, con el objetivo de obtener la aprobación de la EMA para mantener su terapia asequible frente a la costosa competencia farmacéutica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDesarrollar un fármaco contra el cáncer sin las grandes farmacéuticas: este hospital demuestra que se puede hacer</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyecto de Bicicleta de Aluminio del MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1974, el M.I.T. organizó un curso donde los participantes, incluidos Marc Rosenbaum y Harriet Fell, construyeron cuadros de bicicleta de aluminio, siendo el diseño de Rosenbaum la bicicleta de pista más ligera de la época. La bicicleta de Rosenbaum, hecha de aluminio 6061-T6 y titanio, presentaba tubos de mayor diámetro y rodamientos de precisión, pesando 12 libras y 5 onzas, y ahora se exhibe en el Museo del M.I.T. El cuadro de Harriet Fell estuvo involucrado en una disputa de patentes entre Cannondale y Klein, con Cannondale usándolo para argumentar contra la patente de Klein al reclamar arte previo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZProyecto de Bicicleta de Aluminio del MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell está publicando actualizaciones no firmadas en su sitio web que no se instalan.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell está publicando actualizaciones no firmadas en su sitio web que no se instalan.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La historia olvidada de cómo IBM inventó la fábrica automatizada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1970, Bill Harding de IBM inició el Proyecto SWIFT, con el objetivo de automatizar la fabricación de obleas para producir circuitos integrados (ICs) en menos de un día, una reducción significativa del proceso típico que duraba un mes. SWIFT logró un tiempo de respuesta de 5 horas por capa, una hazaña aún inigualada, e introdujo innovaciones como el procesamiento automatizado y el control en tiempo real, fundamentales para la fabricación moderna de semiconductores. A pesar de su breve existencia, los avances del Proyecto SWIFT y el liderazgo visionario de Harding influyeron significativamente en la evolución de las técnicas de producción de semiconductores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLa historia olvidada de cómo IBM inventó la fábrica automatizada</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La oficina de derechos de autor de EE. UU. ha rechazado un esfuerzo importante para la preservación de juegos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Oficina de Derechos de Autor de EE. UU. ha rechazado una solicitud de exención de la DMCA que buscaba permitir a las bibliotecas compartir digitalmente acceso remoto a videojuegos preservados, concluyendo una campaña de tres años por parte de la Video Game History Foundation (VGHF) y la Software Preservation Network.</li>
<li>La exención propuesta habría facilitado una biblioteca digital para que historiadores e investigadores accedieran a juegos descatalogados, pero fue denegada debido a preocupaciones sobre el posible uso recreativo y el daño al mercado, según argumentaron grupos de la industria.</li>
<li>La VGHF expresó su decepción, criticando la decisión por estar fuertemente influenciada por el cabildeo de la industria, que priorizó los intereses de la industria sobre el acceso público a los juegos históricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLa oficina de derechos de autor de EE. UU. ha rechazado un esfuerzo importante para la preservación de juegos</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inferir la actividad neuronal antes de la plasticidad para el aprendizaje más allá de la retropropagación]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La introducción del artículo presenta la &#39;configuración prospectiva&#39;, un nuevo principio de asignación de crédito en el aprendizaje, como una alternativa al método tradicional de retropropagación.</li>
<li>El ajuste prospectivo implica que las redes neuronales predicen patrones de actividad neuronal deseados antes de ajustar los pesos sinápticos, mejorando la eficiencia y efectividad en el aprendizaje.</li>
<li>Este método se alinea más estrechamente con la actividad neural observada en estudios humanos y animales y puede ofrecer ventajas tanto en sistemas de aprendizaje biológicos como artificiales sobre la retropropagación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZInferir la actividad neuronal antes de la plasticidad para el aprendizaje más allá de la retropropagación</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aplicación que pregunta '¿por qué?' cada vez que desbloqueas tu teléfono]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty es una aplicación que anima a los usuarios a desarrollar hábitos más saludables con el teléfono a través de avisos de conciencia al desbloquear sus dispositivos. La aplicación enfatiza la privacidad al operar completamente de manera local sin anuncios ni seguimiento, y utiliza permisos de Android únicamente para la funcionalidad sin recopilar datos. Con un diseño minimalista y una personalización inteligente, Intenty tiene una calificación de 4.4 estrellas y más de 10,000 descargas, atrayendo a usuarios que buscan reducir el uso inconsciente del teléfono.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZAplicación que pregunta &apos;¿por qué?&apos; cada vez que desbloqueas tu teléfono</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El condensador que Apple soldó incorrectamente en la fábrica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown destaca un error de fabricación en el Macintosh LC III de Apple, donde un condensador fue instalado al revés, lo que podría causar problemas.</li>
<li>El Macintosh LC III, producido entre 1993 y 1994 para el mercado educativo, no fue objeto de un retiro importante a pesar de este error.</li>
<li>Brown aconseja precaución al reemplazar condensadores, especialmente con los modernos condensadores de tántalo, y recomienda instalarlos correctamente, contrariamente a las instrucciones de la serigrafía del PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEl condensador que Apple soldó incorrectamente en la fábrica</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No necesitaba Kubernetes, y probablemente tú tampoco.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor pasó de Kubernetes a Google Cloud Run, citando la complejidad, el costo y la lenta escalabilidad automática de Kubernetes como desventajas. Google Cloud Run se destaca como una alternativa más simple y rentable, cobrando solo por el uso real de CPU y memoria, y ofreciendo una escalabilidad rápida sin la carga de gestión de Kubernetes. El autor utiliza GitHub Actions para la integración continua/despliegue continuo (CI/CD), bases de datos gestionadas y mensajería pub-sub, enfatizando la idoneidad de Cloud Run para proyectos que necesitan simplicidad y eficiencia sobre las extensas características de Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZNo necesitaba Kubernetes, y probablemente tú tampoco.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un hacker en extorsiones de Snowflake podría ser un soldado estadounidense]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dos individuos fueron arrestados por robo de datos de empresas que utilizan Snowflake, mientras que un tercer sospechoso, conocido como &quot;Kiberphant0m&quot;, sigue prófugo y se cree que es un soldado del ejército de EE. UU. en Corea del Sur.</li>
<li>La grupo ha estado involucrado en la venta de datos robados y en la extorsión a empresas, con AT&amp;T supuestamente pagando $370,000 para que se eliminaran los registros robados.</li>
<li>Las autoridades canadienses han arrestado a Alexander Moucka, y John Erin Binns está encarcelado en Turquía, ambos vinculados a las brechas, mientras que Kiberphant0m sigue activo en foros de ciberdelincuencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZUn hacker en extorsiones de Snowflake podría ser un soldado estadounidense</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice en el navegador]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduce LibreOffice a los navegadores web, permitiendo el acceso desde cualquier dispositivo con opciones para autoalojamiento o el uso de una Red de Entrega de Contenidos (CDN) para el control de datos. La suite incluye Writer, Calc e Impress para procesamiento de textos, hojas de cálculo y presentaciones, y está disponible tanto para web como para escritorio en Linux y Windows, asegurando la compatibilidad de documentos. ZetaOffice ofrece software de código abierto con opciones de pago para el uso de CDN y soporte, e integra con sistemas existentes a través de la API UNO de LibreOffice, funcionando eficientemente en navegadores modernos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice en el navegador</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link dice que no parcheará 60,000 módems más antiguos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link ha anunciado que no proporcionará parches de seguridad para 60,000 módems antiguos que han alcanzado el estado de fin de vida útil, instando a los usuarios a actualizar a modelos más nuevos.</li>
<li>Las vulnerabilidades de seguridad no parcheadas podrían permitir potencialmente a los hackers tomar el control de estos dispositivos, lo que representa un riesgo significativo.</li>
<li>La mayoría de los módems afectados están ubicados en Taiwán, y para los usuarios que no pueden actualizar, D-Link recomienda restringir el acceso remoto y usar contraseñas seguras como medidas de precaución.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link dice que no parcheará 60,000 módems más antiguos</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Brain murió horas después de alegar represalias en NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El profesor de NC State, Marshall Brain, fundador de HowStuffWorks.com, fue encontrado fallecido en su oficina el 20 de noviembre, después de alegar represalias por parte de funcionarios de la universidad.</li>
<li>Brain afirmó que fue obligado a retirarse tras quejas éticas, pero la universidad no ha comentado sobre estas acusaciones ni sobre su muerte.</li>
<li>Exalumnos y colegas han expresado su decepción por el silencio de la universidad, destacando la naturaleza continua de esta historia en desarrollo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain murió horas después de alegar represalias en NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet para mortales (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor ha lanzado un libro en línea gratuito titulado &quot;Janet for Mortals&quot;, centrado en el lenguaje de programación Janet, que tomó 20 semanas en escribir. El libro incluye 44,000 palabras y está acompañado por un sitio web que presenta un REPL (bucle de lectura-evaluación-impresión) para el aprendizaje interactivo. El libro y los proyectos relacionados, como las vinculaciones de bibliotecas C++ y un marco de pruebas, han ganado atención positiva en plataformas como Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet para mortales (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 es una actualización más rápida y directa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) es una mejora significativa respecto a la CM4, ofreciendo un rendimiento 2-3 veces más rápido, compatibilidad con USB 3 y PCIe Gen 3, manteniendo el mismo factor de forma.</li>
<li>La CM5 tiene un precio similar al de la CM4, con el modelo de 8GB comenzando en $75, e incluye un CPU más rápido, RAM y gráficos mejorados, aunque consume más energía a plena capacidad.</li>
<li>También se ha lanzado una placa IO actualizada por $20, que cuenta con alimentación USB-C y otras mejoras, destacando el soporte y la modularidad del CM5 a pesar de la competencia de otras computadoras de placa única (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 es una actualización más rápida y directa</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los proveedores de servicios de Internet dicen que su "excelente servicio al cliente" es la razón por la que los usuarios no cambian de proveedor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los grupos de presión de los ISP argumentan que la competencia garantiza altos estándares de servicio al cliente, lo que hace innecesarias regulaciones adicionales, ya que un mal servicio llevaría a los clientes a cambiar de proveedor.</li>
<li>Los reguladores en California y Oregón informan de un descontento generalizado entre los clientes, destacando problemas como largos tiempos de espera y problemas de facturación, lo que contradice las afirmaciones de los proveedores de servicios de Internet.</li>
<li>La FCC está revisando las prácticas de servicio al cliente, pero con el liderazgo de Brendan Carr, designado por el presidente electo Trump, es poco probable que se implementen nuevas regulaciones, ya que el enfoque se desplaza hacia la reducción de cargas regulatorias.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZLos proveedores de servicios de Internet dicen que su &quot;excelente servicio al cliente&quot; es la razón por la que los usuarios no cambian de proveedor</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recomendación para un ingeniero de software que busca ponerse al día con lo último en IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El usuario está buscando activamente fuentes confiables para las últimas actualizaciones en Inteligencia Artificial (IA), particularmente a través de blogs de tecnología similares a Hacker News (HN).</li>
<li>Tienen experiencia utilizando ChatGPT y la API de OpenAI, específicamente la versión 3.5, lo que indica un interés práctico en herramientas de IA.</li>
<li>El usuario encontró el blog de Simon Willison, pero siente que le falta cohesión, sugiriendo la necesidad de fuentes de información sobre IA más estructuradas y completas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRecomendación para un ingeniero de software que busca ponerse al día con lo último en IA</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI detiene el modelo de video Sora después de que artistas filtren el acceso en protesta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI detiene el modelo de video Sora después de que artistas filtren el acceso en protesta</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sí, 'parece un pato', pero a los transportistas les gusta el nuevo camión de correo del USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Oficina Postal de EE. UU. está introduciendo nuevos camiones de correo eléctricos como parte de un plan de modernización de $9.6 mil millones, ofreciendo características como aire acondicionado, mayor espacio de carga y seguridad mejorada.</li>
<li>Originalmente destinado a ser mayormente impulsado por gas, el 75% de la flota ahora será eléctrica debido a desafíos legales, marcando un cambio significativo hacia la sostenibilidad.</li>
<li>A pesar de su diseño poco convencional, los camiones han sido bien recibidos por su comodidad y eficiencia, incorporando aportes de los carteros e incluyendo características como superficies antideslizantes, airbags y un sistema de evitación de colisiones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSí, &apos;parece un pato&apos;, pero a los transportistas les gusta el nuevo camión de correo del USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Motor de renderizado asíncrono y puro Python – Htmy]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; es un motor de renderizado puro en Python que admite componentes de función asincrónicos y sincrónicos, gestión de contexto similar a React y etiquetas HTML integradas, lo que lo hace versátil para diversas necesidades de desarrollo web. Ofrece características como soporte para Markdown, internacionalización basada en JSON y fácil integración con cualquier marco de trabajo de backend o frontend, mejorando su adaptabilidad y personalización. La biblioteca es de código abierto bajo la licencia MIT, lo que fomenta las contribuciones de la comunidad, y se puede instalar a través de PyPI usando <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZMotor de renderizado asíncrono y puro Python – Htmy</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 añade Put-If-Match (Comparar e Intercambiar)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduce escrituras condicionales, permitiendo actualizaciones solo si un objeto permanece sin modificar, previniendo sobrescrituras concurrentes al verificar el ETag del objeto. Esta característica, similar al encabezado HTTP if-none-match, permite a los clientes usar el encabezado if-match para asegurar la consistencia del ETag antes de escribir, mejorando la eficiencia para aplicaciones distribuidas. Disponible sin costo adicional en todas las regiones de AWS, la implementación se puede realizar utilizando el AWS SDK, API o CLI, con más detalles en la Guía del Usuario de S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 añade Put-If-Match (Comparar e Intercambiar)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leyes que nos decimos a nosotros mismos para seguir usando Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La crítica al artículo sobre Golang señala que, aunque tiene características atractivas como un tiempo de ejecución asincrónico y un recolector de basura, también presenta desventajas significativas, como la ausencia de tipos suma y un manejo de errores inadecuado. Argumenta que la simplicidad percibida de Go puede ser engañosa, llevando a complejidades ocultas y desafíos en entornos de producción, y enfatiza la importancia de reconocer estos problemas en lugar de adoptar Go únicamente por su facilidad de uso. El artículo contrasta Go con Rust, sugiriendo que a pesar de los desafíos de Rust, ofrece soluciones más robustas para gestionar la complejidad y asegurar la corrección del código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZLeyes que nos decimos a nosotros mismos para seguir usando Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las numerosas retiradas del Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Tesla Cybertruck ha experimentado múltiples retiradas desde su lanzamiento, siendo la última relacionada con inversores de tracción defectuosos que afectan a más de 2,400 unidades, lo que genera preocupaciones sobre su fiabilidad.</li>
<li>A pesar de los problemas de calidad, el diseño único del Cybertruck sigue atrayendo a los compradores, aunque su incapacidad para cumplir con los estándares de seguridad europeos limita su alcance en el mercado.</li>
<li>Los retiros, aunque demuestran la efectividad regulatoria, pueden dañar la reputación de la marca Tesla, especialmente dado el significativo influjo de Elon Musk en las regulaciones de EE. UU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLas numerosas retiradas del Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator a menudo respalda startups que duplican a otras empresas de YC, según muestran los datos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), una destacada aceleradora de startups, es conocida por lanzar empresas exitosas como Airbnb y Stripe, pero muchas de sus startups crean productos similares o idénticos a los de empresas anteriores de YC.</li>
<li>La controversia de PearAI destacó esta tendencia, donde PearAI fue acusado de clonar otro producto de YC, sin embargo, el CEO de YC, Garry Tan, defendió la práctica, citando la importancia de la elección y la innovación.</li>
<li>El análisis de Deckmatch sobre las tendencias de YC muestra que las categorías populares de startups incluyen editores de código de IA, sistemas PoS para restaurantes y herramientas de finanzas empresariales, mientras que algunas áreas como el comercio de criptomonedas están viendo un interés decreciente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator a menudo respalda startups que duplican a otras empresas de YC, según muestran los datos</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interrupción de Fly.io – resuelta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZInterrupción de Fly.io – resuelta</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una breve introducción a la tecnología Lidar automotriz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El boletín de Vik explora la tecnología lidar automotriz, que es vital para los coches autónomos debido a su capacidad para producir imágenes de alta resolución utilizando láseres infrarrojos. El boletín discute los principios de funcionamiento del lidar, incluyendo la elección de longitudes de onda, fotodetectores y técnicas de medición como el Tiempo de Vuelo y la Onda Continua Modulada en Frecuencia. También examina varios sistemas lidar, como las opciones mecánicas y de estado sólido, con el objetivo de reducir costos y mejorar la tecnología para una adopción más amplia en vehículos autónomos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUna breve introducción a la tecnología Lidar automotriz</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Necesitas identificación para leer las reglas de REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un intento de acceder a las nuevas reglas de identificación digital de la TSA reveló problemas con la Ley REAL-ID, ya que las reglas no son accesibles públicamente y requieren identificación para el acceso, lo que genera preocupaciones sobre leyes secretas y el debido proceso.</li>
<li>La normativa de identificación digital de la TSA, derivada de documentos privados, implica interacciones complejas entre aplicaciones, dispositivos y agencias gubernamentales, con preocupaciones de privacidad sobre el registro del uso de identificaciones.</li>
<li>El autor sostiene que las prácticas de la TSA violan los derechos de acceso público y ha informado del problema a la Oficina del Registro Federal, solicitando la retirada de la norma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Z¿Necesitas identificación para leer las reglas de REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una solución al problema de The Onion de J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación aborda el &quot;Problema de la Cebolla&quot;, que implica cortar cebollas para lograr una mínima variación en los volúmenes de las rodajas para uniformidad. Una exploración matemática utilizando cálculo determinó que el punto de corte óptimo es 55.73066% por debajo del centro de la cebolla, denominado la &quot;constante verdadera de la cebolla&quot;. Este hallazgo refina una sugerencia previa de cortar hacia un punto 60% por debajo del centro, proporcionando un método más preciso para rodajas de cebolla uniformes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUna solución al problema de The Onion de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis está intentando hacerse cargo de todas las bibliotecas OSS de Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se informa que Redis está tomando el control de todas las bibliotecas de software de código abierto (OSS) de Redis, que incluyen las populares como Jedis, Lettuce y redis-py.</li>
<li>Estas bibliotecas están actualmente caídas, y otra biblioteca, redis-rs, también enfrenta un posible control o cierre.</li>
<li>Esta situación es significativa ya que afecta a los desarrolladores que dependen de estas bibliotecas para la integración de Redis en sus aplicaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis está intentando hacerse cargo de todas las bibliotecas OSS de Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Cuando los finlandeses cortaron su efectivo por la mitad para frenar la inflación]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1945, Finlandia implementó el &quot;setelinleikkaus&quot;, una política que requería que los ciudadanos cortaran los billetes grandes por la mitad para combatir la inflación posterior a la Segunda Guerra Mundial, con una mitad conservando valor y la otra convirtiéndose en un bono del gobierno. La política fue ineficaz ya que solo se dirigía al efectivo físico, una parte menor de la oferta monetaria, a diferencia de reformas más exitosas en otros países europeos como Bélgica. El artículo especula que el control de la inflación en el futuro podría implicar congelaciones de cuentas digitales, un método más preciso pero potencialmente controvertido.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Cuando los finlandeses cortaron su efectivo por la mitad para frenar la inflación</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oración, colocación y absolución: Peter Hristoff sobre las alfombras de oración islámicas (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El arte de Peter Hristoff explora la intersección entre el arte y la espiritualidad, particularmente a través del medio de las alfombras de oración, comenzando en 1997. Sus creaciones, que incluyen dibujos y serigrafías, evolucionan hacia piezas más grandes de &quot;alfombras&quot; en papel de arroz, inspiradas en alfombras y kilims turcos, que él ve como diarios personales con significados simbólicos. La obra de Hristoff encarna una &quot;tristeza brillante,&quot; una mezcla de alegría y tristeza, influenciada por los escritos del Patriarca Bartolomé, y continúa explorando los aspectos espirituales y físicos de la naturaleza humana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZOración, colocación y absolución: Peter Hristoff sobre las alfombras de oración islámicas (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: Cancelación de la marca registrada de JavaScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno ha presentado una petición ante la Oficina de Patentes y Marcas de los Estados Unidos (USPTO) para cancelar la marca registrada de Oracle sobre &quot;JavaScript&quot;, con el objetivo de convertirlo en un bien público y eliminar las barreras legales para su uso.</li>
<li>La petición argumenta que &#39;JavaScript&#39; es un término genérico, Oracle cometió fraude al renovar la marca registrada, y Oracle ha abandonado la marca registrada por falta de uso.</li>
<li>Más de 14,000 desarrolladores apoyan el movimiento de Deno, y Oracle tiene hasta el 4 de enero de 2025 para responder, con Deno listo para compartir todos los procedimientos con la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: Cancelación de la marca registrada de JavaScript</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite para Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor ha desarrollado un complemento de Jekyll SQLite para mejorar las capacidades de manipulación de datos dentro de Jekyll, un popular generador de sitios estáticos.</li>
<li>Este complemento permite a los usuarios realizar consultas SQL para manipulación de datos, abordando las limitaciones de Liquid, el lenguaje de plantillas de Jekyll, en el manejo de operaciones de datos complejas.</li>
<li>El complemento se ha utilizado con éxito en producción durante un año, demostrado con el conjunto de datos de Northwind, y el autor invita a recibir comentarios y sugerencias para mejorar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite para Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canas prematuras: Revisión con actualizaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El encanecimiento prematuro del cabello (PGH) se define como el encanecimiento antes de los 20 años en caucásicos y antes de los 30 en afroamericanos, afectando la autoestima. Las causas del PGH no se comprenden completamente, pero están asociadas con trastornos del envejecimiento, enfermedades autoinmunes y estrés oxidativo, con factores como el tabaquismo y las deficiencias nutricionales contribuyendo. Los tratamientos comunes para el PGH incluyen tintes para el cabello y suplementos nutricionales, con estudios que indican vínculos entre el PGH y factores emocionales, predisposiciones genéticas e influencias ambientales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCanas prematuras: Revisión con actualizaciones</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desvirtualización impulsada por LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La pasantía en Thalium se centró en desofuscar binarios virtualizados utilizando LLVM, un marco de compiladores, para hacer el código más comprensible, especialmente en el contexto del malware. La virtualización, una técnica de ofuscación fuerte utilizada por herramientas como Tigress y VMProtect, codifica programas en instrucciones virtuales, haciendo que la ingeniería inversa sea compleja. El proyecto utilizó con éxito el análisis de contaminación dinámica para reconstruir el gráfico de flujo de control de binarios ofuscados por Tigress, aunque se limitó a funciones puras y rutas de ejecución únicas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDesvirtualización impulsada por LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
