<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Estamos trayendo de vuelta a Pebble]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZEstamos trayendo de vuelta a Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google libera el código fuente del sistema operativo Pebble]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle libera el código fuente del sistema operativo Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ejecutar DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZEjecutar DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resultados prometedores de DeepSeek R1 para código]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Una solicitud de extracción (PR) de Xuan-Son Nguyen para llama.cpp mejora la velocidad de WebAssembly (WASM) utilizando instrucciones de Single Instruction, Multiple Data (SIMD), con contribuciones significativas de DeekSeek-R1.
 La PR incluye un modelo dinámico model_map construido a partir de respuestas de API, eliminando la necesidad de versiones codificadas, mostrando innovación en el desarrollo de plugins.
 El blog de Simon Willison también cubre temas recientes como proyectos de código abierto, la API de Citations de Anthropic y proyectos de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLM), lo que indica un enfoque en discusiones sobre tecnología de vanguardia.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZResultados prometedores de DeepSeek R1 para código</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Ilustrada DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 es un modelo de IA recién lanzado que enfatiza capacidades de razonamiento mejoradas a través de un proceso de entrenamiento estructurado en tres pasos: modelado del lenguaje, ajuste fino supervisado (SFT) y ajuste de preferencias. El modelo incorpora largas cadenas de datos de razonamiento, un modelo de razonamiento intermedio y aprendizaje por refuerzo a gran escala (RL), destacándose en tareas de razonamiento al generar tokens de pensamiento. Utiliza una arquitectura de mezcla de expertos, lo que le permite manejar eficientemente tareas de razonamiento complejas, marcando un avance significativo en el diseño de modelos de IA.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLa Ilustrada DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprendizaje Automático en Producción (Curso de CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University ofrece un curso titulado &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot; para la primavera de 2025, centrado en la construcción, implementación y mantenimiento de productos de software habilitados para el aprendizaje automático. El curso enfatiza las prácticas de IA responsable y MLOps (Operaciones de Aprendizaje Automático), cubriendo todo el ciclo de vida desde el prototipo hasta la producción. Está diseñado para estudiantes con habilidades en ciencia de datos y programación básica, e incluye conferencias, laboratorios y un proyecto grupal, con recursos disponibles en GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZAprendizaje Automático en Producción (Curso de CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: una reproducción abierta de DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 es una iniciativa para replicar DeepSeek-R1, un modelo de razonamiento comparable al o1 de OpenAI, centrado en la transparencia y la colaboración de código abierto.
 El proyecto busca recrear los conjuntos de datos y la línea de entrenamiento de DeepSeek-R1, que actualmente no están divulgados, utilizando el aprendizaje por refuerzo (RL) sin supervisión humana.
 Open-R1 fomenta las contribuciones de la comunidad para expandir las aplicaciones del modelo más allá de las matemáticas, incluyendo campos como la programación y la medicina.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: una reproducción abierta de DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La futura de Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLa futura de Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La leyenda del alfa: Cómo los lobos en cautiverio nos desviaron]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZLa leyenda del alfa: Cómo los lobos en cautiverio nos desviaron</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El go tool de Go 1.24 es una de las mejores incorporaciones al ecosistema en años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introduce un nuevo comando <code>go tool</code> y una directiva <code>tool</code> en <code>go.mod</code>, mejorando la gestión de herramientas de proyectos en el ecosistema de Go.
 Esta actualización aborda problemas con el patrón <code>tools.go</code>, como los impactos en el rendimiento y la hinchazón del árbol de dependencias, al permitir una gestión de herramientas más eficiente y reducir las dependencias innecesarias.
 Si bien el comando <code>go tool</code> mejora el rendimiento al almacenar en caché las invocaciones de <code>go run</code>, existen preocupaciones sobre que las dependencias de herramientas se traten como indirectas, lo que podría llevar a conflictos de dependencias.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZEl go tool de Go 1.24 es una de las mejores incorporaciones al ecosistema en años</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Confié en un LLM, ahora estoy en el día 4 de un proyecto de tarde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor emprendió un proyecto llamado Deskthang, con la intención de crear un dispositivo de escritorio utilizando un Raspberry Pi Pico, una pantalla LCD y LEDs RGB, mientras probaba las capacidades de la IA.
 Las herramientas de IA como ChatGPT y Claude inicialmente ayudaron, pero finalmente llevaron a una implementación con errores, causando problemas como conflictos de búfer y corrupción de datos.
 Las lecciones clave aprendidas incluyen reconocer la IA como una herramienta en lugar de un copiloto, entender el valor de la fricción y los errores en el aprendizaje, y la importancia de la paciencia sobre el exceso de confianza.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZConfié en un LLM, ahora estoy en el día 4 de un proyecto de tarde</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia pierde casi $600 mil millones en capitalización de mercado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia sufrió una pérdida histórica de casi $600 mil millones en su capitalización de mercado, con una caída del 17% en sus acciones debido a preocupaciones de competencia por parte del laboratorio de IA chino DeepSeek.
 La venta masiva impactó al sector tecnológico más amplio de EE. UU., causando caídas en empresas como Dell y Oracle, y contribuyendo a una caída del 3.1% en el índice Nasdaq.
 El nuevo modelo de IA de DeepSeek, desarrollado utilizando los chips H800 de Nvidia, ha intensificado los temores de competencia, afectando las acciones de Nvidia a pesar de sus ganancias previas y reduciendo el patrimonio neto del CEO Jensen Huang en $21 mil millones.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia pierde casi $600 mil millones en capitalización de mercado</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B ejecutándose al 100% localmente en el navegador con WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B ejecutándose al 100% localmente en el navegador con WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Investigadores de Berkeley replican la tecnología central de DeepSeek R1 por solo $30: una pequeña modificación]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZInvestigadores de Berkeley replican la tecnología central de DeepSeek R1 por solo $30: una pequeña modificación</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un despido cambió fundamentalmente cómo percibo el trabajo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor recibió un aviso de despido inesperado por parte del COO de su empresa, a pesar de las garantías previas de que no habría despidos, lo que indica una desconexión entre la comunicación y las acciones de la empresa.
 La experiencia llevó a una pérdida de confianza en los entornos laborales modernos, donde los empleados se sienten desechables incluso cuando las empresas son financieramente estables, lo que provoca un cambio hacia el mínimo esfuerzo y el escepticismo sobre la seguridad laboral.
 En Alemania, las leyes laborales priorizan la protección de los empleados vulnerables durante los despidos, pero esto no garantiza la seguridad laboral para todos, lo que lleva a aconsejar a los empleados que se adhieran estrictamente a las horas de contrato y busquen otras oportunidades de empleo.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUn despido cambió fundamentalmente cómo percibo el trabajo</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia: un motor de búsqueda que prioriza el contenido no comercial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search ha lanzado un nuevo sitio centrado en contenido no comercial y herramientas de descubrimiento, enfatizando la privacidad del usuario y la protección de datos.
 La motor de búsqueda opera utilizando tecnología de código abierto, sin servicios de IA ni en la nube, y cumple con el RGPD y la Directiva de Cookies de la UE.
 La fuente del código está disponible bajo una licencia AGPL, promoviendo la transparencia y la colaboración comunitaria.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia: un motor de búsqueda que prioriza el contenido no comercial</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kansas tiene el brote de tuberculosis más grande registrado en Estados Unidos desde la década de 1950]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas enfrenta el mayor brote de tuberculosis en la historia de EE. UU., con 66 casos activos y 79 infecciones latentes reportadas en el área metropolitana de Kansas City desde 2024, principalmente en el condado de Wyandotte. Los Centros para el Control y la Prevención de Enfermedades (CDC) están ayudando a los funcionarios de salud locales a gestionar el brote, que continúa pero ha visto una reducción en los casos activos a aproximadamente 32. La tuberculosis es una infección bacteriana que afecta los pulmones, se propaga por el aire y es tratable con antibióticos, con un riesgo considerado bajo para el público en general.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansas tiene el brote de tuberculosis más grande registrado en Estados Unidos desde la década de 1950</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack: Construye 'AirTags' – rastrea dispositivos Bluetooth a través de la red de Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack es un marco que permite el seguimiento de dispositivos Bluetooth personales utilizando la red Find My de Apple, desarrollado por el Secure Mobile Networking Lab en TU Darmstadt.
 Se basa en la ingeniería inversa de la red Find My de Apple y requiere macOS 11 y un dispositivo Bluetooth, como un BBC micro:bit, para funcionar.
 OpenHaystack es de código abierto bajo la Licencia Pública General Affero de GNU v3.0, admite varios dispositivos e incluye una versión móvil para Android e iOS, aunque sigue siendo experimental y no está afiliada a Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Construye &apos;AirTags&apos; – rastrea dispositivos Bluetooth a través de la red de Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lecciones para crear fotos familiares que la gente quiera conservar (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLecciones para crear fotos familiares que la gente quiera conservar (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Mi Agente de Usuario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 es un nuevo modelo diseñado para revelar la cadena de pensamiento a los usuarios, disponible de forma gratuita en chat.deepseek.com o a través de una API más asequible en comparación con OpenAI.
 Tras la publicación del artículo, la API de DeepSeek encontró problemas, con platform.deepseek.com devolviendo errores 404, lo que indica posibles interrupciones causadas por DeepSeek My User Agent.
 Los usuarios pueden explorar los principales juicios en Hacker News y utilizar el aviso &quot;Judge Me&quot; en chat.deepseek.com para una experiencia personalizada.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Mi Agente de Usuario</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Correo electrónico económico y sin complicaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail ofrece alojamiento de correo electrónico rentable con compatibilidad para IMAP y POP3, lo que permite su uso con la mayoría de las aplicaciones de correo o a través de Roundcube webmail.
 La oferta del servicio es notablemente asequible, proporcionando una cuenta de correo electrónico con 3 GB de almacenamiento por $10 anuales, lo cual es más barato que competidores como Protonmail, Fastmail y Google Workspace.
 Si bien Purelymail está en beta y puede tener problemas ocasionales como el bloqueo de correos electrónicos y la falta de soporte 24/7, enfatiza la seguridad y no vende los datos de los usuarios.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Correo electrónico económico y sin complicaciones</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astrónomos eliminan asteroide porque resultó ser un Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astrónomos inicialmente clasificaron erróneamente el Tesla Roadster de Elon Musk como un asteroide, lo que enfatiza la necesidad de mejorar la transparencia en el seguimiento de objetos en el espacio profundo.
 El Centro de Planetas Menores corrigió el error de clasificación, destacando la dificultad de distinguir entre objetos naturales y artificiales en el espacio.
 La incidencia señala la ausencia de un repositorio central para rastrear objetos en el espacio profundo, lo que complica los esfuerzos para monitorear posibles amenazas de asteroides, con astrónomos aficionados desempeñando un papel vital en la identificación.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstrónomos eliminan asteroide porque resultó ser un Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek lanza Janus Pro, un generador de texto a imagen [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek lanza Janus Pro, un generador de texto a imagen [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasil prohíbe a la empresa tecnológica de Sam Altman, Tools for Humanity, pagar por escaneos de iris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El organismo de protección de datos de Brasil ha prohibido a Tools for Humanity ofrecer compensación, incluida criptomoneda, por escaneos de iris para evitar influencias indebidas en las decisiones de las personas de compartir datos biométricos.
 Tools for Humanity, cofundada por el CEO de OpenAI, Sam Altman, tiene como objetivo desarrollar un sistema de identidad global a través de escaneos de iris bajo su proyecto World.
 La empresa afirma cumplir con las leyes brasileñas y está colaborando con la autoridad para resolver preocupaciones tras una investigación que comenzó el pasado noviembre.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrasil prohíbe a la empresa tecnológica de Sam Altman, Tools for Humanity, pagar por escaneos de iris</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi intento fallido de reducir todos los paquetes NPM en un 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 2022, se propuso utilizar el compresor Zopfli para reducir los tamaños de los paquetes npm en un 5%, con el objetivo de mejorar el rendimiento y reducir los costos de almacenamiento. La propuesta fue rechazada por los mantenedores de npm debido a preocupaciones sobre la lenta velocidad de compresión de Zopfli, el tiempo de descompresión, problemas con los archivos de bloqueo y la complejidad de la integración. La experiencia proporcionó conocimientos sobre la redacción de propuestas y la evaluación de compensaciones, a pesar del retiro de la propuesta.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMi intento fallido de reducir todos los paquetes NPM en un 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex CEO de tecnología demanda para eliminar el registro de su arresto de internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El ex CEO de tecnología Maury Blackman está demandando al periodista Jack Poulson por $25 millones para eliminar de internet un arresto por violencia doméstica de 2021, a pesar de que el expediente fue sellado por un juez.
 La demanda ha encendido debates sobre la Primera Enmienda, con la Electronic Frontier Foundation defendiendo a Poulson, enfatizando el interés público en la publicación.
 La Coalición de la Primera Enmienda ha presentado una demanda impugnando la ley de California que impide la publicación de registros de arresto sellados, destacando la tensión entre los derechos de privacidad y libertad de expresión.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEx CEO de tecnología demanda para eliminar el registro de su arresto de internet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia y ASML caen mientras DeepSeek provoca una venta masiva de acciones tecnológicas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia perdió $560 mil millones en valor de mercado, marcando la mayor caída en la historia del mercado, principalmente debido a preocupaciones sobre la startup china de IA DeepSeek.
 El modelo de IA de bajo costo y competitivo de DeepSeek ha generado temores sobre el futuro de las inversiones en IA de las empresas estadounidenses, afectando las acciones de Nvidia y los principales índices como el S&amp;P 500 y el Nasdaq 100.
 A pesar de los desafíos de Nvidia, Meta planea aumentar el gasto en proyectos de IA, y OpenAI, SoftBank y Oracle han anunciado una importante inversión de $100 mil millones en infraestructura de IA.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia y ASML caen mientras DeepSeek provoca una venta masiva de acciones tecnológicas</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Este hombre es un cobarde]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg enfrenta críticas por su silencio mientras el ex presidente Donald Trump desmantela los Institutos Nacionales de Salud, afectando $40 mil millones en financiamiento para investigación, a pesar de los compromisos previos de Zuckerberg con la investigación de enfermedades.
 Las acciones de Zuckerberg en Meta, que incluyen la reducción de la verificación de hechos, la moderación de contenido y las iniciativas de diversidad, mientras promueve a ejecutivos republicanos, sugieren un cambio en los principios, alineándose con las demandas de Trump.
 Los críticos argumentan que la conformidad de Zuckerberg con las tendencias autoritarias de Trump refleja una falta de valentía, influyendo en otras empresas tecnológicas como Amazon para que potencialmente adopten posturas similares, afectando así su legado.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Este hombre es un cobarde</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside y la teoría de las líneas de transmisión (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El sitio web de radioaficionados de PA3FWM profundiza en temas técnicos como la modulación de banda lateral única en FM, las tarjetas de sonido de radio definida por software (SDR) y el diseño de antenas.
 El sitio destaca las contribuciones de Oliver Heaviside a la teoría de líneas de transmisión, incluidas sus mejoras a las ecuaciones de Maxwell y los modelos de cables telegráficos.
 El contenido está adaptado de un artículo de noviembre de 2021 en la revista de radioaficionados holandesa Electron, que ofrece perspectivas históricas y técnicas sobre la transmisión de señales y el diseño de cables.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside y la teoría de las líneas de transmisión (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steam Brick: Sin pantalla, sin controlador, solo un botón de encendido y un puerto USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La modificación Steam Brick es un proyecto personalizado que modifica un Steam Deck para hacerlo más pequeño y liviano al eliminar la pantalla y el controlador, dejando solo los componentes esenciales. La modificación utiliza un Steam Deck OLED de 1TB e implica la creación de una carcasa personalizada con una impresora 3D, resultando en un dispositivo aproximadamente un tercio del tamaño y un 24% más liviano que el original. A pesar de sus beneficios de portabilidad, la modificación tiene limitaciones, como la falta de acceso a la BIOS y la dificultad para determinar si el dispositivo está encendido, y no está oficialmente respaldada por Valve, lo que plantea riesgos de daño.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Sin pantalla, sin controlador, solo un botón de encendido y un puerto USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No es un crimen si lo hacemos con una aplicación]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se alega que las grandes empresas de alimentos están utilizando aplicaciones para participar en la fijación de precios, una práctica denominada &quot;greedflation&quot;, al coordinar precios a través de corredores de datos de terceros como Potatotrac.
 Este problema no se limita a la industria alimentaria, sino que también afecta a la vivienda y otros sectores, atrayendo la atención de las autoridades antimonopolio.
 Cory Doctorow, en su nuevo libro, &#39;Picks and Shovels&#39;, profundiza en estos temas, con el autor haciendo varias apariciones para promocionarlo.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZNo es un crimen si lo hacemos con una aplicación</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cada elemento HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZCada elemento HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La piloto de Vietnam del Sur que aterrizó un Cessna en un portaaviones para salvar a su familia (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En abril de 1975, el Mayor Buang-Ly, un piloto de Vietnam del Sur, ejecutó una audaz escapada con su familia en un pequeño avión durante la caída de Vietnam del Sur. El Capitán Lawrence Chambers del USS Midway tomó la decisión sin precedentes de despejar la cubierta para el aterrizaje de Buang, incluso desechando helicópteros, permitiendo que Buang aterrizara de manera segura. Este evento fue parte de la Operación Viento Frecuente, la fase final de la evacuación de civiles estadounidenses y vietnamitas &quot;en riesgo&quot; de Saigón, y el avión de Buang ahora se exhibe en el Museo Nacional de Aviación Naval.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZLa piloto de Vietnam del Sur que aterrizó un Cessna en un portaaviones para salvar a su familia (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 startups inactivas de Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El YC Graveyard enumera 821 startups inactivas de Y Combinator, un destacado acelerador de startups, destacando los desafíos que enfrentan los nuevos emprendimientos. Estas startups, de 39 grupos y 50 industrias, incluyen sectores como finanzas, salud, comercio minorista y tecnología, demostrando el amplio alcance de la influencia de Y Combinator. Empresas notables como Blume Benefits, Fileforge y Celest se encuentran entre aquellas que han cesado operaciones, reflejando la naturaleza de alto riesgo de los emprendimientos startup.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 startups inactivas de Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una instrucción 68030 no válida permitió accidentalmente que el Mac Classic II arrancara]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown identificó un error en la ROM del Macintosh Classic II que debería haber impedido que se iniciara, pero una instrucción no definida en la CPU Motorola MC68030 le permitió continuar. Usando el emulador MAME, Doug descubrió que el Classic II no podía arrancar en modo de 32 bits debido a un error de bus por una dirección no válida, corregido por una instrucción no documentada en el hardware real. Este hallazgo subraya el papel de los emuladores en descubrir errores ocultos de hardware y las complejidades de las instrucciones de CPU no documentadas, con pruebas en hardware real que confirman la importancia de la instrucción no documentada para el arranque.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZUna instrucción 68030 no válida permitió accidentalmente que el Mac Classic II arrancara</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El tren eléctrico de Caltrain es más eficiente de lo esperado]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZEl tren eléctrico de Caltrain es más eficiente de lo esperado</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, un navegador sin cabeza de código abierto en Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda es un nuevo navegador sin cabeza de código abierto desarrollado en Zig, diseñado para ser más rápido y eficiente que las opciones existentes como Chrome sin cabeza, particularmente para tareas de scraping web y automatización. Cuenta con un cargador HTTP, un analizador HTML, un árbol DOM, un entorno de ejecución de JavaScript y un servidor CDP, lo que lo hace compatible con herramientas como Puppeteer y Playwright, mientras que es aproximadamente 10 veces más rápido y utiliza 10 veces menos memoria que Chrome sin cabeza. Actualmente en beta, Lightpanda admite APIs web limitadas, con planes de expansión, y ofrece un servicio de nube gestionada como parte de su modelo de negocio.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, un navegador sin cabeza de código abierto en Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums y la Teoría del Internet Muerto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El &quot;Salón de los Sueños Imposibles&quot; es un repositorio que presenta contenido diverso, incluyendo código y literatura, y recientemente discutió el declive de PhysicsForums debido al contenido generado por IA. PhysicsForums, establecido en 2001, fue un foro de ciencia próspero hasta el auge de plataformas centralizadas como StackExchange y la infiltración de publicaciones generadas por IA para 2025. La publicación plantea preocupaciones sobre la &quot;Teoría del Internet Muerto&quot;, que postula que gran parte de internet es ahora contenido no humano, destacando los desafíos e implicaciones éticas de sostener comunidades en línea frente a la evolución tecnológica.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums y la Teoría del Internet Muerto</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Explorador de Archivos se ha fusionado con el editor Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La edición Helix ha introducido una nueva función de explorador de archivos, inspirada en el telescope-file-browser, que permite a los usuarios navegar por los archivos como un selector de archivos.
 Desarrollada por el colaborador drybalka, la función ha sido bien recibida, con comentarios para mejoras como barras de directorio e iconos.
 Algunos usuarios en MacOS informaron problemas con la paleta de comandos, pero el explorador de archivos funciona eficazmente con atajos de teclado, y futuras actualizaciones pueden abordar las exclusiones de archivos .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZEl Explorador de Archivos se ha fusionado con el editor Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un código QR que te envía a un destino diferente: lenticular y adversarial]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZUn código QR que te envía a un destino diferente: lenticular y adversarial</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La situación de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tras la muerte de Bram Moolenaar, fundador de Vim, en 2023, la comunidad se ha reorganizado para asegurar la continuación del desarrollo de Vim, con Christian Brabandt asumiendo un papel más activo. El proyecto está abordando desafíos como la gestión de la organización de Vim en GitHub, la actualización del sitio web y considerando cambios como el soporte XDG, mientras permanece en modo de mantenimiento. VimConf 2024 en Tokio destacó la colaboración internacional, con presentaciones en inglés y japonés, y enfatizó la participación de la comunidad y las pruebas cuidadosas sobre un enfoque de liderazgo único.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZLa situación de Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI es un infierno: calculadoras de cuatro funciones]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI es un infierno: calculadoras de cuatro funciones</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Constrúyelo tú mismo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher aborda el problema del cambio de dependencias en el desarrollo de software, especialmente en los ecosistemas de JavaScript y Rust, donde las actualizaciones frecuentes y numerosas dependencias pueden llevar a vulnerabilidades de seguridad y complejidad.
 Él sugiere un cambio hacia la escritura de código con mínimas dependencias, enfatizando las ventajas de funciones estables y autogeneradas sobre extensos gráficos de dependencias.
 Ronacher pide un cambio cultural tanto en las comunidades corporativas como en las de código abierto para priorizar la simplicidad y la estabilidad en las prácticas de codificación, lo que puede llevar a una reducción del mantenimiento y una implementación más rápida.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZConstrúyelo tú mismo</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hice una computadora portátil de código abierto desde cero]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHice una computadora portátil de código abierto desde cero</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Cómo mejorar la iluminación de tu trabajo desde casa para reducir la fatiga visual]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Para minimizar la fatiga ocular mientras trabajas desde casa, crea un ambiente de iluminación equilibrado utilizando luz natural, cortinas translúcidas y luces artificiales sin parpadeo. Implementa la regla 20/20/20: cada 20 minutos, mira algo a 20 pies de distancia durante 20 segundos para relajar tus ojos. Complementa tu espacio de trabajo con cortinas que filtren la luz y una iluminación de escritorio que coincida con el brillo del monitor, además de tomar descansos regulares para mantener la salud en general.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZCómo mejorar la iluminación de tu trabajo desde casa para reducir la fatiga visual</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduce un motor de alto rendimiento, logrando compilaciones hasta 5 veces más rápidas y compilaciones incrementales más de 100 veces más rápidas, mejorando el rendimiento y la flexibilidad para los desarrolladores. La actualización incluye características modernas de CSS como capas de cascada, color-mix() y consultas de contenedor integradas, junto con un plugin de Vite de primera parte para una mejor integración y una instalación simplificada. Nuevas características como utilidades de transformación 3D, APIs de gradiente ampliadas y configuración centrada en CSS con tokens de diseño como variables CSS facilitan y aceleran la construcción de proyectos web modernos, con una guía de actualización disponible para proyectos existentes.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El Tribunal Federal (finalmente) dictamina que las búsquedas encubiertas de datos son inconstitucionales]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un tribunal de distrito federal ha dictaminado que las búsquedas encubiertas en bases de datos que contienen comunicaciones privadas de estadounidenses bajo la Sección 702 requieren una orden judicial, marcando una decisión legal significativa en el caso Estados Unidos v. Hasbajrami. A pesar de que el Congreso reautorizó la Sección 702, la evidencia muestra un uso indebido por parte del FBI y la comunidad de inteligencia, con 3.4 millones de búsquedas sin orden judicial realizadas en 2021, lo que ha provocado llamados a la reforma para garantizar protecciones constitucionales. La decisión del tribunal destaca la naturaleza inconstitucional de las búsquedas sin orden judicial bajo la Sección 702, instando al Congreso a exigir órdenes judiciales para búsquedas que involucren datos de personas estadounidenses antes de su expiración en 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZEl Tribunal Federal (finalmente) dictamina que las búsquedas encubiertas de datos son inconstitucionales</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los artículos más influyentes en la historia de la informática]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La lista destaca siete artículos seminales en la historia de la informática, cada uno de los cuales contribuye con conceptos fundamentales que sustentan la tecnología moderna, como la Máquina de Turing, la teoría de la información y el modelo de base de datos relacional.
 Estos documentos introdujeron ideas revolucionarias como la NP-completitud, TCP/IP, la World Wide Web y PageRank, que han influido significativamente en el desarrollo de la computación, la comunicación y el internet.
 Las menciones adicionales incluyen obras influyentes sobre Lisp, sistemas distribuidos y el artículo &quot;Attention Is All You Need&quot;, que muestran la evolución y diversidad de la investigación en ciencias de la computación.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLos artículos más influyentes en la historia de la informática</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El progreso de F-Droid y lo que viene en 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 2024, F-Droid realizó avances notables en la descentralización de la distribución de aplicaciones, mejorando su infraestructura y expandiendo su ecosistema, en gran parte gracias al apoyo de la comunidad y la financiación. Los logros significativos incluyeron mejoras en la infraestructura y la expansión de herramientas como Repomaker y Mobifree, con más de 7205 actualizaciones de aplicaciones y 402 nuevas aplicaciones añadidas. De cara a 2025, F-Droid planea utilizar una subvención del Open Technology Fund para mejorar aún más la infraestructura y continuar enfocándose en la descentralización de la distribución de aplicaciones y la promoción de alternativas de código abierto.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZEl progreso de F-Droid y lo que viene en 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprender gRPC, OpenAPI y REST y cuándo usarlos en el diseño de API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El diseño de API utiliza principalmente dos modelos: gRPC (Remote Procedure Call) y REST (Representational State Transfer), ambos a menudo mapeados a HTTP, con gRPC utilizando HTTP/2 para una comunicación eficiente.
 Las API REST son conocidas por su simplicidad y estabilidad, mientras que gRPC ofrece bibliotecas de cliente eficientes e implementaciones de servidor, lo que lo hace adecuado para API internas o cuando se utilizan herramientas específicas como Cloud Endpoints.
 OpenAPI, similar a RPC, requiere construir URLs a partir de plantillas, exponer detalles de HTTP y puede implicar mapeos HTTP personalizados complejos, ofreciendo una compatibilidad más amplia con herramientas HTTP en comparación con gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZComprender gRPC, OpenAPI y REST y cuándo usarlos en el diseño de API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los NIH enfrentan congelaciones en reuniones, viajes, comunicaciones y contrataciones]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLos NIH enfrentan congelaciones en reuniones, viajes, comunicaciones y contrataciones</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 ha sido lanzado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 es una actualización significativa para el desarrollo de JavaScript y TypeScript, mejorando la compatibilidad con Node.js y añadiendo soporte integrado para S3 y Postgres. La actualización introduce Bun.sql para bases de datos SQL, un gestor de paquetes más rápido y un ejecutor de pruebas integrado, junto con un mejor rendimiento y nuevas características de JavaScript. Bun 1.2 también mejora el empaquetado con importaciones HTML, ejecutables independientes y un nuevo analizador CSS, mientras sigue siendo gratuito y de código abierto con contribuciones continuas de la comunidad.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 ha sido lanzado</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las tecnologías llevan el principio de Pareto demasiado lejos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart critica la dependencia de la industria tecnológica en el Principio de Pareto y los MVP, que a menudo resultan en productos inacabados debido a incentivos insuficientes para completarlos.
 Él contrasta esto con el enfoque de &#39;rebanada vertical&#39; de la industria de los videojuegos, que se centra en crear un producto pulido desde el principio.
 Lockhart aboga por un enfoque artesanal en el desarrollo de software, enfatizando la importancia de completar y perfeccionar los productos para lograr un resultado final pulido.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLas tecnologías llevan el principio de Pareto demasiado lejos</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hice un juego de disparos multijugador en Lisp, aquí está mi viaje]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El juego &quot;Wizard Masters&quot;, un shooter multijugador en tercera persona, fue desarrollado utilizando Clojure, un dialecto de Lisp, y está disponible en CrazyGames. Clojure fue elegido por sus capacidades de pila completa y su sistema REPL interactivo, mientras que Babylon.js se utilizó para los gráficos debido a sus características y el apoyo de la comunidad. Los desafíos incluyeron la compleja red con bibliotecas asíncronas de Clojure, la gestión del estado con la inmutabilidad de Clojure y la falta de una comunidad fuerte de desarrollo de juegos en Clojure, lo que resalta los beneficios potenciales de pasar a motores más convencionales como Unity o Unreal para futuros proyectos.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHice un juego de disparos multijugador en Lisp, aquí está mi viaje</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: un IDE impulsado por IA de ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: un IDE impulsado por IA de ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fundamentos de los Modelos de Lenguaje Grandes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La obra &#39;Fundamentos de los Modelos de Lenguaje a Gran Escala&#39; de Tong Xiao y Jingbo Zhu explora conceptos clave como el pre-entrenamiento, los modelos generativos, las técnicas de indicación y los métodos de alineación en los modelos de lenguaje a gran escala. Está dirigida a estudiantes universitarios, profesionales y practicantes en el campo del procesamiento del lenguaje natural, convirtiéndola en un recurso valioso para aquellos interesados en Computación y Lenguaje, Inteligencia Artificial y Aprendizaje Automático. El libro está disponible para una lectura más detallada en arXiv bajo el identificador 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZFundamentos de los Modelos de Lenguaje Grandes</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hackear Subaru: Rastrear y Controlar Autos a través del Panel de Administración de Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se descubrió una vulnerabilidad de seguridad en el servicio STARLINK de Subaru el 20 de noviembre de 2024, que permitía el acceso no autorizado a vehículos y cuentas de clientes en EE. UU., Canadá y Japón. La falla permitía a los atacantes controlar remotamente los vehículos y acceder a información personal utilizando datos mínimos, como un apellido y un código postal, debido a problemas en el panel de administración de STARLINK. La vulnerabilidad fue reportada y corregida en 24 horas sin ninguna explotación maliciosa, lo que subraya los desafíos en la seguridad de los sistemas de automóviles conectados debido a los amplios permisos de acceso.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHackear Subaru: Rastrear y Controlar Autos a través del Panel de Administración de Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Dónde está la oveja más céntrica de Londres?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, establecida en 1976, es la granja urbana más cercana al centro de Londres, ubicada a poco más de una milla de Trafalgar Square.
 La granja alberga varias ovejas, incluyendo una Shetland y una Herdwick llamada Daffodil, mostrando el encanto rural dentro del entorno urbano.
 Spitalfields City Farm, la segunda más cercana al centro de Londres, alberga una oveja Herdwick llamada Beatrix y varios Castlemilk Moorits, destacando el atractivo único de las granjas urbanas en Londres.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Z¿Dónde está la oveja más céntrica de Londres?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht recibió un indulto completo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross ha recibido un indulto total por parte del ex presidente Donald Trump, lo que ha resultado en su liberación.
 La concesión del indulto ha sido recibida con un agradecimiento significativo, y Trump ha sido elogiado por cumplir su promesa.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht recibió un indulto completo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyecto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX construirán centros de datos]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProyecto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX construirán centros de datos</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Alguien está haciendo algo interesante con modelos de lenguaje pequeños?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z¿Alguien está haciendo algo interesante con modelos de lenguaje pequeños?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generación de Activos 3D de Alta Resolución]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio ha lanzado capacidades de generación 3D en su sitio web y ha publicado el código de inferencia y modelos preentrenados para Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 es un sistema avanzado para crear activos 3D de alta resolución, que cuenta con un modelo de generación de formas (Hunyuan3D-DiT) y un modelo de síntesis de texturas (Hunyuan3D-Paint), ofreciendo detalles geométricos superiores y calidad de textura.
 Los usuarios pueden acceder a Hunyuan3D 2.0 a través de código o la aplicación Gradio, con más información disponible en su sitio oficial y plan de código abierto.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generación de Activos 3D de Alta Resolución</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El error de DNS de Mastercard pasó desapercibido durante años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard resolvió un error de DNS (Sistema de Nombres de Dominio) que podría haber llevado a la interceptación de tráfico al registrar un dominio no utilizado, el cual había sido una vulnerabilidad durante casi cinco años. El investigador de seguridad Philippe Caturegli identificó el problema, que involucraba un error tipográfico en el nombre de un servidor DNS, y registró el dominio por $300 para prevenir un posible uso indebido, a pesar de la afirmación de MasterCard de que no había riesgo de seguridad. Las acciones de Caturegli y su divulgación pública destacaron vulnerabilidades potenciales y criticaron la respuesta de MasterCard, revelando un historial de errores tipográficos similares en el dominio.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEl error de DNS de Mastercard pasó desapercibido durante años</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué son estos bultos en la parte superior de una lata con anilla?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z¿Qué son estos bultos en la parte superior de una lata con anilla?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS elimina a todos los miembros de las juntas asesoras de ciberseguridad, detiene las investigaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La pantalla de inicio tiene estilos mínimos definidos, con estilos adicionales ubicados en un archivo CSS separado, asegurando una interfaz de usuario consistente y optimizada.
 El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) ha terminado todas las membresías de los comités asesores, afectando a paneles de ciberseguridad como la Agencia de Seguridad de Infraestructura y Ciberseguridad (CISA).
 La investigación de la Junta de Revisión de Seguridad Cibernética sobre el incidente de Salt Typhoon ha sido descontinuada, lo que indica una pausa en el progreso de este problema de ciberseguridad.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS elimina a todos los miembros de las juntas asesoras de ciberseguridad, detiene las investigaciones</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El aislamiento de la complejidad es la esencia de las abstracciones exitosas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En el desarrollo de software, la complejidad debe ser gestionada y aislada en lugar de eliminada, como enfatiza Fred Hebert. En los microservicios, la complejidad a menudo se oculta dentro de servicios individuales, mientras que lenguajes de programación como Rust y TypeScript gestionan la complejidad a través de sistemas de tipos y herramientas como el verificador de préstamos de Rust. Rust y TypeScript son preferidos por los desarrolladores por su capacidad para revelar y gestionar la complejidad, permitiendo abstracciones exitosas al aislar la complejidad en áreas bien definidas.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEl aislamiento de la complejidad es la esencia de las abstracciones exitosas</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi lucha con el doomscrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La autora aborda su hábito de hacer doom scrolling eliminando aplicaciones distractoras como YouTube e Instagram y desactivando el navegador en su teléfono. Experimentó algunas inconveniencias, como el acceso limitado a servicios, pero encontró beneficioso establecer límites y reducir distracciones. Reintroducir un navegador restringido con una interfaz de usuario mínima le ayudó a recuperar el control sobre el consumo de medios, lo que llevó a más tiempo de lectura y una mentalidad más tranquila.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMi lucha con el doomscrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La tiranía de la falta de estructura (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, también conocida como Joreen, critica el concepto de &quot;ausencia de estructura&quot; en el movimiento de liberación de las mujeres, argumentando que todos los grupos forman estructuras, ya sean formales o informales. El artículo destaca problemas con las estructuras informales, como el elitismo y la falta de responsabilidad, y sugiere principios para una estructuración democrática. Enfatiza la necesidad de estructuras formales para prevenir desequilibrios de poder y ayudar al movimiento a alcanzar sus objetivos de manera efectiva e inclusiva.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZLa tiranía de la falta de estructura (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ataque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un estudiante de secundaria de 15 años descubrió un ataque de desanonimización de 0 clic utilizando el sistema de caché de Cloudflare, que puede localizar a los usuarios dentro de un radio de 250 millas. Esta vulnerabilidad afecta a aplicaciones populares como Signal y Discord, permitiendo a los atacantes rastrear a los usuarios sin su consentimiento. A pesar de haber informado del problema, Cloudflare solo corrigió un error relacionado, dejando la vulnerabilidad principal sin resolver, lo que resalta la necesidad de que los usuarios, especialmente periodistas y activistas, sean vigilantes con respecto a su privacidad.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAtaque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invierno de startups: Hacker News perdió su fe]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZInvierno de startups: Hacker News perdió su fe</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El Treyarch Anti-Cheat (TAC) en Black Ops Cold War es un sistema anti-trampas en modo usuario, que carece del componente en modo kernel que se encuentra en Ricochet de Modern Warfare. TAC emplea Arxan para la ofuscación, lo que complica la ingeniería inversa mediante técnicas como la desencriptación de ejecutables en tiempo de ejecución, sumas de verificación de ejecutables y encriptación de punteros. Las características clave del anti-trampas incluyen la detección de enganches de API, registros de depuración, monitoreo de tráfico de red y superposiciones externas, junto con varias técnicas anti-depuración y stubs de syscall personalizados para eludir enganches.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIngeniería inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Apareció Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguración de Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se observó a Elon Musk haciendo un gesto en la inauguración de Trump que algunos interpretaron como un saludo nazi, lo que generó controversia en las redes sociales. La Liga Antidifamación (ADL) sugirió que el gesto probablemente fue un momento incómodo en lugar de un saludo intencional, y algunos lo atribuyeron al síndrome de Asperger de Musk. Musk respondió a la controversia con un emoji de risa y expresó entusiasmo por la mención de Marte por parte de Trump, lo cual se alinea con sus objetivos de exploración espacial.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z¿Apareció Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguración de Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguración]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk enfrentó críticas por hacer un gesto que se asemejaba a un saludo de estilo fascista durante las celebraciones de inauguración de Donald Trump, que algunos interpretaron como un saludo nazi.
 La Liga Antidifamación reconoció la similitud del gesto con un saludo nazi, pero luego sugirió que fue un momento incómodo de entusiasmo, lo que provocó críticas de Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk fue celebrado por algunas figuras de extrema derecha, lo que avivó debates sobre sus afiliaciones políticas e intenciones.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguración</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurando '#Democrat' en Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurando &apos;#Democrat&apos; en Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Organizar comunidades locales sin Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El individuo está buscando trasladar las interacciones de la comunidad local de Facebook a una plataforma federada autoalojada, lo que permite un control y gestión descentralizados.
 Están buscando soluciones disponibles en el mercado o colaboradores para facilitar este movimiento, lo que indica una necesidad de opciones accesibles y personalizables.
 El contexto involucra áreas rurales con múltiples pequeños pueblos, cada uno con una población de alrededor de 50,000, destacando la importancia de la conectividad y el compromiso comunitario.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z¿Organizar comunidades locales sin Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivación para el aprendizaje]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZPerezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivación para el aprendizaje</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oficial DeepSeek R1 ahora en Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek ha introducido sus modelos de razonamiento de primera generación, que funcionan a la par con OpenAI-o1 en tareas que involucran matemáticas, código y razonamiento. Los modelos varían significativamente en tamaño, desde 1.5 mil millones hasta 671 mil millones de parámetros, lo que indica diversas necesidades de almacenamiento. Estos modelos están disponibles bajo la Licencia MIT, lo que permite un uso y modificación amplios.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOficial DeepSeek R1 ahora en Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigación dietética.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLa gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigación dietética.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lista de deseos de soporte de dispositivos ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm está recopilando comentarios de la comunidad para determinar qué GPUs apoyar en futuras actualizaciones, con detalles de compatibilidad actuales disponibles en su sitio web. Los usuarios están abogando por un soporte más amplio, particularmente para GPUs más antiguas y de grado de consumidor, y una mejor integración con sistemas Windows. Hay una fuerte demanda de soporte consistente en todas las arquitecturas, enfatizando la importancia de la VRAM para aplicaciones de IA, y se hacen llamados para mejoras en el soporte de APU de AMD y un proceso de desarrollo similar al CUDA de NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZLista de deseos de soporte de dispositivos ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Linter de Python y formateador de código escrito en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground es un linter y formateador de código Python escrito en Rust, que ofrece velocidades de 10 a 100 veces más rápidas que las herramientas tradicionales como Flake8 y Black. Soporta Python 3.13, se integra con editores como VS Code, y puede reemplazar múltiples herramientas como Flake8, Black e isort, siendo amigable con monorepositorios. Ruff es ampliamente adoptado en proyectos importantes como Apache Airflow, FastAPI y Pandas, y está disponible para su instalación a través de pip, pipx y otros gestores de paquetes, con soporte de configuración a través de pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Linter de Python y formateador de código escrito en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 es un modelo multimodal de vanguardia que supera significativamente a GPT-4o y Claude Sonnet 3.5 en tareas de cadena corta de pensamiento (CoT), con mejoras de hasta un 550% en puntos de referencia como AIME, MATH-500 y LiveCodeBench.
 Coincide con el o1 de OpenAI en rendimiento de CoT largo a través de varias modalidades, utilizando aprendizaje por refuerzo con escalado de contexto largo y optimización de políticas mejorada, mientras evita métodos complejos como la búsqueda de árbol de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 está entrenado tanto en datos de texto como de visión, lo que permite un razonamiento conjunto, y pronto estará accesible a través de la Kimi OpenPlatform en <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigación de piratería de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta enfrenta una demanda por supuestamente utilizar materiales pirateados, específicamente libros con derechos de autor de LibGen, para entrenar sus modelos de IA a través de BitTorrent.
 Autores, incluidos Richard Kadrey y Sarah Silverman, acusan a Meta de infracción de derechos de autor, mientras que Meta afirma que sus acciones se enmarcan en el uso justo.
 La corte ha permitido nuevas acusaciones sobre las actividades de torrenting de Meta, con autores que buscan acceso a los registros del cliente de torrent de Meta y datos de seeding, subrayando los desafíos legales en torno a los datos de entrenamiento de IA y problemas de derechos de autor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLos autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigación de piratería de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon da saludo nazi durante discurso de inauguración]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon da saludo nazi durante discurso de inauguración</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Es hora de hacer que la informática sea personal nuevamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El artículo destaca el declive de la libertad de la informática personal debido al capitalismo de vigilancia y la Gestión de Derechos Digitales (DRM), que han transferido el control de los usuarios a las corporaciones.
 Contrasta la era pasada de la computación personal, que ofrecía más libertad al usuario, con el entorno tecnológico actual dominado por modelos de negocio que erosionan la privacidad.
 El autor aboga por recuperar la autonomía digital apoyando proyectos de código abierto, impulsando la legislación sobre privacidad y reformando las leyes de DRM para restaurar los valores de la computación personal.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEs hora de hacer que la informática sea personal nuevamente</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 y DeepSeek-R1-Zero son modelos de razonamiento de primera generación, con DeepSeek-R1 abordando problemas como la repetición y la mezcla de idiomas observados en DeepSeek-R1-Zero.
 Los modelos, incluidos seis versiones destiladas, son de código abierto, y DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B logra resultados de vanguardia en tareas de razonamiento, código y matemáticas.
 Estos modelos están disponibles para su descarga en HuggingFace, y los usuarios pueden interactuar con ellos a través de un sitio web de chat o una API compatible con OpenAI, con instrucciones proporcionadas para su implementación local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El talento en hardware del Reino Unido está siendo desperdiciado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La UK está experimentando una fuga de talentos ya que los mejores graduados en ingeniería de universidades prestigiosas enfrentan salarios más bajos en comparación con Silicon Valley, lo que lleva a muchos a cambiar a campos mejor remunerados como la consultoría o las finanzas. Esta mala asignación de talento obstaculiza la innovación y el crecimiento económico, con problemas como las limitaciones geográficas, la falta de capital de riesgo para hardware y las empresas de ingeniería tradicionales estancadas que contribuyen al problema. El Reino Unido corre el riesgo de perder a sus mejores talentos en mercados extranjeros, perdiendo la oportunidad de crear gigantes tecnológicos, y debe actuar ahora para aprovechar sus instituciones de investigación y talento en ingeniería para una revolución del hardware.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEl talento en hardware del Reino Unido está siendo desperdiciado</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería inversa de Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La guía discute la extracción de una clave privada de la aplicación Bambu Connect, una aplicación Electron con vulnerabilidades de seguridad conocidas. Se advierte a los usuarios que la guía puede estar incompleta o desactualizada y que deben seguirla bajo su propio riesgo. El proceso implica el uso de herramientas como Ghidra y asarfix para localizar y descifrar la clave privada y los certificados ofuscados, con un script de Python proporcionado para la extracción.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZIngeniería inversa de Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath fue financiado por OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La publicación destaca una falta de transparencia en la colaboración entre OpenAI y FrontierMath, con detalles de financiación divulgados solo después de un retraso, lo que causó confusión entre los colaboradores.
 Se plantean preocupaciones sobre el posible acceso y uso del conjunto de datos por parte de OpenAI para el entrenamiento, a pesar de los acuerdos verbales que sugieren lo contrario, lo que subraya la necesidad de acuerdos por escrito.
 La discusión subraya la importancia de la transparencia y la confianza en las colaboraciones, especialmente aquellas que involucran capacidades de IA, con compromisos para mejorar la transparencia en futuros proyectos.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath fue financiado por OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Por qué la autocorrección de Git es demasiado rápida para los pilotos de Fórmula Uno?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El sistema de autocorrección de Git ejecuta un comando mal escrito después de un retraso predeterminado de 0.1 segundos, lo cual a menudo es demasiado rápido para que los usuarios lo cancelen. Introducida en 2008, la función utiliza un algoritmo modificado de distancia de Levenshtein para adivinar el comando deseado, pero por defecto no ejecuta ningún comando si está mal escrito. Un parche propuesto sugiere interpretar una configuración de &quot;1&quot; como &quot;inmediatamente&quot; para mejorar la usabilidad, permitiendo a los usuarios configurar el retraso o solicitar confirmación.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z¿Por qué la autocorrección de Git es demasiado rápida para los pilotos de Fórmula Uno?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Met Paul Graham Once]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor asistió a Y Combinator en 2015, donde conoció a Paul Graham y recibió consejos sobre su startup, Appcanary, que luego fue adquirida por GitHub.
 La autora, ahora una mujer transgénero, expresa su preocupación por el reciente ensayo de Paul Graham sobre la &#39;Wokeness&#39;, sintiendo que refleja un rechazo a la inclusividad en la industria tecnológica.
 La autora está preocupada por el aumento de la intolerancia y la posible discriminación en la industria tecnológica, pero sigue comprometida a vivir con respeto y amabilidad.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZI Met Paul Graham Once</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Escapa del jardín amurallado y de las cajas negras de algoritmos con los feeds RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) y Atom ofrecen alternativas descentralizadas a las redes sociales centralizadas, permitiendo a los usuarios controlar su consumo de contenido. Los lectores de feeds como Miniflux, NetNewsWire y Newsboat permiten suscripciones a diversas fuentes de contenido, incluidos canales de YouTube, podcasts y blogs. Herramientas como PolitePol pueden crear feeds para sitios web que carecen de ellos, promoviendo la autonomía del usuario en el consumo de medios.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEscapa del jardín amurallado y de las cajas negras de algoritmos con los feeds RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No fuerces el modo oscuro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se aconseja a los diseñadores de sitios web que no impongan el modo oscuro a los usuarios, ya que puede causar fatiga visual, especialmente con configuraciones de alto contraste como texto blanco sobre fondo negro. Las Pautas de Accesibilidad para el Contenido Web (WCAG) actualmente sugieren una relación de contraste mínima, pero no abordan el contraste máximo, lo que puede llevar a incomodidad; esto podría abordarse en las próximas WCAG 3.0. El modo oscuro es beneficioso en escenarios específicos, como leer en pantallas OLED en entornos oscuros o programar con Entornos de Desarrollo Integrado (IDEs) que ofrecen configuraciones de contraste cómodas.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZNo fuerces el modo oscuro</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok se oscurece en los EE. UU.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok experimentó un cierre temporal en los EE. UU. debido a una prohibición federal, pero el servicio comenzó a restablecerse al mediodía del domingo.
 La prohibición fue impulsada por preocupaciones sobre la posible vigilancia china, con apoyo bipartidista para exigir a ByteDance, el propietario de TikTok, que venda la aplicación.
 El presidente electo Donald Trump sugirió retrasar la prohibición y propuso una empresa conjunta con propiedad estadounidense como una solución potencial, mientras que aplicaciones alternativas ganaron popularidad durante la prohibición.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok se oscurece en los EE. UU.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutorial de Filtro de Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET ofrece un tutorial sobre el Filtro de Kalman, una herramienta matemática para estimar y predecir estados del sistema en condiciones inciertas, comúnmente utilizada en seguimiento y navegación.
 La guía, iniciada en 2017, incluye ejemplos numéricos y explicaciones intuitivas, abarcando tanto los Filtros de Kalman univariados como multivariados, y se ha expandido a temas avanzados como los Filtros de Kalman no lineales.
 Un libro basado en el tutorial ofrece una guía completa desde los conceptos básicos hasta temas avanzados, con ejemplos ilustrativos y aplicaciones prácticas, haciendo que el Filtro de Kalman sea accesible y comprensible, con algunas partes disponibles de forma gratuita.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTutorial de Filtro de Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Una forja de software ligera autoalojada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo es una forja de software autohospedada que enfatiza la seguridad, escalabilidad, federación y privacidad, desarrollada por la comunidad bajo Codeberg e.V.
 Sirve como una alternativa de Software Libre a GitHub, ofreciendo un proceso de instalación fácil y bajo mantenimiento para una gestión de proyectos eficiente.
 Forgejo está diseñado para ser eficiente en el uso de recursos, fomentando la colaboración y la productividad, y apoya la innovación en el desarrollo de software descentralizado.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Una forja de software ligera autoalojada</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
