<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2025 19:29:05 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Sea consciente del efecto Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La &#39;efecto Makefile&#39; describe la práctica de los ingenieros de copiar y modificar configuraciones complejas existentes, como los Makefiles, en lugar de crear nuevas desde cero. - Este enfoque es prevalente en varios sistemas, como las configuraciones de Integración Continua/Despliegue Continuo (CI/CD) y los sistemas de construcción, y puede indicar herramientas excesivamente complejas o mal diseñadas. - Aunque no es inherentemente negativo, el efecto Makefile puede obstaculizar el aprendizaje, complicar la seguridad y llevar a una depuración ineficiente, destacando la necesidad de un diseño de herramientas reflexivo que considere la configurabilidad y la facilidad de uso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZSea consciente del efecto Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portales y Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo es el primero de la serie &quot;Desmitificando el PVS&quot;, centrado en el sistema de visibilidad precomputada de Quake para abordar el exceso de dibujo, donde los píxeles se renderizan múltiples veces. - Quake utiliza el recorte de portales y conjuntos potencialmente visibles (PVS) dividiendo el mundo en celdas y portales, precomputando la visibilidad para optimizar el renderizado. - El artículo introduce las clases Portal y Leaf en vis.py, una reimplementación en Python del algoritmo de visibilidad de Quake, destacando el uso de una matriz de visibilidad de hoja a hoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortales y Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Correcciones de errores de Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZCorrecciones de errores de Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muy mal matemáticas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una empresa de diseño y construcción cometió un error matemático en Facebook, calculando incorrectamente el radio de la Tierra como 4,333 pies, lo que llevó a una circunferencia enormemente subestimada de poco más de 5 millas.</li>
<li>La falla se originó al calcular longitudes de arco sin usar el radio real de la Tierra, que es aproximadamente 3,959 millas.</li>
<li>La publicación destacó que el arco exterior era menos del 1% más largo que el arco interior, lo que sugiere una posible reducción en el tiempo de vuelo debido a la disminución de la resistencia del aire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZMuy mal matemáticas</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construcción de Adornos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble es una herramienta de modelado y renderizado 3D que utiliza funciones de distancia firmada (SDFs) para crear formas y animaciones complejas. - Inicialmente un sistema básico para generar shaders GLSL, Bauble ha sido reescrito para incluir características como exportación de modelos 3D, edición interactiva e iluminación personalizada. - La herramienta ahora admite la incrustación web, la edición vectorial interactiva y ofrece documentación completa, lo que la hace accesible para proyectos creativos y usuarios interesados en el diseño 3D.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZConstrucción de Adornos</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Casi todas las búsquedas binarias y mergesorts están rotas (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 2006, Joshua Bloch identificó un error en el algoritmo de búsqueda binaria, inicialmente señalado en &quot;Programming Pearls&quot; de Jon Bentley, donde se produce un desbordamiento cuando &#39;low&#39; y &#39;high&#39; superan el valor máximo de int.</li>
<li>Este error, que afecta a matrices con longitudes de 2^30 o más, era raro en la década de 1980, pero es más común hoy en día, afectando también a mergesort y otros algoritmos de divide y vencerás.</li>
<li>Bloch recomienda solucionar el problema calculando el punto medio como <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, destacando los desafíos de escribir código sin errores y la necesidad de realizar pruebas exhaustivas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZCasi todas las búsquedas binarias y mergesorts están rotas (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rastrea tus dispositivos a través de la red Apple FindMy en Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack permite el seguimiento de dispositivos Bluetooth personales a través de la red &quot;Find My&quot; de Apple sin necesidad de hardware de Apple, utilizando OpenHaystack y Macless-Haystack con herramientas Go/TinyGo.</li>
<li>Los usuarios pueden crear sus propios balizas utilizando el firmware de TinyGo en hardware como las placas Adafruit Bluefruit y BBC Microbit, con una configuración que requiere un ID de Apple con autenticación de dos factores (2FA).</li>
<li>La instalación del proceso implica instalar la herramienta go-haystack, usar comandos como <code>haystack scan</code> para localizar dispositivos, generar claves, flashear el dispositivo y subir un archivo JSON a macless-haystack para la visibilidad del dispositivo en la interfaz web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZRastrea tus dispositivos a través de la red Apple FindMy en Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La situación de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tras el fallecimiento del fundador de Vim, Bram Moolenaar, en 2023, la comunidad de Vim se ha reorganizado para asegurar el desarrollo continuo del proyecto, con Christian Brabandt como el mantenedor actual. - En VimConf 2024, se discutió que el equipo se ha expandido, centrándose en actualizar el sitio web de Vim, gestionar la seguridad y mejorar los canales de comunicación. - Vim permanece en modo de mantenimiento, priorizando las necesidades de la comunidad e integrando nuevas características con cuidado, mientras continúa apoyando a ICCF Holland, una organización benéfica establecida por Moolenaar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZLa situación de Vim</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flattening ASTs y otras estructuras de datos del compilador (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación discute el aplanamiento de estructuras de datos, una técnica para compiladores que optimiza los árboles de sintaxis abstracta (ASTs) utilizando un solo arreglo con índices en lugar de punteros. - Este método mejora el rendimiento al mejorar la localidad de memoria, reducir el tamaño de las referencias y simplificar la gestión de memoria, resultando en un aumento de velocidad de 2.4× en un microbenchmark. - La técnica se utiliza notablemente en proyectos de Rust y ofrece beneficios ergonómicos, como una gestión de memoria más sencilla, y se compara con intérpretes de bytecode para mejorar aún más el rendimiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZFlattening ASTs y otras estructuras de datos del compilador (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desinteligencia del altavoz Bluetooth Marshall Uxbridge]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZDesinteligencia del altavoz Bluetooth Marshall Uxbridge</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El bot de OpenAI aplastó el sitio web de esta empresa de siete personas 'como un ataque DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El sitio de comercio electrónico de Triplegangers experimentó un ataque similar a un DDoS debido a que el bot de OpenAI realizó decenas de miles de solicitudes para extraer más de 65,000 páginas de productos. - El sitio carecía de un archivo robots.txt configurado adecuadamente para bloquear tales bots, lo que llevó a un aumento en los costos de AWS y preocupaciones sobre la seguridad de los datos. - Este incidente subraya la importancia de que las empresas de IA obtengan permiso antes de extraer datos y sirve como advertencia para que las pequeñas empresas monitoreen la actividad de los bots de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZEl bot de OpenAI aplastó el sitio web de esta empresa de siete personas &apos;como un ataque DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He adquirido un nuevo superpoder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un usuario de Reddit descubrió una técnica para detectar fácilmente las diferencias en los rompecabezas de &quot;encuentra las diferencias&quot; cruzando los ojos para crear una tercera imagen centelleante.</li>
<li>Este método permite que las diferencias se hagan más evidentes, y el usuario sintió que era como adquirir una nueva habilidad o &quot;superpoder&quot; después de practicar.</li>
<li>La usuaria compartió esta técnica con otros, animándolos a probarla enfocándose en la imagen central creada al cruzar los ojos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZHe adquirido un nuevo superpoder</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizando todos los ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, la biblioteca abierta más grande, ha visualizado todos los ISBN para rastrear el progreso de las copias de seguridad de libros, revelando que solo el 16% de los libros están respaldados hasta ahora.</li>
<li>Se ofrece una recompensa de $10,000 por mejorar la capacidad de zoom, interactividad y usabilidad de la visualización, con premios para las tres mejores presentaciones, y todo el código debe ser de código abierto.</li>
<li>Esta iniciativa es crucial para preservar libros raros, ya que el Archivo de Anna posee la colección abierta más grande de metadatos de libros.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualizando todos los ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Predicciones Cuadro de Resultados, 2025 Enero 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor ofrece una actualización anual sobre las predicciones realizadas en 2018 acerca de los coches autónomos, la robótica, la inteligencia artificial, el aprendizaje automático y los viajes espaciales humanos, con planes para hacer nuevas predicciones para 2026-2036.</li>
<li>A pesar de los desarrollos significativos en IA y autos autónomos en 2024, la autonomía total y el reemplazo de trabajos humanos con IA siguen siendo lejanos, siendo aún necesaria la supervisión humana remota para los autos autónomos.</li>
<li>El progreso del vuelo espacial humano es lento, con el Starship de SpaceX y el Artemis de la NASA enfrentando retrasos, mientras que el New Glenn de Blue Origin se acerca a su lanzamiento, y el turismo suborbital muestra un progreso limitado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZPredicciones Cuadro de Resultados, 2025 Enero 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuve que cerrar mi sitio de intercambio de cursos o ser expulsado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, un estudiante de ciencias de la computación, desarrolló HuskySwap, una aplicación diseñada para facilitar el intercambio de plazas en clases entre estudiantes de la Universidad de Washington. - A pesar de su propósito inicial como proyecto de clase, Kaim enfrentó un &quot;Aviso de Violación&quot; por parte de la universidad al intentar integrar la aplicación con el sistema de registro oficial. - La situación ha generado reacciones mixtas, con algunos criticando las acciones de la universidad y otros brindando apoyo y consejos a Kaim, quien se mantiene optimista sobre futuros proyectos y perspectivas laborales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZTuve que cerrar mi sitio de intercambio de cursos o ser expulsado</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se ha renombrado la cuenta de Luigi Mangione en Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll destaca la eliminación de la identidad de Luigi Mangione en Stack Overflow, donde su cuenta fue renombrada a &quot;user4616250&quot; sin una justificación clara, lo que genera preocupaciones sobre la atribución bajo la licencia Creative Commons.</li>
<li>Las investigaciones de Carroll sobre este asunto resultaron en una prohibición de un año de Stack Exchange, que él percibe como retaliatoria, en contraste con otras plataformas como GitHub y LinkedIn que no han borrado a Mangione.</li>
<li>La situación subraya una postura única por parte de Stack Exchange y exige un trato justo para Mangione, quien no ha sido condenado por ningún delito.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSe ha renombrado la cuenta de Luigi Mangione en Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No tienes que pagar el aumento de precio de Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 ha aumentado sus precios de suscripción en aproximadamente un 40%, citando la integración de su herramienta de IA, Copilot, aunque el acceso completo a Copilot requiere una suscripción adicional. - Los clientes pueden evitar el aumento de precio seleccionando un plan oculto &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, que mantiene los precios antiguos pero no se anuncia abiertamente. - Esta situación resalta el uso de &quot;patrones oscuros&quot;, donde las interfaces de usuario están diseñadas para manipular las elecciones de los consumidores, lo que plantea preocupaciones éticas sobre la transparencia y los derechos del consumidor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZNo tienes que pagar el aumento de precio de Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los incendios forestales en Los Ángeles obligan a miles a evacuar, NASA JPL cerrado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los incendios forestales en el condado de Los Ángeles han llevado a la evacuación de 70,000 personas y cortes de energía que afectan a 400,000 residentes, con más de 1,000 estructuras destruidas y dos muertes reportadas. - El gobernador de California, Gavin Newsom, declaró un estado de emergencia, desplegando a la Guardia Nacional y a bomberos, incluidos prisioneros, para abordar la crisis. - El Laboratorio de Propulsión a Chorro (JPL) de la NASA está bajo amenaza, con medidas de emergencia en marcha y planes de contingencia para transferir el control de la misión a Marte si es necesario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLos incendios forestales en Los Ángeles obligan a miles a evacuar, NASA JPL cerrado</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un juego jugable de Tetris dentro de un PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los motores PDF de los navegadores de escritorio modernos, como PDFium y PDF.js, pueden soportar JavaScript con capacidades de entrada/salida suficientes para crear juegos simples como Tetris.</li>
<li>La demostración del proyecto muestra la versatilidad de la escritura en PDF al utilizar campos de anotación para píxeles en monocromo y un cuadro de entrada de texto para la entrada del teclado, a pesar de algunas limitaciones.</li>
<li>El PDF está disponible en formato ASCII, lo que permite a los usuarios abrirlo en un editor de texto o ver el código fuente en GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZUn juego jugable de Tetris dentro de un PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce no contratará más ingenieros de software en 2025, dice Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce planea detener la contratación de más ingenieros de software en 2025, atribuyendo un aumento del 30% en la productividad a los avances en IA, según declaró el CEO Marc Benioff. - La empresa se centrará en su producto de IA, Agentforce, y aumentará la contratación de vendedores para comunicar el valor de la IA a los clientes. - A pesar de los recientes despidos debido a la sobrecontratación durante la pandemia, Benioff anticipa un crecimiento de la empresa en los próximos cinco años, con eventos futuros como Japan Dreamin’ y Architect Dreamin’ en el horizonte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce no contratará más ingenieros de software en 2025, dice Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, una de las principales figuras de Ubuntu Linux, ha fallecido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, un destacado colaborador de la comunidad Linux, particularmente Debian y Ubuntu, falleció el 1 de enero de 2025, a la edad de 45 años. - Langasek era conocido por sus importantes contribuciones a la administración de sistemas, desarrollo de software y mantenimiento de paquetes, impactando proyectos como Linux-PAM, Samba y OpenLDAP. - Su liderazgo, mentoría y dedicación a los principios de código abierto fueron muy valorados, con figuras notables como Mark Shuttleworth y Dustin Kirkland elogiando su perspicacia técnica y espíritu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, una de las principales figuras de Ubuntu Linux, ha fallecido</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualizador de Planos de Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se ha desarrollado un nuevo sitio web para visualizar planos de Factorio utilizando gráficos vectoriales (SVG), lo que permite a los usuarios importar y modificar planos de manera artística. - La herramienta es compatible con Factorio 2.0 y Factorio: Space Age, con un rendimiento mejorado tras ser trasladada de Python a JavaScript. - Los usuarios pueden ajustar la configuración de dibujo y utilizar la herramienta para la generación de texto a imagen o trazado con pluma, con contribuciones y comentarios alentados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualizador de Planos de Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Errores que cometen los ingenieros en bases de código grandes y establecidas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Trabajar en bases de código grandes y establecidas, a menudo con millones de líneas de código e involucrando a cientos de ingenieros, presenta desafíos significativos para los ingenieros de software. - Un error común es la inconsistencia, donde los ingenieros ignoran los patrones de código existentes e implementan características de manera aislada, lo que puede llevar a problemas de mantenimiento y obstaculizar mejoras futuras. - Para trabajar eficazmente dentro de grandes bases de código, los ingenieros deben investigar los patrones existentes, comprender el impacto de la base de código en la producción, ser cautelosos con las dependencias y eliminar cuidadosamente el código innecesario para mantener la calidad y el valor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZErrores que cometen los ingenieros en bases de código grandes y establecidas</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enlaces de correo electrónico mágicos/trágicos: no los hagas la única opción]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los enlaces mágicos proporcionan un método de inicio de sesión sin contraseña a través de enlaces de correo electrónico, ofreciendo mayor seguridad, pero pueden ser inconvenientes debido a los retrasos en el correo electrónico y el uso de múltiples dispositivos.</li>
<li>Podrían representar riesgos de seguridad al alentar a los usuarios a acceder a correos electrónicos personales en dispositivos de trabajo, lo que resalta la necesidad de alternativas como las contraseñas de un solo uso (OTPs).</li>
<li>Para mejorar la experiencia del usuario, especialmente para los usuarios expertos en tecnología, se recomiendan las claves de acceso como una opción más flexible y segura.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZEnlaces de correo electrónico mágicos/trágicos: no los hagas la única opción</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sistema Operativo en 1,000 Líneas – Introducción]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La guía del libro lleva a los lectores a través de la construcción de un pequeño sistema operativo desde cero, cubriendo funciones esenciales como el cambio de contexto, la paginación y las operaciones de archivos en C, todo dentro de aproximadamente 1,000 líneas de código.</li>
<li>Se enfatiza el aprendizaje de nuevas técnicas de depuración, particularmente para desafíos como el proceso de arranque y la paginación, y se proporcionan ejemplos descargables en GitHub.</li>
<li>La obra está licenciada bajo CC BY 4.0, con el código bajo la licencia MIT, y requiere familiaridad con C y un entorno similar a UNIX como requisitos previos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZSistema Operativo en 1,000 Líneas – Introducción</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rompiendo una clave DKIM de 512 bits por menos de $8 en la nube]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio de los registros SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) y DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) de los principales 1 millón de sitios web reveló más de 1,700 claves DKIM públicas de menos de 1,024 bits, que se consideran inseguras. - Los investigadores lograron descifrar una clave DKIM de 512 bits de redfin.com utilizando Python y CADO-NFS por menos de $8 en un servidor en la nube, demostrando la vulnerabilidad de las claves cortas. - El estudio enfatiza la necesidad de que los proveedores de correo electrónico rechacen las firmas DKIM con claves de menos de 1,024 bits, ya que algunos proveedores como Yahoo Mail, Mailfence y Tuta aceptaron la firma comprometida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZRompiendo una clave DKIM de 512 bits por menos de $8 en la nube</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft disfraza a Bing como Google para engañar a los buscadores distraídos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se informa que Microsoft está modificando la apariencia de Bing para asemejarse a la interfaz de Google, lo que podría llevar a los usuarios a utilizar Bing de manera involuntaria. - Esta estrategia subraya los desafíos de Microsoft para competir con la considerable cuota de mercado de Google en la industria de los motores de búsqueda. - Los críticos sugieren que esta táctica podría priorizar los objetivos comerciales de Microsoft sobre la provisión de una experiencia genuina para el usuario.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft disfraza a Bing como Google para engañar a los buscadores distraídos</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Despedido por primera vez en mi carrera, y dos veces en un año]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor comparte su experiencia de haber sido despedido dos veces en un año, enfatizando la importancia de mantener buenas relaciones con antiguos empleadores y estar preparado para la búsqueda de empleo. - Las señales clave de posibles despidos incluyen la falta de visión de la empresa, distracciones, bajo uso del producto y reuniones repentinas de la empresa, sugiriendo que los empleados deben mantenerse atentos. - El consejo para aquellos que han sido despedidos incluye actualizar currículums, solicitar el desempleo, aprovechar LinkedIn y las redes de contactos, entender los modelos de negocio y mantener el valor propio más allá del empleo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZDespedido por primera vez en mi carrera, y dos veces en un año</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juguete inquieto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget es una biblioteca basada en Rust diseñada para manejar expresiones matemáticas a gran escala, particularmente para superficies implícitas, que son compactas y admiten operaciones como unión e intersección. - La biblioteca está estructurada en tres capas: frontend (convierte scripts a bytecode), backend (evalúa expresiones de manera eficiente) y demos, con soporte para SIMD (Single Instruction, Multiple Data) y diferenciación automática. - Fidget ahora está disponible públicamente en GitHub bajo la licencia MPL 2.0, con planes futuros para la integración de GPU y mejora del mallado, fomentando la exploración y el desarrollo por parte de los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZJuguete inquieto</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renacimiento del Servo: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia revitalizó el proyecto Servo, un motor de navegador experimental creado inicialmente por Mozilla, al hacerse cargo de su mantenimiento en enero de 2023. - Los avances significativos incluyen la actualización de dependencias, la mejora de la integración continua (CI) y las herramientas, la expansión del apoyo comunitario y la adición de soporte para Android y OpenHarmony. - El proyecto ha recaudado más de $24,500 en donaciones, con objetivos futuros de convertirse en un motor web predeterminado para aplicaciones Rust y desarrollar un navegador web con todas las funciones, a pesar de desafíos como la competencia y la financiación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZRenacimiento del Servo: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un día en la vida de un prolífico equipo de phishing de voz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple y Google han emitido advertencias sobre estafas telefónicas, sin embargo, un grupo llamado &quot;Crypto Chameleon&quot; explota sus servicios para llevar a cabo ataques de phishing, lo que resulta en pérdidas financieras significativas para víctimas como el inversor en criptomonedas Tony, quien perdió 4.7 millones de dólares.</li>
<li>El grupo de phishing utiliza métodos sofisticados, incluidos kits de phishing que imitan páginas de autenticación y llamadas falsas de soporte de Apple, con roles como Llamador, Operador, Drenador y Propietario para ejecutar sus estafas.</li>
<li>A pesar de las traiciones internas, estos grupos de ciberdelincuentes continúan prosperando en plataformas como Telegram y Discord, con un enfoque en atacar a individuos adinerados, particularmente aquellos con activos en criptomonedas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZUn día en la vida de un prolífico equipo de phishing de voz</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Adiós a los juegos de Windows? SteamOS se expande oficialmente más allá de Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Legion Go S de Lenovo será el primer dispositivo no fabricado por Valve oficialmente &quot;Impulsado por SteamOS&quot;, lo que indica un cambio significativo desde Windows para las PC de juegos.</li>
<li>La versión SteamOS del dispositivo será más asequible, comenzando en $500, en comparación con la versión de Windows que tiene un precio de $730.</li>
<li>El plan de Valve para lanzar una versión beta de SteamOS para instalaciones personales podría desafiar el dominio de Windows en los juegos de PC, promoviendo un cambio más amplio hacia los juegos basados en Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z¿Adiós a los juegos de Windows? SteamOS se expande oficialmente más allá de Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo programo con LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El autor ha integrado Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en su flujo de trabajo de programación, encontrándolos beneficiosos para tareas como autocompletar, búsqueda y programación impulsada por chat.</li>
<li>Están desarrollando una herramienta llamada sketch.dev, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) de programación en Go diseñado para mejorar la productividad mediante la automatización de tareas repetitivas y la mejora de la eficiencia en la programación.</li>
<li>Los LLM son efectivos para generar borradores de código y manejar preguntas de estilo de examen, aunque ocasionalmente pueden cometer errores, y cambian los compromisos en la programación al permitir un código más especializado y pruebas más completas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZCómo programo con LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits es una 'supercomputadora personal de IA']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia presentó Project Digits en el CES 2025, un &quot;superordenador personal de IA&quot; compacto construido sobre la plataforma de hardware Grace Blackwell, que cuenta con el Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>El dispositivo ofrece hasta un petaflop de rendimiento, adecuado para investigadores de IA, científicos de datos y estudiantes, y puede manejar modelos con hasta 200 mil millones de parámetros.</li>
<li>Con un precio de $3,000, Project Digits estará disponible en mayo y podrá conectarse a PCs con Windows o Mac, funcionando con el sistema operativo DGX de Nvidia basado en Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits es una &apos;supercomputadora personal de IA&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un motor de ajedrez minimax en expresiones regulares]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini desarrolló un motor de ajedrez llamado Regex Chess, utilizando 84,688 expresiones regulares para ejecutar movimientos de ajedrez válidos, demostrando el potencial de las expresiones regulares en aplicaciones no convencionales. - El motor funciona como una CPU de expresiones regulares, con un conjunto de instrucciones único para operaciones de pila, manejo de variables y ejecución condicional, y admite la generación paralela de movimientos. - Regex Chess emplea una búsqueda minimax simplificada para evaluar y puntuar movimientos pseudo-legales, destacando una exploración creativa de las capacidades de las expresiones regulares, con el código accesible en GitHub para su visualización pública.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUn motor de ajedrez minimax en expresiones regulares</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El comptime de Zig es increíblemente bueno]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig explora la característica &#39;comptime&#39; de Zig, que mejora la productividad al permitir la metaprogramación, permitiendo la ejecución de código durante el tiempo de compilación. - Proporciona seis perspectivas sobre &#39;comptime&#39;, destacando su capacidad para simplificar la lectura y depuración de código, y la compara con genéricos, evaluación parcial y generación de código. - Redig concluye que &#39;comptime&#39; de Zig es tanto poderosa como simple, recomendando una exploración más profunda a través de los recursos oficiales de Zig y su biblioteca estándar.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZEl comptime de Zig es increíblemente bueno</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia anuncia las GPUs de próxima generación RTX 5090 y RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia presentó sus GPUs de próxima generación de la serie RTX 50 en el CES, con las de gama alta RTX 5090 y RTX 5080, con precios de $1,999 y $999, respectivamente. - La RTX 5090 incluye 32GB de memoria GDDR7 y 21,760 núcleos CUDA, ofreciendo el doble de velocidad que su predecesora, la RTX 4090, mientras que la RTX 5080 proporciona 16GB de memoria y es el doble de rápida que la RTX 4080. - La serie introduce la nueva tecnología DLSS 4, mejorando el rendimiento y la calidad de imagen, y estará disponible para laptops a partir de marzo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia anuncia las GPUs de próxima generación RTX 5090 y RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usé Meta AI, ahora Instagram está usando mi cara en anuncios dirigidos a mí]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUsé Meta AI, ahora Instagram está usando mi cara en anuncios dirigidos a mí</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rastreador de Precios de Congestión de NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Rastreador de Precios de Congestión es un proyecto de Benjamin y Joshua Moshes, bajo la supervisión de la profesora Emily Oster de la Universidad de Brown, centrado en la tarificación de congestión en Nueva York. - El proyecto incluye scripts web y hojas de estilo, lo que indica un enfoque digital integral para presentar información. - La página web está optimizada para motores de búsqueda (SEO) e incluye una página de error 404 para manejar contenido no encontrado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZRastreador de Precios de Congestión de NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Primera vez que una producción hecha con Blender ha ganado el Globo de Oro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El director letón Gints Zilbalodis ganó el Globo de Oro a la mejor película animada con su animación independiente &quot;Flow&quot;, destacando un logro significativo para las películas independientes. - &quot;Flow&quot;, creada con un modesto presupuesto de 3,7 millones de dólares utilizando Blender, un software gratuito, compitió contra producciones de grandes estudios, mostrando la democratización de la animación. - La victoria de la película refleja la creciente inclusividad de los Globos de Oro hacia títulos internacionales y podría impactar la carrera por el Oscar a la mejor película animada, desafiando el dominio tradicional de Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPrimera vez que una producción hecha con Blender ha ganado el Globo de Oro</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vivo mi vida un cuarto de siglo a la vez]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 5 de enero de 2000, Steve Jobs presentó la interfaz de usuario Aqua de Mac OS X, incluyendo el Dock, en la Macworld Expo, con contribuciones significativas de un ingeniero basado en Apple Cork, Irlanda.</li>
<li>El ingeniero, que anteriormente había trabajado en DragThing, fue fundamental en la transformación de los prototipos de Bas Ording en código funcional para el Dock, pero finalmente renunció debido a presiones de reubicación.</li>
<li>Después de dejar Apple, el ingeniero revivió DragThing y PCalc, que continúan siendo populares, y descubrió un Acuerdo de Confidencialidad (NDA) sin firmar en su posesión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZVivo mi vida un cuarto de siglo a la vez</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Propuestas de Tríptico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las propuestas de tríptico de Alexander Petros y Carson Gross tienen como objetivo mejorar la capacidad de HTML para manejar solicitudes de red al admitir métodos HTTP adicionales como PUT, PATCH y DELETE en formularios.</li>
<li>Las propuestas también incluyen habilitar botones para realizar solicitudes HTTP sin formularios y permitir reemplazos parciales de páginas, alineando HTML más estrechamente con los principios REST.</li>
<li>Estas propuestas se presentaron en Big Sky Dev Con y se detallan en el Triptych Polyfill en GitHub, con actualizaciones continuas a las especificaciones de fetch y navegación para apoyar estas mejoras.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZPropuestas de Tríptico</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK: La unión impía entre los motores de Half-Life y Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se está desarrollando un nuevo motor de juego gratuito y de código abierto, similar a motores populares como Unreal y Source, con soporte para transmisión de mundos abiertos. - El motor está optimizado para hardware moderno, ofreciendo un alto rendimiento, pero aún no está listo para su uso en producción. - El desarrollador tiene la intención de completar varios proyectos grandes utilizando este motor, aunque es probable que el nombre actual sea temporal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK: La unión impía entre los motores de Half-Life y Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El uso de plomo por parte del Imperio Romano redujo los niveles de coeficiente intelectual en toda Europa, según un estudio.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio indica que el uso de plomo en la metalurgia por parte del Imperio Romano causó una disminución de 2 a 3 puntos en el coeficiente intelectual en toda Europa durante la Pax Romana.</li>
<li>Los investigadores utilizaron núcleos de hielo del Ártico para rastrear la contaminación por plomo desde el 500 a.C. hasta el 600 d.C., mostrando un aumento significativo durante el apogeo del Imperio Romano.</li>
<li>La investigación sugiere que la exposición generalizada al plomo pudo haber contribuido al declive del Imperio Romano, con niveles de contaminación disminuyendo después de la era romana pero aumentando nuevamente durante la Revolución Industrial.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZEl uso de plomo por parte del Imperio Romano redujo los niveles de coeficiente intelectual en toda Europa, según un estudio.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Libro del Juicio Final" del Banco de la Reserva Federal de NY 2022 a través de FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZLibro del Juicio Final&quot; del Banco de la Reserva Federal de NY 2022 a través de FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Terminando nuestro programa de verificación de hechos por terceros y pasando al modelo de Notas de la Comunidad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está priorizando la libre expresión al simplificar sus sistemas de moderación de contenido, los cuales han sido criticados por ser excesivamente complejos y restrictivos. - La compañía está terminando su programa de verificación de hechos por terceros en los EE. UU. e introduciendo un sistema de Notas Comunitarias, similar a X, para proporcionar contexto a publicaciones potencialmente engañosas a través de contribuciones de los usuarios. - Meta está reduciendo las restricciones sobre el contenido político, simplificando los procesos de aplicación para centrarse en violaciones graves y personalizando la visibilidad del contenido político según las preferencias del usuario, alineándose con la visión de Mark Zuckerberg de la libre expresión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTerminando nuestro programa de verificación de hechos por terceros y pasando al modelo de Notas de la Comunidad</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, la Experiencia de la Galería]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;DOOM: The Gallery Experience&quot; es un juego de parodia artística creado por bobatealee, ambientado en una versión reinventada del nivel E1M1 del clásico DOOM (1993), donde los jugadores exploran un entorno de galería. - El juego es compatible con HTML5, Windows, dispositivos móviles y gamepads, y fue creado utilizando la plataforma de desarrollo de juegos Construct. - Ha recibido una calificación de 5 estrellas y es elogiado por su sátira cultural y diseño, con contribuciones de Filippo Meozzi y Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, la Experiencia de la Galería</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Video de YouTube de 3blue1brown sobre Bitcoin eliminado por violación de derechos de autor]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, conocido por su contenido educativo, informó que su video de 2017 sobre Bitcoin fue eliminado y su canal recibió un aviso de infracción de derechos de autor.</li>
<li>La reclamación de derechos de autor fue realizada por Chainpatrol en nombre de Arbitrum, a pesar de que el video era contenido original de Sanderson.</li>
<li>Este incidente resalta los problemas continuos con la aplicación de derechos de autor en las plataformas digitales, donde los creadores pueden enfrentar sanciones incluso por su propio trabajo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVideo de YouTube de 3blue1brown sobre Bitcoin eliminado por violación de derechos de autor</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacer OKRs vs. Hacer tu Trabajo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En Ingeniería, los Objetivos y Resultados Clave (OKRs) trimestrales a menudo parecen redundantes ya que tienden a reflejar las hojas de ruta del producto, lo que puede llevar a conflictos potenciales si difieren.</li>
<li>El marketing encuentra los OKR beneficiosos para definir el enfoque trimestral, alinearse con los cronogramas de los proyectos y resaltar nuevas campañas o audiencias, mientras que las tareas en curso se rastrean mediante Indicadores Clave de Desempeño (KPI).</li>
<li>Los OKR efectivos deben enfatizar prioridades únicas o cambiantes cada trimestre, en lugar de tareas rutinarias, para evitar el estancamiento y asegurar que proporcionen valor más allá de la hoja de ruta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZHacer OKRs vs. Hacer tu Trabajo</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Detección de Anomalías en Series Temporales: Una Revisión de una Década]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; destaca la importancia de la detección de anomalías en datos de series temporales debido a los avances en la recopilación de datos y el aumento de los datos en streaming. - Introduce una taxonomía centrada en procesos para categorizar los métodos existentes de detección de anomalías y ofrece un metaanálisis de las tendencias de investigación en este dominio. - La investigación es relevante para varios campos, incluyendo ciberseguridad, finanzas, aplicación de la ley y atención médica, y está disponible en arXiv bajo la categoría de Aprendizaje Automático.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZDetección de Anomalías en Series Temporales: Una Revisión de una Década</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Clicker de estimulación]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZClicker de estimulación</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple desperdició el Santo Grial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, destinada a mejorar las capacidades de los teléfonos inteligentes, no cumplió con las expectativas, con algunas funciones como Math Notes elogiadas, pero otras criticadas por ser decepcionantes.</li>
<li>A pesar de prometer privacidad y seguridad a través del procesamiento en el dispositivo y la Computación en la Nube Privada, el producto se sentía más como una demostración tecnológica que como una herramienta revolucionaria.</li>
<li>La comunidad de código abierto a menudo supera los esfuerzos corporativos como Apple Intelligence, que dejó a los usuarios con solo mejoras marginales en lugar de avances transformadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple desperdició el Santo Grial</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un ingeniero come eficientemente por $2.50 al día (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ingeniero se embarca en un desafío de 46 días para gastar menos de $2.50 diarios en comida, documentando comidas, costos y experimentos culinarios. Inspirado por programas de cocina, establece reglas para asegurar diversión, nutrición y compartir, explorando recetas como rollos de col y ramen mientras gestiona costos y minimiza el desperdicio. El experimento implica cocinar de manera creativa con ingredientes limitados, utilizando técnicas como el salmuera y sous vide, y experimentando con emulsionantes, compartiendo finalmente ideas sobre cocina económica.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZUn ingeniero come eficientemente por $2.50 al día (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Muerto por LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Killed by LLM&quot; es un proyecto que documenta los puntos de referencia de IA que han sido superados por los avances en inteligencia artificial, mostrando el progreso en áreas como el razonamiento, las matemáticas y la codificación. - El sitio, inspirado en &quot;Killed by Google&quot;, proporciona detalles sobre las puntuaciones originales y finales de los puntos de referencia y los modelos de IA que los superaron, destacando la rápida evolución de las capacidades de la IA. - El término &quot;Saturación&quot; se utiliza para describir los puntos de referencia que ya no pueden medir eficazmente las capacidades de vanguardia de la IA, y el proyecto invita a contribuciones para asegurar la precisión de los datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMuerto por LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau renuncia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Partido Liberal de Canadá está iniciando el proceso para seleccionar un nuevo líder, según anunció el presidente del partido, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, elogiado por su liderazgo de una década y sus esfuerzos en reconstruir y hacer el partido más inclusivo, permanecerá en su cargo hasta que se elija un sucesor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau renuncia</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Blog favorito en 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z¿Blog favorito en 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Republicando mi sitio de fans de Los Simpson, veinte años después]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRepublicando mi sitio de fans de Los Simpson, veinte años después</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: 4G/5G de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La suite de software srsRAN es una colección de aplicaciones de radio 4G y 5G de código abierto desarrollada por SRS, implementada en C++ con dependencias mínimas, y se ejecuta en Linux con hardware estándar.</li>
<li>Está licenciado bajo AGPLv3, que es una licencia de software libre que garantiza que el software permanezca de código abierto.</li>
<li>La suite incluye una RAN (Red de Acceso Radio) 5G CU+DU (Unidad Central y Unidad Distribuida) con una pila completamente nativa de ORAN, y una suite 4G que proporciona una implementación completa de red para Equipos de Usuario (UE), eNodeB (Nodo B evolucionado) y EPC (Núcleo de Paquetes Evolucionado).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: 4G/5G de código abierto</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regulaciones que habilitan Wi-Fi de 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Varios países, incluidos Argentina, Brasil, Canadá y Estados Unidos, han adoptado el rango completo de espectro de 5925-7125 MHz para su uso.</li>
<li>La Unión Europea ha adoptado una parte de este rango, específicamente 5925-6425 MHz, con un enfoque en 5945-6425 MHz.</li>
<li>Otros países, como Andorra, Austria y Bélgica, están considerando adoptar porciones específicas del espectro, mientras que países como Egipto, Omán y Túnez aún están evaluando sus opciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRegulaciones que habilitan Wi-Fi de 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Moneda sin cortar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMoneda sin cortar</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La evolución de un editor de código estructural]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo describe el desarrollo de un editor estructural para el lenguaje de programación eyg, que trata el código como un árbol estructurado para prevenir errores de sintaxis y mejorar la comprensión del código.</li>
<li>Inicialmente construido con Gleam y Svelte, el editor ahora utiliza Gleam y Lustre, con una versión de terminal en Go, y ha evolucionado para simplificar el Árbol de Sintaxis Abstracta (AST) para una mejor navegación.</li>
<li>La última versión presenta una interfaz de usuario basada en menús e iconos, mejorando la usabilidad en todos los dispositivos, y fomenta la retroalimentación de los usuarios para mejorar la experiencia de codificación.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZLa evolución de un editor de código estructural</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Investigadores diseñan tecnología portátil que puede detectar los niveles de glucosa con mayor precisión]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores de la Universidad de Waterloo han creado un dispositivo portátil que utiliza tecnología de radar para monitorear los niveles de glucosa de manera no invasiva, eliminando la necesidad de agujas.</li>
<li>El dispositivo, dirigido por el Dr. George Shaker, incorpora un chip de radar, una meta-superficie para mejorar la precisión de la señal y algoritmos de IA para lecturas precisas de glucosa.</li>
<li>Actualmente alimentado por USB, el dispositivo tiene como objetivo funcionar con batería para mejorar su portabilidad y eventualmente podría monitorear métricas de salud adicionales, con esfuerzos en marcha para comercializar la tecnología.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZInvestigadores diseñan tecnología portátil que puede detectar los niveles de glucosa con mayor precisión</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La vez que enseñé a la IA a leer código como un desarrollador senior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La IA fue inicialmente desafiada con el análisis de bases de código de React, abordándolas como un desarrollador novato. - Al emular las estrategias de desarrolladores senior, como centrarse en archivos principales y agrupar cambios por características, el análisis de código de la IA mejoró significativamente. - El enfoque está en mejorar la comprensión del código en lugar de la generación, con planes futuros para identificar deuda técnica y comprender las convenciones del equipo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZLa vez que enseñé a la IA a leer código como un desarrollador senior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Molestias de páginas web que no te impongo aquí]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZMolestias de páginas web que no te impongo aquí</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo funciona la NAT Traversal (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal permite conexiones directas entre dispositivos a pesar de la presencia de traductores de direcciones de red (NAT) y cortafuegos, utilizando protocolos basados en UDP y control directo de sockets.</li>
<li>Las técnicas como STUN (Utilidades de Travesía de Sesiones para NAT) ayudan a descubrir direcciones IP públicas, mientras que los relés como TURN (Travesía Usando Relés alrededor de NAT) o DERP de Tailscale se utilizan para NATs más desafiantes.</li>
<li>El protocolo ICE (Establecimiento de Conectividad Interactiva) optimiza las rutas de conexión evaluando todas las opciones posibles y seleccionando la más eficiente, asegurando una robusta transversalidad de NAT con cifrado y autenticación de extremo a extremo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZCómo funciona la NAT Traversal (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Una pequeña impresora de periódicos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Una pequeña impresora de periódicos</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autónomo con piloto abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un grupo de amigos participó en la edición de invierno del Carbage Run 2025, un rally de 6 días a través de Suecia hasta el círculo polar y de regreso a Helsinki, que requiere que los coches tengan al menos 20 años de antigüedad y un valor inferior a 1000 €.</li>
<li>Transformaron un Volvo 940 Estate de 1993 en un vehículo autónomo utilizando openpilot de comma.ai, incorporando componentes modernos como dirección asistida eléctrica, un iBooster de Bosch y un sensor de radar de Tesla.</li>
<li>Las actualizaciones futuras incluirán detalles sobre el cableado, una Unidad de Control del Motor (ECU) personalizada y planes para abrir el código, destacando el enfoque innovador del proyecto para adaptar vehículos antiguos con tecnología autónoma.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autónomo con piloto abierto</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[VoxelSpace: Algoritmo de renderizado de terrenos en menos de 20 líneas de código (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El juego Comanche de NovaLogic de 1992 utilizó el motor Voxel Space, una técnica de renderizado 2.5D basada en el ray casting, para crear terrenos detallados con sombreado y sombras.</li>
<li>La tecnología Voxel Space utilizaba mapas de altura y color junto con un algoritmo de renderizado simple, dibujando líneas verticales de atrás hacia adelante, lo cual podía optimizarse para mejorar el rendimiento.</li>
<li>La codificación del motor está disponible bajo la licencia MIT, pero la tecnología aún puede estar patentada en ciertas regiones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Algoritmo de renderizado de terrenos en menos de 20 líneas de código (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo dibujar un contorno en un videojuego]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo discute cinco técnicas para renderizar contornos en Unity, una popular plataforma de desarrollo de juegos, destacando su uso en juegos como Sable y The Last of Us. - Las técnicas incluyen Efectos de Borde, Extrusión de Vértices, Búfer Desenfocado, Algoritmo de Inundación por Saltos y Detección de Bordes, cada una con ventajas y desventajas únicas en términos de rendimiento y calidad visual. - El artículo ofrece ideas sobre cómo equilibrar estos métodos para lograr una estética óptima en los juegos y apoyar la jugabilidad, con recursos adicionales y créditos para modelos 3D incluidos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZCómo dibujar un contorno en un videojuego</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voy a dejar el Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVoy a dejar el Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity tiene anuncios]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity tiene anuncios</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soy rico y no tengo idea de qué hacer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSoy rico y no tengo idea de qué hacer</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 lanzamiento crítico de seguridad]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 versión 3.5.11, lanzada el 2 de enero de 2025, aborda una vulnerabilidad de seguridad crítica relacionada con la función de integración SSH en versiones anteriores. - El error implicaba registrar la entrada/salida en un archivo en el host remoto, al que otros podían acceder, afectando a los usuarios de las versiones 3.5.6 a 3.5.10 y ciertas versiones beta. - Se aconseja a los usuarios actualizar a la versión 3.5.11 de inmediato, eliminar el archivo /tmp/framer.txt y verificar la actualización utilizando el SHA-256 y la firma PGP proporcionados para garantizar la seguridad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 lanzamiento crítico de seguridad</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Pueden los LLM escribir mejor código si sigues pidiéndoles que "escriban mejor código"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En noviembre de 2023, una tendencia de memes involucró a usuarios pidiendo a ChatGPT que mejorara imágenes de manera iterativa, lo cual luego se aplicó al código usando Claude 3.5 Sonnet para mejorar un programa en Python. - Los intentos iniciales con indicaciones vagas como &quot;escribe mejor código&quot; mostraron algunas mejoras, pero la ingeniería de indicaciones estructuradas con objetivos de optimización específicos llevó a mejoras significativas en el rendimiento. - El experimento subrayó la importancia de la supervisión humana, ya que aunque los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) pueden ofrecer ideas innovadoras, también pueden introducir errores sutiles durante la optimización del código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z¿Pueden los LLM escribir mejor código si sigues pidiéndoles que &quot;escriban mejor código&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adviento de Código 2024 en SQL puro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann compartió su experiencia al resolver los desafíos de Advent of Code 2024 utilizando SQL puro, destacándolo como un ejercicio en enfoques alternativos de resolución de problemas. - Neumann completó con éxito todos los desafíos, aunque señaló las limitaciones de SQL para manejar algoritmos complejos y actualizaciones de estado, sugiriendo posibles mejoras para la eficiencia de SQL. - La publicación del blog incluye una solución detallada en SQL para un desafío y discute la posibilidad de mejorar SQL para apoyar mejor la ejecución de algoritmos complejos directamente dentro de las bases de datos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdviento de Código 2024 en SQL puro</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La corte de apelaciones de EE. UU. anula las reglas de neutralidad de la red de la FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un tribunal de apelaciones de EE. UU. ha invalidado las reglas de neutralidad de la red de la FCC, que exigían un trato igualitario del tráfico de internet por parte de los proveedores de banda ancha, citando un exceso de autoridad legal por parte de la FCC.</li>
<li>La decisión hace referencia a un fallo de la Corte Suprema que restringe los poderes de las agencias reguladoras, afectando la capacidad de la FCC para hacer cumplir la neutralidad de la red.</li>
<li>Jessica Rosenworcel, presidenta de la FCC, pidió al Congreso legislar sobre la neutralidad de la red, mientras que el comisionado Brendan Carr apoyó la decisión del tribunal como un control al exceso regulatorio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLa corte de apelaciones de EE. UU. anula las reglas de neutralidad de la red de la FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sea propietario y no inquilino en internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La importancia de poseer tu propio espacio digital en lugar de depender únicamente de las principales plataformas de internet, que a menudo priorizan su crecimiento sobre los intereses de los usuarios, es destacada en el artículo. - Las estrategias para mantener el control sobre tu presencia en línea incluyen poseer un dominio, diversificar el contenido en múltiples plataformas y construir conexiones directas con las audiencias a través de listas de correo electrónico. - Al crear tu propia propiedad web, aseguras flexibilidad y resiliencia en tus esfuerzos digitales, reduciendo la dependencia de cualquier red única.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSea propietario y no inquilino en internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll: un directorio abierto de sitios personales y blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll es un directorio abierto de sitios personales y blogs, que enfatiza los espacios digitales fuera de las principales empresas tecnológicas, y es mantenido en GitHub por Den Delimarsky. - Los usuarios pueden contribuir a BlogScroll a través de GitHub o enviando un correo electrónico al creador, y las actualizaciones están disponibles mediante un feed RSS. - El directorio incluye varias categorías como diseño y experiencia de usuario, personal, producción de foto y video, y tecnología, mostrando contribuciones de numerosas personas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll: un directorio abierto de sitios personales y blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La anomalía Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot descubrió que la instrucción SHLX en los procesadores Alder Lake de Intel presenta una &quot;latencia media&quot; de 3 ciclos, lo cual es atípico para las operaciones de desplazamiento a la izquierda que usualmente toman 1 ciclo. - Este problema de latencia es específico de los núcleos de rendimiento de Alder Lake y no afecta a los núcleos de eficiencia, contradiciendo las afirmaciones de Intel de una latencia de 1 ciclo. - La latencia varía según la inicialización del registro de conteo de desplazamiento, con instrucciones de 32 bits o instrucciones de 64 bits sin inmediatos logrando una latencia de 1 ciclo, mientras que las instrucciones de 64 bits con inmediatos resultan en una latencia de 3 ciclos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZLa anomalía Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uno de mis artículos fue rechazado hoy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUno de mis artículos fue rechazado hoy</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger es una herramienta que convierte capturas de mitmproxy en especificaciones OpenAPI 3.0, facilitando la ingeniería inversa de APIs REST al capturar el tráfico de aplicaciones. - La herramienta ahora admite archivos HTTP Archive (HAR) de las herramientas de desarrollo del navegador, ampliando su utilidad para los desarrolladores. - La instalación se puede realizar utilizando Python3 y pip o Docker, y el proyecto emplea herramientas como poetry, pre-commit y pytest para el desarrollo, con una licencia MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLa GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper es un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) de alto rendimiento inspirado en Jupyter, optimizado para una concurrencia masiva y un uso mínimo de memoria. Está construido con el lenguaje de programación Go para mejorar la concurrencia y el rendimiento, ofreciendo versiones tanto en Electron como en aplicación web, y es de código abierto bajo la licencia AGPL-3.0. Zasper admite aplicaciones de datos al estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) y tiene como objetivo expandirse más allá de los Jupyter Notebooks para admitir aplicaciones de datos personalizadas, con soporte completo en Mac y soporte limitado en Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rieles para todo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 está optimizado para proyectos pequeños y desarrolladores individuales, ofreciendo una guía completa de &quot;Introducción a Rails&quot; para construir aplicaciones con todas las funciones.</li>
<li>SQLite ahora está listo para producción en Rails 8, reduciendo la dependencia de PostgreSQL o Redis, e incluye una configuración básica de integración continua (CI) con 2000 minutos gratuitos de acciones de GitHub.</li>
<li>La nueva generación de autenticación y el despliegue sencillo con Kamal facilitan el inicio de sesión de usuarios y la configuración en vivo de aplicaciones con SSL, promoviendo las mejores prácticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRieles para todo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Dónde trabajar después de los 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z¿Dónde trabajar después de los 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi truco favorito de ergonomía para computadoras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo de bricolaje diseñado para fomentar el movimiento al emitir un pitido si la pantalla de la computadora permanece desbloqueada durante demasiado tiempo. - The Beeper está compuesto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, zumbador piezoeléctrico), firmware (script Lua) y software que gestiona la activación. - A pesar de su simplicidad, el dispositivo promueve eficazmente el movimiento regular, y Jacob reconoce el apoyo de su esposa en el proyecto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMi truco favorito de ergonomía para computadoras</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZEl código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los blogs se deterioran. Los wikis esperan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto contrasta la naturaleza duradera de los wikis con la naturaleza transitoria de los blogs, sugiriendo que para 2025, los wikis se volverán más personales y significativos.</li>
<li>Wikis se describen como dinámicos y reflejan los pensamientos en evolución del escritor, mientras que los blogs se comparan con escaparates estáticos y olvidados.</li>
<li>El autor está pasando de un sitio web tradicional a un formato de wiki, lo que indica un cambio en la forma en que se gestiona y comparte el contenido personal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLos blogs se deterioran. Los wikis esperan</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está lista para lanzar bots de IA en Facebook e Instagram para atraer a usuarios más jóvenes y aprovechar su inversión en tecnología de IA generativa. - Estos bots de IA tendrán perfiles y crearán contenido, funcionando de manera similar a las cuentas regulares de redes sociales, tras la adquisición de SocialAI por parte de Meta. - Esta iniciativa refleja la estrategia más amplia de Meta de automatizar las interacciones sociales y la curaduría de contenido, alineándose con las tendencias vistas en aplicaciones como Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi aventura de 25 años en IA y ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, un Profesor Asociado de Enseñanza en la Universidad Carnegie Mellon, comparte su trayectoria de 25 años en IA (Inteligencia Artificial) y ML (Aprendizaje Automático), destacando su transición desde un desinterés inicial hasta una participación activa a través de varios proyectos.</li>
<li>Su trayectoria profesional incluye el desarrollo de juegos simples, el estudio de la IA y las redes neuronales, y la aplicación de árboles de decisión y agrupamiento durante su doctorado para analizar datos de editores de código.</li>
<li>Henley se unió al equipo de síntesis de programas de Microsoft en 2022, trabajando en proyectos de IA, incluidos herramientas basadas en LLMs (Modelos de Lenguaje de Gran Escala), y continúa explorando herramientas de IA de manera independiente mientras enseña.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMi aventura de 25 años en IA y ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
