<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 02 Jan 2025 19:16:11 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Uno de mis artículos fue rechazado hoy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUno de mis artículos fue rechazado hoy</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger es una herramienta que convierte capturas de mitmproxy en especificaciones OpenAPI 3.0, facilitando la ingeniería inversa de APIs REST al capturar el tráfico de aplicaciones. - La herramienta ahora admite archivos HTTP Archive (HAR) de las herramientas de desarrollo del navegador, ampliando su utilidad para los desarrolladores. - La instalación se puede realizar utilizando Python3 y pip o Docker, y el proyecto emplea herramientas como poetry, pre-commit y pytest para el desarrollo, con una licencia MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Ingeniería inversa automática de APIs REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLa GPU, no el TPM, es la raíz del DRM de hardware</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper es un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) de alto rendimiento inspirado en Jupyter, optimizado para una concurrencia masiva y un uso mínimo de memoria. Está construido con el lenguaje de programación Go para mejorar la concurrencia y el rendimiento, ofreciendo versiones tanto en Electron como en aplicación web, y es de código abierto bajo la licencia AGPL-3.0. Zasper admite aplicaciones de datos al estilo REPL (Read-Eval-Print Loop) y tiene como objetivo expandirse más allá de los Jupyter Notebooks para admitir aplicaciones de datos personalizadas, con soporte completo en Mac y soporte limitado en Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: una alternativa moderna y eficiente a JupyterLab, construida en Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rieles para todo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 está optimizado para proyectos pequeños y desarrolladores individuales, ofreciendo una guía completa de &quot;Introducción a Rails&quot; para construir aplicaciones con todas las funciones.</li>
<li>SQLite ahora está listo para producción en Rails 8, reduciendo la dependencia de PostgreSQL o Redis, e incluye una configuración básica de integración continua (CI) con 2000 minutos gratuitos de acciones de GitHub.</li>
<li>La nueva generación de autenticación y el despliegue sencillo con Kamal facilitan el inicio de sesión de usuarios y la configuración en vivo de aplicaciones con SSL, promoviendo las mejores prácticas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRieles para todo</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Dónde trabajar después de los 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z¿Dónde trabajar después de los 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi truco favorito de ergonomía para computadoras]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer presenta &quot;The Beeper&quot;, un dispositivo de bricolaje diseñado para fomentar el movimiento al emitir un pitido si la pantalla de la computadora permanece desbloqueada durante demasiado tiempo. - The Beeper está compuesto por hardware (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interruptor, zumbador piezoeléctrico), firmware (script Lua) y software que gestiona la activación. - A pesar de su simplicidad, el dispositivo promueve eficazmente el movimiento regular, y Jacob reconoce el apoyo de su esposa en el proyecto.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMi truco favorito de ergonomía para computadoras</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZEl código GPL de UBlockOrigin está siendo robado por el equipo detrás de la extensión del navegador Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los blogs se deterioran. Los wikis esperan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El texto contrasta la naturaleza duradera de los wikis con la naturaleza transitoria de los blogs, sugiriendo que para 2025, los wikis se volverán más personales y significativos.</li>
<li>Wikis se describen como dinámicos y reflejan los pensamientos en evolución del escritor, mientras que los blogs se comparan con escaparates estáticos y olvidados.</li>
<li>El autor está pasando de un sitio web tradicional a un formato de wiki, lo que indica un cambio en la forma en que se gestiona y comparte el contenido personal.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLos blogs se deterioran. Los wikis esperan</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta está lista para lanzar bots de IA en Facebook e Instagram para atraer a usuarios más jóvenes y aprovechar su inversión en tecnología de IA generativa. - Estos bots de IA tendrán perfiles y crearán contenido, funcionando de manera similar a las cuentas regulares de redes sociales, tras la adquisición de SocialAI por parte de Meta. - Esta iniciativa refleja la estrategia más amplia de Meta de automatizar las interacciones sociales y la curaduría de contenido, alineándose con las tendencias vistas en aplicaciones como Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta quiere más bots de IA en Facebook e Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi aventura de 25 años en IA y ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, un Profesor Asociado de Enseñanza en la Universidad Carnegie Mellon, comparte su trayectoria de 25 años en IA (Inteligencia Artificial) y ML (Aprendizaje Automático), destacando su transición desde un desinterés inicial hasta una participación activa a través de varios proyectos.</li>
<li>Su trayectoria profesional incluye el desarrollo de juegos simples, el estudio de la IA y las redes neuronales, y la aplicación de árboles de decisión y agrupamiento durante su doctorado para analizar datos de editores de código.</li>
<li>Henley se unió al equipo de síntesis de programas de Microsoft en 2022, trabajando en proyectos de IA, incluidos herramientas basadas en LLMs (Modelos de Lenguaje de Gran Escala), y continúa explorando herramientas de IA de manera independiente mientras enseña.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMi aventura de 25 años en IA y ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Año Nuevo 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZFeliz Año Nuevo 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Árboles de búsqueda estáticos: más rápidos que la búsqueda binaria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo discute la implementación y optimización de árboles de búsqueda estáticos (árboles S+) para una búsqueda significativamente más rápida de datos ordenados, logrando velocidades 40 veces más rápidas que la búsqueda binaria tradicional. - Se emplean técnicas de optimización como el procesamiento por lotes, la prelectura y el uso manual de SIMD (Instrucción Única, Múltiples Datos) para mejorar el rendimiento de las consultas. - El artículo también explora varios diseños de árboles, tamaños de nodos y estrategias de gestión de memoria, con una discusión sobre trabajos futuros como la búsqueda ramificada y la búsqueda por interpolación para mejorar aún más la eficiencia de búsqueda.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZÁrboles de búsqueda estáticos: más rápidos que la búsqueda binaria</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30% de disminución en la precisión de o1-Preview cuando los problemas de Putnam son ligeramente variados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM es un punto de referencia diseñado para evaluar modelos de lenguaje grande (LLMs) en razonamiento matemático avanzado utilizando problemas del Concurso Matemático Putnam. - El punto de referencia incluye 236 problemas originales y una variación con 52 problemas alterados para evitar la contaminación de datos. - El modelo de mejor rendimiento de OpenAI alcanzó un 41.95% de precisión en los problemas originales, pero experimentó una caída significativa en el rendimiento de aproximadamente un 30% en los problemas alterados, lo que resalta los desafíos en la adaptación a variaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30% de disminución en la precisión de o1-Preview cuando los problemas de Putnam son ligeramente variados</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las bases de datos en 2024: Un año en revisión]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La escena de las bases de datos en 2024 experimentó cambios significativos, incluyendo grandes adquisiciones, cambios de licencias y rivalidades continuas entre actores clave como Redis, Elasticsearch, Databricks y Snowflake. - DuckDB ganó popularidad para consultas analíticas, con integraciones en Postgres, mientras que lanzamientos notables incluyeron Amazon Aurora DSQL y Microsoft Garnet. - Adquisiciones como Tabular por parte de Databricks y OrioleDB por Supabase fueron significativas, y a pesar de contratiempos como el cierre de OtterTune, la industria sigue siendo dinámica con nuevos proyectos y financiamiento.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLas bases de datos en 2024: Un año en revisión</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Libros que amé leer en 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La lista presenta una gama diversa de libros, incluyendo narrativas históricas, filosóficas, científicas y personales, cada una ofreciendo perspectivas únicas y experiencias enriquecedoras.</li>
<li>Los aspectos destacados incluyen las cartas de Cicerón para obtener información sobre la vida romana, las obras de Ben-Ari sobre lógica de la ciencia de la computación y verificación de programas, y las memorias de Steve Martin sobre el éxito en la comedia.</li>
<li>La colección también incluye exploraciones filosóficas de Pierre Hadot y Nietzsche, tragedias griegas de Esquilo y obras literarias de Ursula Le Guin y Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLibros que amé leer en 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Uno de mis artículos fue rechazado hoy]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Uno de mis artículos fue rechazado hoy</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot: Ingeniería inversa automática de APIs HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot es una nueva herramienta diseñada para simplificar la automatización de procesos empresariales al identificar automáticamente correlaciones de datos entre solicitudes de API y proporcionar una representación gráfica del flujo. - Permite a los usuarios registrar solicitudes, definir entradas y salidas, y exportar estos flujos como código JavaScript, haciendo el proceso más eficiente que la ingeniería inversa manual o el uso de tecnologías menos óptimas como la Automatización de Procesos Robóticos (RPA). - La herramienta está construida sobre Electron y está disponible para plataformas Windows y Linux, con un tutorial disponible para la ingeniería inversa de la API de USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot: Ingeniería inversa automática de APIs HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: El mayor alijo de explosivos caseros en la historia de la agencia encontrado en Virginia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: El mayor alijo de explosivos caseros en la historia de la agencia encontrado en Virginia</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: CVEs fantasmas en el título de mi terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, un nuevo emulador de terminal, tenía una vulnerabilidad de seguridad similar a una de 2003, que permitía a los caracteres de escape ASCII ejecutar comandos como abrir aplicaciones. - El problema era notablemente problemático con Zsh y Bash en modo vi, pero Ghostty 1.0.1 ha resuelto esto deshabilitando la función por defecto. - A pesar de la falla de seguridad, Ghostty es elogiado por sus características, y el desarrollador abordó rápidamente el problema, proporcionando soluciones y alternativas para los usuarios.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: CVEs fantasmas en el título de mi terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Modelos de Conceptos Grandes: Modelado de lenguaje en un espacio de representación de oraciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El repositorio ofrece implementaciones para Modelos de Conceptos Grandes (LCM), que utilizan &quot;conceptos&quot; como una representación semántica de nivel superior para el modelado del lenguaje.</li>
<li>LCM admite 200 idiomas de texto y 57 idiomas de habla utilizando el espacio de incrustación SONAR, y está entrenado para la predicción de oraciones autorregresivas con métodos como la regresión MSE y la generación basada en difusión.</li>
<li>La repositorio ofrece instrucciones de instalación, preparación de datos, entrenamiento, ajuste fino y pautas de evaluación, y se publica bajo la licencia MIT, utilizando fairseq2 con opciones de instalación UV y pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZModelos de Conceptos Grandes: Modelado de lenguaje en un espacio de representación de oraciones</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Feliz Navidad a todos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFeliz Navidad a todos</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Aplicación de la barra de menú de macOS que muestra en tiempo real cuán lleno está el tanque de orina de la ISS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream es una aplicación para la barra de menú de macOS que muestra el estado en tiempo real de la capacidad del tanque de orina de la Estación Espacial Internacional (ISS). La aplicación está desarrollada utilizando Swift y macOS, marcando el primer intento del desarrollador, lo que puede resultar en posibles errores y manejo limitado de errores. Los datos para la aplicación provienen del proyecto ISS Mimic, aunque el desarrollador no planea incluir estadísticas adicionales de la fuente.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAplicación de la barra de menú de macOS que muestra en tiempo real cuán lleno está el tanque de orina de la ISS</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Árbol de Navidad Adornado (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Árbol de Navidad Adornado (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Este problema abierto me enseñó qué es la topología [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZEste problema abierto me enseñó qué es la topología [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 introduce nuevas características como la referencia de parámetros de bloque usando <code>it</code>, Prism como el analizador predeterminado y Happy Eyeballs Versión 2 para mejorar la conectividad de red.</li>
<li>La actualización incluye mejoras de rendimiento, nuevas opciones de línea de comandos y varias correcciones de errores, junto con advertencias de desaprobación para literales de cadena mutables y soporte para la expansión de palabras clave nil.</li>
<li>Se abordan problemas de compatibilidad y actualizaciones de la API C, con actualizaciones a las clases principales y la biblioteca estándar, lo que lo convierte en un lanzamiento significativo para los desarrolladores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Probando QvQ: el nuevo modelo de razonamiento visual de Qwen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba ha lanzado un nuevo modelo de razonamiento visual, QvQ-72B-Preview, en diciembre de 2024, que integra visión con indicaciones de texto para mejorar las capacidades de razonamiento visual.</li>
<li>La modelo está disponible para pruebas en Hugging Face Spaces y se puede ejecutar localmente utilizando el paquete mlx-vlm de Prince Canuma, lo que demuestra su naturaleza de código abierto y accesibilidad.</li>
<li>El blog de Simon Willison destaca el potencial del modelo para aplicaciones creativas, a pesar de los resultados mixtos, y enfatiza su enfoque entretenido para la resolución de problemas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZProbando QvQ: el nuevo modelo de razonamiento visual de Qwen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mascotas, humo y espejos: La historia del vuelo 804 de EgyptAir]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZMascotas, humo y espejos: La historia del vuelo 804 de EgyptAir</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser: un navegador web ligero creado desde cero]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se está desarrollando un nuevo navegador web ligero y enfocado en la privacidad, que opera de manera única sin JavaScript, utilizando scripts actualizados para mejorar los sitios web. El navegador emplea una estrategia de lista blanca para bloquear recursos de varios dominios, evitando efectivamente rastreadores y mejorando la privacidad del usuario. El desarrollador está llevando a cabo una recaudación de fondos para apoyar el avance de este proyecto, invitando a contribuciones de las partes interesadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser: un navegador web ligero creado desde cero</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hice un sitio web para buscar semánticamente artículos de ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudiante de posgrado con TDAH desarrolló un sitio web para ayudar con las revisiones sistemáticas de literatura al encontrar artículos similares basados en el significado. El sitio utiliza el modelo de incrustación de MixedBread para la representación vectorial, Milvus para el almacenamiento y búsqueda, y Gradio para servir la aplicación. La base de datos vectorial se actualiza semanalmente utilizando datos de Kaggle, y la eficiencia de búsqueda se mejora al binarizar las incrustaciones y emplear la distancia de Hamming.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZHice un sitio web para buscar semánticamente artículos de ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Simulación CRT en un sombreador de GPU, se ve mejor que la inserción de marco negro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon, en colaboración con Timothy Lottes, ha introducido un nuevo algoritmo de código abierto para simular pantallas CRT (tubo de rayos catódicos), disponible en Shadertoy y GitHub. Este algoritmo reduce el desenfoque de movimiento en pantallas de 240Hz o más y ofrece un parpadeo más suave en comparación con BFI (inserción de cuadro negro), y ha sido integrado en el emulador Retroarch. La simulación es compatible con LCDs y OLEDs, proporcionando modos en tiempo real y cámara lenta, y es particularmente efectiva para reducir el desenfoque de movimiento en contenido antiguo de 60fps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZSimulación CRT en un sombreador de GPU, se ve mejor que la inserción de marco negro</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung ha fallecido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, un respetado editor de PCWorld y periodista de hardware, falleció a los 58 años tras una batalla contra el cáncer de páncreas, dejando un impacto significativo en el periodismo tecnológico.</li>
<li>Con más de 25 años en la industria, era conocido por su profundo conocimiento, escritura atractiva y compromiso con la integridad periodística, contribuyendo a Maximum PC y PCWorld.</li>
<li>Gordon y su trabajo, incluido el podcast &quot;The Full Nerd&quot;, inspiraron a muchos en la comunidad tecnológica, y fue admirado por su dedicación a la defensa del consumidor y por simplificar la tecnología compleja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung ha fallecido</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Acabo de actualizar el Chrome de mi esposa, y uBlock ya no es compatible]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZAcabo de actualizar el Chrome de mi esposa, y uBlock ya no es compatible</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un piloto corrió por el aeropuerto para sorprender a la mujer que le salvó la vida]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZUn piloto corrió por el aeropuerto para sorprender a la mujer que le salvó la vida</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué le pasó al televisor de tubo más grande del mundo? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z¿Qué le pasó al televisor de tubo más grande del mundo? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La cifra pi tiene un gemelo malvado]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZLa cifra pi tiene un gemelo malvado</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38º Congreso de Comunicación del Caos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El 38º Congreso de Comunicación del Caos (38C3) está programado para celebrarse en Hamburgo del 27 al 30 de diciembre de 2024, organizado por el Chaos Computer Club. Este evento anual enfatiza la intersección de la tecnología, la sociedad y la utopía, ofreciendo conferencias, talleres y discusiones sobre el impacto de la tecnología. Se invita a los participantes a involucrarse como voluntarios, organizando eventos o presentando proyectos, con información clave accesible en las páginas de información del evento y el blog.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38º Congreso de Comunicación del Caos</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construya un dron de bajo costo usando ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZConstruya un dron de bajo costo usando ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Haciendo que las GPU de AMD sean competitivas para la inferencia de LLM (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM facilita la compilación y el despliegue de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en GPUs de AMD utilizando ROCm, logrando un rendimiento cercano al de las GPUs de gama alta de NVIDIA. La AMD Radeon RX 7900 XTX ofrece un rendimiento competitivo, alcanzando el 80% de la velocidad de la NVIDIA RTX 4090 y el 94% de la RTX 3090 Ti para modelos específicos, siendo significativamente más asequible. El proyecto destaca el potencial de las GPUs de AMD para la inferencia de LLM, con mejoras continuas en el soporte de software y planes para futuras mejoras como el procesamiento por lotes y el soporte multi-GPU.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZHaciendo que las GPU de AMD sean competitivas para la inferencia de LLM (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Por qué las guías sobre el cáncer están atrapadas en PDFs?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z¿Por qué las guías sobre el cáncer están atrapadas en PDFs?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Descompilación completa de Lego Island]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto implica una descompilación completa de LEGO Island (Versión 1.1, en inglés), con el objetivo de replicar el código máquina original lo más fielmente posible.</li>
<li>Utiliza CMake para la compilación, con Microsoft Visual C++ 4.20 recomendado para obtener resultados óptimos, e implica configurar el entorno, configurar con CMake y compilar con nmake.</li>
<li>Se fomentan las contribuciones, centrándose específicamente en la versión en inglés de la versión 1.1, con mejoras continuas en los archivos descompilados ISLE.EXE y LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZDescompilación completa de Lego Island</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los accionistas de Intel presentan un caso solicitando al ex CEO y CFO que devuelvan 3 años de salario]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los accionistas de Intel están buscando la devolución de la compensación del ex CEO Pat Gelsinger y del CFO David Zinsner, acusándolos de engañar a los accionistas sobre el desempeño financiero de la unidad de fundición de Intel.</li>
<li>La demanda alega un incumplimiento de deberes fiduciarios, tras el fallido plan de recuperación de Intel y una pérdida trimestral récord de 16.600 millones de dólares, lo que provocó una caída del 9,2% en las acciones de Intel.</li>
<li>La unidad de fundición, que inicialmente se esperaba impulsara el crecimiento, fue posteriormente identificada como un centro de costos significativo, lo que llevó a esfuerzos de reestructuración por parte de Zinsner, ahora co-CEO interino, mientras que Gelsinger ha renunciado.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZLos accionistas de Intel presentan un caso solicitando al ex CEO y CFO que devuelvan 3 años de salario</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokio liberó datos de nube de puntos de toda la ciudad de forma gratuita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokio ha puesto a disposición datos de nube de puntos gratuitos de toda la ciudad, permitiendo su descarga pública.</li>
<li>Los datos de nubes de puntos son una colección de puntos de datos en el espacio, que a menudo se utilizan en modelado 3D y sistemas de información geográfica (SIG).</li>
<li>Este lanzamiento es significativo ya que proporciona recursos valiosos para desarrolladores, investigadores y planificadores urbanos interesados en el modelado 3D y el análisis espacial de Tokio.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokio liberó datos de nube de puntos de toda la ciudad de forma gratuita</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El artículo &quot;Desmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución&quot; explica los componentes involucrados en la ejecución de programas, como los espacios de direcciones virtuales, los hilos y los procesos. Detalla cómo los sistemas operativos utilizan la memoria virtual y la programación para gestionar múltiples programas que se ejecutan simultáneamente. La publicación es parte de una serie centrada en explicar cómo los depuradores interactúan con estos procesos para analizar la ejecución de programas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDesmitificando los depuradores, Parte 2: La anatomía de un programa en ejecución</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatizando la búsqueda de vida artificial con modelos de base]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Búsqueda Automatizada de Vida Artificial (ASAL) utiliza modelos fundamentales de visión-lenguaje de IA para descubrir formas de vida artificial en simulaciones, mejorando el campo de la investigación de Vida Artificial (ALife). ASAL ha identificado con éxito nuevas formas de vida en simulaciones como Lenia, Boids, Particle Life y Game of Life, mostrando patrones dinámicos y nuevas reglas de autómatas celulares. Este enfoque automatiza el proceso de descubrimiento, superando las limitaciones de las simulaciones diseñadas manualmente, y fomenta una mayor exploración y colaboración para integrar conceptos de ALife en la IA para sistemas más adaptativos y creativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAutomatizando la búsqueda de vida artificial con modelos de base</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Analizando millones de URLs por segundo (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZAnalizando millones de URLs por segundo (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De París a Berlín en tren ahora es cinco horas más rápido]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn y SNCF han lanzado un nuevo servicio de tren directo diurno de París a Berlín, reduciendo el tiempo de viaje en cinco horas a 7 horas y 59 minutos.</li>
<li>La ruta incluye vistas panorámicas y paradas en Estrasburgo, Karlsruhe y Fráncfort, con boletos a partir de 59,99 € para segunda clase.</li>
<li>Si bien el servicio ofrece una experiencia de viaje más relajada, algunos argumentan que necesita ser más rápido para competir efectivamente con el transporte aéreo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDe París a Berlín en tren ahora es cinco horas más rápido</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
