<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 16 Dec 2024 19:08:39 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ventilador de recuperación de energía TW4 de OpenERV proporciona eficientemente aire fresco del exterior mientras recupera aproximadamente el 90% de la energía térmica, reduciendo la necesidad de calefacción o refrigeración adicional.</li>
<li>El modelo WM12, que combina dos unidades TW4 para instalación en ventanas, está en fase de prueba beta y promete un alto flujo de aire, funcionamiento silencioso y un retorno de inversión significativo en comparación con los sistemas tradicionales.</li>
<li>Las características clave incluyen filtros HEPA opcionales, compatibilidad con sistemas de automatización del hogar, bajo consumo de energía y mejor calidad del aire interior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mapa de GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La mapa visualiza más de 400,000 proyectos de GitHub, con proximidad que indica stargazers compartidos, utilizando datos desde enero de 2020 hasta marzo de 2023. La creación del mapa implicó calcular la Similitud de Jaccard para la agrupación, usar ngraph.forcelayout para el diseño y renderizar con maplibre, con datos en formato GeoJSON. El proyecto es de código abierto bajo la licencia MIT, invitando a contribuciones y sugerencias de diseño, e incluye una función de búsqueda y etiquetas de países generadas por ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZMapa de GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dumb TVs merecen un regreso]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los televisores inteligentes son propensos a una rápida obsolescencia debido a software desactualizado y bloatware, y plantean riesgos de privacidad al recopilar datos de los usuarios.</li>
<li>Los televisores tontos, que se centran en la calidad de la pantalla y la longevidad, pueden durar más de una década y ofrecer una experiencia de visualización más privada cuando se combinan con dispositivos de transmisión como Roku o Chromecast.</li>
<li>Para atraer a los consumidores conocedores de la tecnología, los televisores simples necesitan mejoras en la calidad de la pantalla, el tamaño y la conectividad, y deben ser comercializados como una alternativa consciente de la privacidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZDumb TVs merecen un regreso</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Por qué es tan difícil comprar cosas que funcionen bien? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La hipótesis de los mercados eficientes, que postula que los mercados eliminan naturalmente las ineficiencias, no siempre se cumple, particularmente en la contratación tecnológica y la calidad del producto. Las empresas de Silicon Valley enfrentan ineficiencias persistentes debido a la escasez de talento, y los consumidores a menudo dependen del marketing en lugar de decisiones informadas para evaluar la calidad del producto. La subcontratación puede llevar a la insatisfacción en comparación con las soluciones internas, como se observa en empresas como Apple y Amazon, que han tenido éxito construyendo en lugar de comprando, destacando el impacto de las normas culturales y los problemas de confianza en la eficiencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Z¿Por qué es tan difícil comprar cosas que funcionen bien? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los legisladores de EE. UU. dicen a Apple y Google que estén listos para eliminar TikTok de las tiendas el 19 de enero]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZLos legisladores de EE. UU. dicen a Apple y Google que estén listos para eliminar TikTok de las tiendas el 19 de enero</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La mayoría de los propietarios de iPhone ven poco o ningún valor en Apple Intelligence hasta ahora]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se rumorea que Apple está planeando el lanzamiento de un iPad plegable en 2028, que podría potencialmente soportar aplicaciones de macOS.</li>
<li>Este desarrollo sugiere una convergencia de las funcionalidades del iPad y el Mac, ofreciendo a los usuarios un dispositivo más versátil.</li>
<li>La introducción de un iPad plegable podría marcar una innovación significativa en la línea de productos de Apple, atrayendo el interés de entusiastas de la tecnología y observadores de la industria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZLa mayoría de los propietarios de iPhone ven poco o ningún valor en Apple Intelligence hasta ahora</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cómo encuentras trabajo a tiempo parcial?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z¿Cómo encuentras trabajo a tiempo parcial?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi ha proporcionado soporte oficial para Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home Integration para Home Assistant permite el uso de dispositivos IoT de Xiaomi dentro de la plataforma Home Assistant, requiriendo versiones específicas de software para compatibilidad.</li>
<li>Las opciones de instalación incluyen GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) o métodos manuales, siendo necesaria la configuración con el inicio de sesión de una cuenta de Xiaomi y la selección del dispositivo.</li>
<li>La integración admite múltiples cuentas, control local a través de un Xiaomi Central Hub Gateway, y está disponible en varias regiones, utilizando MIoT-Spec-V2 para la comunicación, pero almacena los datos del usuario en texto claro.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi ha proporcionado soporte oficial para Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 años de Dillo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, un navegador web ligero originalmente derivado de Gzilla/Armadillo en 1999, está celebrando su 25º aniversario en diciembre de 2024.</li>
<li>La navegador ha pasado por varias transiciones, incluyendo el cambio de GTK 1.0 a FLTK 2 en 2008 y luego a FLTK 1.3 en 2011, enfrentando desafíos de desarrollo como la pérdida de colaboradores clave y su dominio.</li>
<li>En 2023, Rodrigo Arias Mallo revitalizó el proyecto, lo que llevó al lanzamiento de la versión 3.1.0 en mayo de 2024, con un desarrollo continuo y la última versión siendo la 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 años de Dillo</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El CEO de Palm envía un correo electrónico a Steve Jobs (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZEl CEO de Palm envía un correo electrónico a Steve Jobs (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – De vuelta de entre los muertos (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Nokia 5110, un teléfono 2G duradero, está siendo revivido con un toque moderno al equiparlo con un módulo 4G, el SIM7600SA, que admite SMS y llamadas. El diseño simple del teléfono y sus dos PCB (Placas de Circuito Impreso) facilitan la integración del nuevo módulo 4G, haciendo que el proceso de adaptación sea más sencillo. Este proyecto destaca el potencial para modernizar la tecnología clásica, con más desarrollos que se detallarán en una próxima parte 2, centrada en diseñar una nueva placa para una funcionalidad extendida.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – De vuelta de entre los muertos (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prohibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un estudio realizado por psicólogos de la Universidad de York encontró que prohibir los teléfonos inteligentes en las escuelas mejoró el sueño y el estado de ánimo entre los niños. Los estudiantes de Year 8 en The Stanway School en Colchester participaron en una prohibición de teléfonos inteligentes de 21 días, lo que resultó en un inicio de sueño más rápido y una hora extra de descanso por noche. El estudio informó una reducción del 17% en la depresión y una reducción del 18% en la ansiedad, destacando los posibles beneficios de las prohibiciones de teléfonos inteligentes mientras los gobiernos evalúan su impacto en la juventud.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZProhibición de teléfonos inteligentes en la escuela resulta en mejor sueño y mejora del estado de ánimo: estudio</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ellos ven tus fotos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZEllos ven tus fotos</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una prueba visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Una prueba visual demuestra la identidad algebraica (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), que es un concepto fundamental en álgebra.</li>
<li>La declaración de Sophie Germain destaca la interconexión entre el álgebra y la geometría, sugiriendo que el álgebra puede representarse visualmente a través de diagramas geométricos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZUna prueba visual de que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Una comunidad para entusiastas de la retroinformática]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE es una plataforma comunitaria para entusiastas de la retroinformática, que utiliza un sistema basado en PLATO conocido por sus capacidades gráficas, interactivas y multiusuario. Soporta una variedad de plataformas informáticas clásicas como Atari, Commodore y Apple, permitiendo a los usuarios conectarse a través de terminales web o software específico como PLATOTERM. La plataforma ofrece juegos multijugador, características sociales y un entorno de desarrollo utilizando el lenguaje de programación TUTOR, atendiendo tanto a intereses de juego como de desarrollo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Una comunidad para entusiastas de la retroinformática</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent y el estado de las startups de hardware de IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent y el estado de las startups de hardware de IA</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuando una bola de cristal no es suficiente para hacerte rico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En el &quot;Desafío Bola de Cristal&quot; de 2023, a 118 jóvenes adultos con formación en finanzas se les dio $50 para negociar el S&amp;P 500 y bonos del Tesoro de EE. UU. a 30 años utilizando noticias con un día de anticipación, pero sin datos de precios.</li>
<li>A pesar de tener noticias anticipadas, la mitad de los participantes perdió dinero y uno de cada seis se declaró en bancarrota, con una ganancia promedio de solo 3.2%, debido a predicciones incorrectas del mercado y un mal dimensionamiento de las operaciones.</li>
<li>El experimento destacó que, incluso con previsión, el comercio exitoso requiere habilidad y estrategia, como lo demostraron cinco comerciantes experimentados que lograron mejores resultados.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZCuando una bola de cristal no es suficiente para hacerte rico</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Denunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El ex empleado de OpenAI y denunciante Suchir Balaji fue encontrado muerto en su apartamento de San Francisco, y las autoridades lo calificaron como un suicidio.</li>
<li>Balaji había acusado a OpenAI de violaciones de derechos de autor al entrenar su programa ChatGPT, lo que llevó a múltiples demandas contra la empresa.</li>
<li>OpenAI niega las acusaciones, afirmando que sus prácticas son legales bajo las leyes de &quot;uso justo&quot;, mientras que Balaji fue una figura clave en las batallas legales en curso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZDenunciante de OpenAI encontrado muerto en apartamento de San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk quería un OpenAI con fines de lucro]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk quería un OpenAI con fines de lucro</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey and Company pagará $650 millones por su papel en la crisis de los opioides]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company ha acordado un acuerdo de $650 millones para resolver investigaciones federales sobre su participación en la promoción de ventas de opioides para Purdue Pharma, abarcando tanto cargos civiles como penales.</li>
<li>La resolución sigue a casi $900 millones previamente acordados con gobiernos estatales y locales, y McKinsey se ha comprometido a evitar trabajos futuros con sustancias controladas y estará sujeta a una mayor supervisión federal.</li>
<li>El exsocio de McKinsey, Martin Elling, se declarará culpable de obstrucción a la justicia por eliminación de documentos, destacando la crítica continua de que los líderes corporativos a menudo evitan el tiempo en la cárcel a pesar de las multas significativas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company pagará $650 millones por su papel en la crisis de los opioides</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 rompe la capacidad de copiar el sistema operativo a otro disco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un problema significativo con macOS 15.2 interrumpe el replicador, causando un error de Recurso Ocupado durante la replicación de datos, lo que afecta la copia del sistema operativo de terceros.</li>
<li>Se aconseja a los usuarios utilizar &quot;Backup - todos los archivos&quot; con &quot;Smart Update&quot; para respaldar los datos, excluyendo el sistema operativo, hasta que Apple proporcione una solución.</li>
<li>El error, identificado como FB16090831, es poco probable que se resuelva pronto debido a la temporada de vacaciones, según informó Dave Nanian de Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 rompe la capacidad de copiar el sistema operativo a otro disco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compartiendo nueva investigación, modelos y conjuntos de datos de Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR ha lanzado nuevos artefactos de investigación de código abierto para avanzar en la inteligencia de máquinas, incluyendo Meta Motivo y Meta Video Seal. Meta Motivo emplea el aprendizaje por refuerzo no supervisado para habilitar comportamientos similares a los humanos en agentes virtuales, mientras que Meta Video Seal ofrece capacidades robustas de marca de agua en videos. Los lanzamientos adicionales incluyen Flow Matching para IA generativa, Meta Explore Theory-of-Mind para inteligencia social y Meta Large Concept Models para razonamiento lingüístico jerárquico, destacando el compromiso de Meta con el desarrollo responsable de IA y la colaboración con la comunidad investigadora.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZCompartiendo nueva investigación, modelos y conjuntos de datos de Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Los parches escalan mejor que los tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La Transformador Latente de Bytes (BLT) es una nueva arquitectura de modelo de lenguaje grande a nivel de bytes que logra un rendimiento comparable a los modelos de lenguaje grandes basados en tokenización, con una eficiencia y robustez mejoradas.</li>
<li>BLT utiliza parches de tamaño dinámico como unidades de cálculo, que se ajustan según la complejidad de los datos, lo que conduce a una mayor eficiencia en el entrenamiento y la inferencia.</li>
<li>La investigación demuestra que BLT puede escalar hasta 8 mil millones de parámetros con 4 billones de bytes de entrenamiento, superando a los modelos basados en tokenización al escalar efectivamente tanto el tamaño del parche como el del modelo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Los parches escalan mejor que los tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever charla en NeurIPS [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever charla en NeurIPS [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lenguaje de programación Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon es un lenguaje de programación de alto nivel que fusiona elementos de Oberon y Lua, diseñado específicamente para la Máquina Virtual (VM) LuaJIT.</li>
<li>Introduce la tipificación estática a Lua, permitiendo una integración fluida con las bibliotecas de Lua y C, e incluye características como la semántica de referencia, un tipo HASHMAP y tipos de datos STRING inmutables.</li>
<li>El proyecto ofrece un compilador, un Entorno de Desarrollo Integrado (IDE) y versiones precompiladas para Linux y Windows, y es de código abierto bajo las licencias GPL 2 o 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLenguaje de programación Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se lanzó Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La última actualización, versión 2.0.4, introduce cambios significativos como establecer el objetivo predeterminado para htmx.ajax en el cuerpo, solucionar problemas de raíz de sombra anidada y mejorar el manejo de eventos y el comportamiento de las etiquetas.</li>
<li>Esta actualización también incluye actualizaciones de compatibilidad y correcciones de errores para extensiones, destacando mejoras continuas en la biblioteca htmx, que se utiliza para mejorar HTML con AJAX, transiciones CSS, WebSockets y eventos enviados por el servidor (SSE).</li>
<li>El registro de cambios refleja un esfuerzo constante por mejorar las características y solucionar problemas, con actualizaciones notables como el soporte mejorado para shadow DOM y la adición de nuevas funcionalidades con el tiempo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZSe lanzó Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, un paquete y gestor de proyectos rápido para Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; es un paquete y gestor de proyectos de Python rápido, escrito en Rust, diseñado para reemplazar múltiples herramientas como pip, poetry y virtualenv, ofreciendo un aumento significativo de velocidad de 10-100x sobre pip.</li>
<li>Ofrece una gestión de proyectos integral con características como un archivo de bloqueo universal, gestión de versiones de Python y soporte para espacios de trabajo al estilo Cargo, y se puede instalar sin Rust o Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; cuenta con el respaldo de Astral y es compatible con múltiples sistemas operativos, incluidos macOS, Linux y Windows, ofreciendo características avanzadas y eficiencia para gestionar dependencias y entornos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, un paquete y gestor de proyectos rápido para Python</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué es la entropía? Una medida de cuán poco sabemos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropía, inicialmente introducida por Sadi Carnot, mide el desorden y es crucial para entender la segunda ley de la termodinámica, que establece que la entropía siempre aumenta. El concepto de entropía se ha expandido más allá de la termodinámica para incluir la teoría de la información, donde representa la incertidumbre y se considera subjetiva, dependiendo del conocimiento de un observador. Los investigadores están explorando el uso de la información como un recurso, con experimentos en motores de información y termodinámica cuántica, ofreciendo nuevas oportunidades para la innovación científica y la comprensión.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z¿Qué es la entropía? Una medida de cuán poco sabemos</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[He creado una biblioteca gratuita de Figma llena de componentes para prototipado rápido]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZHe creado una biblioteca gratuita de Figma llena de componentes para prototipado rápido</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, una biblioteca de JavaScript para trabajar con publicaciones EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Se ha desarrollado y lanzado una nueva biblioteca EPUB para Node.js como un paquete NPM, con el objetivo de proporcionar una solución bien mantenida para crear libros EPUB.</li>
<li>La biblioteca fue creada inicialmente durante el desarrollo de un proyecto llamado Storyteller y ahora está disponible para la comunidad más amplia de Node.js.</li>
<li>La publicación fue motivada por una solicitud de asesoramiento sobre la creación de libros EPUB, destacando la demanda de tal herramienta en la comunidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, una biblioteca de JavaScript para trabajar con publicaciones EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He diseñado una máquina de espresso y un molinillo de café]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El proyecto en solitario implica diseñar una máquina de espresso innovadora con una bomba única y presión ajustable, con el objetivo de mejorar la tecnología obsoleta como las bombas vibratorias de 1977. La máquina es minimalista, fácil de usar y también puede preparar café de filtro, abordando problemas comunes como la necesidad de balanzas y bandejas de goteo. El proyecto incluye un kit de actualización de bomba de engranajes para otras máquinas y cuenta con un molinillo con fresas cilíndricas, aunque enfrenta desafíos con tostados aceitosos. Ambas máquinas requieren una fuente de alimentación de corriente continua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZHe diseñado una máquina de espresso y un molinillo de café</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un nuevo video captura una demostración de 1968 del Terminal Ejecutivo de IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1968, IBM demostró su Terminal Ejecutiva, un intento temprano de integrar computadoras, video e información digital para mejorar la toma de decisiones ejecutivas.</li>
<li>La demostración destacó el enfoque innovador de IBM para utilizar la tecnología con fines estratégicos empresariales, marcando un momento significativo en la historia de la tecnología.</li>
<li>Este evento es notable por mostrar el potencial de las herramientas digitales en entornos corporativos, allanando el camino para futuros avances en soluciones tecnológicas ejecutivas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUn nuevo video captura una demostración de 1968 del Terminal Ejecutivo de IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La era del promedio (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En los primeros años de la década de 1990, los artistas rusos Komar y Melamid utilizaron la investigación de mercado para revelar que personas de diferentes países preferían paisajes azules similares, lo que indicaba una falta de individualidad en las preferencias artísticas.</li>
<li>Esta tendencia de homogeneidad se observa en varios campos como el diseño de interiores, la arquitectura, los automóviles, la apariencia personal, los medios de comunicación y el branding, lo que sugiere un dominio de la convención y el cliché.</li>
<li>La artículo sugiere que esta &#39;era de lo promedio&#39; ofrece una oportunidad para que las marcas audaces se diferencien al abrazar la creatividad y la originalidad.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZLa era del promedio (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En medio de recortes a la investigación básica, Nueva Zelanda elimina todo apoyo a las ciencias sociales]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZEn medio de recortes a la investigación básica, Nueva Zelanda elimina todo apoyo a las ciencias sociales</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Carta está haciendo que sea demasiado difícil cancelar suscripciones, dicen algunos fundadores]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los fundadores de startups han criticado a Carta, un software de gestión de tablas de capitalización, por dificultar la cancelación de suscripciones, a menudo requiriendo reuniones programadas después de las fechas de renovación.</li>
<li>Carta atribuye los problemas de cancelación a un &quot;desafío único de personal&quot; y busca aclarar el proceso para los clientes.</li>
<li>Competidores como AngelList y Pulley ofrecen métodos de cancelación más simples, y a pesar de las críticas, algunos usuarios aún elogian el producto de Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCarta está haciendo que sea demasiado difícil cancelar suscripciones, dicen algunos fundadores</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intercambio en caliente de código Elixir/Erlang (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La guía profundiza en el intercambio de código en caliente en Elixir/Erlang, permitiendo actualizaciones de código sin detener el sistema, una característica significativa para mantener el tiempo de actividad. Explica conceptos esenciales, incluyendo aplicaciones Erlang, archivos .app y .rel, y herramientas como Relups y Distillery para gestionar actualizaciones y lanzamientos. La guía destaca la complejidad de la gestión de lanzamientos en Elixir y la continua evolución de herramientas para apoyar este proceso.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZIntercambio en caliente de código Elixir/Erlang (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prueba]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZPrueba</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matemáticos descubren una nueva forma de contar números primos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Los matemáticos Ben Green y Mehtaab Sawhney han desarrollado un nuevo método para contar un tipo específico de números primos, mejorando nuestra comprensión de estos elementos matemáticos esenciales.</li>
<li>Su trabajo se basa en una conjetura de Friedlander e Iwaniec, demostrando que hay infinitos números primos de la forma p² + 4q², donde tanto p como q son primos.</li>
<li>Este avance destaca el potencial para nuevas aplicaciones de las normas de Gowers, una herramienta matemática, en el campo de la teoría de números.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatemáticos descubren una nueva forma de contar números primos</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Taming LLMs – Una guía práctica para los escollos de LLM con software de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; es una guía práctica que aborda los desafíos y escollos del uso de Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs) en aplicaciones, proporcionando soluciones para manejar la salida no estructurada y gestionar las ventanas de contexto.</li>
<li>La obra ofrece ejemplos prácticos de Python y soluciones de código abierto, abarcando temas como salida estructurada, límites de tokens, brechas de evaluación, alucinaciones, preocupaciones de seguridad, factores de costo y cómo evitar el bloqueo de proveedores.</li>
<li>Su objetivo es equipar a ingenieros y gerentes de producto con el conocimiento para aprovechar eficazmente los LLMs mientras evitan errores comunes, convirtiéndolo en un recurso valioso para quienes trabajan con estos modelos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaming LLMs – Una guía práctica para los escollos de LLM con software de código abierto</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo que todo programador de sistemas debe saber sobre concurrencia (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLo que todo programador de sistemas debe saber sobre concurrencia (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los federales ayudan a las aseguradoras de salud a ocultar su sucio secreto: aumentan las denegaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Las aseguradoras de salud han aumentado significativamente las tasas de denegación de reclamaciones del 1-2% en 2013 a un promedio del 15% para 2022, con algunas compañías negando casi la mitad de todas las reclamaciones.</li>
<li>La Ley de Cuidado de Salud Asequible exige transparencia en las tasas de denegación, pero la falta de aplicación ha permitido que las aseguradoras se beneficien de estas denegaciones, mientras que los pacientes rara vez apelan a pesar de las altas tasas de éxito.</li>
<li>Betsy McCaughey aboga por la intervención federal para garantizar la transparencia y la rendición de cuentas en los mercados de seguros al revelar las tasas de denegación de los aseguradores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLos federales ayudan a las aseguradoras de salud a ocultar su sucio secreto: aumentan las denegaciones</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Una batería de litio-aire basada en Li2O a temperatura ambiente habilitada por un electrolito sólido]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUna batería de litio-aire basada en Li2O a temperatura ambiente habilitada por un electrolito sólido</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh se convierte en el campeón mundial de ajedrez más joven de la historia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El GM Gukesh D se convirtió en el campeón mundial más joven en el Campeonato Mundial de Ajedrez 2024 al derrotar al GM Ding Liren en la Ronda 14.</li>
<li>La partida fue notable por el juego estratégico de Gukesh y su profunda preparación, aprovechando el error de Ding en un final de rey y peones.</li>
<li>Lichess proporcionó cobertura en vivo con comentarios del GM Felix Blohberger, la MI Laura Unuk y el invitado GM Ivan Cheparinov, destacando la importancia del evento y los momentos emocionales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh se convierte en el campeón mundial de ajedrez más joven de la historia</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Mapa interactivo de la historia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Mapa interactivo de la historia</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Misteriosos avistamientos de drones en Nueva Jersey provocan llamado a 'estado de emergencia']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Más de 3,000 avistamientos de drones en Nueva Jersey y el noreste de EE. UU. han llevado a solicitar un &quot;estado de emergencia limitado&quot; y una prohibición temporal de drones por parte del senador estatal Jon Bramnick.</li>
<li>Las preocupaciones aumentan debido a que se han avistado drones cerca de lugares sensibles, como el campo de golf del presidente electo Trump y la infraestructura crítica.</li>
<li>A pesar del gran número de avistamientos, el FBI no ha proporcionado una explicación, y el Pentágono ha desestimado las afirmaciones de participación extranjera, incluyendo de una &#39;nave nodriza iraní&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMisteriosos avistamientos de drones en Nueva Jersey provocan llamado a &apos;estado de emergencia&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un clon de ChatGPT, en 3000 bytes de C, respaldado por GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini ha desarrollado un clon de ChatGPT utilizando una implementación mínima en C de GPT-2, que tiene un tamaño de solo unos 3000 bytes. El proyecto no tiene dependencias y está optimizado para ejecutar GPT-2 Small en máquinas modernas, aunque produce resultados de baja calidad. Esta iniciativa destaca la simplicidad de las redes neuronales y la capacidad de condensar modelos complejos de aprendizaje automático en código compacto, con el código fuente disponible en GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUn clon de ChatGPT, en 3000 bytes de C, respaldado por GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El juez de bancarrota rechaza la venta de Infowars a The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un juez ha detenido la venta de Infowars a The Onion, que tenía la intención de transformarlo en una plataforma satírica.</li>
<li>La decisión se tomó a pesar del respaldo de las familias de las víctimas de Sandy Hook, dejando el futuro de Infowars en el limbo.</li>
<li>Un fideicomisario designado por el tribunal ahora es responsable de determinar un nuevo curso de acción, mientras que The Onion sigue interesado en la adquisición.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZEl juez de bancarrota rechaza la venta de Infowars a The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0: nuestro nuevo modelo de IA para la era agéntica]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind ha lanzado Gemini 2.0, un modelo de IA avanzado diseñado para la &quot;era agéntica&quot;, que cuenta con capacidades como salida nativa de imágenes y audio y uso de herramientas. Gemini 2.0 Flash está actualmente accesible para desarrolladores y evaluadores de confianza, con un lanzamiento más amplio esperado a principios del próximo año, lo que indica una estrategia de implementación por fases. Google se está enfocando en el desarrollo responsable de IA, enfatizando la seguridad y protección, con aplicaciones potenciales en búsqueda, juegos y robótica, destacando la versatilidad del modelo y su compromiso con prácticas éticas de IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0: nuestro nuevo modelo de IA para la era agéntica</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM sale del mercado de robotaxis, llevará las operaciones de Cruise a la empresa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) está descontinuando su financiación para la división de robotaxis Cruise, optando por integrarla en su equipo tecnológico para centrarse en sistemas autónomos para vehículos personales.</li>
<li>GM tiene como objetivo adquirir las acciones restantes de Cruise para 2025, reduciendo significativamente su gasto anual en la división a más de la mitad.</li>
<li>Cruise ha enfrentado desafíos, como una multa de $1.5 millones por no reportar un accidente, mientras que competidores como Waymo y Tesla continúan avanzando en el mercado de robotaxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM sale del mercado de robotaxis, llevará las operaciones de Cruise a la empresa</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electric (motor de sincronización de Postgres) lanzamiento beta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El motor de sincronización de Electric, ahora en BETA con la versión 1.0.0-beta.1, facilita la replicación parcial en tiempo real de datos de Postgres en aplicaciones locales, permitiendo el acceso instantáneo a datos locales sin alterar las pilas tecnológicas existentes. El motor incluye PGlite, una versión ligera de WebAssembly (WASM) de Postgres para navegadores, y está listo para producción después de una reescritura de seis meses, ya utilizado por empresas como Google y Supabase. Electric admite cargas de trabajo de alto rendimiento con baja latencia, es fácil de adoptar con APIs simples y puede integrarse de manera incremental, con Electric Cloud, un servicio de alojamiento gestionado, en desarrollo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZElectric (motor de sincronización de Postgres) lanzamiento beta</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[WPEngine, Inc. contra Automattic– Orden sobre la moción de medida cautelar preliminar]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZWPEngine, Inc. contra Automattic– Orden sobre la moción de medida cautelar preliminar</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lo que sabemos sobre el sospechoso del tiroteo al CEO]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, un joven de 26 años de una notable familia de Baltimore, ha sido acusado del asesinato del CEO de UnitedHealthcare, Brian Thompson, en la ciudad de Nueva York.</li>
<li>Mangione fue arrestado en Pensilvania con un arma fantasma y un documento que insinuaba un motivo relacionado con la ira hacia las corporaciones estadounidenses.</li>
<li>A pesar de sus logros académicos y su carrera como ingeniero de datos, las redes sociales de Mangione sugieren un reciente aislamiento de su familia y amigos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZLo que sabemos sobre el sospechoso del tiroteo al CEO</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Esto no es una broma, Funko acaba de llamar a mi mamá]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZEsto no es una broma, Funko acaba de llamar a mi mamá</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Calculo de Árboles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El Cálculo de Árboles es un modelo computacional Turing-completo con un único operador, que permite el análisis de programas, la verificación de tipos, la compilación y la optimización directamente dentro del código. Soporta sistemas de tipos arbitrarios y tipificación gradual, lo que permite bucles de lectura-evaluación-impresión (REPLs) potentes y el despliegue de programas sin herramientas externas. Su sintaxis y semántica mínimas lo hacen portátil y fácil de implementar intérpretes en cualquier plataforma, adecuado para modelado, especificaciones formales y propósitos educativos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZCalculo de Árboles</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – modelo generativo de malla 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La publicación introduce un nuevo método de generación 3D utilizando una representación unificada de LATente Estructurada (SLAT), mejorando la creación de activos 3D versátiles y de alta calidad.</li>
<li>El modelo, llamado TRELLIS, utiliza transformadores de flujo rectificado y está entrenado en un gran conjunto de datos, superando a los métodos existentes en generación 3D.</li>
<li>El enfoque admite formatos de salida flexibles y edición 3D local, con planes para liberar el código, modelo y datos al público.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – modelo generativo de malla 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salva la música, salva el archivo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Más de 500 músicos están abogando para que las principales discográficas retiren una demanda de 621 millones de dólares contra el Internet Archive, una institución cultural sin fines de lucro.</li>
<li>Los músicos enfatizan la necesidad de una compensación justa, la protección de los legados musicales y la inversión en artistas vivos en lugar de apoyar prácticas monopolísticas.</li>
<li>Argumentan que la supervivencia de la industria musical depende de priorizar el futuro de los artistas y preservar sus obras, instando al apoyo público a través de una carta abierta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZSalva la música, salva el archivo</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desde donde lo dejé]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDesde donde lo dejé</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El desarrollador escribió 25k líneas de código de un plugin de Neovim usando el teléfono y la pantalla táctil]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZEl desarrollador escribió 25k líneas de código de un plugin de Neovim usando el teléfono y la pantalla táctil</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desbancar (¿y Desmentir?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El cierre involuntario de cuentas bancarias, conocido como &#39;debanking&#39;, es un tema controvertido que afecta particularmente a las empresas de criptomonedas, con preocupaciones de que pueda ser utilizado como una herramienta política.</li>
<li>La discusión involucra interacciones complejas entre actores privados y estatales, con algunos viendo la eliminación de cuentas bancarias como necesaria para la gestión de riesgos, mientras que otros la consideran injusta y carente de debido proceso.</li>
<li>Las acciones regulatorias históricas como la Operación Choke Point, que presionó a los bancos para cortar lazos con ciertas industrias, son citadas por los críticos como similares a las acciones actuales contra las empresas de criptomonedas, denominadas &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDesbancar (¿y Desmentir?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Duplicar (YC W24) – Inversión en índices con ratios de gastos del 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double es una plataforma financiera que permite invertir en más de 50 índices del mercado de valores sin ratios de gastos, cobrando una tarifa fija de $1/mes por gestión, reequilibrio y cosecha de pérdidas fiscales.</li>
<li>La plataforma ofrece indexación directa al comprar acciones individuales de índices populares, proporcionando personalización y optimización diaria de la cartera, distinguiéndose de otros asesores automatizados.</li>
<li>Double ha alcanzado los $10 millones en activos bajo gestión (AUM) y apunta a revolucionar el mercado de $100 mil millones al año de ETF y fondos mutuos ofreciendo estrategias de inversión de bajo costo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZDuplicar (YC W24) – Inversión en índices con ratios de gastos del 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Funko elimina Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZFunko elimina Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comprometiendo la cadena de suministro de OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ingeniero de seguridad identificó vulnerabilidades en el proceso de actualización de firmware de OpenWrt, incluyendo inyección de comandos y problemas de colisión de hash SHA-256. Las vulnerabilidades permitían a posibles atacantes inyectar comandos y crear colisiones de hash, lo que podía llevar a la instalación de firmware malicioso. El equipo de OpenWrt abordó y solucionó rápidamente estas vulnerabilidades, enfatizando la necesidad de una fuerte seguridad en las cadenas de suministro de software.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZComprometiendo la cadena de suministro de OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger fue un error para Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, a pesar de su experiencia técnica y habilidades gerenciales, fue considerado inadecuado como CEO de Intel debido a su incapacidad para abordar los desafíos culturales y estratégicos de la empresa.</li>
<li>Sus decisiones de liderazgo, como mantener los dividendos y la publicidad agresiva, fueron criticadas por reflejar un enfoque de tiempos de paz en lugar del liderazgo necesario en tiempos de guerra.</li>
<li>Gelsinger gestionó los Servicios de Fundición de Intel y la terminación del proyecto Tofino, un prometedor silicio de conmutador programable, fueron vistos como errores significativos, dejando sin resolver los problemas culturales de Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger fue un error para Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON para humanos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, una extensión de JSON, está diseñado para facilitar la edición manual, lo que lo hace ideal para archivos de configuración pero no adecuado para la comunicación entre máquinas.</li>
<li>Desde su lanzamiento en 2012, JSON5 ha ganado una popularidad significativa, con más de 65 millones de descargas semanales, y es utilizado por proyectos importantes como Chromium y Next.js.</li>
<li>JSON5 es un superconjunto de JSON, que incorpora características de ECMAScript 5.1, permite una sintaxis flexible y es compatible con ES5, con una biblioteca de JavaScript disponible para el análisis y la serialización.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON para humanos</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reino Unido prohíbe los anuncios de televisión diurnos para cereales, magdalenas y hamburguesas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La administración del Reino Unido está implementando una prohibición de anuncios de televisión durante el día para alimentos azucarados y &#39;menos saludables&#39;, como cereales, magdalenas y hamburguesas, para abordar la obesidad infantil.</li>
<li>Desde el próximo octubre, estos anuncios solo se permitirán al aire después de las 9:00 pm, con el objetivo de prevenir 20,000 casos de obesidad infantil cada año.</li>
<li>El Secretario de Salud, Wes Streeting, destacó la importancia de detener el enfoque de los anuncios de comida chatarra hacia los niños.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZReino Unido prohíbe los anuncios de televisión diurnos para cereales, magdalenas y hamburguesas</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner ha decidido cancelar nuestra cuenta y terminar todos los servidores.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner ha decidido cancelar nuestra cuenta y terminar todos los servidores.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, nuestro chip cuántico]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google ha introducido Willow, un chip cuántico que marca un avance significativo en la corrección de errores cuánticos y la velocidad de cálculo. Willow demostró su capacidad al realizar un cálculo en menos de cinco minutos, una tarea que le tomaría a una supercomputadora 10 septillones de años, lo que indica su potencial para abordar problemas complejos más allá de las computadoras clásicas. Este desarrollo es fundamental para el futuro de las computadoras cuánticas comercialmente viables, con implicaciones para revolucionar industrias como la medicina, la energía y la inteligencia artificial (IA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, nuestro chip cuántico</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt: El navegador del hacker]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt es un navegador diseñado para usuarios avanzados, que enfatiza la navegación por teclado y la eficiencia en el análisis y extracción de información en línea.</li>
<li>Cuenta con herramientas poderosas como la sugerencia de enlaces, Jump Headings para la navegación de documentos y búsqueda difusa para una fácil gestión de pestañas y ejecución de comandos.</li>
<li>Las funcionalidades adicionales incluyen un REPL (bucle de lectura-evaluación-impresión) incorporado para la programabilidad, búsqueda inteligente de marcadores, autocompletados personalizables, historial del portapapeles y un historial basado en árbol para rastrear las páginas visitadas.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt: El navegador del hacker</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La caída del gobierno sirio pone fin a 50 años de gobierno de la familia Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZLa caída del gobierno sirio pone fin a 50 años de gobierno de la familia Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería inversa del formato de archivo de imagen de juego de Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel fue un servicio pionero de juegos a la carta para la Sega Genesis, activo desde 1994 hasta 1998, que ofrecía alrededor de 50 juegos mensuales. En 2024, un usuario descubrió un CD de imágenes de juegos de Sega Channel de 1996, lo que llevó a esfuerzos de ingeniería inversa para extraer y preservar sus datos. El proyecto logró decodificar juegos exclusivos, destacando el papel de los esfuerzos comunitarios y la ingeniería inversa en la preservación de la historia de los videojuegos.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZIngeniería inversa del formato de archivo de imagen de juego de Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La Catedral de Notre Dame reabre]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZLa Catedral de Notre Dame reabre</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs investiga a los hackers más despiadados de Internet desde una ubicación secreta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs investiga a los hackers más despiadados de Internet desde una ubicación secreta</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un informante de aerolínea recibió miles de dólares de incautaciones de efectivo de pasajeros]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZUn informante de aerolínea recibió miles de dólares de incautaciones de efectivo de pasajeros</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Navegar por contenido negativo en línea empeora las luchas de salud mental: Estudio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Investigadores del MIT han creado un complemento web llamado &quot;Digital Diet&quot; para ayudar a los usuarios a tomar decisiones informadas sobre el contenido en línea para proteger su salud mental.</li>
<li>La herramienta emplea el procesamiento del lenguaje natural (NLP) para evaluar páginas web basándose en la emoción, el conocimiento y la capacidad de acción, guiando a los usuarios hacia contenido más positivo.</li>
<li>La investigación subraya la relación bidireccional entre el comportamiento en línea y la salud mental, con hallazgos publicados en Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZNavegar por contenido negativo en línea empeora las luchas de salud mental: Estudio</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi segundo año sin trabajo]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMi segundo año sin trabajo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El elemento de diálogo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El elemento `` en HTML se utiliza para crear cuadros de diálogo, que pueden ser modales (pausando la interacción con la página) o no modales (permitiendo la interacción).</li>
<li>Los métodos de JavaScript <code>.showModal()</code> y <code>.show()</code> se utilizan para mostrar diálogos modales y no modales, respectivamente, mientras que <code>.close()</code> se utiliza para cerrarlos.</li>
<li>Es fundamental la accesibilidad; asegúrate de que el enfoque esté configurado correctamente y proporciona un mecanismo de cierre, como un botón, mientras usas CSS <code>::backdrop</code> para estilizar los fondos de los modales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZEl elemento de diálogo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El cofundador de Maps.me intenta cerrar el fork de código abierto Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps ha liberado el código fuente de su &quot;metaserver&quot;, que optimiza las velocidades de descarga de mapas al dirigir a los usuarios a los mejores servidores de la Red de Entrega de Contenidos (CDN) según su ubicación.</li>
<li>La codificación, inicialmente cerrada para prevenir bifurcaciones no autorizadas, ahora está abierta bajo la licencia MIT, promoviendo la transparencia y la participación de la comunidad.</li>
<li>La equipo está reconsiderando el uso de Cloudflare Workers para prevenir la dependencia de un solo proveedor y ha revertido cambios no autorizados realizados por un colaborador, enfatizando su compromiso con la privacidad y la transparencia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZEl cofundador de Maps.me intenta cerrar el fork de código abierto Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo usar Postgres para todo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Postgres para Todo&quot; es un repositorio que promueve el uso de PostgreSQL, una popular base de datos relacional de código abierto, para una amplia gama de aplicaciones más allá de las tareas tradicionales de bases de datos. El repositorio invita a contribuciones y rastrea varios usos innovadores de PostgreSQL, incluyendo trabajos cron, colas de mensajes, análisis y más, destacando su versatilidad. La iniciativa incluye 11 elementos relacionados con Supabase, una plataforma que proporciona servicios de backend utilizando PostgreSQL, mostrando su integración y utilidad en el desarrollo moderno de aplicaciones.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZCómo usar Postgres para todo</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Leyendas que me contaron sobre la edición colaborativa, Parte 1: Algoritmos para la edición sin conexión]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En los primeros meses de 2024, la investigación sobre sistemas de edición colaborativa para el editor de texto de Moment destacó desafíos con la edición sin conexión, donde algoritmos populares como CRDTs (Tipos de Datos Replicados Sin Conflictos) y OT (Transformación Operacional) a menudo fallan. La edición sin conexión aumenta los conflictos directos, con un 20-30% de estos conflictos resultando en resultados inaceptables, lo que sugiere que el problema es más un desafío de interfaz de usuario/experiencia de usuario (UI/UX) que uno algorítmico. Los investigadores ahora se están enfocando en mejorar la experiencia del usuario en la edición sin conexión, estableciendo paralelismos con cómo git maneja la fusión de documentos, lo cual es un desarrollo prometedor.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLeyendas que me contaron sobre la edición colaborativa, Parte 1: Algoritmos para la edición sin conexión</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salidas Estructuradas con Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama ha introducido soporte para salidas estructuradas, lo que permite a los modelos generar salidas en un formato específico utilizando un esquema JSON.</li>
<li>Esta función ahora está disponible en las bibliotecas actualizadas de Ollama Python y JavaScript, útil para tareas como el análisis de datos de documentos e imágenes.</li>
<li>Los usuarios deben actualizar a la última versión de Ollama y utilizar el parámetro de formato en las solicitudes cURL o bibliotecas, con futuras actualizaciones que prometen mejoras en el rendimiento y más opciones de formato.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSalidas Estructuradas con Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon fue el último de su tipo [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon fue el último de su tipo [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fructosa en la dieta potencia el crecimiento tumoral: investigación]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>El consumo de fructosa ha aumentado significativamente en los últimos 50 años, principalmente debido al jarabe de maíz de alta fructosa en bebidas y alimentos procesados.</li>
<li>La investigación de la Universidad de Washington en St. Louis indica que, si bien la fructosa no alimenta directamente a los tumores, el hígado la convierte en nutrientes que apoyan el crecimiento tumoral en cánceres como el melanoma, el cáncer de mama y el cáncer cervical.</li>
<li>La investigación sugiere posibles nuevos tratamientos contra el cáncer al explorar métodos para evitar que la fructosa ayude al crecimiento tumoral, posiblemente a través de cambios en la dieta o productos farmacéuticos, con financiamiento parcial de los Institutos Nacionales de Salud (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFructosa en la dieta potencia el crecimiento tumoral: investigación</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los programas de shell más grandes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La página destaca programas significativos de shell, centrándose en scripts sustanciales escritos a mano en lugar de aquellos generados por herramientas como autoconf. - Las entradas notables incluyen akinomyoga/ble.sh, un Editor de Línea de Bash con 61K líneas de código (LoC), y kalua, un complemento de OpenWRT con 56K líneas de código fuente (SLoC). - La lista ofrece información sobre la complejidad y diversidad de la escritura de scripts de shell, presentando programas que utilizan estructuras de datos y algoritmos, típicamente superando las 5,000 líneas de código.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZLos programas de shell más grandes</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programación–no indicaciones–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy es un marco diseñado para construir sistemas de IA modulares utilizando código Python composicional, centrándose en mejorar las salidas de los modelos de lenguaje (LM) sin depender únicamente de los prompts. Soporta múltiples proveedores de modelos de lenguaje grande (LLM) como OpenAI, Anthropic y Databricks, permitiendo a los usuarios describir el comportamiento de la IA como código, facilitando una iteración y optimización más sencilla. Originado en Stanford NLP, DSPy tiene una fuerte presencia comunitaria en GitHub y Discord, contribuyendo a la investigación de IA de código abierto y avanzando en arquitecturas de programas y optimizadores.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programación–no indicaciones–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
