<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/es.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[es]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht recibió un indulto completo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross ha recibido un indulto total por parte del ex presidente Donald Trump, lo que ha resultado en su liberación.
 La concesión del indulto ha sido recibida con un agradecimiento significativo, y Trump ha sido elogiado por cumplir su promesa.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht recibió un indulto completo</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Proyecto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX construirán centros de datos]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProyecto Stargate: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX construirán centros de datos</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Alguien está haciendo algo interesante con modelos de lenguaje pequeños?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z¿Alguien está haciendo algo interesante con modelos de lenguaje pequeños?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Generación de Activos 3D de Alta Resolución]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio ha lanzado capacidades de generación 3D en su sitio web y ha publicado el código de inferencia y modelos preentrenados para Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 es un sistema avanzado para crear activos 3D de alta resolución, que cuenta con un modelo de generación de formas (Hunyuan3D-DiT) y un modelo de síntesis de texturas (Hunyuan3D-Paint), ofreciendo detalles geométricos superiores y calidad de textura.
 Los usuarios pueden acceder a Hunyuan3D 2.0 a través de código o la aplicación Gradio, con más información disponible en su sitio oficial y plan de código abierto.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Generación de Activos 3D de Alta Resolución</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El error de DNS de Mastercard pasó desapercibido durante años]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard resolvió un error de DNS (Sistema de Nombres de Dominio) que podría haber llevado a la interceptación de tráfico al registrar un dominio no utilizado, el cual había sido una vulnerabilidad durante casi cinco años. El investigador de seguridad Philippe Caturegli identificó el problema, que involucraba un error tipográfico en el nombre de un servidor DNS, y registró el dominio por $300 para prevenir un posible uso indebido, a pesar de la afirmación de MasterCard de que no había riesgo de seguridad. Las acciones de Caturegli y su divulgación pública destacaron vulnerabilidades potenciales y criticaron la respuesta de MasterCard, revelando un historial de errores tipográficos similares en el dominio.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEl error de DNS de Mastercard pasó desapercibido durante años</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Qué son estos bultos en la parte superior de una lata con anilla?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z¿Qué son estos bultos en la parte superior de una lata con anilla?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS elimina a todos los miembros de las juntas asesoras de ciberseguridad, detiene las investigaciones]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La pantalla de inicio tiene estilos mínimos definidos, con estilos adicionales ubicados en un archivo CSS separado, asegurando una interfaz de usuario consistente y optimizada.
 El Departamento de Seguridad Nacional (DHS) ha terminado todas las membresías de los comités asesores, afectando a paneles de ciberseguridad como la Agencia de Seguridad de Infraestructura y Ciberseguridad (CISA).
 La investigación de la Junta de Revisión de Seguridad Cibernética sobre el incidente de Salt Typhoon ha sido descontinuada, lo que indica una pausa en el progreso de este problema de ciberseguridad.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS elimina a todos los miembros de las juntas asesoras de ciberseguridad, detiene las investigaciones</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El aislamiento de la complejidad es la esencia de las abstracciones exitosas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En el desarrollo de software, la complejidad debe ser gestionada y aislada en lugar de eliminada, como enfatiza Fred Hebert. En los microservicios, la complejidad a menudo se oculta dentro de servicios individuales, mientras que lenguajes de programación como Rust y TypeScript gestionan la complejidad a través de sistemas de tipos y herramientas como el verificador de préstamos de Rust. Rust y TypeScript son preferidos por los desarrolladores por su capacidad para revelar y gestionar la complejidad, permitiendo abstracciones exitosas al aislar la complejidad en áreas bien definidas.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEl aislamiento de la complejidad es la esencia de las abstracciones exitosas</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mi lucha con el doomscrolling]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La autora aborda su hábito de hacer doom scrolling eliminando aplicaciones distractoras como YouTube e Instagram y desactivando el navegador en su teléfono. Experimentó algunas inconveniencias, como el acceso limitado a servicios, pero encontró beneficioso establecer límites y reducir distracciones. Reintroducir un navegador restringido con una interfaz de usuario mínima le ayudó a recuperar el control sobre el consumo de medios, lo que llevó a más tiempo de lectura y una mentalidad más tranquila.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMi lucha con el doomscrolling</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La tiranía de la falta de estructura (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, también conocida como Joreen, critica el concepto de &quot;ausencia de estructura&quot; en el movimiento de liberación de las mujeres, argumentando que todos los grupos forman estructuras, ya sean formales o informales. El artículo destaca problemas con las estructuras informales, como el elitismo y la falta de responsabilidad, y sugiere principios para una estructuración democrática. Enfatiza la necesidad de estructuras formales para prevenir desequilibrios de poder y ayudar al movimiento a alcanzar sus objetivos de manera efectiva e inclusiva.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZLa tiranía de la falta de estructura (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ataque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un estudiante de secundaria de 15 años descubrió un ataque de desanonimización de 0 clic utilizando el sistema de caché de Cloudflare, que puede localizar a los usuarios dentro de un radio de 250 millas. Esta vulnerabilidad afecta a aplicaciones populares como Signal y Discord, permitiendo a los atacantes rastrear a los usuarios sin su consentimiento. A pesar de haber informado del problema, Cloudflare solo corrigió un error relacionado, dejando la vulnerabilidad principal sin resolver, lo que resalta la necesidad de que los usuarios, especialmente periodistas y activistas, sean vigilantes con respecto a su privacidad.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAtaque de desanonimización de 0 clic dirigido a Signal, Discord y otras plataformas</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Invierno de startups: Hacker News perdió su fe]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZInvierno de startups: Hacker News perdió su fe</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El Treyarch Anti-Cheat (TAC) en Black Ops Cold War es un sistema anti-trampas en modo usuario, que carece del componente en modo kernel que se encuentra en Ricochet de Modern Warfare. TAC emplea Arxan para la ofuscación, lo que complica la ingeniería inversa mediante técnicas como la desencriptación de ejecutables en tiempo de ejecución, sumas de verificación de ejecutables y encriptación de punteros. Las características clave del anti-trampas incluyen la detección de enganches de API, registros de depuración, monitoreo de tráfico de red y superposiciones externas, junto con varias técnicas anti-depuración y stubs de syscall personalizados para eludir enganches.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIngeniería inversa del sistema anti-trampas de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Apareció Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguración de Trump?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se observó a Elon Musk haciendo un gesto en la inauguración de Trump que algunos interpretaron como un saludo nazi, lo que generó controversia en las redes sociales. La Liga Antidifamación (ADL) sugirió que el gesto probablemente fue un momento incómodo en lugar de un saludo intencional, y algunos lo atribuyeron al síndrome de Asperger de Musk. Musk respondió a la controversia con un emoji de risa y expresó entusiasmo por la mención de Marte por parte de Trump, lo cual se alinea con sus objetivos de exploración espacial.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z¿Apareció Elon Musk haciendo un saludo nazi en la inauguración de Trump?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguración]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk enfrentó críticas por hacer un gesto que se asemejaba a un saludo de estilo fascista durante las celebraciones de inauguración de Donald Trump, que algunos interpretaron como un saludo nazi.
 La Liga Antidifamación reconoció la similitud del gesto con un saludo nazi, pero luego sugirió que fue un momento incómodo de entusiasmo, lo que provocó críticas de Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk fue celebrado por algunas figuras de extrema derecha, lo que avivó debates sobre sus afiliaciones políticas e intenciones.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk parece hacer saludos fascistas consecutivos en un mitin de inauguración</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censurando '#Democrat' en Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censurando &apos;#Democrat&apos; en Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Organizar comunidades locales sin Facebook?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El individuo está buscando trasladar las interacciones de la comunidad local de Facebook a una plataforma federada autoalojada, lo que permite un control y gestión descentralizados.
 Están buscando soluciones disponibles en el mercado o colaboradores para facilitar este movimiento, lo que indica una necesidad de opciones accesibles y personalizables.
 El contexto involucra áreas rurales con múltiples pequeños pueblos, cada uno con una población de alrededor de 50,000, destacando la importancia de la conectividad y el compromiso comunitario.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z¿Organizar comunidades locales sin Facebook?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Perezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivación para el aprendizaje]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZPerezosa metacognitiva: Efectos de la IA generativa en la motivación para el aprendizaje</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oficial DeepSeek R1 ahora en Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek ha introducido sus modelos de razonamiento de primera generación, que funcionan a la par con OpenAI-o1 en tareas que involucran matemáticas, código y razonamiento. Los modelos varían significativamente en tamaño, desde 1.5 mil millones hasta 671 mil millones de parámetros, lo que indica diversas necesidades de almacenamiento. Estos modelos están disponibles bajo la Licencia MIT, lo que permite un uso y modificación amplios.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOficial DeepSeek R1 ahora en Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigación dietética.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLa gente es mala para informar lo que come. Eso es un problema para la investigación dietética.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lista de deseos de soporte de dispositivos ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm está recopilando comentarios de la comunidad para determinar qué GPUs apoyar en futuras actualizaciones, con detalles de compatibilidad actuales disponibles en su sitio web. Los usuarios están abogando por un soporte más amplio, particularmente para GPUs más antiguas y de grado de consumidor, y una mejor integración con sistemas Windows. Hay una fuerte demanda de soporte consistente en todas las arquitecturas, enfatizando la importancia de la VRAM para aplicaciones de IA, y se hacen llamados para mejoras en el soporte de APU de AMD y un proceso de desarrollo similar al CUDA de NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZLista de deseos de soporte de dispositivos ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Linter de Python y formateador de código escrito en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground es un linter y formateador de código Python escrito en Rust, que ofrece velocidades de 10 a 100 veces más rápidas que las herramientas tradicionales como Flake8 y Black. Soporta Python 3.13, se integra con editores como VS Code, y puede reemplazar múltiples herramientas como Flake8, Black e isort, siendo amigable con monorepositorios. Ruff es ampliamente adoptado en proyectos importantes como Apache Airflow, FastAPI y Pandas, y está disponible para su instalación a través de pip, pipx y otros gestores de paquetes, con soporte de configuración a través de pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Linter de Python y formateador de código escrito en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 es un modelo multimodal de vanguardia que supera significativamente a GPT-4o y Claude Sonnet 3.5 en tareas de cadena corta de pensamiento (CoT), con mejoras de hasta un 550% en puntos de referencia como AIME, MATH-500 y LiveCodeBench.
 Coincide con el o1 de OpenAI en rendimiento de CoT largo a través de varias modalidades, utilizando aprendizaje por refuerzo con escalado de contexto largo y optimización de políticas mejorada, mientras evita métodos complejos como la búsqueda de árbol de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 está entrenado tanto en datos de texto como de visión, lo que permite un razonamiento conjunto, y pronto estará accesible a través de la Kimi OpenPlatform en <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Escalando el Aprendizaje por Refuerzo con LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Los autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigación de piratería de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta enfrenta una demanda por supuestamente utilizar materiales pirateados, específicamente libros con derechos de autor de LibGen, para entrenar sus modelos de IA a través de BitTorrent.
 Autores, incluidos Richard Kadrey y Sarah Silverman, acusan a Meta de infracción de derechos de autor, mientras que Meta afirma que sus acciones se enmarcan en el uso justo.
 La corte ha permitido nuevas acusaciones sobre las actividades de torrenting de Meta, con autores que buscan acceso a los registros del cliente de torrent de Meta y datos de seeding, subrayando los desafíos legales en torno a los datos de entrenamiento de IA y problemas de derechos de autor.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLos autores buscan los registros del cliente de torrents de Meta y los datos de siembra en la investigación de piratería de IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon da saludo nazi durante discurso de inauguración]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon da saludo nazi durante discurso de inauguración</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Es hora de hacer que la informática sea personal nuevamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El artículo destaca el declive de la libertad de la informática personal debido al capitalismo de vigilancia y la Gestión de Derechos Digitales (DRM), que han transferido el control de los usuarios a las corporaciones.
 Contrasta la era pasada de la computación personal, que ofrecía más libertad al usuario, con el entorno tecnológico actual dominado por modelos de negocio que erosionan la privacidad.
 El autor aboga por recuperar la autonomía digital apoyando proyectos de código abierto, impulsando la legislación sobre privacidad y reformando las leyes de DRM para restaurar los valores de la computación personal.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEs hora de hacer que la informática sea personal nuevamente</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 y DeepSeek-R1-Zero son modelos de razonamiento de primera generación, con DeepSeek-R1 abordando problemas como la repetición y la mezcla de idiomas observados en DeepSeek-R1-Zero.
 Los modelos, incluidos seis versiones destiladas, son de código abierto, y DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B logra resultados de vanguardia en tareas de razonamiento, código y matemáticas.
 Estos modelos están disponibles para su descarga en HuggingFace, y los usuarios pueden interactuar con ellos a través de un sitio web de chat o una API compatible con OpenAI, con instrucciones proporcionadas para su implementación local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El talento en hardware del Reino Unido está siendo desperdiciado]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La UK está experimentando una fuga de talentos ya que los mejores graduados en ingeniería de universidades prestigiosas enfrentan salarios más bajos en comparación con Silicon Valley, lo que lleva a muchos a cambiar a campos mejor remunerados como la consultoría o las finanzas. Esta mala asignación de talento obstaculiza la innovación y el crecimiento económico, con problemas como las limitaciones geográficas, la falta de capital de riesgo para hardware y las empresas de ingeniería tradicionales estancadas que contribuyen al problema. El Reino Unido corre el riesgo de perder a sus mejores talentos en mercados extranjeros, perdiendo la oportunidad de crear gigantes tecnológicos, y debe actuar ahora para aprovechar sus instituciones de investigación y talento en ingeniería para una revolución del hardware.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEl talento en hardware del Reino Unido está siendo desperdiciado</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingeniería inversa de Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La guía discute la extracción de una clave privada de la aplicación Bambu Connect, una aplicación Electron con vulnerabilidades de seguridad conocidas. Se advierte a los usuarios que la guía puede estar incompleta o desactualizada y que deben seguirla bajo su propio riesgo. El proceso implica el uso de herramientas como Ghidra y asarfix para localizar y descifrar la clave privada y los certificados ofuscados, con un script de Python proporcionado para la extracción.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZIngeniería inversa de Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath fue financiado por OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La publicación destaca una falta de transparencia en la colaboración entre OpenAI y FrontierMath, con detalles de financiación divulgados solo después de un retraso, lo que causó confusión entre los colaboradores.
 Se plantean preocupaciones sobre el posible acceso y uso del conjunto de datos por parte de OpenAI para el entrenamiento, a pesar de los acuerdos verbales que sugieren lo contrario, lo que subraya la necesidad de acuerdos por escrito.
 La discusión subraya la importancia de la transparencia y la confianza en las colaboraciones, especialmente aquellas que involucran capacidades de IA, con compromisos para mejorar la transparencia en futuros proyectos.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath fue financiado por OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[¿Por qué la autocorrección de Git es demasiado rápida para los pilotos de Fórmula Uno?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El sistema de autocorrección de Git ejecuta un comando mal escrito después de un retraso predeterminado de 0.1 segundos, lo cual a menudo es demasiado rápido para que los usuarios lo cancelen. Introducida en 2008, la función utiliza un algoritmo modificado de distancia de Levenshtein para adivinar el comando deseado, pero por defecto no ejecuta ningún comando si está mal escrito. Un parche propuesto sugiere interpretar una configuración de &quot;1&quot; como &quot;inmediatamente&quot; para mejorar la usabilidad, permitiendo a los usuarios configurar el retraso o solicitar confirmación.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z¿Por qué la autocorrección de Git es demasiado rápida para los pilotos de Fórmula Uno?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[I Met Paul Graham Once]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor asistió a Y Combinator en 2015, donde conoció a Paul Graham y recibió consejos sobre su startup, Appcanary, que luego fue adquirida por GitHub.
 La autora, ahora una mujer transgénero, expresa su preocupación por el reciente ensayo de Paul Graham sobre la &#39;Wokeness&#39;, sintiendo que refleja un rechazo a la inclusividad en la industria tecnológica.
 La autora está preocupada por el aumento de la intolerancia y la posible discriminación en la industria tecnológica, pero sigue comprometida a vivir con respeto y amabilidad.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZI Met Paul Graham Once</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Escapa del jardín amurallado y de las cajas negras de algoritmos con los feeds RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) y Atom ofrecen alternativas descentralizadas a las redes sociales centralizadas, permitiendo a los usuarios controlar su consumo de contenido. Los lectores de feeds como Miniflux, NetNewsWire y Newsboat permiten suscripciones a diversas fuentes de contenido, incluidos canales de YouTube, podcasts y blogs. Herramientas como PolitePol pueden crear feeds para sitios web que carecen de ellos, promoviendo la autonomía del usuario en el consumo de medios.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZEscapa del jardín amurallado y de las cajas negras de algoritmos con los feeds RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No fuerces el modo oscuro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se aconseja a los diseñadores de sitios web que no impongan el modo oscuro a los usuarios, ya que puede causar fatiga visual, especialmente con configuraciones de alto contraste como texto blanco sobre fondo negro. Las Pautas de Accesibilidad para el Contenido Web (WCAG) actualmente sugieren una relación de contraste mínima, pero no abordan el contraste máximo, lo que puede llevar a incomodidad; esto podría abordarse en las próximas WCAG 3.0. El modo oscuro es beneficioso en escenarios específicos, como leer en pantallas OLED en entornos oscuros o programar con Entornos de Desarrollo Integrado (IDEs) que ofrecen configuraciones de contraste cómodas.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZNo fuerces el modo oscuro</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok se oscurece en los EE. UU.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok experimentó un cierre temporal en los EE. UU. debido a una prohibición federal, pero el servicio comenzó a restablecerse al mediodía del domingo.
 La prohibición fue impulsada por preocupaciones sobre la posible vigilancia china, con apoyo bipartidista para exigir a ByteDance, el propietario de TikTok, que venda la aplicación.
 El presidente electo Donald Trump sugirió retrasar la prohibición y propuso una empresa conjunta con propiedad estadounidense como una solución potencial, mientras que aplicaciones alternativas ganaron popularidad durante la prohibición.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok se oscurece en los EE. UU.</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tutorial de Filtro de Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET ofrece un tutorial sobre el Filtro de Kalman, una herramienta matemática para estimar y predecir estados del sistema en condiciones inciertas, comúnmente utilizada en seguimiento y navegación.
 La guía, iniciada en 2017, incluye ejemplos numéricos y explicaciones intuitivas, abarcando tanto los Filtros de Kalman univariados como multivariados, y se ha expandido a temas avanzados como los Filtros de Kalman no lineales.
 Un libro basado en el tutorial ofrece una guía completa desde los conceptos básicos hasta temas avanzados, con ejemplos ilustrativos y aplicaciones prácticas, haciendo que el Filtro de Kalman sea accesible y comprensible, con algunas partes disponibles de forma gratuita.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTutorial de Filtro de Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Una forja de software ligera autoalojada]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo es una forja de software autohospedada que enfatiza la seguridad, escalabilidad, federación y privacidad, desarrollada por la comunidad bajo Codeberg e.V.
 Sirve como una alternativa de Software Libre a GitHub, ofreciendo un proceso de instalación fácil y bajo mantenimiento para una gestión de proyectos eficiente.
 Forgejo está diseñado para ser eficiente en el uso de recursos, fomentando la colaboración y la productividad, y apoya la innovación en el desarrollo de software descentralizado.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Una forja de software ligera autoalojada</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entonces quieres construir tu propio centro de datos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El ferrocarril pasó de Google Cloud Platform a sus propios centros de datos debido a problemas con los precios, limitaciones de servicio y soporte, lanzando el proyecto Railway Metal. - Después de nueve meses, lograron poner en funcionamiento su primer centro de datos en California y están planeando más expansiones regionales, centrándose en una gestión eficiente de la infraestructura. - Desarrollaron herramientas como Railyard y MetalCP para agilizar las operaciones y actualmente están contratando para roles de Ingeniería de Infraestructura.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZEntonces quieres construir tu propio centro de datos</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Investigando un dongle RJ45 “malvado”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZInvestigando un dongle RJ45 “malvado”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He estado abogando por el soporte de RSS, y tú también deberías hacerlo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El artículo aboga por el uso de feeds RSS (Really Simple Syndication), que permiten a los usuarios recibir actualizaciones de varias plataformas sin anuncios ni algoritmos. - El autor destaca solicitudes exitosas de soporte RSS de plataformas como GovTrack.us e insta a otros a solicitar RSS de organizaciones que les interesen. - Muchas plataformas, como NPR, YouTube, Substack y Blogger, ya admiten RSS, lo que lo convierte en una herramienta valiosa para mantenerse informado.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHe estado abogando por el soporte de RSS, y tú también deberías hacerlo</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un estudio japonés que utilizó datos de la aplicación de registro de alimentos Asken investigó la relación entre la ingesta de potasio y sodio y el insomnio en 4,568 adultos. - Los hallazgos indicaron que una mayor ingesta de potasio, particularmente en la cena, se asociaba con menos alteraciones del sueño, según lo medido por la Escala de Insomnio de Atenas (AIS). - Aunque la ingesta de sodio se ha vinculado previamente con problemas de sueño, este estudio no encontró una asociación significativa con los puntajes de AIS, lo que resalta la necesidad de más investigaciones sobre los impactos dietéticos en el sueño.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHigher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usar ChatGPT no es malo para el medio ambiente]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZUsar ChatGPT no es malo para el medio ambiente</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon quiere que paguemos por usar nuestra propia cámara como webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor expresa frustración con el software de Canon para usar la cámara Canon G5 X II como webcam en macOS, destacando problemas de compatibilidad y errores de servidor. - Para macOS 15, los problemas de software se resolvieron, pero muchas funciones requerían una suscripción, lo que generó preocupaciones sobre cargos adicionales por usar hardware propio. - La publicación critica la tendencia de las empresas de hardware de cobrar por funciones de software, cuestionando la equidad de tales prácticas.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon quiere que paguemos por usar nuestra propia cámara como webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vuelo 7 de Starship]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El vehículo espacial Dragon de SpaceX completa con éxito una serie de maniobras para acoplarse con la Estación Espacial Internacional (ISS), demostrando sus avanzadas capacidades en operaciones espaciales.
 La maniobra de acoplamiento implica múltiples etapas, incluyendo el despegue del Falcon 9, la activación en órbita y una serie de encendidos para alinearse y acercarse a la ISS.
 Este evento destaca el papel continuo de SpaceX en el apoyo a las misiones de la ISS y el avance de la tecnología de vuelos espaciales comerciales.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZVuelo 7 de Starship</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La Corte Suprema dictamina mantener la prohibición de TikTok, preparando el escenario para su cierre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La Corte Suprema ha ratificado una ley que obliga a ByteDance a desinvertir en TikTok antes de una fecha límite especificada, o la aplicación enfrentará una prohibición en los EE. UU.
 Existe incertidumbre sobre si proveedores de servicios como Apple y Google continuarán apoyando a TikTok si no se lleva a cabo la desinversión.
 La futura de TikTok en los EE. UU. sigue siendo incierta, con usuarios explorando plataformas alternativas y el gobierno chino considerando estrategias para mantener sus operaciones.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZLa Corte Suprema dictamina mantener la prohibición de TikTok, preparando el escenario para su cierre</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Se está volviendo el mundo inasegurable?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z¿Se está volviendo el mundo inasegurable?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aprende Yjs Interactivamente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs es un tutorial interactivo diseñado para enseñar a los usuarios cómo construir aplicaciones colaborativas en tiempo real utilizando la biblioteca Yjs CRDT (Tipo de Datos Replicados Sin Conflictos). - El tutorial incluye ejemplos en vivo, demostraciones y ejercicios de código, cubriendo los conceptos básicos de Yjs, el manejo de estados en aplicaciones distribuidas y los desafíos en el desarrollo de aplicaciones colaborativas. - Desarrollado por Jamsocket, el tutorial utiliza Y-Sweet y está construido con Astro, React y Yjs, ofreciendo a los usuarios una experiencia práctica con sincronización automática y ajustes de interacción de red.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAprende Yjs Interactivamente</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reflexiones sobre un mes con Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En marzo de 2024, una nueva empresa de IA presentó a Devin, un ingeniero de software de IA, con una inversión sustancial de 21 millones de dólares, con el objetivo de automatizar tareas desde el aprendizaje de nuevas tecnologías hasta el despliegue de aplicaciones. - Las demostraciones iniciales de Devin fueron impresionantes, pero las pruebas realizadas por Answer.AI revelaron resultados mixtos, con Devin destacándose en tareas simples como integraciones de API, pero teniendo dificultades con proyectos complejos. - A pesar de una interfaz fácil de usar, la naturaleza autónoma de Devin llevó a ineficiencias, logrando completar solo 3 de 20 tareas, lo que subraya la disparidad entre las expectativas de la IA y el rendimiento práctico.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZReflexiones sobre un mes con Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Algunas cosas que esperar en 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net predice el aumento de la clase de programación extensible (sched-ext) en más distribuciones y un incremento en el código Rust dentro del núcleo de Linux para 2025. - Se anticipan posibles amenazas de seguridad, similares a la puerta trasera XZ, y desafíos del código generado por IA, junto con preocupaciones sobre proyectos con un solo mantenedor. - El año podría presenciar más hardware abierto, un resurgimiento en las distribuciones de dispositivos móviles y problemas de seguridad en productos basados en la nube, con conflictos globales que podrían afectar a la comunidad de desarrollo.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAlgunas cosas que esperar en 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He tomado la decisión de disolver Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, conocido por desafiar el fraude y la corrupción, se está disolviendo según lo anunciado por el fundador Nate Anderson. - La decisión de disolver se debe al deseo de Anderson de obtener alivio personal y compartir sus métodos de investigación con el público al hacer su proceso de código abierto. - Anderson expresa gratitud a su equipo, familia y lectores, destacando el impacto y el apoyo recibidos a lo largo de su trayectoria.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZHe tomado la decisión de disolver Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No hay llamadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, fundador de Keygen, inicialmente evitó las llamadas de ventas debido a su naturaleza introvertida, implementando una política de &#39;sin llamadas&#39;, lo que llevó a interacciones más directas y a su primera venta empresarial.
 Gabrielse identificó cuatro cuestiones clave a abordar para un enfoque exitoso de &#39;sin llamadas&#39;: ofertas poco claras, mala incorporación, precios ocultos y falta de confianza, sugiriendo mensajes claros, precios transparentes, incorporación autoservicio y documentación para generar confianza.
 Si bien algunas empresas aún esperan llamadas, Keygen utiliza breves &#39;llamadas de descubrimiento&#39; para pasar a discusiones por correo electrónico, y Gabrielse anima a otros a considerar un enfoque de #nocalls si se alinea con su estilo.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNo hay llamadas</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo anuncia la Switch 2 [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo anuncia la Switch 2 [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel y Hamas alcanzan un acuerdo de alto el fuego para poner fin a 15 meses de guerra en Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael y Hamas alcanzan un acuerdo de alto el fuego para poner fin a 15 meses de guerra en Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suecia devuelve más libros y práctica de escritura a mano a sus escuelas (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZSuecia devuelve más libros y práctica de escritura a mano a sus escuelas (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia's internal presentation after iPhone was launched (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia&apos;s internal presentation after iPhone was launched (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth cobró de más a los pacientes con cáncer por medicamentos en más del 1,000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Se ha descubierto que UnitedHealth ha cobrado de más a ciertos pacientes con cáncer por medicamentos en más del 1,000%.
 La presidenta de la FTC, Lina Khan, se está enfocando en los principales administradores de beneficios de farmacia, incluidos OptumRx de UnitedHealth, Express Scripts de Cigna y CVS Caremark Rx, como parte de una investigación más amplia.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth cobró de más a los pacientes con cáncer por medicamentos en más del 1,000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blue Origin alcanza la órbita en el primer vuelo de su titánico cohete New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El cohete New Glenn de Blue Origin alcanzó con éxito la órbita por primera vez, marcando un hito significativo para la compañía. - El lanzamiento enfrentó desafíos iniciales, incluidos problemas de enfriamiento del motor y un barco a la deriva, pero finalmente logró una velocidad orbital de 28,800 kph. - Aunque la primera etapa del propulsor no regresó a la Tierra, el exitoso lanzamiento demuestra el progreso de Blue Origin y el impacto de las inversiones de Jeff Bezos.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin alcanza la órbita en el primer vuelo de su titánico cohete New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100 veces la tolerancia a defectos: Cómo resolvimos el problema de rendimiento]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras ha desarrollado un chip a escala de oblea, significativamente más grande que los chips estándar, al replantear la relación entre el tamaño del chip y la tolerancia a fallos. - El Wafer Scale Engine (WSE) incluye 970,000 núcleos pequeños y tolerantes a fallos y una arquitectura de enrutamiento sofisticada, logrando altos rendimientos y un 93% de utilización de silicio. - Esta innovación demuestra que la computación a escala de oblea es comercialmente viable, ofreciendo una mayor tolerancia a defectos en comparación con las GPU tradicionales como la H100 de Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100 veces la tolerancia a defectos: Cómo resolvimos el problema de rendimiento</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes es una trampa para atrapar rastreadores web de IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes es un software de trampa diseñado para atrapar y disuadir a los rastreadores web, particularmente aquellos que recopilan datos para Modelos de Lenguaje Grande (LLMs), generando páginas interminables y en bucle. - El software puede crear una carga significativa en la CPU y se utiliza para proteger contenido real o para abrumar a los modelos de IA con datos irrelevantes, lo que podría afectar la visibilidad en los motores de búsqueda. - Las opciones de instalación incluyen Docker o configuración manual, con la gestión de la configuración a través de un archivo YAML, pero los usuarios deben tener precaución debido a su potencial para ser considerado malicioso.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes es una trampa para atrapar rastreadores web de IA</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dejé el algoritmo por RSS, y tú también deberías hacerlo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El artículo aboga por el uso de RSS (Really Simple Syndication) como una alternativa a los algoritmos de las redes sociales, destacando su capacidad para entregar contenido sin anuncios ni distracciones innecesarias.
 RSS permite a los usuarios suscribirse directamente a sus sitios web favoritos, incluidos YouTube y Reddit, ofreciendo una experiencia de contenido simplificada y personalizada.
 La facilidad de configurar feeds RSS y la disponibilidad de generadores de feeds para sitios sin soporte RSS nativo lo convierten en una herramienta práctica para mantenerse informado y ahorrar tiempo.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZDejé el algoritmo por RSS, y tú también deberías hacerlo</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI no logra implementar un sistema de exclusión para fotógrafos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI no cumplió con su plazo de 2025 para lanzar Media Manager, una herramienta diseñada para ayudar a los fotógrafos a excluir su trabajo de ser utilizado en datos de entrenamiento de IA.
 La herramienta tenía como objetivo identificar contenido con derechos de autor y abordar disputas de derechos de autor, pero parece haber sido despriorizada, sin actualizaciones desde agosto.
 Los fotógrafos actualmente enfrentan un proceso engorroso de presentar cada obra que desean excluir, lo que ha llevado a críticas de que el sistema es injusto y poco probable que sea adoptado ampliamente.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI no logra implementar un sistema de exclusión para fotógrafos</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: depurador de .NET y editor de ensamblados]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx es una continuación no oficial del proyecto dnSpy, que ofrece un depurador y editor de ensamblados .NET para editar y depurar ensamblados .NET y Unity sin código fuente.
 La herramienta admite la depuración de ensamblajes de juegos de .NET Framework, .NET y Unity, e incluye funciones como establecer puntos de interrupción, evaluar expresiones y editar metadatos.
 La última versión estable y las compilaciones beta están disponibles en GitHub, y utiliza bibliotecas de código abierto como ILSpy y Roslyn, licenciadas bajo GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: depurador de .NET y editor de ensamblados</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No hay multimillonarios en FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, ex CEO de Twitter, está programado para dar un discurso principal en FOSDEM, un evento significativo para los entusiastas del software libre, debido al patrocinio de su empresa de blockchain. - A pesar de su considerable patrimonio neto e historia controvertida, incluida la venta de Twitter a Elon Musk, la participación de Dorsey ha generado críticas y planes para una protesta sentada durante su charla. - La protesta está organizada para ocurrir a las 11:45 AM fuera del lugar, y se anima a los participantes interesados a contactar al organizador por correo electrónico.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNo hay multimillonarios en FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El software Tofino P4 de Intel ahora es de código abierto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel ha liberado el código fuente de su software Tofino P4, anteriormente propietario, para transformar las redes programables y fomentar la innovación dentro de la comunidad P4. - Esta iniciativa democratiza el acceso a herramientas avanzadas de programación de redes, beneficiando a startups, instituciones académicas y desarrolladores a nivel mundial. - El código fuente está accesible en la estructura p4lang, con componentes en los repositorios p4c y open-p4studio, alentando las contribuciones y el compromiso de la comunidad.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZEl software Tofino P4 de Intel ahora es de código abierto</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No uses la similitud coseno de manera imprudente]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El parecido coseno, un método para comparar vectores, puede ser engañoso si se utiliza sin comprender el contexto, ya que puede no capturar con precisión las similitudes semánticas. - Las incrustaciones, como las de word2vec o las incrustaciones de oraciones de los Modelos de Lenguaje de Gran Escala (LLMs), requieren un uso cuidadoso e intencional para asegurar que reflejen las relaciones deseadas. - Para mejorar los resultados de similitud de vectores, considere usar LLMs directamente, crear incrustaciones específicas para tareas mediante ajuste fino, y asegurarse de que el texto esté limpio y los prompts estén bien diseñados antes de incrustar.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZNo uses la similitud coseno de manera imprudente</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La corte de Nevada cierra el uso policial de un resquicio federal para el decomiso civil]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZLa corte de Nevada cierra el uso policial de un resquicio federal para el decomiso civil</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok se prepara para un cierre en EE. UU. el domingo]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok se prepara para un cierre en EE. UU. el domingo</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genera audiolibros a partir de libros electrónicos con Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 es un nuevo modelo de texto a voz con 82 millones de parámetros, que ofrece una salida de audio de alta calidad en varios idiomas, incluidos el inglés americano y británico, francés, coreano, japonés y mandarín.
 Claudio Santini desarrolló Audiblez, una herramienta que convierte libros electrónicos en audiolibros utilizando Kokoro, procesando archivos .epub y generando archivos de audio, con un tiempo de conversión de aproximadamente 2 horas para un libro de 100,000 palabras en un MacBook Pro M2.
 Audiblez requiere instalación a través de pip, admite varios idiomas y voces, y necesita ffmpeg para la creación de archivos .m4b, con la herramienta disponible en GitHub para su desarrollo y mejoras adicionales.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZGenera audiolibros a partir de libros electrónicos con Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Señales de tráfico para ayudar a las personas a limitar la exposición a la radiación en áreas contaminadas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La Manual de Dispositivos Uniformes de Control de Tráfico (MUTCD) contiene señales de la era de la Guerra Fría, como &#39;MANTENGA LA VELOCIDAD SEGURA MÁXIMA&#39;, destinadas a zonas de contaminación radiológica.
 Estos letreros formaban parte de las estrategias de Defensa Civil para proteger a los ciudadanos durante un posible apocalipsis nuclear, aunque nunca se utilizaron.
 Algunas de estas señales todavía están incluidas en el MUTCD como señales de Gestión de Emergencias, destacando los temores históricos y los esfuerzos de preparación de ese período.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZSeñales de tráfico para ayudar a las personas a limitar la exposición a la radiación en áreas contaminadas</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF pasó en 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF pasó en 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cómo se prueba rqlite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite es una base de datos distribuida ligera que combina SQLite y Raft, enfocándose en la fiabilidad y la calidad a través de una estrategia de pruebas estructurada. - La estrategia de pruebas sigue la pirámide de pruebas, enfatizando las pruebas unitarias para componentes aislados, pruebas de integración para la validación a nivel de sistema, y pruebas de extremo a extremo mínimas para verificaciones básicas de operación. - Las lecciones clave del enfoque de pruebas de rqlite incluyen comenzar las pruebas temprano, simplificar el código de prueba y asegurar el determinismo, lo que ayuda a mantener alta calidad con un mínimo de sobrecarga.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZCómo se prueba rqlite</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reescribiendo mi sitio web en HTML y CSS simples]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor reconstruyó su sitio web utilizando HTML y CSS simples, alejándose de SvelteKit, para simplificar el sitio y alojarlo en Cloudflare Pages. - Usaron Pandoc para convertir Markdown a HTML y Python para la creación de scripts, lo que resultó en un sitio web más pequeño, reduciendo el tamaño de los activos de ~356kb a ~88kb. - El proyecto destacó desafíos como la duplicación de código y la falta de recarga en vivo, con planes para explorar componentes web y FastAPI para abordar estos problemas, potencialmente sirviendo como plantilla para otros que buscan un sitio web sin marco con publicaciones en Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZReescribiendo mi sitio web en HTML y CSS simples</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snyk investigador de seguridad despliega paquetes NPM maliciosos dirigidos a cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un investigador de seguridad de Snyk lanzó paquetes NPM maliciosos dirigidos a Cursor.com, una empresa de codificación de IA, para recopilar datos del sistema y enviarlos a un servicio controlado por un atacante.
 Los paquetes, identificados como &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; y &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, fueron señalados por el escáner de análisis de paquetes de OpenSSF, lo que resultó en las advertencias MAL-2025-27, MAL-2025-28 y MAL-2025-29.
 Este incidente resalta la importancia de examinar los paquetes de NPM antes de la instalación para evitar posibles amenazas de seguridad.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSnyk investigador de seguridad despliega paquetes NPM maliciosos dirigidos a cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He cambiado a Firefox y nunca miré atrás]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox es elogiado por su superior gestión de pestañas, la función integrada de Pocket para guardar enlaces y un servicio de retransmisión de correo electrónico enfocado en la privacidad, lo que lo convierte en una fuerte alternativa a Chrome. - Características adicionales como una herramienta de captura de pantalla fácil de usar, un botón de ChatGPT, Picture-in-Picture, opciones de búsqueda personalizables y un desplazamiento suave mejoran la experiencia de navegación. - Aunque Firefox carece de la función de aplicaciones web de Chrome, su diseño cuidadoso y la reducción en el consumo de recursos lo hacen una opción preferida para algunos usuarios.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZHe cambiado a Firefox y nunca miré atrás</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El CEO de Sonos renuncia tras el fiasco de la actualización de la aplicación]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEl CEO de Sonos renuncia tras el fiasco de la actualización de la aplicación</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En el vientre del MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZEn el vientre del MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las operaciones de Git en GitHub están caídas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub enfrentó una interrupción de operaciones de Git el 13 de enero de 2025, debido a un cambio de configuración que afectó al equilibrador de carga interno, que duró desde las 23:35 hasta las 00:24 UTC. - El problema se resolvió revirtiendo el cambio de configuración, y GitHub está trabajando en mejorar los procesos de monitoreo y despliegue para prevenir incidentes similares. - La interrupción también afectó a los servicios de Actions y Pages de GitHub, destacando la naturaleza interconectada de sus servicios de plataforma.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZLas operaciones de Git en GitHub están caídas</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 lanzado con expansión ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 ha sido lanzado, introduciendo características significativas como la expansión RAIDZ, deduplicación rápida, entrada/salida directa, salida JSON y soporte para nombres de archivos largos. - La versión incluye correcciones de errores esenciales y mejoras de rendimiento, compatible con los núcleos de Linux 4.18 - 6.12 y las versiones de FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - La actualización es un esfuerzo colaborativo de 134 contribuyentes, con documentación completa y un registro de cambios disponible para revisión.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 lanzado con expansión ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop: contenedores de Alpine, Ubuntu, Fedora y Arch que contienen entornos de escritorio completos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop proporciona contenedores basados en Alpine, Ubuntu, Fedora y Arch con entornos de escritorio completos accesibles a través de navegadores web, compatibles con arquitecturas x86-64 y arm64.
 Los usuarios pueden seleccionar entre varios entornos de escritorio como XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox e IceWM utilizando etiquetas de imagen específicas, y acceder al Webtop a través de URL designadas.
 Las características de seguridad incluyen la opción seccomp de Docker y la configuración de autenticación, con opciones de personalización disponibles a través de variables de entorno, y soporte para aceleración de GPU con controladores de código abierto.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop: contenedores de Alpine, Ubuntu, Fedora y Arch que contienen entornos de escritorio completos</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 de cada 5 ofertas de trabajo en línea son falsas o nunca se cubren, según un estudio.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un estudio reciente indica que el 20% de las ofertas de trabajo en línea son falsas o permanecen sin cubrir, lo que aumenta la frustración de los buscadores de empleo. - Esta tendencia de &quot;trabajos fantasma&quot; podría ser una táctica de las empresas para proyectar una imagen de crecimiento. - Plataformas de empleo como Greenhouse y LinkedIn han introducido servicios de verificación de empleos para ayudar a los usuarios a identificar oportunidades laborales genuinas.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 de cada 5 ofertas de trabajo en línea son falsas o nunca se cubren, según un estudio.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacer una intersección insegura para los peatones para ahorrar segundos a los conductores]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZHacer una intersección insegura para los peatones para ahorrar segundos a los conductores</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL es el Sistema de Gestión de Bases de Datos del Año 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL ha sido galardonado como el DBMS del Año 2024 por DB-Engines, logrando este reconocimiento por quinta vez, superando a otros 423 sistemas de gestión de bases de datos.
 PostgreSQL, con una historia que abarca casi 35 años, sigue innovando, como se puede ver en las recientes mejoras de PostgreSQL 17, lanzado en septiembre de 2024.
 Snowflake y Microsoft aseguraron el segundo y tercer lugar, respectivamente, con Snowflake destacado por su almacenamiento de datos en la nube y soporte multi-nube, mientras que Microsoft ofrece bases de datos relacionales administradas robustas a través de Azure SQL Database y SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL es el Sistema de Gestión de Bases de Datos del Año 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[El inicio de sesión de OAuth de Google no protege contra la compra de un dominio de startup fallida]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEl inicio de sesión de OAuth de Google no protege contra la compra de un dominio de startup fallida</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Usar habilidades de codificación para generar ingresos pasivos]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El autor pasó de un rol de CTO a un solopreneur, ganando exitosamente más a través de una cartera de productos de software.
 Las estrategias clave incluyen centrarse en el trabajo profundo, comenzar con proyectos pequeños, iterar rápidamente y dedicar tiempo a los esfuerzos de marketing.
 La travesía enfatiza la resiliencia debido a las incertidumbres, pero destaca la autonomía y libertad incomparables de este camino profesional, animando a aquellos con habilidades de codificación a considerarlo para obtener ingresos pasivos.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUsar habilidades de codificación para generar ingresos pasivos</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[España propone un impuesto del 100% sobre las viviendas compradas por residentes no pertenecientes a la UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>España está considerando un impuesto del 100% sobre las compras de bienes raíces por parte de residentes no pertenecientes a la UE, con el objetivo de abordar la crisis de vivienda y frenar la compra especulativa.
 La propuesta del Primer Ministro Pedro Sánchez incluye la expansión de la vivienda social y la regulación de los alquileres turísticos para abordar la disparidad entre los precios de la vivienda y los ingresos.
 La futura aprobación de la propuesta como ley es incierta, ya que algunos analistas la ven más como un elemento disuasorio para los inversores extranjeros que como un cambio legislativo garantizado.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEspaña propone un impuesto del 100% sobre las viviendas compradas por residentes no pertenecientes a la UE</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple pronto recibirá chips 'hechos en América' de la fábrica de TSMC en Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple está probando procesadores de la planta de TSMC en Arizona, con planes para la producción en masa para el primer trimestre, lo que podría convertirla en el primer cliente estadounidense de TSMC para chips fabricados localmente. - Esta iniciativa tiene como objetivo fortalecer la independencia de silicio de EE. UU., reduciendo la dependencia de Taiwán, que es vulnerable a riesgos geopolíticos y naturales. - La fábrica de TSMC en Arizona está preparada para producir chips avanzados de 3nm y 2nm, con esfuerzos continuos para mejorar el reclutamiento local y las asociaciones con universidades estadounidenses, aunque el empaquetado se realizará inicialmente en Taiwán hasta que la instalación de Peoria esté operativa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple pronto recibirá chips &apos;hechos en América&apos; de la fábrica de TSMC en Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43,000 conductores menos en las carreteras de Manhattan después de que se activó el cobro por congestión]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Después de que se implementó el peaje por congestión, hubo una reducción del 7.5% en los conductores que ingresaban a Manhattan por debajo de la Calle 60, lo que equivale a 43,000 conductores menos cada día de la semana.
 La reducción del tráfico ha mejorado el flujo vehicular y aumentado la velocidad de los autobuses, con algunos autobuses exprés experimentando un mayor número de pasajeros.
 La Autoridad Metropolitana de Transporte (MTA) utiliza los ingresos por peajes, estimados en 500 millones de dólares anuales, para mejoras en el transporte, a pesar de cierta oposición política.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43,000 conductores menos en las carreteras de Manhattan después de que se activó el cobro por congestión</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El rasgo distintivo de Uv es facilitar la creación de entornos ad-hoc.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv ofrece una característica única que simplifica la creación de scripts ad-hoc en Python al optimizar la gestión de dependencias y entornos. - Los usuarios pueden ejecutar un solo comando, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, para ejecutar scripts sin alterar el entorno global. - Esta facilidad de uso y memorabilidad hace que uv sea una opción atractiva para la gestión de paquetes de Python.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZEl rasgo distintivo de Uv es facilitar la creación de entornos ad-hoc.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Borré mis cuentas de redes sociales]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La autora eliminó sus cuentas de redes sociales debido a preocupaciones sobre plataformas como Meta y Twitter que priorizan las ganancias sobre las consideraciones éticas.
 Los problemas destacados incluyen la decisión de Mark Zuckerberg de prescindir de los verificadores de hechos y colaborar con Trump, y las acciones controvertidas de Elon Musk, que contribuyen a un ambiente tóxico.
 El autor enfatiza el impacto negativo de las redes sociales en la salud mental, particularmente para los adolescentes, y está explorando alternativas como los blogs y nuevas plataformas con cautela.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZBorré mis cuentas de redes sociales</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Derecho al acceso root]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Los consumidores deberían tener el derecho de instalar cualquier software en los dispositivos que poseen, pero las empresas a menudo bloquean los cargadores de arranque y restringen el acceso root, limitando el control del usuario. - Aunque la seguridad es una preocupación válida, estas restricciones se consideran anti-consumidor y anticompetitivas, contribuyendo a los desechos electrónicos y limitando las opciones de reparación. - Los defensores sugieren que un &quot;derecho al acceso root&quot; debería incluirse en las discusiones sobre el derecho a reparar, con excepciones para sistemas críticos donde los riesgos son demasiado altos.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDerecho al acceso root</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom (1993) en un PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un desarrollador ha creado un port de Doom que opera dentro de un archivo PDF, inspirado por un proyecto similar de Tetris. - El proyecto utiliza una versión anterior de Emscripten para compilar código C a asm.js, permitiendo que se ejecute en el entorno de ejecución de JavaScript del PDF. - La implementación incluye una pantalla monocromática de 6 colores y es compatible solo con navegadores basados en Chromium que utilizan el motor PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDoom (1993) en un PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Depuración: Reglas indispensables para encontrar incluso los problemas más esquivos (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler reseña &quot;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&quot; de David J. Agans, destacándolo como un recurso clásico para desarrolladores.
 La obra enfatiza principios fundamentales de depuración aplicables tanto a desarrolladores novatos como experimentados, utilizando ejemplos prácticos e historias reales de &quot;batalla&quot; para ilustrar sus nueve reglas clave.
 Wheeler elogia el libro por su enfoque en la recopilación de datos y el manejo de problemas intermitentes, aunque señala un deseo de obtener más consejos específicos sobre herramientas, recomendándolo finalmente por sus atemporales ideas sobre depuración.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDepuración: Reglas indispensables para encontrar incluso los problemas más esquivos (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cómo hacían que los coches se desarmaran en las películas antiguas (2017)?]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z¿Cómo hacían que los coches se desarmaran en las películas antiguas (2017)?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Patrones estándar en juegos basados en elecciones (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El artículo de blog de Sam Kabo Ashwell explora patrones de diseño recurrentes en juegos basados en elecciones, incluyendo Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck, entre otros, que afectan la jugabilidad y la estructura narrativa.
 Estos patrones influyen en la experiencia del jugador y en la progresión de la historia, con ejemplos de ficción interactiva que ilustran su aplicación.
 El mensaje señala que estos patrones son flexibles y pueden superponerse, en lugar de ser categorías estrictas en el diseño de juegos.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZPatrones estándar en juegos basados en elecciones (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La película gratuita: Reproducción fotograma a fotograma, dibujada a mano de "The Bee Movie" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive ha lanzado &quot;The FREE Movie&quot;, un proyecto colaborativo donde los usuarios recrean la película BEE Movie cuadro por cuadro, con el 92% de los cuadros ya completados.
 Los participantes pueden involucrarse activamente dibujando, borrando y previsualizando sus contribuciones al proyecto.
 La próxima ambiciosa iniciativa planeada por MSCHF Interactive es una recreación cuadro por cuadro de la película DUNE.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLa película gratuita: Reproducción fotograma a fotograma, dibujada a mano de &quot;The Bee Movie&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Explorador de Disco Elysium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>El Proyecto Explorador de Disco Elysium permite a los usuarios visualizar y escuchar diálogos del juego Disco Elysium, con todos los derechos reservados por el estudio ZA/UM. - El proyecto ofrece características como la búsqueda de diálogos, la construcción de conversaciones y su visualización, mejorando la experiencia interactiva. - Soporta múltiples idiomas, incluyendo chino, alemán y coreano, haciéndolo accesible a un público más amplio.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZExplorador de Disco Elysium</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Si tuviéramos la mejor organización de ingeniería de productos, ¿cómo sería?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La conferencia principal en el Regional Scrum Gathering Tokyo por el vicepresidente de ingeniería se centró en elementos clave de una organización de ingeniería de productos exitosa: Personas, Calidad Interna, Amabilidad, Visibilidad, Agilidad y Rentabilidad.
 Enfatizó la importancia de atraer talento de alto nivel, mantener la calidad interna reduciendo el desperdicio y asegurar la adorabilidad del producto comprendiendo las necesidades de las partes interesadas.
 Destacó el uso de Extreme Programming (XP) y la Tecnología de Escalado Fluido (FaST) para mejorar la agilidad y adaptabilidad, al tiempo que se alinean los productos con los objetivos comerciales para la rentabilidad.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZSi tuviéramos la mejor organización de ingeniería de productos, ¿cómo sería?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mapas en vivo del metro/autobús de Londres retirados por queja de marca registrada de TfL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En junio de 2010, se creó un mapa en vivo del metro de Londres utilizando la API de datos abiertos de Transport for London (TfL), ganando popularidad y atención mediática.
 El 7 de enero de 2025, TfL solicitó la eliminación del mapa debido a preocupaciones de marca registrada, lo que llevó a su descontinuación a pesar de posibles ajustes.
 El sitio del creador, traintimes.org.uk, sigue activo, y la información en tiempo real de autobuses está disponible en bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZMapas en vivo del metro/autobús de Londres retirados por queja de marca registrada de TfL</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Un sistema operativo razonablemente seguro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS es un sistema operativo altamente seguro respaldado por expertos, incluido Edward Snowden, por sus fuertes capacidades de aislamiento, lo que lo hace adecuado para tareas sensibles. - Admite la ejecución de múltiples sistemas operativos y se integra con Whonix para mejorar la privacidad del usuario, atrayendo a periodistas y organizaciones como la Freedom of the Press Foundation. - La comunidad de Qubes es acogedora para los recién llegados, proporcionando apoyo, recursos y oportunidades para contribuir o donar.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Un sistema operativo razonablemente seguro</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La interrupción de Canva: otra historia de saturación y resiliencia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>La interrupción de Canva fue causada por el despliegue de una nueva versión de la página del editor, lo que llevó a un efecto de &quot;manada atronadora&quot; con 1.5 millones de solicitudes por segundo que abrumaron el API Gateway. - Una regla de tráfico obsoleta redirigió el tráfico de usuarios a través de internet público, causando alta latencia y un retraso, mientras que un problema de rendimiento conocido en el API Gateway empeoró la situación. - Los ingenieros de Canva intervinieron manualmente aumentando la capacidad y utilizando el firewall de Cloudflare para bloquear temporalmente el tráfico, destacando la importancia de la intervención humana en la gestión de problemas de rendimiento del sistema durante crisis.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLa interrupción de Canva: otra historia de saturación y resiliencia</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
