<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 13 Jan 2025 19:11:49 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv:n paras ominaisuus on tehdä ad-hoc-ympäristöjen luomisesta helppoa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv tarjoaa ainutlaatuisen ominaisuuden, joka yksinkertaistaa ad-hoc-skriptausta Pythonissa virtaviivaistamalla riippuvuuksien ja ympäristön hallintaa. - Käyttäjät voivat suorittaa yhden komennon, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, ajaakseen skriptejä ilman, että he muuttavat globaalia ympäristöä. - Tämä helppokäyttöisyys ja muistettavuus tekevät uv:stä houkuttelevan vaihtoehdon Python-pakettien hallintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv:n paras ominaisuus on tehdä ad-hoc-ympäristöjen luomisesta helppoa</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poistin sosiaalisen median tilini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja poisti sosiaalisen median tilinsä huolestuttuaan siitä, että alustat kuten Meta ja Twitter asettavat voiton eettisten näkökohtien edelle.</li>
<li>Korostettuihin ongelmiin kuuluu Mark Zuckerbergin päätös luopua faktantarkistajista ja tehdä yhteistyötä Trumpin kanssa sekä Elon Muskin kiistanalaiset toimet, jotka myötävaikuttavat myrkylliseen ympäristöön.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa sosiaalisen median kielteistä vaikutusta mielenterveyteen, erityisesti teini-ikäisillä, ja tutkii varovaisesti vaihtoehtoja, kuten bloggaamista ja uusia alustoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZPoistin sosiaalisen median tilini</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oikeus pääkäyttäjän oikeuksiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kuluttajilla tulisi olla oikeus asentaa mitä tahansa ohjelmistoja omistamiinsa laitteisiin, mutta yritykset usein lukitsevat käynnistyslataajat ja rajoittavat pääkäyttäjän oikeuksia, mikä rajoittaa käyttäjän hallintaa. - Vaikka turvallisuus on perusteltu huolenaihe, näitä rajoituksia pidetään kuluttajavastaisina ja kilpailua rajoittavina, mikä lisää sähköjätettä ja rajoittaa korjausmahdollisuuksia. - Kannattajat ehdottavat, että &quot;oikeus pääkäyttäjän oikeuksiin&quot; tulisi sisällyttää korjausoikeuskeskusteluihin, lukuun ottamatta kriittisiä järjestelmiä, joissa riskit ovat liian suuria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZOikeus pääkäyttäjän oikeuksiin</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuomio (1993) PDF-muodossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kehittäjä on luonut Doom-lähdekoodin porttauksen, joka toimii PDF-tiedoston sisällä, saaden inspiraationsa samankaltaisesta Tetris-projektista. - Projekti käyttää vanhempaa Emscripten-versiota kääntääkseen C-koodin asm.js-muotoon, mikä mahdollistaa sen suorittamisen PDF:n JavaScript-ajoympäristössä. - Toteutus sisältää 6-värisen mustavalkonäytön ja on yhteensopiva vain Chromium-pohjaisten selainten kanssa, jotka käyttävät PDFium-moottoria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZTuomio (1993) PDF-muodossa</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debuggaus: Välttämättömät säännöt jopa kaikkein vaikeimpien ongelmien löytämiseksi (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David A. Wheeler arvioi David J. Agansin teosta &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39;, korostaen sitä kehittäjille klassisena resurssina.</li>
<li>Kirja korostaa perustavanlaatuisia virheenkorjausperiaatteita, jotka soveltuvat sekä aloitteleville että kokeneille kehittäjille, käyttäen käytännön esimerkkejä ja tosielämän &quot;sotatarinoita&quot; havainnollistaakseen sen yhdeksän keskeistä sääntöä.</li>
<li>Wheeler kiittää kirjaa sen keskittymisestä tiedonkeruuseen ja ajoittaisiin ongelmiin, vaikka hän toivoo enemmän konkreettisia työkaluvinkkejä. Hän suosittelee sitä kuitenkin ajattomien virheenkorjausnäkemystensä vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebuggaus: Välttämättömät säännöt jopa kaikkein vaikeimpien ongelmien löytämiseksi (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka he saivat autot hajoamaan vanhoissa elokuvissa (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZKuinka he saivat autot hajoamaan vanhoissa elokuvissa (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vakiomallit valintaperusteisissa peleissä (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sam Kabo Ashwellin blogikirjoitus tutkii toistuvia suunnittelumalleja valintapohjaisissa peleissä, mukaan lukien Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck ja muita, jotka vaikuttavat pelattavuuteen ja kerronnan rakenteeseen.</li>
<li>Nämä mallit vaikuttavat pelaajakokemukseen ja tarinan etenemiseen, ja interaktiivisen fiktion esimerkit havainnollistavat niiden soveltamista.</li>
<li>Julkaisu huomauttaa, että nämä mallit ovat joustavia ja voivat mennä päällekkäin sen sijaan, että olisivat tiukkoja kategorioita pelisuunnittelussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZVakiomallit valintaperusteisissa peleissä (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ilmainen elokuva: Kehys kehykseltä, käsin piirretty jäljennös "Mehiläiselokuvasta" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive on lanseerannut &quot;The FREE Movie&quot; -yhteisprojektin, jossa käyttäjät luovat BEE Movien uudelleen kuva kuvalta, ja 92 % kuvista on jo valmiina.</li>
<li>Osallistujat voivat aktiivisesti osallistua piirtämällä, pyyhkimällä ja esikatselemalla panoksiaan projektiin.</li>
<li>Seuraava kunnianhimoinen projekti, jonka MSCHF Interactive suunnittelee, on elokuvan DUNE ruutu ruudulta tapahtuva uudelleenluominen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZIlmainen elokuva: Kehys kehykseltä, käsin piirretty jäljennös &quot;Mehiläiselokuvasta&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium -tutkija]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Disco Elysium Explorer Project antaa käyttäjille mahdollisuuden visualisoida ja kuunnella Disco Elysium -pelin dialogeja, ja kaikki oikeudet pidättää studio ZA/UM. - Projekti tarjoaa ominaisuuksia, kuten dialogien hakeminen, keskustelujen rakentaminen ja niiden visualisointi, mikä parantaa interaktiivista kokemusta. - Se tukee useita kieliä, mukaan lukien kiina, saksa ja korea, mikä tekee siitä saavutettavan laajemmalle yleisölle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium -tutkija</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jos meillä olisi paras tuotesuunnitteluorganisaatio, miltä se näyttäisi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alueellisessa Scrum Gathering Tokiossa pidetty varatoimitusjohtajan pääpuhe keskittyi menestyvän tuotekehitysorganisaation keskeisiin elementteihin: ihmiset, sisäinen laatu, rakastettavuus, näkyvyys, ketteryys ja kannattavuus.</li>
<li>Korosti huipputalenttien houkuttelemisen tärkeyttä, sisäisen laadun ylläpitämistä vähentämällä hukkaa ja tuotteen rakastettavuuden varmistamista ymmärtämällä sidosryhmien tarpeet.</li>
<li>Korostettiin Extreme Programmingin (XP) ja Fluid Scaling Technologyn (FaST) käyttöä ketteryyden ja mukautumiskyvyn parantamiseksi samalla, kun tuotteet sovitetaan liiketoiminnan tavoitteisiin kannattavuuden saavuttamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZJos meillä olisi paras tuotesuunnitteluorganisaatio, miltä se näyttäisi?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live Londonin metro- / bussikartat poistettu TfL:n tavaramerkkivalituksen vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kesäkuussa 2010 luotiin reaaliaikainen Lontoon metroverkoston kartta käyttämällä Transport for Londonin (TfL) avointa data-API:a, mikä sai suosiota ja median huomiota.</li>
<li>Tammikuun 7. päivänä 2025 TfL pyysi kartan poistamista tavaramerkkihuolien vuoksi, mikä johti sen käytön lopettamiseen mahdollisista muutoksista huolimatta.</li>
<li>Tekijän sivusto, traintimes.org.uk, on edelleen aktiivinen, ja reaaliaikaiset bussitiedot ovat saatavilla osoitteessa bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive Londonin metro- / bussikartat poistettu TfL:n tavaramerkkivalituksen vuoksi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Kohtuullisen turvallinen käyttöjärjestelmä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS on erittäin turvallinen käyttöjärjestelmä, jota asiantuntijat, mukaan lukien Edward Snowden, suosittelevat sen vahvojen eristysominaisuuksien vuoksi, mikä tekee siitä sopivan arkaluonteisiin tehtäviin. - Se tukee useiden käyttöjärjestelmien ajamista ja integroituu Whonixin kanssa parantaakseen käyttäjän yksityisyyttä, mikä houkuttelee toimittajia ja organisaatioita, kuten Freedom of the Press Foundation. - Qubes-yhteisö toivottaa uudet tulokkaat tervetulleiksi tarjoamalla tukea, resursseja ja mahdollisuuksia osallistua tai lahjoittaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Kohtuullisen turvallinen käyttöjärjestelmä</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-katkos: uusi tarina kyllästymisestä ja kestävyydestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Canvan käyttökatkos johtui uuden editorisivun version käyttöönotosta, mikä johti &quot;thundering herd&quot; -ilmiöön, kun 1,5 miljoonaa pyyntöä sekunnissa ylikuormitti API Gatewayn. - Vanha liikennesääntö ohjasi käyttäjäliikenteen julkisen internetin kautta, mikä aiheutti suurta viivettä ja ruuhkaa, samalla kun tunnettu suorituskykyongelma API Gatewayssä pahensi tilannetta. - Canvan insinöörit puuttuivat tilanteeseen manuaalisesti lisäämällä kapasiteettia ja käyttämällä Cloudflaren palomuuria liikenteen tilapäiseen estämiseen, mikä korostaa ihmisen puuttumisen merkitystä järjestelmän suorituskykyongelmien hallinnassa kriisitilanteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-katkos: uusi tarina kyllästymisestä ja kestävyydestä</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä yritä sopia puhelua kanssani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusien palveluiden kokeilut johtavat usein jatkuviin seurantakontakteihin ja markkinointisähköposteihin, jolloin alkuperäinen yhteydenotto muuttuu tauottomiksi myyntipuheiksi.</li>
<li>Myyntiprosessi on usein tylsä ja aikaa vievä, erityisesti suurissa yrityksissä, joissa tuotteet eivät usein vastaa odotuksia ja tarjoavat rajallista tukea.</li>
<li>Asiakkaat siirtyvät usein parempiin avoimen lähdekoodin vaihtoehtoihin, mikä johtaa hiljaiseen lähtöön alkuperäisestä palvelusta huolimatta säilyttämispyrkimyksistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZÄlä yritä sopia puhelua kanssani</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Ilmaiset peliresurssit]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Ilmaiset peliresurssit</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piirrosopas tohtorintutkintoon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutta tohtoriopiskelijaa opastetaan kuvitetun oppaan avulla ymmärtämään, kuinka tohtorin tutkinto laajentaa ihmiskunnan tietämyksen rajoja, mikä on kuvattu pienenä lommona.</li>
<li>Painetun oppaan tuotot tukevat geneettisten sairauksien tutkimusta, johon kirjoittajalla on henkilökohtainen yhteys poikansa harvinaisen sairauden kautta.</li>
<li>Opas on lisensoitu Creative Commons -lisenssillä, joka sallii jakamisen maininnalla, ja se on saatavilla useilla kielillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPiirrosopas tohtorintutkintoon</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi valitsin Common Lispin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi Clojuresta Common Lispiin turhautumisen vuoksi, joka johtui Clojuren hitaista käynnistysajoista komentorivikäyttöliittymä (CLI) -sovelluksille ja koetusta yhteisön huolen puutteesta.</li>
<li>Common Lisp valittiin sen kyvyn vuoksi luoda nopeasti käynnistyviä itsenäisiä suoritettavia tiedostoja, yhteensopivuuden vuoksi Vim-tekstieditorin kanssa, tuen vuoksi Windows-, Mac- ja Linux-käyttöjärjestelmissä sekä vahvan yhteisön ja ekosysteemin vuoksi.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa auttaakseen uusia tulokkaita ymmärtämään Common Lispin hyödyt ja kuinka he sopeutuivat käyttämään sitä tehokkaasti.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZMiksi valitsin Common Lispin</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI:n perustajat oppivat karvaan läksyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Historiallisesti yleiset tekoälylähestymistavat ovat suoriutuneet paremmin kuin erikoistuneet, kuten on nähty puheentunnistuksen ja tietokonenäön aloilla. - Richard Suttonin &quot;The Bitter Lesson&quot; korostaa, että yleiset menetelmät, jotka käyttävät laskentaa, ovat tehokkaampia kuin ne, jotka perustuvat ihmisen alakohtaiseen tietämykseen. - Kirjoitus ehdottaa, että tekoälyn perustajien tulisi keskittyä luomaan tuotteita, jotka hyödyntävät mallien parannuksia sen sijaan, että kompensoisivat nykyisten mallien rajoituksia, sillä tämä on kestävämpi strategia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI:n perustajat oppivat karvaan läksyn</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz ja Sam Altman]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz ja Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmeiset asiat, jotka C:n pitäisi tehdä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dlang-yhteisö on integroinut C-kääntäjän D-kääntäjän sisään, tunnetaan nimellä ImportC, ratkaistakseen ratkaisemattomia ongelmia Standard C:ssä, joka on nyt C23. - ImportC mahdollistaa funktioiden suorittamisen käännösaikana, mikä helpottaa käännösaikaista yksikkötestausta ilman erillisiä rakennelmia. - Se tukee myös eteenpäin viittaamista ja tuontideklaraatioita ilman .h-tiedostoja, mikä yksinkertaistaa kehitysprosessia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIlmeiset asiat, jotka C:n pitäisi tehdä</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maailman pimeimmät ja kirkkaimmat taivaat vaarassa teollisen megaprojektin vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan eteläinen observatorio (ESO) on huolissaan AES Andeksen ehdottamasta teollisuuskompleksista lähellä Paranalin observatoriota Chilessä, mikä saattaa aiheuttaa valosaastetta ja vaikuttaa tähtitieteelliseen tutkimukseen. - Paranalin observatorio on elintärkeä hankkeille, kuten Erittäin suuri teleskooppi (ELT), mikä korostaa pimeiden taivaiden säilyttämisen tärkeyttä. - ESO ajaa teollisuushankkeen siirtämistä turvatakseen observatorion ympäristön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMaailman pimeimmät ja kirkkaimmat taivaat vaarassa teollisen megaprojektin vuoksi</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, mutta se on 6 500 regexiä, joita etsin Vimissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vim-tekstieditorissa luotiin uudelleen &quot;Bad Apple&quot; -video hakukyselyiden avulla, ja jokainen 6 500 kehyksestä esitettiin 120x90 kokoisena binaarilukujen ruudukkona.</li>
<li>Pythonia käytettiin kehysten käsittelyyn, ja erilaisia algoritmeja testattiin hakumerkkijonojen optimointiin paremman suorituskyvyn saavuttamiseksi Vimissä.</li>
<li>Projekti oli luova kokeilu, joka toteutettiin The Recurse Centerissä, ja se esitteli Vim-makrojen käyttöä videon toistamiseen hakumallien läpikäynnin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, mutta se on 6 500 regexiä, joita etsin Vimissä</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightroomin tekoälypohjainen poisto-ominaisuus lisäsi Bitcoinin lentävän linnun kuvaan.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightroomin tekoälypohjainen poisto-ominaisuus lisäsi Bitcoinin lentävän linnun kuvaan.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mullenweg lakkauttaa WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä aiheuttaa vastareaktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matt Mullenweg, yksi WordPressin perustajista, on hajottanut WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä on johtanut merkittävään vastareaktioon yhteisöltä.</li>
<li>Joukkue hajotettiin sen jälkeen, kun joukkueen edustaja Thijs Buijs erosi vedoten johtajuusongelmiin, ja Mullenwegin väitteeseen, että joukkue ei saavuttanut tavoitteitaan.</li>
<li>Kriitikot ovat syyttäneet Mullenwegia tekopyhyydestä, sillä hän alun perin tuki tiimin muodostamista, ja hajoaminen on herättänyt huolta WordPressin kestävän kehityksen aloitteiden tulevaisuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg lakkauttaa WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä aiheuttaa vastareaktion</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-osoitteet vuoteen 2024 asti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Geoff Hustonin artikkeli tarjoaa vuosittaisen päivityksen IP-osoitteista, keskittyen hitaaseen siirtymään IPv4:stä IPv6:een, huolimatta ennustetusta tarpeesta suuremmalle osoiteavaruudelle.</li>
<li>Se käsittelee IPv4-osoitteiden ehtymistä, osoitteiden siirtojen roolia ja haasteita IPv6:n käyttöönotossa, korostaen IPv4-osoitteiden pirstoutumista ja markkinadynamiikkaa.</li>
<li>Teksti tarkastelee IPv6-osoitteiden jakautumistrendejä, huomioi alueelliset erot ja suurten jakelujen vaikutukset sekä pohtii laajempia vaikutuksia internetin tulevaisuudelle, mukaan lukien verkon neutraalisuus ja markkinoiden keskittyminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-osoitteet vuoteen 2024 asti</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huomioi Makefile-vaikutus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Makefile-efekti kuvaa insinöörien käytäntöä kopioida ja muokata olemassa olevia monimutkaisia konfiguraatioita, kuten Makefile-tiedostoja, sen sijaan että loisi uusia alusta alkaen. - Tämä lähestymistapa on yleinen erilaisissa järjestelmissä, kuten jatkuvan integroinnin/jatkuvan toimituksen (CI/CD) konfiguraatioissa ja rakennusjärjestelmissä, ja se voi viitata liian monimutkaisiin tai huonosti suunniteltuihin työkaluihin. - Vaikka se ei olekaan itsessään negatiivinen, Makefile-efekti voi estää oppimista, monimutkaistaa turvallisuutta ja johtaa tehottomaan virheenkorjaukseen, mikä korostaa harkitun työkalusuunnittelun tarvetta, joka ottaa huomioon konfiguroitavuuden ja helppokäyttöisyyden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZHuomioi Makefile-vaikutus</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portaalit ja Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli on ensimmäinen &quot;Demystifying the PVS&quot; -sarjassa, keskittyen Quaken esilaskettuun näkyvyysjärjestelmään, joka käsittelee ylipiirtoa, jossa pikseleitä renderöidään useita kertoja. - Quake käyttää portaalirajausta ja mahdollisesti näkyviä joukkoja (PVS) jakamalla maailman soluihin ja portaisiin, esilaskemalla näkyvyyden renderöinnin optimoimiseksi. - Artikkeli esittelee Portal- ja Leaf-luokat vis.py:ssä, Python-toteutuksen Quaken näkyvyysalgoritmista, korostaen lehti-lehti-näkyvyysmatriisin käyttöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortaalit ja Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 virheenkorjaukset]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 virheenkorjaukset</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvin väärä matematiikka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs suunnittelu- ja rakennusyritys teki matemaattisen virheen Facebookissa, laskien virheellisesti Maan säteen olevan 4 333 jalkaa, mikä johti huomattavasti aliarvioituun ympärysmittaan, joka oli hieman yli 5 mailia.</li>
<li>Virhe johtui kaaripituuksien laskemisesta ilman, että käytettiin Maan todellista sädearvoa, joka on noin 3 959 mailia.</li>
<li>Julkaisu korosti, että ulompi kaari oli alle 1 % pidempi kuin sisempi kaari, mikä viittaa mahdolliseen lentoaikojen lyhenemiseen vähentyneen ilmanvastuksen vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZHyvin väärä matematiikka</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakennuskoriste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bauble on 3D-mallinnus- ja renderointityökalu, joka hyödyntää allekirjoitettuja etäisyysfunktioita (SDF) luodakseen monimutkaisia muotoja ja animaatioita. - Alun perin perusjärjestelmä GLSL-varjostimien luomiseen, Bauble on kirjoitettu uudelleen sisältämään ominaisuuksia, kuten 3D-mallien vienti, interaktiivinen muokkaus ja mukautettu valaistus. - Työkalu tukee nyt verkkoupotusta, interaktiivista vektorimuokkausta ja tarjoaa kattavan dokumentaation, mikä tekee siitä helposti lähestyttävän luoviin projekteihin ja käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita 3D-suunnittelusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZRakennuskoriste</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Melkein kaikki binäärihaut ja yhdistämislajittelut ovat rikki (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2006 Joshua Bloch tunnisti virheen binäärihakualgoritmissa, joka alun perin huomattiin Jon Bentleyn teoksessa &quot;Programming Pearls&quot;, jossa ylivuoto tapahtuu, kun &#39;low&#39; ja &#39;high&#39; ylittävät int-tyypin suurimman arvon.</li>
<li>Tämä virhe, joka vaikuttaa taulukkoihin, joiden pituus on 2^30 tai enemmän, oli harvinainen 1980-luvulla, mutta on nykyään yleisempi, vaikuttaen myös mergesortiin ja muihin jakamis- ja valloittamisalgoritmeihin.</li>
<li>Bloch suosittelee ongelman korjaamista laskemalla keskipiste seuraavasti: <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, korostaen virheettömän koodin kirjoittamisen haasteita ja perusteellisen testauksen välttämättömyyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMelkein kaikki binäärihaut ja yhdistämislajittelut ovat rikki (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seuraa laitteitasi Apple FindMy -verkon kautta Go/TinyGo:lla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack mahdollistaa henkilökohtaisten Bluetooth-laitteiden seurannan Applen &quot;Find My&quot; -verkoston kautta ilman Applen laitteistoa, hyödyntäen OpenHaystackia ja Macless-Haystackia Go/TinyGo-työkalujen avulla.</li>
<li>Kayttäjät voivat luoda omia majakoitaan käyttämällä TinyGo-laiteohjelmistoa laitteistoilla, kuten Adafruit Bluefruit -korteilla ja BBC Microbitillä, ja asennus vaatii Apple ID:n, jossa on kaksivaiheinen todennus (2FA).</li>
<li>Prosessi sisältää go-haystack-työkalun asentamisen, komentojen kuten <code>haystack scan</code> käyttämisen laitteiden paikantamiseen, avainten luomisen, laitteen flashauksen ja JSON-tiedoston lataamisen macless-haystackiin, jotta laite näkyy verkkokäyttöliittymässä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZSeuraa laitteitasi Apple FindMy -verkon kautta Go/TinyGo:lla</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vimin tila]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vim-ohjelman perustajan Bram Moolenaarin kuoleman jälkeen vuonna 2023 Vim-yhteisö on järjestäytynyt uudelleen varmistaakseen projektin jatkuvan kehityksen, ja nykyinen ylläpitäjä on Christian Brabandt. - VimConf 2024 -tapahtumassa keskusteltiin siitä, että tiimi on laajentunut keskittyen Vim-verkkosivuston päivittämiseen, turvallisuuden hallintaan ja viestintäkanavien parantamiseen. - Vim on edelleen ylläpitotilassa, ja se priorisoi yhteisön tarpeita ja integroi uusia ominaisuuksia huolellisesti samalla, kun se jatkaa ICCF Hollandin, Moolenaarin perustaman hyväntekeväisyysjärjestön, tukemista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVimin tila</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AST:iden ja muiden kääntäjän tietorakenteiden litistäminen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viesti käsittelee tietorakenteiden litistämistä, tekniikkaa, jota kääntäjät käyttävät optimoidakseen abstrakteja syntaksipuita (AST) hyödyntämällä yhtä taulukkoa osoittimien sijaan. - Tämä menetelmä parantaa suorituskykyä parantamalla muistin paikallisuutta, pienentämällä viitteiden kokoa ja yksinkertaistamalla muistin hallintaa, mikä johtaa 2,4-kertaiseen nopeutukseen mikrosuorituskykytestissä. - Tekniikkaa käytetään erityisesti Rust-projekteissa, ja se tarjoaa ergonomisia etuja, kuten helpompaa muistin hallintaa, ja sitä verrataan tavukoodin tulkkeihin lisäsuorituskyvyn parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAST:iden ja muiden kääntäjän tietorakenteiden litistäminen (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Uxbridge Bluetooth -kaiuttimen älytoimintojen poistaminen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMarshall Uxbridge Bluetooth -kaiuttimen älytoimintojen poistaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI:n botti murskasi tämän seitsemän hengen yrityksen verkkosivuston 'kuin DDoS-hyökkäys']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triplegangersin verkkokauppasivusto koki DDoS-tyyppisen hyökkäyksen, kun OpenAI:n botti teki kymmeniä tuhansia pyyntöjä kerätäkseen tietoa yli 65 000 tuotesivulta. - Sivustolta puuttui asianmukaisesti konfiguroitu robots.txt-tiedosto, joka olisi estänyt tällaiset botit, mikä johti AWS-kustannusten kasvuun ja huoliin tietoturvasta. - Tämä tapaus korostaa AI-yritysten lupien hankkimisen tärkeyttä ennen tietojen keräämistä ja toimii varoituksena pienyrityksille AI-bottien toiminnan seuraamisen tarpeellisuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAI:n botti murskasi tämän seitsemän hengen yrityksen verkkosivuston &apos;kuin DDoS-hyökkäys&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olen hankkinut uuden supervoiman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs Reddit-käyttäjä löysi tekniikan, jolla voi helposti havaita eroavaisuudet &quot;etsi eroavaisuudet&quot; -pulmissa, ristimällä silmänsä luodakseen kolmannen, kimaltelevan kuvan.</li>
<li>Tämä menetelmä tekee erot selvemmiksi, ja käyttäjä koki sen olevan kuin uuden taidon tai &quot;supervoiman&quot; hankkimista harjoittelun jälkeen.</li>
<li>Käyttäjä jakoi tämän tekniikan muiden kanssa, kannustaen heitä kokeilemaan sitä keskittymällä keskimmäiseen kuvaan, joka syntyy silmiä ristittäessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZOlen hankkinut uuden supervoiman</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaikkien ISBN-numeroiden visualisointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, suurin avoin kirjasto, on visualisoinut kaikki ISBN-tunnukset seuratakseen kirjojen varmuuskopioinnin edistymistä, paljastaen, että vain 16 % kirjoista on tähän mennessä varmuuskopioitu.</li>
<li>10 000 dollarin palkkio on tarjolla visualisoinnin zoomattavuuden, vuorovaikutteisuuden ja käytettävyyden parantamisesta, ja palkinnot jaetaan kolmelle parhaalle ehdotukselle. Kaiken koodin on oltava avointa lähdekoodia.</li>
<li>Tämä aloite on ratkaisevan tärkeä harvinaisten kirjojen säilyttämiseksi, sillä Annan arkisto pitää hallussaan suurinta avointa kirjametadatan kokoelmaa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZKaikkien ISBN-numeroiden visualisointi</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennusteiden pistetaulukko, 1. tammikuuta 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja antaa vuosittaisen päivityksen vuonna 2018 tehdyistä ennusteista koskien itseajavia autoja, robotiikkaa, tekoälyä, koneoppimista ja ihmisten avaruusmatkailua, ja suunnittelee tekevänsä uusia ennusteita vuosille 2026-2036.</li>
<li>Huolimatta merkittävistä edistysaskeleista tekoälyssä ja itseajavissa autoissa vuonna 2024, täysi autonomia ja ihmisten työpaikkojen korvaaminen tekoälyllä ovat yhä kaukana, ja itseajavien autojen etävalvonta ihmisten toimesta on edelleen tarpeen.</li>
<li>Ihmisten avaruuslentojen edistyminen on hidasta, sillä SpaceX:n Starship ja NASA:n Artemis kohtaavat viivästyksiä, kun taas Blue Originin New Glenn on lähellä laukaisua, ja suborbitaalinen turismi osoittaa rajallista edistystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZEnnusteiden pistetaulukko, 1. tammikuuta 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minun piti poistaa kurssinvaihtosivustoni tai minut erotettaisiin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, tietojenkäsittelytieteen opiskelija, kehitti HuskySwap-sovelluksen, joka on suunniteltu helpottamaan opiskelijoiden välistä kurssipaikkojen vaihtoa Washingtonin yliopistossa. - Vaikka sovellus oli alun perin tarkoitettu kurssiprojektiksi, Kaim sai yliopistolta &quot;rikkomusilmoituksen&quot; yrittäessään integroida sovelluksen viralliseen rekisteröintijärjestelmään. - Tilanne on herättänyt ristiriitaisia reaktioita, ja osa on arvostellut yliopiston toimia, kun taas toiset ovat antaneet tukea ja neuvoja Kaimille, joka pysyy optimistisena tulevien hankkeiden ja työmahdollisuuksien suhteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZMinun piti poistaa kurssinvaihtosivustoni tai minut erotettaisiin.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luigi Mangionen tili on nimetty uudelleen Stack Overflow'ssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll tuo esiin Luigi Mangionen identiteetin poistamisen Stack Overflow -sivustolla, jossa hänen tilinsä nimettiin uudelleen &quot;user4616250&quot; ilman selkeää perustelua, mikä herättää huolta attribuutiosta Creative Commons -lisenssin alaisuudessa.</li>
<li>Carrollin tutkimus tästä asiasta johti vuoden mittaiseen porttikieltoon Stack Exchange -alustalla, minkä hän kokee kostotoimenpiteenä, toisin kuin muut alustat kuten GitHub ja LinkedIn, jotka eivät ole poistaneet Mangionea.</li>
<li>Tilanne korostaa Stack Exchangen ainutlaatuista kantaa ja vaatii oikeudenmukaista kohtelua Mangionelle, jota ei ole tuomittu mistään rikoksesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLuigi Mangionen tili on nimetty uudelleen Stack Overflow&apos;ssa</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sinun ei tarvitse maksaa Microsoft 365 -hintojen korotusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 on nostanut tilausmaksujaan noin 40 %, perustellen tätä AI-työkalunsa Copilotin integroinnilla, vaikka täysi pääsy Copilotiin vaatii lisätilauksen. - Asiakkaat voivat välttää hinnankorotuksen valitsemalla piilotetun &quot;Microsoft 365 Classic&quot; -suunnitelman, joka säilyttää vanhan hinnoittelun, mutta jota ei mainosteta avoimesti. - Tämä tilanne korostaa &quot;pimeiden mallien&quot; käyttöä, joissa käyttöliittymät on suunniteltu manipuloimaan kuluttajien valintoja, mikä herättää eettisiä huolenaiheita läpinäkyvyydestä ja kuluttajien oikeuksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSinun ei tarvitse maksaa Microsoft 365 -hintojen korotusta</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LA:n maastopalot pakottavat tuhansia evakuoitumaan, NASA JPL suljettu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maastopalot Los Angelesin piirikunnassa ovat johtaneet 70 000 ihmisen evakuointiin ja sähkökatkoihin, jotka vaikuttavat 400 000 asukkaaseen, yli 1 000 rakennuksen tuhouduttua ja kahden kuolemantapauksen raportoituessa. - Kalifornian kuvernööri Gavin Newsom julisti hätätilan, lähettäen kansalliskaartin ja palomiehiä, mukaan lukien vankeja, ratkaisemaan kriisiä. - NASAn Jet Propulsion Laboratory (JPL) on uhattuna, ja hätätoimenpiteet ovat käynnissä, sekä varasuunnitelmat Marsin lennonjohdon siirtämiseksi tarvittaessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLA:n maastopalot pakottavat tuhansia evakuoitumaan, NASA JPL suljettu</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pelattava Tetris-peli PDF-tiedoston sisällä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Modernit työpöytäselainten PDF-moottorit, kuten PDFium ja PDF.js, voivat tukea JavaScriptiä riittävillä syöttö-/tulostusominaisuuksilla luodakseen yksinkertaisia pelejä, kuten Tetris.</li>
<li>Projekti osoittaa PDF-skriptauksen monipuolisuuden käyttämällä annotointikenttiä mustavalkopikseleille ja tekstinsyöttökenttää näppäimistön syötteelle, huolimatta joistakin rajoituksista.</li>
<li>PDF on saatavilla ASCII-muodossa, mikä mahdollistaa sen avaamisen tekstieditorissa tai lähdekoodin tarkastelun GitHubissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZPelattava Tetris-peli PDF-tiedoston sisällä</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce ei palkkaa enää ohjelmistoinsinöörejä vuonna 2025, sanoo Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce aikoo lopettaa uusien ohjelmistoinsinöörien palkkaamisen vuonna 2025, ja syynä on 30 %:n tuottavuuden kasvu, joka johtuu tekoälyn edistysaskeleista, kuten toimitusjohtaja Marc Benioff on todennut. - Yhtiö keskittyy AI-tuotteeseensa, Agentforceen, ja lisää myyjien palkkaamista viestimään tekoälyn arvoa asiakkaille. - Vaikka yhtiö on äskettäin irtisanonut työntekijöitä pandemian aikaisen ylirekrytoinnin vuoksi, Benioff odottaa yhtiön kasvavan seuraavien viiden vuoden aikana, ja edessä on tapahtumia kuten Japan Dreamin’ ja Architect Dreamin’.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce ei palkkaa enää ohjelmistoinsinöörejä vuonna 2025, sanoo Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, yksi Ubuntu Linuxin johtavista henkilöistä, on kuollut.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, merkittävä Linux-yhteisön vaikuttaja, erityisesti Debianin ja Ubuntun parissa, menehtyi 1. tammikuuta 2025, 45-vuotiaana. - Langasek tunnettiin merkittävistä panoksistaan järjestelmänhallintaan, ohjelmistokehitykseen ja pakettien ylläpitoon, vaikuttaen projekteihin kuten Linux-PAM, Samba ja OpenLDAP. - Hänen johtajuutensa, mentorointinsa ja omistautumisensa avoimen lähdekoodin periaatteille olivat erittäin arvostettuja, ja merkittävät henkilöt kuten Mark Shuttleworth ja Dustin Kirkland ylistivät hänen teknistä näkemystään ja henkeään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, yksi Ubuntu Linuxin johtavista henkilöistä, on kuollut.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Factorio Blueprint Visualizer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusi verkkosivusto on kehitetty visualisoimaan Factorio-suunnitelmia vektorigrafiikan (SVG) avulla, mikä mahdollistaa käyttäjien tuoda ja muokata suunnitelmia taidokkaasti. - Työkalu tukee Factorio 2.0:aa ja Factorio: Space Agea, ja sen suorituskyky on parantunut Pythonista JavaScriptiin siirron jälkeen. - Käyttäjät voivat säätää piirustusasetuksia ja hyödyntää työkalua tekstistä kuvaksi -generointiin tai kynäpiirtämiseen, ja osallistumista sekä palautetta kannustetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZFactorio Blueprint Visualizer</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virheet, joita insinöörit tekevät suurissa vakiintuneissa koodipohjissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Työskentely suurissa, vakiintuneissa koodikannoissa, joissa on usein miljoonia koodirivejä ja mukana satoja insinöörejä, asettaa ohjelmistoinsinööreille merkittäviä haasteita. - Yleinen virhe on epäjohdonmukaisuus, jossa insinöörit jättävät huomiotta olemassa olevat koodimallit ja toteuttavat ominaisuuksia eristyksissä, mikä voi johtaa ylläpito-ongelmiin ja haitata tulevia parannuksia. - Jotta insinöörit voisivat työskennellä tehokkaasti suurissa koodikannoissa, heidän tulisi tutkia olemassa olevia malleja, ymmärtää koodikannan vaikutus tuotantoon, olla varovaisia riippuvuuksien kanssa ja poistaa huolellisesti tarpeetonta koodia laadun ja arvon säilyttämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZVirheet, joita insinöörit tekevät suurissa vakiintuneissa koodipohjissa</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taianomaiset/traagiset sähköpostilinkit: älä tee niistä ainoaa vaihtoehtoa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Taikalinkit tarjoavat salasanattoman kirjautumismenetelmän sähköpostilinkkien kautta, tarjoten parannettua turvallisuutta, mutta voivat olla hankalia sähköpostiviiveiden ja monilaitteisen käytön vuoksi.</li>
<li>He voivat aiheuttaa tietoturvariskejä kannustamalla käyttäjiä käyttämään henkilökohtaisia sähköposteja työvälineillä, mikä korostaa vaihtoehtojen, kuten kertakäyttöisten salasanojen (OTP), tarvetta.</li>
<li>Parannetun käyttökokemuksen saavuttamiseksi, erityisesti teknisesti taitaville käyttäjille, suositellaan avainkoodeja joustavampana ja turvallisempana vaihtoehtona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZTaianomaiset/traagiset sähköpostilinkit: älä tee niistä ainoaa vaihtoehtoa</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1000 rivin käyttöjärjestelmä – Johdanto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirja opastaa lukijoita rakentamaan pienen käyttöjärjestelmän alusta alkaen, kattaen olennaiset toiminnot kuten kontekstinvaihdon, sivutuksen ja tiedosto-operaatiot C-kielellä, kaikki noin 1 000 koodirivin sisällä.</li>
<li>Se korostaa uusien virheenkorjaustekniikoiden oppimista, erityisesti haasteisiin kuten käynnistysprosessi ja sivutus, ja tarjoaa ladattavia esimerkkejä GitHubissa.</li>
<li>Kirja on lisensoitu CC BY 4.0 -lisenssillä, koodi MIT-lisenssillä, ja edellyttää C-kielen ja UNIX-tyyppisen ympäristön tuntemusta ennakkovaatimuksina.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z1000 rivin käyttöjärjestelmä – Johdanto</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[512-bittisen DKIM-avaimen murtaminen pilvessä alle 8 dollarilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkimus, joka käsitteli SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) ja DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) -tietueita miljoonan suosituimman verkkosivuston joukossa, paljasti yli 1 700 julkista DKIM-avainta, jotka olivat alle 1 024 bittiä pitkiä ja siten turvattomia. - Tutkijat onnistuivat murtamaan redfin.com-sivuston 512-bittisen DKIM-avaimen Pythonin ja CADO-NFS:n avulla alle 8 dollarilla pilvipalvelimella, mikä osoittaa lyhyiden avainten haavoittuvuuden. - Tutkimus korostaa tarvetta, että sähköpostipalveluntarjoajat hylkäävät DKIM-allekirjoitukset, joissa on alle 1 024 bittiä pitkiä avaimia, sillä jotkut palveluntarjoajat, kuten Yahoo Mail, Mailfence ja Tuta, hyväksyivät vaarantuneen allekirjoituksen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z512-bittisen DKIM-avaimen murtaminen pilvessä alle 8 dollarilla</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft naamioi Bingin Googleksi huijatakseen huolimattomia hakijoita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft on tiettävästi muuttamassa Bingin ulkoasua muistuttamaan Googlen käyttöliittymää, mikä saattaa johtaa käyttäjiä harhaan käyttämään Bingiä tahattomasti. - Tämä strategia korostaa Microsoftin haasteita kilpailla Googlen merkittävän markkinaosuuden kanssa hakukonealalla. - Kriitikot ehdottavat, että tämä taktiikka saattaa asettaa Microsoftin liiketoimintatavoitteet aidon käyttäjäkokemuksen edelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft naamioi Bingin Googleksi huijatakseen huolimattomia hakijoita</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ulos ensimmäistä kertaa urallani, ja kahdesti saman vuoden aikana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja jakaa kokemuksensa siitä, että hänet irtisanottiin kahdesti saman vuoden aikana, korostaen hyvien suhteiden ylläpitämisen tärkeyttä entisiin työnantajiin ja valmistautumista työnhakuun. - Mahdollisten irtisanomisten merkkejä ovat yrityksen vision puute, häiriötekijät, alhainen tuotteen käyttö ja äkilliset yrityskokoukset, mikä viittaa siihen, että työntekijöiden tulisi pysyä valppaina. - Neuvoja irtisanotuille ovat ansioluettelon päivittäminen, työttömyysetuuksien hakeminen, LinkedInin ja verkostoitumisen hyödyntäminen, liiketoimintamallien ymmärtäminen ja itsetunnon ylläpitäminen työllisyyden ulkopuolella.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZUlos ensimmäistä kertaa urallani, ja kahdesti saman vuoden aikana</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrrä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget on Rust-pohjainen kirjasto, joka on suunniteltu käsittelemään laajamittaisia matemaattisia lausekkeita, erityisesti implisiittisiä pintoja varten, jotka ovat kompakteja ja tukevat operaatioita kuten unioni ja leikkaus. - Kirjasto on jaettu kolmeen kerrokseen: frontend (muuntaa skriptit tavukoodiksi), backend (arvioi lausekkeet tehokkaasti) ja demot, ja se tukee SIMD:tä (Single Instruction, Multiple Data) ja automaattista erottelua. - Fidget on nyt julkisesti saatavilla GitHubissa MPL 2.0 -lisenssillä, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu GPU-integraatio ja parannettu verkotus, mikä kannustaa käyttäjiä tutkimaan ja kehittämään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZHyrrä</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Servo Revival: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia elvytti Servo-projektin, kokeellisen selainmoottorin, jonka Mozilla alun perin loi, ottamalla sen ylläpidon vastuulleen tammikuussa 2023. - Merkittäviä edistysaskeleita ovat riippuvuuksien päivittäminen, jatkuvan integraation (CI) ja työkalujen parantaminen, yhteisötuen laajentaminen sekä Androidin ja OpenHarmonyn tuen lisääminen. - Projekti on kerännyt yli 24 500 dollaria lahjoituksia, ja sen tulevaisuuden tavoitteina on tulla Rust-sovellusten oletusverkkomoottoriksi ja kehittää täysimittainen verkkoselain, huolimatta haasteista, kuten kilpailusta ja rahoituksesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZServo Revival: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erään tuotteliaan äänikalasteluryhmän päivä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ja Google ovat antaneet varoituksia puhelinhuijauksista, mutta ryhmä nimeltä &quot;Crypto Chameleon&quot; käyttää heidän palveluitaan kalasteluhyökkäysten toteuttamiseen, mikä on johtanut merkittäviin taloudellisiin menetyksiin uhreille, kuten kryptovaluuttasijoittaja Tony, joka menetti 4,7 miljoonaa dollaria.</li>
<li>Kalastelujengi käyttää kehittyneitä menetelmiä, mukaan lukien kalastelupaketit, jotka jäljittelevät todennussivuja, ja väärennettyjä Applen tukipuheluita, joissa on rooleja, kuten Soittaja, Operaattori, Tyhjentäjä ja Omistaja, toteuttaakseen huijauksiaan.</li>
<li>Huolimatta sisäisistä petoksista, nämä kyberrikollisryhmät jatkavat kukoistamistaan alustoilla kuten Telegram ja Discord, keskittyen erityisesti varakkaiden henkilöiden, erityisesti kryptovaluuttaomaisuuden omaavien, kohdistamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZErään tuotteliaan äänikalasteluryhmän päivä</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hei hei Windows-pelaaminen? SteamOS laajenee virallisesti Steam Deckin ulkopuolelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovon Legion Go S tulee olemaan ensimmäinen ei-Valve-laite, joka on virallisesti &quot;Powered by SteamOS&quot;, mikä osoittaa merkittävän siirtymän Windowsista pelitietokoneille.</li>
<li>SteamOS-versio laitteesta on edullisempi, alkaen 500 dollarista, verrattuna Windows-versioon, jonka hinta on 730 dollaria.</li>
<li>Valven suunnitelma julkaista SteamOS:n beta-versio henkilökohtaisille asennuksille voisi haastaa Windowsin hallitsevan aseman PC-pelaamisessa ja edistää laajempaa siirtymää Linux-pohjaiseen pelaamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZHei hei Windows-pelaaminen? SteamOS laajenee virallisesti Steam Deckin ulkopuolelle</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka ohjelmoin LLM:ien kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on integroinut suuria kielimalleja (LLM) ohjelmointityönkulkuunsa ja todennut ne hyödyllisiksi tehtävissä, kuten automaattinen täydennys, haku ja keskustelupohjainen ohjelmointi.</li>
<li>He kehittävät työkalua nimeltä sketch.dev, joka on Go-ohjelmointiin tarkoitettu integroitu kehitysympäristö (IDE). Sen tarkoituksena on parantaa tuottavuutta automatisoimalla toistuvia tehtäviä ja tehostamalla ohjelmointia.</li>
<li>LLM-mallit ovat tehokkaita koodiluonnosten luomisessa ja tenttityylisten kysymysten käsittelyssä, vaikka ne voivatkin toisinaan tehdä virheitä, ja ne muuttavat ohjelmoinnin kompromisseja mahdollistamalla erikoistuneemman koodin ja kattavammat testit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZKuinka ohjelmoin LLM:ien kanssa</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidian Project Digits on 'henkilökohtainen tekoälysuperkone']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia esitteli Project Digitsin CES 2025 -tapahtumassa, kompaktin &quot;henkilökohtaisen AI-supertietokoneen&quot;, joka on rakennettu Grace Blackwell -laitteistoalustalle ja sisältää GB10 Grace Blackwell Superchipin.</li>
<li>Laite tarjoaa jopa petaflopin suorituskyvyn, mikä sopii tekoälytutkijoille, datatieteilijöille ja opiskelijoille, ja se pystyy käsittelemään malleja, joissa on jopa 200 miljardia parametria.</li>
<li>Hinnaltaan 3 000 dollaria maksava Project Digits tulee saataville toukokuussa ja se voidaan liittää Windows- tai Mac-tietokoneisiin, ja se toimii Nvidian Linux-pohjaisella DGX-käyttöjärjestelmällä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidian Project Digits on &apos;henkilökohtainen tekoälysuperkone&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minimax-shakkimoottori säännöllisillä lausekkeilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini kehitti shakkimoottorin nimeltä Regex Chess, joka käyttää 84 688 säännöllistä lauseketta suorittaakseen laillisia shakkisiirtoja, esitellen regexin potentiaalia epätavallisissa sovelluksissa. - Moottori toimii kuin säännöllinen lauseke-CPU, jossa on ainutlaatuinen käskykanta pino-operaatioille, muuttujien käsittelylle ja ehdolliselle suoritukselle, ja se tukee rinnakkaista siirtojen generointia. - Regex Chess käyttää yksinkertaistettua minimax-hakua arvioidakseen ja pisteyttääkseen pseudo-laillisia siirtoja, korostaen luovaa tutkimusta regexin kyvyistä, ja koodi on saatavilla GitHubissa julkista tarkastelua varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZMinimax-shakkimoottori säännöllisillä lausekkeilla</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zigin comptime on mielettömän hyvä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig tutkii Zigin &#39;comptime&#39;-ominaisuutta, joka parantaa tuottavuutta mahdollistamalla metaprogrammoinnin ja sallimalla koodin suorittamisen käännösaikana. - Hän esittelee kuusi näkökulmaa &#39;comptime&#39;-ominaisuuteen, korostaen sen kykyä yksinkertaistaa koodin lukemista ja virheenkorjausta, ja vertaa sitä generiikkaan, osittaiseen evaluointiin ja koodin generointiin. - Redig päätyy siihen, että Zigin &#39;comptime&#39; on sekä tehokas että yksinkertainen, suositellen lisätutkimuksia Zigin virallisten resurssien ja standardikirjaston kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZZigin comptime on mielettömän hyvä</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia julkistaa seuraavan sukupolven RTX 5090- ja RTX 5080-näytönohjaimet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia esitteli seuraavan sukupolven RTX 50-sarjan näytönohjaimet CES-messuilla, mukaan lukien huippuluokan RTX 5090 ja RTX 5080, joiden hinnat ovat vastaavasti 1 999 ja 999 dollaria. - RTX 5090 sisältää 32 Gt GDDR7-muistia ja 21 760 CUDA-ydintä, tarjoten kaksinkertaisen nopeuden edeltäjäänsä RTX 4090:een verrattuna, kun taas RTX 5080 tarjoaa 16 Gt muistia ja on kaksi kertaa nopeampi kuin RTX 4080. - Sarja esittelee uuden DLSS 4 -teknologian, joka parantaa suorituskykyä ja kuvanlaatua, ja se tulee saataville kannettaviin tietokoneisiin maaliskuusta alkaen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia julkistaa seuraavan sukupolven RTX 5090- ja RTX 5080-näytönohjaimet</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Meta AI:ta käytettyäni Instagram käyttää nyt kasvojani minulle kohdistetuissa mainoksissa.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZMeta AI:ta käytettyäni Instagram käyttää nyt kasvojani minulle kohdistetuissa mainoksissa.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NYC:n ruuhkamaksuseuranta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruuhkamaksuseurantaprojekti on Benjamin ja Joshua Moshesin hanke, jota valvoo Brownin yliopiston professori Emily Oster, ja se keskittyy New Yorkin ruuhkamaksuihin. - Projekti sisältää verkkoskriptejä ja tyylitiedostoja, mikä viittaa kattavaan digitaaliseen lähestymistapaan tiedon esittämisessä. - Verkkosivu on optimoitu hakukoneita varten (SEO) ja sisältää 404-virhesivun käsittelemään löytymätöntä sisältöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZNYC:n ruuhkamaksuseuranta</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ensimmäistä kertaa Blenderillä tehty tuotanto on voittanut Golden Globen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Latvialaisen ohjaajan Gints Zilbalodisin indie-animaatio &quot;Flow&quot; voitti parhaan animaatioelokuvan Golden Globe -palkinnon, mikä korostaa merkittävää saavutusta itsenäisille elokuville. - &quot;Flow&quot;, joka luotiin vaatimattomalla 3,7 miljoonan dollarin budjetilla käyttäen Blenderiä, ilmaista ohjelmistoa, kilpaili suurten studioiden tuotantoja vastaan, mikä osoittaa animaation demokratisoitumista. - Elokuvan voitto heijastaa Golden Globe -palkintojen kasvavaa kansainvälisten nimikkeiden inklusiivisuutta ja voi vaikuttaa animaatioelokuvien Oscar-kilpailuun, haastamalla Disneyn perinteisen hallinnan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZEnsimmäistä kertaa Blenderillä tehty tuotanto on voittanut Golden Globen</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elän elämääni neljännesvuosisata kerrallaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><ol start="5">
<li>tammikuuta 2000 Steve Jobs esitteli Mac OS X:n Aqua-käyttöliittymän, mukaan lukien Dockin, Macworld Expossa, merkittävillä panoksilla insinööriltä, joka työskenteli Applen Corkin toimipisteessä Irlannissa.</li>
</ol>
</li>
<li>Insinööri, joka oli aiemmin työskennellyt DragThingin parissa, oli keskeisessä roolissa muuttaessaan Bas Ordingin prototyypit toimivaksi koodiksi Dockia varten, mutta erosi lopulta paineiden vuoksi, jotka johtuivat muutosta.</li>
<li>Jätettyään Applen insinööri elvytti DragThingin ja PCalcin, jotka ovat edelleen suosittuja, ja löysi hallustaan allekirjoittamattoman salassapitosopimuksen (NDA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZElän elämääni neljännesvuosisata kerrallaan</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Triptyykkiehdotukset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych-ehdotukset, jotka ovat Alexander Petrosin ja Carson Grossin laatimia, pyrkivät parantamaan HTML:n kykyä käsitellä verkkopyyntöjä tukemalla lisättyjä HTTP-menetelmiä, kuten PUT, PATCH ja DELETE, lomakkeissa.</li>
<li>Esityksiin sisältyy myös mahdollisuus lisätä painikkeita, jotka tekevät HTTP-pyyntöjä ilman lomakkeita, sekä sallia osittaiset sivun korvaukset, mikä tuo HTML:n lähemmäksi REST-periaatteita.</li>
<li>Nämä ehdotukset esiteltiin Big Sky Dev Con -tapahtumassa ja ne on kuvattu yksityiskohtaisesti Triptych Polyfill -projektissa GitHubissa, jossa fetch- ja navigointimäärityksiä päivitetään jatkuvasti näiden parannusten tukemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZTriptyykkiehdotukset</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – Epäpyhä liitto Half-Life- ja Morrowind-moottoreiden välillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutta ilmaista, avoimen lähdekoodin pelimoottoria kehitetään, joka on samankaltainen kuin suositut moottorit kuten Unreal ja Source, ja se tukee avoimen maailman suoratoistoa. - Moottori on optimoitu nykyaikaiselle laitteistolle, tarjoten korkean suorituskyvyn, mutta se ei ole vielä valmis tuotantokäyttöön. - Kehittäjä aikoo toteuttaa useita suuria projekteja tämän moottorin avulla, vaikka nykyinen nimi on todennäköisesti väliaikainen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – Epäpyhä liitto Half-Life- ja Morrowind-moottoreiden välillä</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rooman valtakunnan lyijyn käyttö alensi älykkyysosamäärää Euroopassa, tutkimus toteaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Erään tutkimuksen mukaan Rooman valtakunnan lyijyn käyttö metallityössä aiheutti 2–3 pisteen laskun älykkyysosamäärässä Euroopassa Pax Romanan aikana.</li>
<li>Tutkijat käyttivät arktisia jääkairauksia seuratakseen lyijysaastetta vuosilta 500 eaa. vuoteen 600 jaa., mikä osoittaa merkittävän kasvun Rooman valtakunnan huippukaudella.</li>
<li>Tutkimus viittaa siihen, että laajalle levinnyt lyijyalttius saattoi myötävaikuttaa Rooman valtakunnan tuhoon, sillä saastetasot laskivat Rooman jälkeisenä aikana, mutta nousivat jälleen teollisen vallankumouksen aikana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZRooman valtakunnan lyijyn käyttö alensi älykkyysosamäärää Euroopassa, tutkimus toteaa</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[New Yorkin keskuspankin "Doomsday Book" 2022 FOIA:n kautta [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNew Yorkin keskuspankin &quot;Doomsday Book&quot; 2022 FOIA:n kautta [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kolmannen osapuolen faktantarkistusohjelmamme lopettaminen ja siirtyminen Community Notes -malliin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta asettaa etusijalle sananvapauden yksinkertaistamalla sisällön moderointijärjestelmiään, joita on kritisoitu liian monimutkaisiksi ja rajoittaviksi. - Yhtiö lopettaa kolmannen osapuolen faktantarkistusohjelmansa Yhdysvalloissa ja ottaa käyttöön Community Notes -järjestelmän, joka on samanlainen kuin X:ssä, tarjotakseen käyttäjien panosten kautta kontekstia mahdollisesti harhaanjohtaville julkaisuille. - Meta vähentää rajoituksia poliittiselle sisällölle, yksinkertaistaa valvontaprosesseja keskittyen vakaviin rikkomuksiin ja personoi poliittisen sisällön näkyvyyttä käyttäjien mieltymysten perusteella, mikä on linjassa Mark Zuckerbergin sananvapausvision kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZKolmannen osapuolen faktantarkistusohjelmamme lopettaminen ja siirtyminen Community Notes -malliin</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Doom, galleriaelämys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; on bobatealeen luoma taideparodiapeli, joka sijoittuu uudelleenkuvitettuun versioon klassisesta DOOM (1993) tasosta E1M1, jossa pelaajat tutkivat galleria-asetusta. - Peli on yhteensopiva HTML5:n, Windowsin, mobiililaitteiden ja peliohjainten kanssa, ja se on luotu Construct-pelinkehitysalustalla. - Se on saanut 5 tähden arvostelun ja sitä on kiitetty kulttuurisesta satiiristaan ja suunnittelustaan, johon ovat osallistuneet Filippo Meozzi ja Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDoom, galleriaelämys</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[3blue1brown YouTube Bitcoin -video poistettiin tekijänoikeusloukkauksena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, joka tunnetaan opetusmateriaalistaan, raportoi, että hänen vuoden 2017 Bitcoin-video poistettiin ja hänen kanavalleen annettiin tekijänoikeusvaroitus.</li>
<li>Tekijänoikeusvaatimus tehtiin Chainpatrolin toimesta Arbitrumin puolesta, vaikka video oli kokonaan Sandersonin alkuperäistä sisältöä.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa jatkuvia ongelmia tekijänoikeuksien valvonnassa digitaalisilla alustoilla, joissa tekijät voivat saada varoituksia jopa omasta työstään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Z3blue1brown YouTube Bitcoin -video poistettiin tekijänoikeusloukkauksena</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OKR:ien saavuttaminen vs. Työn tekeminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Insinöörialalla neljännesvuosittaiset tavoitteet ja keskeiset tulokset (OKR:t) vaikuttavat usein tarpeettomilta, koska ne yleensä heijastavat tuotekarttoja, mikä voi johtaa mahdollisiin ristiriitoihin, jos ne poikkeavat toisistaan.</li>
<li>Markkinointi pitää OKR-menetelmää hyödyllisenä neljännesvuosittaisen keskittymisen määrittelyssä, projektiaikataulujen kanssa linjaamisessa sekä uusien kampanjoiden tai kohdeyleisöjen esiin tuomisessa, kun taas jatkuvia tehtäviä seurataan avainmittareiden (KPI) avulla.</li>
<li>Tehokkaiden OKR:ien tulisi korostaa ainutlaatuisia tai muuttuvia painopisteitä joka neljännes, sen sijaan että ne keskittyisivät rutiinitehtäviin, jotta vältetään pysähtyneisyys ja varmistetaan, että ne tuovat lisäarvoa tiekartan ulkopuolelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZOKR:ien saavuttaminen vs. Työn tekeminen</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ajallisen sarjan poikkeavuuksien havaitseminen: vuosikymmenen katsaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; korostaa poikkeavuuksien havaitsemisen merkitystä aikasarjadatassa datankeruun edistymisen ja suoratoistodatan lisääntymisen vuoksi. - Se esittelee prosessikeskeisen taksonomian olemassa olevien poikkeavuuksien havaitsemismenetelmien luokittelemiseksi ja tarjoaa meta-analyysin tutkimustrendeistä tällä alalla. - Tutkimus on merkityksellinen useilla aloilla, kuten kyberturvallisuus, rahoitus, lainvalvonta ja terveydenhuolto, ja se on saatavilla arXivissa koneoppimisen kategoriassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZAjallisen sarjan poikkeavuuksien havaitseminen: vuosikymmenen katsaus</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulointi Klikkeri]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulointi Klikkeri</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple tuhlasi Graalin maljan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, joka on suunniteltu parantamaan älypuhelinten ominaisuuksia, ei täyttänyt odotuksia. Jotkut ominaisuudet, kuten Math Notes, saivat kiitosta, mutta toisia kritisoitiin vaisuiksi.</li>
<li>Huolimatta siitä, että tuote lupasi yksityisyyttä ja turvallisuutta laitekohtaisen käsittelyn ja yksityisen pilvilaskennan kautta, se tuntui enemmän teknologiselta esittelyltä kuin mullistavalta työkalulta.</li>
<li>Avointen lähdekoodien yhteisö ylittää usein yritysten ponnistelut, kuten Apple Intelligence, joka jätti käyttäjille vain vähäisiä parannuksia sen sijaan, että olisi tarjonnut mullistavia edistysaskeleita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple tuhlasi Graalin maljan</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinööri syö tehokkaasti 2,50 dollarilla päivässä (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Insinööri aloittaa 46 päivän haasteen, jossa hän käyttää alle 2,50 dollaria päivässä ruokaan, dokumentoiden ateriat, kustannukset ja ruoanlaittokokeilut. - Ruoanlaitto-ohjelmien innoittamana hän asettaa sääntöjä varmistaakseen hauskuuden, ravitsevuuden ja jakamisen, tutkien reseptejä kuten kaalikääryleitä ja ramenia samalla halliten kustannuksia ja minimoiden jätettä. - Kokeilu sisältää luovaa ruoanlaittoa rajallisilla aineksilla, käyttäen tekniikoita kuten suolaus ja sous vide, sekä kokeillen emulgaattoreita, lopulta jakaen oivalluksia kustannustehokkaasta ruoanlaitosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZInsinööri syö tehokkaasti 2,50 dollarilla päivässä (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tapettu LLM:n toimesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>LLM:n tappamat&quot; on projekti, joka dokumentoi tekoälyn edistysaskeleiden ylittämiä AI-vertailuarvoja, esitellen edistystä esimerkiksi päättelyssä, matematiikassa ja koodauksessa. - Sivusto, joka on saanut inspiraationsa &quot;Killed by Google&quot; -projektista, tarjoaa tietoja vertailuarvojen alkuperäisistä ja lopullisista pisteistä sekä AI-malleista, jotka ovat ne ylittäneet, korostaen tekoälyn kykyjen nopeaa kehitystä. - Termi &quot;Saturaatio&quot; kuvaa vertailuarvoja, jotka eivät enää pysty tehokkaasti mittaamaan tekoälyn huippuosaamista, ja projekti kutsuu osallistumaan tietojen tarkkuuden varmistamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZTapettu LLM:n toimesta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau eroaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kanadan liberaalipuolue aloittaa uuden johtajan valintaprosessin, kuten puolueen puheenjohtaja Sachit Mehra on ilmoittanut.</li>
<li>Justin Trudeau, jota on kiitetty vuosikymmenen kestäneestä johtajuudestaan ja ponnisteluistaan puolueen uudelleenrakentamisessa ja sen tekemisessä osallistavammaksi, pysyy tehtävässään, kunnes seuraaja on valittu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau eroaa</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suosikkiblogi vuonna 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSuosikkiblogi vuonna 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Julkaisen uudelleen Simpsonit-fanisivustoni, kaksikymmentä vuotta myöhemmin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZJulkaisen uudelleen Simpsonit-fanisivustoni, kaksikymmentä vuotta myöhemmin</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: Avoimen lähdekoodin 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>srsRAN-ohjelmistopaketti on avoimen lähdekoodin kokoelma 4G- ja 5G-radio-ohjelmistoja, jotka on kehittänyt SRS. Se on toteutettu C++-kielellä, ja siinä on minimaaliset riippuvuudet. Ohjelmisto toimii Linuxissa vakiolaitteistolla.</li>
<li>Se on lisensoitu AGPLv3:n alaisuudessa, joka on vapaan ohjelmiston lisenssi varmistaen, että ohjelmisto pysyy avoimen lähdekoodin ohjelmistona.</li>
<li>Paketti sisältää 5G RAN (Radio Access Network) CU+DU (Central Unit ja Distributed Unit) täydellisellä ORAN-natiivipinolla sekä 4G-paketin, joka tarjoaa täyden verkon toteutuksen käyttäjälaitteille (UE), eNodeB:lle (evolved Node B) ja EPC:lle (Evolved Packet Core).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: Avoimen lähdekoodin 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[6 GHz Wi-Fi -yhteyden mahdollistavat säännökset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Useat maat, mukaan lukien Argentiina, Brasilia, Kanada ja Yhdysvallat, ovat ottaneet käyttöön koko 5925-7125 MHz taajuusalueen.</li>
<li>Euroopan unioni on ottanut käyttöön osan tästä taajuusalueesta, erityisesti 5925-6425 MHz, keskittyen 5945-6425 MHz:iin.</li>
<li>Muut maat, kuten Andorra, Itävalta ja Belgia, harkitsevat tiettyjen taajuusalueiden käyttöönottoa, kun taas maat kuten Egypti, Oman ja Tunisia arvioivat yhä vaihtoehtojaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Z6 GHz Wi-Fi -yhteyden mahdollistavat säännökset</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leikkaamaton valuutta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZLeikkaamaton valuutta</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakenteellisen koodieditorin kehitys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Julkaisu kuvaa eyg-ohjelmointikielelle kehitetyn rakenteellisen editorin kehitystä, joka käsittelee koodia rakenteellisena puuna estääkseen syntaksivirheet ja parantaakseen koodin ymmärrettävyyttä.</li>
<li>Alun perin Gleamilla ja Sveltellä rakennettu editori käyttää nyt Gleamia ja Lustrea, ja siinä on Go:lla toteutettu terminaaliversio. Se on kehittynyt yksinkertaistamaan abstraktia syntaksipuuta (AST) paremman navigoinnin saavuttamiseksi.</li>
<li>Uusin versio sisältää valikko- ja kuvakepohjaisen käyttöliittymän, joka parantaa käytettävyyttä eri laitteilla, ja kannustaa käyttäjäpalautteeseen koodauskokemuksen parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRakenteellisen koodieditorin kehitys</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tutkijat suunnittelevat puettavaa teknologiaa, joka voi mitata glukoositasoja tarkemmin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat Waterloon yliopistossa ovat luoneet puettavan laitteen, joka käyttää tutkateknologiaa glukoositasojen seuraamiseen ei-invasiivisesti, poistaen tarpeen neuloille.</li>
<li>Laite, jota johtaa tohtori George Shaker, sisältää tutkasirun, metasurfacesignaalin tarkkuuden parantamiseksi ja tekoälyalgoritmeja tarkkojen glukoosilukemien saamiseksi.</li>
<li>Tällä hetkellä USB-virralla toimiva laite pyrkii muuttumaan paristokäyttöiseksi parannetun kannettavuuden vuoksi ja saattaa lopulta seurata lisäterveysmittareita, kun teknologian kaupallistamiseen tähtäävät ponnistelut ovat käynnissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZTutkijat suunnittelevat puettavaa teknologiaa, joka voi mitata glukoositasoja tarkemmin</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Päivä, jolloin opetin tekoälyn lukemaan koodia kuin vanhempi kehittäjä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Aluksi tekoälyllä oli haasteita React-koodikantojen analysoinnissa, ja se lähestyi niitä kuin aloitteleva kehittäjä. - Jäljittelemällä kokeneiden kehittäjien strategioita, kuten keskittymällä ydintiedostoihin ja ryhmittelemällä muutokset ominaisuuksien mukaan, tekoälyn koodianalyysi parani merkittävästi. - Keskitytään koodin ymmärtämisen parantamiseen pikemminkin kuin sen tuottamiseen, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu teknisen velan tunnistaminen ja tiimin käytäntöjen ymmärtäminen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZPäivä, jolloin opetin tekoälyn lukemaan koodia kuin vanhempi kehittäjä</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Verkkosivun ärsytykset, joita en aiheuta sinulle täällä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZVerkkosivun ärsytykset, joita en aiheuta sinulle täällä</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka NAT-läpikulku toimii (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT-läpikulku mahdollistaa suorat laiteyhteydet, vaikka verkko-osoitteen kääntäjät (NAT) ja palomuurit olisivat läsnä, käyttämällä UDP-pohjaisia protokollia ja suoraa sokettiohjausta.</li>
<li>Tekniikat, kuten STUN (Session Traversal Utilities for NAT), auttavat julkisten IP-osoitteiden löytämisessä, kun taas releet, kuten TURN (Traversal Using Relays around NAT) tai Tailscalen DERP, käytetään haastavampien NAT:ien yhteydessä.</li>
<li>ICE (Interactive Connectivity Establishment) -protokolla optimoi yhteyspolut arvioimalla kaikki mahdolliset vaihtoehdot ja valitsemalla tehokkaimman, varmistaen vahvan NAT-läpäisyn päästä päähän -salausta ja todennusta käyttäen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZKuinka NAT-läpikulku toimii (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten: Pieni sanomalehtitulostin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten: Pieni sanomalehtitulostin</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1993 Volvo, jossa on itseajava Open Pilot -järjestelmä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ryhmä ystäviä osallistui Carbage Run 2025 talviversioon, kuuden päivän ralliin Ruotsin halki napapiirille ja takaisin Helsinkiin, jossa autojen tuli olla vähintään 20 vuotta vanhoja ja arvoltaan alle 1000 €.</li>
<li>He muuttivat vuoden 1993 Volvo 940 Estate -auton itseajavaksi ajoneuvoksi käyttämällä comma.ai:n openpilot-järjestelmää, ja lisäsivät siihen moderneja komponentteja, kuten sähköisen ohjaustehostimen, Bosch iBoosterin ja Teslan tutkasensorin.</li>
<li>Tulevat päivitykset sisältävät tietoja johdotuksesta, räätälöidystä moottorinohjausyksiköstä (ECU) ja suunnitelmista avata koodi avoimeen lähdekoodiin, mikä korostaa projektin innovatiivista lähestymistapaa vanhempien ajoneuvojen varustamiseen autonomisella teknologialla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z1993 Volvo, jossa on itseajava Open Pilot -järjestelmä</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: Maaston renderöintialgoritmi alle 20 koodirivillä (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NovaLogicin vuoden 1992 peli Comanche käytti Voxel Space -moottoria, 2.5D-renderöintitekniikkaa, joka perustui säteiden heijastukseen, luodakseen yksityiskohtaisia maastoja varjostuksilla ja varjoilla.</li>
<li>Voxel Space -moottori käytti korkeus- ja värikarttoja sekä yksinkertaista renderöintialgoritmia, joka piirsi pystysuoria viivoja takaa eteen, mikä voitiin optimoida suorituskyvyn parantamiseksi.</li>
<li>Moottorin koodi on saatavilla MIT-lisenssin alaisena, mutta teknologia saattaa silti olla patentoitu tietyillä alueilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: Maaston renderöintialgoritmi alle 20 koodirivillä (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka piirtää ääriviiva videopelissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee viittä tekniikkaa ääriviivojen renderöimiseksi Unityssä, suositussa pelinkehitysalustassa, korostaen niiden käyttöä peleissä kuten Sable ja The Last of Us. - Tekniikoihin kuuluvat Rim Effects, Vertex Extrusion, Blurred Buffer, Jump Flood Algorithm ja Edge Detection, joista jokaisella on omat ainutlaatuiset etunsa ja kompromissinsa suorituskyvyn ja visuaalisen laadun suhteen. - Artikkeli tarjoaa näkemyksiä näiden menetelmien tasapainottamisesta optimaalisen pelin estetiikan ja pelitukien saavuttamiseksi, sisältäen lisäresursseja ja kiitokset 3D-malleista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZKuinka piirtää ääriviiva videopelissä</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jätän Washington Postin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJätän Washington Postin</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity sai mainoksia]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity sai mainoksia</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
