<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvää uutta vuotta 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZHyvää uutta vuotta 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staattiset hakupuut: nopeampia kuin binäärihaku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee staattisten hakupuiden (S+ puiden) toteutusta ja optimointia, mikä mahdollistaa merkittävästi nopeamman järjestetyn datan haun, saavuttaen nopeudet, jotka ovat 40 kertaa nopeampia kuin perinteinen binäärihaku. - Optimointitekniikoita, kuten eräajo, ennakkohaku ja manuaalinen SIMD (Single Instruction, Multiple Data), käytetään kyselyjen läpäisykyvyn parantamiseksi. - Artikkeli tutkii myös erilaisia puun rakenteita, solmukokoja ja muistin hallintastrategioita, ja keskustelee tulevasta työstä, kuten haarautuvasta hausta ja interpolaatiohausta, hakutehokkuuden parantamiseksi edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStaattiset hakupuut: nopeampia kuin binäärihaku</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 %:n pudotus o1-esikatselun tarkkuudessa, kun Putnamin ongelmia hieman muunnellaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM on vertailukohta, joka on suunniteltu arvioimaan suuria kielimalleja (LLM) edistyneessä matemaattisessa päättelyssä käyttämällä Putnamin matemaattisen kilpailun ongelmia. - Vertailukohta sisältää 236 alkuperäistä ongelmaa ja muunnelman, jossa on 52 muutettua ongelmaa tietojen saastumisen välttämiseksi. - OpenAI:n parhaiten suoriutunut malli saavutti 41,95 % tarkkuuden alkuperäisissä ongelmissa, mutta koki merkittävän suorituskyvyn laskun, noin 30 %, muutetuissa ongelmissa, mikä korostaa haasteita mukautua muunnelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 %:n pudotus o1-esikatselun tarkkuudessa, kun Putnamin ongelmia hieman muunnellaan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tietokannat vuonna 2024: Vuoden katsaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2024 tietokantaympäristö koki merkittäviä muutoksia, mukaan lukien suuret yritysostot, lisenssien muutokset ja jatkuvat kilpailut keskeisten toimijoiden, kuten Redisin, Elasticsearchin, Databricksin ja Snowflaken, välillä. - DuckDB saavutti suosiota analyyttisissä kyselyissä, integroituna Postgresiin, kun taas merkittäviä julkaisuja olivat Amazon Aurora DSQL ja Microsoft Garnet. - Yritysostot, kuten Tabular Databricksilta ja OrioleDB Supabaselta, olivat merkittäviä, ja huolimatta takaiskuista, kuten OtterTunen sulkemisesta, ala pysyy dynaamisena uusien projektien ja rahoituksen myötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTietokannat vuonna 2024: Vuoden katsaus</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjat, joita rakastin lukea vuonna 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luettelo sisältää monipuolisen valikoiman kirjoja, mukaan lukien historiallisia, filosofisia, tieteellisiä ja henkilökohtaisia kertomuksia, joista jokainen tarjoaa ainutlaatuisia näkemyksiä ja rikastuttavia kokemuksia.</li>
<li>Keskeisiä kohokohtia ovat Cicero kirjeineen, jotka tarjoavat näkemyksiä roomalaisesta elämästä, Ben-Arin teokset tietojenkäsittelytieteen logiikasta ja ohjelmien todentamisesta sekä Steve Martinin muistelmat komediallisesta menestyksestä.</li>
<li>Kokoelmaan sisältyy myös Pierre Hadotin ja Nietzschen filosofisia tutkimuksia, Aiskhyloksen kreikkalaisia tragedioita sekä Ursula Le Guinin ja Rabindranath Tagoren kirjallisia teoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZKirjat, joita rakastin lukea vuonna 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Yksi artikkeleistani hylättiin tänään]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Yksi artikkeleistani hylättiin tänään</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Käänteismallinna HTTP-rajapinnat automaattisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot on uusi työkalu, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan liiketoimintaprosessien automatisointia tunnistamalla automaattisesti tietojen korrelaatiot API-pyyntöjen välillä ja tarjoamalla graafisen virtauskuvauksen. - Sen avulla käyttäjät voivat tallentaa pyyntöjä, määritellä syötteitä ja tulosteita sekä viedä nämä virrat JavaScript-koodina, mikä tekee prosessista tehokkaamman kuin manuaalinen käänteinen suunnittelu tai vähemmän optimaaliset teknologiat, kuten Robotic Process Automation (RPA). - Työkalu on rakennettu Electronin päälle ja se on saatavilla sekä Windows- että Linux-alustoille, ja mukana on opetusohjelma USPS API:n käänteiseen suunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Käänteismallinna HTTP-rajapinnat automaattisesti</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Virginian suurin kotitekoisten räjähteiden varasto agentuurin historiassa löydetty]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Virginian suurin kotitekoisten räjähteiden varasto agentuurin historiassa löydetty</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Aavemaiset CVE:t terminaalini otsikossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, uusi pääte-emulaattori, sisälsi tietoturva-aukon, joka muistutti vuoden 2003 haavoittuvuutta, mahdollistaen ASCII-escape-merkkien avulla komentojen suorittamisen, kuten sovellusten avaamisen. - Ongelma oli erityisen hankala Zsh- ja Bash-ohjelmissa vi-tilassa, mutta Ghostty 1.0.1 on ratkaissut tämän poistamalla ominaisuuden käytöstä oletuksena. - Tietoturva-aukosta huolimatta Ghostty saa kiitosta ominaisuuksistaan, ja kehittäjä puuttui ongelmaan nopeasti tarjoten korjauksia ja kiertotapoja käyttäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Aavemaiset CVE:t terminaalini otsikossa</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuret konseptimallit: Kielen mallintaminen lauseen esitystilan avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkisto tarjoaa toteutuksia suurille konseptimalleille (LCM), jotka hyödyntävät &quot;käsitteitä&quot; korkeamman tason semanttisena esityksenä kielimallinnuksessa.</li>
<li>LCM tukee 200 tekstikieltä ja 57 puhekieltä käyttäen SONAR-upotustilaa, ja se on koulutettu autoregressiiviseen lause-ennustukseen menetelmillä kuten MSE-regressio ja diffuusioon perustuva generointi.</li>
<li>Arkisto tarjoaa asennusohjeet, datan valmistelun, koulutuksen, hienosäädön ja arviointiohjeet, ja se on julkaistu MIT-lisenssillä käyttäen fairseq2:ta UV- ja pip-asennusvaihtoehdoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZSuuret konseptimallit: Kielen mallintaminen lauseen esitystilan avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvää joulua kaikille]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZHyvää joulua kaikille</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS-valikkopalkkisovellus, joka näyttää reaaliajassa, kuinka täynnä ISS:n virtsasäiliö on]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream on macOS-valikkorivin sovellus, joka näyttää Kansainvälisen avaruusaseman (ISS) virtsasäiliön kapasiteetin reaaliaikaisen tilan. Sovellus on kehitetty käyttämällä Swiftia ja macOS:ää, ja se on kehittäjän ensimmäinen yritys, mikä saattaa johtaa mahdollisiin virheisiin ja rajoitettuun virheenkäsittelyyn. Sovelluksen tiedot ovat peräisin ISS Mimic -projektista, vaikka kehittäjä ei suunnittele sisällyttävänsä lisätilastoja lähteestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS-valikkopalkkisovellus, joka näyttää reaaliajassa, kuinka täynnä ISS:n virtsasäiliö on</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Koristeltu joulukuusi (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Koristeltu joulukuusi (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tämä avoin ongelma opetti minulle, mitä topologia on [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTämä avoin ongelma opetti minulle, mitä topologia on [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 esittelee uusia ominaisuuksia, kuten lohkoparametriviittauksen <code>it</code>-avainsanalla, Prism-oletusanalysoijan ja Happy Eyeballs Version 2:n parannetun verkkoyhteyden saavuttamiseksi.</li>
<li>Päivitys sisältää suorituskyvyn parannuksia, uusia komentorivivaihtoehtoja ja erilaisia virheenkorjauksia sekä vanhentumisvaroituksia muokattaville merkkijonolitteraaleille ja tuen avainsanojen levittämiselle nil-arvolle.</li>
<li>Yhteensopivuusongelmat ja C API -päivitykset on käsitelty, ja ydinluokkien sekä standardikirjaston päivitykset tekevät siitä merkittävän julkaisun kehittäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QvQ:n kokeilu – Qwenin uusi visuaalisen päättelyn malli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba on julkaissut uuden visuaalisen päättelymallin, QvQ-72B-Preview, joulukuussa 2024, joka yhdistää näkökyvyn tekstikehotteisiin parantaakseen visuaalisen päättelyn kykyjä.</li>
<li>Malli on testattavissa Hugging Face Spaces -alustalla ja sitä voidaan ajaa paikallisesti käyttäen Prince Canuman mlx-vlm-pakettia, mikä korostaa sen avoimen lähdekoodin luonnetta ja saavutettavuutta.</li>
<li>Simon Willisonin blogi tuo esiin mallin potentiaalin luovissa sovelluksissa, huolimatta vaihtelevista tuloksista, ja korostaa sen viihdyttävää lähestymistapaa ongelmanratkaisuun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQvQ:n kokeilu – Qwenin uusi visuaalisen päättelyn malli</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naamiot, savu ja peilit: EgyptAirin lennon 804 tarina]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZNaamiot, savu ja peilit: EgyptAirin lennon 804 tarina</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – kevyt verkkoselain, joka on luotu alusta alkaen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutta kevyttä, yksityisyyteen keskittyvää verkkoselainta kehitetään, joka toimii ainutlaatuisesti ilman JavaScriptiä, käyttäen sen sijaan päivitettyjä skriptejä verkkosivustojen parantamiseen. - Selain käyttää sallittujen luetteloa estääkseen resurssit eri verkkotunnuksilta, mikä tehokkaasti välttää seurantalaitteet ja parantaa käyttäjän yksityisyyttä. - Kehittäjä järjestää varainkeruukampanjaa tämän projektin edistämiseksi ja kutsuu kiinnostuneita osapuolia tekemään lahjoituksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – kevyt verkkoselain, joka on luotu alusta alkaen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tein verkkosivuston, jolla voi semanttisesti hakea ArXiv-artikkeleita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ADHD:sta kärsivä jatko-opiskelija kehitti verkkosivuston, joka auttaa systemaattisissa kirjallisuuskatsauksissa löytämällä merkitykseltään samankaltaisia artikkeleita. Sivusto hyödyntää MixedBreadin upotusmallia vektoriedustukseen, Milvusta tallennukseen ja hakuun sekä Gradiota sovelluksen tarjoamiseen. Vektorikantaa päivitetään viikoittain Kaggle-datan avulla, ja hakutehokkuutta parannetaan binarisoimalla upotukset ja käyttämällä Hamming-etäisyyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTein verkkosivuston, jolla voi semanttisesti hakea ArXiv-artikkeleita</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulaatio GPU-varjostimessa näyttää paremmalta kuin mustan kehyksen lisäys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon on yhteistyössä Timothy Lottesin kanssa esitellyt uuden avoimen lähdekoodin algoritmin, joka simuloi CRT (katodisädeputki) -näyttöjä, saatavilla Shadertoyssa ja GitHubissa. Tämä algoritmi vähentää liike-epäterävyyttä 240Hz+ näytöillä ja tarjoaa pehmeämmän välkkymisen verrattuna BFI:hin (musta kehys -lisäys), ja se on integroitu Retroarch-emulaattoriin. Simulaatio on yhteensopiva LCD- ja OLED-näyttöjen kanssa, tarjoten reaaliaikaisia ja hidastettuja tiloja, ja se on erityisen tehokas vähentämään liike-epäterävyyttä vanhassa 60fps-sisällössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulaatio GPU-varjostimessa näyttää paremmalta kuin mustan kehyksen lisäys</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung on kuollut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, arvostettu PCWorldin toimittaja ja laitteistotoimittaja, menehtyi 58-vuotiaana taisteltuaan haimasyöpää vastaan, jättäen merkittävän jäljen teknologiajournalismiin.</li>
<li>Hänellä oli yli 25 vuoden kokemus alalta, ja hänet tunnettiin syvällisestä tietämyksestään, mukaansatempaavasta kirjoitustyylistään ja sitoutumisestaan journalistiseen integriteettiin, ja hän teki yhteistyötä Maximum PC:n ja PCWorldin kanssa.</li>
<li>Gordonin työ, mukaan lukien &quot;The Full Nerd&quot; -podcast, inspiroi monia teknologia-alalla, ja häntä ihailtiin hänen omistautumisestaan kuluttajien puolustamiseen ja monimutkaisen teknologian yksinkertaistamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung on kuollut</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juuri päivitin vaimoni Chromen, ja uBlockia ei enää tueta.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJuuri päivitin vaimoni Chromen, ja uBlockia ei enää tueta.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pilotti kiisi lentokentän läpi yllättääkseen naisen, joka pelasti hänen henkensä.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZPilotti kiisi lentokentän läpi yllättääkseen naisen, joka pelasti hänen henkensä.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitähän tapahtui maailman suurimmalle putkitelevisiolle? [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZMitähän tapahtui maailman suurimmalle putkitelevisiolle? [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Numerolla pi on paha kaksonen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZNumerolla pi on paha kaksonen</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38. Chaos Communication Congress]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><ol start="38">
<li>Chaos Communication Congress (38C3) on suunniteltu pidettäväksi Hampurissa 27.-30. joulukuuta 2024, ja sen järjestää Chaos Computer Club. Tämä vuosittainen tapahtuma korostaa teknologian, yhteiskunnan ja utopian leikkauspistettä, tarjoten luentoja, työpajoja ja keskusteluja teknologian vaikutuksista. Osallistujia kutsutaan mukaan vapaaehtoistyöhön, tapahtumien järjestämiseen tai projektien esittelyyn, ja keskeiset tiedot ovat saatavilla tapahtuman infosivuilla ja blogissa.</li>
</ol>
</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38. Chaos Communication Congress</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakenna edullinen drone käyttämällä ESP32:ta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZRakenna edullinen drone käyttämällä ESP32:ta</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:n GPU:iden tekeminen kilpailukykyisiksi LLM-päätelmille (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM helpottaa suurten kielimallien (LLM) kokoamista ja käyttöönottoa AMD:n GPU:illa ROCm:n avulla, saavuttaen suorituskyvyn, joka on lähellä NVIDIAn huippuluokan GPU:ita. AMD Radeon RX 7900 XTX tarjoaa kilpailukykyistä suorituskykyä, saavuttaen 80 % NVIDIAn RTX 4090:n nopeudesta ja 94 % RTX 3090 Ti:n nopeudesta tietyille malleille, ollen samalla huomattavasti edullisempi. Projekti korostaa AMD:n GPU:iden potentiaalia LLM-päätelaskennassa, ja ohjelmistotuen jatkuvat parannukset sekä tulevaisuuden kehityssuunnitelmat, kuten eräajon ja monen GPU:n tuen lisääminen, ovat käynnissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZAMD:n GPU:iden tekeminen kilpailukykyisiksi LLM-päätelmille (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi syöpäohjeet ovat jumissa PDF-tiedostoissa?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZMiksi syöpäohjeet ovat jumissa PDF-tiedostoissa?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Legosaari-pelin täydellinen purkaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projekti sisältää LEGO Islandin (Versio 1.1, Englanti) täydellisen dekompilaation, pyrkien jäljittelemään alkuperäistä konekoodia mahdollisimman tarkasti.</li>
<li>Se käyttää CMakea rakentamiseen, ja Microsoft Visual C++ 4.20 on suositeltu optimaalisten tulosten saavuttamiseksi. Prosessi sisältää ympäristön asettamisen, konfiguroinnin CMakea käyttäen ja rakentamisen nmake-ohjelmalla.</li>
<li>Kannustetaan osallistumaan erityisesti version 1.1 englanninkieliseen julkaisuun, jatkuvasti parantaen dekompiloituja ISLE.EXE- ja LEGO1.DLL-tiedostoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZLegosaari-pelin täydellinen purkaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intel-osakkeenomistajat nostavat kanteen, jossa vaaditaan entistä toimitusjohtajaa ja talousjohtajaa palauttamaan kolmen vuoden palkka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel-osakkeenomistajat vaativat entisen toimitusjohtajan Pat Gelsingerin ja talousjohtajan David Zinsnerin palkkioiden palauttamista, syyttäen heitä osakkeenomistajien harhaanjohtamisesta Intelin valimoyksikön taloudellisesta suorituskyvystä.</li>
<li>Kanne väittää uskottamustehtävien rikkomista, kun Intelin epäonnistunut käännesuunnitelma ja ennätyksellinen 16,6 miljardin dollarin neljännesvuosittainen tappio johtivat Intelin osakkeiden 9,2 %:n laskuun.</li>
<li>Valimoyksikön, jonka alun perin odotettiin olevan kasvun veturi, todettiin myöhemmin olevan merkittävä kustannuskeskus, mikä johti Zinsnerin, joka on nyt väliaikainen toimitusjohtaja, toteuttamaan uudelleenjärjestelytoimia, kun Gelsinger on eronnut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZIntel-osakkeenomistajat nostavat kanteen, jossa vaaditaan entistä toimitusjohtajaa ja talousjohtajaa palauttamaan kolmen vuoden palkka</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tokio julkaisi koko kaupungin pistepilviaineiston ilmaiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tokio on tehnyt koko kaupungin pistepilviaineiston saataville ilmaiseksi, mahdollistaen julkisen latauksen.</li>
<li>Pointtipilvidata on kokoelma datapisteitä avaruudessa, ja sitä käytetään usein 3D-mallinnuksessa ja paikkatietojärjestelmissä (GIS).</li>
<li>Tämä julkaisu on merkittävä, sillä se tarjoaa arvokkaita resursseja kehittäjille, tutkijoille ja kaupunkisuunnittelijoille, jotka ovat kiinnostuneita Tokion 3D-mallinnuksesta ja spatiaalista analyysistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZTokio julkaisi koko kaupungin pistepilviaineiston ilmaiseksi</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Debuggereiden salojen paljastaminen, Osa 2: Käynnissä olevan ohjelman anatomia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli &quot;Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program&quot; selittää ohjelman suoritukseen liittyviä komponentteja, kuten virtuaaliset osoiteavaruudet, säikeet ja prosessit. Se kuvaa, kuinka käyttöjärjestelmät käyttävät virtuaalimuistia ja ajastusta hallitakseen useiden ohjelmien samanaikaista suorittamista. Kirjoitus on osa sarjaa, joka keskittyy selittämään, kuinka virheenkorjaimet ovat vuorovaikutuksessa näiden prosessien kanssa analysoidakseen ohjelman suoritusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZDebuggereiden salojen paljastaminen, Osa 2: Käynnissä olevan ohjelman anatomia</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keinotekoisen elämän etsinnän automatisointi perustavamallien avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Automaattinen tekoälyelämän etsintä (ASAL) -algoritmi hyödyntää tekoälyn näkö-kieliperustaisia malleja löytääkseen tekoälyelämänmuotoja simulaatioissa, edistäen tekoälyelämän (ALife) tutkimusta. ASAL on onnistuneesti tunnistanut uusia elämänmuotoja simulaatioissa, kuten Lenia, Boids, Particle Life ja Game of Life, esitellen dynaamisia kuvioita ja uusia solulaskentasääntöjä. Tämä lähestymistapa automatisoi löytöprosessin, voittaen manuaalisesti suunniteltujen simulaatioiden rajoitukset, ja kannustaa jatkotutkimuksiin ja yhteistyöhön ALife-konseptien integroimiseksi tekoälyyn, jotta saadaan aikaan mukautuvampia ja luovempia järjestelmiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZKeinotekoisen elämän etsinnän automatisointi perustavamallien avulla</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miljoonien URL-osoitteiden jäsentäminen sekunnissa (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZMiljoonien URL-osoitteiden jäsentäminen sekunnissa (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pariisista Berliiniin junalla on nyt viisi tuntia nopeampi matka.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn ja SNCF ovat lanseeranneet uuden suoran päiväjunayhteyden Pariisista Berliiniin, mikä lyhentää matka-aikaa viidellä tunnilla 7 tuntiin ja 59 minuuttiin.</li>
<li>Reitti sisältää maisemallisia näkymiä ja pysähdyksiä Strasbourgissa, Karlsruhessa ja Frankfurtissa, ja lippujen hinnat alkavat 59,99 eurosta toisen luokan matkustajille.</li>
<li>Vaikka palvelu tarjoaa rennomman matkustuskokemuksen, jotkut väittävät, että sen on oltava nopeampi kilpaillakseen tehokkaasti lentomatkustuksen kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000ZPariisista Berliiniin junalla on nyt viisi tuntia nopeampi matka.</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[United Healthcare käyttää DMCA:ta Luigi Mangionen kuvien suhteen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>United Healthcare käyttää tiettävästi DMCA-pyyntöjä poistaakseen verkosta sisältöä, joka liittyy Luigi Mangioneen, vaikka sillä ei ole tekijänoikeuksia, mikä herättää huolta tekijänoikeuslain väärinkäytöstä. Tilanne korostaa, kuinka DMCA:ta voidaan käyttää hyväksi tekijänoikeustrollien toimesta painostaakseen sisällön isännöijiä noudattamaan mahdollisesti perusteettomia vaatimuksia. On epävarmaa, onko United Healthcare suoraan vastuussa näistä pyynnöistä vai esittääkö jokin kolmas osapuoli heitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUnited Healthcare käyttää DMCA:ta Luigi Mangionen kuvien suhteen</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Twtxt on hajautettu, minimalistinen mikroblogipalvelu hakkereille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt on julkaissut version v1.3.2-dev, hajautetun, minimalistisen mikroblogipalvelun, joka on suunnattu hakkereille.</li>
<li>Dokumentaatio sisältää osiot Asennus, Pika-aloitus, Käyttö, Konfigurointi ja API, ja yhteisön tuki on saatavilla IRC:ssä.</li>
<li>API-luku käsittelee päätepisteitä käyttäjille, twiiteille, maininnoille, tunnisteille ja löydettävyydelle, kannustaen osallistumaan GitHubissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZTwtxt on hajautettu, minimalistinen mikroblogipalvelu hakkereille</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennusteet vuodelle 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZEnnusteet vuodelle 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaupalliset teepussit vapauttavat mikromuoveja, jotka pääsevät ihmisen soluihin.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZKaupalliset teepussit vapauttavat mikromuoveja, jotka pääsevät ihmisen soluihin.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voiko tekoäly jo tehdä matematiikkaa? Matemaatikon ajatuksia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n uusi kielimalli, o3, saavutti 25 %:n tuloksen FrontierMath-aineistossa, joka sisältää haastavia matemaattisia kysymyksiä, joihin on selkeät vastaukset.</li>
<li>Datasarja pidetään salassa estääkseen kielimalleja harjoittelemasta sillä, ja se sisältää ongelmia, jotka vaativat asiantuntemusta tietyillä matematiikan alueilla.</li>
<li>Vaikka o3:n suorituskyky on huomionarvoinen, todellinen edistysaskel tapahtuu, kun tekoäly pystyy ratkaisemaan monimutkaisempia, todistuspohjaisia kysymyksiä, sillä nykyiset mallit, kuten DeepMindin AlphaProof, ovat edelleen rajoittuneet lukion tasoisiin ongelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZVoiko tekoäly jo tehdä matematiikkaa? Matemaatikon ajatuksia</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA-vallihauta on yhä elossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MI300X:n, H100:n ja H200:n GPU:iden vertailu osoittaa, että AMD:n MI300X suoriutuu odotettua heikommin ohjelmisto-ongelmien vuoksi, huolimatta sen lupaavista teknisistä tiedoista.</li>
<li>Nvidian GPU:t osoittavat erinomaista suorituskykyä heti käyttövalmiina, kun taas AMD:n MI300X vaatii merkittävää viritystä ja virheenkorjausta saavuttaakseen potentiaalinsa.</li>
<li>Suositukset AMD:lle sisältävät ohjelmiston laadun parantamisen, sisäisen testauksen lisäämisen ja yhteistyön tekemisen kumppaneiden kanssa sen kilpailuaseman parantamiseksi Nvidiaan nähden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA-vallihauta on yhä elossa</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Luokiteltujen hävittäjälentokoneiden tekniset tiedot vuotivat War Thunder -foorumeilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eurofighter Typhoon -hävittäjän tutkan salaiset tiedot vuotivat War Thunder -foorumeilla, mikä aiheutti kiistaa ja herätti huolta turvallisuudesta.</li>
<li>Tämä tapaus on osa kaavaa, sillä aiemmat vuodot alustalla ovat koskeneet muita sotilasjärjestelmiä, kuten Challenger 2 -tankkia.</li>
<li>Vuodosta vastuussa ollut käyttäjä keskeytettiin, ja materiaali poistettiin nopeasti, mikä korostaa War Thunderin kohtaamia haasteita sotilaallisen tarkkuuden ja tietoturvan tasapainottamisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLuokiteltujen hävittäjälentokoneiden tekniset tiedot vuotivat War Thunder -foorumeilla</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uusi Google Sheet -taulukko 13,6 tuuman MacBook Airin näytön puolikkaalla on täysin peitetty ponnahdusikkunoilla.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZUusi Google Sheet -taulukko 13,6 tuuman MacBook Airin näytön puolikkaalla on täysin peitetty ponnahdusikkunoilla.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xerox ostaa Lexmarkin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xerox aikoo ostaa Lexmarkin 1,5 miljardilla dollarilla tavoitteenaan parantaa tulostuspalveluitaan ja laajentaa globaalia ulottuvuuttaan.</li>
<li>Hankinnan, jonka odotetaan toteutuvan vuoden 2025 toisella puoliskolla, rahoitus hoidetaan käteisellä ja velalla, ja osinkoa pienennetään velan hallitsemiseksi.</li>
<li>Viranomaisluvat ovat vireillä, ja kaupan tavoitteena on yhdistää molempien yritysten vahvuudet tarjotakseen kattavan tuotevalikoiman ja parantaakseen taloudellista suorituskykyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZXerox ostaa Lexmarkin</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: Kaikki datainfrastruktuurisi yhdessä Ruby-gemissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack on Ruby-gem, joka yhdistää useita tietoinfrastruktuurin komponentteja yhdeksi paketiksi Ruby- ja Ruby on Rails -sovelluksille käyttäen SQLitea. Se tarjoaa toimintoja, kuten SQL-tietokannan, välimuistin, työjonon, viestinvälittäjän, kokotekstihakukoneen ja mittausalustan, parantaen suorituskykyä ja vähentäen kustannuksia poistamalla erillisten palvelimien tarpeen. Gem integroituu kuitupohjaisiin IO-kehyksiin optimoidakseen suorittimen ja muistin käyttöä ja on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssin alaisena, ja siihen toivotaan kontribuutioita GitHubissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: Kaikki datainfrastruktuurisi yhdessä Ruby-gemissä</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fogus: Asioita ja Tavaroita vuodelta 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fogus pohtii kokemuksiaan ja löytöjään vuodelta 2024, käsitellen laajaa aihevalikoimaa, kuten ohjelmointia, mediaa ja henkilökohtaisia kiinnostuksen kohteita.</li>
<li>Hän keskustelee työstään ohjelmointikieli Clojuren parissa ja tulevaisuuden suunnitelmistaan, kuten ketjuttavien kielten tutkimisesta ja bloginsa yksinkertaistamisesta.</li>
<li>Huomionarvoisia mainintoja ovat peli Elite, radioamatöörien historia ja japanilaiset kylpyhuoneen kummitukset, sekä kiitokset ihmisille, jotka inspiroivat häntä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZFogus: Asioita ja Tavaroita vuodelta 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Saksan valvontaviranomainen määrää Sam Altmanin biometrisen tunnistusprojektin World poistamaan tiedot]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZSaksan valvontaviranomainen määrää Sam Altmanin biometrisen tunnistusprojektin World poistamaan tiedot</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakensin alustan Chrome-laajennuskokoelmien löytämiseen ja jakamiseen.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net on alusta, joka kokoaa yhteen Chrome-laajennuksia ja teemoja, painottaen tuottavuutta, tekoälytyökaluja ja sosiaalista mediaa. Käyttäjät voivat tutkia erilaisia kategorioita, mukaan lukien suositut ja trendikkäät laajennukset, ja Chrome Web Store -laajennuksille tarjotaan analytiikkaa. Alusta on itsenäinen eikä ole sidoksissa Googleen tai Chrome Web Storeen, ja kaikki tiedot hankitaan julkisista lähteistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000ZRakensin alustan Chrome-laajennuskokoelmien löytämiseen ja jakamiseen.</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
