<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript Temporal on tulossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>JavaScript Temporal on uusi ominaisuus kokeellisissa selainversioissa, joka on suunnattu parantamaan päivämäärien ja aikojen käsittelyä web-kehittäjille, korjaten vanhan Date-olion rajoituksia.
 Temporal tarjoaa tarkan hallinnan päivämäärille, ajoille, kestolle ja kalentereille, yli 200 apumenetelmällä, tukien erilaisia kalentereita ja aikavyöhykkeitä.
 Vaikka täysi selainten välinen tuki on vielä työn alla, Firefox on edelläkävijä kehittyneimmällä toteutuksella, ja kehittäjät voivat kokeilla Temporal-kirjastoa käyttämällä @js-temporal/polyfill.</p>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZJavaScript Temporal on tulossa</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DeepSeek-tietokanta paljastui vuotavan arkaluonteista tietoa, mukaan lukien keskusteluhistoriaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Wiz Research tunnisti tietoturva-aukon DeepSeekin, kiinalaisen tekoäly-startupin, julkisesti saatavilla olevassa ClickHouse-tietokannassa, joka paljasti yli miljoona riviä arkaluonteista tietoa, mukaan lukien keskusteluhistoriaa ja salaisia avaimia. Tietokanta oli avoin ja ilman todennusta, mikä aiheutti merkittäviä tietoturvariskejä, mutta se suojattiin nopeasti Wiz Researchin vastuullisen ilmoituksen jälkeen. Tämä tapaus korostaa tietoturvahaasteita tekoälyteknologioiden nopeassa käyttöönotossa ja tuo esiin kriittisen tarpeen vahvoille tietoturvatoimenpiteille arkaluonteisten tietojen suojaamiseksi, kun tekoälystä tulee yhä keskeisempi osa liiketoimintaa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZDeepSeek-tietokanta paljastui vuotavan arkaluonteista tietoa, mukaan lukien keskusteluhistoriaa</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kaupallinen suihkukone törmää Black Hawk helikopteriin Reaganin lentokentän lähellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kesken lennon tapahtui törmäys matkustajakoneen ja Yhdysvaltain armeijan Black Hawk helikopterin välillä Reaganin lentokentän lähellä Virginiassa, mikä aiheutti lentohäiriöitä.
 Matkustajalentokone, PSA Airlinesin Bombardier CRJ700, kuljetti 60 matkustajaa ja neljä miehistön jäsentä, kun taas helikopterissa oli kolme sotilasta.
 Vähintään 18 ruumista on löydetty, ja merkittävä etsintä ja pelastusoperaatio on käynnissä Potomac-joella.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZKaupallinen suihkukone törmää Black Hawk helikopteriin Reaganin lentokentän lähellä</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mistral Small 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mistral AI on julkaissut Mistral Small 3:n, 24 miljardin parametrin mallin, joka on optimoitu matalalle viiveelle ja saatavilla Apache 2.0 lisenssillä, tarjoten avoimen lähdekoodin vaihtoehdon suuremmille suljetuille malleille.
 Malli loistaa generatiivisissa tekoälytehtävissä, saavuttaen yli 81 % tarkkuuden MMLU:ssa 150 tokenin/s viiveellä, ja se soveltuu paikalliseen käyttöönottoon laitteilla, kuten RTX 4090 tai Macbook, jossa on 32 Gt RAM-muistia.
 Mistral Small 3 on saatavilla alustoilla kuten Hugging Face, Ollama ja Kaggle, ja se on suunniteltu nopeaan vastaamiseen keskusteluavustajana sekä hienosäätöön alakohtaista asiantuntemusta varten.</p>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-small-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZMistral Small 3</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Antiqua et Nova: Huomioita tekoälyn ja inhimillisen älykkyyden välisestä suhteesta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dokumentti tarkastelee tekoälyä ja inhimillistä älykkyyttä kristillisestä näkökulmasta, keskittyen tekoälyn aiheuttamiin eettisiin ja antropologisiin haasteisiin. Se korostaa kirkon uskoa älykkyyteen jumalallisena lahjana, joka on olennainen osa ihmisarvoa, sekä vastuullisen tekoälyn käytön tarvetta yhteiskunnan hyödyksi. Teksti vaatii eettisiä ohjeita varmistamaan, että tekoäly kunnioittaa ihmisarvoa, käsitellen huolenaiheita kuten yksityisyyttä, väärää tietoa sekä sen vaikutuksia työelämään ja ihmissuhteisiin.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAntiqua et Nova: Huomioita tekoälyn ja inhimillisen älykkyyden välisestä suhteesta</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neuvoja ystävälle, joka haluaa aloittaa blogin]]></title>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZNeuvoja ystävälle, joka haluaa aloittaa blogin</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nuoremmilla kannabiksen käyttäjillä on heikentynyt aivotoiminta, paljastaa tähän mennessä laajin tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Coloradon yliopiston Anschutzin lääketieteellisen kampuksen tutkimus osoittaa, että kannabiksen käyttö voi heikentää aivotoimintaa nuorilla aikuisilla, erityisesti vaikuttaen työmuistiin. Tutkimuksessa, johon osallistui 1 003 henkilöä ja käytettiin MRI-skannauksia, havaittiin, että runsaasti ja äskettäin kannabista käyttäneillä oli vähentynyt aivojen aktiivisuus muistitehtävien aikana, mikä vaikutti tunteisiin, kognitioon ja sosiaaliseen käyttäytymiseen liittyviin alueisiin. JAMA Network Open lehdessä julkaistu tutkimus ehdottaa, että kannabiksesta pidättäytyminen ennen kognitiivisia tehtäviä voi parantaa suoritusta, mutta runsaasti käyttävillä voi ilmetä vieroitusoireita, mikä korostaa tarvetta lisätutkimuksille kannabiksen pitkäaikaisista vaikutuksista aivoihin.</p>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZNuoremmilla kannabiksen käyttäjillä on heikentynyt aivotoiminta, paljastaa tähän mennessä laajin tutkimus</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jank-kieli lupaa yhdistää C++:n ja Clojuren parhaat puolet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jeaye Wilkerson, entinen Electronic Artsin (EA) insinööri, kehittää &quot;jank&quot;-nimistä uutta ohjelmointikieltä, joka yhdistää Clojuren interaktiiviset ominaisuudet natiivikääntämiseen hyödyntäen LLVM:ää (Low-Level Virtual Machine).
 Jank yhdistää C++-, Clojure ja Rust-kielten piirteitä, keskittyen suorituskyvyn ja käytettävyyden parantamiseen, ja se on tarkoitettu käytettäväksi peleissä, graafisten käyttöliittymien (GUI) kehittämisessä ja datatieteessä.
 Kieli on herättänyt yhteisön kiinnostuksen, ja sen kehityssuunnitelmaan sisältyy parannettu virheraportointi, yhteensopivuus C++:n kanssa ja jakelu Linuxille, mahdollisina sovelluskohteina pelimoottorit ja verkkopalvelut.</p>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZJank-kieli lupaa yhdistää C++:n ja Clojuren parhaat puolet</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Videon tekeminen, joka teki Gorillazista]]></title>
            <link>https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZVideon tekeminen, joka teki Gorillazista</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piirilevyt, kuparivalut, maatasot ja sinä]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZPiirilevyt, kuparivalut, maatasot ja sinä</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airflow – Suoratoista mediatiedostoja suoraan macOS:sta AirPlay-laitteisiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Airflow on videon suoratoistosovellus, joka on yhteensopiva Chromecastin, Apple TV:n ja AirPlay 2 televisioiden kanssa. Se sisältää HEVC-suoratoiston, mukautuvan äänen ja reaaliaikaisen tekstitysten OCR:n (optinen merkkien tunnistus).
 Se tukee 4K HDR:ää (High Dynamic Range) ja erilaisia ääniformaatteja, tarjoten korkealaatuista toistoa vähäisellä suorittimen käytöllä.
 Airflow on saatavilla kertamaksulla 19,99 dollaria ja sisältää ilmaisen kaukosäädinsovelluksen Androidille ja iPhonelle, yhteensopiva macOS 10.12+:n, 64-bittisen Windows 10+:n ja 32-bittisen Windows 10+:n kanssa.</p>
]]></description>
            <link>https://airflow.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAirflow – Suoratoista mediatiedostoja suoraan macOS:sta AirPlay-laitteisiin</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mathesar – intuitiivinen taulukkolaskentamainen käyttöliittymä Postgres-tietoihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mathesar on verkkosovellus, joka tarjoaa taulukkolaskentaohjelman kaltaisen käyttöliittymän PostgreSQL-tietokannoille, mahdollistaen käyttäjien hallita tietoja ilman koodaustaitoja.
 Se on avoimen lähdekoodin, itse isännöity ja integroituu suoraan PostgreSQL:ään, varmistaen tietoturvan natiivin käyttöoikeuksien hallinnan kautta.
 Mathesar on tällä hetkellä julkisessa beta-vaiheessa, kannustaa yhteisön panostuksiin ja sitä ylläpitää voittoa tavoittelematon Mathesar-säätiö.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/mathesar-foundation/mathesar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZMathesar – intuitiivinen taulukkolaskentamainen käyttöliittymä Postgres-tietoihin</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LibreOffice 400 miljoonaa latausta, ja laskenta jatkuu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LibreOffice on saavuttanut merkittävän virstanpylvään, sillä se on ylittänyt 400 miljoonan latauksen rajan 30. tammikuuta 2025, mikä korostaa sen jatkuvaa suosiota ja hyödyllisyyttä.
 Alkuperäisen nopean kasvun jälkeen vuosina 2011–2014 kiinnostus LibreOfficea kohtaan elpyi pysähtyneisyyden jälkeen, kun käyttäjät arvostivat työpöytätoimistosovellusten arvoa pilvipohjaisten ratkaisujen rinnalla.
 Huolimatta siitä, että LibreOffice kohtasi hyökkäyksiä latauslaskuriaan vastaan vuonna 2019, se jatkoi kasvuaan saavuttaen yli 35 miljoonaa latausta vuosittain vuoteen 2024 mennessä, mikä osoittaa sen sitkeyden ja jatkuvan merkityksen.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZLibreOffice 400 miljoonaa latausta, ja laskenta jatkuu</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PDF-tiedostojen (ja muiden) jäsentäminen Elixirissä käyttämällä Rustia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PDF-tiedostojen jäsentäminen Elixirissä on haastavaa yksinkertaisten ratkaisujen puutteen vuoksi, mutta Rustin integroiminen NIF:ien (Native Implemented Functions) kautta tarjoaa vankan vaihtoehdon.
 Rustin nopeuden ja tehokkuuden yhdistäminen Elixirin ominaisuuksiin mahdollistaa LiveView Elixir sovelluksen luomisen PDF-tiedostojen lataamista varten, käyttämällä Extractous-kirjastoa Rustissa ja Rustleria integrointiin.
 Tämä lähestymistapa korostaa molempien kielten vahvuuksia, tarjoten kustannustehokkaan ja tehokkaan ratkaisun PDF-tiedostojen jäsentämiseen, ja koko toteutus on saatavilla GitHubissa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZPDF-tiedostojen (ja muiden) jäsentäminen Elixirissä käyttämällä Rustia</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI raivoissaan, DeepSeek saattaa olla varastanut kaikki tiedot, jotka OpenAI varasti meiltä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft ja tekoälyasiantuntija David Sacks väittävät, että DeepSeek käytti epäreilusti OpenAI:n dataa kehittääkseen paremman kielimallin.
 Tutkimukset, joita Bloomberg ja Financial Times tekevät, selvittävät, kouluttiko DeepSeek R1-malliaan sopimattomasti OpenAI:n tuotosten avulla, mahdollisesti käyttämällä tekniikkaa nimeltä &quot;tislauksella&quot;, joka poimii tietoa olemassa olevista malleista.
 Tilanne on merkittävä, sillä OpenAI, jota usein kritisoidaan luvattomasta datan käytöstä, on nyt nostamassa esiin huolia muiden vastaavista käytännöistä.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI raivoissaan, DeepSeek saattaa olla varastanut kaikki tiedot, jotka OpenAI varasti meiltä</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pidän yhä Sublime Textistä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text on edelleen suosittu valinta vuonna 2025 sen nopeuden, monialustayhteensopivuuden ja ominaisuuksien, kuten Language Server Protocol (LSP), koodinpätkät ja useat kursorit, ansiosta.
 Ohjelmistoa pidetään &quot;valmiina&quot;, mikä tarkoittaa, että se on vakaa ja luotettava, ja uusin päivitys julkaistiin tammikuussa 2025, mikä ylläpitää sen ajankohtaisuutta ja tehokkuutta.
 Sublime Text on vaikuttanut merkittävästi nykyaikaisiin editoreihin, ja sen yksinkertaisuus sekä häiriötön ympäristö houkuttelevat yhä käyttäjiä, jotka etsivät nopeaa ja tehokasta koodauskokemusta.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZPidän yhä Sublime Textistä</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Science YouTuber physicsgirl (Dianna Cowern) seisoo ensimmäistä kertaa kahteen vuoteen]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZScience YouTuber physicsgirl (Dianna Cowern) seisoo ensimmäistä kertaa kahteen vuoteen</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi DeepSeekin piti olla avoimen lähdekoodin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, kiinalainen tekoälylaboratorio, on avannut lähdekoodinsa päättelymallilleen R1, joka on verrattavissa OpenAI:n o1:een, rakentaakseen luottamusta länsimarkkinoilla ja vastatakseen kiinalaiseen teknologiaan kohdistuvaan skeptisyyteen, erityisesti tietoturvan osalta. R1:n lähdekoodin avaaminen on myös strateginen siirto innovoida tehokkaasti edistyneiden sirujen vientirajoitusten keskellä, korostaen avoimen lähdekoodin mallien kustannusetua verrattuna omistettuihin, kuten OpenAI:n malleihin. Avoimen lähdekoodin mallit, kuten DeepSeekin R1, tarjoavat muokattavuutta ja alhaisempia kustannuksia, haastavat omistetut mallit, vaikka OpenAI säilyttää johtoasemansa markkinoille ensimmäisenä tulijan edun ja resurssiensa ansiosta.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZMiksi DeepSeekin piti olla avoimen lähdekoodin</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En halua, että tekoäly "kiillottaa" minua]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZEn halua, että tekoäly &quot;kiillottaa&quot; minua</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kysymykset, jotka DeepSeek on sensuroinut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, Kiinasta peräisin oleva avoimen lähdekoodin malli, on tarkastelun kohteena, koska sen epäillään olevan Kiinan kommunistisen puolueen (CCP) sensuurin alainen, ja huolta herättää sen kieltäytymisaste arkaluonteisista aiheista. Mallin testaamiseen käytettiin 1 360 kehotteen tietojoukkoa, ja tulokset osoittivat, että noin 85 % kehotteista, jotka käsittelivät esimerkiksi Taiwanin itsenäisyyttä, sensuroitiin. Kuitenkin jailbreaking-yritykset osoittivat, että sensuurin pystyi helposti kiertämään. Tulevissa arvioinneissa verrataan arkaluonteisten aiheiden käsittelyä kiinalaisten ja amerikkalaisten mallien välillä, mikä korostaa eroja sensuurissa ja sisällön moderoinnissa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZKysymykset, jotka DeepSeek on sensuroinut</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvästi, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Eräs käyttäjä ilmaisee tyytymättömyytensä Spotifyn Discover Weekly soittolistaan, joka sisältää nyt tekoälyn luomaa musiikkia ja covereita. Käyttäjä kritisoi Spotifyn sovellusta paisuneeksi ja kömpelöksi, mikä johti heidän päätökseensä lopettaa tilaus. Tämä tilanne korostaa kasvavaa huolta tekoälyn luoman sisällön vaikutuksesta musiikin suoratoistopalveluissa ja sen vaikutuksesta käyttäjäkokemukseen sekä oikeiden artistien tukemiseen.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZHyvästi, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bakteeerit (ja niiden metaboliitit) ja masennus]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBakteeerit (ja niiden metaboliitit) ja masennus</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeekin monipäinen latentti huomio ja muut KV-välimuistin temput]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Avain-arvo (KV) välimuistit parantavat kielimallien, kuten ChatGPT:n, nopeutta vähentämällä tarpeettomia laskutoimituksia, mikä parantaa päättelyn tehokkuutta.
 KV-välimuisti vähentää laskennallista monimutkaisuutta 𝑂(𝑛³):sta 𝑂(𝑛²):een tallentamalla avain ja arvoinformaation jokaiselle tokenille, vaikka se lisääkin muistin käyttöä.
 Innovaatiot tokenien valinnassa, pakkauksessa ja arkkitehtuurin uudelleenmuotoiluissa, kuten Multi-head Latent Attention, vastaavat KV-välimuistin muistivaatimuksiin optimoimalla Transformer-pohjaisia malleja.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZDeepSeekin monipäinen latentti huomio ja muut KV-välimuistin temput</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Parkinson-potilas "tuntee olevansa parantunut" uuden adaptiivisen syväaivostimulaatiolaitteen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, Parkinsonin tautia sairastava potilas, kertoo tuntevansa itsensä &quot;parantuneeksi&quot; saatuaan uraauurtavan aivoimplantin, joka lähettää sähköisiä signaaleja hänen aivoihinsa ja lievittää merkittävästi hänen oireitaan.
 Medtronicin kehittämä mukautuva syväaivostimulaatiojärjestelmä säätää automaattisesti hoitoa aivojen toiminnan perusteella, tarjoten mahdollisia parannuksia potilaiden elämänlaatuun.
 Yhdistyneessä kuningaskunnassa Parkinsonin tauti vaikuttaa noin 153 000 ihmiseen, joten tämä innovaatio voisi olla merkittävä, sillä tapausten määrän odotetaan kasvavan.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZParkinson-potilas &quot;tuntee olevansa parantunut&quot; uuden adaptiivisen syväaivostimulaatiolaitteen avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seagate: 'uudet' kiintolevyt käytetty kymmeniä tuhansia tunteja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Saksalaiset asiakkaat ovat raportoineet ostaneensa &quot;uusia&quot; Seagate-kovalevyjä, jotka olivatkin käytettyjä, ja joissakin oli merkittäviä käyttötunteja.
 Asia havaittiin Heise.de:n toimesta useiden raporttien jälkeen, jotka koskivat Seagate Exos kiintolevyjä, joita myytiin uusina, mutta joista puuttui tavanomainen viiden vuoden takuu.
 Seagate tutkii mahdollista petosta, sillä asemien SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) tilastot on nollattu, ja asiaan liittyy useita jälleenmyyjiä, mukaan lukien Amazon ja Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate: &apos;uudet&apos; kiintolevyt käytetty kymmeniä tuhansia tunteja</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Discovery Coding]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Discovery-koodaus on ohjelmointimenetelmä, jossa koodarit kirjoittavat koodia ymmärtääkseen ongelman, samoin kuin discovery-kirjoittamisessa fiktiossa, jossa tarina kehittyy kirjoitusprosessin aikana.
 Tämä lähestymistapa saattaa vaikuttaa vähemmän järjestelmälliseltä verrattuna rakenteelliseen suunnitteluun, mutta se voi silti tuottaa perusteellisia ja tehokkaita lopputuotteita keskittymällä järjestelmän rajoitteiden ymmärtämiseen.
 Ohjelmointiyhteisöä kannustetaan tunnistamaan ja hyväksymään monimuotoisia lähestymistapoja ohjelmistosuunnitteluun, tunnustaen, että ei ole olemassa yhtä ainoaa oikeaa menetelmää, sillä se on inhimillinen prosessi, joka vaihtelee yksilöiden välillä.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZDiscovery Coding</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple ja SpaceX yhdistävät voimansa tukeakseen Starlink-satelliittiverkkoa iPhoneissa]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple ja SpaceX yhdistävät voimansa tukeakseen Starlink-satelliittiverkkoa iPhoneissa</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjastot ja hyvinvointi: Tapaustutkimus New Yorkin julkisesta kirjastosta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>New Yorkin julkisen kirjaston tutkimus paljastaa, että kirjastot parantavat merkittävästi hyvinvointia ja yhteisöllisyyttä, erityisesti pienituloisilla alueilla. Keskeiset havainnot osoittavat, että 92 % käyttäjistä tuntee olonsa rauhalliseksi vierailun jälkeen, 74 % tuntee olevansa paremmin varustautunut elämään ja 90 % nauttii oppimisesta enemmän. Kirjastot tunnistetaan paikoiksi, jotka edistävät optimismia, empatiaa ja yhteisöllisyyttä, ja ne toimivat voimakkaana vastalääkkeenä nykyajan stressitekijöille.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZKirjastot ja hyvinvointi: Tapaustutkimus New Yorkin julkisesta kirjastosta</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Puhelimemme tappavat kykymme tuntea itsemme seksikkäiksi (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZPuhelimemme tappavat kykymme tuntea itsemme seksikkäiksi (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuomme Pebblen takaisin]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZTuomme Pebblen takaisin</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google avaa Pebble-käyttöjärjestelmän lähdekoodin]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle avaa Pebble-käyttöjärjestelmän lähdekoodin</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suorita DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bittinen]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZSuorita DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bittinen</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1:n lupaavat tulokset koodille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Xuan-Son Nguyenin tekemä pull request (PR) llama.cpp:lle parantaa WebAssemblyn (WASM) nopeutta käyttämällä Single Instruction, Multiple Data (SIMD) ohjeita, merkittävillä panoksilla DeekSeek-R1:ltä.
 PR sisältää dynaamisen model_mapin, joka rakennetaan API-vastauksista, poistaen tarpeen kovakoodatuille versioille ja esitellen innovaatiota liitännäisten kehityksessä.
 Simon Willisonin Weblog käsittelee myös viimeaikaisia aiheita, kuten avoimen lähdekoodin projekteja, Anthropicin Citations API:ta ja suuria kielimalleja (LLM) koskevia projekteja, mikä viittaa keskittymiseen huipputeknologian keskusteluihin.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZDeepSeek R1:n lupaavat tulokset koodille</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Illustrated DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 on äskettäin julkaistu tekoälymalli, joka korostaa parannettuja päättelykykyjä kolmiportaisen koulutusprosessin kautta: kielimallinnus, valvottu hienosäätö (SFT) ja mieltymyksien säätö. Malli sisältää pitkiä päättelyketjuja, väliaikaisen päättelymallin ja laajamittaisen vahvistusoppimisen (RL), ja se menestyy päättelytehtävissä tuottamalla ajattelutokeneita. Se hyödyntää asiantuntijoiden sekoitusarkkitehtuuria, mikä mahdollistaa monimutkaisten päättelytehtävien tehokkaan käsittelyn, merkitsemällä merkittävän edistysaskeleen tekoälymallien suunnittelussa.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZIllustrated DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuotantokäytössä oleva koneoppiminen (CMU-kurssi)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University tarjoaa keväällä 2025 kurssin nimeltä &quot;Machine Learning in Production/AI Engineering&quot;, joka keskittyy koneoppimista hyödyntävien ohjelmistotuotteiden rakentamiseen, käyttöönottoon ja ylläpitoon. Kurssi painottaa vastuullisia tekoälykäytäntöjä ja MLOpsia (Machine Learning Operations), kattaen koko elinkaaren prototyypistä tuotantoon. Se on suunniteltu opiskelijoille, joilla on datatieteen ja perustason ohjelmointitaitoja, ja se sisältää luentoja, laboratorioita ja ryhmäprojektin, ja resurssit ovat saatavilla GitHubissa.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZTuotantokäytössä oleva koneoppiminen (CMU-kurssi)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: avoin DeepSeek-R1:n toisinto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 on aloite, jonka tavoitteena on jäljitellä DeepSeek-R1:ä, päättelymallia, joka on verrattavissa OpenAI:n o1:een, keskittyen läpinäkyvyyteen ja avoimen lähdekoodin yhteistyöhön.
 Projekti pyrkii luomaan uudelleen DeepSeek-R1:n tietoaineistot ja koulutusputken, jotka ovat tällä hetkellä salaisia, käyttämällä vahvistusoppimista (RL) ilman ihmisen valvontaa.
 Open-R1 kannustaa yhteisön panostuksia laajentamaan mallin sovelluksia matematiikan ulkopuolelle, mukaan lukien aloille kuten koodaus ja lääketiede.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: avoin DeepSeek-R1:n toisinto</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rebblen tulevaisuus]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRebblen tulevaisuus</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alfamyytin harha: Kuinka vangitut sudet johtivat meidät harhaan]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZAlfamyytin harha: Kuinka vangitut sudet johtivat meidät harhaan</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go 1.24:n go-työkalu on yksi parhaista lisäyksistä ekosysteemiin vuosiin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 esittelee uuden <code>go tool</code> komennon ja <code>tool</code>-direktiivin <code>go.mod</code>-tiedostossa, mikä parantaa projektityökalujen hallintaa Go-ekosysteemissä.
 Tämä päivitys käsittelee <code>tools.go</code>-mallin ongelmia, kuten suorituskykyvaikutuksia ja riippuvuuksien puun turpoamista, mahdollistamalla tehokkaamman työkalujen hallinnan ja vähentämällä tarpeettomia riippuvuuksia.
 Vaikka <code>go tool</code> komento parantaa suorituskykyä välimuistittamalla <code>go run</code> kutsuja, on huolta siitä, että työkaluriippuvuuksia käsitellään epäsuorina, mikä voi johtaa riippuvuuksien ristiriitoihin.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGo 1.24:n go-työkalu on yksi parhaista lisäyksistä ekosysteemiin vuosiin.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luotin LLM:ään, nyt olen iltapäiväprojektin neljännellä päivällä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja aloitti projektin nimeltä Deskthang, aikomuksenaan luoda pöytälaitteen käyttäen Raspberry Pi Picoa, LCD-näyttöä ja RGB-LEDejä samalla testaten tekoälyn kykyjä.
 AI-työkalut, kuten ChatGPT ja Claude, auttoivat aluksi, mutta johtivat lopulta virheelliseen toteutukseen, aiheuttaen ongelmia, kuten puskuri-konflikteja ja tietojen korruptoitumista.
 Keskeisiä opittuja asioita ovat tekoälyn tunnistaminen työkaluksi eikä yhteispilotiksi, kitkan ja virheiden arvon ymmärtäminen oppimisessa sekä kärsivällisyyden merkitys liiallisen itsevarmuuden sijaan.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZLuotin LLM:ään, nyt olen iltapäiväprojektin neljännellä päivällä.</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia menettää lähes 600 miljardia dollaria markkina-arvostaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidian markkina-arvo koki historiallisen lähes 600 miljardin dollarin menetyksen, kun osakkeet laskivat 17 % kiinalaisen tekoälylaboratorio DeepSeekin aiheuttamien kilpailuhuolien vuoksi.
 Alamäki vaikutti laajemmin Yhdysvaltain teknologiasektoriin, aiheuttaen laskua yrityksissä kuten Dell ja Oracle, ja myötävaikutti Nasdaq-indeksin 3,1 prosentin laskuun.
 DeepSeekin uusi tekoälymalli, joka on kehitetty Nvidian H800-sirujen avulla, on lisännyt kilpailupelkoja, mikä on vaikuttanut Nvidian osakkeisiin huolimatta aiemmista nousuista ja vähentänyt toimitusjohtaja Jensen Huangin nettovarallisuutta 21 miljardilla dollarilla.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia menettää lähes 600 miljardia dollaria markkina-arvostaan</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B toimii 100% paikallisesti selaimessa WebGPU:lla]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B toimii 100% paikallisesti selaimessa WebGPU:lla</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Berkeleyn tutkijat jäljittelevät DeepSeek R1:n ydinteknologiaa vain 30 dollarilla: Pieni muutos]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZBerkeleyn tutkijat jäljittelevät DeepSeek R1:n ydinteknologiaa vain 30 dollarilla: Pieni muutos</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yt-neuvottelut muuttivat perusteellisesti käsitykseni työstä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja sai yllättävän irtisanomisilmoituksen yrityksensä operatiiviselta johtajalta, huolimatta aiemmista vakuutuksista, että irtisanomisia ei tapahtuisi, mikä osoittaa eron yrityksen viestinnän ja toimien välillä.
 Kokemus johti luottamuksen menettämiseen nykyaikaisissa työympäristöissä, joissa työntekijät tuntevat itsensä kertakäyttöisiksi, vaikka yritykset olisivat taloudellisesti vakaita, mikä on saanut aikaan siirtymisen kohti minimaalista ponnistelua ja epäilyksiä työpaikan turvallisuudesta.
 Saksassa työlainsäädäntö asettaa etusijalle haavoittuvien työntekijöiden suojelun irtisanomisten aikana, mutta tämä ei takaa työpaikan säilymistä kaikille, mikä johtaa siihen, että työntekijöille suositellaan noudattamaan tarkasti sopimustunteja ja etsimään muita työmahdollisuuksia.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZYt-neuvottelut muuttivat perusteellisesti käsitykseni työstä</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – Hakukone, joka asettaa etusijalle ei-kaupallisen sisällön]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search on lanseerannut uuden sivuston, joka keskittyy ei-kaupalliseen sisältöön ja löytötyökaluihin, korostaen käyttäjän yksityisyyttä ja tietosuojaa.
 Hakukone toimii avoimen lähdekoodin teknologialla ilman tekoälyä tai pilvipalveluita ja noudattaa GDPR:ää ja EU:n evästedirektiiviä.
 Lähdekoodi on saatavilla AGPL-lisenssillä, mikä edistää avoimuutta ja yhteisön yhteistyötä.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – Hakukone, joka asettaa etusijalle ei-kaupallisen sisällön</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kansasin tuberkuloosiepidemia on Yhdysvaltojen suurin kirjattu sitten 1950-luvun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansasissa on meneillään Yhdysvaltain historian suurin tuberkuloosiepidemia, jossa on raportoitu 66 aktiivista tapausta ja 79 piilevää infektiota Kansas Cityn metropolialueella vuodesta 2024 lähtien, pääasiassa Wyandotten piirikunnassa. Yhdysvaltain tautikeskus (CDC) auttaa paikallisia terveysviranomaisia hallitsemaan epidemiaa, joka on edelleen käynnissä, mutta aktiivisten tapausten määrä on vähentynyt noin 32:een. Tuberkuloosi on bakteeri-infektio, joka vaikuttaa keuhkoihin, leviää ilmateitse ja on hoidettavissa antibiooteilla, ja sen riski yleisölle katsotaan olevan alhainen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZKansasin tuberkuloosiepidemia on Yhdysvaltojen suurin kirjattu sitten 1950-luvun.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openhaystack: Rakenna 'AirTags' – seuraa Bluetooth-laitteita Applen verkon kautta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack on kehys, joka mahdollistaa henkilökohtaisten Bluetooth-laitteiden seurannan Applen Find My verkon avulla. Sen on kehittänyt TU Darmstadtin Secure Mobile Networking Lab.
 Se perustuu Applen Find My verkon käänteiseen suunnitteluun ja vaatii toimiakseen macOS 11:n sekä Bluetooth-laitteen, kuten BBC micro:bitin.
 OpenHaystack on avoimen lähdekoodin projekti, joka on lisensoitu GNU Affero General Public License v3.0 lisenssillä. Se tukee erilaisia laitteita ja sisältää mobiiliversion Androidille ja iOS:lle, vaikka se onkin edelleen kokeellinen eikä liity Appleen.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: Rakenna &apos;AirTags&apos; – seuraa Bluetooth-laitteita Applen verkon kautta</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oppitunteja perhekuvien luomisesta, joita ihmiset haluavat säilyttää (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOppitunteja perhekuvien luomisesta, joita ihmiset haluavat säilyttää (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek My User Agent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 on uusi malli, joka on suunniteltu paljastamaan ajatusketjun käyttäjille. Se on saatavilla ilmaiseksi osoitteessa chat.deepseek.com tai edullisemman API:n kautta verrattuna OpenAI:hin.
 Artikkelin julkaisun jälkeen DeepSeek API kohtasi ongelmia, kun platform.deepseek.com palautti 404-virheitä, mikä viittaa mahdollisiin häiriöihin, jotka johtuivat DeepSeek My User Agentista.
 Käyttäjät voivat tutkia Hacker Newsin parhaita arvioita ja hyödyntää &quot;Judge Me&quot; kehotetta osoitteessa chat.deepseek.com saadakseen henkilökohtaisen kokemuksen.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek My User Agent</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: Halpa, suoraviivainen sähköposti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail tarjoaa kustannustehokasta sähköpostin isännöintiä, joka on yhteensopiva IMAP:n ja POP3:n kanssa, mahdollistaen käytön useimpien sähköpostisovellusten kanssa tai Roundcube-verkkosähköpostin kautta.
 Palvelu on huomattavan edullinen, tarjoten yhden sähköpostitilin 3 Gt tallennustilalla hintaan 10 dollaria vuodessa, mikä on halvempaa kuin kilpailijat kuten Protonmail, Fastmail ja Google Workspace.
 Vaikka Purelymail on beta-vaiheessa ja saattaa kohdata ajoittaisia ongelmia, kuten sähköpostin estämistä ja 24/7-tuen puutetta, se korostaa turvallisuutta eikä myy käyttäjätietoja.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: Halpa, suoraviivainen sähköposti</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronomit poistavat asteroidin, koska se osoittautui Tesla Roadsteriksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astronomit luokittelivat alun perin virheellisesti Elon Muskin Tesla Roadsterin asteroidiksi, mikä korostaa tarvetta parantaa syväavaruuden kohteiden seurannan läpinäkyvyyttä.
 Minor Planet Center korjasi luokitteluvirheen, mikä korostaa vaikeutta erottaa luonnollisia ja keinotekoisia kohteita avaruudessa.
 Tapauksesta käy ilmi, että syväavaruuden kohteiden seurantaan ei ole olemassa keskitettyä tietokantaa, mikä vaikeuttaa mahdollisten asteroidien uhkien seurantaa, ja amatööritähtitieteilijät ovat tärkeässä roolissa tunnistamisessa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstronomit poistavat asteroidin, koska se osoittautui Tesla Roadsteriksi</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek julkaisee Janus Pron, tekstistä kuvaksi generaattorin [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek julkaisee Janus Pron, tekstistä kuvaksi generaattorin [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasilia kieltää Sam Altmanin teknologiayritystä Tools for Humanity maksamasta iirisskannauksista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Brasilian tietosuojaviranomainen on kieltänyt Tools for Humanity yritystä tarjoamasta korvauksia, mukaan lukien kryptovaluuttaa, iirisskannauksista estääkseen liiallisen vaikuttamisen yksilöiden päätöksiin jakaa biometrisiä tietoja.
 Tools for Humanity, jonka toinen perustaja on OpenAI:n toimitusjohtaja Sam Altman, pyrkii kehittämään maailmanlaajuisen identiteettijärjestelmän iirisskannausten avulla World-projektinsa kautta.
 Yhtiö vakuuttaa noudattavansa Brasilian lakeja ja on tekemisissä viranomaisten kanssa ratkaistakseen huolenaiheet, jotka ovat nousseet esiin viime marraskuussa alkaneen tutkinnan jälkeen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZBrasilia kieltää Sam Altmanin teknologiayritystä Tools for Humanity maksamasta iirisskannauksista</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minun epäonnistunut yritykseni pienentää kaikkia NPM-paketteja 5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vuonna 2022 tehtiin ehdotus Zopfli-kompressorin käyttämisestä npm-pakettien koon pienentämiseksi 5 %, tavoitteena parantaa suorituskykyä ja alentaa tallennuskustannuksia. Ehdotus hylättiin npm-ylläpitäjien toimesta, koska he olivat huolissaan Zopfli-kompressorin hitaasta pakkausnopeudesta, purkuajasta, lukitustiedosto-ongelmista ja integroinnin monimutkaisuudesta. Kokemus tarjosi oivalluksia ehdotusten kirjoittamisesta ja kompromissien arvioinnista, vaikka ehdotus vedettiinkin pois.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMinun epäonnistunut yritykseni pienentää kaikkia NPM-paketteja 5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Entinen teknologiajohtaja haastaa oikeuteen saadakseen pidätyksensä tiedot poistettua internetistä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Entinen teknologiajohtaja Maury Blackman haastaa toimittaja Jack Poulsonin oikeuteen 25 miljoonasta dollarista saadakseen poistettua internetistä vuoden 2021 perheväkivaltapidätyksen, vaikka tuomari on sinetöinyt asiakirjan.
 Kanne on sytyttänyt ensimmäisen lisäyksen keskustelut, ja Electronic Frontier Foundation puolustaa Poulsonia korostaen julkaisun yleistä etua.
 First Amendment Coalition on nostanut kanteen Kalifornian lakia vastaan, joka estää sinetöityjen pidätysasiakirjojen julkaisun, korostaen yksityisyyden ja sananvapauden oikeuksien välistä jännitettä.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZEntinen teknologiajohtaja haastaa oikeuteen saadakseen pidätyksensä tiedot poistettua internetistä</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia, ASML syöksyvät, kun DeepSeek laukaisee teknologiayhtiöiden osakemyyntiaalon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidian osakearvo laski 560 miljardia dollaria, mikä merkitsi suurinta laskua markkinahistoriassa, johtuen pääasiassa huolista kiinalaista tekoäly-startupia DeepSeekia kohtaan.
 DeepSeekin kilpailukykyinen edullinen tekoälymalli on herättänyt pelkoja Yhdysvaltain yritysten tekoälyinvestointien tulevaisuudesta, mikä on vaikuttanut Nvidian osakkeisiin ja suuriin indekseihin, kuten S&amp;P 500 ja Nasdaq 100.
 Huolimatta Nvidian haasteista, Meta aikoo lisätä AI-projektien rahoitusta, ja OpenAI, SoftBank ja Oracle ovat ilmoittaneet merkittävästä 100 miljardin dollarin AI-infrastruktuurihankkeesta.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML syöksyvät, kun DeepSeek laukaisee teknologiayhtiöiden osakemyyntiaalon</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg: Tämä mies on pelkuri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg kohtaa kritiikkiä hiljaisuudestaan, kun entinen presidentti Donald Trump purkaa National Institutes of Health laitosta, mikä vaikuttaa 40 miljardin dollarin tutkimusrahoitukseen, huolimatta Zuckerbergin aiemmista sitoumuksista tautitutkimukseen.
 Zuckerbergin toimet Metassa, mukaan lukien faktantarkistuksen, sisällön moderoinnin ja monimuotoisuusaloitteiden vähentäminen samalla kun hän edistää republikaanisia johtajia, viittaavat periaatteiden muutokseen, joka on linjassa Trumpin vaatimusten kanssa.
 Kriitikot väittävät, että Zuckerbergin myöntyväisyys Trumpin autoritaarisiin taipumuksiin heijastaa rohkeuden puutetta, mikä voi vaikuttaa myös muihin teknologiayrityksiin, kuten Amazoniin, saaden ne mahdollisesti omaksumaan samanlaisia kantoja ja siten vaikuttamaan hänen perintöönsä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg: Tämä mies on pelkuri</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside ja siirtolinjojen teoria (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM:n radioamatöörisivusto käsittelee teknisiä aiheita, kuten yksipuolista FM:ää, ohjelmistoradioiden (SDR) äänikortteja ja antennien suunnittelua.
 Sivusto korostaa Oliver Heavisiden panoksia siirtojohtoteoriaan, mukaan lukien hänen parannuksensa Maxwellin yhtälöihin ja lennätinkaapelimalleihin.
 Teksti on mukautettu marraskuun 2021 artikkelista hollantilaisessa radioamatöörilehdessä Electron, ja se tarjoaa historiallisia ja teknisiä näkemyksiä signaalin lähetyksestä ja kaapelisuunnittelusta.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside ja siirtolinjojen teoria (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steam Brick: Ei näyttöä, ei ohjainta, vain virtapainike ja USB-portti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Steam Brick Mod on mukautettu projekti, joka muokkaa Steam Deckiä pienemmäksi ja kevyemmäksi poistamalla näytön ja ohjaimen, jättäen vain olennaiset komponentit. Muokkaus käyttää 1TB OLED Steam Deckiä ja sisältää mukautetun kotelon luomisen 3D-tulostimella, mikä johtaa laitteeseen, joka on noin kolmasosan alkuperäisen koosta ja 24 % kevyempi. Huolimatta sen kannettavuushyödyistä, modilla on rajoituksia, kuten BIOS:in käyttömahdollisuuden puute ja vaikeus määrittää, onko laite päällä, eikä Valve tue sitä virallisesti, mikä aiheuttaa vaurioitumisriskin.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick: Ei näyttöä, ei ohjainta, vain virtapainike ja USB-portti</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se ei ole rikos, jos teemme sen sovelluksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Suuret elintarvikeyritykset käyttävät väitetysti sovelluksia hintojen kiinnittämiseen, käytäntöä, jota kutsutaan &quot;ahneusinflaatioksi&quot;, koordinoimalla hinnoittelua kolmansien osapuolten datavälittäjien, kuten Potatotracin, kautta.
 Tämä ongelma ei rajoitu vain elintarviketeollisuuteen, vaan vaikuttaa myös asumiseen ja muihin aloihin, herättäen kilpailuviranomaisten huomion.
 Cory Doctorowin uusi kirja, &quot;Picks and Shovels,&quot; syventyy näihin teemoihin, ja kirjailija esiintyy useaan otteeseen sen mainostamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZSe ei ole rikos, jos teemme sen sovelluksella</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jokainen HTML-elementti]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZJokainen HTML-elementti</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Etelä-Vietnamilainen lentäjä, joka laskeutui Cessnalla lentotukialukselle pelastaakseen perheensä (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Huhtikuussa 1975 etelävietnamilainen pilotti majuri Buang-Ly toteutti rohkean paon perheensä kanssa pienellä lentokoneella Etelä-Vietnamin kaatumisen aikana. Kapteeni Lawrence Chambers USS Midwaylta teki ennennäkemättömän päätöksen raivata kansi Buangin laskeutumista varten, jopa heittämällä helikoptereita yli laidan, mikä mahdollisti Buangin turvallisen laskeutumisen. Tämä tapahtuma oli osa Operation Frequent Wind operaatiota, joka oli Saigonin amerikkalaisten siviilien ja &quot;riskiryhmään&quot; kuuluvien vietnamilaisten evakuoinnin viimeinen vaihe, ja Buangin lentokone on nyt esillä Kansallisessa laivaston ilmailumuseossa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZEtelä-Vietnamilainen lentäjä, joka laskeutui Cessnalla lentotukialukselle pelastaakseen perheensä (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard: 821 epäaktiivista Y Combinator startupia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>YC Graveyard listaa 821 Y Combinatorin, merkittävän startup-kiihdyttämön, inaktiivista startup-yritystä, korostaen uusien yritysten kohtaamia haasteita. Nämä startupit, jotka ovat peräisin 39 erästä ja 50 toimialalta, kattavat aloja kuten rahoitus, terveydenhuolto, vähittäiskauppa ja teknologia, mikä osoittaa Y Combinatorin laajan vaikutusvallan. Huomionarvoisia yrityksiä, kuten Blume Benefits, Fileforge ja Celest, ovat niiden joukossa, jotka ovat lopettaneet toimintansa, mikä heijastaa startup-yritysten korkean riskin luonnetta.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard: 821 epäaktiivista Y Combinator startupia</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virheellinen 68030-käsky salli vahingossa Mac Classic II:n käynnistyä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown tunnisti Macintosh Classic II:n ROM:issa olevan bugin, joka olisi pitänyt estää sen käynnistyminen, mutta Motorola MC68030 suorittimen määrittelemätön käsky salli sen jatkaa. Käyttäen MAME-emulaattoria Doug havaitsi, että Classic II epäonnistui käynnistymään 32-bittisessä tilassa virheellisen osoitteen aiheuttaman väylävirheen vuoksi, joka korjattiin todellisessa laitteistossa dokumentoimattomalla käskyllä. Tämä havainto korostaa emulaattoreiden roolia piilotettujen laitteistobugien paljastamisessa ja dokumentoimattomien suorittimen käskyjen monimutkaisuutta, ja todelliset laitteistotestit vahvistavat dokumentoimattoman käskyn merkityksen käynnistymiselle.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZVirheellinen 68030-käsky salli vahingossa Mac Classic II:n käynnistyä.</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Caltrainin sähköinen kalusto on odotettua tehokkaampi]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZCaltrainin sähköinen kalusto on odotettua tehokkaampi</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, avoimen lähdekoodin päätön selain Zig-kielellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda on uusi avoimen lähdekoodin headless-selain, joka on kehitetty Zig-kielellä. Se on suunniteltu olemaan nopeampi ja tehokkaampi kuin nykyiset vaihtoehdot, kuten Chrome headless, erityisesti web-scraping ja automaatiotehtäviin. Siinä on HTTP-lataaja, HTML-jäsentäjä, DOM-puu, JavaScript-ajoympäristö ja CDP-palvelin, mikä tekee siitä yhteensopivan työkalujen kuten Puppeteer ja Playwright kanssa. Lightpanda on noin 10 kertaa nopeampi ja käyttää 10 kertaa vähemmän muistia kuin Chrome headless. Tällä hetkellä beta-vaiheessa Lightpanda tukee rajoitettuja web-rajapintoja, mutta laajennussuunnitelmia on olemassa, ja se tarjoaa Managed Cloud palvelun osana liiketoimintamalliaan.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, avoimen lähdekoodin päätön selain Zig-kielellä</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums ja kuolleen internetin teoria]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mahdottomien unelmien halli&quot; on arkisto, joka sisältää monipuolista sisältöä, kuten koodia ja kirjallisuutta, ja jossa on äskettäin keskusteltu PhysicsForumsin laskusta AI-sisällön vuoksi. Vuonna 2001 perustettu PhysicsForums oli kukoistava tiedefoorumi, kunnes keskitetyt alustat, kuten StackExchange, nousivat ja AI-sisällön tunkeutuminen alkoi vuoteen 2025 mennessä. Kirjoitus herättää huolta &quot;kuolleen internetin teoriasta&quot;, joka väittää, että suuri osa internetistä on nyt ei-inhimillistä sisältöä, ja korostaa haasteita ja eettisiä vaikutuksia, joita verkko-yhteisöjen ylläpitämisessä on kehittyvän teknologian edessä.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums ja kuolleen internetin teoria</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer on yhdistetty Helix-editoriin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Helix-editoriin on lisätty uusi tiedostoselainominaisuus, joka on saanut inspiraationsa telescope-file-browserista ja mahdollistaa käyttäjille tiedostojen selaamisen kuin tiedostovalitsimessa.
 Kehittänyt avustaja drybalka, ominaisuus on saanut positiivista palautetta, ja siihen on ehdotettu parannuksia, kuten hakemistojen kauttaviivoja ja kuvakkeita.
 Jotkut MacOS-käyttäjät raportoivat ongelmista komentopalettien kanssa, mutta tiedostoselain toimii tehokkaasti pikanäppäimillä, ja tulevat päivitykset saattavat käsitellä .gitignore-tiedostojen poissulkemisia.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer on yhdistetty Helix-editoriin</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QR-koodi, joka ohjaa sinut eri kohteeseen – lentikulaarinen ja vastustava]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZQR-koodi, joka ohjaa sinut eri kohteeseen – lentikulaarinen ja vastustava</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vimin tila]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vuonna 2023 Vim:n perustajan Bram Moolenaarin kuoleman jälkeen yhteisö on järjestäytynyt uudelleen varmistaakseen Vim:n kehityksen jatkumisen, ja Christian Brabandt on ottanut aktiivisemman roolin. Projekti käsittelee haasteita, kuten Vim GitHub organisaation hallintaa, verkkosivuston päivittämistä ja muutosten, kuten XDG-tuen, harkitsemista, samalla kun se pysyy ylläpitotilassa. Tokiossa järjestetty VimConf 2024 korosti kansainvälistä yhteistyötä, esityksiä oli englanniksi ja japaniksi, ja se painotti yhteisön panosta ja huolellista testausta yhden johtajan lähestymistavan sijaan.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZVimin tila</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI on helvettiä: nelitoimintolaskimet]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI on helvettiä: nelitoimintolaskimet</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakenna se itse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher käsittelee riippuvuuksien vaihtuvuuden ongelmaa ohjelmistokehityksessä, erityisesti JavaScript ja Rust-ekosysteemeissä, joissa usein toistuvat päivitykset ja lukuisat riippuvuudet voivat johtaa tietoturva-aukkoihin ja monimutkaisuuteen.
 Hän ehdottaa siirtymistä koodin kirjoittamiseen, jossa on mahdollisimman vähän riippuvuuksia, korostaen vakaiden, itse kirjoitettujen funktioiden etuja laajoihin riippuvuuskarttoihin verrattuna.
 Ronacher vaatii kulttuurimuutosta sekä yritys että avoimen lähdekoodin yhteisöissä, jotta koodauskäytännöissä priorisoitaisiin yksinkertaisuus ja vakaus, mikä voi johtaa vähäisempään ylläpitoon ja nopeampaan toteutukseen.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZRakenna se itse</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tein avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTein avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka parantaa etätyöskentelyn valaistusta silmien rasituksen vähentämiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vähentääksesi silmien rasitusta työskennellessäsi kotona, luo tasapainoinen valaistusympäristö käyttämällä luonnonvaloa, ohuita verhoja ja välkkymättömiä keinovaloja. Toteuta 20/20/20-sääntö: katso 20 minuutin välein 20 jalan päähän 20 sekunnin ajan rentouttaaksesi silmiäsi. Täydennä työtilaasi valoa suodattavilla verhoilla ja pöytävalaisimilla, jotka vastaavat näytön kirkkautta, ja pidä säännöllisesti taukoja ylläpitääksesi yleistä terveyttä.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZKuinka parantaa etätyöskentelyn valaistusta silmien rasituksen vähentämiseksi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 esittelee korkean suorituskyvyn moottorin, joka saavuttaa jopa 5 kertaa nopeammat rakennukset ja yli 100 kertaa nopeammat inkrementaaliset rakennukset, parantaen suorituskykyä ja joustavuutta kehittäjille. Päivitys sisältää moderneja CSS-ominaisuuksia, kuten kaskadikerrokset, color-mix() ja sisäänrakennetut konttikyselyt, sekä ensimmäisen osapuolen Vite-lisäosan parannetulle integroinnille ja yksinkertaistetulle asennukselle. Uudet ominaisuudet, kuten 3D-muunnosapuohjelmat, laajennetut gradientti-API:t ja CSS-ensimmäinen konfiguraatio suunnittelutunnisteilla CSS-muuttujina, tekevät modernien verkkoprojektien rakentamisesta helpompaa ja nopeampaa, ja olemassa oleville projekteille on saatavilla päivitysopas.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Liittovaltion tuomioistuin (vihdoin) katsoo, että takaoven kautta tehdyt tietohakut ovat perustuslain vastaisia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Liittovaltion piirioikeus on päättänyt, että takaoven kautta tehtävät haut tietokannoista, jotka sisältävät amerikkalaisten yksityisiä viestejä, edellyttävät etsintälupaa Section 702:n nojalla, mikä merkitsee merkittävää oikeudellista päätöstä tapauksessa United States v. Hasbajrami. Vaikka kongressi on uusinut Section 702:n, todisteet osoittavat FBI:n ja tiedusteluyhteisön väärinkäytöksiä, sillä vuonna 2021 tehtiin 3,4 miljoonaa etsintälupaa vailla olevaa hakua, mikä on herättänyt vaatimuksia uudistuksille perustuslaillisten suojelujen varmistamiseksi. Oikeuden päätös korostaa etsintälupaa vailla olevien hakujen perustuslain vastaista luonnetta Section 702:n nojalla ja kehottaa kongressia määräämään etsintäluvat Yhdysvaltojen henkilöiden tietoja koskeville haulle ennen sen voimassaolon päättymistä vuonna 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLiittovaltion tuomioistuin (vihdoin) katsoo, että takaoven kautta tehdyt tietohakut ovat perustuslain vastaisia</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaikuttavimmat tietojenkäsittelytieteen historian julkaisut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Luettelo korostaa seitsemää merkittävää artikkelia tietojenkäsittelytieteen historiassa, joista jokainen on tuonut perustavanlaatuisia käsitteitä, jotka tukevat nykyaikaista teknologiaa, kuten Turingin kone, informaatioteoria ja relaatiotietokantamalli.
 Nämä artikkelit esittelivät mullistavia ideoita, kuten NP-täydellisyys, TCP/IP, World Wide Web ja PageRank, jotka ovat merkittävästi vaikuttaneet laskentaan, viestintään ja internetin kehitykseen.
 Bonuksena mainitaan vaikutusvaltaisia teoksia Lispistä, hajautetuista järjestelmistä ja &quot;Attention Is All You Need&quot; paperi, jotka esittelevät tietojenkäsittelytieteen tutkimuksen kehitystä ja monimuotoisuutta.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZVaikuttavimmat tietojenkäsittelytieteen historian julkaisut</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droidin edistys ja mitä on tulossa vuonna 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vuonna 2024 F-Droid teki merkittäviä edistysaskeleita sovellusten jakelun hajauttamisessa, infrastruktuurinsa parantamisessa ja ekosysteeminsä laajentamisessa, suurelta osin yhteisön tuen ja rahoituksen ansiosta. Merkittäviä saavutuksia olivat infrastruktuurin päivitykset ja työkalujen, kuten Repomakerin ja Mobifreen, laajentaminen, yli 7205 sovelluspäivityksen ja 402 uuden sovelluksen lisääminen. Vuonna 2025 F-Droid aikoo hyödyntää Open Technology Fund apurahaa parantaakseen edelleen infrastruktuuria ja jatkaakseen keskittymistä sovellusten jakelun hajauttamiseen ja avoimen lähdekoodin vaihtoehtojen edistämiseen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droidin edistys ja mitä on tulossa vuonna 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ymmärtäminen gRPC, OpenAPI ja REST ja milloin käyttää niitä API-suunnittelussa (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-suunnittelu käyttää pääasiassa kahta mallia: gRPC (Remote Procedure Call) ja REST (Representational State Transfer), jotka molemmat usein yhdistetään HTTP:hen, ja gRPC käyttää HTTP/2:ta tehokkaaseen viestintään.
 REST-rajapinnat tunnetaan yksinkertaisuudestaan ja vakaudestaan, kun taas gRPC tarjoaa tehokkaita asiakaskirjastoja ja palvelinimplementaatioita, mikä tekee siitä sopivan sisäisiin rajapintoihin tai käytettäessä tiettyjä työkaluja, kuten Cloud Endpoints.
 OpenAPI, samoin kuin RPC, vaatii URL-osoitteiden rakentamista malleista, paljastaa HTTP-yksityiskohtia ja saattaa sisältää monimutkaisia mukautettuja HTTP-kartoituksia, tarjoten laajemman yhteensopivuuden HTTP-työkalujen kanssa verrattuna gRPC:hen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZYmmärtäminen gRPC, OpenAPI ja REST ja milloin käyttää niitä API-suunnittelussa (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NIH:lle asetettu jäädytyksiä kokouksiin, matkustamiseen, viestintään ja rekrytointiin]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH:lle asetettu jäädytyksiä kokouksiin, matkustamiseen, viestintään ja rekrytointiin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 on julkaistu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 on merkittävä päivitys JavaScript ja TypeScript-kehitykseen, parantaen Node.js-yhteensopivuutta ja lisäten sisäänrakennetun tuen S3:lle ja Postgresille. Päivitys esittelee Bun.sql:n SQL-tietokantoja varten, nopeamman pakettienhallinnan ja sisäänrakennetun testiajon, parannetun suorituskyvyn ja uusien JavaScript-ominaisuuksien ohella. Bun 1.2 parantaa myös niputusta HTML-tuontien, itsenäisten suoritettavien tiedostojen ja uuden CSS-jäsenninohjelman avulla, pysyen samalla ilmaisena ja avoimen lähdekoodin projektina jatkuvilla yhteisön panoksilla.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 on julkaistu</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologia vie Pareto-periaatteen liian pitkälle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritisoi teknologia-alan riippuvuutta Pareto-periaatteesta ja MVP:istä, jotka usein johtavat keskeneräisiin tuotteisiin riittämättömien kannustimien vuoksi niiden valmiiksi saattamiseen.
 Hän vertaa tätä peliteollisuuden &#39;vertical slice&#39; lähestymistapaan, joka keskittyy luomaan hiotun tuotteen alusta alkaen.
 Lockhart puoltaa käsityöläismäistä lähestymistapaa ohjelmistokehitykseen, korostaen tuotteiden valmiiksi saattamisen ja viimeistelyn merkitystä huolitellun lopputuloksen saavuttamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTeknologia vie Pareto-periaatteen liian pitkälle</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tein moninpelattavan ammuskelupelin Lispillä, tässä on matkani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Peli &quot;Wizard Masters&quot;, moninpelattava kolmannen persoonan ampuja, kehitettiin käyttämällä Clojurea, Lispin murretta, ja se on saatavilla CrazyGamesissa. Clojure valittiin sen full-stack-ominaisuuksien ja interaktiivisen REPL-järjestelmän vuoksi, kun taas Babylon.js valittiin grafiikoihin sen ominaisuuksien ja yhteisön tuen vuoksi. Haasteita olivat monimutkainen verkottuminen Clojuren asynkronisten kirjastojen kanssa, tilanhallinta Clojuren muuttumattomuuden kanssa ja vahvan Clojure-pelikehitysyhteisön puute, mikä korostaa mahdollisia etuja siirtymisestä valtavirran moottoreihin, kuten Unityyn tai Unrealiin, tulevia projekteja varten.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTein moninpelattavan ammuskelupelin Lispillä, tässä on matkani</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: ByteDancen kehittämä tekoälyllä toimiva IDE]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: ByteDancen kehittämä tekoälyllä toimiva IDE</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuret kielimallit: perusteet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirja &quot;Foundations of Large Language Models&quot; kirjoittajilta Tong Xiao ja Jingbo Zhu tutkii keskeisiä käsitteitä, kuten esikoulutusta, generatiivisia malleja, kehotetekniikoita ja kohdistusmenetelmiä suurissa kielimalleissa. Se on suunnattu korkeakouluopiskelijoille, ammattilaisille ja alan käytännön toimijoille luonnollisen kielen käsittelyssä, tehden siitä arvokkaan resurssin niille, jotka ovat kiinnostuneita laskennasta ja kielestä, tekoälystä ja koneoppimisesta. Kirja on saatavilla lisälukemista varten arXivissa tunnisteella 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZSuuret kielimallit: perusteet</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Subarun hakkerointi: Autojen jäljittäminen ja hallinta Starlink-hallintapaneelin kautta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Turva-aukko Subarun STARLINK-palvelussa löydettiin 20. marraskuuta 2024, mikä mahdollisti luvattoman pääsyn ajoneuvoihin ja asiakastileihin Yhdysvalloissa, Kanadassa ja Japanissa. Haavoittuvuus salli hyökkääjien etäohjata ajoneuvoja ja päästä käsiksi henkilökohtaisiin tietoihin käyttämällä vähäisiä tietoja, kuten sukunimeä ja postinumeroa, STARLINKin hallintapaneelin ongelmien vuoksi. Haavoittuvuus raportoitiin ja korjattiin 24 tunnin kuluessa ilman haitallista hyväksikäyttöä, mikä korostaa haasteita yhdistettyjen autojärjestelmien turvaamisessa laajojen käyttöoikeuksien vuoksi.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSubarun hakkerointi: Autojen jäljittäminen ja hallinta Starlink-hallintapaneelin kautta</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Missä on Lontoon keskeisin lammas?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, joka perustettiin vuonna 1976, on lähin kaupunkitila Lontoon keskustaan, sijaiten vain hieman yli mailin päässä Trafalgar Squarelta.
 Tilalla on useita lampaita, mukaan lukien Shetland ja Herdwick nimeltä Daffodil, mikä tuo maaseudun viehätystä kaupunkiympäristöön.
 Spitalfields City Farm, joka on toiseksi lähimpänä Lontoon keskustaa, isännöi Herdwick-uuhta nimeltä Beatrix ja useita Castlemilk Moorit lampaita, korostaen Lontoon kaupunkitilojen ainutlaatuista vetovoimaa.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZMissä on Lontoon keskeisin lammas?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbrichtille myönnettiin täysi armahdus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross on saanut täyden armahduksen entiseltä presidentiltä Donald Trumpilta, mikä on johtanut hänen vapauttamiseensa.
 Armo on otettu vastaan merkittävällä kiitollisuudella, ja Trumpia on kiitetty lupauksensa täyttämisestä.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbrichtille myönnettiin täysi armahdus</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-projekti: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX rakentavat datakeskuksia]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-projekti: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX rakentavat datakeskuksia</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko kukaan tekemässä mitään siistiä pienten kielimallien kanssa?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZOnko kukaan tekemässä mitään siistiä pienten kielimallien kanssa?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Korkean resoluution 3D-omaisuuden luominen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio on lanseerannut 3D-luontiominaisuudet verkkosivustollaan ja julkaissut päättelykoodin sekä esikoulutetut mallit Hunyuan3D 2.0:lle.
 Hunyuan3D 2.0 on edistynyt järjestelmä korkearesoluutioisten 3D-omaisuuksien luomiseen, ja se sisältää muodonluontimallin (Hunyuan3D-DiT) sekä tekstuurisynteesimallin (Hunyuan3D-Paint), tarjoten erinomaisia geometrisia yksityiskohtia ja tekstuurin laatua.
 Käyttäjät voivat käyttää Hunyuan3D 2.0:aa koodin tai Gradio-sovelluksen kautta, ja lisätietoja on saatavilla heidän virallisella sivustollaan ja avoimen lähdekoodin suunnitelmassa.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Korkean resoluution 3D-omaisuuden luominen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercardin DNS-virhe jäi huomaamatta vuosiksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard ratkaisi DNS-virheen (Domain Name System), joka olisi voinut johtaa liikenteen sieppaamiseen, rekisteröimällä käyttämättömän verkkotunnuksen, joka oli ollut haavoittuvuus lähes viiden vuoden ajan. Tietoturvatutkija Philippe Caturegli tunnisti ongelman, joka liittyi kirjoitusvirheeseen DNS-palvelimen nimessä, ja rekisteröi verkkotunnuksen 300 dollarilla estääkseen mahdollisen väärinkäytön, huolimatta MasterCardin väitteestä, ettei turvallisuusriskiä ollut. Catureglin toimet ja julkinen paljastus toivat esiin mahdollisia haavoittuvuuksia ja kritisoivat MasterCardin vastausta, paljastaen historian samanlaisista DNS-kirjoitusvirheistä kyseisen verkkotunnuksen kanssa.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercardin DNS-virhe jäi huomaamatta vuosiksi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä ovat nämä pull-tab-tölkin yläosassa olevat kohoumat?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZMitä ovat nämä pull-tab-tölkin yläosassa olevat kohoumat?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS poistaa kaikki kyberturvallisuuden neuvottelukuntien jäsenet, keskeyttää tutkinnat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Alkunäytön minimaaliset tyylit on määritelty, ja lisätyylit sijaitsevat erillisessä CSS-tiedostossa, mikä varmistaa johdonmukaisen ja optimoidun käyttöliittymän.
 Yhdysvaltain sisäisen turvallisuuden ministeriö (DHS) on lopettanut kaikki neuvoa-antavien komiteoiden jäsenyydet, mikä vaikuttaa kyberturvallisuuspaneeleihin, kuten Kyberturvallisuus ja infrastruktuuriturvallisuusvirastoon (CISA).
 Kyberturvallisuuden tarkastuslautakunnan tutkimus Salt Typhoon tapauksesta on lopetettu, mikä osoittaa edistymisen pysähtymistä tässä kyberturvallisuusasiassa.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS poistaa kaikki kyberturvallisuuden neuvottelukuntien jäsenet, keskeyttää tutkinnat</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eristäminen monimutkaisuudesta on onnistuneiden abstraktioiden ydin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Monimutkaisuutta ohjelmistokehityksessä tulisi hallita ja eristää sen sijaan, että se poistettaisiin, kuten Fred Hebert korostaa. Mikropalveluissa monimutkaisuus on usein piilotettu yksittäisiin palveluihin, kun taas ohjelmointikielet kuten Rust ja TypeScript hallitsevat monimutkaisuutta tyyppijärjestelmien ja työkalujen, kuten Rustin lainantarkistimen, avulla. Rust ja TypeScript ovat kehittäjien suosiossa niiden kyvyn vuoksi paljastaa ja hallita monimutkaisuutta, mikä mahdollistaa onnistuneet abstraktiot eristämällä monimutkaisuuden hyvin määriteltyihin alueisiin.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEristäminen monimutkaisuudesta on onnistuneiden abstraktioiden ydin.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamppailuni tuhoisan selailun kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja käsittelee doom scrolling tapaansa poistamalla häiritsevät sovellukset, kuten YouTube ja Instagram, ja poistamalla selaimen käytöstä puhelimessaan. He kokivat joitakin hankaluuksia, kuten rajoitetun pääsyn palveluihin, mutta pitivät sitä hyödyllisenä rajojen asettamisessa ja häiriötekijöiden vähentämisessä. Rajoitetun selaimen uudelleen käyttöönotto, jossa on minimaalinen käyttöliittymä, auttoi heitä saamaan median kulutuksen hallintaan, mikä johti enemmän lukuaikaan ja rauhallisempaan mielentilaan.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZKamppailuni tuhoisan selailun kanssa</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakenteettomuuden tyrannia (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, joka tunnetaan myös nimellä Joreen, kritisoi &quot;rakenteettomuuden&quot; käsitettä naisten vapautusliikkeessä väittäen, että kaikilla ryhmillä on rakenteita, olipa ne muodollisia tai epämuodollisia. Artikkeli tuo esiin epämuodollisten rakenteiden ongelmia, kuten elitismiä ja vastuullisuuden puutetta, ja ehdottaa periaatteita demokraattiselle rakenteelle. Korostaa muodollisten rakenteiden tarpeellisuutta vallan epätasapainon estämiseksi ja auttamaan liikettä saavuttamaan tavoitteensa tehokkaasti ja osallistavasti.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRakenteettomuuden tyrannia (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys, joka kohdistuu Signaliin, Discordiin ja muihin alustoihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>15-vuotias lukiolainen löysi 0-klikkauksen deanonymisointihyökkäyksen Cloudflaren välimuistijärjestelmän avulla, joka voi paikantaa käyttäjiä 250 mailin säteellä. Tämä haavoittuvuus vaikuttaa suosittuihin sovelluksiin, kuten Signaliin ja Discordiin, mahdollistaen hyökkääjien seurata käyttäjiä ilman heidän suostumustaan. Vaikka ongelmasta raportoitiin, Cloudflare korjasi vain siihen liittyvän bugin, jättäen varsinaisen haavoittuvuuden käsittelemättä, mikä korostaa tarvetta käyttäjien, erityisesti toimittajien ja aktivistien, olla valppaina yksityisyytensä suhteen.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys, joka kohdistuu Signaliin, Discordiin ja muihin alustoihin</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-talvi: Hacker News menetti uskonsa]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-talvi: Hacker News menetti uskonsa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Call of Duty huijausten vastaisen järjestelmän käänteinen suunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) Black Ops Cold Warissa on käyttäjätilassa toimiva huijaustenestojärjestelmä, josta puuttuu Modern Warfaren RICOCHET:stä löytyvä ydinmoodikomponentti. TAC käyttää Arxania koodin hämärtämiseen, mikä vaikeuttaa käänteismuokkausta käyttämällä tekniikoita kuten ajonaikainen suoritettavan tiedoston salauksen purku, suoritettavan tiedoston tarkistussummat ja osoittimen salaus. Tärkeimpiä huijausteneston ominaisuuksia ovat API-koukkujen, debug-rekisterien, verkkoliikenteen valvonnan ja ulkoisten peittokuvien havaitseminen, sekä erilaiset anti-debugging-tekniikat ja mukautetut syscall-tukit koukkujen ohittamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZCall of Duty huijausten vastaisen järjestelmän käänteinen suunnittelu</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ilmaantuiko Elon Musk tekemään Sieg Heil tervehdyksen Trumpin virkaanastujaisissa?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Muskin nähtiin tekevän eleen Trumpin virkaanastujaisissa, jonka jotkut tulkitsivat natsitervehdykseksi, mikä johti sosiaalisen median kohuun. Rasisminvastainen liitto (ADL) ehdotti, että ele oli todennäköisesti kömpelö hetki eikä tarkoituksellinen tervehdys, ja jotkut liittivät sen Muskin Aspergerin oireyhtymään. Musk vastasi kohuun nauravalla emojilla ja ilmaisi innostuksensa Trumpin Mars-maininnasta, mikä on linjassa hänen avaruustutkimustavoitteidensa kanssa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIlmaantuiko Elon Musk tekemään Sieg Heil tervehdyksen Trumpin virkaanastujaisissa?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elon Musk näyttää tekevän peräkkäisiä fasistisia tervehdyksiä virkaanastujaisrallissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk kohtasi vastareaktion tehtyään eleen, joka muistutti fasistista tervehdystä Donald Trumpin virkaanastujaisjuhlallisuuksissa, ja jonka jotkut tulkitsivat natsitervehdykseksi.
 Rasisminvastainen liitto tunnusti eleen muistuttavan natsitervehdystä, mutta ehdotti myöhemmin, että se oli kömpelö innostuksen hetki, mikä herätti kritiikkiä Alexandria Ocasio-Cortezilta.
 Muskia juhlittiin joidenkin äärioikeistolaisten hahmojen toimesta, mikä lisäsi keskustelua hänen poliittisista sidonnaisuuksistaan ja aikeistaan.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk näyttää tekevän peräkkäisiä fasistisia tervehdyksiä virkaanastujaisrallissa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta sensuroi '#Democrat' Instagramissa]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta sensuroi &apos;#Democrat&apos; Instagramissa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Järjestä paikallisia yhteisöjä ilman Facebookia?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yksilö pyrkii siirtämään paikallisyhteisön vuorovaikutukset Facebookista itse isännöidylle, federoidulle alustalle, joka mahdollistaa hajautetun hallinnan ja johtamisen.
 He etsivät valmiita ratkaisuja tai yhteistyökumppaneita helpottamaan tätä siirtymää, mikä viittaa tarpeeseen saada käyttöön helposti saatavilla olevia ja muokattavia vaihtoehtoja.
 Konteksti koskee maaseutualueita, joilla on useita pieniä kaupunkeja, jokaisessa noin 50 000 asukasta, korostaen yhteyksien ja yhteisön osallistumisen merkitystä.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZJärjestä paikallisia yhteisöjä ilman Facebookia?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Metakognitiivinen laiskuus: Generatiivisen tekoälyn vaikutukset oppimismotivaatioon]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiivinen laiskuus: Generatiivisen tekoälyn vaikutukset oppimismotivaatioon</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virallinen DeepSeek R1 nyt Ollamassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek on esitellyt ensimmäisen sukupolven päättelymallinsa, jotka suoriutuvat yhtä hyvin kuin OpenAI-o1 matemaattisissa, koodiin liittyvissä ja päättelytehtävissä. Mallien koko vaihtelee merkittävästi, 1,5 miljardista 671 miljardiin parametriin, mikä osoittaa erilaisia tallennustarpeita. Nämä mallit ovat saatavilla MIT-lisenssin alaisina, mikä mahdollistaa laajan käytön ja muokkauksen.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZVirallinen DeepSeek R1 nyt Ollamassa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ihmiset ovat huonoja raportoimaan, mitä he syövät. Se on ongelma ravitsemustutkimukselle.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIhmiset ovat huonoja raportoimaan, mitä he syövät. Se on ongelma ravitsemustutkimukselle.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm-laitetuen toivelista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm kerää yhteisön palautetta määrittääkseen, mitkä GPU:t tuetaan tulevissa päivityksissä, ja nykyiset yhteensopivuustiedot ovat saatavilla heidän verkkosivustollaan. Käyttäjät ajavat laajempaa tukea, erityisesti vanhemmille ja kuluttajaluokan GPU:ille, sekä parempaa integraatiota Windows-järjestelmiin. On vahva kysyntä johdonmukaiselle tuelle kaikilla arkkitehtuureilla, korostaen VRAM:n merkitystä tekoälysovelluksille, ja vaatimuksia parannuksille AMD:n APU-tukeen sekä kehitysprosessiin, joka olisi samanlainen kuin NVIDIA:n CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm-laitetuen toivelista</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground on Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla, tarjoten nopeuden, joka on 10-100 kertaa nopeampi kuin perinteiset työkalut kuten Flake8 ja Black. Se tukee Python 3.13:ta, integroituu editoreihin kuten VS Code, ja voi korvata useita työkaluja kuten Flake8, Black ja isort, ollen samalla monorepo-ystävällinen. Ruff on laajasti käytössä suurissa projekteissa kuten Apache Airflow, FastAPI ja Pandas, ja se on saatavilla asennettavaksi pipin, pipxin ja muiden pakettienhallintatyökalujen kautta, konfigurointituen ollessa pyproject.toml-tiedoston kautta.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Vahvistusoppimisen skaalaaminen suurilla kielimalleilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 on huipputason monimodaalinen malli, joka ylittää merkittävästi GPT-4o:n ja Claude Sonnet 3.5:n lyhyissä ajatusketjutehtävissä (CoT), parantaen suoritusta jopa 550 % vertailuarvoissa, kuten AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench.
 Se vastaa OpenAI:n o1:n pitkän CoT-suorituksen tasoa eri modaliteeteissa, hyödyntäen vahvistusoppimista pitkän kontekstin skaalaamisella ja parannetulla politiikan optimoinnilla, välttäen samalla monimutkaisia menetelmiä kuten Monte Carlo puuhakua.
 Kimi k1.5 on koulutettu sekä teksti että kuvadatan avulla, mikä mahdollistaa yhteisen päättelyn, ja se tulee pian saataville Kimi OpenPlatformin kautta osoitteessa <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Vahvistusoppimisen skaalaaminen suurilla kielimalleilla</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kirjoittajat etsivät Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoja ja seurantatietoja tekoälypiratismin tutkinnassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta on oikeudenkäynnin kohteena, koska sen väitetään käyttäneen piraattimateriaaleja, erityisesti LibGenin tekijänoikeudella suojattuja kirjoja, kouluttaakseen tekoälymallejaan BitTorrentin kautta.
 Kirjoittajat, mukaan lukien Richard Kadrey ja Sarah Silverman, syyttävät Metaa tekijänoikeusrikkomuksesta, kun taas Meta väittää toimintansa kuuluvan tekijänoikeuslain salliman kohtuullisen käytön piiriin.
 Oikeus on sallinut uudet syytökset Metan torrent-toiminnasta, ja tekijät hakevat pääsyä Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoihin ja seeding-dataan, mikä korostaa tekoälyn koulutusdatan ja tekijänoikeuskysymysten ympärillä olevia oikeudellisia haasteita.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKirjoittajat etsivät Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoja ja seurantatietoja tekoälypiratismin tutkinnassa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon tekee natsitervehdyksen virkaanastujaispuheensa aikana]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon tekee natsitervehdyksen virkaanastujaispuheensa aikana</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
