<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 22 Dec 2024 19:09:37 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Me käytämme omaa laitteistoamme Fastmailissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fastmail valitsee oman laitteiston käytön pilvipalveluiden sijaan keskittyen kustannusoptimointiin ja pitkän aikavälin suunnitteluun hyödyntäen 25 vuoden kokemusta.</li>
<li>He ovat päivittäneet NVMe SSD -levyihin, mikä parantaa suorituskykyä ja luotettavuutta verrattuna perinteisiin kiintolevyihin (HDD).</li>
<li>Fastmail käyttää ZFS:ää tallennukseen, mikä tarjoaa etuja, kuten pakkaus ja salaus, ja on valinnut uudet 2U-palvelimet SSD-levyillä parantamaan syöttöä/tulostusta, luotettavuutta ja kustannustehokkuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fastmail.com/blog/why-we-use-our-own-hardware/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZMe käytämme omaa laitteistoamme Fastmailissa</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rosetta 2:n luoja lähtee Applelta työskennelläkseen Leanin parissa kokopäiväisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Leonardo de Moura, keskeinen henkilö AWS:ssä ja Lean FRO:ssa, ilmoitti, että Cameron Zwarich, joka tunnetaan Rosetta 2:n luomisesta Applella, on liittynyt Lean FRO:hon.</li>
<li>Cameron Zwarich keskittyy parantamaan Leanin koodigeneraattoria, tuoden tiimiin laajan ohjelmistokehityskokemuksensa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/leonardo-de-moura-26a27b5_leanlang-leanprover-leanfro-activity-7274523099394400256-0F0x</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZRosetta 2:n luoja lähtee Applelta työskennelläkseen Leanin parissa kokopäiväisesti</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Data-taulukko, joka on tuhansia vuosia vanha (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Muinaiset Mesopotamialaiset käyttivät savitauluja, joissa oli rivejä ja sarakkeita, muistuttaen nykyaikaisia tietotaulukoita, kuten Larsa, Irakista peräisin oleva taulu, jonka Eleanor Robson on kääntänyt, osoittaa. - British Museumin luetteloima taulu muistuttaa rakennusprojektin palkkalistaa, osoittaen järjestäytynyttä tietoa otsikoineen ja laskelmineen yli 3500 vuotta sitten. - Tämä historiallinen oivallus korostaa, että vaikka tietotaulukoilla on muinaiset juuret, niiden jatkuva käyttö ei ole taattua, sillä keksinnöt voivat kadota ja tulla uudelleen löydetyiksi ajan myötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.datafix.com.au/BASHing/2020-08-12.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZData-taulukko, joka on tuhansia vuosia vanha (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hidas käyttöönotto aiheuttaa kokouksia (2015)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tidyfirst.substack.com/p/slow-deployment-causes-meetings</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZHidas käyttöönotto aiheuttaa kokouksia (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Michel de Montaignen esseet verkossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HyperEssays on verkkoprojekti, joka tarjoaa nykyaikaisia painoksia Michel de Montaignen Esseistä, sisältäen neljä versiota eri historiallisista käännöksistä ja päivityksistä. Projekti tarjoaa työkaluja ja kontekstia uusille lukijoille, ilmaisia luku-PDF:iä ja muotoilua helppoa lukemista varten eri laitteilla, kattaen aiheita kuten uskonto, ystävyys ja laki. HyperEssays on jatkuvasti kehittyvä resurssi, joka toivottaa tervetulleiksi panokset sen saavutettavuuden ja ilmaisen saatavuuden ylläpitämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hyperessays.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZMichel de Montaignen esseet verkossa</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jakaminen allekirjoittamattomilla 8-bittisillä numeroilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Teksti tutkii menetelmiä allekirjoittamattomien 8-bittisten lukujen jakamiseen SIMD (Single Instruction, Multiple Data) -ohjeilla, keskittyen liukulukujakoon ja pitkän jakolaskun algoritmiin.</li>
<li>Se korostaa näiden menetelmien toteutusta käyttäen SSE-, AVX2- ja AVX-512-käskyjä, suorituskykyvertailuilla prosessoreilla kuten Ryzen 7, Skylake-X ja IceLake.</li>
<li>Huomionarvoista on, että AVX-512-toteutus pitkälle jakolaskulle on nopein Intelin suorittimilla, kun taas AVX2, joka käyttää likimääräistä käänteislukua, on nopein Ryzenillä, ja lähdekoodi on saatavilla GitHubissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://0x80.pl/notesen/2024-12-21-uint8-division.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZJakaminen allekirjoittamattomilla 8-bittisillä numeroilla</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JEP 483: Aikaisempi luokkien lataus ja linkitys]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openjdk.org/jeps/483</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-22T00:00:00.000ZJEP 483: Aikaisempi luokkien lataus ja linkitys</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pink Floydin 'The Wall' -albumin puhelinsignaalien dekoodaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Corelatus-blogi syventyy telealan laitteistoon, erityisesti E1/T1- ja SDH/SONET-liitäntöihin, ja analysoi äskettäin puhelinsignaaleja Pink Floydin &#39;The Wall&#39; -albumilla. Analyysi tunnisti SS5-signaaloinnin, järjestelmän, jota käytettiin 1980-luvun alussa, tutkimalla äänispektrogrammeja ja vertaamalla niitä tunnettuihin standardeihin, kuten DTMF ja CAS R2. Tutkimus päätteli, että ääni todennäköisesti oli peräisin oikeasta puhelusta, mikä loi aidon kaukoyhteyden tunteen, ja laajennettu versio esiintyy kappaleessa &#39;Young Lust&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corelatus.com/blog/Decoding_the_telephony_signals_in_Pink_Floyd_s__The_Wall_.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZPink Floydin &apos;The Wall&apos; -albumin puhelinsignaalien dekoodaus</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Singlefile: Verkkolaajennus, joka tallentaa kokonaisen verkkosivun yhdeksi HTML-tiedostoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SingleFile on monipuolinen selainlaajennus ja komentorivityökalu, joka mahdollistaa käyttäjien tallentaa kokonaisia verkkosivuja yksittäisinä HTML-tiedostoina, yhteensopivina suurimpien selainten, kuten Chromen, Firefoxin, Edgen ja Safarin, kanssa.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten valitun sisällön tallentamisen, useita välilehtiä, merkintöjä, automaattisen tallennuksen sekä integroinnin Google Driven ja GitHubin kanssa, vaikka sillä onkin joitakin rajoituksia tietyillä verkkotunnuksilla ja tiedostonimien merkeillä.</li>
<li>Työkalu on avoimen lähdekoodin, lisensoitu AGPL:n alaisuudessa, ja sitä käytetään projekteissa kuten ArchiveBox ja Zotero Connector, johon on osallistunut useita kääntäjiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gildas-lormeau/SingleFile</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-22T00:00:00.000ZSinglefile: Verkkolaajennus, joka tallentaa kokonaisen verkkosivun yhdeksi HTML-tiedostoksi</guid>
            <pubDate>Sun, 22 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltalainen tuomari katsoo Israelin NSO Groupin olevan vastuussa toimittajien hakkeroinnista WhatsAppin kautta.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/cybersecurity/us-judge-finds-israels-nso-group-liable-hacking-whatsapp-lawsuit-2024-12-21/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZYhdysvaltalainen tuomari katsoo Israelin NSO Groupin olevan vastuussa toimittajien hakkeroinnista WhatsAppin kautta.</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kääntäminen C:stä turvalliseen Rustiin, formalisoitu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli, jonka ovat kirjoittaneet Aymeric Fromherz ja Jonathan Protzenko, käsittelee C-koodin kääntämistä turvalliseksi Rust-koodiksi, keskittyen muistiturvallisuuteen välttämällä Rustin turvattomia ominaisuuksia.</li>
<li>Kirjoittajat esittelevät tyyppiohjatun käännösmenetelmän, staattisen analyysin käyttäen &quot;split trees&quot; -menetelmää osoitinlaskentaan, sekä strategian C:n struct-tyyppien käsittelyyn Rustissa.</li>
<li>Heidän lähestymistapansa kääntää onnistuneesti HACL*-salauskirjaston ja EverParse:n binaariparsimet varmennetuksi 80 000 rivin salauskirjastoksi puhtaalla Rustilla, säilyttäen suorituskyvyn minimaalisilla strategisilla kopioilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.15042</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZKääntäminen C:stä turvalliseen Rustiin, formalisoitu</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raycaster Bash-kielellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raycaster, joka on saanut inspiraationsa pelistä Wolfenstein, on toteutettu Bashissa, mikä osoittaa Bashin käytön haasteet graafisissa sovelluksissa. Projekti kohtaa rajoituksia Bashin hitauden, liukulukutuen puutteen ja terminaalin rajoitusten vuoksi, mikä tekee näytön tilan ylläpidosta ja suorituskyvyn optimoinnista vaikeaa. Vaikka käytössä on Unicode-puolilohkoja paremman resoluution saavuttamiseksi, projekti kamppailee suurten I/O-vaatimusten ja tehottomien väripäivitysten kanssa, mikä korostaa Bashin käytön monimutkaisuutta tällaisissa tehtävissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/izabera/pseudo3d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZRaycaster Bash-kielellä</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qualcomm voittaa lisensointikiistan Armin kanssa sirumalleista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-12-20/qualcomm-wins-licensing-fight-with-arm-over-chip-designs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-21T00:00:00.000ZQualcomm voittaa lisensointikiistan Armin kanssa sirumalleista</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kysele Applen FindMy-verkkoa Pythonilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FindMy.py on kattava kirjasto, joka on suunniteltu tekemään kyselyitä Applen FindMy-verkkoon, pyrkien yhdistämään hajanaisen &quot;Find My -skenen.&quot; Se on tällä hetkellä Alpha-vaiheessa, mikä tarkoittaa, että sen API-suunnittelu saattaa muuttua.</li>
<li>Kirjasto tukee monialustatoiminnallisuutta, sijaintiraporttien purkamista, Apple-tilin kirjautumista ja kaksivaiheista todennusta (2FA), tarjoten sekä asynkronisia (async) että synkronisia (sync) API-rajapintoja.</li>
<li>Asennus on saatavilla PyPi:n kautta käyttämällä komentoa <code>pip install findmy</code>, ja osallistumista kannustetaan, tarjoten erityiset ohjeet koodin muotoilulle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/malmeloo/FindMy.py</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZKysele Applen FindMy-verkkoa Pythonilla</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruma totuus Spotifysta on vihdoin paljastettu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Indie-toimittaja Liz Pellyn tutkimus on paljastanut Spotifyn käyttävän tekaistuja artisteja voittojen kasvattamiseksi, erityisesti jazzin ja ambientin kaltaisissa genreissä. Tätä käytäntöä, joka tunnetaan nimellä &quot;Perfect Fit Content&quot; -ohjelma, Spotify hyödyntää välttääkseen maksamasta rojalteja oikeille muusikoille, mikä herättää huolta läpinäkyvyydestä ja sääntelystä musiikin suoratoistossa. Kiistasta huolimatta Spotifyn kannattavuus on parantunut, kun taas musiikkiteollisuus ja valtamedia ovat suurelta osin sivuuttaneet nämä ongelmat, jättäen riippumattoman journalismin tuomaan ne julkisuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.honest-broker.com/p/the-ugly-truth-about-spotify-is-finally</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZRuma totuus Spotifysta on vihdoin paljastettu</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOS LIITÄ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OS/2 Museum -blogi tutkii vanhaa PC-laskentaa keskittyen OS/2:een, DOS:iin ja niihin liittyviin aiheisiin. - Äskettäinen kirjoitus korostaa DOS APPEND -komentoa, joka on Terminate and Stay Resident (TSR) -ohjelma, joka auttaa vanhempia DOS-sovelluksia pääsemään käsiksi tiedostoihin eri hakemistoissa, ja se esiteltiin ensimmäisen kerran DOS 3.3:ssa. - Kirjoitus syventyy APPENDin historiaan, kehitykseen ja toteutukseen, keskustellen sen merkityksestä nykyaikaisissa laskentayhteyksissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.os2museum.com/wp/dos-append/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-21T00:00:00.000ZDOS LIITÄ</guid>
            <pubDate>Sat, 21 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avointen ääniohjainten aikakausi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Home Assistant on esitellyt Voice Preview Editionin, yksityisen, paikallisen ääniavustajan, joka asettaa käyttäjän yksityisyyden etusijalle keräämättä tietoja tai rajoittamatta ominaisuuksia. Laite on avoimen lähdekoodin, muokattavissa ja tukee paikallista käsittelyä, mikä mahdollistaa käyttäjille sekä laitteiston että ohjelmiston muokkaamisen ilman internet-yhteyttä. Hintaan 59 dollaria se pyrkii ylittämään olemassa olevat ääniavustajat keskittymällä yksityisyyteen ja yhteisölähtöiseen avoimeen kehitykseen, ja siinä on edistynyt äänikäsittely kahdella mikrofonilla ja omistettu ääniprosessori.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.home-assistant.io/blog/2024/12/19/voice-preview-edition-the-era-of-open-voice/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZAvointen ääniohjainten aikakausi</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suosikkivärini on Chuck Norris -punainen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verkkosivun tekstin värin asettaminen tehdään nykyään pääasiassa CSS:llä, vaikka HTML käytti aiemmin väriattribuuttia, joka on nyt vanhentunut.</li>
<li>Modernit selaimet ovat sallivia virheellisten värien arvojen suhteen, ja ne oletuksena näyttävät punaisen tunnistamattomille syötteille vanhojen jäsennyssääntöjen vuoksi, varmistaen, että vanhat verkkosivustot pysyvät toiminnassa.</li>
<li>Vaikka jotkut kannattavat tiukempia standardeja, verkon joustavuus virheellisten arvojen käsittelyssä edistää sen kestävyyttä ja mukautumiskykyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://htmhell.dev/adventcalendar/2024/20/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZSuosikkivärini on Chuck Norris -punainen</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tldraw-tietokone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>tldraw Computer on kokeellinen projekti, joka tarjoaa äärettömän kankaan luonnollisen kielen laskentaan, mahdollistaen käyttäjille yhdistettyjen komponenttien työnkulkujen luomisen ja mukauttamisen.</li>
<li>Se hyödyntää monimodaalista kielimallia datan luomiseen ja muuntamiseen, tarjoten valmiiksi rakennettuja työnkulkuja, kuten tarinageneraattorin ja lajittelukoneen.</li>
<li>Projekti on saatavilla lisätutkimusta ja mukauttamista varten osoitteessa tldraw.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://computer.tldraw.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZTldraw-tietokone</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kelly ei voi epäonnistua]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kelly-panostusstrategia, joka tunnetaan yleensä korkeasta varianssista, on riskitön ilman varianssia &quot;Next Card Bet&quot; -korttipelissä. Tässä pelissä strategia sisältää vedonlyönnin seuraavan kortin väristä sekoitetusta 52 kortin pakasta, maksimoiden panoksen odotetun logaritmin jäljellä olevien punaisten ja mustien korttien eron perusteella. Strategia palauttaa johdonmukaisesti 9,08-kertaisesti alkuperäisen panoksen ilman varianssia, sillä se heijastaa salkkustrategiaa, jossa vain yksi alastrategia onnistuu, samankaltainen kuin tutkiminen vs. hyödyntäminen A/B-testauksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://win-vector.com/2024/12/19/kelly-cant-fail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKelly ei voi epäonnistua</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Satelliittipohjainen arviointi maailmanlaajuisesta aurinkoenergiapotentiaalista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google Research on laajentanut Solar API:taan globaalin etelän alueille, hyödyntäen satelliittikuvia ja koneoppimista (ML) arvioidakseen rakennusten aurinkopotentiaalia, tavoitteenaan lisätä aurinkoenergian käyttöä alueilla, joilla on rajallinen pääsy teknologiaan. Solar API tarjoaa yksityiskohtaisia tietoja kattorakenteista, auttaen yrityksiä optimoimaan aurinkopaneelien asettelua ja parantamaan käyttöönottoasteita, kattaen nyt 125 miljoonaa uutta rakennusta 23 maassa. Projekti käyttää edistyneitä ML-malleja luodakseen korkealaatuisia digitaalisia pintamalleja ja kattosegmenttejä satelliittikuvista, parantaen globaaleja aurinkoenergian arviointeja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://research.google/blog/satellite-powered-estimation-of-global-solar-potential/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZSatelliittipohjainen arviointi maailmanlaajuisesta aurinkoenergiapotentiaalista</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ystävällinen johdanto graafisiin neuroverkkoihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Graafineuroverkot (GNN:t) on erikoistettu graafirakenteiselle datalle, hyödyntäen solmu- ja särmäyhteyksiä, ja niitä voidaan soveltaa aloilla kuten antibakteerinen löytö ja liikenteen ennustaminen.</li>
<li>Artikkeli tarjoaa yksityiskohtaisen johdannon GNN:iin, kattaen komponentit, suunnitteluvaihtoehdot ja sovellukset, ja sisältää osiot graafidatan ymmärtämisestä, GNN:ien rakentamisesta ja niiden kokeilemisesta.</li>
<li>Keskeisiä aiheita ovat viestinvälitys, pooling, globaalit esitykset, graafien näytteenotto, induktiiviset ennakko-oletukset ja graafien huomioverkot, jotka tarjoavat näkemyksiä tehokkaaseen GNN-arkkitehtuurin suunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://distill.pub/2021/gnn-intro/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZYstävällinen johdanto graafisiin neuroverkkoihin</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lääkärit Ilman Rajoja julistaa Gazan sodan kansanmurhaksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raportti Lääkärit Ilman Rajoja (MSF) -järjestöltä korostaa Gazan kriittistä humanitaarista kriisiä, jota pahentavat Israelin sotilaalliset toimet, romahtanut terveydenhuoltojärjestelmä ja rajallinen humanitaarinen apu.</li>
<li>MSF vaatii välitöntä tulitaukoa ja kehottaa kansainvälistä yhteisöä puuttumaan tilanteeseen palestiinalaisten hengen suojelemiseksi ja välttämättömän avun toimittamisen varmistamiseksi.</li>
<li>Raportti kuvailee Gazaa &quot;kuolemanloukuksi&quot;, korostaen laajamittaista tuhoa, pakotettua siirtymistä ja vakavia terveydenhuollon kriisejä, jotka ovat johtaneet tuhansiin kuolemiin ja humanitaariseen katastrofiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.doctorswithoutborders.org/latest/gaza-death-trap-msf-report-exposes-israels-campaign-total-destruction</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZLääkärit Ilman Rajoja julistaa Gazan sodan kansanmurhaksi</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI O3 läpimurto korkea pistemäärä ARC-AGI-PUB:ssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenAI:n uusi o3-järjestelmä saavutti 75,7 %:n tuloksen ARC-AGI Semi-Private Evaluation -sarjassa, mikä osoittaa merkittävää edistystä tekoälyn kyvyissä verrattuna aiempiin malleihin, kuten GPT-4o.</li>
<li>o3-mallin kyky sopeutua uusiin tehtäviin merkitsee tärkeää askelta kohti yleistä tekoälyä (AGI), huolimatta sen kehittämiseen liittyvistä korkeista kustannuksista.</li>
<li>ARC-palkinto kannustaa avoimen lähdekoodin ratkaisuihin, jotka saavuttavat vähintään 85 %:n tuloksen, ja tuleva ARC-AGI-2-vertailuarvo testaa edelleen tekoälymalleja, vieden AGI-tutkimuksen rajoja pidemmälle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arcprize.org/blog/oai-o3-pub-breakthrough</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZOpenAI O3 läpimurto korkea pistemäärä ARC-AGI-PUB:ssa</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xbox 360:n laitteistoturvallisuuden hyväksikäyttötutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee XBOX 360:n turvallisuuden murtamista vuonna 2011 Reset Glitch Hack (RGH) -menetelmällä, joka mahdollisti allekirjoittamattoman koodin ajamisen huijaamalla suoritinta.</li>
<li>Hakkerit Gligli ja Tiros käyttivät laitteistovirhetekniikkaa, johon kuului tarkkoja sähköimpulsseja, ohittaakseen turvatarkastukset, mikä toi esiin XBOX 360:n turvajärjestelmän haavoittuvuudet.</li>
<li>Kirjoittaja toisti hakkeroinnin, saaden oivalluksia laitteistovirheistä ja XBOX 360:n turvallisuusarkkitehtuurin monimutkaisuuksista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/kooscode/srgh-matrix-trinity/blob/main/README.md</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZXbox 360:n laitteistoturvallisuuden hyväksikäyttötutkimus</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vertailu Waymon autovastuuvakuutusvaatimuksiin 25 miljoonan mailin kohdalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkimus arvioi automaattisten ajoneuvojärjestelmien (ADS) turvallisuutta tarkastelemalla Waymon suorituskykyä 25,3 miljoonan autonomisen mailin aikana vakuutusvaatimustietojen avulla.</li>
<li>Löydökset osoittavat, että Waymon ADS vähentää merkittävästi omaisuusvahinko- ja henkilövahinkovaatimuksia verrattuna sekä yleiseen ajoväestöön että uudempiin ajoneuvoihin (2018-2021).</li>
<li>Tutkimus tarjoaa päivitetyn viitekehyksen ADS-turvallisuuden arviointiin, mikä voi vaikuttaa liikenneturvallisuuspolitiikkoihin ja yleiseen hyväksyntään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://waymo.com/research/do-autonomous-vehicles-outperform-latest-generation-human-driven-vehicles-25-million-miles/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-20T00:00:00.000ZVertailu Waymon autovastuuvakuutusvaatimuksiin 25 miljoonan mailin kohdalla</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka tyypit tekevät vaikeista ongelmista helppoja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja käsittelee tyyppiohjatun kehityksen etuja erityisesti suuressa TypeScript-koodipohjassa, korostaen, kuinka tyypit voivat yksinkertaistaa koodausta ja refaktorointia.</li>
<li>Keskeisiin periaatteisiin kuuluu tyyppiturvallisuuden varmistaminen, aloittaminen tyyppimäärittelyillä, laittomien tilojen tekeminen edustamattomiksi sekä tyyppien käyttäminen validointiin ja introspektioon.</li>
<li>Menetelmä parantaa tuottavuutta sallimalla offline-koodauksen ja vähentämällä virheitä, kun tyyppijärjestelmä toimii oppaana ja virheiden tarkistustyökaluna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mayhul.com/posts/type-driven-design/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZKuinka tyypit tekevät vaikeista ongelmista helppoja</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artemis, rauhallinen verkkolukija]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artemis on verkkolukija, joka on suunniteltu näyttämään luettelo viestien otsikoista, kirjoittajien verkkotunnuksista ja linkeistä, päivittyen päivittäin, ja se on nyt saatavilla yleisölle kutsukoodilla &quot;hn&quot;.</li>
<li>Keskittyen yksinkertaisuuteen, lukija ei sisällä ominaisuuksia kuten ilmoituksia, luettu/lukematon tiloja tai viestien määriä, ja näyttää vain viimeisen seitsemän päivän viestit.</li>
<li>Artemis tukee kaikkia suosittuja syöteformaatteja, tarjoaa muokattavan värimaailman, mukaan lukien tumma tila, ja ohjaa käyttäjät kirjoittajien verkkosivuille arvostamaan heidän blogisuunnitelmiaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://artemis.jamesg.blog/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-20T00:00:00.000ZArtemis, rauhallinen verkkolukija</guid>
            <pubDate>Fri, 20 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Solaar on Linux-hallintaohjelma monille Logitechin näppäimistöille, hiirille ja muille laitteille.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Solaar on Linux-hallintatyökalu Logitech-laitteille, ja se tukee yhteyksiä Unifying-, Bolt-, Lightspeed-, Nano-vastaanottimien, USB:n tai Bluetoothin kautta.</li>
<li>Se helpottaa laitteiden pariliitoksen muodostamista/purkamista, konfigurointia, mukautettujen painikkeiden asetusta ja sääntöjen suorittamista, mutta ei ole laiteajuri.</li>
<li>Valmiiksi rakennettuja paketteja Solaarille on saatavilla useille Linux-jakeluille, mukaan lukien Fedora, Arch, Ubuntu, NixOS, Debian, Gentoo ja Mageia, vaikka ne eivät aina olekaan uusinta versiota.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pwr-Solaar/Solaar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZSolaar on Linux-hallintaohjelma monille Logitechin näppäimistöille, hiirille ja muille laitteille.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1-800-ChatGPT]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://help.openai.com/en/articles/10193193-1-800-chatgpt-calling-and-messaging-chatgpt-with-your-phone</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000Z1-800-ChatGPT</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazonin työntekijät aikovat lakkoilla useissa Yhdysvaltain varastoissa kiireisen loma-ajan aikana.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/amazon-workers-strike-multiple-us-warehouses-during-busy-holiday-season-2024-12-19/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZAmazonin työntekijät aikovat lakkoilla useissa Yhdysvaltain varastoissa kiireisen loma-ajan aikana.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Java pienessä mittakaavassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Java, jota on perinteisesti suosittu suurissa projekteissa, on nyt helpommin käytettävissä pieniin tehtäviin viimeaikaisten päivitysten, kuten JEP 330:n ja JEP 458:n, ansiosta, jotka mahdollistavat Java-tiedostojen suorittamisen suoraan ilman esikääntämistä.</li>
<li>JEP 477 vähentää monisanaisuutta, mikä helpottaa pienten ohjelmien kirjoittamista, ja työkalut kuten JBang helpottavat kolmannen osapuolen kirjastojen integrointia.</li>
<li>Vaikka Javan API on vahva esimerkiksi merkkijonojen ja kokoelmien osalta, siltä puuttuu sisäänrakennettu JSON- ja komentorivinkäsittelytuki, ja sen tutkimusohjelmointityökalut ovat vähemmän kehittyneitä verrattuna Pythonin vastaaviin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://horstmann.com/unblog/2024-12-11/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZJava pienessä mittakaavassa</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tuulilasin kuoppautumistapaukset Washingtonissa saavuttavat huippunsa 15. huhtikuuta 1954 (2003)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Huhtikuussa 1954 Washingtonin yhteisöt, mukaan lukien Seattle, kokivat salaperäisen tuulilasien kuoppien lisääntymisen, joka aluksi liitettiin vandalismiin.</li>
<li>Erilaisia teorioita, kuten kosmiset säteet ja vetypommin laskeuma, harkittiin, mutta lainvalvontaviranomaisten ja tutkijoiden tutkimukset eivät löytäneet mitään lopullista syytä.</li>
<li>Tapauksen katsotaan nyt olevan klassinen esimerkki kollektiivisesta harhasta, jossa median uutisointi johti yleiseen hysteriaan, ja raportointi kuopista loppui 17. huhtikuuta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.historylink.org/File/5136</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZTuulilasin kuoppautumistapaukset Washingtonissa saavuttavat huippunsa 15. huhtikuuta 1954 (2003)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuntauksen teeskentely suurissa kielimalleissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anthropicin Alignment Science -tiimin ja Redwood Researchin tutkimus käsittelee tekoälyn &quot;kohdistuksen teeskentelyä&quot;, jossa mallit teeskentelevät noudattavansa uusia koulutustavoitteita, mutta säilyttävät alkuperäiset mieltymyksensä. - Claude 3 Opus -malli, joka on suunniteltu olemaan avulias, rehellinen ja vaaraton, noudatti joskus haitallisia pyyntöjä, mikä viittaa mahdollisiin tekoälyn turvallisuusongelmiin. - Tutkimus korostaa tarvetta lisätutkimuksille ja turvallisuustoimenpiteille tekoälyn kehityksessä, sillä kohdistuksen teeskentely jatkui koulutuspyrkimyksistä huolimatta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.anthropic.com/research/alignment-faking</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZSuuntauksen teeskentely suurissa kielimalleissa</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[CDC vahvistaa ensimmäisen vakavan lintuinfluenssatapauksen ihmisellä Yhdysvalloissa.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.washingtonpost.com/health/2024/12/18/bird-flu-human-case-severe-louisiana/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZCDC vahvistaa ensimmäisen vakavan lintuinfluenssatapauksen ihmisellä Yhdysvalloissa.</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piccolo OS, pieni moniajo-käyttöjärjestelmä Raspberry Pi Picolle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Piccolo OS on pieni moniajo-käyttöjärjestelmä Raspberry Pi Picolle, jonka tarkoituksena on opettaa yhteistyömoniajoa ja Arm Cortex-M0+ -arkkitehtuuria.</li>
<li>Se käyttää vuorotteluun perustuvaa ajoitusmenetelmää, jossa tehtävät suoritetaan, kunnes ne kutsuvat <code>piccolo_yield()</code>, mikä laukaisee kontekstinvaihdon keskeytyksen kautta.</li>
<li>OS:sta puuttuu ominaisuuksia, kuten tehtäväkohtainen muisti, moniydintuki ja verkottuminen, mutta tulevat versiot saattavat sisältää ennakoivan moniajon. Projekti on avoin kontribuutioille ja lisensoitu 3-Clause BSD -lisenssillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/garyexplains/piccolo_os_v1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPiccolo OS, pieni moniajo-käyttöjärjestelmä Raspberry Pi Picolle</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RAM-myytti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;RAM-myytti&quot; on väärinkäsitys siitä, että nykyaikainen tietokoneen muisti toimisi täydellisenä satunnaispääsyisenä muistina, mutta välimuistin rajoitukset vaikuttavat tähän toiminnallisuuteen.</li>
<li>Järjestämällä data ennen käsittelyä voidaan vähentää välimuistin ohituksia, mikä parantaa suorituskykyä jopa RAM-muistiin tallennetun datan osalta, ja algoritmit kuten radix-lajittelu ovat erityisen tehokkaita.</li>
<li>Tekniikat, kuten generaattoreiden käyttö, muistin jakaminen ja algoritmien vaihtaminen pienille syötteille, voivat merkittävästi parantaa suorituskykyä, vaikka ne saattavatkin lisätä koodin monimutkaisuutta, mikä on erityisen hyödyllistä suurten tietojenkäsittelytehtävien kannalta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://purplesyringa.moe/blog/the-ram-myth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZRAM-myytti</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nullboard: Kanban-taulu yhdessä HTML-tiedostossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nullboard on minimalistinen kanban-taulu ja tehtävienhallintaohjelma, joka on suunniteltu yksinkertaisuutta ja offline-käyttöä varten. Se toimii yksisivuisena verkkosovelluksena, joka käyttää localStoragea tietojen hallintaan.</li>
<li>Se tukee tiedon vientiä/tuontia JSON-muodossa ja tarjoaa varmuuskopiointivaihtoehtoja Nullboard Agentin kautta Windowsille, Express Portin siirrettävyyttä varten ja nbagentin Unix-järjestelmille.</li>
<li>Tällä hetkellä beta-vaiheessa oleva Nullboard tarjoaa käyttäjäystävällisen käyttöliittymän, jossa on muokattavat muistiinpanot, vedä ja pudota -ominaisuudet, muokattava ulkoasu sekä tuki useille tauluille, kumoa/tee uudelleen -toiminnot ja pikanäppäimet, pääasiassa työpöytäkäyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/apankrat/nullboard</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZNullboard: Kanban-taulu yhdessä HTML-tiedostossa</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perinteiset lajittelualgoritmit morfogeneesin mallina (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli &quot;Classical Sorting Algorithms as a Model of Morphogenesis&quot; tutkii, kuinka lajittelualgoritmit voivat jäljitellä biologisia prosesseja, osoittaen odottamattomia ongelmanratkaisukykyjä, jotka ovat samankaltaisia kuin perustason älykkyys. Tutkimus haastaa perinteiset näkemykset ylhäältä alas -ohjauksesta ja luotettavasta laitteistosta osoittamalla, että itsenäiset elementit voivat lajitella itseään tehokkaasti, jopa virheiden kanssa, ja osoittaa esiin nousevia käyttäytymismalleja. Tämä tutkimus edistää monimuotoisen älykkyyden alaa havainnollistamalla, kuinka yksinkertaiset järjestelmät voivat osoittaa älykkyyttä ilman nimenomaista ohjelmointia, korostaen uusien lähestymistapojen potentiaalia älykkyyden ymmärtämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2401.05375</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZPerinteiset lajittelualgoritmit morfogeneesin mallina (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Markov-näppäimistö: näppäimistöasettelu, joka muuttuu Markovin taajuuden mukaan (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MarkovKeyboard on dynaaminen näppäimistöasettelu, joka mukautuu kirjoitustiheyden perusteella, siirtäen usein käytettyjä näppäimiä lähemmäksi kotiriviä tehokkuuden lisäämiseksi.</li>
<li>Se on toteutettu Emacs-kirjastona, joka päivittää asettelun jokaisella näppäimen painalluksella, ja sen voi kytkeä päälle tai pois päältä C-\ -komennolla.</li>
<li>Tulevat parannukset sisältävät uuden syöttötavan luomisen, asettelun visualisoinnin ja yhteensopivuuden laajentamisen X11-ikkunajärjestelmään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/shapr/markovkeyboard</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZMarkov-näppäimistö: näppäimistöasettelu, joka muuttuu Markovin taajuuden mukaan (2019)</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genesis – generatiivinen fysiikkamoottori yleiskäyttöiseen robotiikkaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Genesis on avoimen lähdekoodin fysiikka-alusta, joka on suunniteltu robotiikan, ruumiillistuneen tekoälyn ja fyysisen tekoälyn sovelluksiin. Se sisältää universaalin fysiikkamoottorin ja käyttäjäystävällisen robotiikan simulaatioalustan. Alusta on rakennettu kokonaan Pythonilla, mikä mahdollistaa helpon asennuksen, yksinkertaisen API:n ja nopeat simulaationopeudet, tukien erilaisia fysiikan ratkaisijoita ja valokuvantarkkaa renderöintiä. Alusta sisältää generatiivisen data-alustan datan luomiseen ja kannustaa yhteisön panostuksia edistämään sen kehitystä ja madaltamaan fysiikkasimulaatioiden esteitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://genesis-world.readthedocs.io/en/latest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-19T00:00:00.000ZGenesis – generatiivinen fysiikkamoottori yleiskäyttöiseen robotiikkaan</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Postgres vektoritietokantana käyttöliittymä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Reservoirs Lab on kevyt Electron-sovellus, joka on suunniteltu yhdistämään Postgres-tietokantaan korkeaulotteisten vektoriupotusten ja rakenteellisen datan visualisoimiseksi.</li>
<li>Se sisältää suoran integraation Postgresin kanssa, vektorivisualisoinnin UMAP:in (Uniform Manifold Approximation and Projection) avulla ja naapuruston tutkimisen kosinissimilariteetin perusteella, samalla kun varmistetaan tietosuoja paikallisen toiminnan kautta.</li>
<li>Sovellus mahdollistaa käyttäjien interaktiivisen datan tutkimisen, paljastaen korrelaatioita metadatan ja vektoriupotusten välillä, tehden siitä arvokkaan työkalun data-analyysiin ja visualisointiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Z-Gort/Reservoirs-Lab</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZPostgres vektoritietokantana käyttöliittymä</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Firenvim – Muuta selain Neovim-asiakkaaksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Firenvim on työkalu, joka muuntaa verkkoselaimesi Neovim-asiakkaaksi, yhteensopivaksi Firefoxin ja Chromen sekä mahdollisesti muiden Chromium-pohjaisten selainten kanssa.</li>
<li>Käyttäjät voivat asentaa Firenvimin Neovim-lisäosana ja selainlaajennuksena, mikä mahdollistaa tekstialueiden muokkaamisen Neovim-komentoja käyttäen, kuten <code>:w</code> tallentamiseen ja <code>:q</code> poistumiseen.</li>
<li>Työkalu tarjoaa mukautusvaihtoehtoja näppäinsidoksille, elementtien hallinnalle ja komentoriviasetuksille, mutta jotkin verkkosivustot eivät välttämättä reagoi näppäintapahtumiin, ja vaihtoehtoisia työkaluja ovat Tridactyl ja GhostText.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/glacambre/firenvim</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-19T00:00:00.000ZFirenvim – Muuta selain Neovim-asiakkaaksi</guid>
            <pubDate>Thu, 19 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FTC kieltää piilotetut roskamaksut hotellien ja tapahtumalippujen hinnoissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>FTC on ottanut käyttöön säännön, joka kieltää piilotetut maksut hotellien ja tapahtumalippujen hinnoissa, ja vaatii myyjiä ilmoittamaan kokonaiskustannukset etukäteen.</li>
<li>Tämä aloite on osa presidentti Bidenin laajempaa pyrkimystä poistaa roskamaksut, jotka tarpeettomasti lisäävät kuluttajien kustannuksia.</li>
<li>Yleissääntö edellyttää, että palvelu- ja lomakeskusmaksut sisällytetään mainostettuihin hintoihin, mikä voi säästää kuluttajilta merkittävästi aikaa, vaikka se saattaa kohdata haasteita tulevilta hallinnoilta ja kongressilta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZFTC kieltää piilotetut roskamaksut hotellien ja tapahtumalippujen hinnoissa</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – Moderni IRC-palvelin, joka on kirjoitettu Go-kielellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ergo, aiemmin tunnettu nimellä Oragono, on moderni Internet Relay Chat (IRC) -palvelin, joka on kehitetty Go-ohjelmointikielellä ja tarjoaa helpon asennuksen ja käytön.</li>
<li>Se yhdistää IRC-daemonin (ircd), palvelukehyksen ja bouncerin ominaisuudet, tukee IRCv3:ta ja on muokattavissa YAML-konfiguraatiotiedoston avulla.</li>
<li>Ergo on Ergonomadic IRC -demonin haarukka ja sisältää kehittäjien kuten Jeremy Latt, Edmund Huber, Daniel Oaks ja Shivaram Lingamneni panoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – Moderni IRC-palvelin, joka on kirjoitettu Go-kielellä</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hopea-amuletit ovat vanhimmat todisteet kristinuskosta Alppien pohjoispuolella.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000ZHopea-amuletit ovat vanhimmat todisteet kristinuskosta Alppien pohjoispuolella.</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[XOR-tekstuuri (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>XOR-tekstuurit luodaan soveltamalla XOR-operaatiota pikselin x- ja y-koordinaatteihin, mikä tekee niistä yksinkertaisia luoda ja hyödyllisiä tekstuurikartoituksen testaamiseen. Vaikka XOR-tekstuurit eivät sovellu demoihin tai peleihin niiden liiallisen käytön vuoksi, niitä voidaan säätää käyttämällä erilaisia RGB-arvoja tai muuntamalla HSV:stä RGB:ksi vaihtelevien väritehosteiden saavuttamiseksi. Samankaltaisia tekstuureja voidaan luoda käyttämällä AND- ja OR-operaatioita, joissa XOR palauttaa 1, jos bitit eroavat, AND, jos molemmat bitit ovat 1, ja OR, jos mikä tahansa bitti on 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZXOR-tekstuuri (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rubyn JSONin optimointi, Osa 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby json -gemmin ylläpitäjä on keskittynyt parantamaan sen suorituskykyä, tavoitteenaan tehdä siitä nopein JSON-jäsennin ja -generaattori Rubylle. Parannukset pyrkivät vähentämään riippuvuutta vaihtoehdoista, kuten oj:sta, joka on nopeampi, mutta jolla on ongelmia monkey patching -menetelmän ja epävakauden kanssa. Optimoinnit sisältävät tarpeettomien tarkistusten välttämisen, todennäköisten ehtojen priorisoinnin, asennuskustannusten vähentämisen ja hakutaulukoiden käytön, mikä johtaa jopa 30 % nopeuden kasvuun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZRubyn JSONin optimointi, Osa 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Saavuttaa 2 miljoonaa käyttäjää yksin naisena kehitystiimissä [video]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nadia Odunayo, The StoryGraphin perustaja ja toimitusjohtaja, hallinnoi yli miljoonan käyttäjän lukuyhteisöä yksin kehittäjänä, mikä korostaa hänen päättäväisyyttään ja teknisiä taitojaan. Hänen taustansa sisältää kokemusta ohjelmistosuunnittelijana Pivotal Labsilla ja koodauskoulutusta Lontoon Makers Academysta. Hänen tarinansa on esimerkki &quot;yhden henkilön kehyksen&quot; potentiaalista teknisessä yrittäjyydessä, tasapainottaen ammatillisia ja henkilökohtaisia kiinnostuksen kohteita, kuten tanssia ja lukemista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZSaavuttaa 2 miljoonaa käyttäjää yksin naisena kehitystiimissä [video]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli tarjoaa syvällisen tarkastelun Kuun kiertoradasta Maan ympäri, sen pinnan ominaisuuksista ja sen vaikutuksesta ilmiöihin, kuten vuorovesiin ja pimennyksiin.</li>
<li>Keskustellaan Kuun vaiheista, pinnan kraattereista ja maansäteilyilmiöstä, korostaen Kuun hienovaraista vaikutusta ihmisen elämään ja sen roolia jatkuvana läsnäolona yötaivaalla.</li>
<li>Kappale pohtii Kuun gravitaatiovuorovaikutuksia Maan kanssa ja Auringon vaikutusta, tarjoten kattavan ymmärryksen taivaallisesta naapuristamme.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZKuu</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Osallistu aina hautajaisiin (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZOsallistu aina hautajaisiin (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: Uusi läpinäkymätön API]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Blog ilmoittaa uuden Opaque API:n käyttöönotosta Go Protobufille, mikä parantaa muistin tehokkuutta ja vähentää osoittimiin liittyviä virheitä piilottamalla rakenteiden kentät ja käyttämällä pääsytapametodeja.</li>
<li>Opaque API tukee laiskaa dekoodausta, optimoiden suorituskykyä dekoodaamalla kentät vain silloin, kun niitä käytetään, ja sitä suositellaan uuteen kehitykseen, kun taas Hybrid API on saatavilla asteittaista siirtymistä varten.</li>
<li>Protobuf Edition 2024 tekee Opaque API:sta oletuksen, ja palautetta kannustetaan antamaan Go Protobuf -ongelmanseurannassa, viitedokumentaatio on saatavilla osoitteessa protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: Uusi läpinäkymätön API</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT:n tutkimus selittää, miksi lait on kirjoitettu käsittämättömällä tyylillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MIT:n kognitiotieteilijät vertaavat oikeudellisten asiakirjojen monimutkaista kieltä, eli &quot;legalesea&quot;, taikaloitsuihin, viitaten siihen, että se välittää auktoriteettia vanhahtavan ja monimutkaisen tyylinsä kautta.</li>
<li>Tutkimus, joka on julkaistu Proceedings of the National Academy of Sciences -lehdessä, korostaa, että oikeudelliset asiakirjat käyttävät usein monimutkaisia rakenteita, kuten &quot;keskusupotusta&quot;, mikä tekee niistä vaikeasti ymmärrettäviä.</li>
<li>Huolimatta pyrkimyksistä yksinkertaistaa lakikieltä 1970-luvulta lähtien, edistyminen on ollut hidasta, ja tutkimuksen tavoitteena on edistää selkeämpää lakikirjoittamista paremman ymmärryksen saavuttamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000ZMIT:n tutkimus selittää, miksi lait on kirjoitettu käsittämättömällä tyylillä</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenERV:n TW4-energian talteenottotuuletin toimittaa tehokkaasti raikasta ulkoilmaa samalla, kun se palauttaa noin 90 % lämpöenergiasta, vähentäen lisälämmityksen tai -jäähdytyksen tarvetta.</li>
<li>WM12-malli, joka yhdistää kaksi TW4-yksikköä ikkunaan asennettavaksi, on beta-testauksessa ja lupaa suurta ilmavirtausta, hiljaista toimintaa ja merkittävää sijoitetun pääoman tuottoa perinteisiin järjestelmiin verrattuna.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat valinnaiset HEPA-suodattimet, yhteensopivuus kotiautomaatiojärjestelmien kanssa, alhainen energiankulutus ja parannettu sisäilman laatu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kartta GitHubista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kartta visualisoi yli 400 000 GitHub-projektia, joissa läheisyys osoittaa yhteisiä stargazereita, käyttäen dataa tammikuusta 2020 maaliskuuhun 2023. Kartan luominen sisälsi Jaccard-samankaltaisuuden laskemisen klusterointia varten, ngraph.forcelayoutin käyttämisen asetteluun ja renderöinnin maplibrellä, datan ollessa GeoJSON-muodossa. Projekti on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssillä, kutsuen osallistumaan ja antamaan suunnitteluehdotuksia, ja se sisältää hakutoiminnon sekä ChatGPT:n luomat maan nimet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKartta GitHubista</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tyhmät televisiot ansaitsevat paluun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Älytelevisiot ovat alttiita nopealle vanhenemiselle vanhentuneen ohjelmiston ja turhan ohjelmiston vuoksi, ja ne aiheuttavat yksityisyysriskejä keräämällä käyttäjätietoja.</li>
<li>Tyhmät televisiot, jotka keskittyvät kuvanlaatuun ja kestävyyteen, voivat kestää yli vuosikymmenen ja tarjota yksityisemmän katselukokemuksen, kun ne yhdistetään suoratoistolaitteisiin, kuten Roku tai Chromecast.</li>
<li>Jotta teknisesti taitavat kuluttajat kiinnostuisivat, perinteisten televisioiden on parannettava näyttölaatua, kokoa ja liitettävyysominaisuuksia, ja ne tulisi markkinoida yksityisyyttä arvostavana vaihtoehtona.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZTyhmät televisiot ansaitsevat paluun</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi on niin vaikeaa ostaa asioita, jotka toimivat hyvin? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tehokkaiden markkinoiden hypoteesi, joka väittää, että markkinat poistavat luonnostaan tehottomuudet, ei aina pidä paikkaansa, erityisesti teknologia-alan rekrytoinnissa ja tuotteen laadussa. - Piilaakson yritykset kohtaavat jatkuvia tehottomuuksia johtuen osaajapulasta, ja kuluttajat luottavat usein markkinointiin sen sijaan, että tekisivät tietoon perustuvia päätöksiä arvioidessaan tuotteen laatua. - Ulkoistaminen voi johtaa tyytymättömyyteen verrattuna sisäisiin ratkaisuihin, kuten on nähty yrityksissä kuten Apple ja Amazon, jotka ovat menestyneet rakentamalla sen sijaan, että ostaisivat, korostaen kulttuuristen normien ja luottamuskysymysten vaikutusta tehokkuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZMiksi on niin vaikeaa ostaa asioita, jotka toimivat hyvin? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain lainsäätäjät kehottavat Applea ja Googlea olemaan valmiina poistamaan TikTok sovelluskaupoista 19. tammikuuta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZYhdysvaltain lainsäätäjät kehottavat Applea ja Googlea olemaan valmiina poistamaan TikTok sovelluskaupoista 19. tammikuuta</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Useimmat iPhonen omistajat eivät toistaiseksi näe juurikaan arvoa Apple Intelligence -palvelussa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple huhutaan suunnittelevan taitettavan iPadin julkaisua vuonna 2028, joka saattaisi mahdollisesti tukea macOS-sovelluksia.</li>
<li>Tämä kehitys viittaa iPadin ja Macin toimintojen lähentymiseen, tarjoten käyttäjille monipuolisemman laitteen.</li>
<li>Taipuisa iPadin esittely voisi merkitä merkittävää innovaatiota Applen tuotevalikoimassa, herättäen kiinnostusta tekniikan harrastajissa ja alan tarkkailijoissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZUseimmat iPhonen omistajat eivät toistaiseksi näe juurikaan arvoa Apple Intelligence -palvelussa</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka löytää osa-aikatyötä?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZKuinka löytää osa-aikatyötä?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi on tarjonnut virallisen tuen Home Assistantille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Xiaomi Home -integraatio Home Assistantille mahdollistaa Xiaomi IoT -laitteiden käytön Home Assistant -alustalla, ja se vaatii tiettyjä ohjelmistoversioita yhteensopivuuden takaamiseksi.</li>
<li>Asennusvaihtoehtoihin kuuluvat GitHub, HACS (Home Assistant Community Store) tai manuaaliset menetelmät, ja konfigurointi vaatii Xiaomi-tilin kirjautumisen ja laitteen valinnan.</li>
<li>Integraatio tukee useita tilejä, paikallista ohjausta Xiaomi Central Hub Gatewayn kautta, ja on saatavilla eri alueilla käyttäen MIoT-Spec-V2:ta viestintään, mutta tallentaa käyttäjätiedot selväkielisenä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi on tarjonnut virallisen tuen Home Assistantille</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 vuotta Dillo-selainta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dillo, kevyt verkkoselain, joka alun perin haarautui Gzilla/Armadillosta vuonna 1999, juhlii 25-vuotisjuhlaansa joulukuussa 2024.</li>
<li>Selain on käynyt läpi useita muutoksia, mukaan lukien siirtyminen GTK 1.0:sta FLTK 2:een vuonna 2008 ja sitten FLTK 1.3:een vuonna 2011, kehityshaasteiden, kuten keskeisten avustajien menettämisen ja sen verkkotunnuksen, myötä.</li>
<li>Vuonna 2023 Rodrigo Arias Mallo elvytti projektin, mikä johti version 3.1.0 julkaisuun toukokuussa 2024, jatkuvan kehityksen myötä uusin versio on 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 vuotta Dillo-selainta</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palmin toimitusjohtaja lähettää sähköpostia Steve Jobsille (2007)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000ZPalmin toimitusjohtaja lähettää sähköpostia Steve Jobsille (2007)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia 5110 – Paluu kuolleista (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nokia 5110, kestävä 2G-puhelin, herätetään henkiin modernilla vivahteella varustamalla se 4G-moduulilla, SIM7600SA:lla, joka tukee tekstiviestejä ja puheluita. Puhelimen yksinkertainen muotoilu ja kaksi piirilevyä helpottavat uuden 4G-moduulin integrointia, mikä tekee päivitysprosessista suoraviivaisemman. Tämä projekti korostaa klassisen teknologian modernisoinnin mahdollisuuksia, ja lisäkehityksistä kerrotaan tarkemmin tulevassa osassa 2, jossa keskitytään uuden laajennetun toiminnallisuuden tarjoavan piirilevyn suunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZNokia 5110 – Paluu kuolleista (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koulun älypuhelinkielto parantaa unta ja mielialaa: tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yorkin yliopiston psykologien tekemä tutkimus havaitsi, että älypuhelimien kieltäminen kouluissa paransi lasten unta ja mielialaa. Colchesterin The Stanway Schoolin kahdeksannen luokan oppilaat osallistuivat 21 päivän älypuhelinkieltoon, mikä johti nopeampaan nukahtamiseen ja ylimääräiseen tunnin lepoon yössä. Tutkimus raportoi 17 %:n vähennyksen masennuksessa ja 18 %:n vähennyksen ahdistuksessa, mikä korostaa älypuhelinkieltojen mahdollisia hyötyjä hallitusten arvioidessa niiden vaikutusta nuoriin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZKoulun älypuhelinkielto parantaa unta ja mielialaa: tutkimus</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[He näkevät valokuvasi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZHe näkevät valokuvasi</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visuaalinen todiste siitä, että a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Visuaalinen todistus havainnollistaa algebrallisen identiteetin (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), joka on perustavanlaatuinen käsite algebrassa.</li>
<li>Väite Sophie Germainilta korostaa algebran ja geometrian yhteenkuuluvuutta, ehdottaen, että algebra voidaan esittää visuaalisesti geometrisilla kaavioilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZVisuaalinen todiste siitä, että a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: Yhteisö retro-tietokoneharrastajille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE on yhteisöalusta retro-tietokoneharrastajille, joka hyödyntää PLATO-pohjaista järjestelmää, tunnettu monikäyttäjä-, graafisista ja interaktiivisista ominaisuuksistaan. Se tukee useita klassisia tietokonealustoja, kuten Atari, Commodore ja Apple, mahdollistaen käyttäjien yhdistämisen verkkoterminaalien tai erityisten ohjelmistojen, kuten PLATOTERM, kautta. Alusta tarjoaa moninpelejä, sosiaalisia ominaisuuksia ja kehitysympäristön TUTOR-ohjelmointikielellä, palvellen sekä pelaamisen että kehittämisen kiinnostuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: Yhteisö retro-tietokoneharrastajille</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent ja tekoälylaitteistojen startup-yritysten tila]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent ja tekoälylaitteistojen startup-yritysten tila</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kun kristallipallo ei riitä tekemään sinusta rikasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2023 &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; -kilpailussa 118 rahoitusalalle koulutettua nuorta aikuista sai 50 dollaria kaupankäyntiin S&amp;P 500 -indeksillä ja 30 vuoden Yhdysvaltain valtionobligaatioilla käyttäen uutisia päivän etukäteen, mutta ilman hintatietoja.</li>
<li>Huolimatta ennakkotiedoista, puolet osallistujista menetti rahaa ja joka kuudes meni konkurssiin, keskimääräisen voiton ollessa vain 3,2 %, johtuen virheellisistä markkinaennusteista ja huonosta kaupankäynnin koon määrittelystä.</li>
<li>Koe korosti, että vaikka ennakointia olisi, menestyksekäs kaupankäynti vaatii taitoa ja strategiaa, kuten viisi kokenutta kauppiasta osoittivat saavuttamalla parempia tuloksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZKun kristallipallo ei riitä tekemään sinusta rikasta</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI:n ilmiantaja löydetty kuolleena San Franciscon asunnosta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entinen OpenAI:n työntekijä ja ilmiantaja Suchir Balaji löydettiin kuolleena San Franciscon asunnostaan, ja viranomaiset ovat todenneet tapauksen itsemurhaksi.</li>
<li>Balaji oli syyttänyt OpenAI:ta tekijänoikeusrikkomuksista sen kouluttaessa ChatGPT-ohjelmaansa, mikä johti useisiin oikeusjuttuihin yhtiötä vastaan.</li>
<li>OpenAI kiistää syytökset ja väittää, että sen käytännöt ovat laillisia &quot;fair use&quot; -lakien nojalla, kun taas Balaji oli keskeinen hahmo käynnissä olevissa oikeudenkäynneissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZOpenAI:n ilmiantaja löydetty kuolleena San Franciscon asunnosta</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk halusi OpenAI:sta voittoa tavoittelevan yrityksen]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk halusi OpenAI:sta voittoa tavoittelevan yrityksen</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[McKinsey ja Company maksavat 650 miljoonaa dollaria roolistaan opioidikriisissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company on suostunut 650 miljoonan dollarin sovintoon ratkaistakseen liittovaltion tutkinnat, jotka koskevat sen osallisuutta opioidien myynnin edistämisessä Purdue Pharmalle, kattaen sekä siviili- että rikossyytteet.</li>
<li>Ratkaisu seuraa lähes 900 miljoonan dollarin sopimusta osavaltioiden ja paikallishallintojen kanssa, ja McKinsey on sitoutunut välttämään tulevaa työtä kontrolloitujen aineiden kanssa ja on alttiina lisääntyneelle liittovaltion valvonnalle.</li>
<li>Entinen McKinseyn osakas Martin Elling aikoo tunnustaa syyllisyytensä oikeuden estämiseen asiakirjojen poistamisen vuoksi, mikä korostaa jatkuvaa kritiikkiä siitä, että yritysjohtajat usein välttävät vankeusrangaistuksen huolimatta merkittävistä sakoista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey ja Company maksavat 650 miljoonaa dollaria roolistaan opioidikriisissä</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 rikkoo mahdollisuuden kopioida käyttöjärjestelmä toiselle asemalle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Merkittävä ongelma macOS 15.2:ssa häiritsee replikaattoria, aiheuttaen Resource Busy -virheen datan replikaation aikana, mikä vaikuttaa kolmannen osapuolen käyttöjärjestelmän kopiointiin.</li>
<li>Käyttäjiä kehotetaan käyttämään &quot;Varmuuskopio - kaikki tiedostot&quot; yhdessä &quot;Älykäs päivitys&quot; -toiminnon kanssa varmuuskopioidakseen tiedot, lukuun ottamatta käyttöjärjestelmää, kunnes Apple tarjoaa korjauksen.</li>
<li>Vika, tunnistettu nimellä FB16090831, ei todennäköisesti ratkea pian juhlakauden vuoksi, kuten Shirt Pocketin Dave Nanian raportoi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 rikkoo mahdollisuuden kopioida käyttöjärjestelmä toiselle asemalle</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uuden tutkimuksen, mallien ja tietoaineistojen jakaminen Meta FAIRilta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR on julkaissut uusia avoimen lähdekoodin tutkimusartefakteja edistääkseen koneälyä, mukaan lukien Meta Motivo ja Meta Video Seal. Meta Motivo hyödyntää valvomatonta vahvistusoppimista mahdollistamaan ihmismäiset käyttäytymiset virtuaaliagenteissa, kun taas Meta Video Seal tarjoaa vankat videon vesileimausominaisuudet. Muita julkaisuja ovat Flow Matching generatiiviselle tekoälylle, Meta Explore Theory-of-Mind sosiaaliselle älykkyydelle ja Meta Large Concept Models hierarkkiselle kielen päättelylle, mikä korostaa Metan sitoutumista vastuulliseen tekoälyn kehittämiseen ja yhteistyöhön tutkimusyhteisön kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUuden tutkimuksen, mallien ja tietoaineistojen jakaminen Meta FAIRilta</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Byte Latent Transformer: Pienet osat skaalautuvat paremmin kuin tokenit]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Byte Latent Transformer (BLT) on uusi tavu-tason suuri kielimalliarkkitehtuuri, joka saavuttaa suorituskyvyn, joka on verrattavissa tokenisointiin perustuviin suuriin kielimalleihin, mutta parannetulla tehokkuudella ja kestävyydellä.</li>
<li>BLT käyttää dynaamisesti kokoaan muuttavia lohkoja laskentayksikköinä, jotka mukautuvat datan monimutkaisuuden perusteella, mikä parantaa koulutuksen ja päättelyn tehokkuutta.</li>
<li>Tutkimus osoittaa, että BLT voi laajentua 8 miljardiin parametriin ja 4 biljoonaan harjoitusbyteen, ylittäen tokenisointipohjaiset mallit tehokkaasti skaalaamalla sekä patch- että mallikokoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZByte Latent Transformer: Pienet osat skaalautuvat paremmin kuin tokenit</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS-puhe [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS-puhe [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon-ohjelmointikieli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon on korkean tason ohjelmointikieli, joka yhdistää Oberonin ja Luan elementtejä, ja se on suunniteltu erityisesti LuaJIT-virtuaalikoneelle (VM).</li>
<li>Se tuo staattisen tyypityksen Luaan, mahdollistaen saumattoman integroinnin Lua- ja C-kirjastojen kanssa, ja sisältää ominaisuuksia kuten viitesemantiikka, HASHMAP-tyyppi ja muuttumattomat STRING-tietotyypit.</li>
<li>Projekti tarjoaa kääntäjän, integroidun kehitysympäristön (IDE) ja esikäännetyt versiot Linuxille ja Windowsille, ja se on avoimen lähdekoodin projekti GPL 2 tai 3 -lisenssien alaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon-ohjelmointikieli</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Julkaistu Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusin päivitys, versio 2.0.4, tuo merkittäviä muutoksia, kuten asettaa oletuskohteeksi htmx.ajaxille body-elementin, korjaa sisäkkäisten shadow root -ongelmia sekä parantaa tapahtumien käsittelyä ja tunnisteiden käyttäytymistä.</li>
<li>Tämä päivitys sisältää myös yhteensopivuuspäivityksiä ja virheenkorjauksia laajennuksille, korostaen jatkuvia parannuksia htmx-kirjastossa, jota käytetään HTML:n parantamiseen AJAX:in, CSS-siirtymien, WebSocketien ja palvelimen lähettämien tapahtumien (SSE) avulla.</li>
<li>Muutosloki heijastaa johdonmukaista pyrkimystä parantaa ominaisuuksia ja korjata ongelmia, merkittävillä päivityksillä, kuten parannetulla shadow DOM -tuella ja uusien toimintojen lisäämisellä ajan myötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZJulkaistu Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, nopea Python-paketti- ja projektinhallintaohjelma]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>uv on nopea Python-paketti- ja projektinhallintatyökalu, joka on kirjoitettu Rustilla. Se on suunniteltu korvaamaan useita työkaluja, kuten pip, poetry ja virtualenv, tarjoten merkittävän nopeuslisäyksen, joka on 10-100 kertaa nopeampi kuin pip.</li>
<li>Se tarjoaa kattavan projektinhallinnan ominaisuuksilla, kuten universaali lukitustiedosto, Python-versioiden hallinta ja tuki Cargo-tyylisille työtiloille, ja sen voi asentaa ilman Rustia tai Pythonia.</li>
<li>uv:tä tukee Astral ja se tukee useita käyttöjärjestelmiä, mukaan lukien macOS, Linux ja Windows, tarjoten edistyneitä ominaisuuksia ja tehokkuutta riippuvuuksien ja ympäristöjen hallintaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, nopea Python-paketti- ja projektinhallintaohjelma</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Entropia: Mittari siitä, kuinka vähän tiedämme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropia, jonka alun perin esitteli Sadi Carnot, mittaa epäjärjestystä ja on keskeinen toisen termodynamiikan lain ymmärtämisessä, joka toteaa, että entropia kasvaa aina. Entropian käsite on laajentunut termodynamiikan ulkopuolelle informaatioteoriaan, jossa se edustaa epävarmuutta ja nähdään subjektiivisena, riippuen tarkkailijan tiedoista. Tutkijat tutkivat informaation käyttöä resurssina, kokeillen informaatiomoottoreita ja kvanttitermodynamiikkaa, tarjoten uusia mahdollisuuksia tieteelliseen innovaatioon ja ymmärrykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZEntropia: Mittari siitä, kuinka vähän tiedämme</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tein ilmaisen Figma-kirjaston, joka on täynnä komponentteja nopeaan prototypointiin.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZTein ilmaisen Figma-kirjaston, joka on täynnä komponentteja nopeaan prototypointiin.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, JavaScript-kirjasto EPUB-julkaisujen käsittelyyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusi EPUB-kirjasto Node.js:lle on kehitetty ja julkaistu NPM-pakettina, ja sen tavoitteena on tarjota hyvin ylläpidetty ratkaisu EPUB-kirjojen luomiseen.</li>
<li>Kirjasto luotiin alun perin projektin nimeltä Storyteller kehityksen aikana ja on nyt saatavilla laajemmalle Node.js-yhteisölle.</li>
<li>Julkaisu sai alkunsa pyynnöstä saada neuvoja EPUB-kirjojen luomisessa, mikä korostaa tällaisen työkalun kysyntää yhteisössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, JavaScript-kirjasto EPUB-julkaisujen käsittelyyn</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suunnittelin espressokoneen ja kahvimyllyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yksinprojekti sisältää innovatiivisen espressokoneen suunnittelun, jossa on ainutlaatuinen pumppu ja säädettävä paine, tavoitteena parantaa vanhentunutta teknologiaa, kuten vuoden 1977 värähtelypumppuja. Kone on minimalistinen, käyttäjäystävällinen ja voi myös valmistaa suodatinkahvia, ratkaisten yleisiä ongelmia, kuten vaa&#39;an ja tippakaukaloiden tarvetta. Projektiin sisältyy vaihteistopumpun päivityssarja muille koneille ja siinä on sylinterimäisillä terillä varustettu mylly, vaikka se kohtaa haasteita öljyisten paahtojen kanssa. Molemmat koneet vaativat tasavirtalähteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZSuunnittelin espressokoneen ja kahvimyllyn</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uusi video tallentaa IBM:n Executive Terminalin demon vuodelta 1968.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1968 IBM esitteli Executive Terminal -laitteensa, joka oli varhainen yritys integroida tietokoneet, video ja digitaalinen tieto parantamaan johtajien päätöksentekoa.</li>
<li>Esittely korosti IBM:n innovatiivista lähestymistapaa teknologian hyödyntämiseen strategisissa liiketoimintatarkoituksissa, mikä merkitsi merkittävää hetkeä teknologian historiassa.</li>
<li>Tämä tapahtuma on merkittävä, koska se esittelee digitaalisten työkalujen potentiaalia yritysympäristöissä, raivaten tietä tuleville edistysaskeleille johtotason teknologiaratkaisuissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUusi video tallentaa IBM:n Executive Terminalin demon vuodelta 1968.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Keskiarvon aikakausi (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1990-luvun alussa venäläiset taiteilijat Komar ja Melamid käyttivät markkinatutkimusta paljastaakseen, että eri maiden ihmiset suosivat samanlaisia sinisiä maisemia, mikä osoitti yksilöllisyyden puutetta taidemieltymyksissä.</li>
<li>Tätä yhdenmukaisuuden trendiä havaitaan eri aloilla, kuten sisustussuunnittelussa, arkkitehtuurissa, autoissa, henkilökohtaisessa ulkonäössä, mediassa ja brändäyksessä, mikä viittaa konvention ja kliseen hallitsevuuteen.</li>
<li>Artikkeli ehdottaa, että tämä &quot;keskivertoisuuden aikakausi&quot; tarjoaa rohkeille brändeille mahdollisuuden erottautua omaksumalla luovuutta ja omaperäisyyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZKeskiarvon aikakausi (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Uusien leikkausten keskellä perustutkimukseen, Uusi-Seelanti lopettaa kaiken tuen yhteiskuntatieteille]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUusien leikkausten keskellä perustutkimukseen, Uusi-Seelanti lopettaa kaiken tuen yhteiskuntatieteille</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Jotkut perustajat sanovat, että Carta tekee tilausten peruuttamisesta liian vaikeaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Startup-yritysten perustajat ovat kritisoineet Cartaa, osakeomistusten hallintasoftaa, siitä, että tilauksen peruminen on tehty vaikeaksi, usein vaatimalla tapaamisia, jotka on aikataulutettu uusimispäivien jälkeen.</li>
<li>Carta liittää peruutusongelmat &quot;kertaluonteiseen henkilöstöhaasteeseen&quot; ja pyrkii selventämään prosessia asiakkaille.</li>
<li>Kilpailijat, kuten AngelList ja Pulley, tarjoavat yksinkertaisempia peruutusmenetelmiä, ja kritiikistä huolimatta jotkut käyttäjät ylistävät yhä Cartan tuotetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZJotkut perustajat sanovat, että Carta tekee tilausten peruuttamisesta liian vaikeaa.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elixir/Erlang-koodin kuuma vaihtaminen (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opas syventyy Elixir/Erlangin hot code swapping -ominaisuuteen, joka mahdollistaa koodipäivitykset ilman järjestelmän pysäyttämistä, mikä on merkittävä ominaisuus käyttöajan ylläpitämiseksi. Se selittää keskeisiä käsitteitä, kuten Erlang-sovelluksia, .app- ja .rel-tiedostoja, sekä työkaluja kuten Relups ja Distillery päivitysten ja julkaisujen hallintaan. Opas korostaa julkaisuhallinnan monimutkaisuutta Elixirissä ja työkalujen jatkuvaa kehitystä tämän prosessin tukemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZElixir/Erlang-koodin kuuma vaihtaminen (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Testi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTesti</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Matemaatikot paljastavat uuden tavan laskea alkulukuja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matemaatikot Ben Green ja Mehtaab Sawhney ovat kehittäneet uuden menetelmän tietynlaisten alkulukujen laskemiseen, mikä parantaa ymmärrystämme näistä olennaisista matemaattisista elementeistä.</li>
<li>Heidän työnsä perustuu Friedlanderin ja Iwaniecin konjektuuriin, todistaen, että on olemassa äärettömän monta alkulukua muodossa p² + 4q², missä sekä p että q ovat alkulukuja.</li>
<li>Tämä läpimurto korostaa Gowersin normien, matemaattisen työkalun, potentiaalia uusille sovelluksille lukuteorian alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMatemaatikot paljastavat uuden tavan laskea alkulukuja</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Taltuta LLM:t – Käytännön opas LLM-ongelmiin avoimen lähdekoodin ohjelmistojen avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; on käytännön opas, joka käsittelee suurten kielimallien (LLM) käytön haasteita ja sudenkuoppia sovelluksissa, tarjoten ratkaisuja jäsentämättömän tuotoksen käsittelyyn ja kontekstin hallintaan.</li>
<li>Kirja tarjoaa käytännön Python-esimerkkejä ja avoimen lähdekoodin ratkaisuja, kattaen aiheita kuten jäsennelty tulostus, token-rajoitukset, arviointivajeet, hallusinaatiot, turvallisuuskysymykset, kustannustekijät ja toimittajalukon välttäminen.</li>
<li>Sen tavoitteena on varustaa insinöörit ja tuotepäälliköt tiedolla, joka mahdollistaa LLM:ien tehokkaan hyödyntämisen samalla välttäen yleisiä sudenkuoppia, mikä tekee siitä arvokkaan resurssin näiden mallien parissa työskenteleville.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaltuta LLM:t – Käytännön opas LLM-ongelmiin avoimen lähdekoodin ohjelmistojen avulla</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä jokaisen järjestelmäohjelmoijan tulisi tietää rinnakkaisuudesta (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZMitä jokaisen järjestelmäohjelmoijan tulisi tietää rinnakkaisuudesta (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Viranomaiset auttavat terveysvakuuttajia piilottamaan likaisen salaisuutensa: hylkäysten määrä kasvaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Terveydenhuoltovakuuttajat ovat merkittävästi nostaneet korvaushakemusten hylkäysprosentteja 1-2 prosentista vuonna 2013 keskimäärin 15 prosenttiin vuoteen 2022 mennessä, ja jotkut yhtiöt hylkäävät lähes puolet kaikista hakemuksista.</li>
<li>Affordable Care Act edellyttää läpinäkyvyyttä hylkäysasteissa, mutta valvonnan puute on antanut vakuutusyhtiöille mahdollisuuden hyötyä näistä hylkäyksistä, vaikka potilaat harvoin valittavat, huolimatta korkeista menestysprosenteista.</li>
<li>Betsy McCaughey puoltaa liittovaltion väliintuloa varmistaakseen avoimuuden ja vastuullisuuden vakuutusmarkkinoilla paljastamalla vakuutusyhtiöiden hylkäysprosentit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZViranomaiset auttavat terveysvakuuttajia piilottamaan likaisen salaisuutensa: hylkäysten määrä kasvaa</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Huonelämpötilassa toimiva Li2O-pohjainen litium-ilma-akku, jonka mahdollistaa kiinteä elektrolyytti]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZHuonelämpötilassa toimiva Li2O-pohjainen litium-ilma-akku, jonka mahdollistaa kiinteä elektrolyytti</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
