<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 07 Dec 2024 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Toinen vuoteni ilman työtä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZToinen vuoteni ilman työtä</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dialogi-elementti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML:n ``-elementtiä käytetään luomaan valintaikkunoita, jotka voivat olla modaalisia (keskeyttävät sivun vuorovaikutuksen) tai ei-modaalisia (sallivat vuorovaikutuksen).</li>
<li>JavaScript-metodit <code>.showModal()</code> ja <code>.show()</code> käytetään näyttämään modaalisia ja ei-modaalisia dialogeja, vastaavasti, kun taas <code>.close()</code> käytetään niiden sulkemiseen.</li>
<li>Saavutettavuus on tärkeää; varmista, että fokus asetetaan oikein ja tarjoa sulkumekanismi, kuten painike, käyttäessäsi CSS <code>::backdrop</code>-valitsinta modaalien taustojen tyylittelyyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDialogi-elementti</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me:n perustaja yrittää sulkea Organic Maps -avoin lähdekoodi haaran]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps on julkaissut lähdekoodin &quot;metaserverilleen&quot;, joka optimoi karttojen latausnopeuksia ohjaamalla käyttäjät sijaintinsa perusteella parhaisiin sisällönjakeluverkon (CDN) palvelimiin.</li>
<li>Koodi, joka alun perin suljettiin luvattomien haarojen estämiseksi, on nyt avoin MIT-lisenssin alaisuudessa, edistäen läpinäkyvyyttä ja yhteisön osallistumista.</li>
<li>Tiimi harkitsee uudelleen Cloudflare Workersin käyttöä estääkseen toimittajalukon ja on peruuttanut tekijän tekemät luvattomat muutokset, korostaen sitoutumistaan yksityisyyteen ja läpinäkyvyyteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me:n perustaja yrittää sulkea Organic Maps -avoin lähdekoodi haaran</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka käyttää Postgresia kaikkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Postgres for Everything&quot; on arkisto, joka edistää PostgreSQL:n, suositun avoimen lähdekoodin relaatiotietokannan, käyttöä laajassa valikoimassa sovelluksia perinteisten tietokantatehtävien ulkopuolella. Arkisto kutsuu osallistumaan ja seuraa erilaisia innovatiivisia PostgreSQL:n käyttötapoja, mukaan lukien ajastetut tehtävät, viestijonot, analytiikka ja paljon muuta, korostaen sen monipuolisuutta. Aloite sisältää 11 Supabaseen liittyvää kohdetta, joka on alusta, joka tarjoaa taustapalveluita PostgreSQL:n avulla, esitellen sen integrointia ja hyödyllisyyttä modernissa sovelluskehityksessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZKuinka käyttää Postgresia kaikkeen</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Valheita, joita minulle kerrottiin yhteistyömuokkauksesta, Osa 1: Algoritmit offline-muokkaukseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2024 alussa Momentin tekstieditorin yhteistoiminnallisten muokkausjärjestelmien tutkimus toi esiin haasteita offline-muokkauksessa, jossa suositut algoritmit kuten CRDT:t (Conflict-free Replicated Data Types) ja OT (Operational Transformation) usein epäonnistuvat. Offline-muokkaus lisää suoria ristiriitoja, joista 20-30 % johtaa epätyydyttäviin lopputuloksiin, mikä viittaa siihen, että ongelma on enemmän käyttöliittymä/käyttäjäkokemus (UI/UX) -haaste kuin algoritminen. Tutkijat keskittyvät nyt parantamaan offline-muokkauksen käyttäjäkokemusta, vetäen yhtäläisyyksiä siihen, miten git käsittelee dokumenttien yhdistämistä, mikä on lupaava kehitysaskel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZValheita, joita minulle kerrottiin yhteistyömuokkauksesta, Osa 1: Algoritmit offline-muokkaukseen</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Strukturoidut tulosteet Ollaman kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama on ottanut käyttöön tuen rakenteellisille tulosteille, mikä mahdollistaa mallien tuottaa tulosteita tietyssä muodossa käyttämällä JSON-skeemaa.</li>
<li>Tämä ominaisuus on nyt saatavilla päivitettyissä Ollama Python- ja JavaScript-kirjastoissa, ja se on hyödyllinen tehtävissä, kuten tietojen jäsentämisessä asiakirjoista ja kuvista.</li>
<li>Käyttäjien tulisi päivittää uusimpaan Ollama-versioon ja käyttää muotoiluparametria cURL-pyynnöissä tai kirjastoissa, sillä tulevat päivitykset lupaavat suorituskyvyn parannuksia ja lisää muotoiluvaihtoehtoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZStrukturoidut tulosteet Ollaman kanssa</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon oli viimeinen laatuaan [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon oli viimeinen laatuaan [video]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fruktoosi ruokavaliossa edistää kasvaimen kasvua: tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fruktoosin kulutus on kasvanut merkittävästi viimeisten 50 vuoden aikana, pääasiassa juomien ja prosessoitujen elintarvikkeiden sisältämän runsasfruktoosisen maissisiirapin vuoksi.</li>
<li>Washingtonin yliopiston (St. Louis) tutkimus osoittaa, että vaikka fruktoosi ei suoraan ruoki kasvaimia, maksa muuntaa sen ravintoaineiksi, jotka tukevat kasvainten kasvua syövissä, kuten melanoomassa, rinta- ja kohdunkaulansyövässä.</li>
<li>Tutkimus ehdottaa mahdollisia uusia syöpähoitoja tutkimalla menetelmiä, joilla estetään fruktoosin avustaminen kasvaimen kasvussa, mahdollisesti ruokavalion muutosten tai lääkkeiden avulla, osittain Yhdysvaltain terveysviraston (NIH) rahoittamana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZFruktoosi ruokavaliossa edistää kasvaimen kasvua: tutkimus</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suurimmat shell-ohjelmat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sivu korostaa merkittäviä shell-ohjelmia, keskittyen merkittäviin käsin kirjoitettuihin skripteihin pikemminkin kuin työkalujen, kuten autoconf, luomiin. - Huomionarvoisia merkintöjä ovat muun muassa akinomyoga/ble.sh, Bash Line Editor, jossa on 61 000 koodiriviä (LoC), ja kalua, OpenWRT-lisäosa, jossa on 56 000 lähdekoodiriviä (SLoC). - Lista tarjoaa näkemyksiä shell-skriptauksen monimutkaisuudesta ja monimuotoisuudesta, esittäen ohjelmia, jotka hyödyntävät tietorakenteita ja algoritmeja, ja jotka tyypillisesti ylittävät 5 000 koodiriviä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSuurimmat shell-ohjelmat</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Ohjelmointi–ei kehotteita–LM:ille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy on kehys, joka on suunniteltu modulaaristen tekoälyjärjestelmien rakentamiseen käyttämällä kompositionaalista Python-koodia, keskittyen parantamaan kielimallien (LM) tuloksia ilman, että luotetaan pelkästään kehotteisiin. Se tukee useita suuria kielimallien (LLM) tarjoajia, kuten OpenAI, Anthropic ja Databricks, mikä mahdollistaa käyttäjille tekoälykäyttäytymisen kuvaamisen koodina, helpottaen iterointia ja optimointia. DSPy on peräisin Stanford NLP:stä ja sillä on vahva yhteisö GitHubissa ja Discordissa, mikä edistää avoimen lähdekoodin tekoälytutkimusta ja ohjelma-arkkitehtuurien ja optimointien kehittämistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Ohjelmointi–ei kehotteita–LM:ille</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mainosten oikea määrä on nolla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Verge on ottanut käyttöön tilausmallin, jossa on maksumuurin takana oleva versio, tarjoten tilaajille etuja, kuten täysimittaiset RSS-syötteet.</li>
<li>Tilauksen tarkoituksena on vähentää mainosten määrää, mutta kritiikkiä on esitetty siitä, että maksavien tilaajien ei pitäisi nähdä lainkaan mainoksia.</li>
<li>Huolenaiheita on esitetty mahdollisesta datan myymisestä mainostajille, mikä viittaa siihen, että tilaajien ei pitäisi joutua sekä mainosten että datan kaupallistamisen kohteeksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZMainosten oikea määrä on nolla</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70 % ongelma: Kovaa totuutta tekoälyn avustamasta koodauksesta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Z70 % ongelma: Kovaa totuutta tekoälyn avustamasta koodauksesta</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portlandin lentokenttä kasvaa laajalla massiivipuurakenteisella kattokatoksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Portlandin lentokenttä (PDX) on laajentanut pääterminaaliaan kestävällä massiivipuurakenteisella katoksella, jonka on suunnitellut ZGF ja joka on valmistettu paikallisesti hankitusta liimapuusta, Douglas-kuusesta.</li>
<li>Yhdeksän hehtaarin katos pyrkii parantamaan lentokentän kapasiteettia ja matkustajakokemusta samalla kun se vähentää hiilijalanjälkeä, sisältäen biophilisia elementtejä luodakseen viihtyisän ilmapiirin.</li>
<li>Tämä projekti asettaa uuden standardin kestävälle lentokenttäsuunnittelulle, ja sen odotetaan valmistuvan vuonna 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortlandin lentokenttä kasvaa laajalla massiivipuurakenteisella kattokatoksella</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Intelin hallitus ja esimerkki siitä, milloin hallitukset ja lyhytnäköisyys epäonnistuvat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsingerin lähtö Inteliltä esitetään enemmän erottamisena kuin eläkkeelle siirtymisenä, korostaen hallituksen epäonnistumisia ja lyhyen aikavälin keskittymistä pitkän aikavälin strategian sijaan. Hallituksen puolijohdeosaamisen puutetta ja keskittymistä välittömään osakkeenomistajien arvoon on kritisoitu, mikä voi vahingoittaa Intelin pitkän aikavälin näkymiä ja Yhdysvaltain puolijohdeteollisuutta. Hallituksen epäonnistuminen tukea Gelsingerin IDM 2.0 -strategiaa viittaa muutokseen kohti yhtiön osien myymistä, mikä saattaa hyödyttää osakkeenomistajia lyhyellä aikavälillä, mutta voi vahingoittaa Intelin tulevaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZIntelin hallitus ja esimerkki siitä, milloin hallitukset ja lyhytnäköisyys epäonnistuvat</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase: Nopea, yksittäistiedostoinen, avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on rakennettu Rustin ja SQLiten avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase on avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on suunniteltu nopeille, tyyppiturvallisille API-rajapinnoille hyödyntäen Rustia, SQLitea ja V8:aa, ja se soveltuu mobiili-, web- tai työpöytäsovelluksiin.</li>
<li>Se tarjoaa alle millisekunnin viiveet, poistaen tarpeen erillisille välimuistille, ja tukee useita alustoja valmiiksi rakennetuilla binääreillä ja asiakaspaketeilla, jotka ovat saatavilla Linuxille, MacOS:lle ja useille ohjelmointikielille.</li>
<li>TrailBase on lisensoitu OSL-3.0:n alaisuudessa, mikä mahdollistaa sen käytön kehikkona ilman lisenssivaatimuksia, ja yhteisön panostukset ovat tervetulleita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: Nopea, yksittäistiedostoinen, avoimen lähdekoodin sovelluspalvelin, joka on rakennettu Rustin ja SQLiten avulla</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab nimittää Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab on nimittänyt Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi, ja perustajajäsen Sid Sijbrandij siirtyy hallituksen puheenjohtajaksi terveydellisistä syistä.</li>
<li>Staples, entinen New Relicin toimitusjohtaja, tuo laajaa kokemusta kehittäjäalustoista GitLabiin, merkittävään tekoälypohjaiseen DevSecOps-alustaan.</li>
<li>GitLab palvelee yli 10,000 asiakasta, tuottaa yli 750 miljoonaa dollaria tuloja ja siihen luottaa yli 40 miljoonaa käyttäjää, mukaan lukien yli puolet Fortune 100 -yrityksistä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab nimittää Bill Staplesin uudeksi toimitusjohtajaksi</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ukrainan kolme ydinvoimalaa ovat palauttaneet sähkön tuotannon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ukrainan ydinvoimalat ovat jatkaneet sähkön tuotantoa viimeaikaisten sähköverkkohyökkäysten jälkeen, mikä korostaa vakaan sähkönsaannin merkitystä ydinvoimaturvallisuudelle.</li>
<li>Ydinenergian kansainvälinen virasto (IAEA) seuraa aktiivisesti tilannetta Ukrainassa, korostaen sitoutumistaan ydin- ja turvallisuuteen.</li>
<li>Laitteita, joiden arvo on yli 14 miljoonaa euroa, on toimitettu Ukrainalle ydin- ja turvallisuustoimenpiteiden vahvistamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUkrainan kolme ydinvoimalaa ovat palauttaneet sähkön tuotannon</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ExxonMobilin väitetty hakkerointikampanja, joka kohdistuu ilmastoaktivisteihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobilia syytetään palkatun hakkerointikampanjan, &quot;Fox Huntin&quot;, järjestämisestä, joka kohdistui yli 500 ilmastoaktivistiin ja toimittajaan käyttäen edistyneitä kyberkykyjä.</li>
<li>Toiminnan väitetään sisältäneen tietojenkalasteluhyökkäyksiä ja vuotaneita sähköposteja ympäristöaktivistien heikentämiseksi ja Exxonin oikeusstrategioiden tukemiseksi, vaikka yhtiö kiistää osallisuutensa.</li>
<li>Tämä tapaus korostaa digitaalisen sodankäynnin kasvavaa suuntausta yritysriidoissa, mikä on johtanut FBI:n tutkimuksiin ja vaatimuksiin vahvemmista oikeudellisista toimenpiteistä tällaisten kyberoperaatioiden torjumiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZExxonMobilin väitetty hakkerointikampanja, joka kohdistuu ilmastoaktivisteihin</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, joka lanseerataan 5. joulukuuta 2024, tarjoaa yrityksille yksityisyyttä korostavan hakukoneen ja tekoälytyökalun, joka painottaa mainoksettomuutta, seurantaa tai tietojen keräämistä.</li>
<li>Palvelu sisältää premium-hakukoneen ja yleisen tekoälypääsyn, joustavalla hinnoittelulla aktiivisten käyttäjien perusteella, tarjoten Professional- ja Ultimate-suunnitelmat.</li>
<li>Kagi lupaa nopean käyttöönoton, saatavilla olevan tuen ja merkittävän sijoitetun pääoman tuoton (ROI) nopeampien tutkimusaikojen kautta, varmistaen yritysten tietosuojan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vietin vuoden rakentaen Android-kurssia vanhuksille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti videokurssin opettaakseen ikääntyneille henkilöille, kuinka käyttää Android-älypuhelimia, käsitellen yleisiä haasteita, kuten käyttöliittymien pelottavuutta ja perusosaamisen puutetta, kuten vierittämistä tai pyyhkäisyä.</li>
<li>Kurssi sisältää 400-sivuisen käsikirjoituksen, videotallenteita ja Android-sovelluksen harjoituksineen, alun perin Udemyssä ja myöhemmin siirretty omalle verkkosivustolle, &quot;Smartphone How-To&quot;.</li>
<li>Kurssin markkinointi on haastavaa kohdeyleisön vaikeuksien vuoksi verkkoilmoittautumisessa ja maksamisessa, ja kirjoittaja hakee palautetta parannusten tekemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZVietin vuoden rakentaen Android-kurssia vanhuksille</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinseyn yksikkö maksaa 123 miljoonaa dollaria sopiakseen syytteet, joiden mukaan se lahjoi Etelä-Afrikan virkamiehiä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Companyn tytäryhtiö on suostunut maksamaan 123 miljoonaa dollaria ratkaistakseen syytökset Etelä-Afrikan viranomaisten lahjonnasta, Yhdysvaltain oikeusministeriön mukaan.</li>
<li>McKinsey Afrikan osallisuutta sisältänyt lahjontajärjestelmä tuotti 85 miljoonaa dollaria voittoa valtion omistamien energiayhtiöiden kanssa solmittujen sopimusten kautta.</li>
<li>Entinen McKinsey-kumppani Vikas Sagar myönsi syyllisyytensä salaliittosyytteisiin ulkomaisten lahjontatapojen torjuntaa koskevan lain nojalla, ja McKinsey Africa on suostunut kolmen vuoden lykättyyn syytteeseenpanoon, sitoutuen parantamaan noudattamistoimenpiteitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZMcKinseyn yksikkö maksaa 123 miljoonaa dollaria sopiakseen syytteet, joiden mukaan se lahjoi Etelä-Afrikan virkamiehiä.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asenna postmarketOS Android-puhelimeen ja käytä Dockeria kotipalvelimena]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Asennusopas kuvaa, kuinka Docker asennetaan OnePlus 6T -puhelimeen postmarketOS:n avulla, muuttaen sen tehokkaasti kotipalvelimeksi, mutta se pyyhkii kaikki puhelimen tiedot.</li>
<li>Keskeisiin vaatimuksiin kuuluu OnePlus 6 tai 6T, Fastboot tietokoneella ja postmarketOS-tiedostot. Vaiheisiin sisältyy kehittäjätilan ottaminen käyttöön, postmarketOS:n flashaus ja SSH:n asennus.</li>
<li>Vaikka tämä kokoonpano tarjoaa vaihtoehdon Raspberry Pi:lle integroidulla näytöllä ja akulla, siitä puuttuu Ethernet-tuki ja se on rajoitettu sisäiseen tallennustilaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZAsenna postmarketOS Android-puhelimeen ja käytä Dockeria kotipalvelimena</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – kuten HN, mutta joukkoistetuilla kuvilla ja tekstityksillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja, yhdessä entisen ohjaajan Arnavin ja opiskelija Archisin kanssa, on käynnistänyt projektin nimeltä Hacker Herald, joka on Hacker Newsin etusivu. Projekti kehitettiin online JavaScript-ohjelmointikurssin aikana ja sen tavoitteena on tarjota visuaalisesti houkutteleva asettelu, joka muistuttaa suosittuja sanomalehtisivustoja. Visuaalien, kuten kuvien, sisällyttäminen on tarkoitettu parantamaan tarinankerrontakokemusta tarjoamalla välitöntä kontekstia ilman, että tarvitsee klikata artikkeleita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – kuten HN, mutta joukkoistetuilla kuvilla ja tekstityksillä</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Congon hallitus sanoo olevansa 'valppaana' mysteerisen flunssankaltaisen taudin vuoksi, joka on tappanut kymmeniä.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCongon hallitus sanoo olevansa &apos;valppaana&apos; mysteerisen flunssankaltaisen taudin vuoksi, joka on tappanut kymmeniä.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diátaxis – Systemaattinen lähestymistapa teknisen dokumentaation kirjoittamiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Diátaxis on systemaattinen lähestymistapa tekniseen dokumentaatioon, joka keskittyy käyttäjän tarpeisiin luokittelemalla sisällön neljään tyyppiin: tutoriaalit, ohjeet, tekninen viite ja selitys.</li>
<li>Tämä menetelmä käsittelee sisältöön, tyyliin ja organisointiin liittyviä ongelmia, hyödyttäen sekä käyttäjiä että tekijöitä parantamalla dokumentaation laatua ja saavutettavuutta.</li>
<li>Diátaxis on onnistuneesti toteutettu projekteissa kuten Gatsby ja Cloudflare, mikä osoittaa sen käytännön tehokkuuden selkeyden ja käyttäjäystävällisyyden parantamisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZDiátaxis – Systemaattinen lähestymistapa teknisen dokumentaation kirjoittamiseen</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuo K/V-kontekstin kvantisointi Ollamaan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZTuo K/V-kontekstin kvantisointi Ollamaan</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seuraava pysäkki: Miami]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One aikoo laajentaa autonomista, täysin sähköistä kyytipalveluaan Miamiin vuonna 2026, käyttäen Jaguar I-PACE -ajoneuvoja.</li>
<li>Laajennus toteutetaan yhteistyössä Mooven kanssa ja seuraa onnistuneita testejä Miamin haastavissa sääolosuhteissa.</li>
<li>Tämä siirto on linjassa Miamin painotuksen kanssa kestävään ja puhtaaseen energialiikenteeseen, ja palvelu on saatavilla Waymo One -sovelluksen kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZSeuraava pysäkki: Miami</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Liittovaltion tuomioistuin sanoo, että puhelimen purkaminen laiteohjelmiston asentamiseksi ei ole 'etsintä']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 on altis checkm8-haavoittuvuudelle, joka on tunnettu tietoturva-aukko.</li>
<li>Laitteet, kuten iPhone XS ja uudemmat mallit, eivät tällä hetkellä ole alttiita tälle hyväksikäytölle, mikä osoittaa parantuneita turvatoimia myöhemmissä malleissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZLiittovaltion tuomioistuin sanoo, että puhelimen purkaminen laiteohjelmiston asentamiseksi ei ole &apos;etsintä&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: Tallenna 400 000 vektoria 1 dollarilla PostgreSQL:ssä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord on uusi PostgreSQL-laajennus, joka on suunniteltu tehokkaaseen vektorihakuun ja kykenee tallentamaan 400 000 vektoria vain yhdellä dollarilla, mikä tekee siitä kustannustehokkaamman kuin kilpailijat. Se hyödyntää IVF- (Inverted File) ja RaBitQ- (Random Bit Quantization) tekniikoita parantaakseen hakunopeutta ja muistin tehokkuutta, mikä tekee siitä sopivan suurten tietoaineistojen käsittelyyn. VectorChord päihittää vaihtoehdot, kuten Pinecone ja pgvector, sekä hinnassa että suorituskyvyssä, tarjoten skaalautuvaa vektorihakua parannetulla nopeudella ja tarkkuudella sovelluksille, jotka tarvitsevat nopeita ja tarkkoja vastauksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: Tallenna 400 000 vektoria 1 dollarilla PostgreSQL:ssä</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bitcoin on yli 100 000 dollaria]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000ZBitcoin on yli 100 000 dollaria</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuosien 2009 ja 2012 välillä iPhoneissa oli &quot;Lähetä YouTubeen&quot; -painike Kuvat-sovelluksessa, mikä johti lukuisiin latauksiin, joissa oli oletusnimet IMG_XXXX. Ben Wallacen innoittamana kehitettiin botti, joka paikansi 5 miljoonaa näistä videoista, esitellen raakoja ja muokkaamattomia hetkiä. Videokokoelma on katsottavissa satunnaisessa järjestyksessä, tarjoten vilauksen tuon aikakauden suodattamattomasta sisällöstä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Poikani (9-vuotias) käytti pelkää JavaScriptiä tehdäkseen pelin ja haluaa palautettasi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>9-vuotias on oppinut koodausta, hallinnut HTML:n ja CSS:n, ja on äskettäin käyttänyt Google Geminiä taitojensa parantamiseen. Hän loi pelin koodaamalla HTML:llä, CSS:llä ja JavaScriptillä VSCode-ohjelmassa ja käytti Piskeliä animoitujen grafiikoiden luomiseen, vanhempiensa ja Google Geminin ohjauksessa. Lapsi dokumentoi kokemuksensa blogikirjoituksessa, jossa hän käsitteli prosessia ja sai palautetta ohjelmoijavanhemmiltaan kirjoituksensa hiomiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZPoikani (9-vuotias) käytti pelkää JavaScriptiä tehdäkseen pelin ja haluaa palautettasi.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egoless Engineering]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Puhe korostaa parempien työympäristöjen luomisen tärkeyttä purkamalla tarpeettomia roolijakoja ja kannustamalla yhteistyöhön eri roolien välillä. Se tuo esiin tehottomuuksia, joita liiallinen roolijako aiheuttaa, sekä väärinkäsityksiä &quot;devops&quot;-käytännöistä, jotka luovat esteitä sen sijaan, että edistäisivät yhteistyötä. Puhuja puoltaa yhteistyön, uteliaisuuden ja jaetun vastuun arvostamista, ehdottaen, että kurjuutta ei tulisi rinnastaa tuottavuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEgoless Engineering</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 on täällä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 on julkaistu, tarjoten merkittävän päivityksen, joka yksinkertaistaa dynaamisia palvelinrenderöityjä sovelluksia vähentämällä JavaScriptin tarvetta ja parantamalla reaaliaikaisia ominaisuuksia. - Tämän julkaisun keskeisiä ominaisuuksia ovat tehokkaat päivitykset mahdollistava diffing-moottori, HEEx-komponentit parantamaan HTML:n yhdisteltävyyttä ja interaktiiviset lataukset, jotka kaikki hyödyntävät Elixiriä ja Erlang VM:ää erinomaisen viiveen ja skaalautuvuuden saavuttamiseksi. - Päivitys tuo mukanaan myös uusia ominaisuuksia, kuten streamit ja asynkroniset toiminnot, ja tulevaisuuden suunnitelmiin kuuluu JavaScript-koukkujen ja Web-komponenttien integrointi, mikä kannustaa kehittäjiä tutkimaan sen helppoa käyttöönottoa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 on täällä</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Genie 2: Suuri perusmaailmamalli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, julkaistu 4. joulukuuta 2024, on laajamittainen perustavanlaatuinen maailmamalli, joka on suunniteltu tuottamaan monipuolisia 3D-ympäristöjä tekoälyagenttien koulutukseen. Jack Parker-Holderin tiimin kehittämä Genie 2 voi luoda toiminnallisesti hallittavia, pelattavia maailmoja yhdestä kuvakehotteesta, tukien nopeaa prototyyppien luomista ja interaktiivisia kokemuksia. Genie 2 edistää tekoälytutkimusta mallintamalla esineiden vuorovaikutuksia, hahmoanimaatioita ja ympäristön fysiikkaa, vastaten haasteeseen luoda rikkaita koulutusympäristöjä ruumiillistuneille agenteille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZGenie 2: Suuri perusmaailmamalli</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenTTD on avoimen lähdekoodin simulaatiopeli, joka perustuu Transport Tycoon Deluxe -peliin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 julkaistiin 3. toukokuuta 2024, keskittyen virheiden korjauksiin alkuperäisen julkaisun jälkeen. Tärkeimpiä päivityksiä ovat moninpelin synkronointivirheen korjaaminen sekä parannukset laivojen reitinhakuun ja ryhmittymisen purkuun. Pelaajat ovat osoittaneet merkittävää sitoutumista, kirjaten 34 700 tuntia 17 219 pelissä viime viikolla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD on avoimen lähdekoodin simulaatiopeli, joka perustuu Transport Tycoon Deluxe -peliin.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kääntäjäni käänsi itsensä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZKääntäjäni käänsi itsensä</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka kehittää ammatillisia suhteita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matka Synergiaan (TJS) -yhteistyömalli kuvaa seitsemän ammatillisten suhteiden tilaa, jotka vaihtelevat kilpailullisista jaetun identiteetin tilaan, yhteistyön parantamiseksi.</li>
<li>Malli korostaa siirtymistä nollasummamielentilasta korkealaatuiseen synergiaan, kannustaen runsauden ajattelutapaan ja henkilökohtaisten tavoitteiden ja arvojen mukaiseen linjaukseen.</li>
<li>Keskeisiä vaiheita ovat Kilpailu, Rinnakkaiselo, Viestintä, Yhteistyö, Koordinointi, Yhteistyö ja &quot;Olemme samaa&quot;, joiden lopullisena tavoitteena on saavuttaa enemmän yhdessä kuin yksin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZKuinka kehittää ammatillisia suhteita</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hiukkasfysiikan kurssi lukiolaisille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERNin fysiikan opetustutkimusryhmä on kehittänyt pilottikurssin hiukkasfysiikasta lukiolaisille, joka koostuu 16 luvusta videoineen ja visailuineen. Noin 4 tuntia kestävä kurssi kattaa perustavanlaatuisia aiheita, kuten &quot;Mikä on hiukkanen?&quot; ja &quot;Mikä on hiukkaskiihdytin?&quot; ja sisältää tee-se-itse-kokeita. Osallistujat voivat suorittaa luvut missä tahansa järjestyksessä ja ansaita digitaalisen todistuksen suoritettuaan kaikki visailut, ja palautetta kannustetaan antamaan tulevien versioiden parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZHiukkasfysiikan kurssi lukiolaisille</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei NAT-marraskuu: Kuukauteni ilman IPv4:ää]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Haaste &quot;No NAT November&quot; sisälsi IPv4:n poistamisen käytöstä ja pelkän IPv6:n käytön, korostaen siirtymisen mahdollisuuksia ja haasteita IPv6-yksinomaisiin verkkoihin. Kirjoittaja ehdottaa &quot;enimmäkseen IPv6&quot; -lähestymistapaa, joka asettaa etusijalle IPv6:n samalla kun ylläpidetään kaksipinoisia verkkoja, vähentäen ylläpitoa ja valmistautuen IPv4-vapaaseen tulevaisuuteen. Siirtymäteknologiat kuten NAT64 ja DNS64 auttoivat ratkaisemaan yhteensopivuusongelmia, Applen laitteiden sopeutuessa hyvin, kun taas Windows ja Linux osoittivat vaihtelevia tuloksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEi NAT-marraskuu: Kuukauteni ilman IPv4:ää</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Formaldehydi aiheuttaa enemmän syöpää kuin mikään muu myrkyllinen ilman epäpuhtaus.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Formaldehydi, yleinen ilmansaaste, jota tulee esimerkiksi autojen pakokaasuista ja tehtaista, aiheuttaa merkittäviä syöpäriskejä, erityisesti liittyen myeloidiseen leukemiaan. Pyrkimyksiä formaldehydin sääntelyyn on estänyt teollisuuden vaikutusvalta ja poliittiset muutokset, ja erityisesti Trumpin hallinnon aikana koettiin merkittäviä takaiskuja. ProPublican tutkimus korostaa formaldehydialtistuksen aliarvioituja riskejä ja jatkuvia haasteita tehokkaiden säädösten toteuttamisessa, vaikka Bidenin hallinnon aikana onkin edistytty jonkin verran.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZFormaldehydi aiheuttaa enemmän syöpää kuin mikään muu myrkyllinen ilman epäpuhtaus.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 on suunniteltu pidettäväksi verkossa 7.-8. joulukuuta, ja se sisältää puheita, vapaaehtoistyömahdollisuuksia ja keskusteluja, jotka keskittyvät GNU Emacsiin ja Emacs Lispiin.</li>
<li>Tapahtumassa käytetään ilmaista ohjelmistoa suoratoistoon, ja siihen sisältyy satelliittitapahtuma Luzernissa, Sveitsissä, tarjoten hybridikokemuksen.</li>
<li>Osallistujat voivat osallistua keskusteluihin emacsconf-discuss-sähköpostilistan kautta, järjestäytyä emacsconf-orgin kautta ja liittyä IRC:ssä kanavalle #emacsconf osoitteessa irc.libera.chat, sisällön ollessa lisensoitu CC BY-SA 4.0 ja GPLv3+ -lisenssien alaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealthcare:n toimitusjohtaja ammuttiin kuoliaaksi Manhattanin keskustassa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZUnitedHealthcare:n toimitusjohtaja ammuttiin kuoliaaksi Manhattanin keskustassa</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stephen King sulkee kolme radiokanavaansa Mainessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Stephen King sulkee kolme radioasemaansa Bangorissa, Mainessa, yli 40 vuoden omistuksen jälkeen taloudellisten tappioiden ja ikänsä vuoksi.</li>
<li>Kingin intohimoa rockmusiikkiin ja paikalliseen mediaan heijastavat asemat lopettavat toimintansa uudenvuodenaattona.</li>
<li>Tämä päätös merkitsee merkittävää muutosta Kingin liiketoimissa, kun hän järjestelee uudelleen hankkeitaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZStephen King sulkee kolme radiokanavaansa Mainessa</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Porsche Macan EV kutsutaan takaisin, koska sen ajovalot ovat liian kirkkaat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche kutsuu takaisin 2 941 Macan Electric -mallia Yhdysvalloissa liian kirkkaiden ajovalojen vuoksi, mikä vaatii huoltokeskuskäynnin ohjelmistopäivitystä varten.</li>
<li>Asiaa ei voida ratkaista etäpäivityksellä, joten tarvitaan fyysinen käynti huoltokeskuksessa ilmaista korjausta varten.</li>
<li>Takaisinkutsu koskee ajoneuvoja, jotka on valmistettu 15. maaliskuuta ja 4. marraskuuta 2024 välisenä aikana, ja jälleenmyyjille ja omistajille ilmoitetaan asiasta joulukuussa 2024 ja tammikuussa 2025.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZPorsche Macan EV kutsutaan takaisin, koska sen ajovalot ovat liian kirkkaat</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Facebookin Pieni Punainen Kirja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2012 Facebook loi &quot;Pienen Punaisen Kirjan&quot; säilyttääkseen identiteettinsä ja keskittymisensä laajentuessaan miljardiin käyttäjään, korostaen periaatteita kuten asioiden rikkominen, suurten ajatteleminen ja nopea liikkuminen.</li>
<li>Ben Barryn suunnittelema kirja toimi manifestina Facebookin hengen säilyttämiseksi nopean kasvun aikana, korostaen tarinankerronnan merkitystä yrityskulttuurin laajentamisessa.</li>
<li>Korkealaatuinen digitaalinen versio tästä harvinaisesta kirjasta on luotu havainnollistamaan, kuinka menestyvät yritykset säilyttävät identiteettinsä ja kulttuurinsa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZFacebookin Pieni Punainen Kirja</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Etelä-Korean presidentti julistaa hätätilan poikkeustilan]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEtelä-Korean presidentti julistaa hätätilan poikkeustilan</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oppitunnit, jotka opin työskennellessäni taidegalleriassa]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZOppitunnit, jotka opin työskennellessäni taidegalleriassa</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator ja valta Silicon Valleyssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2010 pieni startup-yritys AdGrok kohtasi oikeusjutun entiseltä työnantajaltaan Adchemylta, mikä uhkasi heidän taloudellista vakauttaan. - Startup-kiihdyttämö Y Combinator, joka tuki AdGrokia, näytteli keskeistä roolia oikeusjutun ratkaisemisessa hyödyntämällä vaikutusvaltaansa Adchemyn sijoittajien ja mahdollisten liikekumppaneiden kanssa. - Vaikka AdGrok voitti oikeusjutun, koettelemus johti yrityksen myyntiin Twitterille vuonna 2011, kun taas Adchemy myytiin myöhemmin Walmart Labsille alennusmyyntinä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator ja valta Silicon Valleyssa</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 kuukautta OCamlia 8 vuoden Haskellin jälkeen tuotannossa (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja vertaa Haskellia ja OCaml:ia kokemuksensa perusteella korostaen, että Haskellilla on enemmän ominaisuuksia ja paketteja, mutta OCaml:n yksinkertaisuus parantaa tuottavuutta. Haskellin työkalut ovat tehokkaita mutta epäjohdonmukaisia, kun taas OCaml:n työkalut ovat selkeitä ja luotettavia, ja niissä on ytimekkäät kääntäjäviestit. Molemmat kielet soveltuvat teolliseen käyttöön, mutta kirjoittaja suosii OCaml:ia sen kehitykseen keskittymisen vuoksi, eikä turhaan miettimiseen, huolimatta Haskellin kattavammasta dokumentaatiosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 kuukautta OCamlia 8 vuoden Haskellin jälkeen tuotannossa (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kahdesti vuodessa annettava HIV-rokote osoittaa 100 % tehokkuuden naisilla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZKahdesti vuodessa annettava HIV-rokote osoittaa 100 % tehokkuuden naisilla</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blizzardin Warcraft I:n ja II:n vetäminen testaa GOG:n uutta säilytysohjelmaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blizzard on pyytänyt GOG:ia poistamaan DRM-vapaan Warcraft I &amp; II -paketin kaupasta remasteroitujen versioiden julkaisun vuoksi.</li>
<li>GOG tarjoaa pakettia alennettuun hintaan ennen sen poistamista, varmistaen, että ostajat säilyttävät pääsyn ja saavat päivityksiä yhteensopivuuden takaamiseksi nykyaikaisten järjestelmien kanssa.</li>
<li>Tämä tilanne korostaa jatkuvaa jännitettä remasteroitujen ja alkuperäisten peliversioiden välillä, kun GOG pyrkii säilyttämään klassikkopelit julkaisijoiden päätöksistä huolimatta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZBlizzardin Warcraft I:n ja II:n vetäminen testaa GOG:n uutta säilytysohjelmaa</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi parantaa Pi 5:n suorituskykyä SDRAM-virityksellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi -insinöörit ovat optimoineet SDRAM (Synchronous Dynamic Random-Access Memory) -ajoituksia, mikä on johtanut 10-20 %:n suorituskyvyn parannukseen Pi 5:ssä ja Pi 4:ssä 2,4 GHz:llä.</li>
<li>Ylikellotus, joka tarkoittaa kellotaajuuden nostamista valmistajan määrittelyjen yli, voi saavuttaa jopa 32 % nopeutuksen, ja useimmat Pi 5 -mallit saavuttavat 2,6-3,0 GHz.</li>
<li>Nämä suorituskyvyn parannukset, mukaan lukien NUMA (Non-Uniform Memory Access) -emulointi paremman moniydintehtävien käsittelyn mahdollistamiseksi, saattavat pian olla saatavilla laiteohjelmistopäivitysten kautta ja mahdollisesti tulla vakiotoiminnoiksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZRaspberry Pi parantaa Pi 5:n suorituskykyä SDRAM-virityksellä</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei tarvitse lähettää minulle sähköpostia koskien Cisco AnyConnectia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittajan nimi ja sähköpostiosoite sisältyvät Ciscon AnyConnect VPN -asiakasohjelmaan curl-kirjaston käytön vuoksi, mikä aiheuttaa hämmennystä käyttäjien keskuudessa, jotka etsivät tukea. - Kirjoittaja selventää olevansa curlin, sovelluksessa käytetyn komponentin, pääkehittäjä, mutta ei ole yhteydessä Ciscoon tai AnyConnectiin. - AnyConnect-tukea tarvitsevien käyttäjien tulisi ottaa suoraan yhteyttä Ciscoon osoitteessa <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZEi tarvitse lähettää minulle sähköpostia koskien Cisco AnyConnectia</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DuckDuckGo lahjoittaa 25 000 dollaria Perl ja Raku -säätiölle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DuckDuckGo on lahjoittanut 25 000 dollaria The Perl and Raku Foundationille (TPRF) &quot;Giving Tuesday&quot; -päivänä, edistäen heidän tehtäväänsä Perl- ja Raku-ohjelmointikielten kehittämisessä.</li>
<li>Vuodesta 2011 lähtien DuckDuckGo on lahjoittanut yli 6 miljoonaa dollaria organisaatioille, jotka tukevat verkon luottamusta, korostaen sitoutumistaan turvallisten ja luotettavien verkkoympäristöjen edistämiseen.</li>
<li>Lahjoitus auttaa rahoittamaan Perl-kehityksen ja yhteisöprojektien ydintoimintoja, ja TPRF ilmaisee kiitollisuutensa DuckDuckGon tuesta ja luottamuksesta heidän tehtäväänsä kohtaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZDuckDuckGo lahjoittaa 25 000 dollaria Perl ja Raku -säätiölle</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yritys väittää, että 1000 % hinnankorotus ajoi sen VMwaresta avoimen lähdekoodin kilpailijaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, brittiläinen pilvipalveluoperaattori, siirsi 20 000 virtuaalikonetta (VM) VMwaresta OpenNebulaan sen jälkeen, kun VMware:n hinnat nousivat 1000 % Broadcomin hankittua VMware:n.</li>
<li>Tämä siirtymä paransi virtuaalikoneiden tehokkuutta 200 % ja mahdollisti Beeksille enemmän resurssien kohdentamista asiakastöihin.</li>
<li>Broadcomin VMware-yritysosto on johtanut kustannusten kasvuun ja tuen vähenemiseen, mikä on saanut monet yritykset, mukaan lukien AT&amp;T, etsimään vaihtoehtoja asiakastyytymättömyyden vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000ZYritys väittää, että 1000 % hinnankorotus ajoi sen VMwaresta avoimen lähdekoodin kilpailijaan</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel ilmoittaa Pat Gelsingerin eläköitymisestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intel&#39;in toimitusjohtaja Pat Gelsinger ilmoitti jäävänsä eläkkeelle yli 40 vuoden jälkeen, alkaen 1. joulukuuta 2024, ja David Zinsner sekä Michelle Johnston Holthaus toimivat väliaikaisina yhteistoimitusjohtajina.</li>
<li>Hallitus on sitoutunut säilyttämään tuotejohtajuuden ja tehokkuuden, ja Frank Yeary toimii väliaikaisena hallituksen puheenjohtajana uuden toimitusjohtajan etsinnän aikana.</li>
<li>Intel pysyy puolijohdeteknologian johtajana, inspiroituneena Mooren laista, keskittyen innovaatioon ja johtajuuden jatkuvuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZIntel ilmoittaa Pat Gelsingerin eläköitymisestä</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä siirtyy public domainiin vuonna 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li><ol>
<li>tammikuuta 2025 uudet teokset siirtyvät public domainiin, mukaan lukien niiden tekijöiden teokset, jotka kuolivat vuosina 1954 ja 1974, sekä Yhdysvaltain elokuvat/kirjat vuodelta 1929.</li>
</ol>
</li>
<li>Public Domain Review, joka on Yhdistyneessä kuningaskunnassa toimiva yhteisöintressiyhtiö, käyttää voittojaan yhteisön hyväksi ja on riippuvainen lukijoiden lahjoituksista.</li>
<li>Lukijoita kannustetaan tutustumaan resursseihin, kuten John Mark Ockerbloomin &quot;Public Domain Day Countdown&quot; ja Comunian manifesti saadakseen lisätietoa julkisesta omistuksesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZMitä siirtyy public domainiin vuonna 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka opiskella matematiikkaa (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lawrence Neff Stoutin essee tarjoaa strategioita korkeakoulutason matematiikan opiskeluun, korostaen syvällisemmän teorian, määritelmien ja todistusten ymmärtämisen tarvetta verrattuna lukion matematiikkaan. Keskeisiä strategioita ovat tarkkojen määritelmien ymmärtäminen, lauseiden ja todistusten ulkoa opettelu ja ymmärtäminen sekä tekniikoiden, kuten taaksepäin työskentelyn, käyttäminen käsitteiden yhteyksien näkemiseksi. Essee korostaa ongelmien harjoittelun tärkeyttä tekniikoiden ja arvostelukyvyn kehittämiseksi ja painottaa, että ymmärtäminen on tärkeämpää kuin ulkoa opettelu korkeakoulumatematiikassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZKuinka opiskella matematiikkaa (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geeni, joka aiheuttaa oranssin turkin kissoilla]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZGeeni, joka aiheuttaa oranssin turkin kissoilla</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’Aivomätä‘ nimetty Oxfordin vuoden 2024 sanaksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2024 Oxfordin vuoden sana on &quot;brain rot&quot;, joka valittiin julkisella äänestyksellä, johon osallistui yli 37 000 ihmistä, korostaen sen kasvavaa merkitystä. &quot;Brain rot&quot; kuvaa henkistä rappeutumista, joka johtuu vähäpätöisen verkkosisällön kuluttamisesta, ja sen käyttö on lisääntynyt 230 % vuosien 2023 ja 2024 välillä, mikä heijastaa huolia digitaalisen kulutuksen vaikutuksista mielenterveyteen. Alun perin Henry David Thoreaun vuonna 1854 keksimä termi on saavuttanut suosiota alustoilla kuten TikTok, herättäen keskusteluja liiallisen verkkosisällön vaikutuksista, erityisesti Z-sukupolven ja Alfa-sukupolven keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z’Aivomätä‘ nimetty Oxfordin vuoden 2024 sanaksi</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Commodore 64:n ohjelmointi Visual Studio Codella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64-laajennus mahdollistaa Commodore 64:n ohjelmoinnin Visual Studio Codella Macilla, Windowsilla ja Linuxilla, tarjoten modernin, monialustaisen vaihtoehdon vain Windowsille tarkoitetulle CBM PRG Studiolle.</li>
<li>VS64 tukee BASIC-, Assembly- ja C-ohjelmointia tarjoamalla syntaksin korostusta, työkaluja ja ominaisuuksia, kuten automaattinen numerointi ja tunnisteiden käyttö, mikä parantaa kehityskokemusta.</li>
<li>Se integroituu ACME- ja Kick-assemblerien, CC65- ja LLVM-MOS C/C++-kääntäjien sekä VICE C64 -emulaattorin kanssa virheenkorjausta varten, mikä tekee siitä kattavan työkalun C64-kehitykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000ZCommodore 64:n ohjelmointi Visual Studio Codella</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, jonka on luonut Eric Wastl, on joulukalenteri, joka sisältää ohjelmointipulmia kaikille taitotasoille. Pulmat voidaan ratkaista millä tahansa ohjelmointikielellä.</li>
<li>Pulmat on suunniteltu toimimaan tehokkaasti vanhemmalla laitteistolla, ja ne on tarkoitettu harjoitteluun, haastatteluihin tai viihteeksi ilman, että tarvitaan tietojenkäsittelytieteen taustaa.</li>
<li>Osallistujia kannustetaan jakamaan kokemuksiaan, testaamaan ratkaisuja esimerkkien avulla ja hakemaan apua tarvittaessa, samalla noudattaen ohjeita, kuten välttämällä tekoälyn käyttöä pulmien ratkaisemisessa ja kunnioittamalla tavaramerkkisääntöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasilian varmentaja, johon luottaa vain Microsoft, on myöntänyt sertifikaatin google.comille.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZBrasilian varmentaja, johon luottaa vain Microsoft, on myöntänyt sertifikaatin google.comille.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avoimen lähdekoodin yksityinen kotivalvontakamerajärjestelmä (päästä päähän -salaus)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti kotiturvakamerajärjestelmän nimeltä Privastead, joka keskittyy yksityisyyteen käyttämällä päästä päähän -salausta OpenMLS:n avulla ja toteuttamalla sen pääasiassa Rust-kielellä. Privastead on avoimen lähdekoodin projekti niille, joilla on yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita, ja se vaatii yhteensopivan IP-kameran, paikallisen koneen, palvelimen ja Android-älypuhelimen asennusta varten. Tällä hetkellä järjestelmä tukee vain yhtä IP-kameraa ja Androidia, mutta kirjoittaja hakee yhteisön palautetta ja panosta sen ominaisuuksien parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZAvoimen lähdekoodin yksityinen kotivalvontakamerajärjestelmä (päästä päähän -salaus)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs tekee NTFS-tiedostojärjestelmän paikan päällä tapahtuvan muunnoksen avoimen lähdekoodin Btrfs:ksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs on työkalu, joka on suunniteltu muuntamaan NTFS-tiedostojärjestelmät Btrfs-muotoon paikan päällä, säilyttäen alkuperäisen kuvan reflink-kopiona mahdollisen tilan palauttamisen varalta.</li>
<li>Työkalu on saatavilla sekä Windowsille että Linuxille, ja siinä on erityiset asennusohjeet ja riippuvuudet kummallekin alustalle. Se sisältää ominaisuuksia, kuten pakkaustuen ja palautuksen NTFS:ään.</li>
<li>Rajoituksiin kuuluu vanhempien laajennettujen attribuuttien, suurten vaihtoehtoisten tietovirtojen (ADS) ja salattujen tiedostojen tuen puute, sekä erityiset ehdot, jotka vaaditaan Windowsin käynnistämiseen Btrfs-tiedostojärjestelmästä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs tekee NTFS-tiedostojärjestelmän paikan päällä tapahtuvan muunnoksen avoimen lähdekoodin Btrfs:ksi.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD poistaa käytöstä Zen 4:n silmukkapuskuri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD on poistanut käytöstä loop buffer -ominaisuuden Zen 4 -prosessoreissaan, mikä oli tarkoitettu virrankulutuksen optimointiin eikä suorituskyvyn parantamiseen. Suorituskykytestit osoittavat, että loop bufferin poistaminen käytöstä aiheuttaa vain vähäisiä eroja, sillä op cache kompensoi riittävällä kaistanleveydellä. Päätös poistaa loop buffer käytöstä, mahdollisesti laitteistovirheen vuoksi, ei todennäköisesti vaikuta merkittävästi suorituskykyyn tai virrankulutukseen, eikä AMD ollut laajalti dokumentoinut ominaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD poistaa käytöstä Zen 4:n silmukkapuskuri</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenWRT One julkaistu: Ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt:lle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) ja OpenWrt ovat julkaisseet OpenWrt One -laitteen, langattoman reitittimen, joka on suunniteltu edistämään ohjelmistovapautta ja oikeutta korjata. Sen hinta on 89 dollaria kotelon kanssa tai 68,42 dollaria pelkälle piirilevylle.</li>
<li>Reititin on mahdoton rikkoa, täysin copyleft-yhteensopiva ja siinä on MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, tukee Power over Ethernet (PoE) ja USB-C-virransyöttöä, sekä USB-sarjaliitäntä edistyneille käyttäjille.</li>
<li>Laite on FCC-yhteensopiva, mikä osoittaa, että ohjelmistojen korjausoikeus voi olla linjassa sääntelyvaatimusten kanssa, ja jokainen osto sisältää 10 dollarin lahjoituksen OpenWrt:lle Software Freedom Conservancyssä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One julkaistu: Ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt:lle</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean vastaa EDA-teollisuudelle AlphaChipistä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean vastaa EDA-teollisuudelle AlphaChipistä</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2020 Opel Corsan omistaja löysi salaperäisen kytkimen, joka oli yhteydessä laivaston seurantajärjestelmään, todennäköisesti edellisen omistajan, suuren yrityksen, asentamana.</li>
<li>Järjestelmä toimii GPS-seurantalaitteena ja mahdollisesti immobilisaattorina, seuraten kuljettajan liikkeitä ja lähettäen tietoja kaluston hallinnoijalle.</li>
<li>Omistaja aikoo poistaa järjestelmän yksityisyysongelmien vuoksi, korostaen ongelmaa, jossa ajetaan tietämättään seurantalaiteiden kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZMitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4Chan CAPTCHA:n murtaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektin tavoitteena oli kehittää TensorFlow:ta hyödyntävä koneoppimismalli, joka ratkaisisi 4Chan CAPTCHA-tehtäviä yli 80 % tarkkuudella, saavuttaen lopulta yli 90 % tarkkuuden.</li>
<li>Malli hyödynsi LSTM CNN -arkkitehtuuria CTC-koodauksella, koulutettuna 500 käsin ratkaistulla ja 50 000 synteettisellä kuvalla, ja se muunnettiin selaimessa käytettäväksi TensorFlow.js:llä.</li>
<li>Projekti tarjosi arvokkaita oivalluksia koneoppimisesta ja tietokonenäöstä, voittaen haasteita kuten datan kerääminen, synteettisen datan luominen ja yhteensopivuusongelmat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z4Chan CAPTCHA:n murtaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinöörin uni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perinnöllinen luonnollinen lyhytuni (FNSS) on tila, jossa yksilöt voivat nukkua vähemmän ilman haitallisia vaikutuksia geneettisen mutaation, erityisesti DEC2-geenin, vuoksi, joka vaikuttaa oreksiinitasoihin. Oreksiini on keskeisessä asemassa unen säätelyssä, ja epätasapainot voivat johtaa uneliaisuuteen tai unettomuuteen. Tutkimus pyrkii jäljittelemään FNSS:ää oreksiiniagonistien tai geeniterapian avulla. Huolimatta sen potentiaalista, FNSS on edelleen alitutkittu, mikä osoittaa tarpeen lisätutkimuksille parannettujen unenhallintamenetelmien kehittämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZInsinöörin uni</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen rappeutuminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jättimäisen Freakin Robotin sulkeminen korostaa itsenäisten julkaisijoiden kohtaamia haasteita, sillä monet sivustot sulkeutuvat liikenteen vähenemisen vuoksi suurilta alustoilta, kuten Googlelta ja Facebookilta. Googlen koneoppimisjärjestelmä, joka on suunniteltu parantamaan hakutuloksia, on tahattomasti poistanut listoilta lukuisia pieniä sivustoja, mikä on johtanut sisällöntuottajien taloudellisiin vaikeuksiin. Algoritmin monimutkaisuus ja Googlen hallitseva markkina-asema myötävaikuttavat jatkuvaan ongelmaan, jättäen luojille rajalliset vaihtoehdot ja ratkaisut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGooglen rappeutuminen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sol-Ark-valmistaja on tiettävästi poistanut käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark poisti käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa, häiriten asunnonomistajia tahallisesti tekemällä niistä käyttökelvottomia viestillä alueellisista rajoituksista.</li>
<li>Sol-Ark, jolla on yksinoikeus Yhdysvaltojen myyntiin, tarjosi alennettua vaihtoprogrammaa asianomaisille asiakkaille, mikä herätti huolta internetiin kytkettyjen aurinkoinvertterien hallinnasta ja turvallisuudesta.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuu luotettavan tuen ja turvallisen verkottumisen omaavien invertterien valinnan tärkeys, jotta vastaavilta häiriöiltä vältyttäisiin, erityisesti kiinalaisvalmisteisten tuotteiden kohdalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-valmistaja on tiettävästi poistanut käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen 'Jatka ja Pysy Lujana' -kirje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen &apos;Jatka ja Pysy Lujana&apos; -kirje</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinöörit eivät voi tehdä startup-virheitä rakentaessaan pääkirjoja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Payments Engineer Playbook korostaa tarkkojen kirjanpitojen kriittistä roolia fintech-startupeissa, tuoden esiin kaksinkertaisen kirjanpidon järjestelmien laiminlyönnin sudenkuopat.</li>
<li>Alvaro Duran jakaa varoittavan tarinan startup-kokemuksestaan, jossa kahdenkertaisen kirjanpidon puuttuminen johti taloudellisiin epäjohdonmukaisuuksiin ja asiakastyytymättömyyteen.</li>
<li>Duran harkitsee kirjan kirjoittamista skaalautuvien ja tulevaisuudenkestävien tilikirjojen luomisesta ja hakee palautetta sen mahdollisesta kiinnostavuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZInsinöörit eivät voi tehdä startup-virheitä rakentaessaan pääkirjoja.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä pelleile Scrollin kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-selauslaajennuksia kritisoidaan luonnollisen verkkoselauskokemuksen häiritsemisestä heikentämällä käytettävyyttä, saavutettavuutta ja suorituskykyä. Keskeisiä ongelmia ovat käyttäjän odotusten rikkominen, matkapahoinvoinnin aiheuttaminen, saavutettavuuden vähentäminen ja epäjohdonmukainen suorituskyky, erityisesti vanhemmilla laitteilla. Nämä laajennukset myös lisäävät sivun latausaikoja, rikkovat selaimen alkuperäisiä ominaisuuksia ja lisäävät ylläpitotaakkaa, mikä johtaa käyttäjän turhautumiseen ja monimutkaisuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZÄlä pelleile Scrollin kanssa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner nostaa hintoja samalla kun laskee merkittävästi kaistanleveyttä (Yhdysvallat)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner nostaa CPX21-palvelimien hintoja Yhdysvalloissa jopa 27,52 % samalla kun vähentää kaistanleveyttä keskimäärin 88,19 %. Kiitospäivänä ilmoitetut muutokset on tarkoitettu kustannusten ja resurssien käytön tasapainottamiseen, sillä kevyemmät käyttäjät tukivat raskaampia käyttäjiä. Uudet hinnat ja kaistanleveysrajoitukset astuvat voimaan joulukuusta 2024 alkaen uusille palvelimille ja helmikuusta 2025 alkaen olemassa oleville, ja Hetzner vakuuttaa edelleen tarjoavansa parhaan hinta-suorituskykysuhteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner nostaa hintoja samalla kun laskee merkittävästi kaistanleveyttä (Yhdysvallat)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Auton renkaat irrottavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAuton renkaat irrottavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menestys ja epäonnistuminen: Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, rakennusjärjestelmä, joka luotiin sivuprojektina, on saavuttanut merkittävää suosiota ja sitä käyttävät nyt suuret projektit kuten Chrome, Android ja Meson.</li>
<li>Järjestelmä on suunniteltu nopeutta ja tehokkuutta silmällä pitäen, hyödyntäen bipartite-graafia paremman rakenteen luomiseksi ja keskittyen nopeisiin inkrementaalisiin rakennuksiin.</li>
<li>Luoja pohtii avoimen lähdekoodin ylläpitäjänä olemisen haasteita, huomauttaen korkeista vaatimuksista ja rajallisesta kiitollisuudesta, huolimatta Ninjan menestyksestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZMenestys ja epäonnistuminen: Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kuinka paljon muistia tarvitset vuonna 2024 suorittaaksesi 1M samanaikaista tehtävää?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2024 vertailututkimus testasi muistin kulutusta suoritettaessa miljoonaa rinnakkaista tehtävää koroutiinien avulla eri ohjelmointikielillä, mukaan lukien Rust, C#, Go ja Java. C# NativeAOT:lla osoitti parasta muistitehokkuutta, ylittäen muut kielet, kun taas Go kulutti odotettua enemmän muistia, jopa enemmän kuin Java GraalVM:llä. Tutkimus korostaa, että jotkut kielet, kuten .NET NativeAOT:lla ja Javan GraalVM, ovat parantaneet skaalautuvuutta, kun taas Gon gorutiinit olivat vähemmän tehokkaita, ja Rustin muistin käyttöä optimoitiin säätämällä tehtävien käsittelyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZKuinka paljon muistia tarvitset vuonna 2024 suorittaaksesi 1M samanaikaista tehtävää?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hyvästi, Rust. Toivotan sinulle menestystä, mutta palaan takaisin C++:n pariin (anteeksi, tämä on avautuminen).]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHyvästi, Rust. Toivotan sinulle menestystä, mutta palaan takaisin C++:n pariin (anteeksi, tämä on avautuminen).</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 on tulossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0:n odotetaan julkaistavan pian, mikä merkitsee ensimmäistä suurta päivitystä sitten vuoden 2018. Päivitys tuo mukanaan modernisoidun GTK 3 -käyttöliittymän ja parannetun suorituskyvyn. Tärkeimpiä päivityksiä ovat ei-tuhoava muokkaus, parannettu värinhallinta, parannetut kerrosten työnkulut ja uusi laajennusjärjestelmä, joka helpottaa lisäosien hallintaa. Vaikka tarkkaa julkaisupäivää ei tiedetä, kehitysversiot ovat saatavilla, mikä viittaa merkittävään edistykseen avoimen lähdekoodin kuvankäsittelyohjelmassa, ja tulevaisuudessa odotetaan tiheämpiä päivityksiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 on tulossa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Itse isännöity vaihtoehto Google Analyticsille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince on Golang-pohjainen portti Plausible Analytics -hallintapaneelista, suunniteltu yksittäiseksi binaariksi, yhden käyttäjän järjestelmäksi useille verkkosivustoille ilman ajonaikaisia riippuvuuksia. Se sisältää ominaisuuksia, kuten automaattinen TLS (Transport Layer Security), ulkoisten linkkien seuranta, tiedostojen latausten seuranta, 404-sivujen seuranta ja mukautettujen tapahtumien seuranta, mikä tekee siitä lähes vastaavan Plausible-hallintapaneelin kanssa. Vince pyrkii tekemään Plausible-hallintapaneelista saavutettavan itseisännöintiin, toimien korvaavana ratkaisuna henkilökohtaisille verkkosivustoille, ja siitä on saatavilla demo 6 dollarin Vultr-instanssissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Itse isännöity vaihtoehto Google Analyticsille</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australian parlamentti kieltää sosiaalisen median alle 16-vuotiailta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustralian parlamentti kieltää sosiaalisen median alle 16-vuotiailta</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruudun jakaminen selaimessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new on työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat nopeasti luoda verkkosovelluksia, kuten osoitettu rakentamalla näytönjakosovellus vain 30 minuutissa. Sovellus toimii luomalla ainutlaatuisen koodin huoneelle, jota muut voivat käyttää liittyäkseen ja katsellakseen jaettua näyttöä. Projektia kehitettiin edelleen Cursorin avulla, ja se on nähtävissä GitHubissa, ja live-demo on isännöity Vercelissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZRuudun jakaminen selaimessa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, ensimmäinen merkittävä julkaisu seitsemään vuoteen, esittelee modernisoidun käyttöliittymän, Remote Write 2.0:n, UTF-8-tuen, OTLP-tuen ja natiivit histogrammit. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat parannettu protokollan tehokkuus Remote Write 2.0:n avulla, parannettu yhteentoimivuus OpenTelemetryn kanssa OTLP-syötteen kautta ja tehokkaammat metrikat natiivien histogrammien avulla. - Käyttäjien tulisi olla tietoisia joistakin yhteensopivuusmuutoksista ja tutustua siirtymäoppaaseen, mutta julkaisu säilyttää taaksepäin yhteensopivuuden ja kannustaa käyttäjäpalautteeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkisto tarjoaa työkaluja ThinkPad X230:n webkameran LED-valon manipulointiin, havainnollistaen, kuinka haittaohjelma voisi mahdollisesti tallentaa videota ilman LED-ilmoitusta. Prosessi sisältää webkameran laiteohjelmiston uudelleenohjelmoinnin USB:n kautta, tekniikka, jota voitaisiin soveltaa eri kannettaviin tietokoneisiin, käyttäen skriptejä laiteohjelmiston manipulointiin ja LED-ohjaukseen. Webkamera käyttää Ricoh R5U8710 -ohjainta, ja varovaisuutta suositellaan, sillä uudelleenohjelmointi voi vahingoittaa webkameraa; lisätietoja on saatavilla &quot;Lights Out&quot; -puheessa POC 2024 -tapahtumassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner leikkaa liikennettä Yhdysvaltain VPS-palvelimilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pilvipalvelimien (CCX- ja CPX-linjat) ja kuormantasaajien tariffirakennetta Ashburnissa ja Hillsborossa, Yhdysvalloissa, päivitetään. - Uudet hinnat ja liikennemäärät koskevat uusia ja uudelleen mitoitettuja palvelimia 1. joulukuuta 2024 alkaen, ja olemassa olevat palvelimet näkevät muutokset 1. helmikuuta 2025 alkaen. - Päivityksen tavoitteena on tarjota oikeudenmukaisempaa hinnoittelua paikallisten olosuhteiden perusteella, kun taas liikenteen ylityshinnat pysyvät ennallaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner leikkaa liikennettä Yhdysvaltain VPS-palvelimilla</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Alle 16-vuotiailta kielletään sosiaalinen media, kun senaatti hyväksyy lait]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia on hyväksynyt uuden lainsäädännön, joka kieltää alle 16-vuotiaita käyttämästä sosiaalista mediaa, tavoitteena suojella mielenterveyttä.</li>
<li>Someilla on vuosi aikaa noudattaa sääntöjä, ja niiden rikkomisesta voi seurata jopa 50 miljoonan dollarin sakot, kun taas käyttäjille ja vanhemmille ei ole määrätty rangaistuksia.</li>
<li>Laki ei koske viestisovelluksia, verkkopelaamista tai koulutuspalveluita, ja se on saanut vaihtelevia reaktioita mielenterveysasiantuntijoilta, poliitikoilta ja teknologiayrityksiltä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Alle 16-vuotiailta kielletään sosiaalinen media, kun senaatti hyväksyy lait</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibaban O1-tyyppinen päättely-LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) on tekoälymalli, joka on suunniteltu tutkimaan ongelmia uteliaisuudella ja filosofisella pohdinnalla, kyseenalaistaen jatkuvasti omia oletuksiaan.</li>
<li>Huolimatta rajoituksista, kuten kielten sekoittumisesta ja rekursiivisista päättelysilmukoista, QwQ loistaa teknisillä aloilla saavuttaen korkeita pisteitä vertailuarvoissa, kuten GPQA, AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench.</li>
<li>Malli osoittaa vahvoja ongelmanratkaisutaitoja matematiikassa ja ohjelmoinnissa, mikä edistää jatkuvaa matkaa tekoälyn päättelyn ja konenälyn ymmärtämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibaban O1-tyyppinen päättely-LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Painetun ylistys: Lukeminen on välttämätöntä epistemologisen romahduksen aikakaudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon korostaa painetun lukemisen pysyvää merkitystä viitaten Sven Birkertsin teokseen &#39;The Gutenberg Elegies&#39; tuodakseen esiin huolenaiheita digitaalisen median vaikutuksesta syvälliseen lukemiseen ja väärän tiedon leviämiseen.</li>
<li>Simon väittää, että painetut kirjat tarjoavat ainutlaatuisen, mukaansatempaavan kokemuksen, jota digitaaliset mediat eivät voi jäljitellä, edistäen itsetutkiskelua ja yksityisyyttä internetin jatkuvan melun ulkopuolella.</li>
<li>Hän päättelee, että lukutaidon ja syvällisen lukemisen säilyttäminen on olennaista yksilöllisen ajattelun ylläpitämiseksi ja digitaalisen teknologian laajalle levinneen vaikutuksen vastustamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPainetun ylistys: Lukeminen on välttämätöntä epistemologisen romahduksen aikakaudella</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI-äänikloonaus taikuutta: Muunna mikä tahansa ääni 15 sekunnissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro on avoimen lähdekoodin Gradio WebUI, joka on suunniteltu edistyneeseen äänen käsittelyyn, mukaan lukien nollanäyteäänikloonaus ja äänimuunnin, jossa on yli 50 julkkisääntä.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten YouTube-äänen lataamisen, äänen eristämisen, monikielisen tekstistä puheeksi -toiminnon ja käännöksen, hyödyntäen Whisper-moottoreita.</li>
<li>Voice-Pro on erityisen hyödyllinen sisällöntuottajille, kehittäjille ja äänialan harrastajille, ja siihen liittyviä resursseja on saatavilla GitHubissa sekä video-opastuksia YouTubessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI-äänikloonaus taikuutta: Muunna mikä tahansa ääni 15 sekunnissa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lontoon 850 vuotta vanhat ruokamarkkinat suljetaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lontoon historialliset Smithfieldin ja Billingsgaten markkinat, jotka ovat merkittäviä 850-vuotisen historiansa vuoksi, suljetaan vuoteen 2028 mennessä, kun City of London Corporation vetää tukensa pois. Markkinat, jotka tunnetaan Ison-Britannian suurimpina tukkuliha- ja sisämaan kalamarkkinoina, korvataan uusilla kehityshankkeilla, ja kauppiaat saavat korvauksia ja uudelleensijoitusapua. Suunnitelmat markkinoiden siirtämiseksi Dagenhamiin hylättiin korkeiden kustannusten vuoksi, mikä herättää huolta Lontoon kalatarjonnan tulevaisuudesta ja merkitsee perinteen menetystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZLontoon 850 vuotta vanhat ruokamarkkinat suljetaan</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – pieni mallintaja pienille malleille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, 3D-mallinnustyökalu retrotyylisten mallien luomiseen, julkaistiin 27. marraskuuta 2024 Apskeppet-yhtiön toimesta, ja se on suunnattu sekä aloittelijoille että asiantuntijoille. Työkalu on saatavilla Windowsille ja macOS:lle, ja sen aloitushinta on 5,09 dollaria 4. joulukuuta 2024 asti. Käyttäjiä kannustetaan liittymään yhteisöön ja tutustumaan tutoriaaleihin luovuutensa kehittämiseksi picoCADin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – pieni mallintaja pienille malleille</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Float Self-Tagging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;itse-tägäyksen&quot;, menetelmän, joka koodaa tyyppitiedot 64-bittisiin objekteihin, optimoiden muistirakenteen dynaamisille kielille ilman, että tietotilaa uhrataan.</li>
<li>Omamerkintä parantaa suoritusaikaa liukuluvupainotteisissa vertailuissa 2,3-kertaiseksi Schemessä ja 2,7-kertaiseksi JavaScriptissä, tarjoten tehokkaamman vaihtoehdon olemassa oleville menetelmille, kuten merkitty osoitin ja NaN-merkintä.</li>
<li>Tämä lähestymistapa mahdollistaa sekä datan että tyypin tehokkaan koodauksen, parantaen suorituskykyä vaikuttamatta muihin toimintoihin, mikä tekee siitä lupaavan ratkaisun 64-bittisten IEEE754 kaksoistarkkuuden liukulukuja käsiteltäessä dynaamisissa kielissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFloat Self-Tagging</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kehittää syöpälääke ilman suuria lääkeyhtiöitä: tämä sairaala osoittaa, että se on mahdollista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alankomaissa nousevat terveydenhuoltokustannukset johtuvat byrokratiasta, tuhlauksesta ja tarpeettomasta hoidosta, mikä tuo esiin järjestelmän tehottomuudet.</li>
<li>Alankomaalainen sairaala kehitti syöpälääkkeen itsenäisesti suurista lääkeyhtiöistä, tarjoten hoidon, joka on viisi kertaa halvempi kuin vastaava amerikkalainen terapia, osoittaen voittoa tavoittelemattomien sairaaloiden potentiaalin vähentää terveydenhuollon kustannuksia.</li>
<li>Huolimatta innovaatioista, kallis ja monimutkainen Euroopan lääkeviraston (EMA) rekisteröintiprosessi pelottaa sairaaloita; kuitenkin AVL-sairaala on rahoittanut vaiheen 3 tutkimuksen lahjoitusten avulla, tavoitteenaan saada EMA:n hyväksyntä säilyttääkseen edullisen hoitonsa kalliita lääkeyhtiöiden kilpailijoita vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZKehittää syöpälääke ilman suuria lääkeyhtiöitä: tämä sairaala osoittaa, että se on mahdollista</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT:n alumiinipyöräprojekti 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1974 M.I.T. järjesti kurssin, jossa osallistujat, mukaan lukien Marc Rosenbaum ja Harriet Fell, rakensivat alumiinisia polkupyörän runkoja. Rosenbaumin suunnittelema pyörä oli tuolloin kevyin ratapyörä. Rosenbaumin pyörä, joka oli valmistettu 6061-T6 alumiinista ja titaanista, sisälsi suurempia putkia ja tarkkuuslaakereita, ja sen paino oli 12 paunaa 5 unssia. Pyörä on nyt esillä M.I.T.:n museossa. Harriet Fellin runko oli osallisena patenttikiistassa Cannondalen ja Kleinin välillä, jossa Cannondale käytti sitä väittääkseen Kleinin patenttia vastaan väittämällä aiempaa taidetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT:n alumiinipyöräprojekti 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell julkaisee allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustolleen, jotka eivät asennu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell julkaisee allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustolleen, jotka eivät asennu.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unohdettu tarina siitä, kuinka IBM keksi automatisoidun tehtaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1970 IBM:n Bill Harding aloitti Project SWIFTin, jonka tavoitteena oli automatisoida kiekkojen valmistus integroitujen piirien (IC) tuottamiseksi alle päivässä, mikä oli merkittävä vähennys tyypillisesti kuukauden kestävästä prosessista. SWIFT saavutti 5 tunnin läpimenoajan kerrosta kohden, mikä on edelleen vertaansa vailla oleva saavutus, ja esitteli innovaatioita, kuten automatisoidun käsittelyn ja reaaliaikaisen ohjauksen, jotka ovat nykyaikaisen puolijohdevalmistuksen perusta. Vaikka Project SWIFT oli lyhytikäinen, sen edistysaskeleet ja Hardingin visionäärinen johtajuus vaikuttivat merkittävästi puolijohdetuotantotekniikoiden kehitykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUnohdettu tarina siitä, kuinka IBM keksi automatisoidun tehtaan</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on torjunut merkittävän hankkeen pelien säilyttämiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on hylännyt DMCA-poikkeuspyynnön, joka pyrki sallimaan kirjastojen jakaa etänä digitaalista pääsyä säilytettyihin videopeleihin, päättäen Video Game History Foundationin (VGHF) ja Software Preservation Networkin kolmen vuoden kampanjan.</li>
<li>Ehdotettu poikkeus olisi helpottanut digitaalisen kirjaston luomista historioitsijoille ja tutkijoille, jotta he voisivat käyttää loppuunmyytyjä pelejä, mutta se evättiin teollisuusryhmien esittämien huolien vuoksi mahdollisesta viihdekäytöstä ja markkinahaitasta.</li>
<li>VGHF ilmaisi pettymyksensä ja kritisoi päätöstä, joka heidän mukaansa oli vahvasti teollisuuden lobbaamisen vaikutuksen alainen, asettaen teollisuuden edut etusijalle historiallisten pelien julkisen saatavuuden sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZYhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on torjunut merkittävän hankkeen pelien säilyttämiseksi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Neuraalisen aktiivisuuden päättelemistä ennen plastisuutta oppimiseen, joka ylittää takaisinlevityksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;tulevaisuuden konfiguraation&quot;, uuden oppimisen luottamuksen kohdistamisen periaatteen, vaihtoehtona perinteiselle takaisinkytkentämenetelmälle.</li>
<li>Ennakoiva konfiguraatio sisältää hermoverkkojen ennustamisen halutuista hermoaktiivisuusmalleista ennen synaptisten painojen säätämistä, mikä parantaa oppimisen tehokkuutta ja vaikuttavuutta.</li>
<li>Tämä menetelmä on lähempänä ihmisten ja eläinten tutkimuksissa havaittua hermotoimintaa ja saattaa tarjota etuja sekä biologisissa että keinotekoisissa oppimisjärjestelmissä verrattuna takaisinlevitykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZNeuraalisen aktiivisuuden päättelemistä ennen plastisuutta oppimiseen, joka ylittää takaisinlevityksen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
