<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Sovellus, joka kysyy 'miksi?' joka kerta, kun avaat puhelimesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty on sovellus, joka kannustaa käyttäjiä kehittämään terveellisempiä puhelintottumuksia tietoisuuskehotteiden avulla, kun he avaavat laitteensa lukituksen. - Sovellus korostaa yksityisyyttä toimimalla täysin paikallisesti ilman mainoksia tai seurantaa, ja se käyttää Android-oikeuksia ainoastaan toiminnallisuuteen ilman tietojen keräämistä. - Minimalistisen suunnittelun ja älykkään mukauttamisen ansiosta Intentyllä on 4,4 tähden arvio ja yli 10 000 latausta, mikä houkuttelee käyttäjiä, jotka pyrkivät vähentämään ajatuksetonta puhelimen käyttöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSovellus, joka kysyy &apos;miksi?&apos; joka kerta, kun avaat puhelimesi</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple juotti kondensaattorin tehtaalla väärin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown tuo esiin valmistusvirheen Applen Macintosh LC III:ssa, jossa kondensaattori oli asennettu väärin päin, mikä saattoi aiheuttaa ongelmia.</li>
<li>Macintosh LC III, jota valmistettiin vuosina 1993–1994 koulutusmarkkinoille, ei joutunut merkittävän takaisinkutsun kohteeksi tästä virheestä huolimatta.</li>
<li>Brown neuvoo varovaisuuteen kondensaattoreita vaihdettaessa, erityisesti nykyaikaisten tantaalikondensaattoreiden kanssa, ja suosittelee niiden asentamista oikein, vastoin piirilevyn silkkipainatuksen ohjeita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZApple juotti kondensaattorin tehtaalla väärin</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En tarvinnut Kubernetesia, etkä luultavasti sinäkään tarvitse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi Kubernetesista Google Cloud Runiin, mainiten Kubernetesin monimutkaisuuden, kustannukset ja hitaan automaattisen skaalautumisen haittapuolina. - Google Cloud Run korostuu yksinkertaisempana, kustannustehokkaana vaihtoehtona, joka veloittaa vain todellisesta CPU- ja muistin käytöstä ja tarjoaa nopean skaalautumisen ilman Kubernetesin hallinnollista taakkaa. - Kirjoittaja käyttää GitHub Actionsia jatkuvaan integrointiin/jatkuvaan käyttöönottoon (CI/CD), hallittuja tietokantoja ja pub-sub-viestintää, korostaen Cloud Runin soveltuvuutta projekteihin, jotka tarvitsevat yksinkertaisuutta ja tehokkuutta Kubernetesin laajojen ominaisuuksien sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEn tarvinnut Kubernetesia, etkä luultavasti sinäkään tarvitse</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowflake-kiristyksiin liittyvä hakkeri saattaa olla Yhdysvaltain sotilas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaksi henkilöä pidätettiin tietovarkaudesta yrityksiltä, jotka käyttävät Snowflakea, kun taas kolmas epäilty, tunnettu nimellä &quot;Kiberphant0m&quot;, on yhä vapaalla jalalla ja uskotaan olevan Yhdysvaltain armeijan sotilas Etelä-Koreassa.</li>
<li>Ryhmä on ollut mukana myymässä varastettuja tietoja ja kiristämässä yrityksiä, ja AT&amp;T:n kerrotaan maksaneen 370 000 dollaria saadakseen varastetut tiedot poistettua.</li>
<li>Kanadan viranomaiset ovat pidättäneet Alexander Mouckan, ja John Erin Binns on vangittu Turkissa, molemmat liittyvät tietomurtoihin, kun taas Kiberphant0m on yhä aktiivinen kyberrikollisuusfoorumeilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSnowflake-kiristyksiin liittyvä hakkeri saattaa olla Yhdysvaltain sotilas</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice selaimessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web tuo LibreOfficen verkkoselaimiin, mahdollistaen pääsyn miltä tahansa laitteelta itseisännöinnin tai sisällönjakeluverkon (CDN) käytön avulla tietojen hallintaan. Paketti sisältää Writerin, Calcin ja Impressin tekstinkäsittelyyn, taulukkolaskentaan ja esityksiin, ja se on saatavilla sekä verkossa että työpöydällä Linuxille ja Windowsille, varmistaen asiakirjojen yhteensopivuuden. ZetaOffice tarjoaa avoimen lähdekoodin ohjelmistoa maksullisilla vaihtoehdoilla CDN:n käyttöön ja tukeen, ja se integroituu olemassa oleviin järjestelmiin LibreOffice UNO API:n kautta, toimien tehokkaasti nykyaikaisissa selaimissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice selaimessa</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link sanoo, ettei se aio korjata 60 000 vanhempaa modeemia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link on ilmoittanut, ettei se tarjoa tietoturvapäivityksiä 60 000 vanhemmalle modeemille, jotka ovat saavuttaneet elinkaarensa lopun, ja kehottaa käyttäjiä päivittämään uudempiin malleihin.</li>
<li>Paikkaamattomat tietoturva-aukot voivat mahdollisesti antaa hakkereille mahdollisuuden ottaa hallintaansa nämä laitteet, mikä aiheuttaa merkittävän riskin.</li>
<li>Useimmat vaikuttaneet modeemit sijaitsevat Taiwanissa, ja käyttäjille, jotka eivät pysty päivittämään, D-Link suosittelee etäkäytön rajoittamista ja turvallisten salasanojen käyttöä varotoimenpiteinä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link sanoo, ettei se aio korjata 60 000 vanhempaa modeemia</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marshall Brain kuoli tunteja sen jälkeen, kun hän oli väittänyt kostotoimista NC State -yliopistossa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State -yliopiston professori Marshall Brain, HowStuffWorks.com-sivuston perustaja, löydettiin kuolleena toimistostaan 20. marraskuuta sen jälkeen, kun hän oli väittänyt yliopiston viranomaisten kostaneen hänelle.</li>
<li>Brain väitti, että hänet pakotettiin eläkkeelle eettisten valitusten vuoksi, mutta yliopisto ei ole kommentoinut näitä syytöksiä tai hänen kuolemaansa.</li>
<li>Entiset opiskelijat ja kollegat ovat ilmaisseet pettymyksensä yliopiston hiljaisuuteen, korostaen tämän kehittyvän tarinan jatkuvaa luonnetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain kuoli tunteja sen jälkeen, kun hän oli väittänyt kostotoimista NC State -yliopistossa.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet kuolevaisille (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on julkaissut ilmaisen verkkokirjan nimeltä &quot;Janet for Mortals&quot;, joka keskittyy Janet-ohjelmointikieleen ja jonka kirjoittaminen kesti 20 viikkoa. Kirja sisältää 44 000 sanaa ja siihen liittyy verkkosivusto, jossa on REPL (Read-Eval-Print Loop) interaktiivista oppimista varten. Kirja ja siihen liittyvät projektit, kuten C++-kirjastosidokset ja testauskehys, ovat saaneet positiivista huomiota alustoilla kuten Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet kuolevaisille (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 on nopeampi, suoraan yhteensopiva päivitys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) on merkittävä päivitys CM4:stä, tarjoten 2-3 kertaa nopeamman suorituskyvyn, USB 3:n ja PCIe Gen 3 -yhteensopivuuden samalla säilyttäen saman muodon.</li>
<li>CM5 on hinnoiteltu samankaltaisesti kuin CM4, ja 8GB-malli alkaa 75 dollarista. Se sisältää nopeamman suorittimen, RAM-muistin ja parannetun grafiikan, vaikka se kuluttaakin enemmän virtaa täydellä kapasiteetilla.</li>
<li>Uudistettu IO-kortti on myös julkaistu hintaan 20 dollaria, ja siinä on USB-C-virransyöttö ja muita parannuksia, mikä korostaa CM5:n tukea ja modulaarisuutta huolimatta kilpailusta muiden yksikorttitietokoneiden (SBC) kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 on nopeampi, suoraan yhteensopiva päivitys</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internet-palveluntarjoajat sanovat, että heidän "erinomainen asiakaspalvelunsa" on syy siihen, miksi käyttäjät eivät vaihda palveluntarjoajaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet-palveluntarjoajien lobbausryhmät väittävät, että kilpailu varmistaa korkeat asiakaspalvelustandardit, mikä tekee lisäsääntelystä tarpeetonta, sillä huono palvelu ajaisi asiakkaat vaihtamaan palveluntarjoajaa.</li>
<li>Kalifornian ja Oregonin sääntelyviranomaiset raportoivat laajasta asiakastyytymättömyydestä, tuoden esiin ongelmia, kuten pitkät odotusajat ja laskutusongelmat, jotka ovat ristiriidassa internetpalveluntarjoajien väitteiden kanssa.</li>
<li>FCC tarkastelee asiakaspalvelukäytäntöjä, mutta Brendan Carrin johdolla, jonka presidentiksi valittu Trump nimitti, uudet säädökset ovat epätodennäköisiä, sillä painopiste siirtyy sääntelytaakan vähentämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternet-palveluntarjoajat sanovat, että heidän &quot;erinomainen asiakaspalvelunsa&quot; on syy siihen, miksi käyttäjät eivät vaihda palveluntarjoajaa.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suositus ohjelmistoinsinöörille, joka haluaa pysyä ajan tasalla tekoälyn uusimmista kehityksistä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjä etsii aktiivisesti luotettavia lähteitä uusimmille päivityksille tekoälyn (AI) alalla, erityisesti teknologia-blogeista, jotka ovat samankaltaisia kuin Hacker News (HN).</li>
<li>Heillä on kokemusta ChatGPT:n ja OpenAI API:n käytöstä, erityisesti versiosta 3.5, mikä osoittaa käytännön kiinnostusta tekoälytyökaluihin.</li>
<li>Käyttäjä löysi Simon Willisonin blogin, mutta kokee sen puuttuvan yhtenäisyyttä, mikä viittaa tarpeeseen saada rakenteellisempia ja kattavampia tekoälyyn liittyviä tietolähteitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSuositus ohjelmistoinsinöörille, joka haluaa pysyä ajan tasalla tekoälyn uusimmista kehityksistä.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI keskeyttää videomalli Soran käytön, kun taiteilijat vuotavat pääsyn protestina]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI keskeyttää videomalli Soran käytön, kun taiteilijat vuotavat pääsyn protestina</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kyllä, se 'näyttää ankalle', mutta kuljettajat pitävät uudesta USPS:n postiautosta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain postilaitos esittelee uusia sähköisiä postiautoja osana 9,6 miljardin dollarin modernisointisuunnitelmaa, tarjoten ominaisuuksia kuten ilmastointi, lisääntynyt tavaratila ja parannettu turvallisuus.</li>
<li>Alun perin suurimmaksi osaksi kaasukäyttöiseksi suunniteltu laivasto on nyt 75-prosenttisesti sähköinen oikeudellisten haasteiden vuoksi, mikä merkitsee merkittävää siirtymää kohti kestävyyttä.</li>
<li>Huolimatta niiden epätavallisesta muotoilusta, kuorma-autot on otettu positiivisesti vastaan mukavuutensa ja tehokkuutensa ansiosta, sillä ne sisältävät postinkantajien palautteen ja ominaisuuksia kuten liukumattomat pinnat, turvatyynyt ja törmäyksenestojärjestelmän.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZKyllä, se &apos;näyttää ankalle&apos;, mutta kuljettajat pitävät uudesta USPS:n postiautosta</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu renderöintimoottori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; on puhdas Python-renderointimoottori, joka tukee asynkronisia ja synkronisia toimintokomponentteja, React-tyylistä kontekstinhallintaa ja sisäänrakennettuja HTML-tageja, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin verkkokehitystarpeisiin. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten Markdown-tuen, JSON-pohjaisen kansainvälistämisen ja helpon integroinnin mihin tahansa backend- tai frontend-kehykseen, mikä parantaa sen mukautuvuutta ja räätälöitävyyttä. Kirjasto on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssillä, mikä kannustaa yhteisön panostuksiin, ja sen voi asentaa PyPI:n kautta käyttämällä <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu renderöintimoottori</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 esittelee ehdolliset kirjoitukset, jotka mahdollistavat päivitykset vain, jos objekti pysyy muuttumattomana, estäen samanaikaiset ylikirjoitukset tarkistamalla objektin ETagin. Tämä ominaisuus, joka on samanlainen kuin HTTP:n if-none-match-otsake, sallii asiakkaiden käyttää if-match-otsaketta varmistaakseen ETagin yhdenmukaisuuden ennen kirjoittamista, parantaen tehokkuutta hajautetuissa sovelluksissa. Saatavilla ilman lisäkustannuksia kaikissa AWS-alueilla, toteutus voidaan tehdä AWS SDK:n, API:n tai CLI:n avulla, ja lisätietoja löytyy S3-käyttäjäoppaasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valheita, joita kerromme itsellemme jatkaaksemme Golangin käyttöä (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Golangia, huomauttaen, että vaikka siinä on houkuttelevia ominaisuuksia, kuten asynkroninen ajonaikainen ympäristö ja roskienkerääjä, siinä on myös merkittäviä haittoja, kuten summatyyppien puuttuminen ja riittämätön virheenkäsittely. Se väittää, että Gon koettu yksinkertaisuus voi olla harhaanjohtavaa, mikä johtaa piilotettuihin monimutkaisuuksiin ja haasteisiin tuotantoympäristöissä, ja korostaa näiden ongelmien tunnistamisen tärkeyttä sen sijaan, että Go otettaisiin käyttöön pelkästään sen helppokäyttöisyyden vuoksi. Artikkeli vertaa Go:ta Rustiin, ehdottaen, että huolimatta Rustin haasteista, se tarjoaa vankempia ratkaisuja monimutkaisuuden hallintaan ja koodin oikeellisuuden varmistamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZValheita, joita kerromme itsellemme jatkaaksemme Golangin käyttöä (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertruckin monet takaisinkutsut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck on kokenut useita takaisinkutsuja lanseerauksensa jälkeen, joista viimeisin koskee viallisia ajoinverttereitä, jotka vaikuttavat yli 2 400 yksikköön, herättäen huolta sen luotettavuudesta.</li>
<li>Huolimatta laatuongelmista, Cybertruckin ainutlaatuinen muotoilu jatkaa ostajien houkuttelemista, vaikka sen kyvyttömyys täyttää Euroopan turvallisuusstandardit rajoittaa sen markkina-aluetta.</li>
<li>Vaikka takaisinkutsut osoittavat sääntelyn tehokkuutta, ne voivat vahingoittaa Teslan brändimainetta, erityisesti kun otetaan huomioon Elon Muskin merkittävä vaikutusvalta Yhdysvaltain sääntelyyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertruckin monet takaisinkutsut</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator tukee usein startup-yrityksiä, jotka kopioivat muita YC-yrityksiä, tiedot osoittavat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), merkittävä startup-kiihdyttämö, tunnetaan menestyvien yritysten, kuten Airbnb:n ja Stripen, lanseeraamisesta, mutta monet sen startupit kehittävät samanlaisia tai identtisiä tuotteita kuin aiemmat YC-yritykset.</li>
<li>PearAI-kohu korosti tätä suuntausta, jossa PearAI:ta syytettiin toisen YC-tuotteen kopioimisesta, mutta YC:n toimitusjohtaja Garry Tan puolusti käytäntöä viitaten valinnan ja innovaation tärkeyteen.</li>
<li>Deckmatchin analyysi YC-trendeistä osoittaa, että suosittuja startup-kategorioita ovat muun muassa tekoälykoodieditorit, ravintoloiden kassajärjestelmät ja yritysrahoitustyökalut, kun taas joillakin alueilla, kuten kryptovaluuttakaupassa, kiinnostus on vähentynyt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator tukee usein startup-yrityksiä, jotka kopioivat muita YC-yrityksiä, tiedot osoittavat</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io:n katkos – ratkaistu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io:n katkos – ratkaistu</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lyhyt johdanto automaattiseen Lidar-teknologiaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vikin uutiskirje käsittelee autojen lidar-teknologiaa, joka on elintärkeä itseajaville autoille sen kyvyn vuoksi tuottaa korkean resoluution kuvia infrapunalasereilla. Uutiskirjeessä käsitellään lidarin toimintaperiaatteita, mukaan lukien aallonpituusvalinnat, valoilmaisimet ja etäisyyden mittaustekniikat, kuten Time-of-Flight ja Frequency Modulated Continuous Wave. Siinä tarkastellaan myös erilaisia lidar-järjestelmiä, kuten mekaanisia ja kiinteän tilan vaihtoehtoja, tavoitteena alentaa kustannuksia ja parantaa teknologiaa laajempaa käyttöä varten autonomisissa ajoneuvoissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLyhyt johdanto automaattiseen Lidar-teknologiaan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarvitsetko henkilöllisyystodistuksen lukeaksesi REAL-ID-säännöt?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yritys päästä käsiksi TSA:n uusiin digitaalisen henkilöllisyystodistuksen sääntöihin paljasti ongelmia REAL-ID-laissa, sillä säännöt eivät ole julkisesti saatavilla ja niiden käyttö edellyttää henkilöllisyystodistusta, mikä herättää huolta salaisista laeista ja oikeudenmukaisesta menettelystä.</li>
<li>TSAn digitaalisen henkilöllisyystodistuksen standardit, jotka on johdettu yksityisistä asiakirjoista, sisältävät monimutkaisia vuorovaikutuksia sovellusten, laitteiden ja valtion virastojen välillä, ja niihin liittyy yksityisyyshuolia kirjattujen henkilöllisyystodistusten käytöstä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että TSA:n käytännöt rikkovat julkisia käyttöoikeuksia ja on raportoinut asiasta liittovaltion rekisteritoimistolle, pyrkien säännön peruuttamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZTarvitsetko henkilöllisyystodistuksen lukeaksesi REAL-ID-säännöt?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratkaisu J. Kenji Lopez-Altin (2021) The Onion -ongelmaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee &quot;sipuliongelmaa&quot;, joka liittyy sipulien leikkaamiseen siten, että viipaleiden tilavuuden vaihtelu on mahdollisimman vähäistä yhtenäisyyden saavuttamiseksi. - Matemaattinen tutkimus, jossa käytettiin laskentaa, määritti optimaalisen leikkauskohdan olevan 55,73066 % sipulin keskikohdan alapuolella, jota kutsutaan &quot;todelliseksi sipulivakioksi&quot;. - Tämä löytö tarkentaa aiempaa ehdotusta leikata kohti kohtaa, joka on 60 % keskikohdan alapuolella, tarjoten tarkemman menetelmän tasaisille sipuliviipaleille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRatkaisu J. Kenji Lopez-Altin (2021) The Onion -ongelmaan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis yrittää ottaa haltuunsa kaikki avoimen lähdekoodin Redis-kirjastot.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis on tiettävästi ottamassa hallintaansa kaikki avoimen lähdekoodin ohjelmistot (OSS) Redis-kirjastot, joihin kuuluvat suositut kirjastot kuten Jedis, Lettuce ja redis-py.</li>
<li>Nämä kirjastot ovat tällä hetkellä poissa käytöstä, ja toinen kirjasto, redis-rs, on myös mahdollisesti hallinnan tai sulkemisen kohteena.</li>
<li>Tämä tilanne on merkittävä, koska se vaikuttaa kehittäjiin, jotka luottavat näihin kirjastoihin Redis-integraatiossa sovelluksissaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis yrittää ottaa haltuunsa kaikki avoimen lähdekoodin Redis-kirjastot.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Kun suomalaiset leikkasivat rahansa puoliksi hillitäkseen inflaatiota]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1945 Suomi toteutti &quot;setelinleikkauksen&quot;, politiikan, joka vaati kansalaisia leikkaamaan suuret setelit puoliksi toisen maailmansodan jälkeisen inflaation torjumiseksi, jolloin toinen puolikas säilytti arvonsa ja toinen muuttui valtion obligaatioiksi. Politiikka oli tehoton, koska se kohdistui vain fyysiseen käteiseen, joka oli vain pieni osa rahavarannosta, toisin kuin menestyksekkäämmät uudistukset muissa Euroopan maissa, kuten Belgiassa. Artikkelissa spekuloidaan, että tulevaisuuden inflaation hallinta saattaa sisältää digitaalisten tilien jäädyttämisiä, mikä olisi tarkempi mutta mahdollisesti kiistanalainen menetelmä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Kun suomalaiset leikkasivat rahansa puoliksi hillitäkseen inflaatiota</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rukous, sijoittelu ja anteeksianto: Peter Hristoff islamilaisista rukousmatoista (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffin taide tutkii taiteen ja henkisyyden risteyskohtaa erityisesti rukousmattojen kautta vuodesta 1997 alkaen. Hänen teoksensa, mukaan lukien piirustukset ja serigrafiat, kehittyvät suuremmiksi &quot;matto&quot; teoksiksi riisipaperille, saaden inspiraationsa turkkilaisista matoista ja kilimeistä, joita hän pitää henkilökohtaisina päiväkirjoina, joilla on symbolisia merkityksiä. Hristoffin työ ilmentää &quot;kirkasta surua&quot;, iloa ja surua yhdistävää sekoitusta, johon vaikuttavat patriarkka Bartholomeoksen kirjoitukset, ja jatkaa ihmisen henkisten ja fyysisten puolien tutkimista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRukous, sijoittelu ja anteeksianto: Peter Hristoff islamilaisista rukousmatoista (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: JavaScript-tavaramerkin peruuttaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno on jättänyt hakemuksen Yhdysvaltain patentti- ja tavaramerkkivirastolle (USPTO) peruuttaakseen Oraclen tavaramerkin &quot;JavaScript&quot;, pyrkien tekemään siitä julkisen hyödykkeen ja poistamaan sen käyttöön liittyvät oikeudelliset esteet.</li>
<li>Vetoomuksessa väitetään, että &quot;JavaScript&quot; on yleisnimi, Oracle on syyllistynyt petokseen uudistaessaan tavaramerkin, ja Oracle on hylännyt tavaramerkin käyttämättömyyden vuoksi.</li>
<li>Yli 14 000 kehittäjää tukee Denon siirtoa, ja Oraclen on vastattava 4. tammikuuta 2025 mennessä, jolloin Deno on valmis jakamaan kaikki toimenpiteet yhteisön kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: JavaScript-tavaramerkin peruuttaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-laajennus Jekyllille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Jekyll SQLite -laajennuksen parantaakseen tietojen käsittelymahdollisuuksia Jekyllissä, suositussa staattisessa sivustogeneraattorissa.</li>
<li>Tämä lisäosa mahdollistaa käyttäjille SQL-kyselyiden suorittamisen datan käsittelyyn, mikä ratkaisee Liquidin, Jekyllin mallinnuskielen, rajoitukset monimutkaisten dataoperaatioiden käsittelyssä.</li>
<li>Lisäosaa on käytetty menestyksekkäästi tuotannossa vuoden ajan, mikä on osoitettu Northwind-aineistolla, ja tekijä kutsuu antamaan palautetta ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-laajennus Jekyllille</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennenaikainen hiusten harmaantuminen: Katsaus ja päivitykset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ennenaikainen hiusten harmaantuminen (PGH) määritellään harmaantumiseksi ennen 20 vuoden ikää kaukasialaisilla ja ennen 30 vuoden ikää afroamerikkalaisilla, mikä vaikuttaa itsetuntoon. PGH:n syitä ei täysin ymmärretä, mutta ne liittyvät ikääntymishäiriöihin, autoimmuunisairauksiin ja oksidatiiviseen stressiin, ja tekijät kuten tupakointi ja ravitsemukselliset puutteet vaikuttavat asiaan. Yleisiä hoitokeinoja PGH:lle ovat hiusvärit ja ravintolisät, ja tutkimukset osoittavat yhteyksiä PGH:n ja emotionaalisten tekijöiden, geneettisten alttiuksien sekä ympäristövaikutusten välillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEnnenaikainen hiusten harmaantuminen: Katsaus ja päivitykset</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-pohjainen devirtualisointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harjoittelu Thaliumilla keskittyi virtualisoitujen binäärien deobfuskaatioon käyttämällä LLVM:ää, joka on kääntäjäkehys, jotta koodi olisi ymmärrettävämpää, erityisesti haittaohjelmien yhteydessä. - Virtualisointi, vahva obfuskointitekniikka, jota työkalut kuten Tigress ja VMProtect käyttävät, koodaa ohjelmat virtuaalisiin ohjeisiin, mikä tekee käänteismuokkauksesta monimutkaista. - Projekti käytti menestyksekkäästi dynaamista tahra-analyysiä Tigress-obfuskoitujen binäärien ohjausvirtauskaavion rekonstruoimiseen, vaikka se rajoittui puhtaisiin funktioihin ja yksittäisiin suoritusteihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-pohjainen devirtualisointi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink suoraan matkapuhelimeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell on SpaceX:n uusi palvelu, joka tarjoaa maailmanlaajuisen tekstiviesti-, puhe- ja datayhteyden LTE-puhelimille, varmistaen yhteyden maalla, järvillä ja rannikkovesillä.</li>
<li>Palvelu alkaa tekstipalveluilla vuonna 2024, jota seuraavat ääni-, data- ja IoT (esineiden internet) -tuki vuonna 2025 ilman laitteistomuutoksia tai erityisiä sovelluksia.</li>
<li>Tämä kehitys korostaa SpaceX:n laajentumista televiestintään, tarjoten saumattoman yhteyden ilman lisälaitteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink suoraan matkapuhelimeen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tämä verkkosivusto on isännöity Blueskyssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT-protokolla, jota Bluesky käyttää, tukee isännöintiä henkilökohtaisten tietopalvelimien (PDS) kautta, mikä osoittaa sen joustavuuden alkuperäisten käyttötarkoitusten ulkopuolella. - Blueskyssa sisältö on järjestetty tietueiksi ja paloiksi, joista palat ovat suurempia tietoja, kuten mediaa, jotka on ladattava ennen kuin niitä voidaan viitata tietueissa. - Protokollan laajennettavuus mahdollistaa luovat sovellukset, kuten verkkosivustojen isännöinnin, mikä voi johtaa uusiin käyttötapauksiin tulevaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZTämä verkkosivusto on isännöity Blueskyssa</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka määritän Git-identiteettini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viesti käsittelee Git-identiteettien konfigurointia <code>includeIf</code>-toiminnolla ehdollisia asetuksia varten, mikä mahdollistaa erilaisten asetusten käytön hakemistopolkujen tai etä-URL-osoitteiden perusteella.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa menetelmän hallita useita Git-identiteettejä ja SSH-avaimia käyttämällä eri <code>Host</code>-arvoja tiedostossa <code>~/.ssh/config</code> ja säätämällä Git-asetuksia <code>insteadOf</code>-komennolla.</li>
<li>Viesti tuo esiin uuden lähestymistavan käyttämällä <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> ehtoperusteisiin Git-konfiguraatioihin etä-URL-osoitteiden perusteella, mikä parantaa joustavuutta Git-identiteettien hallinnassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZKuinka määritän Git-identiteettini</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Luo, muokkaa, selaa SQLite-tietokantoja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio on julkaissut version 3.4.6, joka korjaa edellisen version 3.4.5 &quot;musta SQL-koodirivi&quot; -ongelman ja ratkaisee kaksi muuta ongelmaa.</li>
<li>Tämä ohjelmisto on avoimen lähdekoodin, monialustainen ja siirrettävä, saatavilla ilmaiseksi GPL-lisenssin alaisuudessa, ja yhteensopiva Windowsin, Linuxin ja MacOS X:n kanssa.</li>
<li>Huomionarvoista on, että SQLiteStudio ei vaadi asennusta, mikä tekee siitä kätevän käyttäjille SQLite-tietokantojen luomiseen, muokkaamiseen ja selaamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Luo, muokkaa, selaa SQLite-tietokantoja</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne kaksi C++-ryhmittymää]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++-yhteisö on jakautunut nykyaikaisten teknologiayritysten, jotka etsivät edistyneitä ominaisuuksia, ja vanhoihin järjestelmiin tukeutuvien käyttäjien välillä, mikä luo jännitettä kielen kehityksessä. C++ Evolution Working Groupin keskittyminen taaksepäin yhteensopivuuteen on ristiriidassa nykyaikaisten ominaisuuksien ja turvallisuuden kysynnän kanssa, mikä johtaa tyytymättömyyteen joidenkin suurten teknologiayritysten keskuudessa. Vastauksena näihin haasteisiin Yhdysvaltain hallitus ja yritykset, kuten Google, tutkivat tai kehittävät vaihtoehtoisia kieliä, kuten Rustia, jotka asettavat etusijalle turvallisuuden ja nykyaikaiset ominaisuudet taaksepäin yhteensopivuuden sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZNe kaksi C++-ryhmittymää</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky on lähellä ohittaa Threadsin kaikilla merkityksellisillä tavoilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, alun perin Jack Dorseyyn liitetty hajautettu alusta, on kasvattamassa suosiotaan ja sillä on nyt 3,5 miljoonaa päivittäistä aktiivista käyttäjää, lähestyen Metan Threadsin käyttäjämääriä.</li>
<li>Alusta koki 300 % käyttäjämäärän kasvun marraskuun 5. päivän vaalien jälkeen, kun toimittajat ja akateemikot siirtyvät Elon Muskin X:stä etsimään avoimempaa julkista keskustelua.</li>
<li>Blueskyn kasvuun kohdistuu haasteita, kuten käyttökatkokset ja huijaukset, mutta sen vetovoimaa vahvistaa Metan toimitusjohtaja Mark Zuckerbergin päätös rajoittaa poliittista sisältöä Threads-palvelussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky on lähellä ohittaa Threadsin kaikilla merkityksellisillä tavoilla.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:n Infinity Fabricin vieminen äärirajoilleen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD:n Infinity Fabric, joka on osa Zen-arkkitehtuuria, yhdistää suorittimen ytimet ja hallitsee muistin viivettä. Zen 5:ssä on parannettu kaistanleveyden käsittelyä nopeamman DDR5:n ja paremman liikenteenhallinnan ansiosta.</li>
<li>Zen 2 tarjoaa näkemyksiä Core Complex (CCX) ja Core Complex Die (CCD) pullonkauloista, vaikka se on vanhempi arkkitehtuuri.</li>
<li>Vaikka tyypilliset sovellukset, kuten pelit, eivät rasita kaistanleveyttä, vaativat työkuormat, kuten RawTherapee, voivat paljastaa viiveenhallinnan vahvuuksia ja rajoituksia, erityisesti Zen 4:n ollessa raskaan kuormituksen alaisena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZAMD:n Infinity Fabricin vieminen äärirajoilleen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Outoja rekursiivisia kyselyesimerkkejä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhteiset taulukkolausekkeet (CTE) SQL:ssä toimivat väliaikaisina näkyminä yhdelle lausekkeelle, ja niitä on kahta tyyppiä: tavalliset ja rekursiiviset, jotka yksinkertaistavat monimutkaisia kyselyitä ja käsittelevät hierarkkista dataa.</li>
<li>CTE:t luodaan WITH-lauseella, ja ne voivat sisältää useita CTE:itä yhdessä lauseessa, jolloin rekursiiviset CTE:t vaativat erityisiä sääntöjä, kuten UNION- tai UNION ALL -operaattoreiden käyttöä.</li>
<li>Materialisointivihjeet, jotka ovat saatavilla SQLite-versiossa 3.35.0 ja uudemmissa, ohjaavat kyselysuunnittelijaa CTE:n toteutuksessa, rajoituksilla, kuten kyvyttömyydellä käyttää WITH lauseketta CREATE TRIGGER -komennossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Outoja rekursiivisia kyselyesimerkkejä</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hei, odota – onko työntekijöiden suorituskyky Gaussin jakauman mukainen?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHei, odota – onko työntekijöiden suorituskyky Gaussin jakauman mukainen?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eräs päivä elämässä: Maailmanlaajuinen BGP-taulu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli syventyy globaalin BGP (Border Gateway Protocol) -taulukon päivittäisiin vaihteluihin, keskittyen lyhyen aikavälin käyttäytymisiin, kuten epätavallisiin reittiattribuutteihin ja heiluvaisiin reitteihin.</li>
<li>Kirjoittaja käyttää bgpsee-nimistä työkalua analysoidakseen BGP-viestejä paljastaakseen oivalluksia reittipäivityksistä, syklisistä käyttäytymismalleista ja äärimmäisistä AS (Autonomous System) reittipituuksista.</li>
<li>Tutkimus korostaa BGP-järjestelmän monimutkaisuutta ja kestävyyttä, painottaen globaalin internet-reitityksen monimutkaisia dynamiikkoja, vaikka se herättääkin enemmän kysymyksiä kuin antaa vastauksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEräs päivä elämässä: Maailmanlaajuinen BGP-taulu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Villieläinten seurantateknologioita käytetään naisten pelotteluun ja vakoiluun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cambridgen tutkijat havaitsivat, että villieläinten seurantateknologioita, kuten riistakameroita ja droneja, käytetään väärin Intiassa naisten vakoiluun, mikä vaikuttaa heidän mielenterveyteensä ja turvallisuuteensa. Alun perin suojelutarkoituksiin tarkoitetut teknologiat ovat tiettävästi paikallisten viranomaisten käytössä naisten pelotteluun, mikä loukkaa heidän oikeuksiaan. Tutkimus korostaa tarvetta harkita huolellisesti tällaisten teknologioiden käyttöönoton sosiaalisia vaikutuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZVillieläinten seurantateknologioita käytetään naisten pelotteluun ja vakoiluun</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Huurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opas tutkii huurretun lasin efektin luomista HTML:ssä, inspiroituneena AAA-peleistä kuten Forza Horizon 3 ja Forza Motorsport 7, tarjoten esimerkkikoodia ja resursseja.</li>
<li>Keskeisiä tekniikoita ovat CSS:n <code>backdrop-filter</code>-ominaisuuden käyttö sumeusvaikutusten luomiseen, <code>box-shadow</code> syvyyden lisäämiseen ja JavaScript dynaamisten valonheijastusten luomiseen, tarjoten sekä JavaScript- että ei-JavaScript-versiot alustojen välisen yhteensopivuuden takaamiseksi.</li>
<li>Opetusohjelma sisältää &quot;Lopullinen resepti&quot; -osion nopeaa aloitusta varten, mikä mahdollistaa käyttäjien luoda omia upeita lasi-käyttöliittymiään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHuurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker toteutettuna noin 100 rivillä Bashia (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker on minimaalinen Docker-toteutus, joka on kirjoitettu noin 100 rivillä bashia, ja se on suunniteltu kevyeksi konttien hallintaan.</li>
<li>Se vaatii erityisiä järjestelmäpaketteja ja -kokoonpanoja, mukaan lukien btrfs-tiedostojärjestelmän ja verkkoasetukset, ja on parasta ajaa virtuaalikoneessa, koska se tarvitsee pääkäyttäjän oikeudet.</li>
<li>Bocker tukee Dockerin perustoimintoja, kuten konttien rakentamista, vetämistä, ajamista ja resurssien hallintaa, mutta siitä puuttuu ominaisuuksia, kuten datavolyymin kontit ja porttien edelleenlähetys.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker toteutettuna noin 100 rivillä Bashia (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka antaa palautetta johtajalle ilman, että saa potkuja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kaon uutiskirje tarjoaa strategioita palautteen antamiseen turvallisesti johtajille, kuten &quot;vielä enemmän&quot; -tekniikan ja diplomaattisen kielen käytön.</li>
<li>Uutiskirje korostaa palautteen tukemista datalla ja henkilökohtaisten kokemusten jakamista viestinnän tehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Se edistää myös Wesin Executive Communication &amp; Influence -kurssia, joka on suunnattu parantamaan työpaikan viestintätaitoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZKuinka antaa palautetta johtajalle ilman, että saa potkuja</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vanhin tunnettu aakkoskirjoitus löydetty muinaisesta Syyrian kaupungista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat Johns Hopkins -yliopistosta ovat löytäneet Syyrian haudasta mahdollisesti vanhimman tunnetun aakkoskirjoituksen, joka on peräisin noin vuodelta 2400 eaa.</li>
<li>Tämä löytö viittaa siihen, että aakkoskirjoitus on 500 vuotta vanhempaa kuin aiemmin uskottiin, mikä saattaa muuttaa käsitystä sen alkuperästä.</li>
<li>Kirjoitus, joka on löydetty savisylintereistä Tell Umm-el Marrassa Syyriassa, on vanhempaa kuin tunnetut kirjoitukset Egyptistä ja se esitellään American Society of Overseas Researchin vuosikokouksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZVanhin tunnettu aakkoskirjoitus löydetty muinaisesta Syyrian kaupungista</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenni-diodit Pentium-prosessorissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriffin blogi syventyy tietokoneiden historiaan keskittyen erityisesti vanhoihin tietokoneisiin ja integroitujen piirien (IC) käänteiseen suunnitteluun, tarjoten näkemyksiä sirujen suunnittelun ja valmistuksen monimutkaisuudesta.</li>
<li>Julkaisussa Pentium-prosessorista hän selittää &quot;antennidiodit&quot;, jotka suojaavat piirejä plasman aiheuttamilta varauksilta etsausprosessin aikana, mikä on kriittinen osa valmistusta.</li>
<li>Vaikka Pentium julkaistiin vuonna 1993 ja siinä oli 3,1 miljoonaa transistoria, sen antennidiodien käyttö on rajallista tilarajoitusten vuoksi, mikä korostaa nykyaikaisen IC-suunnittelun jatkuvia haasteita antennivaikutusten lieventämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenni-diodit Pentium-prosessorissa</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uran päättävä virhe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli korostaa uran loppuvaiheen suunnittelun tärkeyttä, keskittyen uratavoitteiden saavuttamiseen pelkän eläkkeelle siirtymisen sijaan.</li>
<li>Se hahmottelee kolme mahdollista urapolkua: Senioriteetti (tulla vanhemmaksi yksilölliseksi tekijäksi), Johtaminen (siirtyminen johtavaan rooliin) ja Itsenäisyys (työskentely itsenäisesti).</li>
<li>Teksti korostaa itsereflektiota, taitojen kehittämistä ja joustavuutta, kannustaen lukijoita aktiivisesti suunnittelemaan urapolkujaan ja pysymään avoimina muutoksille ja odottamattomille mahdollisuuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZUran päättävä virhe</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.comin luoja, Marshall Brain, on kuollut]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.comin luoja, Marshall Brain, on kuollut</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paluu toimistoon -valheet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoitus kritisoi toimistolle palaamisen vaatimusta, väittäen, että tehtävät kuten tietojen syöttö ja digitaalinen viestintä eivät edellytä fyysistä läsnäoloa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa etätyön etuja, kuten lisääntynyttä tuottavuutta, vähentynyttä stressiä ja parempaa saavutettavuutta vammaisille ja kroonisesti sairaille työntekijöille.</li>
<li>Huolenaiheita herättää nuoren lahjakkuuden mahdollinen menettäminen, jos etätyömahdollisuuksia rajoitetaan, erityisesti kun otetaan huomioon suoritusbonusten puute työmäärän kasvaessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZPaluu toimistoon -valheet</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Korkearesoluutioisimmat kuvat, jotka on koskaan otettu auringon koko pinnasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan avaruusjärjestö (ESA) on julkaissut korkearesoluutioisimmat kuvat auringon pinnasta, jotka Solar Orbiter otti maaliskuussa 2023 alle 46 miljoonan mailin etäisyydeltä.</li>
<li>Solar Orbiter, NASAn kanssa vuonna 2020 käynnistetty yhteinen tehtävä, on saavuttanut virstanpylväitä, kuten ottanut lähimmät kuvat auringosta ja sen napaseuduista.</li>
<li>Uudet kuvat, jotka on otettu polarimetrisen ja helioseismisen kuvantajan (PHI) sekä äärimmäisen ultraviolettikuvantajan (EUI) avulla, tarjoavat ennennäkemättömän yksityiskohtaisen näkymän auringon magneettikentistä ja ulkoisesta ilmakehästä, pyrkien parantamaan ymmärrystä auringon dynaamisesta luonteesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZKorkearesoluutioisimmat kuvat, jotka on koskaan otettu auringon koko pinnasta</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Lähdekoodin Tarkastelu: Verkkopohja (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglardin arvostelu kehuu Quake 3:n verkkomallia sen tehokkaasta UDP/IP:n käytöstä, jota suositaan TCP/IP:n sijaan viiveen minimoimiseksi nopeatempoisissa pelitilanteissa.</li>
<li>Palvelin hallitsee UDP:n epäluotettavuutta käyttämällä tilannekuvahistoriaa luodakseen delta-paketteja, mikä varmistaa tehokkaan viestinnän asiakkaan ja palvelimen välillä.</li>
<li>NetChannel-moduuli esipaloittelee viestejä estääkseen reitittimen pirstoutumisen ja huolehtii tiettyjen viestien taatusta toimituksesta, parantaen näin koko verkon suorituskykyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Lähdekoodin Tarkastelu: Verkkopohja (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikkalaiset näkevät säästöjensä katoavan Synapse-fintech-kriisissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fintech-yritys Synapsen romahdus on johtanut tuhansien amerikkalaisten säästöjen menettämiseen, kun tilejä alun perin luultiin valtion takaamiksi.</li>
<li>Kiista Synapsen ja Evolve Bankin välillä johti kadonneisiin varoihin ja ratkaisemattomiin ongelmiin, jättäen asiakkaat ilman pääsyä tileilleen kuukausiksi.</li>
<li>Tapauksessa korostuvat riskit, jotka liittyvät fintech-yrityksiin, joilla ei ole suoria suhteita perinteisiin pankkeihin, sillä sääntelyelimet eivät ole puuttuneet kriisin ratkaisemiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikkalaiset näkevät säästöjensä katoavan Synapse-fintech-kriisissä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Yhden otsikon C99-ikkuna-abstraktiokirjasto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) on kevyt, yhden otsikkotiedoston kirjasto grafiikkasovellusten luomiseen, tarjoten joustavan vaihtoehdon GLFW:lle. RGFW tukee useita alustoja, mukaan lukien UNIX, MacOS, Windows ja webASM, ja sillä on kokeellinen tuki Waylandille. Se toimii eri grafiikkataustajärjestelmien, kuten OpenGL:n ja Vulkanin, kanssa. Se on suunniteltu RSGL:lle, mutta sitä voidaan käyttää itsenäisesti tai muiden kirjastojen kanssa, ja siinä on joustava tapahtumajärjestelmä sekä yhteensopivuus useiden kääntäjien kanssa, Zlib/libPNG-lisenssin alaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Yhden otsikon C99-ikkuna-abstraktiokirjasto</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- SGI Desktopin pikkuveli IRIX:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop on julkaissut uuden version, joka keskittyy korkeaan suorituskykyyn, vakauteen ja tuottavuuteen minimalistisella suunnittelulla ja vähäisellä resurssien käytöllä. Työpöytäympäristö on suunniteltu parantamaan luovuutta asettamalla käyttäjän sovellukset etusijalle ja minimoimalla visuaaliset häiriötekijät, palvellen IRIX-käyttäjiä, graafisia taiteilijoita ja kehittäjiä. Projekti siirtyy yhteisölähtöiseen malliin, kannustaen käyttäjien osallistumista ja yhteistyötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- SGI Desktopin pikkuveli IRIX:llä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee henkilökohtaista sivuprojektia, joka keskittyy mekanistisen tulkittavuustutkimuksen jäljittelyyn omistetuilla suurilla kielimalleilla (LLM), saaden inspiraatiota viimeaikaisista töistä yrityksiltä kuten Anthropic, OpenAI ja DeepMind.</li>
<li>Kirjoittaja hakee palautetta ja sitoutumista HackerNews-yhteisöltä, mikä osoittaa yhteistyöhön perustuvaa ja avointa lähestymistapaa heidän tutkimukseensa.</li>
<li>Projekti on yhteydessä viimeaikaisiin akateemisiin julkaisuihin, mikä viittaa siihen, että se perustuu ajankohtaiseen tieteelliseen keskusteluun ja edistysaskeliin tekoälyn tulkittavuuden alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rakensimme Netlifylle WebGL-pelin, joka on saanut inspiraationsa Marble Madness -pelistä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luova studio kehitti interaktiivisen pelin Netlifylle juhlistaakseen 5 miljoonan kehittäjän saavuttamista, saaden inspiraationsa klassisesta pelistä Marble Madness. - Peli hyödyntää Three.js:ää 3D-grafiikoihin ja Rapieria fysiikoihin, yhdistäen 2D-sisällön CSS 3D -muunnoksilla luodakseen saumattoman kokemuksen. - Studio kutsuu käyttäjiä kokeilemaan peliä ja antamaan palautetta, korostaen markkinointisisällön ja pelimäisen kokemuksen yhdistelmää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZRakensimme Netlifylle WebGL-pelin, joka on saanut inspiraationsa Marble Madness -pelistä.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lohet palaavat laskemaan munia historialliselle elinalueelle patojen purkuprojektin jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neljä Klamath-joen patoa purettiin, minkä jälkeen sadat lohet ovat palanneet kutemaan alueille, jotka olivat aiemmin saavuttamattomissa, mikä merkitsee nopeaa ekologista elpymistä.</li>
<li>Tämä tapahtuma on merkittävä voitto paikallisille heimoille, jotka ajoivat padon purkamista joen ekosysteemin palauttamiseksi, korostaen projektin menestystä vedenlaadun ja lohien terveyden parantamisessa.</li>
<li>Projektia pidetään Yhdysvaltain historian suurimpana padon purkamisena, ja lohien nopea paluu on ylittänyt odotukset ja luo optimismia joen tulevaisuudelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLohet palaavat laskemaan munia historialliselle elinalueelle patojen purkuprojektin jälkeen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investoi toiset 4 miljardia dollaria Anthropiciin, OpenAI:n suurimpaan kilpailijaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon on ilmoittanut merkittävästä 4 miljardin dollarin sijoituksesta Anthropiciin, AI-startupiin, jonka ovat perustaneet entiset OpenAI:n johtajat, nostaen sen kokonaisinvestoinnin 8 miljardiin dollariin. Amazon Web Services (AWS) toimii Anthropicin ensisijaisena pilvi- ja koulutuskumppanina tarjoten AWS-asiakkaille varhaisen pääsyn mukauttaa Anthropicin Claude-chatbottia heidän datallaan. Tämä investointi korostaa generatiivisen tekoälymarkkinan kilpailuluonnetta, sillä Anthropic on äskettäin esitellyt tekoälyagentteja monimutkaisiin tehtäviin ja Google on aiemmin sijoittanut yritykseen 2 miljardia dollaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investoi toiset 4 miljardia dollaria Anthropiciin, OpenAI:n suurimpaan kilpailijaan</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, graafipohjainen RAG ja keskusteleva tietopohjatyökalu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow on avoimen lähdekoodin tietämysgraafi nimeltä GraphRAG, joka hyödyntää TiDB Vectoria, LlamaIndexiä ja DSPy:tä. Se sisältää perplexity-tyylisen keskusteluhakutoiminnon ja verkkosivuston indeksoijan sivukartan URL-osoitteiden keräämiseen.</li>
<li>Se voidaan ottaa käyttöön Docker Composen avulla, ja se vaatii 4 CPU-ydintä ja 8GB RAM-muistia. Teknologiapinoon kuuluu TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js ja shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow antaa käyttäjille mahdollisuuden muokata Knowledge Graphia tarkkuuden parantamiseksi ja tarjoaa upotettavan JavaScript-koodinpätkän keskusteluhakutoiminnon integroimiseksi verkkosivustoille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, graafipohjainen RAG ja keskusteleva tietopohjatyökalu</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 tukee nyt mahdollisuutta lisätä dataa objektin loppuun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone tukee nyt datan lisäämistä olemassa oleviin objekteihin, mikä poistaa tarpeen paikalliselle tallennukselle ja hyödyttää sovelluksia, kuten lokien käsittelyä ja median lähettämistä.</li>
<li>Tämä ominaisuus on saatavilla kaikissa AWS-alueilla ja siihen pääsee käsiksi käyttämällä AWS SDK:ta, CLI:ta tai Mountpoint for Amazon S3:ta (versio 1.12.0 tai uudempi).</li>
<li>Päivitys on erityisen hyödyllinen sovelluksille, jotka vaativat jatkuvia tiedostopäivityksiä, parantaen tehokkuutta ja vähentäen tallennustilan ylikuormitusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 tukee nyt mahdollisuutta lisätä dataa objektin loppuun.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Meta-optiikka" kamera, joka on suolan jyvän kokoinen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat Princetonin yliopistosta ja Washingtonin yliopistosta ovat luoneet &quot;meta-optiikka&quot; kameran, joka on hämmästyttävän pieni, suolan jyvän kokoinen ja 500 000 kertaa pienempi kuin perinteiset kamerat.</li>
<li>Tämä kamera hyödyntää metasurfacesa, jossa on 1,6 miljoonaa sylinterimäistä pylvästä, kaapatakseen korkealaatuisia, täysvärisiä kuvia, mikä voi mullistaa aloja kuten lääketieteellinen kuvantaminen, kulutuselektroniikka ja avaruusteleskoopit.</li>
<li>Metapinnat valmistetaan tekniikoilla, jotka muistuttavat tietokonesirujen tuotantoa, mikä voisi alentaa kustannuksia ja laajentaa näiden ultrakompaktien kameroiden sovellusalueita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z&quot;Meta-optiikka&quot; kamera, joka on suolan jyvän kokoinen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarina kahdesta tuhannesta varastetusta Playdate-käsikonsolista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZTarina kahdesta tuhannesta varastetusta Playdate-käsikonsolista</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä seuraavaksi WebGPU:lle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU-spesifikaatio on aktiivisen kehityksen alla, ja suuret teknologiayritykset kuten Google, Mozilla, Apple, Intel ja Microsoft tekevät yhteistyötä viikoittain. - Äskettäisessä kokouksessa pyrittiin edistämään WebGPU:ta ehdokassuosituksen asemaan World Wide Web Consortiumille (W3C) ja keskusteltiin uusista ominaisuuksista, kuten aliryhmistä, texel-puskureista ja 64-bittisistä atomeista. - Kokouksessa korostettiin yhteistyön ja palautteen merkitystä, keskittyen WebGPU:n kykyjen parantamiseen verkkografiikassa ja tekoälyssä (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZMitä seuraavaksi WebGPU:lle</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 julkaistiin 21. marraskuuta 2024, ja se esittelee nopeamman moottorin sekä yhtenäisen työkaluketjun. Tämä versio korostaa CSS-ensimmäistä konfiguraatiota, vastaten modernin web-kehityksen tarpeisiin ominaisuuksilla kuten natiivit kaskadikerrokset ja laajan gamman värit. Käyttäjiä kannustetaan tutustumaan beta-dokumentaatioon ja osallistumaan vakaan julkaisun valmisteluun, joka odotetaan alkuvuodesta ensi vuonna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ICC antaa pidätysmääräykset Netanyahulle, Gallantille ja Hamasin virkamiehille]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZICC antaa pidätysmääräykset Netanyahulle, Gallantille ja Hamasin virkamiehille</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jokainen on kykenevä ja voi hyötyä matemaattisesta ajattelusta.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, matemaatikko, esittää, että matemaattinen ajattelu, joka tasapainottaa intuition ja logiikan, on hyödyllistä kaikille, sillä se parantaa luovuutta ja ymmärrystä. Kirjassaan &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot; Bessis vertaa matemaattista ajattelua keskusteluun järjen ja vaiston välillä, joogaan verrattavissa olevaksi, ja korostaa sitä taitona, joka kehittyy harjoittelun kautta. Bessis näkee matematiikan universaalina elämän oppituntina, joka voi tuoda iloa, selkeyttä ja itseluottamusta, ehdottaen, että se ei ole pelkästään ongelmanratkaisua vaan eräänlaista itseapua.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZJokainen on kykenevä ja voi hyötyä matemaattisesta ajattelusta.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library auttaa opiskelijoita voittamaan akateemisen köyhyyden, tutkimus toteaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Journal of University Teaching &amp; Learning Practice -lehdessä julkaistu tutkimus tarkastelee Z-Libraryn, varjokirjaston, käyttöä, joka tarjoaa ilmaisia kirjoja ja akateemisia artikkeleita, korostaen korkeita kustannuksia ja rajallista saatavuutta ensisijaisina motivaattoreina.</li>
<li>Kiinalaiset jatko-opiskelijat, muiden muassa, käyttävät Z-Librarya torjuakseen akateemista köyhyyttä, pitäen sitä ratkaisevana akateemisen menestyksen kannalta huolimatta alustan kohtaamista oikeudellisista ongelmista.</li>
<li>Tutkimus suosittelee, että yliopistot ja kustantajat lisäävät sisällön ilmaista saatavuutta kaventaakseen digitaalisia kuiluja ja vastatakseen opiskelijoiden tarpeisiin, jotka ovat riippuvaisia tällaisista resursseista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library auttaa opiskelijoita voittamaan akateemisen köyhyyden, tutkimus toteaa</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Painonpudotuslääkkeen todettiin kutistavan lihaksia hiirillä ja ihmisen soluilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alberta-yliopiston tutkimus osoittaa, että painonpudotuslääkkeet, kuten Ozempic, voivat johtaa sydämen ja lihasten kutistumiseen, mikä herättää huolta mahdollisista pitkäaikaisista terveysvaikutuksista.</li>
<li>Tutkimuksessa havaittiin sydänlihaksen menetystä sekä hiirissä että ihmisen soluissa, mikä sai tutkijat suosittelemaan sydämen terveyden seurantaa näiden lääkkeiden käyttäjillä.</li>
<li>Asiantuntijat ehdottavat, että jopa 40 % näiden lääkkeiden aiheuttamasta painonpudotuksesta on lihasmassaa, ja neuvovat käyttäjiä ylläpitämään lihasmassaa asianmukaisen ravitsemuksen ja vastusharjoittelun avulla hoidon aikana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPainonpudotuslääkkeen todettiin kutistavan lihaksia hiirillä ja ihmisen soluilla</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yleinen kaupunkiristeys Alankomaissa (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alankomaiden kaupunkiristeykset, kuten &#39;s-Hertogenboschissa, on suunniteltu asettamaan etusijalle kaikkien tienkäyttäjien, mukaan lukien moottoriliikenteen, pyöräilijöiden ja jalankulkijoiden, turvallisuus ja tehokkuus.</li>
<li>Keskeisiä ominaisuuksia ovat suojatut pyörätiet, korotetut risteykset, selkeät tiemerkinnät ja etusijaa antavat säännöt, jotka suosivat moottoritonta liikennettä, vähentäen liikennevalojen tarvetta.</li>
<li>Tämä suunnittelutapa korostaa hollantilaista sitoutumista erilaisten liikennetyyppien huomioimiseen innovatiivisen ja harkitun infrastruktuurisuunnittelun kautta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZYleinen kaupunkiristeys Alankomaissa (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google lopettaa Forbesin kaltaisten sivustojen hallinnan haussa "Parhaat CBD-karkit"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google on tarkistanut sivuston maineen väärinkäyttöpolitiikkaansa käsitelläkseen &quot;Parasite SEO:ta&quot;, jossa vakiintuneet verkkosivustot käyttävät verkkotunnuksensa auktoriteettia edistääkseen asiaankuulumattomia kolmannen osapuolen tuotesuosituksia.</li>
<li>Tämä päivitys on johtanut hakusijoitusten laskuun sivustoilla kuten Forbes ja Time, jotka ovat käyttäneet tätä taktiikkaa kumppanisisällössä.</li>
<li>Politiikan muutos pyrkii parantamaan hakukokemusta vähentämällä hyväksikäyttävien SEO-käytäntöjen vaikutusta hakutuloksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle lopettaa Forbesin kaltaisten sivustojen hallinnan haussa &quot;Parhaat CBD-karkit&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Electrobun: Monialustaiset työpöytäsovellukset, jotka on kirjoitettu TypeScriptillä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun on työkalu, jolla kehitetään nopeita, pieniä ja monialustaisia työpöytäsovelluksia käyttämällä Typescriptiä, hyödyntäen bunia suorittamiseen ja zigia alkuperäisiin sidoksiin.</li>
<li>Uusin versio, Electrobun v0.0.13, voidaan asentaa komennolla <code>$ bun install electrobun</code>, tarjoten kompakteja sovelluspakkauksia (~12MB) ja minimaalisia päivityksiä (pienimmillään 4KB).</li>
<li>Se tarjoaa integroidun työnkulun, jonka avulla kehittäjät voivat aloittaa koodaamisen 5 minuutissa ja jakaa sovelluksia 10 minuutissa, varmistaen tehokkaan suorituskyvyn eristetyillä prosesseilla ja helppokäyttöisillä etämenettelykutsuilla (RPC).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: Monialustaiset työpöytäsovellukset, jotka on kirjoitettu TypeScriptillä</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 tuo merkittäviä päivityksiä, mukaan lukien ominaisuuskoukut laskennallisille ominaisuuksille ja epäsymmetrinen näkyvyys ominaisuuksien käyttöoikeuksien hallintaan. Parannuksiin kuuluu päivitetty DOM API HTML5-tuella, uusia taulukko-funktioita ja uusi JIT (Just-In-Time) -toteutus suorituskyvyn parantamiseksi. Vanhentuneisiin ominaisuuksiin kuuluu erilliset laajennukset ja muutokset tiettyihin vakioihin ja funktioihin, mikä kannustaa käyttäjiä päivittämään paremman suorituskyvyn ja syntaksin vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrumin laki Golangissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrumin laki, joka on nimetty Google-insinööri Hyrum Wrightin mukaan, ehdottaa, että kun API-käyttäjiä on tarpeeksi, kaikki havaittavat käyttäytymiset tulevat jonkun luottamiksi, mikä tekee muutoksista riskialttiita.</li>
<li>Go-ohjelmointikielessä virheilmoitusten, kuten &quot;http: request body too large&quot;, muuttaminen voi häiritä olemassa olevaa koodia, joka riippuu näistä viesteistä, mikä havainnollistaa Hyrumin lakia.</li>
<li>Tämä käsite ei ole yksinomaan Go-kielelle; se on ilmeinen myös muissa kielissä, kuten JavaScriptissä, korostaen järjestelmien suunnittelun tärkeyttä ei-toivottujen riippuvuuksien minimoimiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrumin laki Golangissa</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Julkaisimme kompostin seurantateknologiamme avoimena lähdekoodina]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. on startup-yritys, joka keskittyy parantamaan kompostoinnin tehokkuutta sekä kotitalouksissa että teollisuudessa avoimen lähdekoodin teknologian avulla. Teknologia integroituu alustoihin, kuten Raspberry Pi ja Arduino, käyttäen antureita kaasun, lämpötilan, kosteuden ja ilmanpaineen seurantaan, ja tiedot voidaan viedä CSV-tiedostoina. Vaikka teknologia on alun perin suunniteltu kompostin seurantaan, se on mukautettavissa esineiden internetin (IoT) ja ympäristön seurantaan liittyviin sovelluksiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZJulkaisimme kompostin seurantateknologiamme avoimena lähdekoodina</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[”Demon Core” -ilmiön meemiytyminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Demoni-ydin&quot;, joka liittyy kahteen kuolemaan johtaneeseen ydinonnettomuuteen, on muuttunut synkäksi internet-meemiksi, jossa usein yhdistetään yllättäen söpöjä animehahmoja. Meemin suosio vuodesta 2019 lähtien korostaa kapeaa kiinnostuksen kohdetta, joka on saanut laajempaa tunnustusta, vaikka sitä pidetäänkin huonona makuna. &quot;Demoni-ydin&quot; oli kolmas plutoniumydin, joka oli tarkoitettu toiseen maailmansotaan, mikä lisää sen meemi-luonteen monimutkaisuutta erityisesti sen japanilaisten alkuperien vuoksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Z”Demon Core” -ilmiön meemiytyminen</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Matrix: Äärettömän horisontin maailman luominen reaaliaikaisella vuorovaikutuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Matrix-projekti kehittää reaaliaikaista, immersiivistä digitaalista universumia, jossa on korkealaatuiset visuaalit ja ruututasoinen tarkkuus, elokuvan konseptista inspiroituneena.</li>
<li>Se hyödyntää kehittyneitä malleja, kuten Swin-DPM, luodakseen äärettömän pitkiä videoita, mahdollistaen reaaliaikaisen hallinnan ja dynaamisten ympäristöjen tutkimisen.</li>
<li>Projektin suunnitelmana on avata datansa avoimeen lähdekoodiin kannustaakseen tutkimusta ja innovaatioita, esittelemällä monipuolisia kohtauksia, jotka yhdistävät virtuaalisia ja todellisia ympäristöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZMatrix: Äärettömän horisontin maailman luominen reaaliaikaisella vuorovaikutuksella</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pyöräreittisuunnittelija, joka seuraa lähes pelkästään virallisia pyöräteitä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uusi pyöräilyreittien suunnitteluohjelma on kehitetty, keskittyen olemassa olevan pyöräilyinfrastruktuurin hyödyntämiseen ja antaen käyttäjille mahdollisuuden tutkia reittejä karttojen tai virallisten polkujen kautta. Sovellus kattaa tällä hetkellä Euroopan ja käyttää OpenStreetMap-dataa optimaaliseen reittisuunnitteluun, ja tulevaisuudessa on suunnitelmia laajentua Pohjois-Amerikkaan ja maailmanlaajuisesti. Teknologisesti sovellus käyttää Graphhopperia reittien löytämiseen, on rakennettu Next.js 14:llä ja Typescriptillä, ja siinä on .NET-taustajärjestelmä, karttalaattojen lähteenä on MapTiler, vaikka itseisännöinti on suunnitteilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPyöräreittisuunnittelija, joka seuraa lähes pelkästään virallisia pyöräteitä</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing veloitti Yhdysvaltain ilmavoimilta 8 000 % yli markkinahinnan saippua-annostelijoista.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing veloitti Yhdysvaltain ilmavoimilta 8 000 % yli markkinahinnan saippua-annostelijoista.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Euroopan internetin resilienssi lieventää merenalaisen kaapelin katkaisujen vaikutusta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viimeaikaiset kaapelivauriot Itämerellä, erityisesti BCS East-West Interlink- ja C-Lion1-kaapelit, eivät merkittävästi häirinneet Internet-yhteyksiä Euroopassa kestävän infrastruktuurin ansiosta.</li>
<li>Euroopan vankka internetin infrastruktuuri, joka sisältää useita merenalaisia ja maayhteyksiä, varmistaa, että tällaisilla tapahtumilla on vain vähäinen vaikutus tarjoamalla vaihtoehtoisia reittejä.</li>
<li>Cloudflare Radar seuraa aktiivisesti maailmanlaajuista Internet-yhteyksiä, tarjoten päivityksiä sosiaalisen median ja blogikirjoitusten kautta, korostaen redundantin verkkoarkkitehtuurin merkitystä häiriöiden estämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZEuroopan internetin resilienssi lieventää merenalaisen kaapelin katkaisujen vaikutusta</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt on nyt 10 vuotta vanha]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt on ilmainen varmenteen myöntäjä, joka yksinkertaistaa palvelinvarmenteiden hankkimista ja hallintaa, ratkaisten kustannuksiin ja monimutkaisuuteen liittyviä haasteita.</li>
<li>Suuret organisaatiot, kuten Mozilla, Cisco ja Electronic Frontier Foundation (EFF), tukevat sitä, ja sen tavoitteena on tehdä Internetin turvallisuudesta kaikille saavutettavaa ja avointa.</li>
<li>Let&#39;s Encryptin keskeisiin periaatteisiin kuuluu olla ilmainen, automaattinen, turvallinen, läpinäkyvä, avoin ja yhteistyökykyinen, tarjoten mahdollisuuksia sponsorointiin tai osallistumiseen aloitteen tukemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt on nyt 10 vuotta vanha</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Epic sallii Internet Archiven jakaa Unreal- ja Unreal Tournament -pelejä ikuisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>On esitetty ehdotus, että jos HR 9495, ehdotettu lakiesitys, hyväksytään, se voisi mahdollisesti luokitella Internet Archiven terroristijärjestöksi ilman selkeää perustelua.</li>
<li>Huolenaiheen on esittänyt nimetön lähde, joka viittaa siihen, että tämä luokittelu ei välttämättä ole lakiesityksen ensisijainen painopiste tai prioriteetti.</li>
<li>Sellaisen luokittelun vaikutukset voisivat olla merkittäviä Internet Archiven kannalta, joka on digitaalinen kirjasto, joka tarjoaa ilmaisen pääsyn laajaan kokoelmaan digitaalista sisältöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic sallii Internet Archiven jakaa Unreal- ja Unreal Tournament -pelejä ikuisesti</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tiny Glade 'rakensi' tiensä yli 600 000 myytyyn kuukaudessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tiny Glade, rentouttava rakennuspeli Pounce Lightilta, myi yli 600 000 kappaletta kuukauden sisällä julkaisustaan Steamissa, mikä osoittaa merkittävää kaupallista menestystä.</li>
<li>Pelistä tuli suosittu viraalivideoiden ja osallistumisen kautta Steamin Next Fest -tapahtumaan, mikä johti yli 1,3 miljoonaan toivelistaan ja osoitti tehokkaita markkinointistrategioita.</li>
<li>Sen menestys johtuu sen rauhallisesta, tavoitteettomasta hiekkalaatikkokokemuksesta ja kiehtovasta proseduraalisesta generointiteknologiasta, joka vetoaa viihtyisien ja kaupunkirakennuspelien faneihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZTiny Glade &apos;rakensi&apos; tiensä yli 600 000 myytyyn kuukaudessa</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – Analyyttinen reunojenpehmennys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Analyyttinen reunojenpehmennys on tekniikka, joka on suunniteltu poistamaan sahalaitaiset reunat rasteroiduista kuvista laskemalla etukäteen muotojen reunojen häivytys, mikä varmistaa sileät reunat ilman häiriöitä. Tämä menetelmä on tehokas, koska se ei vaadi lisäpuskuria tai laitteistoa ja on yhteensopiva perus WebGL 1.0:n kanssa, mikä tekee siitä saavutettavan monille sovelluksille. Sitä korostetaan ammattimaisessa käytössä alustoilla kuten Unity ja Valve Software, tarjoten selkeyttä ja terävyyttä ilman sumeutta, joka on yleistä muissa reunojenpehmennysmenetelmissä, kuten SSAA (Super-Sample Anti-Aliasing), SMAA (Subpixel Morphological Anti-Aliasing) ja DLAA (Deep Learning Anti-Aliasing).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – Analyyttinen reunojenpehmennys</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mikä on järvitankkikuvan alkuperä, josta on tullut meemi? (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZMikä on järvitankkikuvan alkuperä, josta on tullut meemi? (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yi Peng 3 ylitti sekä C-Lion 1- että BSC-kaapelit ajankohtina, jotka vastaavat niiden katkeamishetkiä.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZYi Peng 3 ylitti sekä C-Lion 1- että BSC-kaapelit ajankohtina, jotka vastaavat niiden katkeamishetkiä.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Milloin arviot muuttuivat määräajoiksi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ohjelmistojen modernisointiprojekteissa arvioita tulisi pitää joustavina ohjeina pikemminkin kuin tiukkoina määräaikoina, johtuen tällaisten projektien arvaamattomasta luonteesta.</li>
<li>Indu Alagarsamy vertaa arkkitehtuurin modernisointia auton korjaukseen, korostaen sopeutumiskyvyn ja lisähyväksyntöjen tarvetta, kun odottamattomia ongelmia ilmenee.</li>
<li>Tehokas johtajuus näissä projekteissa sisältää oivaltavien kysymysten esittämisen, kokeilunhalun omaksumisen ja sopivien viitekehysten hyödyntämisen monimutkaisuuksien hallitsemiseksi ja menestyksen saavuttamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZMilloin arviot muuttuivat määräajoiksi?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[SpaceX Super Heavy laskeutuu Meksikonlahteen, peruuttaen chopsticks-laskeutumisen.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZSpaceX Super Heavy laskeutuu Meksikonlahteen, peruuttaen chopsticks-laskeutumisen.</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erlandin kuuman koodin päivitysten käyttäminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Underjord, Elixir-konsultointitiimi, tutkii Erlangin hot code -päivityksiä, ainutlaatuista ominaisuutta, joka mahdollistaa koodimuutokset ilman järjestelmän pysäyttämistä.</li>
<li>Vaikka Elixir, joka perustuu Erlangiin, tukee kuumia koodipäivityksiä, standardi mix-julkaisu ei sisällä tarvittavia tiedostoja, mikä saa asiantuntijat suosittelemaan tämän taidon oppimista.</li>
<li>Kuuman koodin päivitykset ovat erityisen hyödyllisiä kehityksessä Nervesin kanssa sulautetuissa laitteissa, ja lisää työkalupakettia Elixirossa voisi parantaa tätä prosessia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZErlandin kuuman koodin päivitysten käyttäminen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple vahvistaa nollapäiväiskut, jotka kohdistuvat macOS-järjestelmiin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZApple vahvistaa nollapäiväiskut, jotka kohdistuvat macOS-järjestelmiin</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BM25-kokotekstihakualgoritmin ymmärtäminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, tai Best Match 25, on laajalti käytetty algoritmi kokotekstihaussa, jota on toteutettu järjestelmissä kuten Lucene/Elasticsearch ja SQLite, ja jota usein yhdistetään vektoripohjaiseen samankaltaisuushakuun hybridihakujärjestelmissä.</li>
<li>Se järjestää asiakirjat kyselyn kannalta merkityksellisyyden perusteella käyttäen tekijöitä, kuten kyselytermejä, käänteistä asiakirjataajuutta (IDF), termien esiintymistiheyttä ja asiakirjan pituuden normalisointia, noudattaen todennäköisyysjärjestysperiaatetta.</li>
<li>BM25-pisteet ovat kontekstisidonnaisia, mikä tarkoittaa, että ne ovat vertailukelpoisia saman dokumenttikokoelman sisällä, mutta eivät eri kokoelmien välillä tai ajan kuluessa, koska kokoelman mahdolliset muutokset voivat vaikuttaa pisteisiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBM25-kokotekstihakualgoritmin ymmärtäminen</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blender 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blender 4.3, joka julkaistiin 19. marraskuuta 2024, tuo merkittäviä päivityksiä, mukaan lukien EEVEE:n valon ja varjon linkitys, uusi metallinen BSDF-solmu ja Gabor-kohinatekstuurisolmu.</li>
<li>Parannuksiin kuuluvat interaktiivinen monivaiheinen yhdistely, parannettu UV-editointi sekä merkittävät päivitykset Geometry Nodes- ja Grease Pencil -toimintoihin paremman suorituskyvyn ja uusien työkalujen saamiseksi.</li>
<li>Julkaisu sisältää myös käyttöliittymän parannuksia, Video Sequencer -parannuksia, Vulkan-taustatuki ja pysyy ilmaisena, yhteisön lahjoitusten tukemana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZBlender 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open Riak – avoin, moderni Riak-haarukka]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZOpen Riak – avoin, moderni Riak-haarukka</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: Virtuaalikone verkolle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM on Linux-virtuaalikone, joka toimii verkkoselaimessa HTML5:n ja WebAssemblyn avulla, hyödyntäen CheerpX-virtualisointimoottoria x86-binaarien tukemiseen.</li>
<li>Se tarjoaa palvelimettoman, asiakaspuolen ympäristön, jossa on verkko-ominaisuudet Tailscalen, VPN-verkon, kautta, mikä tekee siitä saavutettavan ilman perinteistä palvelininfrastruktuuria.</li>
<li>WebVM on avoimen lähdekoodin ohjelmisto Apache License 2.0 -lisenssillä, ja sen organisaatiokäyttöön liittyy erityisiä rajoituksia. Sen voi ottaa käyttöön haaroittamalla arkiston, ottamalla käyttöön GitHub Pages -sivut ja mukauttamalla Dockerfile-tiedostoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: Virtuaalikone verkolle</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky tuo sosiaaliseen mediaan valitse-oma-algoritmi -aikakauden]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, sosiaalinen verkosto, jolla on yli 20 miljoonaa käyttäjää, tarjoaa henkilökohtaisen hallinnan sosiaalisen median algoritmeihin, mikä mahdollistaa käyttäjille sisällön valinnan.</li>
<li>Toisin kuin alustat kuten X (entinen Twitter), joissa algoritmit määräävät sisällön, Bluesky tarjoaa &quot;algoritmien markkinapaikan&quot;, jossa käyttäjät voivat valita syötteitä kiinnostuksen kohteidensa perusteella.</li>
<li>Tämä lähestymistapa antaa käyttäjille mahdollisuuden muokata sosiaalisen median kokemustaan ja voisi asettaa uuden teollisuusstandardin, huolimatta haasteista oikean syötteen löytämisessä tai luomisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZBluesky tuo sosiaaliseen mediaan valitse-oma-algoritmi -aikakauden</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltain oikeusministeriö aikoo painostaa Googlea myymään Chromen.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZYhdysvaltain oikeusministeriö aikoo painostaa Googlea myymään Chromen.</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.1 405B toimii nyt nopeudella 969 tokenia/s Cerebras Inference -alustalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Frontier AI:n Llama 3.1 405B -malli Cerebras-alustalla on asettanut uuden nopeusennätyksen saavuttaen 969 tokenia sekunnissa, tehden siitä nopeimman saatavilla olevan frontier-mallin.</li>
<li>Malli tukee 128K kontekstipituutta ja tarjoaa lyhimmän ajan ensimmäiseen tokeniin, 240 ms, mikä parantaa käyttäjäkokemusta merkittävästi.</li>
<li>Cerebras on tehnyt Llama 3.1:n saataville asiakaskokeiluihin, ja yleinen saatavuus odotetaan vuoden 2025 ensimmäisellä neljänneksellä. Hinnoittelu on asetettu 6 dollariin miljoonaa syötetokenia kohden ja 12 dollariin miljoonaa tulostetokenia kohden.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZLlama 3.1 405B toimii nyt nopeudella 969 tokenia/s Cerebras Inference -alustalla</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tiedelehden Scientific Americanin eroava päätoimittaja ja tieteen politisoituminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Laura Helmuth, entinen Scientific American -lehden päätoimittaja, erosi kiistanalaisten sosiaalisen median julkaisujen ja hänen toimituksellista suuntaansa koskevan kritiikin jälkeen.</li>
<li>Toimikaudellaan lehti kohtasi syytöksiä poliittisen agendan edistämisestä, mikä kriitikoiden mukaan vaaransi sen tieteellisen uskottavuuden, erityisesti herkissä aiheissa, kuten nuorten sukupuolilääketieteessä.</li>
<li>Tilanne on myötävaikuttanut laajempaan luottamuskriisiin tieteellistä auktoriteettia kohtaan, ja on esitetty vaatimuksia, että Scientific Americanin tulisi asettaa tiede politiikan edelle palauttaakseen maineensa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZTiedelehden Scientific Americanin eroava päätoimittaja ja tieteen politisoituminen</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenStreetMapin uudet vektorilaatat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) on julkaissut vektoritiilet Mapbox Vector Tiles (MVT) -muodossa, mikä mahdollistaa käyttäjille karttatyylien mukauttamisen ja nimikylttien kielten vaihtamisen, parantaen kartan selkeyttä ja joustavuutta.</li>
<li>Tämä päivitys merkitsee siirtymistä aiemmasta staattisten rasterilaattojen käytöstä, mahdollistaen terävämmän kuvanlaadun ja dynaamisemman datavuorovaikutuksen.</li>
<li>Viesti sisältää ohjeita Python-ympäristön asettamiseen ja DuckDB:n hyödyntämiseen data-analyysissä, ja visualisointi on mahdollista työkalujen kuten QGIS ja Leafmap avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZOpenStreetMapin uudet vektorilaatat</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Reilut kolikot tapaavat päätyä sille puolelle, jolta ne aloittivat: Todiste 350 757 heitosta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZReilut kolikot tapaavat päätyä sille puolelle, jolta ne aloittivat: Todiste 350 757 heitosta</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: Komentorivipohjainen suorituskyvyn mittaustyökalu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine on monipuolinen komentorivipohjainen suorituskyvyn mittaustyökalu, joka tukee tilastollista analyysiä, mielivaltaisia shell-komentoja ja tarjoaa reaaliaikaista etenemispalautetta. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten lämmittelyajot, välimuistin tyhjennyskomennot, poikkeamien tunnistuksen ja tukee tulosten vientiä CSV-, JSON- ja Markdown-muodoissa. Työkalu on yhteensopiva useiden käyttöjärjestelmien ja pakettienhallintajärjestelmien kanssa, ja se on kaksoislisensoitu MIT- ja Apache License 2.0 -lisenssien alla, mikä tekee siitä kehittäjille helposti saatavilla olevan ja joustavan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: Komentorivipohjainen suorituskyvyn mittaustyökalu</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rotat oppivat ajamaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neurotieteilijä koulutti rottia ajamaan pieniä autoja, osoittaen, että hauskanpidon odotus voi lisätä motivaatiota ja iloa, vaikuttaen käyttäytymiseen ja aivotoimintaan.</li>
<li>Tutkimus havaitsi, että positiivinen odotus voi muuttaa kognitiivisia tyylejä pessimistisestä optimistiseksi, korostaen rikastettujen ympäristöjen ja palkkioiden odotusjaksojen merkitystä.</li>
<li>Rotan käyttäytymisen, kuten hännän asennon, havainnot antoivat oivalluksia tunteiden ilmaisusta, korostaen positiivisten kokemusten merkitystä aivojen muovautumisessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZRotat oppivat ajamaan</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maslow 4: Suurkokoinen CNC-reititys helposti saatavilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 on suurikokoinen CNC (tietokoneohjattu) jyrsin, joka helpottaa käyttäjiä muuttamaan digitaaliset suunnitelmat fyysisiksi luomuksiksi.</li>
<li>Maslow-yhteisö on aktiivinen jakamaan monenlaisia projekteja, kuten huonekaluja, taidetta, veneitä ja kylttejä, mikä osoittaa alustan monipuolisuuden ja kannustaa luovuuteen.</li>
<li>Käyttäjät ovat onnistuneesti luoneet erilaisia esineitä, kuten seisomapöytiä, kaiverruksia ja jopa pienen talon, mikä korostaa CNC-teknologian potentiaalia innovatiivisissa projekteissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000ZMaslow 4: Suurkokoinen CNC-reititys helposti saatavilla</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iOS 18:n toimettomuuden uudelleenkäynnistyksen käänteinen suunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 on esitellyt toimettomuuden uudelleenkäynnistystoiminnon, joka käynnistää iPhonet automaattisesti uudelleen 3 päivän toimettomuuden jälkeen parantaakseen turvallisuutta. Tämä ominaisuus siirtää laitteet haavoittuvammasta After First Unlock (AFU) -tilasta turvallisempaan Before First Unlock (BFU) -tilaan, suojaten käyttäjätietoja. Secure Enclave Processor (SEP) valvoo viimeistä avausaikaa ja käynnistää laitteen uudelleen, jos se on ollut toimettomana yli 3 päivää, mikä vähentää tehokkaasti varkauden ja luvattoman käytön riskiä, vaikka se aiheuttaa haasteita lainvalvonnalle tietojen keräämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZiOS 18:n toimettomuuden uudelleenkäynnistyksen käänteinen suunnittelu</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Me suljemme Ondselin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ondsel sulkeutuu 30. lokakuuta 2024, koska se ei ole kyennyt saavuttamaan kaupallista menestystä tai kestävää liiketoimintamallia, huolimatta yhteisön tuesta.</li>
<li>Merkittäviä panoksia FreeCAD:iin ovat uusi kokoonpanotyöpöytä, 3D-rajoitteiden ratkaisija sekä parannukset Sketcher- ja TechDraw-työkaluihin, jotka kaikki pysyvät avoimen lähdekoodin ohjelmistoina.</li>
<li>Vaikka Ondsel ES ei julkaise versiota v2024.3, entiset tiimin jäsenet jatkavat panostamistaan FreeCAD:iin, ja käyttäjillä on aikaa ladata tietonsa ennen kuin palvelin suljetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMe suljemme Ondselin</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi Windows 95 -asennus käytti kolmea käyttöjärjestelmää?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZMiksi Windows 95 -asennus käytti kolmea käyttöjärjestelmää?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Minut estettiin hCaptcha:n saavutettavuustililtä, koska en ole sokea (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Eräs käyttäjä, joka oli sokea, sai porttikiellon hCaptcha:n saavutettavuustililtä, mikä korostaa hCaptcha:n saavutettavuustoimenpiteiden mahdollisia puutteita. - Tapaus tuo esiin riskit, jotka liittyvät yrityksiin, jotka saattavat tahallisesti tehdä tuotteistaan saavuttamattomia, tarjoten epäluotettavia kiertotapoja. - Käyttäjä kehottaa varovaisuuteen niiden, jotka ovat riippuvaisia tällaisista palveluista, ja ehdottaa tämän varoituksen jakamista erityisesti hCaptcha:ta käyttävien verkkovastaavien keskuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZMinut estettiin hCaptcha:n saavutettavuustililtä, koska en ole sokea (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reaktiiviset HTML-muistikirjat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee HTML:n käyttöä yhtenäisenä alustana tieteelliselle julkaisutoiminnalle, mikä poistaa tarpeen käyttää useita työkaluja, kuten Jupyter tai LaTeX. Siinä esitellään reaktiivisten HTML-muistikirjojen luomista interaktiivisilla elementeillä käyttäen kirjastoja kuten Observable, Pyodide ja WebR. HTML:n potentiaali yksinkertaistaa julkaisuprosessia tuodaan esiin, ja mainitaan kirjasto @celine/celine jatkokehitystä varten.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZReaktiiviset HTML-muistikirjat</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript -moottori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutta JavaScript-moottoria kehitetään käyttäen dataorientoitunutta suunnittelua, joka optimoi datan tallennusta ja käyttöä. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat datan tallentaminen tyyppikohtaisiin vektoreihin ja tyyppieroteltujen indeksien käyttö keon viittauksille, mikä parantaa suorituskykyä. - Objektit jaetaan laji-kohtaisiin vektoreihin ja jaetaan osiin, jotta vältetään lukemasta käyttämättömiä osia, mikä parantaa tehokkuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript -moottori</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olisit voinut suunnitella huipputason paikkakoodauksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus tarkastelee paikkakoodauksen kehitystä transformer-malleissa, painottaen Rotary Positional Encoding (RoPE) -menetelmää, jota käytetään edistyneissä malleissa kuten LLama 3.2. - Se käsittelee paikkatiedon tarpeellisuutta itsehuomiomekanismeissa token-suhteiden ymmärtämiseksi, vertaillen erilaisia koodausmenetelmiä ja niiden rajoituksia. - RoPE esitellään menetelmänä, joka koodaa suhteelliset sijainnit rotaatioiden kautta, parantaen suorituskykyä muuttamatta semanttista tietoa, ja sillä on potentiaalia laajentua moniulotteiseen dataan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZOlisit voinut suunnitella huipputason paikkakoodauksen</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Teini, joka on vastuussa sadoista swatting-hyökkäyksistä, myöntää syyllisyytensä liittovaltion syytteisiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alan Filion, 18-vuotias kalifornialainen, myönsi syyllisyytensä liittovaltion syytteisiin yli 375 swatting-hyökkäyksen suorittamisesta, kohteinaan koulut, uskonnolliset instituutiot ja yhdysvaltalaiset poliitikot. - Toimiessaan salanimellä &quot;Torswats&quot;, Filion oli osa kansainvälistä swatting-ryhmää, joka aiheutti laajalle levinnyttä pelkoa ja kaaosta Yhdysvalloissa. - Hänelle voi langeta enintään viiden vuoden vankeusrangaistus jokaisesta neljästä osavaltion rajat ylittävästä uhkauksesta, ja hänen tuomionsa päivämäärää ei ole vielä määrätty.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZTeini, joka on vastuussa sadoista swatting-hyökkäyksistä, myöntää syyllisyytensä liittovaltion syytteisiin</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[On aika korvata TCP datakeskuksessa (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli kritisoi TCP:tä (Transmission Control Protocol) vanhentuneeksi nykyaikaisille datakeskuksille, mainiten ongelmia kuten virtaussuuntautuneisuus ja pakettien järjestyksessä toimitus. Se ehdottaa Homa-protokollaa TCP:n korvaajaksi, joka ratkaisee nämä TCP:n rajoitukset, mutta ei ole API-yhteensopiva TCP:n kanssa. Homan käyttöönottoa voitaisiin helpottaa integroimalla se RPC (Remote Procedure Call) -kehysten kanssa, mikä tekisi siitä helpommin saatavilla laajempaan käyttöön.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZOn aika korvata TCP datakeskuksessa (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakentamani sovellus diabeteksen hallintaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Joshua, opiskelija, on kehittänyt Islet-nimisen diabeteksen hallintasovelluksen, jota tukee GPT-4o-mini, ja se on nyt saatavilla App Storessa.</li>
<li>Sovellus oli alun perin kesäprojekti ja tarjoaa ominaisuuksia, kuten insuliinin hallinta, hiilihydraattien laskenta, verensokerin seuranta, henkilökohtaiset ateriasuositukset ja aktiivisuuden seuranta.</li>
<li>Islet osoittaa tekoälyn potentiaalin todellisten terveysongelmien ratkaisemisessa, erityisesti tyypin 1 diabetesta sairastavien henkilöiden kohdalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZRakentamani sovellus diabeteksen hallintaan</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka japanilaiset mustat yritykset sortavat työntekijöitä (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Termi &quot;musta yritys&quot; kuvaa riistäviä työpaikkoja, erityisesti toimistotyöaloilla, ja se on peräisin Japanista, saavuttaen näkyvyyttä 2000-luvun alussa. &quot;Black Corporations Award&quot; luotiin vuonna 2012 tuomaan esiin pahimmat rikkojat, ja Watami Foodservice Co. on usein tunnustettu huonosta työntekijöiden kohtelusta. Asianajaja Yoshiyuki Iwasan laatima tarkistuslista auttaa tunnistamaan mustia yrityksiä, ja siihen sisältyy kriteerejä, kuten maksamaton ylityö ja hyväksikäyttävät työympäristöt, kun taas Japanin terveys-, työ- ja hyvinvointiministeriö pyrkii puuttumaan näihin ongelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZKuinka japanilaiset mustat yritykset sortavat työntekijöitä (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Japanilaiset työntekijät kääntyvät irtisanoutumisvirastojen puoleen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhtiön Mynavi Corp. tekemä kysely osoittaa, että irtisanoutumisagentuurien käyttö on lisääntynyt Japanissa, ja 20 % 20-vuotiaista työntekijöistä käyttää näitä palveluja irtisanoutuakseen työstään.</li>
<li>Luopumisvirastot, kuten Momuri, auttavat nuoria työntekijöitä jättämään työpaikkoja, jotka vaikuttavat kielteisesti heidän mielenterveyteensä, hoitamalla irtisanoutumisprosessin maksua vastaan.</li>
<li>Tämä suuntaus merkitsee sukupolvien välistä muutosta kohti henkisen hyvinvoinnin arvostamista ja perinteisten japanilaisten työnormien haastamista, mikä voi johtaa tasapainoisempaan työkulttuuriin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZJapanilaiset työntekijät kääntyvät irtisanoutumisvirastojen puoleen</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bhutan, joka on asettanut onnellisuuden etusijalle, kohtaa nyt eksistentiaalisen kriisin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bhutanissa nuoret muuttavat maasta merkittävästi, vaikka siellä tarjotaan ilmainen terveydenhuolto, koulutus ja kasvava talous, sillä he etsivät parempia työmahdollisuuksia ulkomailta, erityisesti Australiasta.</li>
<li>Vastauksena tähän Bhutanin kuningas suunnittelee Gelephu Mindfulness Cityn kehittämistä, jonka on suunnitellut tanskalainen arkkitehti Bjarke Ingels, luodakseen työpaikkoja ja houkutellakseen nuoria takaisin keskittyen kestävään kehitykseen ja bhutanilaisiin arvoihin.</li>
<li>Projektin menestystä pidetään elintärkeänä Bhutanin tulevaisuudelle, ja jotkut kansalaiset, kuten toimittaja Namgay Zam, ovat inspiroituneet tukemaan aloitetta ja jäämään maahan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000ZBhutan, joka on asettanut onnellisuuden etusijalle, kohtaa nyt eksistentiaalisen kriisin</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Museo huonolle taiteelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Museum Of Bad Art (MOBA) on ainutlaatuinen museo Bostonissa, joka on omistettu esittelemään taiteellisesti humoristisesti virheellistä taidetta, jota ei yleensä näytettäisi perinteisissä museoissa.</li>
<li>Sijaiten Dorchester Brewing Co:n sisällä, MOBA tarjoaa ilmaisen sisäänpääsyn, mikä mahdollistaa vierailijoiden nauttia sekä taiteesta että panimon tarjonnasta, kuten käsityöoluista ja M&amp;M Barbecue -ruoasta.</li>
<li>MOBA on esillä 7 minuutin videossa WSBE RI PBS:n YouTube-kanavalla, ja voittoa tavoittelemattomana organisaationa se hyväksyy verovähennyskelpoisia lahjoituksia toimintansa tukemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZMuseo huonolle taiteelle</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Linux-ydin 6.12 on julkaistu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ytimen 6.12 on julkaissut Linus Torvalds, noudattaen säännöllistä julkaisuaikataulua, ja se on merkittävä vuoden 2024 pitkäaikaisen tuen (LTS) versiona. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat tuki Arm-oikeuksien peittolaajennukselle, parannetut Spectre-suojaustoimenpiteet ja reaaliaikaisen esikäsittelyn tuen valmistuminen, mikä parantaa järjestelmän suorituskykyä ja turvallisuutta. - Tämä julkaisu saattaa vaikuttaa jakeluihin ottamaan Rustin käyttöön ja sen odotetaan olevan käytössä Debian 13:ssa ja sen johdannaisissa, parannuksilla suurempien lohkokokojen käsittelyssä XFS-tiedostojärjestelmässä ja suorituskykytyökaluissa kuten perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZLinux-ydin 6.12 on julkaistu</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
