<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Jan 2025 19:08:50 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Minä olen rikas enkä tiedä mitä tehdä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZMinä olen rikas enkä tiedä mitä tehdä</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[iTerm2 kriittinen tietoturvapäivitys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, julkaistu 2. tammikuuta 2025, korjaa kriittisen tietoturva-aukon, joka liittyy SSH-integraatio-ominaisuuteen aiemmissa versioissa. - Virhe koski syötteen/ulostulon kirjaamista tiedostoon etäisännällä, johon muut saattoivat päästä käsiksi, vaikuttaen versioiden 3.5.6–3.5.10 ja tiettyjen beta-versioiden käyttäjiin. - Käyttäjiä kehotetaan päivittämään versioon 3.5.11 välittömästi, poistamaan /tmp/framer.txt-tiedosto ja varmistamaan päivitys käyttämällä annettua SHA-256- ja PGP-allekirjoitusta tietoturvan varmistamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZiTerm2 kriittinen tietoturvapäivitys</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voivatko LLM:t kirjoittaa parempaa koodia, jos pyydät niitä jatkuvasti "kirjoittamaan parempaa koodia"?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Marraskuussa 2023 meemitrendi sisälsi käyttäjiä, jotka pyysivät ChatGPT:tä parantamaan kuvia iteratiivisesti, mikä sovellettiin sitten koodiin käyttämällä Claude 3.5 Sonnetia Python-ohjelman parantamiseksi. - Alkuperäiset yritykset epämääräisillä kehotteilla, kuten &quot;kirjoita parempaa koodia&quot;, osoittivat joitakin parannuksia, mutta rakenteellinen kehotteiden suunnittelu erityisillä optimointitavoitteilla johti merkittäviin suorituskyvyn parannuksiin. - Kokeilu korosti ihmisen valvonnan tärkeyttä, sillä vaikka suuret kielimallit (LLM) voivat tarjota innovatiivisia ideoita, ne voivat myös tuoda mukanaan hienovaraisia virheitä koodin optimoinnin aikana.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZVoivatko LLM:t kirjoittaa parempaa koodia, jos pyydät niitä jatkuvasti &quot;kirjoittamaan parempaa koodia&quot;?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 pelkässä SQL:ssä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann jakoi kokemuksensa Advent of Code 2024 -haasteiden ratkaisemisesta pelkällä SQL:llä, korostaen sitä vaihtoehtoisena ongelmanratkaisumenetelmänä. - Neumann suoritti kaikki haasteet onnistuneesti, vaikka hän huomautti SQL:n rajoituksista monimutkaisten algoritmien ja tilapäivitysten käsittelyssä, ehdottaen mahdollisia parannuksia SQL:n tehokkuuteen. - Blogikirjoitus sisältää yksityiskohtaisen SQL-ratkaisun yhteen haasteeseen ja käsittelee mahdollisuutta parantaa SQL:ää tukemaan paremmin monimutkaisten algoritmien suorittamista suoraan tietokannoissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 pelkässä SQL:ssä</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdysvaltain vetoomustuomioistuin kumoaa FCC:n verkon neutraalisuussäännöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain vetoomustuomioistuin on mitätöinyt FCC:n verkon neutraalisuussäännöt, jotka edellyttivät laajakaistapalveluntarjoajien kohtelevan internetliikennettä tasapuolisesti, vedoten FCC:n oikeudellisen toimivallan ylittämiseen.</li>
<li>Ratkaisu viittaa korkeimman oikeuden päätökseen, joka rajoittaa sääntelyviranomaisten valtuuksia ja vaikuttaa FCC:n kykyyn valvoa verkon neutraaliutta.</li>
<li>FCC:n puheenjohtaja Jessica Rosenworcel kehotti kongressia säätämään verkkoneutraliteetista, kun taas komissaari Brendan Carr tuki tuomioistuimen päätöstä sääntelyvallan ylityksen hillitsemiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZYhdysvaltain vetoomustuomioistuin kumoaa FCC:n verkon neutraalisuussäännöt</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ole internetissä omistaja, äläkä vuokralainen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli korostaa oman digitaalisen tilan hallinnan tärkeyttä sen sijaan, että luottaisi pelkästään suuriin internet-alustoihin, jotka usein asettavat oman kasvunsa käyttäjien etujen edelle. - Strategioita verkkoläsnäolon hallinnan ylläpitämiseksi ovat esimerkiksi oman verkkotunnuksen omistaminen, sisällön monipuolistaminen useille alustoille ja suorien yhteyksien luominen yleisöihin sähköpostilistojen kautta. - Luomalla oman verkkosivuston varmistat joustavuuden ja kestävyyden digitaalisissa pyrkimyksissäsi, vähentäen riippuvuutta yhdestä verkostosta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZOle internetissä omistaja, äläkä vuokralainen</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Avoin hakemisto henkilökohtaisille sivustoille ja blogeille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll on avoin hakemisto henkilökohtaisille sivustoille ja blogeille, joka korostaa suurten teknologiayritysten ulkopuolisia digitaalisia tiloja, ja sitä ylläpitää Den Delimarsky GitHubissa. - Käyttäjät voivat osallistua BlogScrolliin GitHubin kautta tai lähettämällä sähköpostia luojalle, ja päivitykset ovat saatavilla RSS-syötteen kautta. - Hakemisto sisältää erilaisia kategorioita, kuten design-ja-ux, henkilökohtainen, valokuva-video-tuotanto ja teknologia, esitellen lukuisten yksilöiden panoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Avoin hakemisto henkilökohtaisille sivustoille ja blogeille</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anomalia Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot havaitsi, että Intelin Alder Lake -prosessoreiden SHLX-käskyssä on &quot;keskipitkä viive&quot; 3 sykliä, mikä on epätavallista vasemmalle siirtämiselle, joka yleensä vie 1 syklin. - Tämä viiveongelma on erityinen Alder Laken suorituskykyytimille eikä vaikuta tehokkuusytimiin, mikä on ristiriidassa Intelin väitteiden kanssa 1 syklin viiveestä. - Viive vaihtelee siirtolaskurin rekisterin alustuksen perusteella, ja 32-bittiset käskyt tai 64-bittiset käskyt ilman välittömiä saavuttavat 1 syklin viiveen, kun taas 64-bittiset käskyt välittömillä aiheuttavat 3 syklin viiveen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAnomalia Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yksi artikkeleistani hylättiin tänään]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZYksi artikkeleistani hylättiin tänään</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: Automatisoitu REST API:en käänteinen suunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger on työkalu, joka muuntaa mitmproxy-kaappaukset OpenAPI 3.0 -määrittelyiksi, helpottaen REST API:iden käänteissuunnittelua sovelluksen liikenteen kaappaamisen avulla. - Työkalu tukee nyt HTTP Archive (HAR) -tiedostoja selaimen kehittäjätyökaluista, mikä laajentaa sen käyttömahdollisuuksia kehittäjille. - Asennus voidaan tehdä Python3:n ja pipin tai Dockerin avulla, ja projekti käyttää kehityksessä työkaluja kuten poetry, pre-commit ja pytest, ja sillä on MIT-lisenssi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: Automatisoitu REST API:en käänteinen suunnittelu</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GPU, ei TPM, on laitteiston DRM:n perusta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZGPU, ei TPM, on laitteiston DRM:n perusta</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper: Moderni ja tehokas vaihtoehto JupyterLabille, rakennettu Go-kielellä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper on korkean suorituskyvyn integroitu kehitysympäristö (IDE), joka on saanut inspiraationsa Jupyterista ja optimoitu massiiviselle rinnakkaisuudelle ja vähäiselle muistin käytölle. - Se on rakennettu Go-ohjelmointikielellä parannetun rinnakkaisuuden ja suorituskyvyn saavuttamiseksi, tarjoten sekä Electron- että Web-sovellusversiot, ja se on avoimen lähdekoodin AGPL-3.0-lisenssin alaisuudessa. - Zasper tukee REPL-tyylisiä (Read-Eval-Print Loop) data-sovelluksia ja pyrkii laajentumaan Jupyter Notebooksin ulkopuolelle tukemaan mukautettuja data-sovelluksia, tarjoten täyden tuen Macille ja rajoitetun tuen Linuxille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper: Moderni ja tehokas vaihtoehto JupyterLabille, rakennettu Go-kielellä</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaiteet kaikkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 on optimoitu pienille projekteille ja yksittäisille kehittäjille, tarjoten kattavan &quot;Railsin aloitusopas&quot; täysimittaisten sovellusten rakentamiseen.</li>
<li>SQLite on nyt tuotantokäyttövalmis Rails 8:ssa, mikä vähentää riippuvuutta PostgreSQL:stä tai Redisistä, ja sisältää perusjatkuvan integraation (CI) konfiguraation 2000 ilmaisella GitHub-toimintaminuutilla.</li>
<li>Uusi todennuksen luontityökalu ja suoraviivainen käyttöönotto Kamalin avulla tekevät käyttäjän kirjautumisesta ja sovelluksen live-asetuksista SSL:n kanssa helpompaa, edistäen parhaita käytäntöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZKaiteet kaikkeen</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Missä työskennellä 40 vuoden jälkeen?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMissä työskennellä 40 vuoden jälkeen?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suosikkini tietokoneen ergonomia-vinkki]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer esittelee &quot;The Beeperin&quot;, tee-se-itse-laitteen, joka on suunniteltu kannustamaan liikkumiseen piippaamalla, jos tietokoneen näyttö pysyy liian kauan lukitsemattomana. - The Beeper koostuu laitteistosta (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, kytkin, pietsosummeri), laiteohjelmistosta (Lua-skripti) ja ohjelmistosta, joka hallitsee aktivointia. - Yksinkertaisuudestaan huolimatta laite edistää tehokkaasti säännöllistä liikkumista, ja Jacob kiittää vaimonsa tukea projektissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZSuosikkini tietokoneen ergonomia-vinkki</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UBlockOrigin GPL-koodia varastetaan Honey-selainlaajennuksen takana olevan tiimin toimesta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZUBlockOrigin GPL-koodia varastetaan Honey-selainlaajennuksen takana olevan tiimin toimesta</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blogit mätänevät. Wikit odottavat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus vertaa wikien kestävää luonnetta blogien ohimenevään luonteeseen ja ehdottaa, että vuoteen 2025 mennessä wikeistä tulee henkilökohtaisempia ja merkityksellisempiä.</li>
<li>Wikit kuvataan dynaamisiksi ja kirjoittajan kehittyviä ajatuksia heijastaviksi, kun taas blogeja verrataan staattisiin, unohdettuihin myymälöihin.</li>
<li>Kirjoittaja siirtyy perinteisestä verkkosivustosta wiki-muotoon, mikä osoittaa muutosta siinä, miten henkilökohtaista sisältöä hallitaan ja jaetaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZBlogit mätänevät. Wikit odottavat</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta haluaa lisää tekoälybotteja Facebookiin ja Instagramiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta aikoo lanseerata tekoälybotteja Facebookiin ja Instagramiin tavoitellakseen nuorempia käyttäjiä ja hyödyntääkseen investointiaan generatiiviseen tekoälyteknologiaan. - Nämä tekoälybotit saavat profiileja ja luovat sisältöä, toimien samankaltaisesti kuin tavalliset sosiaalisen median tilit, Meta:n hankittua SocialAI:n. - Tämä aloite heijastaa Meta:n laajempaa strategiaa automatisoida sosiaalisia vuorovaikutuksia ja sisällön kuratointia, mikä on linjassa sovelluksissa, kuten Character.ai, nähtyjen trendien kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta haluaa lisää tekoälybotteja Facebookiin ja Instagramiin</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25-vuotinen seikkailuni tekoälyn ja koneoppimisen parissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, apulaisopettaja Carnegie Mellon -yliopistossa, jakaa 25-vuotisen matkansa tekoälyn (AI) ja koneoppimisen (ML) parissa, korostaen siirtymistään alkuperäisestä kiinnostuksen puutteesta aktiiviseen osallistumiseen erilaisten projektien kautta.</li>
<li>Hänen urapolkunsa sisältää yksinkertaisten pelien kehittämisen, tekoälyn ja neuroverkkojen opiskelun sekä päätöspuiden ja klusteroinnin soveltamisen väitöskirjassaan koodieditoridatan analysointiin.</li>
<li>Henley liittyi Microsoftin ohjelmasynteesitiimiin vuonna 2022, työskennellen tekoälyprojekteissa, mukaan lukien työkalut, jotka perustuvat suuriin kielimalleihin (LLM), ja jatkaa tekoälytyökalujen tutkimista itsenäisesti samalla opettaen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z25-vuotinen seikkailuni tekoälyn ja koneoppimisen parissa</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvää uutta vuotta 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZHyvää uutta vuotta 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Staattiset hakupuut: nopeampia kuin binäärihaku]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli käsittelee staattisten hakupuiden (S+ puiden) toteutusta ja optimointia, mikä mahdollistaa merkittävästi nopeamman järjestetyn datan haun, saavuttaen nopeudet, jotka ovat 40 kertaa nopeampia kuin perinteinen binäärihaku. - Optimointitekniikoita, kuten eräajo, ennakkohaku ja manuaalinen SIMD (Single Instruction, Multiple Data), käytetään kyselyjen läpäisykyvyn parantamiseksi. - Artikkeli tutkii myös erilaisia puun rakenteita, solmukokoja ja muistin hallintastrategioita, ja keskustelee tulevasta työstä, kuten haarautuvasta hausta ja interpolaatiohausta, hakutehokkuuden parantamiseksi edelleen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZStaattiset hakupuut: nopeampia kuin binäärihaku</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 %:n pudotus o1-esikatselun tarkkuudessa, kun Putnamin ongelmia hieman muunnellaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM on vertailukohta, joka on suunniteltu arvioimaan suuria kielimalleja (LLM) edistyneessä matemaattisessa päättelyssä käyttämällä Putnamin matemaattisen kilpailun ongelmia. - Vertailukohta sisältää 236 alkuperäistä ongelmaa ja muunnelman, jossa on 52 muutettua ongelmaa tietojen saastumisen välttämiseksi. - OpenAI:n parhaiten suoriutunut malli saavutti 41,95 % tarkkuuden alkuperäisissä ongelmissa, mutta koki merkittävän suorituskyvyn laskun, noin 30 %, muutetuissa ongelmissa, mikä korostaa haasteita mukautua muunnelmiin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 %:n pudotus o1-esikatselun tarkkuudessa, kun Putnamin ongelmia hieman muunnellaan</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tietokannat vuonna 2024: Vuoden katsaus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 2024 tietokantaympäristö koki merkittäviä muutoksia, mukaan lukien suuret yritysostot, lisenssien muutokset ja jatkuvat kilpailut keskeisten toimijoiden, kuten Redisin, Elasticsearchin, Databricksin ja Snowflaken, välillä. - DuckDB saavutti suosiota analyyttisissä kyselyissä, integroituna Postgresiin, kun taas merkittäviä julkaisuja olivat Amazon Aurora DSQL ja Microsoft Garnet. - Yritysostot, kuten Tabular Databricksilta ja OrioleDB Supabaselta, olivat merkittäviä, ja huolimatta takaiskuista, kuten OtterTunen sulkemisesta, ala pysyy dynaamisena uusien projektien ja rahoituksen myötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTietokannat vuonna 2024: Vuoden katsaus</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjat, joita rakastin lukea vuonna 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luettelo sisältää monipuolisen valikoiman kirjoja, mukaan lukien historiallisia, filosofisia, tieteellisiä ja henkilökohtaisia kertomuksia, joista jokainen tarjoaa ainutlaatuisia näkemyksiä ja rikastuttavia kokemuksia.</li>
<li>Keskeisiä kohokohtia ovat Cicero kirjeineen, jotka tarjoavat näkemyksiä roomalaisesta elämästä, Ben-Arin teokset tietojenkäsittelytieteen logiikasta ja ohjelmien todentamisesta sekä Steve Martinin muistelmat komediallisesta menestyksestä.</li>
<li>Kokoelmaan sisältyy myös Pierre Hadotin ja Nietzschen filosofisia tutkimuksia, Aiskhyloksen kreikkalaisia tragedioita sekä Ursula Le Guinin ja Rabindranath Tagoren kirjallisia teoksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZKirjat, joita rakastin lukea vuonna 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao: Yksi artikkeleistani hylättiin tänään]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao: Yksi artikkeleistani hylättiin tänään</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Käänteismallinna HTTP-rajapinnat automaattisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot on uusi työkalu, joka on suunniteltu yksinkertaistamaan liiketoimintaprosessien automatisointia tunnistamalla automaattisesti tietojen korrelaatiot API-pyyntöjen välillä ja tarjoamalla graafisen virtauskuvauksen. - Sen avulla käyttäjät voivat tallentaa pyyntöjä, määritellä syötteitä ja tulosteita sekä viedä nämä virrat JavaScript-koodina, mikä tekee prosessista tehokkaamman kuin manuaalinen käänteinen suunnittelu tai vähemmän optimaaliset teknologiat, kuten Robotic Process Automation (RPA). - Työkalu on rakennettu Electronin päälle ja se on saatavilla sekä Windows- että Linux-alustoille, ja mukana on opetusohjelma USPS API:n käänteiseen suunnitteluun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Käänteismallinna HTTP-rajapinnat automaattisesti</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI: Virginian suurin kotitekoisten räjähteiden varasto agentuurin historiassa löydetty]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: Virginian suurin kotitekoisten räjähteiden varasto agentuurin historiassa löydetty</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu: Aavemaiset CVE:t terminaalini otsikossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, uusi pääte-emulaattori, sisälsi tietoturva-aukon, joka muistutti vuoden 2003 haavoittuvuutta, mahdollistaen ASCII-escape-merkkien avulla komentojen suorittamisen, kuten sovellusten avaamisen. - Ongelma oli erityisen hankala Zsh- ja Bash-ohjelmissa vi-tilassa, mutta Ghostty 1.0.1 on ratkaissut tämän poistamalla ominaisuuden käytöstä oletuksena. - Tietoturva-aukosta huolimatta Ghostty saa kiitosta ominaisuuksistaan, ja kehittäjä puuttui ongelmaan nopeasti tarjoten korjauksia ja kiertotapoja käyttäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu: Aavemaiset CVE:t terminaalini otsikossa</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuret konseptimallit: Kielen mallintaminen lauseen esitystilan avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkisto tarjoaa toteutuksia suurille konseptimalleille (LCM), jotka hyödyntävät &quot;käsitteitä&quot; korkeamman tason semanttisena esityksenä kielimallinnuksessa.</li>
<li>LCM tukee 200 tekstikieltä ja 57 puhekieltä käyttäen SONAR-upotustilaa, ja se on koulutettu autoregressiiviseen lause-ennustukseen menetelmillä kuten MSE-regressio ja diffuusioon perustuva generointi.</li>
<li>Arkisto tarjoaa asennusohjeet, datan valmistelun, koulutuksen, hienosäädön ja arviointiohjeet, ja se on julkaistu MIT-lisenssillä käyttäen fairseq2:ta UV- ja pip-asennusvaihtoehdoilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZSuuret konseptimallit: Kielen mallintaminen lauseen esitystilan avulla</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvää joulua kaikille]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZHyvää joulua kaikille</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS-valikkopalkkisovellus, joka näyttää reaaliajassa, kuinka täynnä ISS:n virtsasäiliö on]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream on macOS-valikkorivin sovellus, joka näyttää Kansainvälisen avaruusaseman (ISS) virtsasäiliön kapasiteetin reaaliaikaisen tilan. Sovellus on kehitetty käyttämällä Swiftia ja macOS:ää, ja se on kehittäjän ensimmäinen yritys, mikä saattaa johtaa mahdollisiin virheisiin ja rajoitettuun virheenkäsittelyyn. Sovelluksen tiedot ovat peräisin ISS Mimic -projektista, vaikka kehittäjä ei suunnittele sisällyttävänsä lisätilastoja lähteestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS-valikkopalkkisovellus, joka näyttää reaaliajassa, kuinka täynnä ISS:n virtsasäiliö on</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[T * sin (t)' ≈ Koristeltu joulukuusi (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZT * sin (t)&apos; ≈ Koristeltu joulukuusi (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tämä avoin ongelma opetti minulle, mitä topologia on [video]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTämä avoin ongelma opetti minulle, mitä topologia on [video]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruby 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ruby 3.4.0 esittelee uusia ominaisuuksia, kuten lohkoparametriviittauksen <code>it</code>-avainsanalla, Prism-oletusanalysoijan ja Happy Eyeballs Version 2:n parannetun verkkoyhteyden saavuttamiseksi.</li>
<li>Päivitys sisältää suorituskyvyn parannuksia, uusia komentorivivaihtoehtoja ja erilaisia virheenkorjauksia sekä vanhentumisvaroituksia muokattaville merkkijonolitteraaleille ja tuen avainsanojen levittämiselle nil-arvolle.</li>
<li>Yhteensopivuusongelmat ja C API -päivitykset on käsitelty, ja ydinluokkien sekä standardikirjaston päivitykset tekevät siitä merkittävän julkaisun kehittäjille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZRuby 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QvQ:n kokeilu – Qwenin uusi visuaalisen päättelyn malli]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alibaba on julkaissut uuden visuaalisen päättelymallin, QvQ-72B-Preview, joulukuussa 2024, joka yhdistää näkökyvyn tekstikehotteisiin parantaakseen visuaalisen päättelyn kykyjä.</li>
<li>Malli on testattavissa Hugging Face Spaces -alustalla ja sitä voidaan ajaa paikallisesti käyttäen Prince Canuman mlx-vlm-pakettia, mikä korostaa sen avoimen lähdekoodin luonnetta ja saavutettavuutta.</li>
<li>Simon Willisonin blogi tuo esiin mallin potentiaalin luovissa sovelluksissa, huolimatta vaihtelevista tuloksista, ja korostaa sen viihdyttävää lähestymistapaa ongelmanratkaisuun.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZQvQ:n kokeilu – Qwenin uusi visuaalisen päättelyn malli</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Naamiot, savu ja peilit: EgyptAirin lennon 804 tarina]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZNaamiot, savu ja peilit: EgyptAirin lennon 804 tarina</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – kevyt verkkoselain, joka on luotu alusta alkaen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uutta kevyttä, yksityisyyteen keskittyvää verkkoselainta kehitetään, joka toimii ainutlaatuisesti ilman JavaScriptiä, käyttäen sen sijaan päivitettyjä skriptejä verkkosivustojen parantamiseen. - Selain käyttää sallittujen luetteloa estääkseen resurssit eri verkkotunnuksilta, mikä tehokkaasti välttää seurantalaitteet ja parantaa käyttäjän yksityisyyttä. - Kehittäjä järjestää varainkeruukampanjaa tämän projektin edistämiseksi ja kutsuu kiinnostuneita osapuolia tekemään lahjoituksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – kevyt verkkoselain, joka on luotu alusta alkaen</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tein verkkosivuston, jolla voi semanttisesti hakea ArXiv-artikkeleita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ADHD:sta kärsivä jatko-opiskelija kehitti verkkosivuston, joka auttaa systemaattisissa kirjallisuuskatsauksissa löytämällä merkitykseltään samankaltaisia artikkeleita. Sivusto hyödyntää MixedBreadin upotusmallia vektoriedustukseen, Milvusta tallennukseen ja hakuun sekä Gradiota sovelluksen tarjoamiseen. Vektorikantaa päivitetään viikoittain Kaggle-datan avulla, ja hakutehokkuutta parannetaan binarisoimalla upotukset ja käyttämällä Hamming-etäisyyttä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZTein verkkosivuston, jolla voi semanttisesti hakea ArXiv-artikkeleita</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CRT-simulaatio GPU-varjostimessa näyttää paremmalta kuin mustan kehyksen lisäys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Mark Rejhon on yhteistyössä Timothy Lottesin kanssa esitellyt uuden avoimen lähdekoodin algoritmin, joka simuloi CRT (katodisädeputki) -näyttöjä, saatavilla Shadertoyssa ja GitHubissa. Tämä algoritmi vähentää liike-epäterävyyttä 240Hz+ näytöillä ja tarjoaa pehmeämmän välkkymisen verrattuna BFI:hin (musta kehys -lisäys), ja se on integroitu Retroarch-emulaattoriin. Simulaatio on yhteensopiva LCD- ja OLED-näyttöjen kanssa, tarjoten reaaliaikaisia ja hidastettuja tiloja, ja se on erityisen tehokas vähentämään liike-epäterävyyttä vanhassa 60fps-sisällössä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZCRT-simulaatio GPU-varjostimessa näyttää paremmalta kuin mustan kehyksen lisäys</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gordon Mah Ung on kuollut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Gordon Mah Ung, arvostettu PCWorldin toimittaja ja laitteistotoimittaja, menehtyi 58-vuotiaana taisteltuaan haimasyöpää vastaan, jättäen merkittävän jäljen teknologiajournalismiin.</li>
<li>Hänellä oli yli 25 vuoden kokemus alalta, ja hänet tunnettiin syvällisestä tietämyksestään, mukaansatempaavasta kirjoitustyylistään ja sitoutumisestaan journalistiseen integriteettiin, ja hän teki yhteistyötä Maximum PC:n ja PCWorldin kanssa.</li>
<li>Gordonin työ, mukaan lukien &quot;The Full Nerd&quot; -podcast, inspiroi monia teknologia-alalla, ja häntä ihailtiin hänen omistautumisestaan kuluttajien puolustamiseen ja monimutkaisen teknologian yksinkertaistamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZGordon Mah Ung on kuollut</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Juuri päivitin vaimoni Chromen, ja uBlockia ei enää tueta.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZJuuri päivitin vaimoni Chromen, ja uBlockia ei enää tueta.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pilotti kiisi lentokentän läpi yllättääkseen naisen, joka pelasti hänen henkensä.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZPilotti kiisi lentokentän läpi yllättääkseen naisen, joka pelasti hänen henkensä.</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
