<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 01 Dec 2024 19:06:12 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, jonka on luonut Eric Wastl, on joulukalenteri, joka sisältää ohjelmointipulmia kaikille taitotasoille. Pulmat voidaan ratkaista millä tahansa ohjelmointikielellä.</li>
<li>Pulmat on suunniteltu toimimaan tehokkaasti vanhemmalla laitteistolla, ja ne on tarkoitettu harjoitteluun, haastatteluihin tai viihteeksi ilman, että tarvitaan tietojenkäsittelytieteen taustaa.</li>
<li>Osallistujia kannustetaan jakamaan kokemuksiaan, testaamaan ratkaisuja esimerkkien avulla ja hakemaan apua tarvittaessa, samalla noudattaen ohjeita, kuten välttämällä tekoälyn käyttöä pulmien ratkaisemisessa ja kunnioittamalla tavaramerkkisääntöjä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brasilian varmentaja, johon luottaa vain Microsoft, on myöntänyt sertifikaatin google.comille.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZBrasilian varmentaja, johon luottaa vain Microsoft, on myöntänyt sertifikaatin google.comille.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Avoimen lähdekoodin yksityinen kotivalvontakamerajärjestelmä (päästä päähän -salaus)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja kehitti kotiturvakamerajärjestelmän nimeltä Privastead, joka keskittyy yksityisyyteen käyttämällä päästä päähän -salausta OpenMLS:n avulla ja toteuttamalla sen pääasiassa Rust-kielellä. Privastead on avoimen lähdekoodin projekti niille, joilla on yksityisyyteen liittyviä huolenaiheita, ja se vaatii yhteensopivan IP-kameran, paikallisen koneen, palvelimen ja Android-älypuhelimen asennusta varten. Tällä hetkellä järjestelmä tukee vain yhtä IP-kameraa ja Androidia, mutta kirjoittaja hakee yhteisön palautetta ja panosta sen ominaisuuksien parantamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZAvoimen lähdekoodin yksityinen kotivalvontakamerajärjestelmä (päästä päähän -salaus)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ntfs2btrfs tekee NTFS-tiedostojärjestelmän paikan päällä tapahtuvan muunnoksen avoimen lähdekoodin Btrfs:ksi.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs on työkalu, joka on suunniteltu muuntamaan NTFS-tiedostojärjestelmät Btrfs-muotoon paikan päällä, säilyttäen alkuperäisen kuvan reflink-kopiona mahdollisen tilan palauttamisen varalta.</li>
<li>Työkalu on saatavilla sekä Windowsille että Linuxille, ja siinä on erityiset asennusohjeet ja riippuvuudet kummallekin alustalle. Se sisältää ominaisuuksia, kuten pakkaustuen ja palautuksen NTFS:ään.</li>
<li>Rajoituksiin kuuluu vanhempien laajennettujen attribuuttien, suurten vaihtoehtoisten tietovirtojen (ADS) ja salattujen tiedostojen tuen puute, sekä erityiset ehdot, jotka vaaditaan Windowsin käynnistämiseen Btrfs-tiedostojärjestelmästä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs tekee NTFS-tiedostojärjestelmän paikan päällä tapahtuvan muunnoksen avoimen lähdekoodin Btrfs:ksi.</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD poistaa käytöstä Zen 4:n silmukkapuskuri]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD on poistanut käytöstä loop buffer -ominaisuuden Zen 4 -prosessoreissaan, mikä oli tarkoitettu virrankulutuksen optimointiin eikä suorituskyvyn parantamiseen. Suorituskykytestit osoittavat, että loop bufferin poistaminen käytöstä aiheuttaa vain vähäisiä eroja, sillä op cache kompensoi riittävällä kaistanleveydellä. Päätös poistaa loop buffer käytöstä, mahdollisesti laitteistovirheen vuoksi, ei todennäköisesti vaikuta merkittävästi suorituskykyyn tai virrankulutukseen, eikä AMD ollut laajalti dokumentoinut ominaisuutta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD poistaa käytöstä Zen 4:n silmukkapuskuri</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenWRT One julkaistu: Ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt:lle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Software Freedom Conservancy (SFC) ja OpenWrt ovat julkaisseet OpenWrt One -laitteen, langattoman reitittimen, joka on suunniteltu edistämään ohjelmistovapautta ja oikeutta korjata. Sen hinta on 89 dollaria kotelon kanssa tai 68,42 dollaria pelkälle piirilevylle.</li>
<li>Reititin on mahdoton rikkoa, täysin copyleft-yhteensopiva ja siinä on MediaTek MT7981B SoC, MT7976C wifi, 1 GiB DDR4 RAM, tukee Power over Ethernet (PoE) ja USB-C-virransyöttöä, sekä USB-sarjaliitäntä edistyneille käyttäjille.</li>
<li>Laite on FCC-yhteensopiva, mikä osoittaa, että ohjelmistojen korjausoikeus voi olla linjassa sääntelyvaatimusten kanssa, ja jokainen osto sisältää 10 dollarin lahjoituksen OpenWrt:lle Software Freedom Conservancyssä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One julkaistu: Ensimmäinen reititin, joka on suunniteltu erityisesti OpenWrt:lle</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jeff Dean vastaa EDA-teollisuudelle AlphaChipistä]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZJeff Dean vastaa EDA-teollisuudelle AlphaChipistä</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2020 Opel Corsan omistaja löysi salaperäisen kytkimen, joka oli yhteydessä laivaston seurantajärjestelmään, todennäköisesti edellisen omistajan, suuren yrityksen, asentamana.</li>
<li>Järjestelmä toimii GPS-seurantalaitteena ja mahdollisesti immobilisaattorina, seuraten kuljettajan liikkeitä ja lähettäen tietoja kaluston hallinnoijalle.</li>
<li>Omistaja aikoo poistaa järjestelmän yksityisyysongelmien vuoksi, korostaen ongelmaa, jossa ajetaan tietämättään seurantalaiteiden kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZMitä tämä nappi tekee? – Uudessa autossani on salaperäinen ja dokumentoimaton kytkin</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4Chan CAPTCHA:n murtaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Projektin tavoitteena oli kehittää TensorFlow:ta hyödyntävä koneoppimismalli, joka ratkaisisi 4Chan CAPTCHA-tehtäviä yli 80 % tarkkuudella, saavuttaen lopulta yli 90 % tarkkuuden.</li>
<li>Malli hyödynsi LSTM CNN -arkkitehtuuria CTC-koodauksella, koulutettuna 500 käsin ratkaistulla ja 50 000 synteettisellä kuvalla, ja se muunnettiin selaimessa käytettäväksi TensorFlow.js:llä.</li>
<li>Projekti tarjosi arvokkaita oivalluksia koneoppimisesta ja tietokonenäöstä, voittaen haasteita kuten datan kerääminen, synteettisen datan luominen ja yhteensopivuusongelmat.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z4Chan CAPTCHA:n murtaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Geometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGeometrinen viivataide Wacław Szpakowskilta (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinöörin uni]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Perinnöllinen luonnollinen lyhytuni (FNSS) on tila, jossa yksilöt voivat nukkua vähemmän ilman haitallisia vaikutuksia geneettisen mutaation, erityisesti DEC2-geenin, vuoksi, joka vaikuttaa oreksiinitasoihin. Oreksiini on keskeisessä asemassa unen säätelyssä, ja epätasapainot voivat johtaa uneliaisuuteen tai unettomuuteen. Tutkimus pyrkii jäljittelemään FNSS:ää oreksiiniagonistien tai geeniterapian avulla. Huolimatta sen potentiaalista, FNSS on edelleen alitutkittu, mikä osoittaa tarpeen lisätutkimuksille parannettujen unenhallintamenetelmien kehittämiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZInsinöörin uni</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Googlen rappeutuminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jättimäisen Freakin Robotin sulkeminen korostaa itsenäisten julkaisijoiden kohtaamia haasteita, sillä monet sivustot sulkeutuvat liikenteen vähenemisen vuoksi suurilta alustoilta, kuten Googlelta ja Facebookilta. Googlen koneoppimisjärjestelmä, joka on suunniteltu parantamaan hakutuloksia, on tahattomasti poistanut listoilta lukuisia pieniä sivustoja, mikä on johtanut sisällöntuottajien taloudellisiin vaikeuksiin. Algoritmin monimutkaisuus ja Googlen hallitseva markkina-asema myötävaikuttavat jatkuvaan ongelmaan, jättäen luojille rajalliset vaihtoehdot ja ratkaisut.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZGooglen rappeutuminen</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Sol-Ark-valmistaja on tiettävästi poistanut käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark poisti käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa, häiriten asunnonomistajia tahallisesti tekemällä niistä käyttökelvottomia viestillä alueellisista rajoituksista.</li>
<li>Sol-Ark, jolla on yksinoikeus Yhdysvaltojen myyntiin, tarjosi alennettua vaihtoprogrammaa asianomaisille asiakkaille, mikä herätti huolta internetiin kytkettyjen aurinkoinvertterien hallinnasta ja turvallisuudesta.</li>
<li>Tapauksen myötä korostuu luotettavan tuen ja turvallisen verkottumisen omaavien invertterien valinnan tärkeys, jotta vastaavilta häiriöiltä vältyttäisiin, erityisesti kiinalaisvalmisteisten tuotteiden kohdalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZSol-Ark-valmistaja on tiettävästi poistanut käytöstä kaikki Deye-invertterit Yhdysvalloissa</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen 'Jatka ja Pysy Lujana' -kirje]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLähetä jollekin arvostamallesi henkilölle virallinen &apos;Jatka ja Pysy Lujana&apos; -kirje</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Insinöörit eivät voi tehdä startup-virheitä rakentaessaan pääkirjoja.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Payments Engineer Playbook korostaa tarkkojen kirjanpitojen kriittistä roolia fintech-startupeissa, tuoden esiin kaksinkertaisen kirjanpidon järjestelmien laiminlyönnin sudenkuopat.</li>
<li>Alvaro Duran jakaa varoittavan tarinan startup-kokemuksestaan, jossa kahdenkertaisen kirjanpidon puuttuminen johti taloudellisiin epäjohdonmukaisuuksiin ja asiakastyytymättömyyteen.</li>
<li>Duran harkitsee kirjan kirjoittamista skaalautuvien ja tulevaisuudenkestävien tilikirjojen luomisesta ja hakee palautetta sen mahdollisesta kiinnostavuudesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZInsinöörit eivät voi tehdä startup-virheitä rakentaessaan pääkirjoja.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä pelleile Scrollin kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Momentum-selauslaajennuksia kritisoidaan luonnollisen verkkoselauskokemuksen häiritsemisestä heikentämällä käytettävyyttä, saavutettavuutta ja suorituskykyä. Keskeisiä ongelmia ovat käyttäjän odotusten rikkominen, matkapahoinvoinnin aiheuttaminen, saavutettavuuden vähentäminen ja epäjohdonmukainen suorituskyky, erityisesti vanhemmilla laitteilla. Nämä laajennukset myös lisäävät sivun latausaikoja, rikkovat selaimen alkuperäisiä ominaisuuksia ja lisäävät ylläpitotaakkaa, mikä johtaa käyttäjän turhautumiseen ja monimutkaisuuteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZÄlä pelleile Scrollin kanssa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner nostaa hintoja samalla kun laskee merkittävästi kaistanleveyttä (Yhdysvallat)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner nostaa CPX21-palvelimien hintoja Yhdysvalloissa jopa 27,52 % samalla kun vähentää kaistanleveyttä keskimäärin 88,19 %. Kiitospäivänä ilmoitetut muutokset on tarkoitettu kustannusten ja resurssien käytön tasapainottamiseen, sillä kevyemmät käyttäjät tukivat raskaampia käyttäjiä. Uudet hinnat ja kaistanleveysrajoitukset astuvat voimaan joulukuusta 2024 alkaen uusille palvelimille ja helmikuusta 2025 alkaen olemassa oleville, ja Hetzner vakuuttaa edelleen tarjoavansa parhaan hinta-suorituskykysuhteen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner nostaa hintoja samalla kun laskee merkittävästi kaistanleveyttä (Yhdysvallat)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Auton renkaat irrottavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAuton renkaat irrottavat neljänneksen kaikista ympäristössä olevista mikromuoveista</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Menestys ja epäonnistuminen: Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, rakennusjärjestelmä, joka luotiin sivuprojektina, on saavuttanut merkittävää suosiota ja sitä käyttävät nyt suuret projektit kuten Chrome, Android ja Meson.</li>
<li>Järjestelmä on suunniteltu nopeutta ja tehokkuutta silmällä pitäen, hyödyntäen bipartite-graafia paremman rakenteen luomiseksi ja keskittyen nopeisiin inkrementaalisiin rakennuksiin.</li>
<li>Luoja pohtii avoimen lähdekoodin ylläpitäjänä olemisen haasteita, huomauttaen korkeista vaatimuksista ja rajallisesta kiitollisuudesta, huolimatta Ninjan menestyksestä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZMenestys ja epäonnistuminen: Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kuinka paljon muistia tarvitset vuonna 2024 suorittaaksesi 1M samanaikaista tehtävää?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuoden 2024 vertailututkimus testasi muistin kulutusta suoritettaessa miljoonaa rinnakkaista tehtävää koroutiinien avulla eri ohjelmointikielillä, mukaan lukien Rust, C#, Go ja Java. C# NativeAOT:lla osoitti parasta muistitehokkuutta, ylittäen muut kielet, kun taas Go kulutti odotettua enemmän muistia, jopa enemmän kuin Java GraalVM:llä. Tutkimus korostaa, että jotkut kielet, kuten .NET NativeAOT:lla ja Javan GraalVM, ovat parantaneet skaalautuvuutta, kun taas Gon gorutiinit olivat vähemmän tehokkaita, ja Rustin muistin käyttöä optimoitiin säätämällä tehtävien käsittelyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZKuinka paljon muistia tarvitset vuonna 2024 suorittaaksesi 1M samanaikaista tehtävää?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hyvästi, Rust. Toivotan sinulle menestystä, mutta palaan takaisin C++:n pariin (anteeksi, tämä on avautuminen).]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHyvästi, Rust. Toivotan sinulle menestystä, mutta palaan takaisin C++:n pariin (anteeksi, tämä on avautuminen).</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 on tulossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0:n odotetaan julkaistavan pian, mikä merkitsee ensimmäistä suurta päivitystä sitten vuoden 2018. Päivitys tuo mukanaan modernisoidun GTK 3 -käyttöliittymän ja parannetun suorituskyvyn. Tärkeimpiä päivityksiä ovat ei-tuhoava muokkaus, parannettu värinhallinta, parannetut kerrosten työnkulut ja uusi laajennusjärjestelmä, joka helpottaa lisäosien hallintaa. Vaikka tarkkaa julkaisupäivää ei tiedetä, kehitysversiot ovat saatavilla, mikä viittaa merkittävään edistykseen avoimen lähdekoodin kuvankäsittelyohjelmassa, ja tulevaisuudessa odotetaan tiheämpiä päivityksiä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 on tulossa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Itse isännöity vaihtoehto Google Analyticsille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince on Golang-pohjainen portti Plausible Analytics -hallintapaneelista, suunniteltu yksittäiseksi binaariksi, yhden käyttäjän järjestelmäksi useille verkkosivustoille ilman ajonaikaisia riippuvuuksia. Se sisältää ominaisuuksia, kuten automaattinen TLS (Transport Layer Security), ulkoisten linkkien seuranta, tiedostojen latausten seuranta, 404-sivujen seuranta ja mukautettujen tapahtumien seuranta, mikä tekee siitä lähes vastaavan Plausible-hallintapaneelin kanssa. Vince pyrkii tekemään Plausible-hallintapaneelista saavutettavan itseisännöintiin, toimien korvaavana ratkaisuna henkilökohtaisille verkkosivustoille, ja siitä on saatavilla demo 6 dollarin Vultr-instanssissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Itse isännöity vaihtoehto Google Analyticsille</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Australian parlamentti kieltää sosiaalisen median alle 16-vuotiailta]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAustralian parlamentti kieltää sosiaalisen median alle 16-vuotiailta</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruudun jakaminen selaimessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new on työkalu, jonka avulla käyttäjät voivat nopeasti luoda verkkosovelluksia, kuten osoitettu rakentamalla näytönjakosovellus vain 30 minuutissa. Sovellus toimii luomalla ainutlaatuisen koodin huoneelle, jota muut voivat käyttää liittyäkseen ja katsellakseen jaettua näyttöä. Projektia kehitettiin edelleen Cursorin avulla, ja se on nähtävissä GitHubissa, ja live-demo on isännöity Vercelissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZRuudun jakaminen selaimessa</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, ensimmäinen merkittävä julkaisu seitsemään vuoteen, esittelee modernisoidun käyttöliittymän, Remote Write 2.0:n, UTF-8-tuen, OTLP-tuen ja natiivit histogrammit. - Keskeisiä ominaisuuksia ovat parannettu protokollan tehokkuus Remote Write 2.0:n avulla, parannettu yhteentoimivuus OpenTelemetryn kanssa OTLP-syötteen kautta ja tehokkaammat metrikat natiivien histogrammien avulla. - Käyttäjien tulisi olla tietoisia joistakin yhteensopivuusmuutoksista ja tutustua siirtymäoppaaseen, mutta julkaisu säilyttää taaksepäin yhteensopivuuden ja kannustaa käyttäjäpalautteeseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Arkisto tarjoaa työkaluja ThinkPad X230:n webkameran LED-valon manipulointiin, havainnollistaen, kuinka haittaohjelma voisi mahdollisesti tallentaa videota ilman LED-ilmoitusta. Prosessi sisältää webkameran laiteohjelmiston uudelleenohjelmoinnin USB:n kautta, tekniikka, jota voitaisiin soveltaa eri kannettaviin tietokoneisiin, käyttäen skriptejä laiteohjelmiston manipulointiin ja LED-ohjaukseen. Webkamera käyttää Ricoh R5U8710 -ohjainta, ja varovaisuutta suositellaan, sillä uudelleenohjelmointi voi vahingoittaa webkameraa; lisätietoja on saatavilla &quot;Lights Out&quot; -puheessa POC 2024 -tapahtumassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVakoiluohjelma voi sammuttaa verkkokameran LED-valon ja tallentaa videota, kuten on osoitettu ThinkPad X230:lla.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner leikkaa liikennettä Yhdysvaltain VPS-palvelimilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pilvipalvelimien (CCX- ja CPX-linjat) ja kuormantasaajien tariffirakennetta Ashburnissa ja Hillsborossa, Yhdysvalloissa, päivitetään. - Uudet hinnat ja liikennemäärät koskevat uusia ja uudelleen mitoitettuja palvelimia 1. joulukuuta 2024 alkaen, ja olemassa olevat palvelimet näkevät muutokset 1. helmikuuta 2025 alkaen. - Päivityksen tavoitteena on tarjota oikeudenmukaisempaa hinnoittelua paikallisten olosuhteiden perusteella, kun taas liikenteen ylityshinnat pysyvät ennallaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner leikkaa liikennettä Yhdysvaltain VPS-palvelimilla</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australia: Alle 16-vuotiailta kielletään sosiaalinen media, kun senaatti hyväksyy lait]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Australia on hyväksynyt uuden lainsäädännön, joka kieltää alle 16-vuotiaita käyttämästä sosiaalista mediaa, tavoitteena suojella mielenterveyttä.</li>
<li>Someilla on vuosi aikaa noudattaa sääntöjä, ja niiden rikkomisesta voi seurata jopa 50 miljoonan dollarin sakot, kun taas käyttäjille ja vanhemmille ei ole määrätty rangaistuksia.</li>
<li>Laki ei koske viestisovelluksia, verkkopelaamista tai koulutuspalveluita, ja se on saanut vaihtelevia reaktioita mielenterveysasiantuntijoilta, poliitikoilta ja teknologiayrityksiltä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralia: Alle 16-vuotiailta kielletään sosiaalinen media, kun senaatti hyväksyy lait</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: Alibaban O1-tyyppinen päättely-LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) on tekoälymalli, joka on suunniteltu tutkimaan ongelmia uteliaisuudella ja filosofisella pohdinnalla, kyseenalaistaen jatkuvasti omia oletuksiaan.</li>
<li>Huolimatta rajoituksista, kuten kielten sekoittumisesta ja rekursiivisista päättelysilmukoista, QwQ loistaa teknisillä aloilla saavuttaen korkeita pisteitä vertailuarvoissa, kuten GPQA, AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench.</li>
<li>Malli osoittaa vahvoja ongelmanratkaisutaitoja matematiikassa ja ohjelmoinnissa, mikä edistää jatkuvaa matkaa tekoälyn päättelyn ja konenälyn ymmärtämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: Alibaban O1-tyyppinen päättely-LLM</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Painetun ylistys: Lukeminen on välttämätöntä epistemologisen romahduksen aikakaudella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon korostaa painetun lukemisen pysyvää merkitystä viitaten Sven Birkertsin teokseen &#39;The Gutenberg Elegies&#39; tuodakseen esiin huolenaiheita digitaalisen median vaikutuksesta syvälliseen lukemiseen ja väärän tiedon leviämiseen.</li>
<li>Simon väittää, että painetut kirjat tarjoavat ainutlaatuisen, mukaansatempaavan kokemuksen, jota digitaaliset mediat eivät voi jäljitellä, edistäen itsetutkiskelua ja yksityisyyttä internetin jatkuvan melun ulkopuolella.</li>
<li>Hän päättelee, että lukutaidon ja syvällisen lukemisen säilyttäminen on olennaista yksilöllisen ajattelun ylläpitämiseksi ja digitaalisen teknologian laajalle levinneen vaikutuksen vastustamiseksi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZPainetun ylistys: Lukeminen on välttämätöntä epistemologisen romahduksen aikakaudella</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – AI-äänikloonaus taikuutta: Muunna mikä tahansa ääni 15 sekunnissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro on avoimen lähdekoodin Gradio WebUI, joka on suunniteltu edistyneeseen äänen käsittelyyn, mukaan lukien nollanäyteäänikloonaus ja äänimuunnin, jossa on yli 50 julkkisääntä.</li>
<li>Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten YouTube-äänen lataamisen, äänen eristämisen, monikielisen tekstistä puheeksi -toiminnon ja käännöksen, hyödyntäen Whisper-moottoreita.</li>
<li>Voice-Pro on erityisen hyödyllinen sisällöntuottajille, kehittäjille ja äänialan harrastajille, ja siihen liittyviä resursseja on saatavilla GitHubissa sekä video-opastuksia YouTubessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – AI-äänikloonaus taikuutta: Muunna mikä tahansa ääni 15 sekunnissa</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lontoon 850 vuotta vanhat ruokamarkkinat suljetaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lontoon historialliset Smithfieldin ja Billingsgaten markkinat, jotka ovat merkittäviä 850-vuotisen historiansa vuoksi, suljetaan vuoteen 2028 mennessä, kun City of London Corporation vetää tukensa pois. Markkinat, jotka tunnetaan Ison-Britannian suurimpina tukkuliha- ja sisämaan kalamarkkinoina, korvataan uusilla kehityshankkeilla, ja kauppiaat saavat korvauksia ja uudelleensijoitusapua. Suunnitelmat markkinoiden siirtämiseksi Dagenhamiin hylättiin korkeiden kustannusten vuoksi, mikä herättää huolta Lontoon kalatarjonnan tulevaisuudesta ja merkitsee perinteen menetystä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZLontoon 850 vuotta vanhat ruokamarkkinat suljetaan</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – pieni mallintaja pienille malleille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, 3D-mallinnustyökalu retrotyylisten mallien luomiseen, julkaistiin 27. marraskuuta 2024 Apskeppet-yhtiön toimesta, ja se on suunnattu sekä aloittelijoille että asiantuntijoille. Työkalu on saatavilla Windowsille ja macOS:lle, ja sen aloitushinta on 5,09 dollaria 4. joulukuuta 2024 asti. Käyttäjiä kannustetaan liittymään yhteisöön ja tutustumaan tutoriaaleihin luovuutensa kehittämiseksi picoCADin avulla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – pieni mallintaja pienille malleille</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Float Self-Tagging]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;itse-tägäyksen&quot;, menetelmän, joka koodaa tyyppitiedot 64-bittisiin objekteihin, optimoiden muistirakenteen dynaamisille kielille ilman, että tietotilaa uhrataan.</li>
<li>Omamerkintä parantaa suoritusaikaa liukuluvupainotteisissa vertailuissa 2,3-kertaiseksi Schemessä ja 2,7-kertaiseksi JavaScriptissä, tarjoten tehokkaamman vaihtoehdon olemassa oleville menetelmille, kuten merkitty osoitin ja NaN-merkintä.</li>
<li>Tämä lähestymistapa mahdollistaa sekä datan että tyypin tehokkaan koodauksen, parantaen suorituskykyä vaikuttamatta muihin toimintoihin, mikä tekee siitä lupaavan ratkaisun 64-bittisten IEEE754 kaksoistarkkuuden liukulukuja käsiteltäessä dynaamisissa kielissä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZFloat Self-Tagging</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kehittää syöpälääke ilman suuria lääkeyhtiöitä: tämä sairaala osoittaa, että se on mahdollista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Alankomaissa nousevat terveydenhuoltokustannukset johtuvat byrokratiasta, tuhlauksesta ja tarpeettomasta hoidosta, mikä tuo esiin järjestelmän tehottomuudet.</li>
<li>Alankomaalainen sairaala kehitti syöpälääkkeen itsenäisesti suurista lääkeyhtiöistä, tarjoten hoidon, joka on viisi kertaa halvempi kuin vastaava amerikkalainen terapia, osoittaen voittoa tavoittelemattomien sairaaloiden potentiaalin vähentää terveydenhuollon kustannuksia.</li>
<li>Huolimatta innovaatioista, kallis ja monimutkainen Euroopan lääkeviraston (EMA) rekisteröintiprosessi pelottaa sairaaloita; kuitenkin AVL-sairaala on rahoittanut vaiheen 3 tutkimuksen lahjoitusten avulla, tavoitteenaan saada EMA:n hyväksyntä säilyttääkseen edullisen hoitonsa kalliita lääkeyhtiöiden kilpailijoita vastaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZKehittää syöpälääke ilman suuria lääkeyhtiöitä: tämä sairaala osoittaa, että se on mahdollista</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MIT:n alumiinipyöräprojekti 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1974 M.I.T. järjesti kurssin, jossa osallistujat, mukaan lukien Marc Rosenbaum ja Harriet Fell, rakensivat alumiinisia polkupyörän runkoja. Rosenbaumin suunnittelema pyörä oli tuolloin kevyin ratapyörä. Rosenbaumin pyörä, joka oli valmistettu 6061-T6 alumiinista ja titaanista, sisälsi suurempia putkia ja tarkkuuslaakereita, ja sen paino oli 12 paunaa 5 unssia. Pyörä on nyt esillä M.I.T.:n museossa. Harriet Fellin runko oli osallisena patenttikiistassa Cannondalen ja Kleinin välillä, jossa Cannondale käytti sitä väittääkseen Kleinin patenttia vastaan väittämällä aiempaa taidetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZMIT:n alumiinipyöräprojekti 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell julkaisee allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustolleen, jotka eivät asennu.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell julkaisee allekirjoittamattomia päivityksiä verkkosivustolleen, jotka eivät asennu.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Unohdettu tarina siitä, kuinka IBM keksi automatisoidun tehtaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1970 IBM:n Bill Harding aloitti Project SWIFTin, jonka tavoitteena oli automatisoida kiekkojen valmistus integroitujen piirien (IC) tuottamiseksi alle päivässä, mikä oli merkittävä vähennys tyypillisesti kuukauden kestävästä prosessista. SWIFT saavutti 5 tunnin läpimenoajan kerrosta kohden, mikä on edelleen vertaansa vailla oleva saavutus, ja esitteli innovaatioita, kuten automatisoidun käsittelyn ja reaaliaikaisen ohjauksen, jotka ovat nykyaikaisen puolijohdevalmistuksen perusta. Vaikka Project SWIFT oli lyhytikäinen, sen edistysaskeleet ja Hardingin visionäärinen johtajuus vaikuttivat merkittävästi puolijohdetuotantotekniikoiden kehitykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUnohdettu tarina siitä, kuinka IBM keksi automatisoidun tehtaan</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on torjunut merkittävän hankkeen pelien säilyttämiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on hylännyt DMCA-poikkeuspyynnön, joka pyrki sallimaan kirjastojen jakaa etänä digitaalista pääsyä säilytettyihin videopeleihin, päättäen Video Game History Foundationin (VGHF) ja Software Preservation Networkin kolmen vuoden kampanjan.</li>
<li>Ehdotettu poikkeus olisi helpottanut digitaalisen kirjaston luomista historioitsijoille ja tutkijoille, jotta he voisivat käyttää loppuunmyytyjä pelejä, mutta se evättiin teollisuusryhmien esittämien huolien vuoksi mahdollisesta viihdekäytöstä ja markkinahaitasta.</li>
<li>VGHF ilmaisi pettymyksensä ja kritisoi päätöstä, joka heidän mukaansa oli vahvasti teollisuuden lobbaamisen vaikutuksen alainen, asettaen teollisuuden edut etusijalle historiallisten pelien julkisen saatavuuden sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZYhdysvaltain tekijänoikeusvirasto on torjunut merkittävän hankkeen pelien säilyttämiseksi</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Neuraalisen aktiivisuuden päättelemistä ennen plastisuutta oppimiseen, joka ylittää takaisinlevityksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli esittelee &quot;tulevaisuuden konfiguraation&quot;, uuden oppimisen luottamuksen kohdistamisen periaatteen, vaihtoehtona perinteiselle takaisinkytkentämenetelmälle.</li>
<li>Ennakoiva konfiguraatio sisältää hermoverkkojen ennustamisen halutuista hermoaktiivisuusmalleista ennen synaptisten painojen säätämistä, mikä parantaa oppimisen tehokkuutta ja vaikuttavuutta.</li>
<li>Tämä menetelmä on lähempänä ihmisten ja eläinten tutkimuksissa havaittua hermotoimintaa ja saattaa tarjota etuja sekä biologisissa että keinotekoisissa oppimisjärjestelmissä verrattuna takaisinlevitykseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZNeuraalisen aktiivisuuden päättelemistä ennen plastisuutta oppimiseen, joka ylittää takaisinlevityksen</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sovellus, joka kysyy 'miksi?' joka kerta, kun avaat puhelimesi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty on sovellus, joka kannustaa käyttäjiä kehittämään terveellisempiä puhelintottumuksia tietoisuuskehotteiden avulla, kun he avaavat laitteensa lukituksen. - Sovellus korostaa yksityisyyttä toimimalla täysin paikallisesti ilman mainoksia tai seurantaa, ja se käyttää Android-oikeuksia ainoastaan toiminnallisuuteen ilman tietojen keräämistä. - Minimalistisen suunnittelun ja älykkään mukauttamisen ansiosta Intentyllä on 4,4 tähden arvio ja yli 10 000 latausta, mikä houkuttelee käyttäjiä, jotka pyrkivät vähentämään ajatuksetonta puhelimen käyttöä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSovellus, joka kysyy &apos;miksi?&apos; joka kerta, kun avaat puhelimesi</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple juotti kondensaattorin tehtaalla väärin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown tuo esiin valmistusvirheen Applen Macintosh LC III:ssa, jossa kondensaattori oli asennettu väärin päin, mikä saattoi aiheuttaa ongelmia.</li>
<li>Macintosh LC III, jota valmistettiin vuosina 1993–1994 koulutusmarkkinoille, ei joutunut merkittävän takaisinkutsun kohteeksi tästä virheestä huolimatta.</li>
<li>Brown neuvoo varovaisuuteen kondensaattoreita vaihdettaessa, erityisesti nykyaikaisten tantaalikondensaattoreiden kanssa, ja suosittelee niiden asentamista oikein, vastoin piirilevyn silkkipainatuksen ohjeita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZApple juotti kondensaattorin tehtaalla väärin</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En tarvinnut Kubernetesia, etkä luultavasti sinäkään tarvitse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja siirtyi Kubernetesista Google Cloud Runiin, mainiten Kubernetesin monimutkaisuuden, kustannukset ja hitaan automaattisen skaalautumisen haittapuolina. - Google Cloud Run korostuu yksinkertaisempana, kustannustehokkaana vaihtoehtona, joka veloittaa vain todellisesta CPU- ja muistin käytöstä ja tarjoaa nopean skaalautumisen ilman Kubernetesin hallinnollista taakkaa. - Kirjoittaja käyttää GitHub Actionsia jatkuvaan integrointiin/jatkuvaan käyttöönottoon (CI/CD), hallittuja tietokantoja ja pub-sub-viestintää, korostaen Cloud Runin soveltuvuutta projekteihin, jotka tarvitsevat yksinkertaisuutta ja tehokkuutta Kubernetesin laajojen ominaisuuksien sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZEn tarvinnut Kubernetesia, etkä luultavasti sinäkään tarvitse</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snowflake-kiristyksiin liittyvä hakkeri saattaa olla Yhdysvaltain sotilas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kaksi henkilöä pidätettiin tietovarkaudesta yrityksiltä, jotka käyttävät Snowflakea, kun taas kolmas epäilty, tunnettu nimellä &quot;Kiberphant0m&quot;, on yhä vapaalla jalalla ja uskotaan olevan Yhdysvaltain armeijan sotilas Etelä-Koreassa.</li>
<li>Ryhmä on ollut mukana myymässä varastettuja tietoja ja kiristämässä yrityksiä, ja AT&amp;T:n kerrotaan maksaneen 370 000 dollaria saadakseen varastetut tiedot poistettua.</li>
<li>Kanadan viranomaiset ovat pidättäneet Alexander Mouckan, ja John Erin Binns on vangittu Turkissa, molemmat liittyvät tietomurtoihin, kun taas Kiberphant0m on yhä aktiivinen kyberrikollisuusfoorumeilla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSnowflake-kiristyksiin liittyvä hakkeri saattaa olla Yhdysvaltain sotilas</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice: LibreOffice selaimessa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web tuo LibreOfficen verkkoselaimiin, mahdollistaen pääsyn miltä tahansa laitteelta itseisännöinnin tai sisällönjakeluverkon (CDN) käytön avulla tietojen hallintaan. Paketti sisältää Writerin, Calcin ja Impressin tekstinkäsittelyyn, taulukkolaskentaan ja esityksiin, ja se on saatavilla sekä verkossa että työpöydällä Linuxille ja Windowsille, varmistaen asiakirjojen yhteensopivuuden. ZetaOffice tarjoaa avoimen lähdekoodin ohjelmistoa maksullisilla vaihtoehdoilla CDN:n käyttöön ja tukeen, ja se integroituu olemassa oleviin järjestelmiin LibreOffice UNO API:n kautta, toimien tehokkaasti nykyaikaisissa selaimissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice: LibreOffice selaimessa</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link sanoo, ettei se aio korjata 60 000 vanhempaa modeemia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link on ilmoittanut, ettei se tarjoa tietoturvapäivityksiä 60 000 vanhemmalle modeemille, jotka ovat saavuttaneet elinkaarensa lopun, ja kehottaa käyttäjiä päivittämään uudempiin malleihin.</li>
<li>Paikkaamattomat tietoturva-aukot voivat mahdollisesti antaa hakkereille mahdollisuuden ottaa hallintaansa nämä laitteet, mikä aiheuttaa merkittävän riskin.</li>
<li>Useimmat vaikuttaneet modeemit sijaitsevat Taiwanissa, ja käyttäjille, jotka eivät pysty päivittämään, D-Link suosittelee etäkäytön rajoittamista ja turvallisten salasanojen käyttöä varotoimenpiteinä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link sanoo, ettei se aio korjata 60 000 vanhempaa modeemia</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marshall Brain kuoli tunteja sen jälkeen, kun hän oli väittänyt kostotoimista NC State -yliopistossa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NC State -yliopiston professori Marshall Brain, HowStuffWorks.com-sivuston perustaja, löydettiin kuolleena toimistostaan 20. marraskuuta sen jälkeen, kun hän oli väittänyt yliopiston viranomaisten kostaneen hänelle.</li>
<li>Brain väitti, että hänet pakotettiin eläkkeelle eettisten valitusten vuoksi, mutta yliopisto ei ole kommentoinut näitä syytöksiä tai hänen kuolemaansa.</li>
<li>Entiset opiskelijat ja kollegat ovat ilmaisseet pettymyksensä yliopiston hiljaisuuteen, korostaen tämän kehittyvän tarinan jatkuvaa luonnetta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain kuoli tunteja sen jälkeen, kun hän oli väittänyt kostotoimista NC State -yliopistossa.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet kuolevaisille (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on julkaissut ilmaisen verkkokirjan nimeltä &quot;Janet for Mortals&quot;, joka keskittyy Janet-ohjelmointikieleen ja jonka kirjoittaminen kesti 20 viikkoa. Kirja sisältää 44 000 sanaa ja siihen liittyy verkkosivusto, jossa on REPL (Read-Eval-Print Loop) interaktiivista oppimista varten. Kirja ja siihen liittyvät projektit, kuten C++-kirjastosidokset ja testauskehys, ovat saaneet positiivista huomiota alustoilla kuten Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet kuolevaisille (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 on nopeampi, suoraan yhteensopiva päivitys]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) on merkittävä päivitys CM4:stä, tarjoten 2-3 kertaa nopeamman suorituskyvyn, USB 3:n ja PCIe Gen 3 -yhteensopivuuden samalla säilyttäen saman muodon.</li>
<li>CM5 on hinnoiteltu samankaltaisesti kuin CM4, ja 8GB-malli alkaa 75 dollarista. Se sisältää nopeamman suorittimen, RAM-muistin ja parannetun grafiikan, vaikka se kuluttaakin enemmän virtaa täydellä kapasiteetilla.</li>
<li>Uudistettu IO-kortti on myös julkaistu hintaan 20 dollaria, ja siinä on USB-C-virransyöttö ja muita parannuksia, mikä korostaa CM5:n tukea ja modulaarisuutta huolimatta kilpailusta muiden yksikorttitietokoneiden (SBC) kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 on nopeampi, suoraan yhteensopiva päivitys</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Internet-palveluntarjoajat sanovat, että heidän "erinomainen asiakaspalvelunsa" on syy siihen, miksi käyttäjät eivät vaihda palveluntarjoajaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Internet-palveluntarjoajien lobbausryhmät väittävät, että kilpailu varmistaa korkeat asiakaspalvelustandardit, mikä tekee lisäsääntelystä tarpeetonta, sillä huono palvelu ajaisi asiakkaat vaihtamaan palveluntarjoajaa.</li>
<li>Kalifornian ja Oregonin sääntelyviranomaiset raportoivat laajasta asiakastyytymättömyydestä, tuoden esiin ongelmia, kuten pitkät odotusajat ja laskutusongelmat, jotka ovat ristiriidassa internetpalveluntarjoajien väitteiden kanssa.</li>
<li>FCC tarkastelee asiakaspalvelukäytäntöjä, mutta Brendan Carrin johdolla, jonka presidentiksi valittu Trump nimitti, uudet säädökset ovat epätodennäköisiä, sillä painopiste siirtyy sääntelytaakan vähentämiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZInternet-palveluntarjoajat sanovat, että heidän &quot;erinomainen asiakaspalvelunsa&quot; on syy siihen, miksi käyttäjät eivät vaihda palveluntarjoajaa.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Suositus ohjelmistoinsinöörille, joka haluaa pysyä ajan tasalla tekoälyn uusimmista kehityksistä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Käyttäjä etsii aktiivisesti luotettavia lähteitä uusimmille päivityksille tekoälyn (AI) alalla, erityisesti teknologia-blogeista, jotka ovat samankaltaisia kuin Hacker News (HN).</li>
<li>Heillä on kokemusta ChatGPT:n ja OpenAI API:n käytöstä, erityisesti versiosta 3.5, mikä osoittaa käytännön kiinnostusta tekoälytyökaluihin.</li>
<li>Käyttäjä löysi Simon Willisonin blogin, mutta kokee sen puuttuvan yhtenäisyyttä, mikä viittaa tarpeeseen saada rakenteellisempia ja kattavampia tekoälyyn liittyviä tietolähteitä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZSuositus ohjelmistoinsinöörille, joka haluaa pysyä ajan tasalla tekoälyn uusimmista kehityksistä.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI keskeyttää videomalli Soran käytön, kun taiteilijat vuotavat pääsyn protestina]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI keskeyttää videomalli Soran käytön, kun taiteilijat vuotavat pääsyn protestina</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kyllä, se 'näyttää ankalle', mutta kuljettajat pitävät uudesta USPS:n postiautosta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhdysvaltain postilaitos esittelee uusia sähköisiä postiautoja osana 9,6 miljardin dollarin modernisointisuunnitelmaa, tarjoten ominaisuuksia kuten ilmastointi, lisääntynyt tavaratila ja parannettu turvallisuus.</li>
<li>Alun perin suurimmaksi osaksi kaasukäyttöiseksi suunniteltu laivasto on nyt 75-prosenttisesti sähköinen oikeudellisten haasteiden vuoksi, mikä merkitsee merkittävää siirtymää kohti kestävyyttä.</li>
<li>Huolimatta niiden epätavallisesta muotoilusta, kuorma-autot on otettu positiivisesti vastaan mukavuutensa ja tehokkuutensa ansiosta, sillä ne sisältävät postinkantajien palautteen ja ominaisuuksia kuten liukumattomat pinnat, turvatyynyt ja törmäyksenestojärjestelmän.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZKyllä, se &apos;näyttää ankalle&apos;, mutta kuljettajat pitävät uudesta USPS:n postiautosta</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu renderöintimoottori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; on puhdas Python-renderointimoottori, joka tukee asynkronisia ja synkronisia toimintokomponentteja, React-tyylistä kontekstinhallintaa ja sisäänrakennettuja HTML-tageja, mikä tekee siitä monipuolisen erilaisiin verkkokehitystarpeisiin. Se tarjoaa ominaisuuksia, kuten Markdown-tuen, JSON-pohjaisen kansainvälistämisen ja helpon integroinnin mihin tahansa backend- tai frontend-kehykseen, mikä parantaa sen mukautuvuutta ja räätälöitävyyttä. Kirjasto on avoimen lähdekoodin MIT-lisenssillä, mikä kannustaa yhteisön panostuksiin, ja sen voi asentaa PyPI:n kautta käyttämällä <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Asynkroninen, puhtaasti Pythonilla toteutettu renderöintimoottori</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 esittelee ehdolliset kirjoitukset, jotka mahdollistavat päivitykset vain, jos objekti pysyy muuttumattomana, estäen samanaikaiset ylikirjoitukset tarkistamalla objektin ETagin. Tämä ominaisuus, joka on samanlainen kuin HTTP:n if-none-match-otsake, sallii asiakkaiden käyttää if-match-otsaketta varmistaakseen ETagin yhdenmukaisuuden ennen kirjoittamista, parantaen tehokkuutta hajautetuissa sovelluksissa. Saatavilla ilman lisäkustannuksia kaikissa AWS-alueilla, toteutus voidaan tehdä AWS SDK:n, API:n tai CLI:n avulla, ja lisätietoja löytyy S3-käyttäjäoppaasta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 lisää Put-If-Match (vertaa ja vaihda) -toiminnon</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Valheita, joita kerromme itsellemme jatkaaksemme Golangin käyttöä (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli kritisoi Golangia, huomauttaen, että vaikka siinä on houkuttelevia ominaisuuksia, kuten asynkroninen ajonaikainen ympäristö ja roskienkerääjä, siinä on myös merkittäviä haittoja, kuten summatyyppien puuttuminen ja riittämätön virheenkäsittely. Se väittää, että Gon koettu yksinkertaisuus voi olla harhaanjohtavaa, mikä johtaa piilotettuihin monimutkaisuuksiin ja haasteisiin tuotantoympäristöissä, ja korostaa näiden ongelmien tunnistamisen tärkeyttä sen sijaan, että Go otettaisiin käyttöön pelkästään sen helppokäyttöisyyden vuoksi. Artikkeli vertaa Go:ta Rustiin, ehdottaen, että huolimatta Rustin haasteista, se tarjoaa vankempia ratkaisuja monimutkaisuuden hallintaan ja koodin oikeellisuuden varmistamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZValheita, joita kerromme itsellemme jatkaaksemme Golangin käyttöä (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cybertruckin monet takaisinkutsut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tesla Cybertruck on kokenut useita takaisinkutsuja lanseerauksensa jälkeen, joista viimeisin koskee viallisia ajoinverttereitä, jotka vaikuttavat yli 2 400 yksikköön, herättäen huolta sen luotettavuudesta.</li>
<li>Huolimatta laatuongelmista, Cybertruckin ainutlaatuinen muotoilu jatkaa ostajien houkuttelemista, vaikka sen kyvyttömyys täyttää Euroopan turvallisuusstandardit rajoittaa sen markkina-aluetta.</li>
<li>Vaikka takaisinkutsut osoittavat sääntelyn tehokkuutta, ne voivat vahingoittaa Teslan brändimainetta, erityisesti kun otetaan huomioon Elon Muskin merkittävä vaikutusvalta Yhdysvaltain sääntelyyn.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZCybertruckin monet takaisinkutsut</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator tukee usein startup-yrityksiä, jotka kopioivat muita YC-yrityksiä, tiedot osoittavat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), merkittävä startup-kiihdyttämö, tunnetaan menestyvien yritysten, kuten Airbnb:n ja Stripen, lanseeraamisesta, mutta monet sen startupit kehittävät samanlaisia tai identtisiä tuotteita kuin aiemmat YC-yritykset.</li>
<li>PearAI-kohu korosti tätä suuntausta, jossa PearAI:ta syytettiin toisen YC-tuotteen kopioimisesta, mutta YC:n toimitusjohtaja Garry Tan puolusti käytäntöä viitaten valinnan ja innovaation tärkeyteen.</li>
<li>Deckmatchin analyysi YC-trendeistä osoittaa, että suosittuja startup-kategorioita ovat muun muassa tekoälykoodieditorit, ravintoloiden kassajärjestelmät ja yritysrahoitustyökalut, kun taas joillakin alueilla, kuten kryptovaluuttakaupassa, kiinnostus on vähentynyt.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator tukee usein startup-yrityksiä, jotka kopioivat muita YC-yrityksiä, tiedot osoittavat</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fly.io:n katkos – ratkaistu]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZFly.io:n katkos – ratkaistu</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lyhyt johdanto automaattiseen Lidar-teknologiaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vikin uutiskirje käsittelee autojen lidar-teknologiaa, joka on elintärkeä itseajaville autoille sen kyvyn vuoksi tuottaa korkean resoluution kuvia infrapunalasereilla. Uutiskirjeessä käsitellään lidarin toimintaperiaatteita, mukaan lukien aallonpituusvalinnat, valoilmaisimet ja etäisyyden mittaustekniikat, kuten Time-of-Flight ja Frequency Modulated Continuous Wave. Siinä tarkastellaan myös erilaisia lidar-järjestelmiä, kuten mekaanisia ja kiinteän tilan vaihtoehtoja, tavoitteena alentaa kustannuksia ja parantaa teknologiaa laajempaa käyttöä varten autonomisissa ajoneuvoissa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLyhyt johdanto automaattiseen Lidar-teknologiaan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarvitsetko henkilöllisyystodistuksen lukeaksesi REAL-ID-säännöt?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yritys päästä käsiksi TSA:n uusiin digitaalisen henkilöllisyystodistuksen sääntöihin paljasti ongelmia REAL-ID-laissa, sillä säännöt eivät ole julkisesti saatavilla ja niiden käyttö edellyttää henkilöllisyystodistusta, mikä herättää huolta salaisista laeista ja oikeudenmukaisesta menettelystä.</li>
<li>TSAn digitaalisen henkilöllisyystodistuksen standardit, jotka on johdettu yksityisistä asiakirjoista, sisältävät monimutkaisia vuorovaikutuksia sovellusten, laitteiden ja valtion virastojen välillä, ja niihin liittyy yksityisyyshuolia kirjattujen henkilöllisyystodistusten käytöstä.</li>
<li>Kirjoittaja väittää, että TSA:n käytännöt rikkovat julkisia käyttöoikeuksia ja on raportoinut asiasta liittovaltion rekisteritoimistolle, pyrkien säännön peruuttamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZTarvitsetko henkilöllisyystodistuksen lukeaksesi REAL-ID-säännöt?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ratkaisu J. Kenji Lopez-Altin (2021) The Onion -ongelmaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee &quot;sipuliongelmaa&quot;, joka liittyy sipulien leikkaamiseen siten, että viipaleiden tilavuuden vaihtelu on mahdollisimman vähäistä yhtenäisyyden saavuttamiseksi. - Matemaattinen tutkimus, jossa käytettiin laskentaa, määritti optimaalisen leikkauskohdan olevan 55,73066 % sipulin keskikohdan alapuolella, jota kutsutaan &quot;todelliseksi sipulivakioksi&quot;. - Tämä löytö tarkentaa aiempaa ehdotusta leikata kohti kohtaa, joka on 60 % keskikohdan alapuolella, tarjoten tarkemman menetelmän tasaisille sipuliviipaleille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRatkaisu J. Kenji Lopez-Altin (2021) The Onion -ongelmaan</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis yrittää ottaa haltuunsa kaikki avoimen lähdekoodin Redis-kirjastot.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis on tiettävästi ottamassa hallintaansa kaikki avoimen lähdekoodin ohjelmistot (OSS) Redis-kirjastot, joihin kuuluvat suositut kirjastot kuten Jedis, Lettuce ja redis-py.</li>
<li>Nämä kirjastot ovat tällä hetkellä poissa käytöstä, ja toinen kirjasto, redis-rs, on myös mahdollisesti hallinnan tai sulkemisen kohteena.</li>
<li>Tämä tilanne on merkittävä, koska se vaikuttaa kehittäjiin, jotka luottavat näihin kirjastoihin Redis-integraatiossa sovelluksissaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis yrittää ottaa haltuunsa kaikki avoimen lähdekoodin Redis-kirjastot.</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus: Kun suomalaiset leikkasivat rahansa puoliksi hillitäkseen inflaatiota]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vuonna 1945 Suomi toteutti &quot;setelinleikkauksen&quot;, politiikan, joka vaati kansalaisia leikkaamaan suuret setelit puoliksi toisen maailmansodan jälkeisen inflaation torjumiseksi, jolloin toinen puolikas säilytti arvonsa ja toinen muuttui valtion obligaatioiksi. Politiikka oli tehoton, koska se kohdistui vain fyysiseen käteiseen, joka oli vain pieni osa rahavarannosta, toisin kuin menestyksekkäämmät uudistukset muissa Euroopan maissa, kuten Belgiassa. Artikkelissa spekuloidaan, että tulevaisuuden inflaation hallinta saattaa sisältää digitaalisten tilien jäädyttämisiä, mikä olisi tarkempi mutta mahdollisesti kiistanalainen menetelmä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: Kun suomalaiset leikkasivat rahansa puoliksi hillitäkseen inflaatiota</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rukous, sijoittelu ja anteeksianto: Peter Hristoff islamilaisista rukousmatoista (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Peter Hristoffin taide tutkii taiteen ja henkisyyden risteyskohtaa erityisesti rukousmattojen kautta vuodesta 1997 alkaen. Hänen teoksensa, mukaan lukien piirustukset ja serigrafiat, kehittyvät suuremmiksi &quot;matto&quot; teoksiksi riisipaperille, saaden inspiraationsa turkkilaisista matoista ja kilimeistä, joita hän pitää henkilökohtaisina päiväkirjoina, joilla on symbolisia merkityksiä. Hristoffin työ ilmentää &quot;kirkasta surua&quot;, iloa ja surua yhdistävää sekoitusta, johon vaikuttavat patriarkka Bartholomeoksen kirjoitukset, ja jatkaa ihmisen henkisten ja fyysisten puolien tutkimista.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRukous, sijoittelu ja anteeksianto: Peter Hristoff islamilaisista rukousmatoista (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Deno vs. Oracle: JavaScript-tavaramerkin peruuttaminen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno on jättänyt hakemuksen Yhdysvaltain patentti- ja tavaramerkkivirastolle (USPTO) peruuttaakseen Oraclen tavaramerkin &quot;JavaScript&quot;, pyrkien tekemään siitä julkisen hyödykkeen ja poistamaan sen käyttöön liittyvät oikeudelliset esteet.</li>
<li>Vetoomuksessa väitetään, että &quot;JavaScript&quot; on yleisnimi, Oracle on syyllistynyt petokseen uudistaessaan tavaramerkin, ja Oracle on hylännyt tavaramerkin käyttämättömyyden vuoksi.</li>
<li>Yli 14 000 kehittäjää tukee Denon siirtoa, ja Oraclen on vastattava 4. tammikuuta 2025 mennessä, jolloin Deno on valmis jakamaan kaikki toimenpiteet yhteisön kanssa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZDeno vs. Oracle: JavaScript-tavaramerkin peruuttaminen</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite-laajennus Jekyllille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoittaja on kehittänyt Jekyll SQLite -laajennuksen parantaakseen tietojen käsittelymahdollisuuksia Jekyllissä, suositussa staattisessa sivustogeneraattorissa.</li>
<li>Tämä lisäosa mahdollistaa käyttäjille SQL-kyselyiden suorittamisen datan käsittelyyn, mikä ratkaisee Liquidin, Jekyllin mallinnuskielen, rajoitukset monimutkaisten dataoperaatioiden käsittelyssä.</li>
<li>Lisäosaa on käytetty menestyksekkäästi tuotannossa vuoden ajan, mikä on osoitettu Northwind-aineistolla, ja tekijä kutsuu antamaan palautetta ja parannusehdotuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZSQLite-laajennus Jekyllille</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennenaikainen hiusten harmaantuminen: Katsaus ja päivitykset]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ennenaikainen hiusten harmaantuminen (PGH) määritellään harmaantumiseksi ennen 20 vuoden ikää kaukasialaisilla ja ennen 30 vuoden ikää afroamerikkalaisilla, mikä vaikuttaa itsetuntoon. PGH:n syitä ei täysin ymmärretä, mutta ne liittyvät ikääntymishäiriöihin, autoimmuunisairauksiin ja oksidatiiviseen stressiin, ja tekijät kuten tupakointi ja ravitsemukselliset puutteet vaikuttavat asiaan. Yleisiä hoitokeinoja PGH:lle ovat hiusvärit ja ravintolisät, ja tutkimukset osoittavat yhteyksiä PGH:n ja emotionaalisten tekijöiden, geneettisten alttiuksien sekä ympäristövaikutusten välillä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZEnnenaikainen hiusten harmaantuminen: Katsaus ja päivitykset</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[LLVM-pohjainen devirtualisointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harjoittelu Thaliumilla keskittyi virtualisoitujen binäärien deobfuskaatioon käyttämällä LLVM:ää, joka on kääntäjäkehys, jotta koodi olisi ymmärrettävämpää, erityisesti haittaohjelmien yhteydessä. - Virtualisointi, vahva obfuskointitekniikka, jota työkalut kuten Tigress ja VMProtect käyttävät, koodaa ohjelmat virtuaalisiin ohjeisiin, mikä tekee käänteismuokkauksesta monimutkaista. - Projekti käytti menestyksekkäästi dynaamista tahra-analyysiä Tigress-obfuskoitujen binäärien ohjausvirtauskaavion rekonstruoimiseen, vaikka se rajoittui puhtaisiin funktioihin ja yksittäisiin suoritusteihin.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLLVM-pohjainen devirtualisointi</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP Älä-pistä (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink suoraan matkapuhelimeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell on SpaceX:n uusi palvelu, joka tarjoaa maailmanlaajuisen tekstiviesti-, puhe- ja datayhteyden LTE-puhelimille, varmistaen yhteyden maalla, järvillä ja rannikkovesillä.</li>
<li>Palvelu alkaa tekstipalveluilla vuonna 2024, jota seuraavat ääni-, data- ja IoT (esineiden internet) -tuki vuonna 2025 ilman laitteistomuutoksia tai erityisiä sovelluksia.</li>
<li>Tämä kehitys korostaa SpaceX:n laajentumista televiestintään, tarjoten saumattoman yhteyden ilman lisälaitteita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink suoraan matkapuhelimeen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tämä verkkosivusto on isännöity Blueskyssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AT-protokolla, jota Bluesky käyttää, tukee isännöintiä henkilökohtaisten tietopalvelimien (PDS) kautta, mikä osoittaa sen joustavuuden alkuperäisten käyttötarkoitusten ulkopuolella. - Blueskyssa sisältö on järjestetty tietueiksi ja paloiksi, joista palat ovat suurempia tietoja, kuten mediaa, jotka on ladattava ennen kuin niitä voidaan viitata tietueissa. - Protokollan laajennettavuus mahdollistaa luovat sovellukset, kuten verkkosivustojen isännöinnin, mikä voi johtaa uusiin käyttötapauksiin tulevaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZTämä verkkosivusto on isännöity Blueskyssa</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka määritän Git-identiteettini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Viesti käsittelee Git-identiteettien konfigurointia <code>includeIf</code>-toiminnolla ehdollisia asetuksia varten, mikä mahdollistaa erilaisten asetusten käytön hakemistopolkujen tai etä-URL-osoitteiden perusteella.</li>
<li>Kirjoittaja jakaa menetelmän hallita useita Git-identiteettejä ja SSH-avaimia käyttämällä eri <code>Host</code>-arvoja tiedostossa <code>~/.ssh/config</code> ja säätämällä Git-asetuksia <code>insteadOf</code>-komennolla.</li>
<li>Viesti tuo esiin uuden lähestymistavan käyttämällä <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> ehtoperusteisiin Git-konfiguraatioihin etä-URL-osoitteiden perusteella, mikä parantaa joustavuutta Git-identiteettien hallinnassa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZKuinka määritän Git-identiteettini</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: Luo, muokkaa, selaa SQLite-tietokantoja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio on julkaissut version 3.4.6, joka korjaa edellisen version 3.4.5 &quot;musta SQL-koodirivi&quot; -ongelman ja ratkaisee kaksi muuta ongelmaa.</li>
<li>Tämä ohjelmisto on avoimen lähdekoodin, monialustainen ja siirrettävä, saatavilla ilmaiseksi GPL-lisenssin alaisuudessa, ja yhteensopiva Windowsin, Linuxin ja MacOS X:n kanssa.</li>
<li>Huomionarvoista on, että SQLiteStudio ei vaadi asennusta, mikä tekee siitä kätevän käyttäjille SQLite-tietokantojen luomiseen, muokkaamiseen ja selaamiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: Luo, muokkaa, selaa SQLite-tietokantoja</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne kaksi C++-ryhmittymää]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>C++-yhteisö on jakautunut nykyaikaisten teknologiayritysten, jotka etsivät edistyneitä ominaisuuksia, ja vanhoihin järjestelmiin tukeutuvien käyttäjien välillä, mikä luo jännitettä kielen kehityksessä. C++ Evolution Working Groupin keskittyminen taaksepäin yhteensopivuuteen on ristiriidassa nykyaikaisten ominaisuuksien ja turvallisuuden kysynnän kanssa, mikä johtaa tyytymättömyyteen joidenkin suurten teknologiayritysten keskuudessa. Vastauksena näihin haasteisiin Yhdysvaltain hallitus ja yritykset, kuten Google, tutkivat tai kehittävät vaihtoehtoisia kieliä, kuten Rustia, jotka asettavat etusijalle turvallisuuden ja nykyaikaiset ominaisuudet taaksepäin yhteensopivuuden sijaan.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZNe kaksi C++-ryhmittymää</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky on lähellä ohittaa Threadsin kaikilla merkityksellisillä tavoilla.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, alun perin Jack Dorseyyn liitetty hajautettu alusta, on kasvattamassa suosiotaan ja sillä on nyt 3,5 miljoonaa päivittäistä aktiivista käyttäjää, lähestyen Metan Threadsin käyttäjämääriä.</li>
<li>Alusta koki 300 % käyttäjämäärän kasvun marraskuun 5. päivän vaalien jälkeen, kun toimittajat ja akateemikot siirtyvät Elon Muskin X:stä etsimään avoimempaa julkista keskustelua.</li>
<li>Blueskyn kasvuun kohdistuu haasteita, kuten käyttökatkokset ja huijaukset, mutta sen vetovoimaa vahvistaa Metan toimitusjohtaja Mark Zuckerbergin päätös rajoittaa poliittista sisältöä Threads-palvelussa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky on lähellä ohittaa Threadsin kaikilla merkityksellisillä tavoilla.</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD:n Infinity Fabricin vieminen äärirajoilleen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD:n Infinity Fabric, joka on osa Zen-arkkitehtuuria, yhdistää suorittimen ytimet ja hallitsee muistin viivettä. Zen 5:ssä on parannettu kaistanleveyden käsittelyä nopeamman DDR5:n ja paremman liikenteenhallinnan ansiosta.</li>
<li>Zen 2 tarjoaa näkemyksiä Core Complex (CCX) ja Core Complex Die (CCD) pullonkauloista, vaikka se on vanhempi arkkitehtuuri.</li>
<li>Vaikka tyypilliset sovellukset, kuten pelit, eivät rasita kaistanleveyttä, vaativat työkuormat, kuten RawTherapee, voivat paljastaa viiveenhallinnan vahvuuksia ja rajoituksia, erityisesti Zen 4:n ollessa raskaan kuormituksen alaisena.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZAMD:n Infinity Fabricin vieminen äärirajoilleen</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: Outoja rekursiivisia kyselyesimerkkejä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Yhteiset taulukkolausekkeet (CTE) SQL:ssä toimivat väliaikaisina näkyminä yhdelle lausekkeelle, ja niitä on kahta tyyppiä: tavalliset ja rekursiiviset, jotka yksinkertaistavat monimutkaisia kyselyitä ja käsittelevät hierarkkista dataa.</li>
<li>CTE:t luodaan WITH-lauseella, ja ne voivat sisältää useita CTE:itä yhdessä lauseessa, jolloin rekursiiviset CTE:t vaativat erityisiä sääntöjä, kuten UNION- tai UNION ALL -operaattoreiden käyttöä.</li>
<li>Materialisointivihjeet, jotka ovat saatavilla SQLite-versiossa 3.35.0 ja uudemmissa, ohjaavat kyselysuunnittelijaa CTE:n toteutuksessa, rajoituksilla, kuten kyvyttömyydellä käyttää WITH lauseketta CREATE TRIGGER -komennossa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: Outoja rekursiivisia kyselyesimerkkejä</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hei, odota – onko työntekijöiden suorituskyky Gaussin jakauman mukainen?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHei, odota – onko työntekijöiden suorituskyky Gaussin jakauman mukainen?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eräs päivä elämässä: Maailmanlaajuinen BGP-taulu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli syventyy globaalin BGP (Border Gateway Protocol) -taulukon päivittäisiin vaihteluihin, keskittyen lyhyen aikavälin käyttäytymisiin, kuten epätavallisiin reittiattribuutteihin ja heiluvaisiin reitteihin.</li>
<li>Kirjoittaja käyttää bgpsee-nimistä työkalua analysoidakseen BGP-viestejä paljastaakseen oivalluksia reittipäivityksistä, syklisistä käyttäytymismalleista ja äärimmäisistä AS (Autonomous System) reittipituuksista.</li>
<li>Tutkimus korostaa BGP-järjestelmän monimutkaisuutta ja kestävyyttä, painottaen globaalin internet-reitityksen monimutkaisia dynamiikkoja, vaikka se herättääkin enemmän kysymyksiä kuin antaa vastauksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZEräs päivä elämässä: Maailmanlaajuinen BGP-taulu</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Villieläinten seurantateknologioita käytetään naisten pelotteluun ja vakoiluun]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cambridgen tutkijat havaitsivat, että villieläinten seurantateknologioita, kuten riistakameroita ja droneja, käytetään väärin Intiassa naisten vakoiluun, mikä vaikuttaa heidän mielenterveyteensä ja turvallisuuteensa. Alun perin suojelutarkoituksiin tarkoitetut teknologiat ovat tiettävästi paikallisten viranomaisten käytössä naisten pelotteluun, mikä loukkaa heidän oikeuksiaan. Tutkimus korostaa tarvetta harkita huolellisesti tällaisten teknologioiden käyttöönoton sosiaalisia vaikutuksia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZVillieläinten seurantateknologioita käytetään naisten pelotteluun ja vakoiluun</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Huurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Opas tutkii huurretun lasin efektin luomista HTML:ssä, inspiroituneena AAA-peleistä kuten Forza Horizon 3 ja Forza Motorsport 7, tarjoten esimerkkikoodia ja resursseja.</li>
<li>Keskeisiä tekniikoita ovat CSS:n <code>backdrop-filter</code>-ominaisuuden käyttö sumeusvaikutusten luomiseen, <code>box-shadow</code> syvyyden lisäämiseen ja JavaScript dynaamisten valonheijastusten luomiseen, tarjoten sekä JavaScript- että ei-JavaScript-versiot alustojen välisen yhteensopivuuden takaamiseksi.</li>
<li>Opetusohjelma sisältää &quot;Lopullinen resepti&quot; -osion nopeaa aloitusta varten, mikä mahdollistaa käyttäjien luoda omia upeita lasi-käyttöliittymiään.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHuurtunut lasi peleistä verkkoon: HTML-lasi käyttöliittymä, joka on saanut inspiraationsa AAA-pelikehityksestä</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker: Docker toteutettuna noin 100 rivillä Bashia (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker on minimaalinen Docker-toteutus, joka on kirjoitettu noin 100 rivillä bashia, ja se on suunniteltu kevyeksi konttien hallintaan.</li>
<li>Se vaatii erityisiä järjestelmäpaketteja ja -kokoonpanoja, mukaan lukien btrfs-tiedostojärjestelmän ja verkkoasetukset, ja on parasta ajaa virtuaalikoneessa, koska se tarvitsee pääkäyttäjän oikeudet.</li>
<li>Bocker tukee Dockerin perustoimintoja, kuten konttien rakentamista, vetämistä, ajamista ja resurssien hallintaa, mutta siitä puuttuu ominaisuuksia, kuten datavolyymin kontit ja porttien edelleenlähetys.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker: Docker toteutettuna noin 100 rivillä Bashia (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka antaa palautetta johtajalle ilman, että saa potkuja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kaon uutiskirje tarjoaa strategioita palautteen antamiseen turvallisesti johtajille, kuten &quot;vielä enemmän&quot; -tekniikan ja diplomaattisen kielen käytön.</li>
<li>Uutiskirje korostaa palautteen tukemista datalla ja henkilökohtaisten kokemusten jakamista viestinnän tehokkuuden parantamiseksi.</li>
<li>Se edistää myös Wesin Executive Communication &amp; Influence -kurssia, joka on suunnattu parantamaan työpaikan viestintätaitoja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZKuinka antaa palautetta johtajalle ilman, että saa potkuja</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vanhin tunnettu aakkoskirjoitus löydetty muinaisesta Syyrian kaupungista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat Johns Hopkins -yliopistosta ovat löytäneet Syyrian haudasta mahdollisesti vanhimman tunnetun aakkoskirjoituksen, joka on peräisin noin vuodelta 2400 eaa.</li>
<li>Tämä löytö viittaa siihen, että aakkoskirjoitus on 500 vuotta vanhempaa kuin aiemmin uskottiin, mikä saattaa muuttaa käsitystä sen alkuperästä.</li>
<li>Kirjoitus, joka on löydetty savisylintereistä Tell Umm-el Marrassa Syyriassa, on vanhempaa kuin tunnetut kirjoitukset Egyptistä ja se esitellään American Society of Overseas Researchin vuosikokouksessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZVanhin tunnettu aakkoskirjoitus löydetty muinaisesta Syyrian kaupungista</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antenni-diodit Pentium-prosessorissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ken Shirriffin blogi syventyy tietokoneiden historiaan keskittyen erityisesti vanhoihin tietokoneisiin ja integroitujen piirien (IC) käänteiseen suunnitteluun, tarjoten näkemyksiä sirujen suunnittelun ja valmistuksen monimutkaisuudesta.</li>
<li>Julkaisussa Pentium-prosessorista hän selittää &quot;antennidiodit&quot;, jotka suojaavat piirejä plasman aiheuttamilta varauksilta etsausprosessin aikana, mikä on kriittinen osa valmistusta.</li>
<li>Vaikka Pentium julkaistiin vuonna 1993 ja siinä oli 3,1 miljoonaa transistoria, sen antennidiodien käyttö on rajallista tilarajoitusten vuoksi, mikä korostaa nykyaikaisen IC-suunnittelun jatkuvia haasteita antennivaikutusten lieventämisessä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZAntenni-diodit Pentium-prosessorissa</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uran päättävä virhe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Artikkeli korostaa uran loppuvaiheen suunnittelun tärkeyttä, keskittyen uratavoitteiden saavuttamiseen pelkän eläkkeelle siirtymisen sijaan.</li>
<li>Se hahmottelee kolme mahdollista urapolkua: Senioriteetti (tulla vanhemmaksi yksilölliseksi tekijäksi), Johtaminen (siirtyminen johtavaan rooliin) ja Itsenäisyys (työskentely itsenäisesti).</li>
<li>Teksti korostaa itsereflektiota, taitojen kehittämistä ja joustavuutta, kannustaen lukijoita aktiivisesti suunnittelemaan urapolkujaan ja pysymään avoimina muutoksille ja odottamattomille mahdollisuuksille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZUran päättävä virhe</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Howstuffworks.comin luoja, Marshall Brain, on kuollut]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZHowstuffworks.comin luoja, Marshall Brain, on kuollut</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Paluu toimistoon -valheet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Blogikirjoitus kritisoi toimistolle palaamisen vaatimusta, väittäen, että tehtävät kuten tietojen syöttö ja digitaalinen viestintä eivät edellytä fyysistä läsnäoloa.</li>
<li>Kirjoittaja korostaa etätyön etuja, kuten lisääntynyttä tuottavuutta, vähentynyttä stressiä ja parempaa saavutettavuutta vammaisille ja kroonisesti sairaille työntekijöille.</li>
<li>Huolenaiheita herättää nuoren lahjakkuuden mahdollinen menettäminen, jos etätyömahdollisuuksia rajoitetaan, erityisesti kun otetaan huomioon suoritusbonusten puute työmäärän kasvaessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZPaluu toimistoon -valheet</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Korkearesoluutioisimmat kuvat, jotka on koskaan otettu auringon koko pinnasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Euroopan avaruusjärjestö (ESA) on julkaissut korkearesoluutioisimmat kuvat auringon pinnasta, jotka Solar Orbiter otti maaliskuussa 2023 alle 46 miljoonan mailin etäisyydeltä.</li>
<li>Solar Orbiter, NASAn kanssa vuonna 2020 käynnistetty yhteinen tehtävä, on saavuttanut virstanpylväitä, kuten ottanut lähimmät kuvat auringosta ja sen napaseuduista.</li>
<li>Uudet kuvat, jotka on otettu polarimetrisen ja helioseismisen kuvantajan (PHI) sekä äärimmäisen ultraviolettikuvantajan (EUI) avulla, tarjoavat ennennäkemättömän yksityiskohtaisen näkymän auringon magneettikentistä ja ulkoisesta ilmakehästä, pyrkien parantamaan ymmärrystä auringon dynaamisesta luonteesta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZKorkearesoluutioisimmat kuvat, jotka on koskaan otettu auringon koko pinnasta</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quake 3 Lähdekoodin Tarkastelu: Verkkopohja (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fabien Sanglardin arvostelu kehuu Quake 3:n verkkomallia sen tehokkaasta UDP/IP:n käytöstä, jota suositaan TCP/IP:n sijaan viiveen minimoimiseksi nopeatempoisissa pelitilanteissa.</li>
<li>Palvelin hallitsee UDP:n epäluotettavuutta käyttämällä tilannekuvahistoriaa luodakseen delta-paketteja, mikä varmistaa tehokkaan viestinnän asiakkaan ja palvelimen välillä.</li>
<li>NetChannel-moduuli esipaloittelee viestejä estääkseen reitittimen pirstoutumisen ja huolehtii tiettyjen viestien taatusta toimituksesta, parantaen näin koko verkon suorituskykyä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZQuake 3 Lähdekoodin Tarkastelu: Verkkopohja (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amerikkalaiset näkevät säästöjensä katoavan Synapse-fintech-kriisissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fintech-yritys Synapsen romahdus on johtanut tuhansien amerikkalaisten säästöjen menettämiseen, kun tilejä alun perin luultiin valtion takaamiksi.</li>
<li>Kiista Synapsen ja Evolve Bankin välillä johti kadonneisiin varoihin ja ratkaisemattomiin ongelmiin, jättäen asiakkaat ilman pääsyä tileilleen kuukausiksi.</li>
<li>Tapauksessa korostuvat riskit, jotka liittyvät fintech-yrityksiin, joilla ei ole suoria suhteita perinteisiin pankkeihin, sillä sääntelyelimet eivät ole puuttuneet kriisin ratkaisemiseen.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZAmerikkalaiset näkevät säästöjensä katoavan Synapse-fintech-kriisissä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: Yhden otsikon C99-ikkuna-abstraktiokirjasto]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) on kevyt, yhden otsikkotiedoston kirjasto grafiikkasovellusten luomiseen, tarjoten joustavan vaihtoehdon GLFW:lle. RGFW tukee useita alustoja, mukaan lukien UNIX, MacOS, Windows ja webASM, ja sillä on kokeellinen tuki Waylandille. Se toimii eri grafiikkataustajärjestelmien, kuten OpenGL:n ja Vulkanin, kanssa. Se on suunniteltu RSGL:lle, mutta sitä voidaan käyttää itsenäisesti tai muiden kirjastojen kanssa, ja siinä on joustava tapahtumajärjestelmä sekä yhteensopivuus useiden kääntäjien kanssa, Zlib/libPNG-lisenssin alaisuudessa.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: Yhden otsikon C99-ikkuna-abstraktiokirjasto</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- SGI Desktopin pikkuveli IRIX:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop on julkaissut uuden version, joka keskittyy korkeaan suorituskykyyn, vakauteen ja tuottavuuteen minimalistisella suunnittelulla ja vähäisellä resurssien käytöllä. Työpöytäympäristö on suunniteltu parantamaan luovuutta asettamalla käyttäjän sovellukset etusijalle ja minimoimalla visuaaliset häiriötekijät, palvellen IRIX-käyttäjiä, graafisia taiteilijoita ja kehittäjiä. Projekti siirtyy yhteisölähtöiseen malliin, kannustaen käyttäjien osallistumista ja yhteistyötä.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- SGI Desktopin pikkuveli IRIX:llä</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kirjoitus käsittelee henkilökohtaista sivuprojektia, joka keskittyy mekanistisen tulkittavuustutkimuksen jäljittelyyn omistetuilla suurilla kielimalleilla (LLM), saaden inspiraatiota viimeaikaisista töistä yrityksiltä kuten Anthropic, OpenAI ja DeepMind.</li>
<li>Kirjoittaja hakee palautetta ja sitoutumista HackerNews-yhteisöltä, mikä osoittaa yhteistyöhön perustuvaa ja avointa lähestymistapaa heidän tutkimukseensa.</li>
<li>Projekti on yhteydessä viimeaikaisiin akateemisiin julkaisuihin, mikä viittaa siihen, että se perustuu ajankohtaiseen tieteelliseen keskusteluun ja edistysaskeliin tekoälyn tulkittavuuden alalla.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 tulkittavuus harvojen autoenkoodereiden avulla</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rakensimme Netlifylle WebGL-pelin, joka on saanut inspiraationsa Marble Madness -pelistä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luova studio kehitti interaktiivisen pelin Netlifylle juhlistaakseen 5 miljoonan kehittäjän saavuttamista, saaden inspiraationsa klassisesta pelistä Marble Madness. - Peli hyödyntää Three.js:ää 3D-grafiikoihin ja Rapieria fysiikoihin, yhdistäen 2D-sisällön CSS 3D -muunnoksilla luodakseen saumattoman kokemuksen. - Studio kutsuu käyttäjiä kokeilemaan peliä ja antamaan palautetta, korostaen markkinointisisällön ja pelimäisen kokemuksen yhdistelmää.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZRakensimme Netlifylle WebGL-pelin, joka on saanut inspiraationsa Marble Madness -pelistä.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Lohet palaavat laskemaan munia historialliselle elinalueelle patojen purkuprojektin jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Neljä Klamath-joen patoa purettiin, minkä jälkeen sadat lohet ovat palanneet kutemaan alueille, jotka olivat aiemmin saavuttamattomissa, mikä merkitsee nopeaa ekologista elpymistä.</li>
<li>Tämä tapahtuma on merkittävä voitto paikallisille heimoille, jotka ajoivat padon purkamista joen ekosysteemin palauttamiseksi, korostaen projektin menestystä vedenlaadun ja lohien terveyden parantamisessa.</li>
<li>Projektia pidetään Yhdysvaltain historian suurimpana padon purkamisena, ja lohien nopea paluu on ylittänyt odotukset ja luo optimismia joen tulevaisuudelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLohet palaavat laskemaan munia historialliselle elinalueelle patojen purkuprojektin jälkeen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon investoi toiset 4 miljardia dollaria Anthropiciin, OpenAI:n suurimpaan kilpailijaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon on ilmoittanut merkittävästä 4 miljardin dollarin sijoituksesta Anthropiciin, AI-startupiin, jonka ovat perustaneet entiset OpenAI:n johtajat, nostaen sen kokonaisinvestoinnin 8 miljardiin dollariin. Amazon Web Services (AWS) toimii Anthropicin ensisijaisena pilvi- ja koulutuskumppanina tarjoten AWS-asiakkaille varhaisen pääsyn mukauttaa Anthropicin Claude-chatbottia heidän datallaan. Tämä investointi korostaa generatiivisen tekoälymarkkinan kilpailuluonnetta, sillä Anthropic on äskettäin esitellyt tekoälyagentteja monimutkaisiin tehtäviin ja Google on aiemmin sijoittanut yritykseen 2 miljardia dollaria.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon investoi toiset 4 miljardia dollaria Anthropiciin, OpenAI:n suurimpaan kilpailijaan</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, graafipohjainen RAG ja keskusteleva tietopohjatyökalu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow on avoimen lähdekoodin tietämysgraafi nimeltä GraphRAG, joka hyödyntää TiDB Vectoria, LlamaIndexiä ja DSPy:tä. Se sisältää perplexity-tyylisen keskusteluhakutoiminnon ja verkkosivuston indeksoijan sivukartan URL-osoitteiden keräämiseen.</li>
<li>Se voidaan ottaa käyttöön Docker Composen avulla, ja se vaatii 4 CPU-ydintä ja 8GB RAM-muistia. Teknologiapinoon kuuluu TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js ja shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow antaa käyttäjille mahdollisuuden muokata Knowledge Graphia tarkkuuden parantamiseksi ja tarjoaa upotettavan JavaScript-koodinpätkän keskusteluhakutoiminnon integroimiseksi verkkosivustoille.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, graafipohjainen RAG ja keskusteleva tietopohjatyökalu</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 tukee nyt mahdollisuutta lisätä dataa objektin loppuun.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone tukee nyt datan lisäämistä olemassa oleviin objekteihin, mikä poistaa tarpeen paikalliselle tallennukselle ja hyödyttää sovelluksia, kuten lokien käsittelyä ja median lähettämistä.</li>
<li>Tämä ominaisuus on saatavilla kaikissa AWS-alueilla ja siihen pääsee käsiksi käyttämällä AWS SDK:ta, CLI:ta tai Mountpoint for Amazon S3:ta (versio 1.12.0 tai uudempi).</li>
<li>Päivitys on erityisen hyödyllinen sovelluksille, jotka vaativat jatkuvia tiedostopäivityksiä, parantaen tehokkuutta ja vähentäen tallennustilan ylikuormitusta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 tukee nyt mahdollisuutta lisätä dataa objektin loppuun.</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA["Meta-optiikka" kamera, joka on suolan jyvän kokoinen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tutkijat Princetonin yliopistosta ja Washingtonin yliopistosta ovat luoneet &quot;meta-optiikka&quot; kameran, joka on hämmästyttävän pieni, suolan jyvän kokoinen ja 500 000 kertaa pienempi kuin perinteiset kamerat.</li>
<li>Tämä kamera hyödyntää metasurfacesa, jossa on 1,6 miljoonaa sylinterimäistä pylvästä, kaapatakseen korkealaatuisia, täysvärisiä kuvia, mikä voi mullistaa aloja kuten lääketieteellinen kuvantaminen, kulutuselektroniikka ja avaruusteleskoopit.</li>
<li>Metapinnat valmistetaan tekniikoilla, jotka muistuttavat tietokonesirujen tuotantoa, mikä voisi alentaa kustannuksia ja laajentaa näiden ultrakompaktien kameroiden sovellusalueita.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Z&quot;Meta-optiikka&quot; kamera, joka on suolan jyvän kokoinen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tarina kahdesta tuhannesta varastetusta Playdate-käsikonsolista]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZTarina kahdesta tuhannesta varastetusta Playdate-käsikonsolista</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä seuraavaksi WebGPU:lle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebGPU-spesifikaatio on aktiivisen kehityksen alla, ja suuret teknologiayritykset kuten Google, Mozilla, Apple, Intel ja Microsoft tekevät yhteistyötä viikoittain. - Äskettäisessä kokouksessa pyrittiin edistämään WebGPU:ta ehdokassuosituksen asemaan World Wide Web Consortiumille (W3C) ja keskusteltiin uusista ominaisuuksista, kuten aliryhmistä, texel-puskureista ja 64-bittisistä atomeista. - Kokouksessa korostettiin yhteistyön ja palautteen merkitystä, keskittyen WebGPU:n kykyjen parantamiseen verkkografiikassa ja tekoälyssä (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZMitä seuraavaksi WebGPU:lle</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Beta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 julkaistiin 21. marraskuuta 2024, ja se esittelee nopeamman moottorin sekä yhtenäisen työkaluketjun. Tämä versio korostaa CSS-ensimmäistä konfiguraatiota, vastaten modernin web-kehityksen tarpeisiin ominaisuuksilla kuten natiivit kaskadikerrokset ja laajan gamman värit. Käyttäjiä kannustetaan tutustumaan beta-dokumentaatioon ja osallistumaan vakaan julkaisun valmisteluun, joka odotetaan alkuvuodesta ensi vuonna.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Beta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
