<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 19:22:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Tein avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTein avoimen lähdekoodin kannettavan tietokoneen alusta alkaen</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka parantaa etätyöskentelyn valaistusta silmien rasituksen vähentämiseksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vähentääksesi silmien rasitusta työskennellessäsi kotona, luo tasapainoinen valaistusympäristö käyttämällä luonnonvaloa, ohuita verhoja ja välkkymättömiä keinovaloja. Toteuta 20/20/20-sääntö: katso 20 minuutin välein 20 jalan päähän 20 sekunnin ajan rentouttaaksesi silmiäsi. Täydennä työtilaasi valoa suodattavilla verhoilla ja pöytävalaisimilla, jotka vastaavat näytön kirkkautta, ja pidä säännöllisesti taukoja ylläpitääksesi yleistä terveyttä.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZKuinka parantaa etätyöskentelyn valaistusta silmien rasituksen vähentämiseksi</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 esittelee korkean suorituskyvyn moottorin, joka saavuttaa jopa 5 kertaa nopeammat rakennukset ja yli 100 kertaa nopeammat inkrementaaliset rakennukset, parantaen suorituskykyä ja joustavuutta kehittäjille. Päivitys sisältää moderneja CSS-ominaisuuksia, kuten kaskadikerrokset, color-mix() ja sisäänrakennetut konttikyselyt, sekä ensimmäisen osapuolen Vite-lisäosan parannetulle integroinnille ja yksinkertaistetulle asennukselle. Uudet ominaisuudet, kuten 3D-muunnosapuohjelmat, laajennetut gradientti-API:t ja CSS-ensimmäinen konfiguraatio suunnittelutunnisteilla CSS-muuttujina, tekevät modernien verkkoprojektien rakentamisesta helpompaa ja nopeampaa, ja olemassa oleville projekteille on saatavilla päivitysopas.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Liittovaltion tuomioistuin (vihdoin) katsoo, että takaoven kautta tehdyt tietohakut ovat perustuslain vastaisia]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Liittovaltion piirioikeus on päättänyt, että takaoven kautta tehtävät haut tietokannoista, jotka sisältävät amerikkalaisten yksityisiä viestejä, edellyttävät etsintälupaa Section 702:n nojalla, mikä merkitsee merkittävää oikeudellista päätöstä tapauksessa United States v. Hasbajrami. Vaikka kongressi on uusinut Section 702:n, todisteet osoittavat FBI:n ja tiedusteluyhteisön väärinkäytöksiä, sillä vuonna 2021 tehtiin 3,4 miljoonaa etsintälupaa vailla olevaa hakua, mikä on herättänyt vaatimuksia uudistuksille perustuslaillisten suojelujen varmistamiseksi. Oikeuden päätös korostaa etsintälupaa vailla olevien hakujen perustuslain vastaista luonnetta Section 702:n nojalla ja kehottaa kongressia määräämään etsintäluvat Yhdysvaltojen henkilöiden tietoja koskeville haulle ennen sen voimassaolon päättymistä vuonna 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLiittovaltion tuomioistuin (vihdoin) katsoo, että takaoven kautta tehdyt tietohakut ovat perustuslain vastaisia</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaikuttavimmat tietojenkäsittelytieteen historian julkaisut]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Luettelo korostaa seitsemää merkittävää artikkelia tietojenkäsittelytieteen historiassa, joista jokainen on tuonut perustavanlaatuisia käsitteitä, jotka tukevat nykyaikaista teknologiaa, kuten Turingin kone, informaatioteoria ja relaatiotietokantamalli.
 Nämä artikkelit esittelivät mullistavia ideoita, kuten NP-täydellisyys, TCP/IP, World Wide Web ja PageRank, jotka ovat merkittävästi vaikuttaneet laskentaan, viestintään ja internetin kehitykseen.
 Bonuksena mainitaan vaikutusvaltaisia teoksia Lispistä, hajautetuista järjestelmistä ja &quot;Attention Is All You Need&quot; paperi, jotka esittelevät tietojenkäsittelytieteen tutkimuksen kehitystä ja monimuotoisuutta.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZVaikuttavimmat tietojenkäsittelytieteen historian julkaisut</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[F-Droidin edistys ja mitä on tulossa vuonna 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vuonna 2024 F-Droid teki merkittäviä edistysaskeleita sovellusten jakelun hajauttamisessa, infrastruktuurinsa parantamisessa ja ekosysteeminsä laajentamisessa, suurelta osin yhteisön tuen ja rahoituksen ansiosta. Merkittäviä saavutuksia olivat infrastruktuurin päivitykset ja työkalujen, kuten Repomakerin ja Mobifreen, laajentaminen, yli 7205 sovelluspäivityksen ja 402 uuden sovelluksen lisääminen. Vuonna 2025 F-Droid aikoo hyödyntää Open Technology Fund apurahaa parantaakseen edelleen infrastruktuuria ja jatkaakseen keskittymistä sovellusten jakelun hajauttamiseen ja avoimen lähdekoodin vaihtoehtojen edistämiseen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZF-Droidin edistys ja mitä on tulossa vuonna 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ymmärtäminen gRPC, OpenAPI ja REST ja milloin käyttää niitä API-suunnittelussa (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>API-suunnittelu käyttää pääasiassa kahta mallia: gRPC (Remote Procedure Call) ja REST (Representational State Transfer), jotka molemmat usein yhdistetään HTTP:hen, ja gRPC käyttää HTTP/2:ta tehokkaaseen viestintään.
 REST-rajapinnat tunnetaan yksinkertaisuudestaan ja vakaudestaan, kun taas gRPC tarjoaa tehokkaita asiakaskirjastoja ja palvelinimplementaatioita, mikä tekee siitä sopivan sisäisiin rajapintoihin tai käytettäessä tiettyjä työkaluja, kuten Cloud Endpoints.
 OpenAPI, samoin kuin RPC, vaatii URL-osoitteiden rakentamista malleista, paljastaa HTTP-yksityiskohtia ja saattaa sisältää monimutkaisia mukautettuja HTTP-kartoituksia, tarjoten laajemman yhteensopivuuden HTTP-työkalujen kanssa verrattuna gRPC:hen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZYmmärtäminen gRPC, OpenAPI ja REST ja milloin käyttää niitä API-suunnittelussa (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[NIH:lle asetettu jäädytyksiä kokouksiin, matkustamiseen, viestintään ja rekrytointiin]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH:lle asetettu jäädytyksiä kokouksiin, matkustamiseen, viestintään ja rekrytointiin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 on julkaistu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 on merkittävä päivitys JavaScript ja TypeScript-kehitykseen, parantaen Node.js-yhteensopivuutta ja lisäten sisäänrakennetun tuen S3:lle ja Postgresille. Päivitys esittelee Bun.sql:n SQL-tietokantoja varten, nopeamman pakettienhallinnan ja sisäänrakennetun testiajon, parannetun suorituskyvyn ja uusien JavaScript-ominaisuuksien ohella. Bun 1.2 parantaa myös niputusta HTML-tuontien, itsenäisten suoritettavien tiedostojen ja uuden CSS-jäsenninohjelman avulla, pysyen samalla ilmaisena ja avoimen lähdekoodin projektina jatkuvilla yhteisön panoksilla.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 on julkaistu</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Teknologia vie Pareto-periaatteen liian pitkälle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart kritisoi teknologia-alan riippuvuutta Pareto-periaatteesta ja MVP:istä, jotka usein johtavat keskeneräisiin tuotteisiin riittämättömien kannustimien vuoksi niiden valmiiksi saattamiseen.
 Hän vertaa tätä peliteollisuuden &#39;vertical slice&#39; lähestymistapaan, joka keskittyy luomaan hiotun tuotteen alusta alkaen.
 Lockhart puoltaa käsityöläismäistä lähestymistapaa ohjelmistokehitykseen, korostaen tuotteiden valmiiksi saattamisen ja viimeistelyn merkitystä huolitellun lopputuloksen saavuttamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTeknologia vie Pareto-periaatteen liian pitkälle</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tein moninpelattavan ammuskelupelin Lispillä, tässä on matkani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Peli &quot;Wizard Masters&quot;, moninpelattava kolmannen persoonan ampuja, kehitettiin käyttämällä Clojurea, Lispin murretta, ja se on saatavilla CrazyGamesissa. Clojure valittiin sen full-stack-ominaisuuksien ja interaktiivisen REPL-järjestelmän vuoksi, kun taas Babylon.js valittiin grafiikoihin sen ominaisuuksien ja yhteisön tuen vuoksi. Haasteita olivat monimutkainen verkottuminen Clojuren asynkronisten kirjastojen kanssa, tilanhallinta Clojuren muuttumattomuuden kanssa ja vahvan Clojure-pelikehitysyhteisön puute, mikä korostaa mahdollisia etuja siirtymisestä valtavirran moottoreihin, kuten Unityyn tai Unrealiin, tulevia projekteja varten.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTein moninpelattavan ammuskelupelin Lispillä, tässä on matkani</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: ByteDancen kehittämä tekoälyllä toimiva IDE]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: ByteDancen kehittämä tekoälyllä toimiva IDE</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suuret kielimallit: perusteet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirja &quot;Foundations of Large Language Models&quot; kirjoittajilta Tong Xiao ja Jingbo Zhu tutkii keskeisiä käsitteitä, kuten esikoulutusta, generatiivisia malleja, kehotetekniikoita ja kohdistusmenetelmiä suurissa kielimalleissa. Se on suunnattu korkeakouluopiskelijoille, ammattilaisille ja alan käytännön toimijoille luonnollisen kielen käsittelyssä, tehden siitä arvokkaan resurssin niille, jotka ovat kiinnostuneita laskennasta ja kielestä, tekoälystä ja koneoppimisesta. Kirja on saatavilla lisälukemista varten arXivissa tunnisteella 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZSuuret kielimallit: perusteet</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Subarun hakkerointi: Autojen jäljittäminen ja hallinta Starlink-hallintapaneelin kautta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Turva-aukko Subarun STARLINK-palvelussa löydettiin 20. marraskuuta 2024, mikä mahdollisti luvattoman pääsyn ajoneuvoihin ja asiakastileihin Yhdysvalloissa, Kanadassa ja Japanissa. Haavoittuvuus salli hyökkääjien etäohjata ajoneuvoja ja päästä käsiksi henkilökohtaisiin tietoihin käyttämällä vähäisiä tietoja, kuten sukunimeä ja postinumeroa, STARLINKin hallintapaneelin ongelmien vuoksi. Haavoittuvuus raportoitiin ja korjattiin 24 tunnin kuluessa ilman haitallista hyväksikäyttöä, mikä korostaa haasteita yhdistettyjen autojärjestelmien turvaamisessa laajojen käyttöoikeuksien vuoksi.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZSubarun hakkerointi: Autojen jäljittäminen ja hallinta Starlink-hallintapaneelin kautta</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Missä on Lontoon keskeisin lammas?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, joka perustettiin vuonna 1976, on lähin kaupunkitila Lontoon keskustaan, sijaiten vain hieman yli mailin päässä Trafalgar Squarelta.
 Tilalla on useita lampaita, mukaan lukien Shetland ja Herdwick nimeltä Daffodil, mikä tuo maaseudun viehätystä kaupunkiympäristöön.
 Spitalfields City Farm, joka on toiseksi lähimpänä Lontoon keskustaa, isännöi Herdwick-uuhta nimeltä Beatrix ja useita Castlemilk Moorit lampaita, korostaen Lontoon kaupunkitilojen ainutlaatuista vetovoimaa.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZMissä on Lontoon keskeisin lammas?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbrichtille myönnettiin täysi armahdus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross on saanut täyden armahduksen entiseltä presidentiltä Donald Trumpilta, mikä on johtanut hänen vapauttamiseensa.
 Armo on otettu vastaan merkittävällä kiitollisuudella, ja Trumpia on kiitetty lupauksensa täyttämisestä.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbrichtille myönnettiin täysi armahdus</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stargate-projekti: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX rakentavat datakeskuksia]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZStargate-projekti: SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX rakentavat datakeskuksia</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko kukaan tekemässä mitään siistiä pienten kielimallien kanssa?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZOnko kukaan tekemässä mitään siistiä pienten kielimallien kanssa?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Korkean resoluution 3D-omaisuuden luominen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio on lanseerannut 3D-luontiominaisuudet verkkosivustollaan ja julkaissut päättelykoodin sekä esikoulutetut mallit Hunyuan3D 2.0:lle.
 Hunyuan3D 2.0 on edistynyt järjestelmä korkearesoluutioisten 3D-omaisuuksien luomiseen, ja se sisältää muodonluontimallin (Hunyuan3D-DiT) sekä tekstuurisynteesimallin (Hunyuan3D-Paint), tarjoten erinomaisia geometrisia yksityiskohtia ja tekstuurin laatua.
 Käyttäjät voivat käyttää Hunyuan3D 2.0:aa koodin tai Gradio-sovelluksen kautta, ja lisätietoja on saatavilla heidän virallisella sivustollaan ja avoimen lähdekoodin suunnitelmassa.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Korkean resoluution 3D-omaisuuden luominen</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mastercardin DNS-virhe jäi huomaamatta vuosiksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard ratkaisi DNS-virheen (Domain Name System), joka olisi voinut johtaa liikenteen sieppaamiseen, rekisteröimällä käyttämättömän verkkotunnuksen, joka oli ollut haavoittuvuus lähes viiden vuoden ajan. Tietoturvatutkija Philippe Caturegli tunnisti ongelman, joka liittyi kirjoitusvirheeseen DNS-palvelimen nimessä, ja rekisteröi verkkotunnuksen 300 dollarilla estääkseen mahdollisen väärinkäytön, huolimatta MasterCardin väitteestä, ettei turvallisuusriskiä ollut. Catureglin toimet ja julkinen paljastus toivat esiin mahdollisia haavoittuvuuksia ja kritisoivat MasterCardin vastausta, paljastaen historian samanlaisista DNS-kirjoitusvirheistä kyseisen verkkotunnuksen kanssa.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMastercardin DNS-virhe jäi huomaamatta vuosiksi</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mitä ovat nämä pull-tab-tölkin yläosassa olevat kohoumat?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZMitä ovat nämä pull-tab-tölkin yläosassa olevat kohoumat?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[DHS poistaa kaikki kyberturvallisuuden neuvottelukuntien jäsenet, keskeyttää tutkinnat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Alkunäytön minimaaliset tyylit on määritelty, ja lisätyylit sijaitsevat erillisessä CSS-tiedostossa, mikä varmistaa johdonmukaisen ja optimoidun käyttöliittymän.
 Yhdysvaltain sisäisen turvallisuuden ministeriö (DHS) on lopettanut kaikki neuvoa-antavien komiteoiden jäsenyydet, mikä vaikuttaa kyberturvallisuuspaneeleihin, kuten Kyberturvallisuus ja infrastruktuuriturvallisuusvirastoon (CISA).
 Kyberturvallisuuden tarkastuslautakunnan tutkimus Salt Typhoon tapauksesta on lopetettu, mikä osoittaa edistymisen pysähtymistä tässä kyberturvallisuusasiassa.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZDHS poistaa kaikki kyberturvallisuuden neuvottelukuntien jäsenet, keskeyttää tutkinnat</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Eristäminen monimutkaisuudesta on onnistuneiden abstraktioiden ydin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Monimutkaisuutta ohjelmistokehityksessä tulisi hallita ja eristää sen sijaan, että se poistettaisiin, kuten Fred Hebert korostaa. Mikropalveluissa monimutkaisuus on usein piilotettu yksittäisiin palveluihin, kun taas ohjelmointikielet kuten Rust ja TypeScript hallitsevat monimutkaisuutta tyyppijärjestelmien ja työkalujen, kuten Rustin lainantarkistimen, avulla. Rust ja TypeScript ovat kehittäjien suosiossa niiden kyvyn vuoksi paljastaa ja hallita monimutkaisuutta, mikä mahdollistaa onnistuneet abstraktiot eristämällä monimutkaisuuden hyvin määriteltyihin alueisiin.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEristäminen monimutkaisuudesta on onnistuneiden abstraktioiden ydin.</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kamppailuni tuhoisan selailun kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja käsittelee doom scrolling tapaansa poistamalla häiritsevät sovellukset, kuten YouTube ja Instagram, ja poistamalla selaimen käytöstä puhelimessaan. He kokivat joitakin hankaluuksia, kuten rajoitetun pääsyn palveluihin, mutta pitivät sitä hyödyllisenä rajojen asettamisessa ja häiriötekijöiden vähentämisessä. Rajoitetun selaimen uudelleen käyttöönotto, jossa on minimaalinen käyttöliittymä, auttoi heitä saamaan median kulutuksen hallintaan, mikä johti enemmän lukuaikaan ja rauhallisempaan mielentilaan.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZKamppailuni tuhoisan selailun kanssa</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakenteettomuuden tyrannia (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, joka tunnetaan myös nimellä Joreen, kritisoi &quot;rakenteettomuuden&quot; käsitettä naisten vapautusliikkeessä väittäen, että kaikilla ryhmillä on rakenteita, olipa ne muodollisia tai epämuodollisia. Artikkeli tuo esiin epämuodollisten rakenteiden ongelmia, kuten elitismiä ja vastuullisuuden puutetta, ja ehdottaa periaatteita demokraattiselle rakenteelle. Korostaa muodollisten rakenteiden tarpeellisuutta vallan epätasapainon estämiseksi ja auttamaan liikettä saavuttamaan tavoitteensa tehokkaasti ja osallistavasti.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRakenteettomuuden tyrannia (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys, joka kohdistuu Signaliin, Discordiin ja muihin alustoihin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>15-vuotias lukiolainen löysi 0-klikkauksen deanonymisointihyökkäyksen Cloudflaren välimuistijärjestelmän avulla, joka voi paikantaa käyttäjiä 250 mailin säteellä. Tämä haavoittuvuus vaikuttaa suosittuihin sovelluksiin, kuten Signaliin ja Discordiin, mahdollistaen hyökkääjien seurata käyttäjiä ilman heidän suostumustaan. Vaikka ongelmasta raportoitiin, Cloudflare korjasi vain siihen liittyvän bugin, jättäen varsinaisen haavoittuvuuden käsittelemättä, mikä korostaa tarvetta käyttäjien, erityisesti toimittajien ja aktivistien, olla valppaina yksityisyytensä suhteen.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-napsautuksen deanonymisointihyökkäys, joka kohdistuu Signaliin, Discordiin ja muihin alustoihin</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup-talvi: Hacker News menetti uskonsa]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup-talvi: Hacker News menetti uskonsa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Call of Duty huijausten vastaisen järjestelmän käänteinen suunnittelu]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Treyarch Anti-Cheat (TAC) Black Ops Cold Warissa on käyttäjätilassa toimiva huijaustenestojärjestelmä, josta puuttuu Modern Warfaren RICOCHET:stä löytyvä ydinmoodikomponentti. TAC käyttää Arxania koodin hämärtämiseen, mikä vaikeuttaa käänteismuokkausta käyttämällä tekniikoita kuten ajonaikainen suoritettavan tiedoston salauksen purku, suoritettavan tiedoston tarkistussummat ja osoittimen salaus. Tärkeimpiä huijausteneston ominaisuuksia ovat API-koukkujen, debug-rekisterien, verkkoliikenteen valvonnan ja ulkoisten peittokuvien havaitseminen, sekä erilaiset anti-debugging-tekniikat ja mukautetut syscall-tukit koukkujen ohittamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZCall of Duty huijausten vastaisen järjestelmän käänteinen suunnittelu</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ilmaantuiko Elon Musk tekemään Sieg Heil tervehdyksen Trumpin virkaanastujaisissa?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Muskin nähtiin tekevän eleen Trumpin virkaanastujaisissa, jonka jotkut tulkitsivat natsitervehdykseksi, mikä johti sosiaalisen median kohuun. Rasisminvastainen liitto (ADL) ehdotti, että ele oli todennäköisesti kömpelö hetki eikä tarkoituksellinen tervehdys, ja jotkut liittivät sen Muskin Aspergerin oireyhtymään. Musk vastasi kohuun nauravalla emojilla ja ilmaisi innostuksensa Trumpin Mars-maininnasta, mikä on linjassa hänen avaruustutkimustavoitteidensa kanssa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIlmaantuiko Elon Musk tekemään Sieg Heil tervehdyksen Trumpin virkaanastujaisissa?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elon Musk näyttää tekevän peräkkäisiä fasistisia tervehdyksiä virkaanastujaisrallissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk kohtasi vastareaktion tehtyään eleen, joka muistutti fasistista tervehdystä Donald Trumpin virkaanastujaisjuhlallisuuksissa, ja jonka jotkut tulkitsivat natsitervehdykseksi.
 Rasisminvastainen liitto tunnusti eleen muistuttavan natsitervehdystä, mutta ehdotti myöhemmin, että se oli kömpelö innostuksen hetki, mikä herätti kritiikkiä Alexandria Ocasio-Cortezilta.
 Muskia juhlittiin joidenkin äärioikeistolaisten hahmojen toimesta, mikä lisäsi keskustelua hänen poliittisista sidonnaisuuksistaan ja aikeistaan.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk näyttää tekevän peräkkäisiä fasistisia tervehdyksiä virkaanastujaisrallissa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta sensuroi '#Democrat' Instagramissa]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta sensuroi &apos;#Democrat&apos; Instagramissa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Järjestä paikallisia yhteisöjä ilman Facebookia?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yksilö pyrkii siirtämään paikallisyhteisön vuorovaikutukset Facebookista itse isännöidylle, federoidulle alustalle, joka mahdollistaa hajautetun hallinnan ja johtamisen.
 He etsivät valmiita ratkaisuja tai yhteistyökumppaneita helpottamaan tätä siirtymää, mikä viittaa tarpeeseen saada käyttöön helposti saatavilla olevia ja muokattavia vaihtoehtoja.
 Konteksti koskee maaseutualueita, joilla on useita pieniä kaupunkeja, jokaisessa noin 50 000 asukasta, korostaen yhteyksien ja yhteisön osallistumisen merkitystä.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZJärjestä paikallisia yhteisöjä ilman Facebookia?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Metakognitiivinen laiskuus: Generatiivisen tekoälyn vaikutukset oppimismotivaatioon]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZMetakognitiivinen laiskuus: Generatiivisen tekoälyn vaikutukset oppimismotivaatioon</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Virallinen DeepSeek R1 nyt Ollamassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek on esitellyt ensimmäisen sukupolven päättelymallinsa, jotka suoriutuvat yhtä hyvin kuin OpenAI-o1 matemaattisissa, koodiin liittyvissä ja päättelytehtävissä. Mallien koko vaihtelee merkittävästi, 1,5 miljardista 671 miljardiin parametriin, mikä osoittaa erilaisia tallennustarpeita. Nämä mallit ovat saatavilla MIT-lisenssin alaisina, mikä mahdollistaa laajan käytön ja muokkauksen.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZVirallinen DeepSeek R1 nyt Ollamassa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ihmiset ovat huonoja raportoimaan, mitä he syövät. Se on ongelma ravitsemustutkimukselle.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIhmiset ovat huonoja raportoimaan, mitä he syövät. Se on ongelma ravitsemustutkimukselle.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm-laitetuen toivelista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm kerää yhteisön palautetta määrittääkseen, mitkä GPU:t tuetaan tulevissa päivityksissä, ja nykyiset yhteensopivuustiedot ovat saatavilla heidän verkkosivustollaan. Käyttäjät ajavat laajempaa tukea, erityisesti vanhemmille ja kuluttajaluokan GPU:ille, sekä parempaa integraatiota Windows-järjestelmiin. On vahva kysyntä johdonmukaiselle tuelle kaikilla arkkitehtuureilla, korostaen VRAM:n merkitystä tekoälysovelluksille, ja vaatimuksia parannuksille AMD:n APU-tukeen sekä kehitysprosessiin, joka olisi samanlainen kuin NVIDIA:n CUDA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm-laitetuen toivelista</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground on Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla, tarjoten nopeuden, joka on 10-100 kertaa nopeampi kuin perinteiset työkalut kuten Flake8 ja Black. Se tukee Python 3.13:ta, integroituu editoreihin kuten VS Code, ja voi korvata useita työkaluja kuten Flake8, Black ja isort, ollen samalla monorepo-ystävällinen. Ruff on laajasti käytössä suurissa projekteissa kuten Apache Airflow, FastAPI ja Pandas, ja se on saatavilla asennettavaksi pipin, pipxin ja muiden pakettienhallintatyökalujen kautta, konfigurointituen ollessa pyproject.toml-tiedoston kautta.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: Python-linteri ja koodin muotoilija, joka on kirjoitettu Rustilla</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5: Vahvistusoppimisen skaalaaminen suurilla kielimalleilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 on huipputason monimodaalinen malli, joka ylittää merkittävästi GPT-4o:n ja Claude Sonnet 3.5:n lyhyissä ajatusketjutehtävissä (CoT), parantaen suoritusta jopa 550 % vertailuarvoissa, kuten AIME, MATH-500 ja LiveCodeBench.
 Se vastaa OpenAI:n o1:n pitkän CoT-suorituksen tasoa eri modaliteeteissa, hyödyntäen vahvistusoppimista pitkän kontekstin skaalaamisella ja parannetulla politiikan optimoinnilla, välttäen samalla monimutkaisia menetelmiä kuten Monte Carlo puuhakua.
 Kimi k1.5 on koulutettu sekä teksti että kuvadatan avulla, mikä mahdollistaa yhteisen päättelyn, ja se tulee pian saataville Kimi OpenPlatformin kautta osoitteessa <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5: Vahvistusoppimisen skaalaaminen suurilla kielimalleilla</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Kirjoittajat etsivät Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoja ja seurantatietoja tekoälypiratismin tutkinnassa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta on oikeudenkäynnin kohteena, koska sen väitetään käyttäneen piraattimateriaaleja, erityisesti LibGenin tekijänoikeudella suojattuja kirjoja, kouluttaakseen tekoälymallejaan BitTorrentin kautta.
 Kirjoittajat, mukaan lukien Richard Kadrey ja Sarah Silverman, syyttävät Metaa tekijänoikeusrikkomuksesta, kun taas Meta väittää toimintansa kuuluvan tekijänoikeuslain salliman kohtuullisen käytön piiriin.
 Oikeus on sallinut uudet syytökset Metan torrent-toiminnasta, ja tekijät hakevat pääsyä Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoihin ja seeding-dataan, mikä korostaa tekoälyn koulutusdatan ja tekijänoikeuskysymysten ympärillä olevia oikeudellisia haasteita.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKirjoittajat etsivät Metan torrent-asiakasohjelman lokitietoja ja seurantatietoja tekoälypiratismin tutkinnassa</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon tekee natsitervehdyksen virkaanastujaispuheensa aikana]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon tekee natsitervehdyksen virkaanastujaispuheensa aikana</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[On aika tehdä tietotekniikasta jälleen henkilökohtaista]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkeli korostaa henkilökohtaisen tietokonevapauden heikkenemistä valvontakapitalismin ja digitaalisten oikeuksien hallinnan (DRM) vuoksi, jotka ovat siirtäneet hallinnan käyttäjiltä yrityksille.
 Se vertaa henkilökohtaisen tietojenkäsittelyn mennyttä aikakautta, joka tarjosi enemmän käyttäjän vapautta, nykypäivän teknologia-ympäristöön, jota hallitsevat liiketoimintamallit, jotka heikentävät yksityisyyttä.
 Kirjoittaja puoltaa digitaalisen autonomian palauttamista tukemalla avoimen lähdekoodin projekteja, ajamalla yksityisyyttä koskevaa lainsäädäntöä ja uudistamalla DRM-lakeja henkilökohtaisten tietokonearvojen palauttamiseksi.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZOn aika tehdä tietotekniikasta jälleen henkilökohtaista</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 ja DeepSeek-R1-Zero ovat ensimmäisen sukupolven päättelymalleja, joissa DeepSeek-R1 käsittelee ongelmia, kuten toistoa ja kielten sekoittumista, joita on havaittu DeepSeek-R1-Zerossa.
 Mallit, mukaan lukien kuusi tiivistettyä versiota, ovat avoimen lähdekoodin, ja DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B saavuttaa huipputuloksia päättely-, koodi ja matemaattisissa tehtävissä.
 Nämä mallit ovat ladattavissa HuggingFacesta, ja käyttäjät voivat olla vuorovaikutuksessa niiden kanssa chat-verkkosivuston tai OpenAI-yhteensopivan API:n kautta, ja paikalliseen käyttöönottoon on annettu ohjeet.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Yhdistyneen kuningaskunnan laitteistoalan lahjakkuus menee hukkaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yhdistynyt kuningaskunta kokee osaamisvuotoa, kun arvostettujen yliopistojen huippuinsinööriopiskelijat kohtaavat alhaisemmat palkat verrattuna Piilaaksoon, mikä saa monet siirtymään paremmin palkattuihin aloihin, kuten konsultointiin tai rahoitukseen. Tämä osaamisen väärinkohdentaminen haittaa innovaatioita ja talouskasvua, ja ongelmaan vaikuttavat maantieteelliset rajoitteet, laitteistojen riskipääoman puute ja perinteisten insinööritoimistojen pysähtyneisyys. Yhdistynyt kuningaskunta on vaarassa menettää parhaat lahjakkuutensa ulkomaisille markkinoille, menettäen mahdollisuuden luoda teknologiayrityksiä, ja sen on toimittava nyt hyödyntääkseen tutkimuslaitoksiaan ja insinööriosaamistaan laitteistovallankumouksen aikaansaamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZYhdistyneen kuningaskunnan laitteistoalan lahjakkuus menee hukkaan</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reverse Engineering Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Opas käsittelee yksityisen avaimen poimimista Bambu Connect sovelluksesta, joka on Electron-sovellus, jossa on tunnettuja tietoturva-aukkoja. Käyttäjiä varoitetaan, että opas saattaa olla puutteellinen tai vanhentunut, ja sitä tulisi noudattaa omalla vastuulla. Prosessi sisältää työkalujen, kuten Ghidra ja asarfix, käyttämisen sijainnin löytämiseksi ja hämärretyn yksityisen avaimen ja sertifikaattien purkamiseksi, ja mukana on Python-skripti poimintaa varten.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZReverse Engineering Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath sai rahoituksensa OpenAI:lta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Viesti tuo esiin avoimuuden puutteen OpenAI:n ja FrontierMathin välisessä yhteistyössä, kun rahoitustiedot paljastettiin vasta viiveen jälkeen, mikä aiheutti hämmennystä osallistujien keskuudessa.
 Huolenaiheita on herännyt OpenAI:n mahdollisesta pääsystä ja datasetin käytöstä koulutukseen, huolimatta suullisista sopimuksista, jotka viittaavat toisin, korostaen kirjallisten sopimusten tarvetta.
 Keskustelu korostaa läpinäkyvyyden ja luottamuksen merkitystä yhteistyössä, erityisesti tekoälyominaisuuksia sisältävissä projekteissa, ja sitoutumista parantamaan läpinäkyvyyttä tulevissa hankkeissa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath sai rahoituksensa OpenAI:lta</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi Git Autocorrect on liian nopea Formula 1 kuljettajille?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Gitin automaattikorjaustoiminto suorittaa väärin kirjoitetun komennon oletusviiveen jälkeen, joka on 0,1 sekuntia, mikä on usein liian nopea käyttäjille peruuttaa. Vuonna 2008 esitelty toiminto käyttää muokattua Levenshtein-etäisyysalgoritmia arvatakseen tarkoitetun komennon, mutta oletuksena ei suorita mitään komentoa, jos se on kirjoitettu väärin. Ehdotettu korjauskehotus ehdottaa, että asetusta &quot;1&quot; tulkitaan &quot;välittömästi&quot; käytettävyyden parantamiseksi, jolloin käyttäjät voivat määrittää viiveen tai pyytää vahvistusta.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZMiksi Git Autocorrect on liian nopea Formula 1 kuljettajille?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tapasin kerran Paul Grahamin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja osallistui Y Combinator ohjelmaan vuonna 2015, missä he tapasivat Paul Grahamin ja saivat neuvoja startup-yritykselleen Appcanarylle, joka myöhemmin ostettiin GitHubin toimesta.
 Kirjoittaja, joka on nyt transsukupuolinen nainen, ilmaisee huolensa Paul Grahamin viimeaikaisesta esseestä &quot;Wokeness&quot;, kokien sen heijastavan inklusiivisuuden hylkäämistä teknologiateollisuudessa.
 Kirjoittaja on huolissaan kasvavasta suvaitsemattomuudesta ja mahdollisesta syrjinnästä teknologiateollisuudessa, mutta on edelleen sitoutunut elämään kunnioituksella ja ystävällisyydellä.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZTapasin kerran Paul Grahamin</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pakene suljetusta puutarhasta ja algoritmien mustista laatikoista RSS-syötteiden avulla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) ja Atom tarjoavat hajautettuja vaihtoehtoja keskitetylle sosiaaliselle medialle, mikä mahdollistaa käyttäjille sisällönkulutuksensa hallinnan. Syötteenlukijat, kuten Miniflux, NetNewsWire ja Newsboat, mahdollistavat tilaamisen monenlaisiin sisältölähteisiin, mukaan lukien YouTube-kanavat, podcastit ja blogit. Työkalut, kuten PolitePol, voivat luoda syötteitä verkkosivustoille, joilta ne puuttuvat, edistäen käyttäjän autonomiaa median kulutuksessa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZPakene suljetusta puutarhasta ja algoritmien mustista laatikoista RSS-syötteiden avulla</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä pakota pimeää tilaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Verkkosivusuunnittelijoita kehotetaan olemaan pakottamatta käyttäjiä käyttämään tummaa tilaa, sillä se voi aiheuttaa silmien rasitusta, erityisesti korkean kontrastin asetuksilla, kuten valkoinen teksti mustalla taustalla. Web Content Accessibility Guidelines (WCAG) suosittelee tällä hetkellä vähimmäiskontrastisuhdetta, mutta ei käsittele enimmäiskontrastia, mikä voi aiheuttaa epämukavuutta; tämä saattaa tulla käsiteltäväksi tulevassa WCAG 3.0:ssa. Tumma tila on hyödyllinen tietyissä tilanteissa, kuten OLED-näytöillä lukeminen pimeissä ympäristöissä tai koodaus integroituja kehitysympäristöjä (IDE) käyttäen, jotka tarjoavat mukavat kontrastiasetukset.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZÄlä pakota pimeää tilaa</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok pimenee Yhdysvalloissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok koki väliaikaisen sulkemisen Yhdysvalloissa liittovaltion kiellon vuoksi, mutta palvelu alkoi palautua sunnuntaina puolenpäivän aikaan.
 Kiellon taustalla olivat huolenaiheet mahdollisesta kiinalaisesta vakoilusta, ja se sai kaksipuolueista tukea vaatimukselle, että ByteDance, TikTokin omistaja, myisi sovelluksen.
 Valituksi tullut presidentti Donald Trump ehdotti kiellon lykkäämistä ja esitti mahdollisena ratkaisuna yhteisyritystä, jossa olisi yhdysvaltalainen omistus, samalla kun vaihtoehtoiset sovellukset saavuttivat suosiota kiellon aikana.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok pimenee Yhdysvalloissa</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman-suodattimen opas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET tarjoaa tutoriaalin Kalman-suodattimesta, joka on matemaattinen työkalu järjestelmän tilojen arvioimiseen ja ennustamiseen epävarmoissa olosuhteissa, ja jota käytetään yleisesti seurannassa ja navigoinnissa.
 Vuonna 2017 aloitettu opetusohjelma sisältää numeerisia esimerkkejä ja intuitiivisia selityksiä, kattaen sekä yksimuuttujaiset että monimuuttujaiset Kalman-suodattimet, ja on laajentunut edistyneisiin aiheisiin, kuten epälineaarisiin Kalman-suodattimiin.
 Opaskirja, joka perustuu tutoriaaliin, tarjoaa kattavan oppaan perusteista edistyneisiin aiheisiin, sisältäen havainnollistavia esimerkkejä ja käytännön sovelluksia, tehden Kalman-suodattimesta helposti lähestyttävän ja ymmärrettävän, ja joitakin osia on saatavilla ilmaiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman-suodattimen opas</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Itseisännöity kevyt ohjelmistopaja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo on itseisännöity ohjelmistopaja, joka korostaa turvallisuutta, skaalautuvuutta, liittoutumista ja yksityisyyttä, ja se on kehitetty yhteisön toimesta Codeberg e.V.:n alaisuudessa.
 Se toimii vapaana ohjelmistovaihtoehtona GitHubille, tarjoten helpon asennusprosessin ja vähäisen ylläpidon tehokkaaseen projektinhallintaan.
 Forgejo on suunniteltu olemaan resurssitehokas, edistämään yhteistyötä ja tuottavuutta sekä tukemaan innovaatioita hajautetussa ohjelmistokehityksessä.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Itseisännöity kevyt ohjelmistopaja</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joten haluat rakentaa oman datakeskuksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Rautatie siirtyi Google Cloud Platformilta omiin datakeskuksiinsa hinnoitteluongelmien, palvelurajoitusten ja tuen vuoksi, käynnistäen Railway Metal -projektin. - Yhdeksän kuukauden jälkeen he onnistuivat ottamaan käyttöön ensimmäisen datakeskuksensa Kaliforniassa ja suunnittelevat laajentumista muihin alueisiin keskittyen tehokkaaseen infrastruktuurin hallintaan. - He kehittivät työkaluja, kuten Railyard ja MetalCP, toimintojen tehostamiseksi ja rekrytoivat parhaillaan infrastruktuuri-insinöörin tehtäviin.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZJoten haluat rakentaa oman datakeskuksen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RJ45-dongelin tutkiminen]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZRJ45-dongelin tutkiminen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olen kannattanut RSS-tuen lisäämistä, ja sinun pitäisi myös.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoitus puoltaa RSS-syötteiden (Really Simple Syndication) käyttöä, jotka mahdollistavat käyttäjille päivitysten vastaanottamisen eri alustoilta ilman mainoksia tai algoritmeja. - Kirjoittaja korostaa onnistuneita pyyntöjä RSS-tuen saamiseksi alustoilta, kuten GovTrack.us, ja kannustaa muita pyytämään RSS:ää organisaatioilta, joista he ovat kiinnostuneita. - Monet alustat, kuten NPR, YouTube, Substack ja Blogger, tukevat jo RSS:ää, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun ajan tasalla pysymiseen.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZOlen kannattanut RSS-tuen lisäämistä, ja sinun pitäisi myös.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Korkeampi kaliumin saanti illallisella yhteydessä vähäisempiin unihäiriöihin – tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Japanilainen tutkimus, joka käytti Asken-ruokapäiväkirjasovelluksen tietoja, tutki kaliumin ja natriumin saannin sekä unettomuuden välistä suhdetta 4 568 aikuisella. - Tulokset osoittivat, että suurempi kaliumin saanti, erityisesti illallisella, liittyi vähäisempiin unihäiriöihin, kuten Ateenan unettomuusasteikolla (AIS) mitattiin. - Vaikka natriumin saanti on aiemmin yhdistetty univaikeuksiin, tämä tutkimus ei löytänyt merkittävää yhteyttä AIS-pisteisiin, mikä korostaa lisätutkimusten tarvetta ruokavalion vaikutuksista uneen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZKorkeampi kaliumin saanti illallisella yhteydessä vähäisempiin unihäiriöihin – tutkimus</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT:n käyttäminen ei ole haitallista ympäristölle]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZChatGPT:n käyttäminen ei ole haitallista ympäristölle</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon haluaa meidän maksavan oman kameramme käytöstä webkamerana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja ilmaisee turhautumisensa Canonin ohjelmistoon, joka mahdollistaa Canon G5 X II -kameran käytön verkkokamerana macOS:ssä, korostaen yhteensopivuusongelmia ja palvelinvirheitä. - macOS 15:een mennessä ohjelmisto-ongelmat oli ratkaistu, mutta monet ominaisuudet vaativat tilauksen, mikä herätti huolta lisämaksuista omistetun laitteiston käytöstä. - Kirjoitus kritisoi laitevalmistajien trendiä veloittaa ohjelmisto-ominaisuuksista, kyseenalaistaen tällaisten käytäntöjen oikeudenmukaisuuden.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon haluaa meidän maksavan oman kameramme käytöstä webkamerana</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship-lento 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX:n Dragon-avaruusalus suorittaa onnistuneesti sarjan manöövereitä telakoituakseen Kansainväliseen avaruusasemaan (ISS), mikä osoittaa sen edistyneet kyvyt avaruusoperaatioissa.
 Telakointiprosessi sisältää useita vaiheita, mukaan lukien Falcon 9:n laukaisu, kiertoradan aktivointi ja sarja polttoja, joiden avulla alusta kohdistetaan ja lähestytään ISS:ää.
 Tämä tapahtuma korostaa SpaceX:n jatkuvaa roolia ISS-missioiden tukemisessa ja kaupallisen avaruuslentoteknologian edistämisessä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship-lento 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain korkein oikeus päättää pitää TikTok-kiellon voimassa, mikä luo pohjan sovelluksen sulkemiselle.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Korkein oikeus on vahvistanut lain, joka velvoittaa ByteDancen luopumaan TikTokista määrättyyn määräaikaan mennessä, tai sovellusta uhkaa kielto Yhdysvalloissa.
 On epävarmaa, jatkavatko palveluntarjoajat kuten Apple ja Google TikTokin tukemista, jos myyntiä ei tapahdu.
 TikTokin tulevaisuus Yhdysvalloissa on edelleen epävarma, kun käyttäjät tutkivat vaihtoehtoisia alustoja ja Kiinan hallitus harkitsee strategioita toimintojensa ylläpitämiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZYhdysvaltain korkein oikeus päättää pitää TikTok-kiellon voimassa, mikä luo pohjan sovelluksen sulkemiselle.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko maailma muuttumassa vakuuttamiskelvottomaksi?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZOnko maailma muuttumassa vakuuttamiskelvottomaksi?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opettele Yjs interaktiivisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs on interaktiivinen opetusohjelma, joka on suunniteltu opettamaan käyttäjille, kuinka rakentaa reaaliaikaisia yhteistyösovelluksia käyttämällä Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) -kirjastoa. - Opetusohjelma sisältää eläviä esimerkkejä, demoja ja koodiharjoituksia, jotka kattavat Yjs:n perusteet, tilankäsittelyn hajautetuissa sovelluksissa ja yhteistyösovellusten kehittämisen haasteet. - Jamsocketin kehittämä opetusohjelma hyödyntää Y-Sweetiä ja on rakennettu käyttämällä Astroota, Reactia ja Yjs:ää, tarjoten käyttäjille käytännön kokemusta automaattisesta synkronoinnista ja verkon vuorovaikutuksen säätämisestä.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZOpettele Yjs interaktiivisesti</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ajatuksia kuukaudesta Devinin kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Maaliskuussa 2024 uusi tekoälyyritys esitteli Devinin, tekoälyohjelmistoinsinöörin, merkittävällä 21 miljoonan dollarin investoinnilla, jonka tavoitteena on automatisoida tehtäviä uusien teknologioiden oppimisesta sovellusten käyttöönottoon. - Devinin alkuperäiset esittelyt olivat vaikuttavia, mutta Answer.AI:n suorittamat testit paljastivat vaihtelevia tuloksia: Devin menestyi hyvin yksinkertaisissa tehtävissä, kuten API-integraatioissa, mutta kamppaili monimutkaisempien projektien kanssa. - Käyttäjäystävällisestä käyttöliittymästä huolimatta Devinin autonominen luonne johti tehottomuuksiin, sillä se onnistui vain 3 tehtävässä 20:stä, mikä korostaa eroa tekoälyodotusten ja käytännön suorituskyvyn välillä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAjatuksia kuukaudesta Devinin kanssa</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joidenkin asioiden odotetaan tapahtuvan vuonna 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net ennustaa, että laajennettavan ajoitusluokan (sched-ext) käyttö yleistyy useammissa jakeluissa ja Rust-koodin määrä Linux-ytimessä kasvaa vuoteen 2025 mennessä. - Mahdollisia tietoturvauhkia, kuten XZ-takaportti, ja haasteita tekoälyn tuottamasta koodista odotetaan, samoin kuin huolia yksittäisten ylläpitäjien projekteista. - Vuosi saattaa tuoda mukanaan enemmän avointa laitteistoa, mobiililaitteiden jakelujen elpymistä ja tietoturvaongelmia pilvipohjaisissa tuotteissa, ja globaalit konfliktit voivat vaikuttaa kehittäjäyhteisöön.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZJoidenkin asioiden odotetaan tapahtuvan vuonna 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, joka tunnetaan petosten ja korruption haastamisesta, on hajoamassa, kuten perustaja Nate Anderson ilmoitti. - Päätös hajottaa johtuu Andersonin halusta saada henkilökohtaista helpotusta ja jakaa heidän tutkintamenetelmänsä julkisesti avoimen lähdekoodin kautta. - Anderson ilmaisee kiitollisuutensa tiimilleen, perheelleen ja lukijoilleen, korostaen matkan varrella saamaansa vaikutusta ja tukea.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOlen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei puheluita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, Keygenin perustaja, vältti aluksi myyntipuheluita introverttiluonteensa vuoksi ja otti käyttöön &#39;ei puheluita&#39; -politiikan, mikä johti suorempiin vuorovaikutuksiin ja hänen ensimmäiseen yritysmyyntiinsä.
 Gabriele tunnisti neljä keskeistä ongelmaa, jotka on ratkaistava onnistuneen &#39;ei puheluita&#39; -lähestymistavan saavuttamiseksi: epäselvät tarjonnat, huono perehdytys, piilotetut hinnat ja luottamuksen puute, ehdottaen selkeää viestintää, läpinäkyvää hinnoittelua, itsepalveluperehdytystä ja luottamusta rakentavaa dokumentaatiota.
 Vaikka jotkut yritykset odottavat edelleen puheluita, Keygen käyttää lyhyitä &#39;tutustumispuheluita&#39; siirtyäkseen sähköpostikeskusteluihin, ja Gabrielse kannustaa muita harkitsemaan #nocalls-lähestymistapaa, jos se sopii heidän tyyliinsä.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZEi puheluita</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo julkistaa Switch 2:n [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo julkistaa Switch 2:n [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel ja Hamas saavuttavat tulitaukosopimuksen lopettaakseen 15 kuukautta kestäneen sodan Gazassa]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael ja Hamas saavuttavat tulitaukosopimuksen lopettaakseen 15 kuukautta kestäneen sodan Gazassa</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ruotsi tuo lisää kirjoja ja käsinkirjoitusharjoituksia takaisin kouluihinsa (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZRuotsi tuo lisää kirjoja ja käsinkirjoitusharjoituksia takaisin kouluihinsa (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth veloitti syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealthin on havaittu veloittaneen tietyiltä syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.
 FTC:n puheenjohtaja Lina Khan keskittyy suuriin apteekkietuuksien hallinnoijiin, kuten UnitedHealthin OptumRx:ään, Cignan Express Scriptsiin ja CVS Caremark Rx:ään, osana laajempaa tutkintaa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth veloitti syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin saavuttaa kiertoradan ensimmäisellä lennollaan valtavalla New Glenn -raketillaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Originin New Glenn -raketti saavutti onnistuneesti kiertoradan ensimmäistä kertaa, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä yhtiölle. - Laukaisu kohtasi aluksi haasteita, kuten moottorin jäähdytysongelmia ja harhailevan veneen, mutta saavutti lopulta kiertoradan nopeuden 28 800 km/h. - Vaikka ensimmäisen vaiheen tehostin ei palannut Maahan, onnistunut laukaisu osoittaa Blue Originin edistymisen ja Jeff Bezosin investointien vaikutuksen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin saavuttaa kiertoradan ensimmäisellä lennollaan valtavalla New Glenn -raketillaan</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100-kertainen vikakestävyys: Kuinka ratkaisimme tuotto-ongelman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras on kehittänyt kiekon kokoisen sirun, joka on merkittävästi suurempi kuin tavalliset sirut, uudelleenmiettimällä sirun koon ja vikakestävyyden suhdetta. - Wafer Scale Engine (WSE) sisältää 970 000 pientä, vikakestävää ydintä ja kehittyneen reititysarkkitehtuurin, saavuttaen korkean tuoton ja 93 % piin hyödyntämisen. - Tämä innovaatio osoittaa, että kiekon kokoinen laskenta on kaupallisesti toteuttamiskelpoinen, tarjoten suuremman vikakestävyyden verrattuna perinteisiin GPU:ihin, kuten Nvidian H100.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100-kertainen vikakestävyys: Kuinka ratkaisimme tuotto-ongelman</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes on tervalampi, joka pyydystää tekoälyn verkkorobotteja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes on tervasoftaa, joka on suunniteltu ansaamaan ja estämään verkkorobotteja, erityisesti niitä, jotka keräävät dataa suurille kielimalleille (LLM), luomalla loputtomia, silmukoivia sivuja. - Ohjelmisto voi luoda merkittävää suorittimen kuormitusta ja sitä käytetään suojaamaan todellista sisältöä tai ylikuormittamaan tekoälymalleja epäolennaisella datalla, mikä voi vaikuttaa hakukoneiden näkyvyyteen. - Asennusvaihtoehtoihin kuuluu Docker tai manuaalinen asennus, ja konfiguraatiota hallitaan YAML-tiedoston kautta, mutta käyttäjien tulisi olla varovaisia sen mahdollisen haitallisuuden vuoksi.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes on tervalampi, joka pyydystää tekoälyn verkkorobotteja</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Irrotin algoritmista RSS:n hyväksi – ja sinun pitäisi tehdä samoin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkeli puoltaa RSS:n (Really Simple Syndication) käyttöä vaihtoehtona sosiaalisen median algoritmeille, korostaen sen kykyä toimittaa sisältöä ilman mainoksia tai tarpeettomia häiriötekijöitä.
 RSS mahdollistaa käyttäjien tilaamisen suoraan suosikkisivustoilleen, kuten YouTubeen ja Redditiin, tarjoten sujuvan ja henkilökohtaisen sisältökokemuksen.
 RSS-syötteiden helppo käyttöönotto ja syötteiden luontityökalujen saatavuus sivustoille, joilla ei ole omaa RSS-tukea, tekevät siitä käytännöllisen työkalun pysyä ajan tasalla ja säästää aikaa.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIrrotin algoritmista RSS:n hyväksi – ja sinun pitäisi tehdä samoin</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ei onnistu tarjoamaan kieltäytymisjärjestelmää valokuvaajille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI ei ehtinyt vuoden 2025 määräaikaan julkaistaakseen Media Managerin, työkalun, joka on suunniteltu auttamaan valokuvaajia kieltäytymään heidän töidensä käytöstä tekoälyn koulutusdatassa.
 Työkalun tarkoituksena oli tunnistaa tekijänoikeudella suojattua sisältöä ja käsitellä tekijänoikeuskiistoja, mutta se vaikuttaa jääneen vähemmälle huomiolle, sillä päivityksiä ei ole tehty elokuun jälkeen.
 Valokuvaajat kohtaavat tällä hetkellä hankalan prosessin, jossa heidän on lähetettävä jokainen teos, jonka he haluavat sulkea pois, mikä on johtanut kritiikkiin siitä, että järjestelmä on epäreilu ja epätodennäköisesti laajasti omaksuttu.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI ei onnistu tarjoamaan kieltäytymisjärjestelmää valokuvaajille</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET-virheenkorjausohjelma ja kokoonpanoeditori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx on epävirallinen jatko dnSpy-projektille, tarjoten debuggerin ja .NET-kokoonpanoeditorin .NET- ja Unity-kokoonpanojen muokkaamiseen ja virheenkorjaukseen ilman lähdekoodia.
 Työkalu tukee .NET Frameworkin, .NETin ja Unity-pelikoontien virheenkorjausta ja sisältää ominaisuuksia, kuten taukopisteiden asettaminen, lausekkeiden arviointi ja metatietojen muokkaus.
 Uusin vakaa julkaisu ja beta-versiot ovat saatavilla GitHubissa, ja se käyttää avoimen lähdekoodin kirjastoja kuten ILSpy ja Roslyn, jotka ovat lisensoitu GPLv3:n alaisuudessa.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET-virheenkorjausohjelma ja kokoonpanoeditori</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei miljardöörejä FOSDEMissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, Twitterin entinen toimitusjohtaja, on aikataulutettu pitämään pääpuheenvuoro FOSDEM-tapahtumassa, joka on merkittävä tapahtuma vapaan ohjelmiston harrastajille, hänen lohkoketjuyrityksensä sponsoroinnin vuoksi. - Huolimatta hänen huomattavasta nettovarallisuudestaan ja kiistanalaisesta historiastaan, mukaan lukien Twitterin myynti Elon Muskille, Dorseyn osallistuminen on herättänyt kritiikkiä ja suunnitelmia mielenosoitukselle hänen puheensa aikana. - Mielenosoitus on suunniteltu tapahtuvaksi klo 11:45 tapahtumapaikan ulkopuolella, ja kiinnostuneita osallistujia kehotetaan ottamaan yhteyttä järjestäjään sähköpostitse.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZEi miljardöörejä FOSDEMissa</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intelin Tofino P4 -ohjelmisto on nyt avoimen lähdekoodin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel on avannut Tofino P4 -ohjelmistonsa lähdekoodin, joka oli aiemmin suljettu, muuttaakseen ohjelmoitavat verkot ja edistääkseen innovaatiota P4-yhteisössä. - Tämä aloite demokratisoi pääsyn kehittyneisiin verkko-ohjelmointityökaluihin, hyödyttäen startup-yrityksiä, akateemisia laitoksia ja kehittäjiä maailmanlaajuisesti. - Lähdekoodi on saatavilla p4lang-rakenteessa, ja sen osat löytyvät p4c- ja open-p4studio-repositorioista, mikä kannustaa osallistumiseen ja yhteisön sitoutumiseen.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIntelin Tofino P4 -ohjelmisto on nyt avoimen lähdekoodin.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kosinisamankaltaisuus, menetelmä vektorien vertailuun, voi olla harhaanjohtava, jos sitä käytetään ilman kontekstin ymmärtämistä, sillä se ei välttämättä tarkasti kuvaa semanttisia samankaltaisuuksia. - Upotukset, kuten word2vecistä tai lauseupotukset suurista kielimalleista (LLM), vaativat huolellista ja tarkoituksellista käyttöä varmistaakseen, että ne heijastavat haluttuja suhteita. - Parantaaksesi vektorien samankaltaisuustuloksia, harkitse LLM:ien suoraa käyttöä, tehtäväkohtaisen upotuksen luomista hienosäädön kautta ja varmista, että teksti on puhdasta ja kehotteet ovat hyvin suunniteltuja ennen upotusta.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZÄlä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nevadan oikeusistuin estää poliisia käyttämästä liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZNevadan oikeusistuin estää poliisia käyttämästä liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok valmistautuu Yhdysvaltojen sulkemiseen sunnuntaina]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok valmistautuu Yhdysvaltojen sulkemiseen sunnuntaina</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luo äänikirjoja e-kirjoista Kokoro-82M:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 on uusi tekstistä puheeksi -malli, jossa on 82 miljoonaa parametria ja joka tuottaa korkealaatuista äänilähtöä useilla kielillä, mukaan lukien amerikkalainen ja brittiläinen englanti, ranska, korea, japani ja mandariinikiina.
 Claudio Santini kehitti Audiblez-työkalun, joka muuntaa e-kirjat äänikirjoiksi käyttämällä Kokoroa, käsittelemällä .epub-tiedostoja ja luomalla äänitiedostoja. Muuntamisaika on noin 2 tuntia 100 000 sanan kirjalle M2 MacBook Prolla.
 Audiblez vaatii asennuksen pipin kautta, tukee useita kieliä ja ääniä, ja tarvitsee ffmpeg:n .m4b-tiedostojen luomiseen. Työkalu on saatavilla GitHubissa jatkokehitystä ja parannuksia varten.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZLuo äänikirjoja e-kirjoista Kokoro-82M:llä</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tieliikennemerkit auttamaan ihmisiä rajoittamaan säteilyaltistusta saastuneilla alueilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yhtenäisten liikenteenohjauslaitteiden käsikirja (MUTCD) sisältää kylmän sodan aikaisia merkkejä, kuten &quot;SÄILYTÄ YLIN TURVALLINEN NOPEUS&quot;, jotka on tarkoitettu säteilykontaminaatioalueille.
 Nämä kyltit olivat osa siviilipuolustusstrategioita, joiden tarkoituksena oli suojella kansalaisia mahdollisen ydinapokalypsin aikana, vaikka niitä ei koskaan käytetty.
 Jotkut näistä merkeistä sisältyvät yhä MUTCD:hen hätätilanteiden hallinnan merkkeinä, korostaen tuon aikakauden historiallisia pelkoja ja valmiustoimia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTieliikennemerkit auttamaan ihmisiä rajoittamaan säteilyaltistusta saastuneilla alueilla</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF tapahtui vuonna 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF tapahtui vuonna 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka rqlite testataan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite on kevyt hajautettu tietokanta, joka yhdistää SQLite:n ja Raftin, keskittyen luotettavuuteen ja laatuun rakenteellisen testausstrategian kautta. - Testausstrategia noudattaa testauspyramidia, korostaen yksikkötestejä eristettyjen komponenttien osalta, integraatiotestejä järjestelmätason validointiin ja vähäisiä end-to-end-testejä perustoimintojen tarkistamiseen. - Keskeisiä oppeja rqlite:n testauslähestymistavasta ovat testauksen aloittaminen aikaisin, testikoodin yksinkertaistaminen ja determinismin varmistaminen, mikä auttaa ylläpitämään korkeaa laatua minimaalisella ylikuormituksella.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZKuinka rqlite testataan</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjoitan verkkosivustoni uudelleen pelkällä HTML:llä ja CSS:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja rakensi verkkosivustonsa uudelleen käyttämällä pelkkää HTML:ää ja CSS:ää, siirtyen pois SvelteKitistä yksinkertaistaakseen sivustoa ja isännöidäkseen sen Cloudflare Pagesilla. - He käyttivät Pandocia muuntaakseen Markdownin HTML:ksi ja Pythonia skriptaukseen, mikä johti pienempään verkkosivustoon, vähentäen resurssien kokoa noin 356 kt:sta noin 88 kt:iin. - Projekti toi esiin haasteita, kuten koodin toistoa ja live-latauksen puutetta, ja suunnitelmissa on tutkia web-komponentteja ja FastAPI:ta näiden ongelmien ratkaisemiseksi, mikä voisi toimia mallina muille, jotka etsivät kehysvapaata verkkosivustoa Markdown-julkaisuilla.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZKirjoitan verkkosivustoni uudelleen pelkällä HTML:llä ja CSS:llä</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snyk-tietoturvatutkija ottaa käyttöön haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuvat cursor.com-sivustoon.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Eräs Snykin tietoturvatutkija julkaisi haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuivat Cursor.comiin, tekoälykoodausyritykseen, kerätäkseen järjestelmätietoja ja lähettääkseen ne hyökkääjän hallitsemaan palveluun.
 Pakettien nimet ovat &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; ja &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, ja ne merkittiin OpenSSF-pakettianalyysiskannerin toimesta, mikä johti neuvonantoihin MAL-2025-27, MAL-2025-28 ja MAL-2025-29.
 Tämä tapaus korostaa NPM-pakettien tarkastelun tärkeyttä ennen asennusta mahdollisten tietoturvauhkien välttämiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSnyk-tietoturvatutkija ottaa käyttöön haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuvat cursor.com-sivustoon.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaihdoinkin Firefoxiin enkä ole katsonut taaksepäin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefoxia kehutaan sen erinomaisesta välilehtien hallinnasta, sisäänrakennetusta Pocket-ominaisuudesta linkkien tallentamiseen ja yksityisyyteen keskittyvästä sähköpostin välityspalvelusta, mikä tekee siitä vahvan vaihtoehdon Chromelle. - Lisäominaisuudet, kuten käyttäjäystävällinen kuvakaappaustyökalu, ChatGPT-painike, Picture-in-Picture, muokattavat hakuvaihtoehdot ja sujuva vieritys parantavat selauskokemusta. - Vaikka Firefoxilta puuttuu Chromen verkkosovellusominaisuus, sen harkittu suunnittelu ja vähäisempi resurssien kulutus tekevät siitä joidenkin käyttäjien suosikin.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZVaihdoinkin Firefoxiin enkä ole katsonut taaksepäin</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonosin toimitusjohtaja eroaa sovelluspäivityksen epäonnistumisen jälkeen]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSonosin toimitusjohtaja eroaa sovelluspäivityksen epäonnistumisen jälkeen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MrBeastin vatsassa]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZMrBeastin vatsassa</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitin GitHub-operaatiot ovat alhaalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub kohtasi Git-toimintojen katkoksen 13. tammikuuta 2025, johtuen kokoonpanomuutoksesta, joka vaikutti sisäiseen kuormantasaajaan, kestäen 23:35:stä 00:24:ään UTC-aikaa. - Ongelma ratkaistiin palauttamalla kokoonpanomuutos, ja GitHub työskentelee parantaakseen valvonta- ja käyttöönottoprosesseja estääkseen vastaavat tapaukset. - Katkos vaikutti myös GitHubin Actions- ja Pages-palveluihin, korostaen niiden alustapalveluiden keskinäistä yhteyttä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitin GitHub-operaatiot ovat alhaalla</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 julkaistu ZFS raidz -laajennuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 on julkaistu, ja se tuo mukanaan merkittäviä ominaisuuksia, kuten RAIDZ-laajennuksen, nopean deduplikoinnin, suoran syötteen/ulostulon, JSON-ulostulon ja tuen pitkille tiedostonimille. - Julkaisu sisältää olennaisia virheenkorjauksia ja suorituskyvyn parannuksia, ja se on yhteensopiva Linux-ytimien 4.18 - 6.12 ja FreeBSD-versioiden 13.3, 14.0 - 14.2 kanssa. - Päivitys on 134 avustajan yhteistyön tulos, ja siitä on saatavilla kattava dokumentaatio ja muutosloki tarkasteltavaksi.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 julkaistu ZFS raidz -laajennuksella</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- ja Arch-kontit, jotka sisältävät täydet työpöytäympäristöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop tarjoaa kontteja, jotka perustuvat Alpineen, Ubuntuun, Fedoraan ja Archiin, ja joissa on täydet työpöytäympäristöt, jotka ovat käytettävissä verkkoselaimien kautta, tukien sekä x86-64 että arm64-arkkitehtuureja.
 Kayttäjät voivat valita erilaisista työpöytäympäristöistä, kuten XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox ja IceWM, käyttämällä tiettyjä kuvamerkintöjä ja käyttää Webtopia määrättyjen URL-osoitteiden kautta.
 Turvaominaisuuksiin kuuluvat Dockerin seccomp-vaihtoehto ja todennuksen asennus, mukautusmahdollisuudet ympäristömuuttujien kautta sekä tuki GPU-kiihdytykselle avoimen lähdekoodin ajureilla.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- ja Arch-kontit, jotka sisältävät täydet työpöytäympäristöt</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 viidestä verkossa julkaistusta työpaikkailmoituksesta on joko väärennös tai niitä ei koskaan täytetä, tutkimus paljastaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Äskettäinen tutkimus osoittaa, että 20 % verkossa olevista työpaikkailmoituksista on joko väärennettyjä tai jää täyttämättä, mikä lisää työnhakijoiden turhautumista. - Tämä &quot;haamutyöpaikkojen&quot; trendi saattaa olla yritysten keino luoda kuvaa kasvusta. - Työpaikka-alustat, kuten Greenhouse ja LinkedIn, ovat ottaneet käyttöön työpaikkojen varmennuspalveluita auttaakseen käyttäjiä tunnistamaan aidot työmahdollisuudet.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 viidestä verkossa julkaistusta työpaikkailmoituksesta on joko väärennös tai niitä ei koskaan täytetä, tutkimus paljastaa</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehdä risteyksestä turvaton jalankulkijoille säästääkseen sekunteja autoilijoille]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZTehdä risteyksestä turvaton jalankulkijoille säästääkseen sekunteja autoilijoille</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL on vuoden 2024 tietokannan hallintajärjestelmä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL on saanut DB-Enginesin myöntämän Vuoden DBMS 2024 -palkinnon, saavuttaen tämän tunnustuksen viidennen kerran, ohittaen 423 muuta tietokannan hallintajärjestelmää.
 PostgreSQL, jolla on lähes 35 vuoden historia, jatkaa innovointia, kuten nähdään syyskuussa 2024 julkaistun PostgreSQL 17:n viimeaikaisissa parannuksissa.
 Snowflake ja Microsoft saavuttivat toisen ja kolmannen sijan, Snowflaken erottuessa pilvipohjaisesta tietovarastoinnistaan ja monipilvitukensa ansiosta, kun taas Microsoft tarjoaa vankkoja hallittuja relaatiotietokantoja Azure SQL Database- ja SQL Server -palveluiden kautta.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL on vuoden 2024 tietokannan hallintajärjestelmä.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen OAuth-kirjautuminen ei suojaa epäonnistuneen startup-yrityksen verkkotunnuksen ostamiselta]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGooglen OAuth-kirjautuminen ei suojaa epäonnistuneen startup-yrityksen verkkotunnuksen ostamiselta</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koodausosaamisen hyödyntäminen passiivisen tulon hankkimiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja siirtyi teknologiajohtajan roolista yksinyrittäjäksi ja ansaitsi menestyksekkäästi enemmän ohjelmistotuotteiden portfoliollaan.
 Keskeisiin strategioihin kuuluu keskittyminen syvälliseen työskentelyyn, aloittaminen pienistä projekteista, nopea iterointi ja ajan omistaminen markkinointiponnisteluille.
 Matka korostaa epävarmuuksien vuoksi resilienssiä, mutta tuo esiin tämän urapolun vertaansa vailla olevan autonomian ja vapauden, kannustaen koodaustaitoisia harkitsemaan sitä passiivisen tulon lähteenä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZKoodausosaamisen hyödyntäminen passiivisen tulon hankkimiseen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espanja ehdottaa 100 % veroa EU:n ulkopuolisten asukkien ostamille asunnoille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Espanja harkitsee 100 % veroa kiinteistöhankinnoille, jotka tehdään EU:n ulkopuolisilta asukkailta, pyrkien ratkaisemaan asuntokriisiä ja hillitsemään spekulatiivista ostamista.
 Pääministeri Pedro Sánchezin ehdotus sisältää sosiaalisen asuntotuotannon laajentamisen ja turistivuokrausten sääntelyn, jotta voitaisiin puuttua asuntohintojen ja tulojen väliseen epätasapainoon.
 Ehdotuksen tulevaisuus lakina on epävarma, ja jotkut analyytikot pitävät sitä pikemminkin ulkomaisten sijoittajien pelotteena kuin taattuna lainsäädännöllisenä muutoksena.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEspanja ehdottaa 100 % veroa EU:n ulkopuolisten asukkien ostamille asunnoille</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple saa pian 'made in America' -sirut TSMC:n Arizonan tehtaasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple testaa TSMC:n Arizonan laitoksen prosessoreita, suunnitellen massatuotantoa ensimmäiselle vuosineljännekselle, ja saattaa näin tulla TSMC:n ensimmäiseksi Yhdysvaltain asiakkaaksi paikallisesti valmistetuille siruille. - Tämä aloite pyrkii vahvistamaan Yhdysvaltojen piiriomavaraisuutta, vähentäen riippuvuutta Taiwanista, joka on altis geopoliittisille ja luonnonriskeille. - TSMC:n Arizonan tehdas aikoo tuottaa edistyneitä 3nm ja 2nm siruja, ja pyrkii parantamaan paikallista rekrytointia sekä yhteistyötä Yhdysvaltain yliopistojen kanssa, vaikka pakkaaminen tapahtuukin aluksi Taiwanissa, kunnes Peorian laitos on toiminnassa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple saa pian &apos;made in America&apos; -sirut TSMC:n Arizonan tehtaasta</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 000 kuljettajaa vähemmän Manhattanin teillä ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen Manhattanille 60. kadun alapuolelle ajavien kuljettajien määrä väheni 7,5 %, mikä tarkoittaa 43 000 vähemmän kuljettajaa joka arkipäivä.
 Liikenteen väheneminen on parantanut liikenteen sujuvuutta ja lisännyt bussien nopeuksia, ja joillakin pikabusseilla on ollut enemmän matkustajia.
 Metropolitan Transportation Authority (MTA) käyttää tietullituloja, joiden arvioidaan olevan 500 miljoonaa dollaria vuosittain, liikenteen parannuksiin, huolimatta joistakin poliittisista vastustuksista.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 000 kuljettajaa vähemmän Manhattanin teillä ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
