<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 19 Jan 2025 19:08:34 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok pimenee Yhdysvalloissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok koki väliaikaisen sulkemisen Yhdysvalloissa liittovaltion kiellon vuoksi, mutta palvelu alkoi palautua sunnuntaina puolenpäivän aikaan.
 Kiellon taustalla olivat huolenaiheet mahdollisesta kiinalaisesta vakoilusta, ja se sai kaksipuolueista tukea vaatimukselle, että ByteDance, TikTokin omistaja, myisi sovelluksen.
 Valituksi tullut presidentti Donald Trump ehdotti kiellon lykkäämistä ja esitti mahdollisena ratkaisuna yhteisyritystä, jossa olisi yhdysvaltalainen omistus, samalla kun vaihtoehtoiset sovellukset saavuttivat suosiota kiellon aikana.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok pimenee Yhdysvalloissa</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kalman-suodattimen opas]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET tarjoaa tutoriaalin Kalman-suodattimesta, joka on matemaattinen työkalu järjestelmän tilojen arvioimiseen ja ennustamiseen epävarmoissa olosuhteissa, ja jota käytetään yleisesti seurannassa ja navigoinnissa.
 Vuonna 2017 aloitettu opetusohjelma sisältää numeerisia esimerkkejä ja intuitiivisia selityksiä, kattaen sekä yksimuuttujaiset että monimuuttujaiset Kalman-suodattimet, ja on laajentunut edistyneisiin aiheisiin, kuten epälineaarisiin Kalman-suodattimiin.
 Opaskirja, joka perustuu tutoriaaliin, tarjoaa kattavan oppaan perusteista edistyneisiin aiheisiin, sisältäen havainnollistavia esimerkkejä ja käytännön sovelluksia, tehden Kalman-suodattimesta helposti lähestyttävän ja ymmärrettävän, ja joitakin osia on saatavilla ilmaiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZKalman-suodattimen opas</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: Itseisännöity kevyt ohjelmistopaja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo on itseisännöity ohjelmistopaja, joka korostaa turvallisuutta, skaalautuvuutta, liittoutumista ja yksityisyyttä, ja se on kehitetty yhteisön toimesta Codeberg e.V.:n alaisuudessa.
 Se toimii vapaana ohjelmistovaihtoehtona GitHubille, tarjoten helpon asennusprosessin ja vähäisen ylläpidon tehokkaaseen projektinhallintaan.
 Forgejo on suunniteltu olemaan resurssitehokas, edistämään yhteistyötä ja tuottavuutta sekä tukemaan innovaatioita hajautetussa ohjelmistokehityksessä.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: Itseisännöity kevyt ohjelmistopaja</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joten haluat rakentaa oman datakeskuksen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Rautatie siirtyi Google Cloud Platformilta omiin datakeskuksiinsa hinnoitteluongelmien, palvelurajoitusten ja tuen vuoksi, käynnistäen Railway Metal -projektin. - Yhdeksän kuukauden jälkeen he onnistuivat ottamaan käyttöön ensimmäisen datakeskuksensa Kaliforniassa ja suunnittelevat laajentumista muihin alueisiin keskittyen tehokkaaseen infrastruktuurin hallintaan. - He kehittivät työkaluja, kuten Railyard ja MetalCP, toimintojen tehostamiseksi ja rekrytoivat parhaillaan infrastruktuuri-insinöörin tehtäviin.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZJoten haluat rakentaa oman datakeskuksen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RJ45-dongelin tutkiminen]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZRJ45-dongelin tutkiminen</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olen kannattanut RSS-tuen lisäämistä, ja sinun pitäisi myös.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoitus puoltaa RSS-syötteiden (Really Simple Syndication) käyttöä, jotka mahdollistavat käyttäjille päivitysten vastaanottamisen eri alustoilta ilman mainoksia tai algoritmeja. - Kirjoittaja korostaa onnistuneita pyyntöjä RSS-tuen saamiseksi alustoilta, kuten GovTrack.us, ja kannustaa muita pyytämään RSS:ää organisaatioilta, joista he ovat kiinnostuneita. - Monet alustat, kuten NPR, YouTube, Substack ja Blogger, tukevat jo RSS:ää, mikä tekee siitä arvokkaan työkalun ajan tasalla pysymiseen.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZOlen kannattanut RSS-tuen lisäämistä, ja sinun pitäisi myös.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Korkeampi kaliumin saanti illallisella yhteydessä vähäisempiin unihäiriöihin – tutkimus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Japanilainen tutkimus, joka käytti Asken-ruokapäiväkirjasovelluksen tietoja, tutki kaliumin ja natriumin saannin sekä unettomuuden välistä suhdetta 4 568 aikuisella. - Tulokset osoittivat, että suurempi kaliumin saanti, erityisesti illallisella, liittyi vähäisempiin unihäiriöihin, kuten Ateenan unettomuusasteikolla (AIS) mitattiin. - Vaikka natriumin saanti on aiemmin yhdistetty univaikeuksiin, tämä tutkimus ei löytänyt merkittävää yhteyttä AIS-pisteisiin, mikä korostaa lisätutkimusten tarvetta ruokavalion vaikutuksista uneen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZKorkeampi kaliumin saanti illallisella yhteydessä vähäisempiin unihäiriöihin – tutkimus</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ChatGPT:n käyttäminen ei ole haitallista ympäristölle]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZChatGPT:n käyttäminen ei ole haitallista ympäristölle</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canon haluaa meidän maksavan oman kameramme käytöstä webkamerana]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja ilmaisee turhautumisensa Canonin ohjelmistoon, joka mahdollistaa Canon G5 X II -kameran käytön verkkokamerana macOS:ssä, korostaen yhteensopivuusongelmia ja palvelinvirheitä. - macOS 15:een mennessä ohjelmisto-ongelmat oli ratkaistu, mutta monet ominaisuudet vaativat tilauksen, mikä herätti huolta lisämaksuista omistetun laitteiston käytöstä. - Kirjoitus kritisoi laitevalmistajien trendiä veloittaa ohjelmisto-ominaisuuksista, kyseenalaistaen tällaisten käytäntöjen oikeudenmukaisuuden.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon haluaa meidän maksavan oman kameramme käytöstä webkamerana</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starship-lento 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>SpaceX:n Dragon-avaruusalus suorittaa onnistuneesti sarjan manöövereitä telakoituakseen Kansainväliseen avaruusasemaan (ISS), mikä osoittaa sen edistyneet kyvyt avaruusoperaatioissa.
 Telakointiprosessi sisältää useita vaiheita, mukaan lukien Falcon 9:n laukaisu, kiertoradan aktivointi ja sarja polttoja, joiden avulla alusta kohdistetaan ja lähestytään ISS:ää.
 Tämä tapahtuma korostaa SpaceX:n jatkuvaa roolia ISS-missioiden tukemisessa ja kaupallisen avaruuslentoteknologian edistämisessä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZStarship-lento 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Yhdysvaltain korkein oikeus päättää pitää TikTok-kiellon voimassa, mikä luo pohjan sovelluksen sulkemiselle.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Korkein oikeus on vahvistanut lain, joka velvoittaa ByteDancen luopumaan TikTokista määrättyyn määräaikaan mennessä, tai sovellusta uhkaa kielto Yhdysvalloissa.
 On epävarmaa, jatkavatko palveluntarjoajat kuten Apple ja Google TikTokin tukemista, jos myyntiä ei tapahdu.
 TikTokin tulevaisuus Yhdysvalloissa on edelleen epävarma, kun käyttäjät tutkivat vaihtoehtoisia alustoja ja Kiinan hallitus harkitsee strategioita toimintojensa ylläpitämiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZYhdysvaltain korkein oikeus päättää pitää TikTok-kiellon voimassa, mikä luo pohjan sovelluksen sulkemiselle.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Onko maailma muuttumassa vakuuttamiskelvottomaksi?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZOnko maailma muuttumassa vakuuttamiskelvottomaksi?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Opettele Yjs interaktiivisesti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs on interaktiivinen opetusohjelma, joka on suunniteltu opettamaan käyttäjille, kuinka rakentaa reaaliaikaisia yhteistyösovelluksia käyttämällä Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) -kirjastoa. - Opetusohjelma sisältää eläviä esimerkkejä, demoja ja koodiharjoituksia, jotka kattavat Yjs:n perusteet, tilankäsittelyn hajautetuissa sovelluksissa ja yhteistyösovellusten kehittämisen haasteet. - Jamsocketin kehittämä opetusohjelma hyödyntää Y-Sweetiä ja on rakennettu käyttämällä Astroota, Reactia ja Yjs:ää, tarjoten käyttäjille käytännön kokemusta automaattisesta synkronoinnista ja verkon vuorovaikutuksen säätämisestä.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZOpettele Yjs interaktiivisesti</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ajatuksia kuukaudesta Devinin kanssa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Maaliskuussa 2024 uusi tekoälyyritys esitteli Devinin, tekoälyohjelmistoinsinöörin, merkittävällä 21 miljoonan dollarin investoinnilla, jonka tavoitteena on automatisoida tehtäviä uusien teknologioiden oppimisesta sovellusten käyttöönottoon. - Devinin alkuperäiset esittelyt olivat vaikuttavia, mutta Answer.AI:n suorittamat testit paljastivat vaihtelevia tuloksia: Devin menestyi hyvin yksinkertaisissa tehtävissä, kuten API-integraatioissa, mutta kamppaili monimutkaisempien projektien kanssa. - Käyttäjäystävällisestä käyttöliittymästä huolimatta Devinin autonominen luonne johti tehottomuuksiin, sillä se onnistui vain 3 tehtävässä 20:stä, mikä korostaa eroa tekoälyodotusten ja käytännön suorituskyvyn välillä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZAjatuksia kuukaudesta Devinin kanssa</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Joidenkin asioiden odotetaan tapahtuvan vuonna 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net ennustaa, että laajennettavan ajoitusluokan (sched-ext) käyttö yleistyy useammissa jakeluissa ja Rust-koodin määrä Linux-ytimessä kasvaa vuoteen 2025 mennessä. - Mahdollisia tietoturvauhkia, kuten XZ-takaportti, ja haasteita tekoälyn tuottamasta koodista odotetaan, samoin kuin huolia yksittäisten ylläpitäjien projekteista. - Vuosi saattaa tuoda mukanaan enemmän avointa laitteistoa, mobiililaitteiden jakelujen elpymistä ja tietoturvaongelmia pilvipohjaisissa tuotteissa, ja globaalit konfliktit voivat vaikuttaa kehittäjäyhteisöön.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZJoidenkin asioiden odotetaan tapahtuvan vuonna 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, joka tunnetaan petosten ja korruption haastamisesta, on hajoamassa, kuten perustaja Nate Anderson ilmoitti. - Päätös hajottaa johtuu Andersonin halusta saada henkilökohtaista helpotusta ja jakaa heidän tutkintamenetelmänsä julkisesti avoimen lähdekoodin kautta. - Anderson ilmaisee kiitollisuutensa tiimilleen, perheelleen ja lukijoilleen, korostaen matkan varrella saamaansa vaikutusta ja tukea.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOlen tehnyt päätöksen lakkauttaa Hindenburg Researchin.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei puheluita]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, Keygenin perustaja, vältti aluksi myyntipuheluita introverttiluonteensa vuoksi ja otti käyttöön &#39;ei puheluita&#39; -politiikan, mikä johti suorempiin vuorovaikutuksiin ja hänen ensimmäiseen yritysmyyntiinsä.
 Gabriele tunnisti neljä keskeistä ongelmaa, jotka on ratkaistava onnistuneen &#39;ei puheluita&#39; -lähestymistavan saavuttamiseksi: epäselvät tarjonnat, huono perehdytys, piilotetut hinnat ja luottamuksen puute, ehdottaen selkeää viestintää, läpinäkyvää hinnoittelua, itsepalveluperehdytystä ja luottamusta rakentavaa dokumentaatiota.
 Vaikka jotkut yritykset odottavat edelleen puheluita, Keygen käyttää lyhyitä &#39;tutustumispuheluita&#39; siirtyäkseen sähköpostikeskusteluihin, ja Gabrielse kannustaa muita harkitsemaan #nocalls-lähestymistapaa, jos se sopii heidän tyyliinsä.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZEi puheluita</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo julkistaa Switch 2:n [video]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo julkistaa Switch 2:n [video]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israel ja Hamas saavuttavat tulitaukosopimuksen lopettaakseen 15 kuukautta kestäneen sodan Gazassa]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsrael ja Hamas saavuttavat tulitaukosopimuksen lopettaakseen 15 kuukautta kestäneen sodan Gazassa</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ruotsi tuo lisää kirjoja ja käsinkirjoitusharjoituksia takaisin kouluihinsa (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZRuotsi tuo lisää kirjoja ja käsinkirjoitusharjoituksia takaisin kouluihinsa (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokian sisäinen esitys iPhonen julkaisun jälkeen (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth veloitti syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealthin on havaittu veloittaneen tietyiltä syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.
 FTC:n puheenjohtaja Lina Khan keskittyy suuriin apteekkietuuksien hallinnoijiin, kuten UnitedHealthin OptumRx:ään, Cignan Express Scriptsiin ja CVS Caremark Rx:ään, osana laajempaa tutkintaa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth veloitti syöpäpotilailta lääkkeistä yli 1 000 % liikaa.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin saavuttaa kiertoradan ensimmäisellä lennollaan valtavalla New Glenn -raketillaan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Blue Originin New Glenn -raketti saavutti onnistuneesti kiertoradan ensimmäistä kertaa, mikä merkitsi merkittävää virstanpylvästä yhtiölle. - Laukaisu kohtasi aluksi haasteita, kuten moottorin jäähdytysongelmia ja harhailevan veneen, mutta saavutti lopulta kiertoradan nopeuden 28 800 km/h. - Vaikka ensimmäisen vaiheen tehostin ei palannut Maahan, onnistunut laukaisu osoittaa Blue Originin edistymisen ja Jeff Bezosin investointien vaikutuksen.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin saavuttaa kiertoradan ensimmäisellä lennollaan valtavalla New Glenn -raketillaan</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100-kertainen vikakestävyys: Kuinka ratkaisimme tuotto-ongelman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras on kehittänyt kiekon kokoisen sirun, joka on merkittävästi suurempi kuin tavalliset sirut, uudelleenmiettimällä sirun koon ja vikakestävyyden suhdetta. - Wafer Scale Engine (WSE) sisältää 970 000 pientä, vikakestävää ydintä ja kehittyneen reititysarkkitehtuurin, saavuttaen korkean tuoton ja 93 % piin hyödyntämisen. - Tämä innovaatio osoittaa, että kiekon kokoinen laskenta on kaupallisesti toteuttamiskelpoinen, tarjoten suuremman vikakestävyyden verrattuna perinteisiin GPU:ihin, kuten Nvidian H100.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100-kertainen vikakestävyys: Kuinka ratkaisimme tuotto-ongelman</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes on tervalampi, joka pyydystää tekoälyn verkkorobotteja]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes on tervasoftaa, joka on suunniteltu ansaamaan ja estämään verkkorobotteja, erityisesti niitä, jotka keräävät dataa suurille kielimalleille (LLM), luomalla loputtomia, silmukoivia sivuja. - Ohjelmisto voi luoda merkittävää suorittimen kuormitusta ja sitä käytetään suojaamaan todellista sisältöä tai ylikuormittamaan tekoälymalleja epäolennaisella datalla, mikä voi vaikuttaa hakukoneiden näkyvyyteen. - Asennusvaihtoehtoihin kuuluu Docker tai manuaalinen asennus, ja konfiguraatiota hallitaan YAML-tiedoston kautta, mutta käyttäjien tulisi olla varovaisia sen mahdollisen haitallisuuden vuoksi.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes on tervalampi, joka pyydystää tekoälyn verkkorobotteja</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Irrotin algoritmista RSS:n hyväksi – ja sinun pitäisi tehdä samoin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkeli puoltaa RSS:n (Really Simple Syndication) käyttöä vaihtoehtona sosiaalisen median algoritmeille, korostaen sen kykyä toimittaa sisältöä ilman mainoksia tai tarpeettomia häiriötekijöitä.
 RSS mahdollistaa käyttäjien tilaamisen suoraan suosikkisivustoilleen, kuten YouTubeen ja Redditiin, tarjoten sujuvan ja henkilökohtaisen sisältökokemuksen.
 RSS-syötteiden helppo käyttöönotto ja syötteiden luontityökalujen saatavuus sivustoille, joilla ei ole omaa RSS-tukea, tekevät siitä käytännöllisen työkalun pysyä ajan tasalla ja säästää aikaa.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIrrotin algoritmista RSS:n hyväksi – ja sinun pitäisi tehdä samoin</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI ei onnistu tarjoamaan kieltäytymisjärjestelmää valokuvaajille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI ei ehtinyt vuoden 2025 määräaikaan julkaistaakseen Media Managerin, työkalun, joka on suunniteltu auttamaan valokuvaajia kieltäytymään heidän töidensä käytöstä tekoälyn koulutusdatassa.
 Työkalun tarkoituksena oli tunnistaa tekijänoikeudella suojattua sisältöä ja käsitellä tekijänoikeuskiistoja, mutta se vaikuttaa jääneen vähemmälle huomiolle, sillä päivityksiä ei ole tehty elokuun jälkeen.
 Valokuvaajat kohtaavat tällä hetkellä hankalan prosessin, jossa heidän on lähetettävä jokainen teos, jonka he haluavat sulkea pois, mikä on johtanut kritiikkiin siitä, että järjestelmä on epäreilu ja epätodennäköisesti laajasti omaksuttu.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI ei onnistu tarjoamaan kieltäytymisjärjestelmää valokuvaajille</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET-virheenkorjausohjelma ja kokoonpanoeditori]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx on epävirallinen jatko dnSpy-projektille, tarjoten debuggerin ja .NET-kokoonpanoeditorin .NET- ja Unity-kokoonpanojen muokkaamiseen ja virheenkorjaukseen ilman lähdekoodia.
 Työkalu tukee .NET Frameworkin, .NETin ja Unity-pelikoontien virheenkorjausta ja sisältää ominaisuuksia, kuten taukopisteiden asettaminen, lausekkeiden arviointi ja metatietojen muokkaus.
 Uusin vakaa julkaisu ja beta-versiot ovat saatavilla GitHubissa, ja se käyttää avoimen lähdekoodin kirjastoja kuten ILSpy ja Roslyn, jotka ovat lisensoitu GPLv3:n alaisuudessa.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET-virheenkorjausohjelma ja kokoonpanoeditori</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ei miljardöörejä FOSDEMissa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, Twitterin entinen toimitusjohtaja, on aikataulutettu pitämään pääpuheenvuoro FOSDEM-tapahtumassa, joka on merkittävä tapahtuma vapaan ohjelmiston harrastajille, hänen lohkoketjuyrityksensä sponsoroinnin vuoksi. - Huolimatta hänen huomattavasta nettovarallisuudestaan ja kiistanalaisesta historiastaan, mukaan lukien Twitterin myynti Elon Muskille, Dorseyn osallistuminen on herättänyt kritiikkiä ja suunnitelmia mielenosoitukselle hänen puheensa aikana. - Mielenosoitus on suunniteltu tapahtuvaksi klo 11:45 tapahtumapaikan ulkopuolella, ja kiinnostuneita osallistujia kehotetaan ottamaan yhteyttä järjestäjään sähköpostitse.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZEi miljardöörejä FOSDEMissa</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intelin Tofino P4 -ohjelmisto on nyt avoimen lähdekoodin.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel on avannut Tofino P4 -ohjelmistonsa lähdekoodin, joka oli aiemmin suljettu, muuttaakseen ohjelmoitavat verkot ja edistääkseen innovaatiota P4-yhteisössä. - Tämä aloite demokratisoi pääsyn kehittyneisiin verkko-ohjelmointityökaluihin, hyödyttäen startup-yrityksiä, akateemisia laitoksia ja kehittäjiä maailmanlaajuisesti. - Lähdekoodi on saatavilla p4lang-rakenteessa, ja sen osat löytyvät p4c- ja open-p4studio-repositorioista, mikä kannustaa osallistumiseen ja yhteisön sitoutumiseen.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIntelin Tofino P4 -ohjelmisto on nyt avoimen lähdekoodin.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kosinisamankaltaisuus, menetelmä vektorien vertailuun, voi olla harhaanjohtava, jos sitä käytetään ilman kontekstin ymmärtämistä, sillä se ei välttämättä tarkasti kuvaa semanttisia samankaltaisuuksia. - Upotukset, kuten word2vecistä tai lauseupotukset suurista kielimalleista (LLM), vaativat huolellista ja tarkoituksellista käyttöä varmistaakseen, että ne heijastavat haluttuja suhteita. - Parantaaksesi vektorien samankaltaisuustuloksia, harkitse LLM:ien suoraa käyttöä, tehtäväkohtaisen upotuksen luomista hienosäädön kautta ja varmista, että teksti on puhdasta ja kehotteet ovat hyvin suunniteltuja ennen upotusta.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZÄlä käytä kosinissimilariteettia huolimattomasti</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nevadan oikeusistuin estää poliisia käyttämästä liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZNevadan oikeusistuin estää poliisia käyttämästä liittovaltion porsaanreikää siviililunastuksessa</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok valmistautuu Yhdysvaltojen sulkemiseen sunnuntaina]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok valmistautuu Yhdysvaltojen sulkemiseen sunnuntaina</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luo äänikirjoja e-kirjoista Kokoro-82M:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 on uusi tekstistä puheeksi -malli, jossa on 82 miljoonaa parametria ja joka tuottaa korkealaatuista äänilähtöä useilla kielillä, mukaan lukien amerikkalainen ja brittiläinen englanti, ranska, korea, japani ja mandariinikiina.
 Claudio Santini kehitti Audiblez-työkalun, joka muuntaa e-kirjat äänikirjoiksi käyttämällä Kokoroa, käsittelemällä .epub-tiedostoja ja luomalla äänitiedostoja. Muuntamisaika on noin 2 tuntia 100 000 sanan kirjalle M2 MacBook Prolla.
 Audiblez vaatii asennuksen pipin kautta, tukee useita kieliä ja ääniä, ja tarvitsee ffmpeg:n .m4b-tiedostojen luomiseen. Työkalu on saatavilla GitHubissa jatkokehitystä ja parannuksia varten.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZLuo äänikirjoja e-kirjoista Kokoro-82M:llä</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Tieliikennemerkit auttamaan ihmisiä rajoittamaan säteilyaltistusta saastuneilla alueilla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Yhtenäisten liikenteenohjauslaitteiden käsikirja (MUTCD) sisältää kylmän sodan aikaisia merkkejä, kuten &quot;SÄILYTÄ YLIN TURVALLINEN NOPEUS&quot;, jotka on tarkoitettu säteilykontaminaatioalueille.
 Nämä kyltit olivat osa siviilipuolustusstrategioita, joiden tarkoituksena oli suojella kansalaisia mahdollisen ydinapokalypsin aikana, vaikka niitä ei koskaan käytetty.
 Jotkut näistä merkeistä sisältyvät yhä MUTCD:hen hätätilanteiden hallinnan merkkeinä, korostaen tuon aikakauden historiallisia pelkoja ja valmiustoimia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTieliikennemerkit auttamaan ihmisiä rajoittamaan säteilyaltistusta saastuneilla alueilla</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF tapahtui vuonna 1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF tapahtui vuonna 1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka rqlite testataan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite on kevyt hajautettu tietokanta, joka yhdistää SQLite:n ja Raftin, keskittyen luotettavuuteen ja laatuun rakenteellisen testausstrategian kautta. - Testausstrategia noudattaa testauspyramidia, korostaen yksikkötestejä eristettyjen komponenttien osalta, integraatiotestejä järjestelmätason validointiin ja vähäisiä end-to-end-testejä perustoimintojen tarkistamiseen. - Keskeisiä oppeja rqlite:n testauslähestymistavasta ovat testauksen aloittaminen aikaisin, testikoodin yksinkertaistaminen ja determinismin varmistaminen, mikä auttaa ylläpitämään korkeaa laatua minimaalisella ylikuormituksella.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZKuinka rqlite testataan</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kirjoitan verkkosivustoni uudelleen pelkällä HTML:llä ja CSS:llä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja rakensi verkkosivustonsa uudelleen käyttämällä pelkkää HTML:ää ja CSS:ää, siirtyen pois SvelteKitistä yksinkertaistaakseen sivustoa ja isännöidäkseen sen Cloudflare Pagesilla. - He käyttivät Pandocia muuntaakseen Markdownin HTML:ksi ja Pythonia skriptaukseen, mikä johti pienempään verkkosivustoon, vähentäen resurssien kokoa noin 356 kt:sta noin 88 kt:iin. - Projekti toi esiin haasteita, kuten koodin toistoa ja live-latauksen puutetta, ja suunnitelmissa on tutkia web-komponentteja ja FastAPI:ta näiden ongelmien ratkaisemiseksi, mikä voisi toimia mallina muille, jotka etsivät kehysvapaata verkkosivustoa Markdown-julkaisuilla.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZKirjoitan verkkosivustoni uudelleen pelkällä HTML:llä ja CSS:llä</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Snyk-tietoturvatutkija ottaa käyttöön haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuvat cursor.com-sivustoon.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Eräs Snykin tietoturvatutkija julkaisi haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuivat Cursor.comiin, tekoälykoodausyritykseen, kerätäkseen järjestelmätietoja ja lähettääkseen ne hyökkääjän hallitsemaan palveluun.
 Pakettien nimet ovat &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; ja &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, ja ne merkittiin OpenSSF-pakettianalyysiskannerin toimesta, mikä johti neuvonantoihin MAL-2025-27, MAL-2025-28 ja MAL-2025-29.
 Tämä tapaus korostaa NPM-pakettien tarkastelun tärkeyttä ennen asennusta mahdollisten tietoturvauhkien välttämiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSnyk-tietoturvatutkija ottaa käyttöön haitallisia NPM-paketteja, jotka kohdistuvat cursor.com-sivustoon.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vaihdoinkin Firefoxiin enkä ole katsonut taaksepäin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefoxia kehutaan sen erinomaisesta välilehtien hallinnasta, sisäänrakennetusta Pocket-ominaisuudesta linkkien tallentamiseen ja yksityisyyteen keskittyvästä sähköpostin välityspalvelusta, mikä tekee siitä vahvan vaihtoehdon Chromelle. - Lisäominaisuudet, kuten käyttäjäystävällinen kuvakaappaustyökalu, ChatGPT-painike, Picture-in-Picture, muokattavat hakuvaihtoehdot ja sujuva vieritys parantavat selauskokemusta. - Vaikka Firefoxilta puuttuu Chromen verkkosovellusominaisuus, sen harkittu suunnittelu ja vähäisempi resurssien kulutus tekevät siitä joidenkin käyttäjien suosikin.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZVaihdoinkin Firefoxiin enkä ole katsonut taaksepäin</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sonosin toimitusjohtaja eroaa sovelluspäivityksen epäonnistumisen jälkeen]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZSonosin toimitusjohtaja eroaa sovelluspäivityksen epäonnistumisen jälkeen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MrBeastin vatsassa]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZMrBeastin vatsassa</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitin GitHub-operaatiot ovat alhaalla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub kohtasi Git-toimintojen katkoksen 13. tammikuuta 2025, johtuen kokoonpanomuutoksesta, joka vaikutti sisäiseen kuormantasaajaan, kestäen 23:35:stä 00:24:ään UTC-aikaa. - Ongelma ratkaistiin palauttamalla kokoonpanomuutos, ja GitHub työskentelee parantaakseen valvonta- ja käyttöönottoprosesseja estääkseen vastaavat tapaukset. - Katkos vaikutti myös GitHubin Actions- ja Pages-palveluihin, korostaen niiden alustapalveluiden keskinäistä yhteyttä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitin GitHub-operaatiot ovat alhaalla</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 julkaistu ZFS raidz -laajennuksella]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 on julkaistu, ja se tuo mukanaan merkittäviä ominaisuuksia, kuten RAIDZ-laajennuksen, nopean deduplikoinnin, suoran syötteen/ulostulon, JSON-ulostulon ja tuen pitkille tiedostonimille. - Julkaisu sisältää olennaisia virheenkorjauksia ja suorituskyvyn parannuksia, ja se on yhteensopiva Linux-ytimien 4.18 - 6.12 ja FreeBSD-versioiden 13.3, 14.0 - 14.2 kanssa. - Päivitys on 134 avustajan yhteistyön tulos, ja siitä on saatavilla kattava dokumentaatio ja muutosloki tarkasteltavaksi.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 julkaistu ZFS raidz -laajennuksella</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- ja Arch-kontit, jotka sisältävät täydet työpöytäympäristöt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop tarjoaa kontteja, jotka perustuvat Alpineen, Ubuntuun, Fedoraan ja Archiin, ja joissa on täydet työpöytäympäristöt, jotka ovat käytettävissä verkkoselaimien kautta, tukien sekä x86-64 että arm64-arkkitehtuureja.
 Kayttäjät voivat valita erilaisista työpöytäympäristöistä, kuten XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox ja IceWM, käyttämällä tiettyjä kuvamerkintöjä ja käyttää Webtopia määrättyjen URL-osoitteiden kautta.
 Turvaominaisuuksiin kuuluvat Dockerin seccomp-vaihtoehto ja todennuksen asennus, mukautusmahdollisuudet ympäristömuuttujien kautta sekä tuki GPU-kiihdytykselle avoimen lähdekoodin ajureilla.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Alpine-, Ubuntu-, Fedora- ja Arch-kontit, jotka sisältävät täydet työpöytäympäristöt</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 viidestä verkossa julkaistusta työpaikkailmoituksesta on joko väärennös tai niitä ei koskaan täytetä, tutkimus paljastaa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Äskettäinen tutkimus osoittaa, että 20 % verkossa olevista työpaikkailmoituksista on joko väärennettyjä tai jää täyttämättä, mikä lisää työnhakijoiden turhautumista. - Tämä &quot;haamutyöpaikkojen&quot; trendi saattaa olla yritysten keino luoda kuvaa kasvusta. - Työpaikka-alustat, kuten Greenhouse ja LinkedIn, ovat ottaneet käyttöön työpaikkojen varmennuspalveluita auttaakseen käyttäjiä tunnistamaan aidot työmahdollisuudet.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 viidestä verkossa julkaistusta työpaikkailmoituksesta on joko väärennös tai niitä ei koskaan täytetä, tutkimus paljastaa</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tehdä risteyksestä turvaton jalankulkijoille säästääkseen sekunteja autoilijoille]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZTehdä risteyksestä turvaton jalankulkijoille säästääkseen sekunteja autoilijoille</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL on vuoden 2024 tietokannan hallintajärjestelmä.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL on saanut DB-Enginesin myöntämän Vuoden DBMS 2024 -palkinnon, saavuttaen tämän tunnustuksen viidennen kerran, ohittaen 423 muuta tietokannan hallintajärjestelmää.
 PostgreSQL, jolla on lähes 35 vuoden historia, jatkaa innovointia, kuten nähdään syyskuussa 2024 julkaistun PostgreSQL 17:n viimeaikaisissa parannuksissa.
 Snowflake ja Microsoft saavuttivat toisen ja kolmannen sijan, Snowflaken erottuessa pilvipohjaisesta tietovarastoinnistaan ja monipilvitukensa ansiosta, kun taas Microsoft tarjoaa vankkoja hallittuja relaatiotietokantoja Azure SQL Database- ja SQL Server -palveluiden kautta.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL on vuoden 2024 tietokannan hallintajärjestelmä.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Googlen OAuth-kirjautuminen ei suojaa epäonnistuneen startup-yrityksen verkkotunnuksen ostamiselta]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGooglen OAuth-kirjautuminen ei suojaa epäonnistuneen startup-yrityksen verkkotunnuksen ostamiselta</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Koodausosaamisen hyödyntäminen passiivisen tulon hankkimiseen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja siirtyi teknologiajohtajan roolista yksinyrittäjäksi ja ansaitsi menestyksekkäästi enemmän ohjelmistotuotteiden portfoliollaan.
 Keskeisiin strategioihin kuuluu keskittyminen syvälliseen työskentelyyn, aloittaminen pienistä projekteista, nopea iterointi ja ajan omistaminen markkinointiponnisteluille.
 Matka korostaa epävarmuuksien vuoksi resilienssiä, mutta tuo esiin tämän urapolun vertaansa vailla olevan autonomian ja vapauden, kannustaen koodaustaitoisia harkitsemaan sitä passiivisen tulon lähteenä.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZKoodausosaamisen hyödyntäminen passiivisen tulon hankkimiseen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Espanja ehdottaa 100 % veroa EU:n ulkopuolisten asukkien ostamille asunnoille]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Espanja harkitsee 100 % veroa kiinteistöhankinnoille, jotka tehdään EU:n ulkopuolisilta asukkailta, pyrkien ratkaisemaan asuntokriisiä ja hillitsemään spekulatiivista ostamista.
 Pääministeri Pedro Sánchezin ehdotus sisältää sosiaalisen asuntotuotannon laajentamisen ja turistivuokrausten sääntelyn, jotta voitaisiin puuttua asuntohintojen ja tulojen väliseen epätasapainoon.
 Ehdotuksen tulevaisuus lakina on epävarma, ja jotkut analyytikot pitävät sitä pikemminkin ulkomaisten sijoittajien pelotteena kuin taattuna lainsäädännöllisenä muutoksena.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEspanja ehdottaa 100 % veroa EU:n ulkopuolisten asukkien ostamille asunnoille</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple saa pian 'made in America' -sirut TSMC:n Arizonan tehtaasta]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple testaa TSMC:n Arizonan laitoksen prosessoreita, suunnitellen massatuotantoa ensimmäiselle vuosineljännekselle, ja saattaa näin tulla TSMC:n ensimmäiseksi Yhdysvaltain asiakkaaksi paikallisesti valmistetuille siruille. - Tämä aloite pyrkii vahvistamaan Yhdysvaltojen piiriomavaraisuutta, vähentäen riippuvuutta Taiwanista, joka on altis geopoliittisille ja luonnonriskeille. - TSMC:n Arizonan tehdas aikoo tuottaa edistyneitä 3nm ja 2nm siruja, ja pyrkii parantamaan paikallista rekrytointia sekä yhteistyötä Yhdysvaltain yliopistojen kanssa, vaikka pakkaaminen tapahtuukin aluksi Taiwanissa, kunnes Peorian laitos on toiminnassa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple saa pian &apos;made in America&apos; -sirut TSMC:n Arizonan tehtaasta</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 000 kuljettajaa vähemmän Manhattanin teillä ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen Manhattanille 60. kadun alapuolelle ajavien kuljettajien määrä väheni 7,5 %, mikä tarkoittaa 43 000 vähemmän kuljettajaa joka arkipäivä.
 Liikenteen väheneminen on parantanut liikenteen sujuvuutta ja lisännyt bussien nopeuksia, ja joillakin pikabusseilla on ollut enemmän matkustajia.
 Metropolitan Transportation Authority (MTA) käyttää tietullituloja, joiden arvioidaan olevan 500 miljoonaa dollaria vuosittain, liikenteen parannuksiin, huolimatta joistakin poliittisista vastustuksista.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 000 kuljettajaa vähemmän Manhattanin teillä ruuhkamaksujen käyttöönoton jälkeen</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv:n paras ominaisuus on tehdä ad-hoc-ympäristöjen luomisesta helppoa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv tarjoaa ainutlaatuisen ominaisuuden, joka yksinkertaistaa ad-hoc-skriptausta Pythonissa virtaviivaistamalla riippuvuuksien ja ympäristön hallintaa. - Käyttäjät voivat suorittaa yhden komennon, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, ajaakseen skriptejä ilman, että he muuttavat globaalia ympäristöä. - Tämä helppokäyttöisyys ja muistettavuus tekevät uv:stä houkuttelevan vaihtoehdon Python-pakettien hallintaan.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv:n paras ominaisuus on tehdä ad-hoc-ympäristöjen luomisesta helppoa</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poistin sosiaalisen median tilini]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja poisti sosiaalisen median tilinsä huolestuttuaan siitä, että alustat kuten Meta ja Twitter asettavat voiton eettisten näkökohtien edelle.
 Korostettuihin ongelmiin kuuluu Mark Zuckerbergin päätös luopua faktantarkistajista ja tehdä yhteistyötä Trumpin kanssa sekä Elon Muskin kiistanalaiset toimet, jotka myötävaikuttavat myrkylliseen ympäristöön.
 Kirjoittaja korostaa sosiaalisen median kielteistä vaikutusta mielenterveyteen, erityisesti teini-ikäisillä, ja tutkii varovaisesti vaihtoehtoja, kuten bloggaamista ja uusia alustoja.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZPoistin sosiaalisen median tilini</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oikeus pääkäyttäjän oikeuksiin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kuluttajilla tulisi olla oikeus asentaa mitä tahansa ohjelmistoja omistamiinsa laitteisiin, mutta yritykset usein lukitsevat käynnistyslataajat ja rajoittavat pääkäyttäjän oikeuksia, mikä rajoittaa käyttäjän hallintaa. - Vaikka turvallisuus on perusteltu huolenaihe, näitä rajoituksia pidetään kuluttajavastaisina ja kilpailua rajoittavina, mikä lisää sähköjätettä ja rajoittaa korjausmahdollisuuksia. - Kannattajat ehdottavat, että &quot;oikeus pääkäyttäjän oikeuksiin&quot; tulisi sisällyttää korjausoikeuskeskusteluihin, lukuun ottamatta kriittisiä järjestelmiä, joissa riskit ovat liian suuria.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZOikeus pääkäyttäjän oikeuksiin</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tuomio (1993) PDF-muodossa]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kehittäjä on luonut Doom-lähdekoodin porttauksen, joka toimii PDF-tiedoston sisällä, saaden inspiraationsa samankaltaisesta Tetris-projektista. - Projekti käyttää vanhempaa Emscripten-versiota kääntääkseen C-koodin asm.js-muotoon, mikä mahdollistaa sen suorittamisen PDF:n JavaScript-ajoympäristössä. - Toteutus sisältää 6-värisen mustavalkonäytön ja on yhteensopiva vain Chromium-pohjaisten selainten kanssa, jotka käyttävät PDFium-moottoria.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZTuomio (1993) PDF-muodossa</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Debuggaus: Välttämättömät säännöt jopa kaikkein vaikeimpien ongelmien löytämiseksi (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>David A. Wheeler arvioi David J. Agansin teosta &#39;Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems&#39;, korostaen sitä kehittäjille klassisena resurssina.
 Kirja korostaa perustavanlaatuisia virheenkorjausperiaatteita, jotka soveltuvat sekä aloitteleville että kokeneille kehittäjille, käyttäen käytännön esimerkkejä ja tosielämän &quot;sotatarinoita&quot; havainnollistaakseen sen yhdeksän keskeistä sääntöä.
 Wheeler kiittää kirjaa sen keskittymisestä tiedonkeruuseen ja ajoittaisiin ongelmiin, vaikka hän toivoo enemmän konkreettisia työkaluvinkkejä. Hän suosittelee sitä kuitenkin ajattomien virheenkorjausnäkemystensä vuoksi.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZDebuggaus: Välttämättömät säännöt jopa kaikkein vaikeimpien ongelmien löytämiseksi (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kuinka he saivat autot hajoamaan vanhoissa elokuvissa (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZKuinka he saivat autot hajoamaan vanhoissa elokuvissa (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vakiomallit valintaperusteisissa peleissä (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sam Kabo Ashwellin blogikirjoitus tutkii toistuvia suunnittelumalleja valintapohjaisissa peleissä, mukaan lukien Time Cave, Gauntlet, Branch and Bottleneck ja muita, jotka vaikuttavat pelattavuuteen ja kerronnan rakenteeseen.
 Nämä mallit vaikuttavat pelaajakokemukseen ja tarinan etenemiseen, ja interaktiivisen fiktion esimerkit havainnollistavat niiden soveltamista.
 Julkaisu huomauttaa, että nämä mallit ovat joustavia ja voivat mennä päällekkäin sen sijaan, että olisivat tiukkoja kategorioita pelisuunnittelussa.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZVakiomallit valintaperusteisissa peleissä (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Ilmainen elokuva: Kehys kehykseltä, käsin piirretty jäljennös "Mehiläiselokuvasta" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive on lanseerannut &quot;The FREE Movie&quot; -yhteisprojektin, jossa käyttäjät luovat BEE Movien uudelleen kuva kuvalta, ja 92 % kuvista on jo valmiina.
 Osallistujat voivat aktiivisesti osallistua piirtämällä, pyyhkimällä ja esikatselemalla panoksiaan projektiin.
 Seuraava kunnianhimoinen projekti, jonka MSCHF Interactive suunnittelee, on elokuvan DUNE ruutu ruudulta tapahtuva uudelleenluominen.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZIlmainen elokuva: Kehys kehykseltä, käsin piirretty jäljennös &quot;Mehiläiselokuvasta&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Disco Elysium -tutkija]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Disco Elysium Explorer Project antaa käyttäjille mahdollisuuden visualisoida ja kuunnella Disco Elysium -pelin dialogeja, ja kaikki oikeudet pidättää studio ZA/UM. - Projekti tarjoaa ominaisuuksia, kuten dialogien hakeminen, keskustelujen rakentaminen ja niiden visualisointi, mikä parantaa interaktiivista kokemusta. - Se tukee useita kieliä, mukaan lukien kiina, saksa ja korea, mikä tekee siitä saavutettavan laajemmalle yleisölle.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDisco Elysium -tutkija</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Jos meillä olisi paras tuotesuunnitteluorganisaatio, miltä se näyttäisi?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Alueellisessa Scrum Gathering Tokiossa pidetty varatoimitusjohtajan pääpuhe keskittyi menestyvän tuotekehitysorganisaation keskeisiin elementteihin: ihmiset, sisäinen laatu, rakastettavuus, näkyvyys, ketteryys ja kannattavuus.
 Korosti huipputalenttien houkuttelemisen tärkeyttä, sisäisen laadun ylläpitämistä vähentämällä hukkaa ja tuotteen rakastettavuuden varmistamista ymmärtämällä sidosryhmien tarpeet.
 Korostettiin Extreme Programmingin (XP) ja Fluid Scaling Technologyn (FaST) käyttöä ketteryyden ja mukautumiskyvyn parantamiseksi samalla, kun tuotteet sovitetaan liiketoiminnan tavoitteisiin kannattavuuden saavuttamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZJos meillä olisi paras tuotesuunnitteluorganisaatio, miltä se näyttäisi?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Live Londonin metro- / bussikartat poistettu TfL:n tavaramerkkivalituksen vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kesäkuussa 2010 luotiin reaaliaikainen Lontoon metroverkoston kartta käyttämällä Transport for Londonin (TfL) avointa data-API:a, mikä sai suosiota ja median huomiota.
 Tammikuun 7. päivänä 2025 TfL pyysi kartan poistamista tavaramerkkihuolien vuoksi, mikä johti sen käytön lopettamiseen mahdollisista muutoksista huolimatta.
 Tekijän sivusto, traintimes.org.uk, on edelleen aktiivinen, ja reaaliaikaiset bussitiedot ovat saatavilla osoitteessa bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZLive Londonin metro- / bussikartat poistettu TfL:n tavaramerkkivalituksen vuoksi</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: Kohtuullisen turvallinen käyttöjärjestelmä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS on erittäin turvallinen käyttöjärjestelmä, jota asiantuntijat, mukaan lukien Edward Snowden, suosittelevat sen vahvojen eristysominaisuuksien vuoksi, mikä tekee siitä sopivan arkaluonteisiin tehtäviin. - Se tukee useiden käyttöjärjestelmien ajamista ja integroituu Whonixin kanssa parantaakseen käyttäjän yksityisyyttä, mikä houkuttelee toimittajia ja organisaatioita, kuten Freedom of the Press Foundation. - Qubes-yhteisö toivottaa uudet tulokkaat tervetulleiksi tarjoamalla tukea, resursseja ja mahdollisuuksia osallistua tai lahjoittaa.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: Kohtuullisen turvallinen käyttöjärjestelmä</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Canva-katkos: uusi tarina kyllästymisestä ja kestävyydestä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Canvan käyttökatkos johtui uuden editorisivun version käyttöönotosta, mikä johti &quot;thundering herd&quot; -ilmiöön, kun 1,5 miljoonaa pyyntöä sekunnissa ylikuormitti API Gatewayn. - Vanha liikennesääntö ohjasi käyttäjäliikenteen julkisen internetin kautta, mikä aiheutti suurta viivettä ja ruuhkaa, samalla kun tunnettu suorituskykyongelma API Gatewayssä pahensi tilannetta. - Canvan insinöörit puuttuivat tilanteeseen manuaalisesti lisäämällä kapasiteettia ja käyttämällä Cloudflaren palomuuria liikenteen tilapäiseen estämiseen, mikä korostaa ihmisen puuttumisen merkitystä järjestelmän suorituskykyongelmien hallinnassa kriisitilanteissa.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZCanva-katkos: uusi tarina kyllästymisestä ja kestävyydestä</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Älä yritä sopia puhelua kanssani]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uusien palveluiden kokeilut johtavat usein jatkuviin seurantakontakteihin ja markkinointisähköposteihin, jolloin alkuperäinen yhteydenotto muuttuu tauottomiksi myyntipuheiksi.
 Myyntiprosessi on usein tylsä ja aikaa vievä, erityisesti suurissa yrityksissä, joissa tuotteet eivät usein vastaa odotuksia ja tarjoavat rajallista tukea.
 Asiakkaat siirtyvät usein parempiin avoimen lähdekoodin vaihtoehtoihin, mikä johtaa hiljaiseen lähtöön alkuperäisestä palvelusta huolimatta säilyttämispyrkimyksistä.</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZÄlä yritä sopia puhelua kanssani</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: Ilmaiset peliresurssit]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: Ilmaiset peliresurssit</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piirrosopas tohtorintutkintoon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uutta tohtoriopiskelijaa opastetaan kuvitetun oppaan avulla ymmärtämään, kuinka tohtorin tutkinto laajentaa ihmiskunnan tietämyksen rajoja, mikä on kuvattu pienenä lommona.
 Painetun oppaan tuotot tukevat geneettisten sairauksien tutkimusta, johon kirjoittajalla on henkilökohtainen yhteys poikansa harvinaisen sairauden kautta.
 Opas on lisensoitu Creative Commons -lisenssillä, joka sallii jakamisen maininnalla, ja se on saatavilla useilla kielillä.</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZPiirrosopas tohtorintutkintoon</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Miksi valitsin Common Lispin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja siirtyi Clojuresta Common Lispiin turhautumisen vuoksi, joka johtui Clojuren hitaista käynnistysajoista komentorivikäyttöliittymä (CLI) -sovelluksille ja koetusta yhteisön huolen puutteesta.
 Common Lisp valittiin sen kyvyn vuoksi luoda nopeasti käynnistyviä itsenäisiä suoritettavia tiedostoja, yhteensopivuuden vuoksi Vim-tekstieditorin kanssa, tuen vuoksi Windows-, Mac- ja Linux-käyttöjärjestelmissä sekä vahvan yhteisön ja ekosysteemin vuoksi.
 Kirjoittaja jakaa kokemuksensa auttaakseen uusia tulokkaita ymmärtämään Common Lispin hyödyt ja kuinka he sopeutuivat käyttämään sitä tehokkaasti.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZMiksi valitsin Common Lispin</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AI:n perustajat oppivat karvaan läksyn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Historiallisesti yleiset tekoälylähestymistavat ovat suoriutuneet paremmin kuin erikoistuneet, kuten on nähty puheentunnistuksen ja tietokonenäön aloilla. - Richard Suttonin &quot;The Bitter Lesson&quot; korostaa, että yleiset menetelmät, jotka käyttävät laskentaa, ovat tehokkaampia kuin ne, jotka perustuvat ihmisen alakohtaiseen tietämykseen. - Kirjoitus ehdottaa, että tekoälyn perustajien tulisi keskittyä luomaan tuotteita, jotka hyödyntävät mallien parannuksia sen sijaan, että kompensoisivat nykyisten mallien rajoituksia, sillä tämä on kestävämpi strategia.</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAI:n perustajat oppivat karvaan läksyn</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Aaron Swartz ja Sam Altman]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZAaron Swartz ja Sam Altman</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilmeiset asiat, jotka C:n pitäisi tehdä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dlang-yhteisö on integroinut C-kääntäjän D-kääntäjän sisään, tunnetaan nimellä ImportC, ratkaistakseen ratkaisemattomia ongelmia Standard C:ssä, joka on nyt C23. - ImportC mahdollistaa funktioiden suorittamisen käännösaikana, mikä helpottaa käännösaikaista yksikkötestausta ilman erillisiä rakennelmia. - Se tukee myös eteenpäin viittaamista ja tuontideklaraatioita ilman .h-tiedostoja, mikä yksinkertaistaa kehitysprosessia.</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIlmeiset asiat, jotka C:n pitäisi tehdä</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maailman pimeimmät ja kirkkaimmat taivaat vaarassa teollisen megaprojektin vuoksi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Euroopan eteläinen observatorio (ESO) on huolissaan AES Andeksen ehdottamasta teollisuuskompleksista lähellä Paranalin observatoriota Chilessä, mikä saattaa aiheuttaa valosaastetta ja vaikuttaa tähtitieteelliseen tutkimukseen. - Paranalin observatorio on elintärkeä hankkeille, kuten Erittäin suuri teleskooppi (ELT), mikä korostaa pimeiden taivaiden säilyttämisen tärkeyttä. - ESO ajaa teollisuushankkeen siirtämistä turvatakseen observatorion ympäristön.</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMaailman pimeimmät ja kirkkaimmat taivaat vaarassa teollisen megaprojektin vuoksi</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple, mutta se on 6 500 regexiä, joita etsin Vimissä]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vim-tekstieditorissa luotiin uudelleen &quot;Bad Apple&quot; -video hakukyselyiden avulla, ja jokainen 6 500 kehyksestä esitettiin 120x90 kokoisena binaarilukujen ruudukkona.
 Pythonia käytettiin kehysten käsittelyyn, ja erilaisia algoritmeja testattiin hakumerkkijonojen optimointiin paremman suorituskyvyn saavuttamiseksi Vimissä.
 Projekti oli luova kokeilu, joka toteutettiin The Recurse Centerissä, ja se esitteli Vim-makrojen käyttöä videon toistamiseen hakumallien läpikäynnin avulla.</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple, mutta se on 6 500 regexiä, joita etsin Vimissä</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Adobe Lightroomin tekoälypohjainen poisto-ominaisuus lisäsi Bitcoinin lentävän linnun kuvaan.]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZAdobe Lightroomin tekoälypohjainen poisto-ominaisuus lisäsi Bitcoinin lentävän linnun kuvaan.</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mullenweg lakkauttaa WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä aiheuttaa vastareaktion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Matt Mullenweg, yksi WordPressin perustajista, on hajottanut WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä on johtanut merkittävään vastareaktioon yhteisöltä.
 Joukkue hajotettiin sen jälkeen, kun joukkueen edustaja Thijs Buijs erosi vedoten johtajuusongelmiin, ja Mullenwegin väitteeseen, että joukkue ei saavuttanut tavoitteitaan.
 Kriitikot ovat syyttäneet Mullenwegia tekopyhyydestä, sillä hän alun perin tuki tiimin muodostamista, ja hajoaminen on herättänyt huolta WordPressin kestävän kehityksen aloitteiden tulevaisuudesta.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZMullenweg lakkauttaa WordPressin kestävyyttä edistävän tiimin, mikä aiheuttaa vastareaktion</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IP-osoitteet vuoteen 2024 asti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Geoff Hustonin artikkeli tarjoaa vuosittaisen päivityksen IP-osoitteista, keskittyen hitaaseen siirtymään IPv4:stä IPv6:een, huolimatta ennustetusta tarpeesta suuremmalle osoiteavaruudelle.
 Se käsittelee IPv4-osoitteiden ehtymistä, osoitteiden siirtojen roolia ja haasteita IPv6:n käyttöönotossa, korostaen IPv4-osoitteiden pirstoutumista ja markkinadynamiikkaa.
 Teksti tarkastelee IPv6-osoitteiden jakautumistrendejä, huomioi alueelliset erot ja suurten jakelujen vaikutukset sekä pohtii laajempia vaikutuksia internetin tulevaisuudelle, mukaan lukien verkon neutraalisuus ja markkinoiden keskittyminen.</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZIP-osoitteet vuoteen 2024 asti</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Huomioi Makefile-vaikutus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Makefile-efekti kuvaa insinöörien käytäntöä kopioida ja muokata olemassa olevia monimutkaisia konfiguraatioita, kuten Makefile-tiedostoja, sen sijaan että loisi uusia alusta alkaen. - Tämä lähestymistapa on yleinen erilaisissa järjestelmissä, kuten jatkuvan integroinnin/jatkuvan toimituksen (CI/CD) konfiguraatioissa ja rakennusjärjestelmissä, ja se voi viitata liian monimutkaisiin tai huonosti suunniteltuihin työkaluihin. - Vaikka se ei olekaan itsessään negatiivinen, Makefile-efekti voi estää oppimista, monimutkaistaa turvallisuutta ja johtaa tehottomaan virheenkorjaukseen, mikä korostaa harkitun työkalusuunnittelun tarvetta, joka ottaa huomioon konfiguroitavuuden ja helppokäyttöisyyden.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZHuomioi Makefile-vaikutus</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portaalit ja Quake]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Artikkeli on ensimmäinen &quot;Demystifying the PVS&quot; -sarjassa, keskittyen Quaken esilaskettuun näkyvyysjärjestelmään, joka käsittelee ylipiirtoa, jossa pikseleitä renderöidään useita kertoja. - Quake käyttää portaalirajausta ja mahdollisesti näkyviä joukkoja (PVS) jakamalla maailman soluihin ja portaisiin, esilaskemalla näkyvyyden renderöinnin optimoimiseksi. - Artikkeli esittelee Portal- ja Leaf-luokat vis.py:ssä, Python-toteutuksen Quaken näkyvyysalgoritmista, korostaen lehti-lehti-näkyvyysmatriisin käyttöä.</p>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPortaalit ja Quake</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phi-4 virheenkorjaukset]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZPhi-4 virheenkorjaukset</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyvin väärä matematiikka]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Eräs suunnittelu- ja rakennusyritys teki matemaattisen virheen Facebookissa, laskien virheellisesti Maan säteen olevan 4 333 jalkaa, mikä johti huomattavasti aliarvioituun ympärysmittaan, joka oli hieman yli 5 mailia.
 Virhe johtui kaaripituuksien laskemisesta ilman, että käytettiin Maan todellista sädearvoa, joka on noin 3 959 mailia.
 Julkaisu korosti, että ulompi kaari oli alle 1 % pidempi kuin sisempi kaari, mikä viittaa mahdolliseen lentoaikojen lyhenemiseen vähentyneen ilmanvastuksen vuoksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZHyvin väärä matematiikka</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rakennuskoriste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bauble on 3D-mallinnus- ja renderointityökalu, joka hyödyntää allekirjoitettuja etäisyysfunktioita (SDF) luodakseen monimutkaisia muotoja ja animaatioita. - Alun perin perusjärjestelmä GLSL-varjostimien luomiseen, Bauble on kirjoitettu uudelleen sisältämään ominaisuuksia, kuten 3D-mallien vienti, interaktiivinen muokkaus ja mukautettu valaistus. - Työkalu tukee nyt verkkoupotusta, interaktiivista vektorimuokkausta ja tarjoaa kattavan dokumentaation, mikä tekee siitä helposti lähestyttävän luoviin projekteihin ja käyttäjille, jotka ovat kiinnostuneita 3D-suunnittelusta.</p>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZRakennuskoriste</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Melkein kaikki binäärihaut ja yhdistämislajittelut ovat rikki (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vuonna 2006 Joshua Bloch tunnisti virheen binäärihakualgoritmissa, joka alun perin huomattiin Jon Bentleyn teoksessa &quot;Programming Pearls&quot;, jossa ylivuoto tapahtuu, kun &#39;low&#39; ja &#39;high&#39; ylittävät int-tyypin suurimman arvon.
 Tämä virhe, joka vaikuttaa taulukkoihin, joiden pituus on 2^30 tai enemmän, oli harvinainen 1980-luvulla, mutta on nykyään yleisempi, vaikuttaen myös mergesortiin ja muihin jakamis- ja valloittamisalgoritmeihin.
 Bloch suosittelee ongelman korjaamista laskemalla keskipiste seuraavasti: <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, korostaen virheettömän koodin kirjoittamisen haasteita ja perusteellisen testauksen välttämättömyyttä.</p>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMelkein kaikki binäärihaut ja yhdistämislajittelut ovat rikki (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Seuraa laitteitasi Apple FindMy -verkon kautta Go/TinyGo:lla]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go Haystack mahdollistaa henkilökohtaisten Bluetooth-laitteiden seurannan Applen &quot;Find My&quot; -verkoston kautta ilman Applen laitteistoa, hyödyntäen OpenHaystackia ja Macless-Haystackia Go/TinyGo-työkalujen avulla.
 Kayttäjät voivat luoda omia majakoitaan käyttämällä TinyGo-laiteohjelmistoa laitteistoilla, kuten Adafruit Bluefruit -korteilla ja BBC Microbitillä, ja asennus vaatii Apple ID:n, jossa on kaksivaiheinen todennus (2FA).
 Prosessi sisältää go-haystack-työkalun asentamisen, komentojen kuten <code>haystack scan</code> käyttämisen laitteiden paikantamiseen, avainten luomisen, laitteen flashauksen ja JSON-tiedoston lataamisen macless-haystackiin, jotta laite näkyy verkkokäyttöliittymässä.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZSeuraa laitteitasi Apple FindMy -verkon kautta Go/TinyGo:lla</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vimin tila]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vim-ohjelman perustajan Bram Moolenaarin kuoleman jälkeen vuonna 2023 Vim-yhteisö on järjestäytynyt uudelleen varmistaakseen projektin jatkuvan kehityksen, ja nykyinen ylläpitäjä on Christian Brabandt. - VimConf 2024 -tapahtumassa keskusteltiin siitä, että tiimi on laajentunut keskittyen Vim-verkkosivuston päivittämiseen, turvallisuuden hallintaan ja viestintäkanavien parantamiseen. - Vim on edelleen ylläpitotilassa, ja se priorisoi yhteisön tarpeita ja integroi uusia ominaisuuksia huolellisesti samalla, kun se jatkaa ICCF Hollandin, Moolenaarin perustaman hyväntekeväisyysjärjestön, tukemista.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000ZVimin tila</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AST:iden ja muiden kääntäjän tietorakenteiden litistäminen (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Viesti käsittelee tietorakenteiden litistämistä, tekniikkaa, jota kääntäjät käyttävät optimoidakseen abstrakteja syntaksipuita (AST) hyödyntämällä yhtä taulukkoa osoittimien sijaan. - Tämä menetelmä parantaa suorituskykyä parantamalla muistin paikallisuutta, pienentämällä viitteiden kokoa ja yksinkertaistamalla muistin hallintaa, mikä johtaa 2,4-kertaiseen nopeutukseen mikrosuorituskykytestissä. - Tekniikkaa käytetään erityisesti Rust-projekteissa, ja se tarjoaa ergonomisia etuja, kuten helpompaa muistin hallintaa, ja sitä verrataan tavukoodin tulkkeihin lisäsuorituskyvyn parantamiseksi.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZAST:iden ja muiden kääntäjän tietorakenteiden litistäminen (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marshall Uxbridge Bluetooth -kaiuttimen älytoimintojen poistaminen]]></title>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZMarshall Uxbridge Bluetooth -kaiuttimen älytoimintojen poistaminen</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI:n botti murskasi tämän seitsemän hengen yrityksen verkkosivuston 'kuin DDoS-hyökkäys']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Triplegangersin verkkokauppasivusto koki DDoS-tyyppisen hyökkäyksen, kun OpenAI:n botti teki kymmeniä tuhansia pyyntöjä kerätäkseen tietoa yli 65 000 tuotesivulta. - Sivustolta puuttui asianmukaisesti konfiguroitu robots.txt-tiedosto, joka olisi estänyt tällaiset botit, mikä johti AWS-kustannusten kasvuun ja huoliin tietoturvasta. - Tämä tapaus korostaa AI-yritysten lupien hankkimisen tärkeyttä ennen tietojen keräämistä ja toimii varoituksena pienyrityksille AI-bottien toiminnan seuraamisen tarpeellisuudesta.</p>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000ZOpenAI:n botti murskasi tämän seitsemän hengen yrityksen verkkosivuston &apos;kuin DDoS-hyökkäys&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Olen hankkinut uuden supervoiman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Eräs Reddit-käyttäjä löysi tekniikan, jolla voi helposti havaita eroavaisuudet &quot;etsi eroavaisuudet&quot; -pulmissa, ristimällä silmänsä luodakseen kolmannen, kimaltelevan kuvan.
 Tämä menetelmä tekee erot selvemmiksi, ja käyttäjä koki sen olevan kuin uuden taidon tai &quot;supervoiman&quot; hankkimista harjoittelun jälkeen.
 Käyttäjä jakoi tämän tekniikan muiden kanssa, kannustaen heitä kokeilemaan sitä keskittymällä keskimmäiseen kuvaan, joka syntyy silmiä ristittäessä.</p>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZOlen hankkinut uuden supervoiman</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kaikkien ISBN-numeroiden visualisointi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Anna&#39;s Archive, suurin avoin kirjasto, on visualisoinut kaikki ISBN-tunnukset seuratakseen kirjojen varmuuskopioinnin edistymistä, paljastaen, että vain 16 % kirjoista on tähän mennessä varmuuskopioitu.
 10 000 dollarin palkkio on tarjolla visualisoinnin zoomattavuuden, vuorovaikutteisuuden ja käytettävyyden parantamisesta, ja palkinnot jaetaan kolmelle parhaalle ehdotukselle. Kaiken koodin on oltava avointa lähdekoodia.
 Tämä aloite on ratkaisevan tärkeä harvinaisten kirjojen säilyttämiseksi, sillä Annan arkisto pitää hallussaan suurinta avointa kirjametadatan kokoelmaa.</p>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZKaikkien ISBN-numeroiden visualisointi</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ennusteiden pistetaulukko, 1. tammikuuta 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kirjoittaja antaa vuosittaisen päivityksen vuonna 2018 tehdyistä ennusteista koskien itseajavia autoja, robotiikkaa, tekoälyä, koneoppimista ja ihmisten avaruusmatkailua, ja suunnittelee tekevänsä uusia ennusteita vuosille 2026-2036.
 Huolimatta merkittävistä edistysaskeleista tekoälyssä ja itseajavissa autoissa vuonna 2024, täysi autonomia ja ihmisten työpaikkojen korvaaminen tekoälyllä ovat yhä kaukana, ja itseajavien autojen etävalvonta ihmisten toimesta on edelleen tarpeen.
 Ihmisten avaruuslentojen edistyminen on hidasta, sillä SpaceX:n Starship ja NASA:n Artemis kohtaavat viivästyksiä, kun taas Blue Originin New Glenn on lähellä laukaisua, ja suborbitaalinen turismi osoittaa rajallista edistystä.</p>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZEnnusteiden pistetaulukko, 1. tammikuuta 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
