<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2025 19:14:21 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI furieux que DeepSeek ait pu voler toutes les données qu'OpenAI nous a volées]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, Microsoft et l&#39;expert en IA David Sacks allèguent que DeepSeek a utilisé de manière injuste les données d&#39;OpenAI pour développer un modèle de langage supérieur.
 Des enquêtes menées par Bloomberg et le Financial Times examinent si DeepSeek a formé de manière inappropriée son modèle R1 en utilisant les sorties d&#39;OpenAI, potentiellement par le biais d&#39;une technique appelée « distillation », qui extrait des connaissances à partir de modèles existants.
 La situation est notable car OpenAI, souvent critiqué pour l&#39;utilisation de données sans autorisation, soulève maintenant des préoccupations concernant des pratiques similaires par d&#39;autres.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI furieux que DeepSeek ait pu voler toutes les données qu&apos;OpenAI nous a volées</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'aime toujours Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Sublime Text reste un choix privilégié en 2025 en raison de sa rapidité, de sa compatibilité multiplateforme et de ses fonctionnalités telles que le protocole de serveur de langage (LSP), les extraits de code et les curseurs multiples.
 Le logiciel est considéré comme « terminé », ce qui signifie qu&#39;il est stable et fiable, avec la dernière mise à jour publiée en janvier 2025, maintenant sa pertinence et son efficacité.
 Sublime Text a considérablement influencé les éditeurs modernes, et sa simplicité ainsi que son environnement sans distraction continuent d&#39;attirer les utilisateurs en quête d&#39;une expérience de codage rapide et efficace.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJ&apos;aime toujours Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le YouTuber scientifique physicsgirl (Dianna Cowern) se tient debout pour la première fois en 2 ans]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZLe YouTuber scientifique physicsgirl (Dianna Cowern) se tient debout pour la première fois en 2 ans</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pourquoi DeepSeek devait être open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, un laboratoire d&#39;IA chinois, a rendu open source son modèle de raisonnement R1, comparable à l&#39;o1 d&#39;OpenAI, pour instaurer la confiance sur les marchés occidentaux et répondre au scepticisme concernant la technologie chinoise, notamment en matière de sécurité des données. L&#39;ouverture du code source de R1 est également une démarche stratégique pour innover efficacement face aux contrôles à l&#39;exportation sur les puces avancées, soulignant l&#39;avantage de coût des modèles open source par rapport à ceux propriétaires comme OpenAI. Les modèles open source, tels que le R1 de DeepSeek, offrent personnalisation et coûts réduits, défiant les modèles propriétaires, bien qu&#39;OpenAI conserve une position de leader grâce à son avantage de premier arrivé sur le marché et à ses ressources.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZPourquoi DeepSeek devait être open source</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je ne veux pas que l'IA me "polisse"]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZJe ne veux pas que l&apos;IA me &quot;polisse&quot;</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questions censurées par DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, un modèle open-source de Chine, est examiné de près en raison de sa soumission à la censure du Parti communiste chinois (PCC), avec des préoccupations concernant son taux de refus sur des sujets sensibles. Un ensemble de données de 1 360 invites a été utilisé pour tester le modèle, révélant qu&#39;environ 85 % des invites sur des sujets comme l&#39;indépendance de Taïwan étaient censurées, bien que des tentatives de contournement aient montré que la censure pouvait être facilement évitée. De futures évaluations compareront le traitement des sujets sensibles entre les modèles chinois et américains, mettant en évidence les différences en matière de censure et de modération de contenu.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZQuestions censurées par DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Au revoir, Slopify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un utilisateur exprime son mécontentement à l&#39;égard de la playlist Discover Weekly de Spotify, qui inclut désormais de la musique générée par l&#39;IA et des reprises. L&#39;utilisateur critique l&#39;application de Spotify pour être encombrée et maladroite, ce qui l&#39;a conduit à se désabonner. Cette situation met en lumière une préoccupation croissante concernant le contenu généré par l&#39;IA dans les services de streaming musical et son impact sur l&#39;expérience utilisateur et le soutien aux vrais artistes.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZAu revoir, Slopify</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bactéries (et leurs métabolites) et dépression]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZBactéries (et leurs métabolites) et dépression</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Multi-tête d'attention latente de DeepSeek et autres astuces de cache KV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les caches clé-valeur (KV) augmentent la vitesse des modèles de langage, tels que ChatGPT, en réduisant les calculs redondants, améliorant ainsi l&#39;efficacité de l&#39;inférence.
 Le cache KV réduit la complexité computationnelle de 𝑂(𝑛³) à 𝑂(𝑛²) en stockant les informations de clé et de valeur pour chaque jeton, bien qu&#39;il augmente l&#39;utilisation de la mémoire.
 Innovations dans la sélection de jetons, la compression et les refontes architecturales, telles que l&#39;attention latente multi-tête, répondent aux exigences de mémoire de la mise en cache KV, optimisant les modèles basés sur les transformateurs.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZMulti-tête d&apos;attention latente de DeepSeek et autres astuces de cache KV</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un patient atteint de la maladie de Parkinson se "sent guéri" grâce à un nouveau dispositif de stimulation cérébrale profonde adaptative]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kevin Hill, un patient atteint de la maladie de Parkinson, rapporte se sentir « guéri » après avoir reçu un implant cérébral révolutionnaire qui envoie des signaux électriques à son cerveau, soulageant considérablement ses symptômes.
 Le système de stimulation cérébrale profonde adaptative, développé par Medtronic, ajuste automatiquement le traitement en fonction de l&#39;activité cérébrale, offrant des améliorations potentielles de la qualité de vie des patients.
 Environ 153 000 personnes au Royaume-Uni sont touchées par la maladie de Parkinson, cette innovation pourrait avoir un impact considérable alors que le nombre de cas devrait augmenter.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZUn patient atteint de la maladie de Parkinson se &quot;sent guéri&quot; grâce à un nouveau dispositif de stimulation cérébrale profonde adaptative</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Seagate : des disques durs 'neufs' utilisés pendant des dizaines de milliers d'heures]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Des clients allemands ont signalé avoir acheté des disques durs Seagate &quot;neufs&quot; qui étaient en réalité d&#39;occasion, certains affichant de nombreuses heures d&#39;utilisation.
 Le problème a été identifié par Heise.de après plusieurs rapports concernant les disques durs Seagate Exos, qui ont été vendus comme neufs mais ne disposaient pas de la garantie standard de cinq ans.
 Seagate enquête sur une fraude potentielle, car les statistiques SMART (Self-Monitoring, Analysis, and Reporting Technology) des disques ont été réinitialisées, et le problème implique plusieurs détaillants, y compris Amazon et Mindfactory.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZSeagate : des disques durs &apos;neufs&apos; utilisés pendant des dizaines de milliers d&apos;heures</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Découverte du codage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le codage de découverte est une méthode de programmation où les programmeurs écrivent du code pour comprendre un problème, similaire à l&#39;écriture de découverte en fiction, où l&#39;histoire se développe au cours du processus d&#39;écriture.
 Cette approche peut sembler moins organisée par rapport à une planification structurée, mais elle peut néanmoins produire des résultats rigoureux et efficaces en se concentrant sur la compréhension des contraintes du système.
 Il est encouragé à la communauté des programmeurs de reconnaître et d&#39;accepter des approches diverses en matière de conception de logiciels, en reconnaissant qu&#39;il n&#39;existe pas de méthode unique correcte, car il s&#39;agit d&#39;un processus humain qui varie d&#39;une personne à l&#39;autre.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZDécouverte du codage</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple et SpaceX s'associent pour soutenir le réseau de satellites Starlink sur les iPhones]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple et SpaceX s&apos;associent pour soutenir le réseau de satellites Starlink sur les iPhones</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Bibliothèques et bien-être : une étude de cas de la bibliothèque publique de New York]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Une étude de la Bibliothèque publique de New York révèle que les bibliothèques améliorent grandement le bien-être et la connexion communautaire, en particulier dans les zones à faible revenu. Les principales conclusions montrent que 92 % des utilisateurs se sentent calmes après une visite, 74 % se sentent mieux équipés pour faire face à la vie, et 90 % apprécient d&#39;apprendre davantage. Les bibliothèques sont identifiées comme des lieux favorisant l&#39;optimisme, l&#39;empathie et la communauté, servant de puissant antidote aux stress modernes.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZBibliothèques et bien-être : une étude de cas de la bibliothèque publique de New York</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nos téléphones tuent notre capacité à nous sentir sexy (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZNos téléphones tuent notre capacité à nous sentir sexy (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nous ramenons Pebble]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZNous ramenons Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google publie en open source le système d'exploitation Pebble]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle publie en open source le système d&apos;exploitation Pebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Exécuter DeepSeek R1 Dynamic 1,58 bits]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZExécuter DeepSeek R1 Dynamic 1,58 bits</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Résultats prometteurs de DeepSeek R1 pour le code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Une demande de tirage (PR) par Xuan-Son Nguyen pour llama.cpp améliore la vitesse de WebAssembly (WASM) en utilisant des instructions Single Instruction, Multiple Data (SIMD), avec des contributions significatives de DeekSeek-R1.
 Le PR inclut une carte de modèle dynamique construite à partir des réponses de l&#39;API, éliminant la nécessité de versions codées en dur, démontrant l&#39;innovation dans le développement de plugins.
 Le blog de Simon Willison couvre également des sujets récents tels que les projets open source, l&#39;API Citations d&#39;Anthropic et les projets de modèles de langage de grande taille (LLM), indiquant une focalisation sur les discussions technologiques de pointe.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZRésultats prometteurs de DeepSeek R1 pour le code</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le DeepSeek-R1 Illustré]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 est un modèle d&#39;IA récemment publié qui met l&#39;accent sur des capacités de raisonnement améliorées grâce à un processus de formation structuré en trois étapes : modélisation du langage, ajustement supervisé (SFT) et ajustement des préférences. Le modèle intègre de longues chaînes de données de raisonnement, un modèle de raisonnement intermédiaire et un apprentissage par renforcement à grande échelle (RL), excellant dans les tâches de raisonnement en générant des jetons de réflexion. Il utilise une architecture de mélange d&#39;experts, ce qui lui permet de gérer efficacement des tâches de raisonnement complexes, marquant une avancée significative dans la conception des modèles d&#39;IA.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLe DeepSeek-R1 Illustré</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apprentissage automatique en production (Cours CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Carnegie Mellon University propose un cours intitulé « Machine Learning in Production/AI Engineering » pour le printemps 2025, axé sur la création, le déploiement et la maintenance de produits logiciels dotés de capacités d&#39;apprentissage automatique. Le cours met l&#39;accent sur les pratiques d&#39;IA responsable et les MLOps (opérations d&#39;apprentissage automatique), couvrant tout le cycle de vie, du prototype à la production. Il est conçu pour les étudiants ayant des compétences en science des données et en programmation de base, comprenant des conférences, des laboratoires et un projet de groupe, avec des ressources disponibles sur GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZApprentissage automatique en production (Cours CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1 : une reproduction ouverte de DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 est une initiative visant à reproduire DeepSeek-R1, un modèle de raisonnement comparable à o1 d&#39;OpenAI, en mettant l&#39;accent sur la transparence et la collaboration open-source.
 Le projet vise à recréer les ensembles de données et le pipeline d&#39;entraînement de DeepSeek-R1, qui sont actuellement non divulgués, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement (RL) sans supervision humaine.
 Open-R1 encourage les contributions de la communauté pour étendre les applications du modèle au-delà des mathématiques, y compris dans des domaines comme la programmation et la médecine.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1 : une reproduction ouverte de DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le futur de Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZLe futur de Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Le Mythe de l'Alpha : Comment les loups en captivité nous ont induits en erreur »]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Z« Le Mythe de l&apos;Alpha : Comment les loups en captivité nous ont induits en erreur »</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le go tool de Go 1.24 est l'une des meilleures additions à l'écosystème depuis des années]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Go 1.24 introduit une nouvelle commande <code>go tool</code> et une directive <code>tool</code> dans <code>go.mod</code>, améliorant la gestion des outils de projet dans l&#39;écosystème Go.
 Cette mise à jour résout les problèmes liés au modèle <code>tools.go</code>, tels que les impacts sur les performances et l&#39;encombrement de l&#39;arborescence des dépendances, en permettant une gestion plus efficace des outils et en réduisant les dépendances inutiles.
 Bien que la commande <code>go tool</code> améliore les performances en mettant en cache les invocations de <code>go run</code>, il y a des préoccupations concernant le traitement des dépendances d&#39;outils comme indirectes, ce qui pourrait entraîner des conflits de dépendances.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZLe go tool de Go 1.24 est l&apos;une des meilleures additions à l&apos;écosystème depuis des années</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[J'ai fait confiance à un LLM, maintenant j'en suis au jour 4 d'un projet d'après-midi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur s&#39;est lancé dans un projet appelé Deskthang, visant à créer un dispositif de bureau utilisant un Raspberry Pi Pico, un écran LCD et des LED RVB, tout en testant les capacités de l&#39;IA.
 Les outils d&#39;IA comme ChatGPT et Claude ont initialement aidé, mais ont finalement conduit à une mise en œuvre boguée, provoquant des problèmes tels que des conflits de mémoire tampon et une corruption des données.
 Les leçons clés apprises incluent la reconnaissance de l&#39;IA comme un outil plutôt qu&#39;un copilote, la compréhension de la valeur de la friction et des erreurs dans l&#39;apprentissage, et l&#39;importance de la patience par rapport à l&#39;excès de confiance.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJ&apos;ai fait confiance à un LLM, maintenant j&apos;en suis au jour 4 d&apos;un projet d&apos;après-midi</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia perd presque 600 milliards de dollars en capitalisation boursière]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia a subi une perte historique de près de 600 milliards de dollars de capitalisation boursière, avec une baisse de 17 % des actions en raison de préoccupations liées à la concurrence du laboratoire d&#39;IA chinois DeepSeek.
 Le désinvestissement a impacté le secteur technologique américain dans son ensemble, provoquant des baisses chez des entreprises comme Dell et Oracle, et contribuant à une chute de 3,1 % de l&#39;indice Nasdaq.
 Le nouveau modèle d&#39;IA de DeepSeek, développé à l&#39;aide des puces H800 de Nvidia, a intensifié les craintes de concurrence, affectant l&#39;action de Nvidia malgré ses gains précédents, et réduisant la valeur nette du PDG Jensen Huang de 21 milliards de dollars.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZNvidia perd presque 600 milliards de dollars en capitalisation boursière</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B fonctionnant à 100 % localement dans le navigateur sur WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B fonctionnant à 100 % localement dans le navigateur sur WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des chercheurs de Berkeley reproduisent la technologie centrale du DeepSeek R1 pour seulement 30 $ : une petite modification]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000ZDes chercheurs de Berkeley reproduisent la technologie centrale du DeepSeek R1 pour seulement 30 $ : une petite modification</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un licenciement a fondamentalement changé ma perception du travail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur a reçu un avis de licenciement inattendu de la part du directeur des opérations de leur entreprise, malgré des assurances précédentes selon lesquelles il n&#39;y aurait pas de licenciements, indiquant un décalage entre la communication de l&#39;entreprise et ses actions.
 L&#39;expérience a conduit à une perte de confiance dans les environnements de travail modernes, où les employés se sentent jetables même lorsque les entreprises sont financièrement stables, ce qui incite à un changement vers un effort minimal et un scepticisme quant à la sécurité de l&#39;emploi.
 En Allemagne, les lois du travail privilégient la protection des employés vulnérables lors des licenciements, mais cela ne garantit pas la sécurité de l&#39;emploi pour tous, ce qui conduit à conseiller aux employés de respecter strictement les heures de contrat et de chercher d&#39;autres opportunités d&#39;emploi.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUn licenciement a fondamentalement changé ma perception du travail</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marginalia – Un moteur de recherche qui privilégie le contenu non commercial]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search a lancé un nouveau site axé sur le contenu non commercial et les outils de découverte, mettant l&#39;accent sur la confidentialité des utilisateurs et la protection des données.
 Le moteur de recherche fonctionne en utilisant une technologie open-source, sans IA ni services cloud, et est conforme au RGPD et à la directive européenne sur les cookies.
 Le code source est disponible sous une licence AGPL, favorisant la transparence et la collaboration communautaire.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMarginalia – Un moteur de recherche qui privilégie le contenu non commercial</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une épidémie de tuberculose au Kansas est la plus grande enregistrée en Amérique depuis les années 1950]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kansas est confronté à la plus grande épidémie de tuberculose de l&#39;histoire des États-Unis, avec 66 cas actifs et 79 infections latentes signalés dans la région métropolitaine de Kansas City depuis 2024, principalement dans le comté de Wyandotte. Les Centers for Disease Control and Prevention (CDC) aident les responsables locaux de la santé à gérer l&#39;épidémie, qui est en cours mais a vu une réduction des cas actifs à environ 32. La tuberculose est une infection bactérienne affectant les poumons, se propageant par l&#39;air, et traitable avec des antibiotiques, le risque pour le grand public étant considéré comme faible.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUne épidémie de tuberculose au Kansas est la plus grande enregistrée en Amérique depuis les années 1950</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Openhaystack : Construisez des 'AirTags' – suivez les appareils Bluetooth via le réseau d'Apple]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack est un cadre qui permet le suivi des appareils Bluetooth personnels en utilisant le réseau Find My d&#39;Apple, développé par le Secure Mobile Networking Lab de l&#39;Université technique de Darmstadt.
 « Il est basé sur l&#39;ingénierie inverse du réseau Find My d&#39;Apple et nécessite macOS 11 ainsi qu&#39;un appareil Bluetooth, tel qu&#39;un BBC micro:bit, pour fonctionner. »
 OpenHaystack est open-source sous la licence publique générale Affero GNU v3.0, prend en charge divers appareils et inclut une version mobile pour Android et iOS, bien qu&#39;elle reste expérimentale et non affiliée à Apple.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack : Construisez des &apos;AirTags&apos; – suivez les appareils Bluetooth via le réseau d&apos;Apple</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Leçons pour créer des photos de famille que les gens veulent conserver (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLeçons pour créer des photos de famille que les gens veulent conserver (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek Mon Agent Utilisateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 est un nouveau modèle conçu pour révéler le raisonnement aux utilisateurs, disponible gratuitement sur chat.deepseek.com ou via une API plus abordable par rapport à OpenAI.
 Suite à la publication de l&#39;article, l&#39;API DeepSeek a rencontré des problèmes, avec platform.deepseek.com renvoyant des erreurs 404, indiquant des perturbations potentielles causées par DeepSeek My User Agent.
 Les utilisateurs peuvent explorer les jugements les plus populaires sur Hacker News et utiliser l&#39;invite « Jugez-moi » sur chat.deepseek.com pour une expérience personnalisée.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek Mon Agent Utilisateur</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail : Email bon marché et sans fioritures]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail offre un hébergement de messagerie économique compatible avec IMAP et POP3, permettant une utilisation avec la plupart des applications de messagerie ou via le webmail Roundcube.
 Le service est particulièrement abordable, offrant un compte de messagerie unique avec 3 Go de stockage pour 10 $ par an, ce qui est moins cher que des concurrents tels que Protonmail, Fastmail et Google Workspace.
 Bien que Purelymail soit en version bêta et puisse rencontrer des problèmes occasionnels tels que le blocage des e-mails et l&#39;absence de support 24/7, il met l&#39;accent sur la sécurité et ne vend pas les données des utilisateurs.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail : Email bon marché et sans fioritures</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Astronomes suppriment un astéroïde car il s'est avéré être une Tesla Roadster]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Astronomes ont initialement mal classé la Tesla Roadster d&#39;Elon Musk comme un astéroïde, soulignant la nécessité d&#39;une meilleure transparence dans le suivi des objets en espace profond.
 Le Centre des planètes mineures a corrigé l&#39;erreur de classification, soulignant la difficulté de distinguer entre les objets naturels et artificiels dans l&#39;espace.
 L&#39;incident souligne l&#39;absence d&#39;un dépôt central pour le suivi des objets en espace profond, compliquant les efforts de surveillance des menaces potentielles d&#39;astéroïdes, les astronomes amateurs jouant un rôle essentiel dans l&#39;identification.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZAstronomes suppriment un astéroïde car il s&apos;est avéré être une Tesla Roadster</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek lance Janus Pro, un générateur de texte en image [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek lance Janus Pro, un générateur de texte en image [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le Brésil interdit à l'entreprise technologique Tools for Humanity de Sam Altman de payer pour des scans d'iris]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les autorités de protection des données du Brésil ont interdit à Tools for Humanity d&#39;offrir une compensation, y compris des cryptomonnaies, pour les scans d&#39;iris afin de prévenir toute influence indue sur les décisions des individus de partager leurs données biométriques.
 Tools for Humanity, cofondé par le PDG d&#39;OpenAI Sam Altman, vise à développer un système d&#39;identité global grâce à des scans d&#39;iris dans le cadre de son projet World.
 Le groupe affirme se conformer aux lois brésiliennes et collabore avec l&#39;autorité pour résoudre les préoccupations à la suite d&#39;une enquête qui a débuté en novembre dernier.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZLe Brésil interdit à l&apos;entreprise technologique Tools for Humanity de Sam Altman de payer pour des scans d&apos;iris</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ma tentative échouée de réduire tous les paquets NPM de 5 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 2022, une proposition a été faite pour utiliser le compresseur Zopfli afin de réduire la taille des paquets npm de 5 %, dans le but d&#39;améliorer les performances et de réduire les coûts de stockage. La proposition a été rejetée par les mainteneurs de npm en raison de préoccupations concernant la lenteur de la vitesse de compression de Zopfli, le temps de décompression, les problèmes de fichier de verrouillage et la complexité de l&#39;intégration. L&#39;expérience a fourni des perspectives sur la rédaction de propositions et l&#39;évaluation des compromis, malgré le retrait de la proposition.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZMa tentative échouée de réduire tous les paquets NPM de 5 %</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un ancien PDG de la tech poursuit en justice pour faire retirer le dossier de son arrestation d'internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un ancien PDG de la tech, Maury Blackman, poursuit le journaliste Jack Poulson pour 25 millions de dollars afin de faire retirer d&#39;internet une arrestation pour violence domestique datant de 2021, bien que le dossier ait été scellé par un juge.
 Le procès a déclenché des débats sur le Premier Amendement, avec la Fondation Frontière Électronique défendant Poulson, en soulignant l&#39;intérêt public de la publication.
 Le First Amendment Coalition a intenté un procès contestant la loi californienne qui empêche la publication de dossiers d&#39;arrestation scellés, soulignant la tension entre le droit à la vie privée et la liberté d&#39;expression.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZUn ancien PDG de la tech poursuit en justice pour faire retirer le dossier de son arrestation d&apos;internet</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Nvidia, ASML plongent alors que DeepSeek déclenche une vente massive d'actions technologiques]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nvidia a vu sa valeur boursière chuter de 560 milliards de dollars, marquant le plus grand déclin de l&#39;histoire du marché, principalement en raison des inquiétudes concernant la startup chinoise d&#39;IA DeepSeek.
 Le modèle d&#39;IA à bas coût et compétitif de DeepSeek a suscité des craintes concernant l&#39;avenir des investissements en IA des entreprises américaines, affectant les actions de Nvidia et les principaux indices comme le S&amp;P 500 et le Nasdaq 100.
 Malgré les défis de Nvidia, Meta prévoit d&#39;augmenter les dépenses pour les projets d&#39;IA, et OpenAI, SoftBank et Oracle ont annoncé une importante entreprise d&#39;infrastructure d&#39;IA de 100 milliards de dollars.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZNvidia, ASML plongent alors que DeepSeek déclenche une vente massive d&apos;actions technologiques</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mark Zuckerberg : Cet homme est un lâche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mark Zuckerberg fait face à des critiques pour son silence alors que l&#39;ancien président Donald Trump démantèle les National Institutes of Health, affectant 40 milliards de dollars de financement pour la recherche, malgré les engagements antérieurs de Zuckerberg envers la recherche sur les maladies.
 Les actions de Zuckerberg chez Meta, y compris la réduction de la vérification des faits, de la modération de contenu et des initiatives de diversité, tout en promouvant des cadres républicains, suggèrent un changement de principes, s&#39;alignant avec les exigences de Trump.
 Les critiques soutiennent que la conformité de Zuckerberg aux tendances autoritaires de Trump reflète un manque de courage, influençant potentiellement d&#39;autres entreprises technologiques comme Amazon à adopter des positions similaires, impactant ainsi son héritage.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZMark Zuckerberg : Cet homme est un lâche</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oliver Heaviside et la théorie des lignes de transmission (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le site radio amateur de PA3FWM explore des sujets techniques tels que la modulation de fréquence à bande latérale unique, les cartes son pour radio définie par logiciel (SDR) et la conception d&#39;antennes.
 Le site met en avant les contributions d&#39;Oliver Heaviside à la théorie des lignes de transmission, y compris ses améliorations aux équations de Maxwell et aux modèles de câbles télégraphiques.
 Le contenu est adapté d&#39;un article de novembre 2021 dans le magazine néerlandais de radio amateur Electron, fournissant des aperçus historiques et techniques sur la transmission de signaux et la conception de câbles.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOliver Heaviside et la théorie des lignes de transmission (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Steam Brick : Pas d'écran, pas de manette, juste un bouton d'alimentation et un port USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Steam Brick Mod est un projet personnalisé qui modifie un Steam Deck pour le rendre plus petit et plus léger en retirant l&#39;écran et les contrôleurs, ne laissant que les composants essentiels. La modification utilise un Steam Deck OLED de 1 To et implique la création d&#39;un boîtier personnalisé avec une imprimante 3D, aboutissant à un appareil environ un tiers de la taille et 24 % plus léger que l&#39;original. Malgré ses avantages en termes de portabilité, le mod présente des limitations, telles que l&#39;absence d&#39;accès au BIOS et la difficulté à déterminer si l&#39;appareil est allumé, et il n&#39;est pas officiellement soutenu par Valve, ce qui pose des risques de dommages.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZSteam Brick : Pas d&apos;écran, pas de manette, juste un bouton d&apos;alimentation et un port USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce n'est pas un crime si nous le faisons avec une application]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les grandes entreprises alimentaires utiliseraient prétendument des applications pour s&#39;engager dans la fixation des prix, une pratique appelée « greedflation », en coordonnant les prix via des courtiers en données tiers comme Potatotrac.
 Ce problème ne se limite pas à l&#39;industrie alimentaire, mais affecte également le logement et d&#39;autres secteurs, attirant l&#39;attention des autorités antitrust.
 Cory Doctorow, dans son nouveau livre « Picks and Shovels », explore ces thèmes, avec plusieurs apparitions de l&#39;auteur pour en faire la promotion.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZCe n&apos;est pas un crime si nous le faisons avec une application</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Chaque élément HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000ZChaque élément HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le pilote sud-vietnamien qui a atterri un Cessna sur un porte-avions pour sauver sa famille (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En avril 1975, le major Buang-Ly, un pilote sud-vietnamien, a exécuté une évasion audacieuse avec sa famille dans un petit avion lors de la chute du Sud-Vietnam. Le capitaine Lawrence Chambers de l&#39;USS Midway a pris la décision sans précédent de dégager le pont pour l&#39;atterrissage de Buang, allant même jusqu&#39;à jeter des hélicoptères, permettant ainsi à Buang d&#39;atterrir en toute sécurité. Cet événement faisait partie de l&#39;opération Frequent Wind, la phase finale de l&#39;évacuation des civils américains et des Vietnamiens &quot;à risque&quot; de Saïgon, et l&#39;avion de Buang est maintenant exposé au National Naval Aviation Museum.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZLe pilote sud-vietnamien qui a atterri un Cessna sur un porte-avions pour sauver sa famille (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[YC Graveyard : 821 startups inactives de Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le cimetière YC répertorie 821 startups inactives de Y Combinator, un accélérateur de startups de premier plan, soulignant les défis auxquels sont confrontées les nouvelles entreprises. Ces startups, issues de 39 promotions et de 50 industries, incluent des secteurs tels que la finance, la santé, le commerce de détail et la technologie, démontrant l&#39;influence étendue de Y Combinator. Des entreprises notables telles que Blume Benefits, Fileforge et Celest figurent parmi celles qui ont cessé leurs activités, reflétant la nature à haut risque des entreprises en démarrage.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZYC Graveyard : 821 startups inactives de Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une instruction 68030 invalide a accidentellement permis au Mac Classic II de démarrer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Doug Brown a identifié un bug dans la ROM du Macintosh Classic II qui aurait dû l&#39;empêcher de démarrer, mais une instruction non définie sur le processeur Motorola MC68030 lui a permis de continuer. En utilisant l&#39;émulateur MAME, Doug a découvert que le Classic II échouait à démarrer en mode 32 bits en raison d&#39;une erreur de bus provenant d&#39;une adresse invalide, corrigée par une instruction non documentée sur le matériel réel. Cette découverte souligne le rôle des émulateurs dans la mise en lumière des bugs matériels cachés et les complexités des instructions CPU non documentées, avec des tests sur matériel réel confirmant l&#39;importance de l&#39;instruction non documentée pour le démarrage.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000ZUne instruction 68030 invalide a accidentellement permis au Mac Classic II de démarrer</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le parc électrique de Caltrain est plus efficace que prévu]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLe parc électrique de Caltrain est plus efficace que prévu</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, un navigateur sans tête open-source en Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda est un nouveau navigateur sans interface open-source développé en Zig, conçu pour être plus rapide et plus efficace que les options existantes comme Chrome headless, en particulier pour les tâches de scraping web et d&#39;automatisation. Il comprend un chargeur HTTP, un analyseur HTML, un arbre DOM, un runtime JavaScript et un serveur CDP, le rendant compatible avec des outils comme Puppeteer et Playwright, tout en étant environ 10 fois plus rapide et utilisant 10 fois moins de mémoire que Chrome headless. Actuellement en version bêta, Lightpanda prend en charge un nombre limité d&#39;API web, avec des plans d&#39;expansion, et propose un service Cloud géré dans le cadre de son modèle économique.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, un navigateur sans tête open-source en Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums et la théorie de l'Internet mort]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>&quot;« Hall of Impossible Dreams » est un dépôt présentant un contenu diversifié, y compris du code et de la littérature, et a récemment discuté du déclin de PhysicsForums en raison de contenus générés par l&#39;IA. PhysicsForums, établi en 2001, était un forum scientifique florissant jusqu&#39;à l&#39;essor de plateformes centralisées comme StackExchange et l&#39;infiltration de messages générés par l&#39;IA d&#39;ici 2025. Le post soulève des préoccupations concernant la « théorie de l&#39;Internet mort », qui postule qu&#39;une grande partie d&#39;Internet est désormais du contenu non humain, mettant en lumière les défis et les implications éthiques du maintien des communautés en ligne face à l&#39;évolution de la technologie. »</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums et la théorie de l&apos;Internet mort</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[File Explorer est fusionné avec l'éditeur Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le nouvel éditeur Helix a introduit une fonctionnalité d&#39;explorateur de fichiers, inspirée par le telescope-file-browser, permettant aux utilisateurs de naviguer dans les fichiers comme un sélecteur de fichiers.
 Développée par le contributeur drybalka, la fonctionnalité a été bien accueillie, avec des retours pour des améliorations telles que les barres obliques de répertoire et les icônes.
 Certains utilisateurs de MacOS ont signalé des problèmes avec la palette de commandes, mais l&#39;explorateur de fichiers fonctionne efficacement avec les raccourcis clavier, et de futures mises à jour pourraient aborder les exclusions de fichiers .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000ZFile Explorer est fusionné avec l&apos;éditeur Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un code QR qui vous envoie à une destination différente – lenticulaire et antagoniste]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZUn code QR qui vous envoie à une destination différente – lenticulaire et antagoniste</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le statut de Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>À la suite du décès de Bram Moolenaar, le fondateur de Vim, en 2023, la communauté s&#39;est réorganisée pour assurer la poursuite du développement de Vim, avec Christian Brabandt prenant un rôle plus actif. Le projet s&#39;attaque à des défis tels que la gestion de l&#39;organisation Vim sur GitHub, la mise à jour du site web, et envisage des changements comme le support XDG, tout en restant en mode maintenance. VimConf 2024 à Tokyo a mis en avant la collaboration internationale, avec des présentations en anglais et en japonais, et a souligné l&#39;importance des contributions de la communauté et des tests rigoureux plutôt qu&#39;une approche centrée sur un seul leader.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZLe statut de Vim</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI est un enfer : les calculatrices à quatre fonctions]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000ZUI est un enfer : les calculatrices à quatre fonctions</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Construisez-le vous-même]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Armin Ronacher aborde le problème du renouvellement des dépendances dans le développement logiciel, en particulier dans les écosystèmes JavaScript et Rust, où des mises à jour fréquentes et de nombreuses dépendances peuvent entraîner des vulnérabilités de sécurité et de la complexité.
 Il suggère de se tourner vers l&#39;écriture de code avec un minimum de dépendances, en mettant l&#39;accent sur les avantages des fonctions stables et auto-écrites par rapport aux graphes de dépendances étendus.
 Ronacher appelle à un changement culturel tant dans les communautés d&#39;entreprise que dans celles de l&#39;open source pour donner la priorité à la simplicité et à la stabilité dans les pratiques de codage, ce qui peut conduire à une réduction de la maintenance et à une mise en œuvre plus rapide.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZConstruisez-le vous-même</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJ&apos;ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Comment améliorer votre éclairage en télétravail pour réduire la fatigue oculaire »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Pour minimiser la fatigue oculaire en travaillant à domicile, créez un environnement d&#39;éclairage équilibré en utilisant la lumière naturelle, des rideaux légers et des lumières artificielles sans scintillement. Appliquez la règle des 20/20/20 : toutes les 20 minutes, regardez quelque chose à 20 pieds de distance pendant 20 secondes pour détendre vos yeux. Complétez votre espace de travail avec des rideaux filtrant la lumière et un éclairage de bureau qui correspond à la luminosité de l&#39;écran, tout en prenant également des pauses régulières pour maintenir une bonne santé générale.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z« Comment améliorer votre éclairage en télétravail pour réduire la fatigue oculaire »</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduit un moteur haute performance, permettant des compilations jusqu&#39;à 5 fois plus rapides et des compilations incrémentielles plus de 100 fois plus rapides, améliorant ainsi la performance et la flexibilité pour les développeurs. La mise à jour inclut des fonctionnalités CSS modernes telles que les couches de cascade, color-mix(), et les requêtes de conteneur intégrées, ainsi qu&#39;un plugin Vite de première partie pour une meilleure intégration et une installation simplifiée. De nouvelles fonctionnalités comme les utilitaires de transformation 3D, les API de dégradé étendues, et une configuration axée sur le CSS avec des jetons de conception en tant que variables CSS facilitent et accélèrent la création de projets web modernes, avec un guide de mise à niveau disponible pour les projets existants.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le tribunal fédéral (enfin) juge les recherches clandestines de données inconstitutionnelles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un tribunal de district fédéral a statué que les recherches clandestines dans les bases de données contenant les communications privées des Américains en vertu de la Section 702 nécessitent un mandat, marquant une décision juridique significative dans l&#39;affaire États-Unis c. Hasbajrami. Malgré la réautorisation de la Section 702 par le Congrès, des preuves montrent un usage abusif par le FBI et la communauté du renseignement, avec 3,4 millions de recherches sans mandat effectuées en 2021, ce qui a incité à des appels à la réforme pour garantir les protections constitutionnelles. La décision du tribunal souligne la nature inconstitutionnelle des recherches sans mandat en vertu de la Section 702, exhortant le Congrès à exiger des mandats pour les recherches impliquant les données des personnes américaines avant son expiration en 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLe tribunal fédéral (enfin) juge les recherches clandestines de données inconstitutionnelles</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les articles les plus influents de l'histoire de l'informatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cette liste met en avant sept articles fondamentaux dans l&#39;histoire de l&#39;informatique, chacun apportant des concepts de base qui sous-tendent la technologie moderne, tels que la machine de Turing, la théorie de l&#39;information et le modèle de base de données relationnelle.
 Ces articles ont introduit des idées révolutionnaires telles que la NP-complétude, le TCP/IP, le World Wide Web et le PageRank, qui ont considérablement influencé le calcul, la communication et le développement d&#39;Internet.
 Les mentions bonus incluent des travaux influents sur Lisp, les systèmes distribués et l&#39;article « Attention Is All You Need », mettant en avant l&#39;évolution et la diversité de la recherche en informatique.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLes articles les plus influents de l&apos;histoire de l&apos;informatique</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les progrès de F-Droid et ce qui arrive en 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 2024, F-Droid a réalisé des avancées notables dans la décentralisation de la distribution d&#39;applications, l&#39;amélioration de son infrastructure et l&#39;expansion de son écosystème, grâce en grande partie au soutien de la communauté et au financement. Parmi les réalisations significatives figuraient des mises à niveau de l&#39;infrastructure et l&#39;expansion d&#39;outils comme Repomaker et Mobifree, avec plus de 7205 mises à jour d&#39;applications et 402 nouvelles applications ajoutées. En vue de 2025, F-Droid prévoit d&#39;utiliser une subvention du Open Technology Fund pour améliorer encore l&#39;infrastructure et continuer à se concentrer sur la décentralisation de la distribution d&#39;applications et la promotion d&#39;alternatives open-source.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZLes progrès de F-Droid et ce qui arrive en 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprendre gRPC, OpenAPI et REST et quand les utiliser dans la conception d'API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le design d&#39;API utilise principalement deux modèles : gRPC (Remote Procedure Call) et REST (Representational State Transfer), tous deux souvent mappés sur HTTP, avec gRPC utilisant HTTP/2 pour une communication efficace.
 Les API REST sont connues pour leur simplicité et leur stabilité, tandis que gRPC offre des bibliothèques clientes et des implémentations serveur efficaces, ce qui le rend adapté aux API internes ou lors de l&#39;utilisation d&#39;outils spécifiques comme Cloud Endpoints.
 OpenAPI, similaire à RPC, nécessite la construction d&#39;URL à partir de modèles, expose les détails HTTP, et peut impliquer des mappages HTTP personnalisés complexes, offrant une compatibilité plus large avec les outils HTTP par rapport à gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZComprendre gRPC, OpenAPI et REST et quand les utiliser dans la conception d&apos;API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les NIH frappés par des gels sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLes NIH frappés par des gels sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 est sorti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 est une mise à jour significative pour le développement JavaScript et TypeScript, améliorant la compatibilité avec Node.js et ajoutant un support intégré pour S3 et Postgres. La mise à jour introduit Bun.sql pour les bases de données SQL, un gestionnaire de paquets plus rapide et un exécuteur de tests intégré, tout en améliorant les performances et en ajoutant de nouvelles fonctionnalités JavaScript. Bun 1.2 améliore également le bundling avec les imports HTML, les exécutables autonomes et un nouveau parseur CSS, tout en restant gratuit et open-source avec des contributions continues de la communauté.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 est sorti</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les technologies poussent le principe de Pareto trop loin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart critique la dépendance de l&#39;industrie technologique au principe de Pareto et aux MVP (produits minimums viables), qui aboutissent souvent à des produits inachevés en raison d&#39;incitations insuffisantes pour les terminer.
 Il oppose cela à l&#39;approche de &#39;tranche verticale&#39; de l&#39;industrie du jeu, qui se concentre sur la création d&#39;un produit soigné dès le début.
 Lockhart préconise une approche artisanale du développement logiciel, soulignant l&#39;importance de terminer et de peaufiner les produits pour un résultat final soigné.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLes technologies poussent le principe de Pareto trop loin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai créé un jeu de tir multijoueur en Lisp, voici mon parcours]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le jeu &quot;Wizard Masters&quot;, un jeu de tir à la troisième personne multijoueur, a été développé en utilisant Clojure, un dialecte de Lisp, et est disponible sur CrazyGames. Clojure a été choisi pour ses capacités full-stack et son système REPL interactif, tandis que Babylon.js a été utilisé pour les graphismes en raison de ses fonctionnalités et du soutien de sa communauté. Les défis comprenaient la mise en réseau complexe avec les bibliothèques asynchrones de Clojure, la gestion de l&#39;état avec l&#39;immutabilité de Clojure, et le manque d&#39;une communauté de développement de jeux Clojure forte, soulignant les avantages potentiels de passer à des moteurs grand public comme Unity ou Unreal pour les projets futurs.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJ&apos;ai créé un jeu de tir multijoueur en Lisp, voici mon parcours</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae : un IDE alimenté par l'IA de ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae : un IDE alimenté par l&apos;IA de ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fondations des grands modèles de langage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le livre « Foundations of Large Language Models » par Tong Xiao et Jingbo Zhu explore des concepts clés tels que le pré-entraînement, les modèles génératifs, les techniques de sollicitation et les méthodes d&#39;alignement dans les grands modèles de langage. Il s&#39;adresse aux étudiants universitaires, aux professionnels et aux praticiens dans le domaine du traitement du langage naturel, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui s&#39;intéressent à la computation et au langage, à l&#39;intelligence artificielle et à l&#39;apprentissage automatique. Le livre est disponible pour une lecture plus approfondie sur arXiv sous l&#39;identifiant 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZFondations des grands modèles de langage</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacker Subaru : Suivi et contrôle des voitures via le panneau d'administration Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Une vulnérabilité de sécurité dans le service STARLINK de Subaru a été découverte le 20 novembre 2024, permettant un accès non autorisé aux véhicules et aux comptes clients aux États-Unis, au Canada et au Japon. La faille permettait aux attaquants de contrôler à distance les véhicules et d&#39;accéder à des informations personnelles en utilisant des données minimales, telles qu&#39;un nom de famille et un code postal, en raison de problèmes dans le panneau d&#39;administration STARLINK. La vulnérabilité a été signalée et corrigée en 24 heures sans aucune exploitation malveillante, soulignant les défis de sécurisation des systèmes de voitures connectées en raison des larges autorisations d&#39;accès.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHacker Subaru : Suivi et contrôle des voitures via le panneau d&apos;administration Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Où se trouve le mouton le plus central de Londres ? »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, fondée en 1976, est la ferme urbaine la plus proche du centre de Londres, située à un peu plus d&#39;un mile de Trafalgar Square.
 Le domaine abrite plusieurs moutons, dont un Shetland et un Herdwick nommé Daffodil, mettant en valeur le charme rural au sein de l&#39;environnement urbain.
 Spitalfields City Farm, la deuxième plus proche du centre de Londres, accueille une brebis Herdwick nommée Beatrix et plusieurs Castlemilk Moorits, soulignant l&#39;attrait unique des fermes urbaines à Londres.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z« Où se trouve le mouton le plus central de Londres ? »</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross a été gracié par l&#39;ancien président Donald Trump, ce qui a entraîné sa libération.
 Le pardon a été accueilli avec une gratitude significative, Trump étant félicité pour avoir tenu sa promesse.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht a obtenu une grâce totale</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Projet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProjet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Est-ce que quelqu'un fait quelque chose d'intéressant avec de petits modèles de langage ?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEst-ce que quelqu&apos;un fait quelque chose d&apos;intéressant avec de petits modèles de langage ?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Génération d'actifs 3D haute résolution]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio a lancé des capacités de génération 3D sur leur site web et a publié le code d&#39;inférence ainsi que des modèles préentraînés pour Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 est un système avancé pour créer des actifs 3D haute résolution, comprenant un modèle de génération de formes (Hunyuan3D-DiT) et un modèle de synthèse de textures (Hunyuan3D-Paint), offrant des détails géométriques et une qualité de texture supérieurs.
 Les utilisateurs peuvent accéder à Hunyuan3D 2.0 via le code ou l&#39;application Gradio, avec plus d&#39;informations disponibles sur leur site officiel et leur plan open-source.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Génération d&apos;actifs 3D haute résolution</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard a résolu une erreur DNS (Système de Noms de Domaine) qui aurait pu mener à une interception de trafic en enregistrant un domaine inutilisé, ce qui constituait une vulnérabilité depuis près de cinq ans. Le chercheur en sécurité Philippe Caturegli a identifié le problème, impliquant une faute de frappe dans le nom d&#39;un serveur DNS, et a enregistré le domaine pour 300 $ afin de prévenir une utilisation abusive potentielle, malgré l&#39;affirmation de MasterCard qu&#39;il n&#39;y avait aucun risque de sécurité. Les actions de Caturegli et sa divulgation publique ont mis en lumière des vulnérabilités potentielles et critiqué la réponse de MasterCard, révélant un historique de fautes de frappe similaires dans le DNS avec le domaine.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZUne erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quelles sont ces bosses sur le dessus d'une canette à languette ?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZQuelles sont ces bosses sur le dessus d&apos;une canette à languette ?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les styles minimaux de l&#39;écran de démarrage sont définis, avec des styles supplémentaires situés dans un fichier CSS séparé, garantissant une interface utilisateur cohérente et optimisée.
 Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a mis fin à tous les membres des comités consultatifs, impactant des panels de cybersécurité tels que l&#39;Agence de cybersécurité et de sécurité des infrastructures (CISA).
 Le Conseil d&#39;examen de la cybersécurité a interrompu son enquête sur l&#39;incident Salt Typhoon, indiquant un arrêt des progrès sur cette question de cybersécurité.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZLe DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isoler la complexité est l'essence des abstractions réussies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dans le développement logiciel, la complexité doit être gérée et isolée plutôt qu&#39;éliminée, comme le souligne Fred Hebert. Dans les microservices, la complexité est souvent cachée au sein des services individuels, tandis que des langages de programmation comme Rust et TypeScript gèrent la complexité grâce à des systèmes de types et des outils comme le vérificateur d&#39;emprunt de Rust. Rust et TypeScript sont prisés par les développeurs pour leur capacité à révéler et gérer la complexité, permettant ainsi des abstractions réussies en isolant la complexité dans des zones bien définies.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZIsoler la complexité est l&apos;essence des abstractions réussies</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ma lutte avec le défilement fataliste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur aborde son habitude de défilement compulsif en supprimant des applications distrayantes comme YouTube et Instagram et en désactivant le navigateur sur son téléphone. Ils ont rencontré quelques inconvénients, tels qu&#39;un accès limité aux services, mais ont trouvé cela bénéfique pour établir des limites et réduire les distractions. La réintroduction d&#39;un navigateur restreint avec une interface utilisateur minimale les a aidés à reprendre le contrôle de leur consommation médiatique, ce qui a conduit à plus de temps de lecture et à un état d&#39;esprit plus calme.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMa lutte avec le défilement fataliste</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« La tyrannie de l'absence de structure (1970) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, également connue sous le nom de Joreen, critique le concept de « non-structuration » dans le mouvement de libération des femmes, en affirmant que tous les groupes forment des structures, qu&#39;elles soient formelles ou informelles. L&#39;article met en lumière les problèmes liés aux structures informelles, tels que l&#39;élitisme et le manque de responsabilité, et propose des principes pour une structuration démocratique. Il souligne la nécessité de structures formelles pour prévenir les déséquilibres de pouvoir et aider le mouvement à atteindre ses objectifs de manière efficace et inclusive.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z« La tyrannie de l&apos;absence de structure (1970) »</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d'autres plateformes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un lycéen de 15 ans a découvert une attaque de désanonymisation sans clic utilisant le système de mise en cache de Cloudflare, qui peut localiser les utilisateurs dans un rayon de 250 miles. Cette vulnérabilité affecte des applications populaires comme Signal et Discord, permettant aux attaquants de suivre les utilisateurs sans leur consentement. Malgré le signalement du problème, seul un bug connexe a été corrigé par Cloudflare, laissant la vulnérabilité principale non résolue, soulignant la nécessité pour les utilisateurs, en particulier les journalistes et les militants, d&#39;être vigilants quant à leur vie privée.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAttaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d&apos;autres plateformes</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter : Hacker News a perdu sa foi]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter : Hacker News a perdu sa foi</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie inverse de l'anti-triche de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Treyarch Anti-Cheat (TAC) dans Black Ops Cold War est un système anti-triche en mode utilisateur, dépourvu du composant en mode noyau présent dans le Ricochet de Modern Warfare. TAC utilise Arxan pour l&#39;obfuscation, ce qui complique l&#39;ingénierie inverse grâce à des techniques comme le déchiffrement exécutable à l&#39;exécution, les sommes de contrôle exécutables et le chiffrement de pointeurs. Les principales fonctionnalités anti-triche incluent la détection de l&#39;accrochage d&#39;API, des registres de débogage, la surveillance du trafic réseau et des superpositions externes, ainsi que diverses techniques anti-débogage et des stubs de syscall personnalisés pour contourner les hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIngénierie inverse de l&apos;anti-triche de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l'inauguration de Trump ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk a été observé faisant un geste lors de l&#39;inauguration de Trump que certains ont interprété comme un salut nazi, ce qui a conduit à une controverse sur les réseaux sociaux. La Ligue anti-diffamation (ADL) a suggéré que le geste était probablement un moment maladroit plutôt qu&#39;un salut intentionnel, certains l&#39;attribuant au syndrome d&#39;Asperger de Musk. Musk a répondu à la controverse avec un emoji riant et a exprimé son enthousiasme à propos de la mention de Mars par Trump, ce qui est en accord avec ses objectifs d&#39;exploration spatiale.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l&apos;inauguration de Trump ?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d'un rassemblement d'inauguration]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk a fait face à des critiques pour avoir fait un geste ressemblant à un salut de style fasciste lors des célébrations d&#39;inauguration de Donald Trump, que certains ont interprété comme un salut nazi.
 La Ligue anti-diffamation a reconnu la ressemblance du geste avec un salut nazi, mais a ensuite suggéré qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un moment d&#39;enthousiasme maladroit, suscitant des critiques de la part d&#39;Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk a été célébré par certaines figures d&#39;extrême droite, alimentant les débats sur ses affiliations politiques et ses intentions.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d&apos;un rassemblement d&apos;inauguration</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censure '#Democrat' sur Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censure &apos;#Democrat&apos; sur Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organiser des communautés locales sans Facebook ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;individu cherche à transférer les interactions de la communauté locale de Facebook vers une plateforme fédérée auto-hébergée, ce qui permet un contrôle et une gestion décentralisés.
 Ils recherchent des solutions prêtes à l&#39;emploi ou des collaborateurs pour faciliter cette transition, ce qui indique un besoin d&#39;options accessibles et personnalisables.
 Le contexte implique des zones rurales avec plusieurs petites villes, chacune ayant une population d&#39;environ 50 000 habitants, soulignant l&#39;importance de la connectivité et de l&#39;engagement communautaire.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganiser des communautés locales sans Facebook ?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fainéantise métacognitive : Effets de l'IA générative sur la motivation à apprendre]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFainéantise métacognitive : Effets de l&apos;IA générative sur la motivation à apprendre</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek a introduit ses modèles de raisonnement de première génération, qui sont à la hauteur d&#39;OpenAI-o1 dans les tâches impliquant les mathématiques, le code et le raisonnement. Les modèles varient considérablement en taille, allant de 1,5 milliard à 671 milliards de paramètres, indiquant des besoins de stockage divers. Ces modèles sont accessibles sous la licence MIT, permettant une utilisation et une modification larges.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les gens sont mauvais pour rapporter ce qu'ils mangent. C'est un problème pour la recherche diététique.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLes gens sont mauvais pour rapporter ce qu&apos;ils mangent. C&apos;est un problème pour la recherche diététique.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liste de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm recueille les commentaires de la communauté pour déterminer quels GPU prendre en charge dans les futures mises à jour, avec des détails de compatibilité actuels disponibles sur leur site Web. Les utilisateurs plaident pour un soutien plus large, en particulier pour les GPU plus anciens et de qualité grand public, et une meilleure intégration avec les systèmes Windows. Il y a une forte demande pour un support cohérent sur toutes les architectures, soulignant l&#39;importance de la VRAM pour les applications d&#39;IA, et des appels à des améliorations dans le support des APU d&#39;AMD et un processus de développement similaire à celui de CUDA de NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZListe de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground est un linter et un formateur de code Python écrit en Rust, offrant des vitesses 10 à 100 fois plus rapides que les outils traditionnels comme Flake8 et Black. Il prend en charge Python 3.13, s&#39;intègre avec des éditeurs tels que VS Code, et peut remplacer plusieurs outils comme Flake8, Black et isort, tout en étant compatible avec les monorepos. Ruff est largement adopté dans des projets majeurs comme Apache Airflow, FastAPI et Pandas, et est disponible pour installation via pip, pipx et d&#39;autres gestionnaires de paquets, avec un support de configuration via pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5 : Mise à l'échelle de l'apprentissage par renforcement avec les LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 est un modèle multimodal de pointe qui surpasse de manière significative GPT-4o et Claude Sonnet 3.5 dans les tâches de chaîne de pensée courte (CoT), avec des améliorations allant jusqu&#39;à 550 % sur des benchmarks tels que AIME, MATH-500 et LiveCodeBench.
 Il correspond à o1 d&#39;OpenAI en termes de performance à long terme sur diverses modalités, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement avec une mise à l&#39;échelle de contexte long et une optimisation de politique améliorée, tout en évitant des méthodes complexes comme la recherche d&#39;arbre de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 est formé à la fois sur des données textuelles et visuelles, permettant un raisonnement conjoint, et sera bientôt accessible via la Kimi OpenPlatform à l&#39;adresse <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5 : Mise à l&apos;échelle de l&apos;apprentissage par renforcement avec les LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l'enquête sur le piratage de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta fait face à un procès pour avoir prétendument utilisé des matériaux piratés, en particulier des livres protégés par des droits d&#39;auteur de LibGen, pour entraîner ses modèles d&#39;IA via BitTorrent.
 Des auteurs, dont Richard Kadrey et Sarah Silverman, accusent Meta de violation des droits d&#39;auteur, tandis que Meta affirme que ses actions relèvent de l&#39;utilisation équitable.
 Le tribunal a autorisé de nouvelles allégations concernant les activités de torrenting de Meta, les auteurs cherchant à accéder aux journaux du client torrent de Meta et aux données de partage, soulignant les défis juridiques entourant les données d&#39;entraînement de l&#39;IA et les questions de droits d&#39;auteur.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLes auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l&apos;enquête sur le piratage de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon fait un salut nazi lors du discours d'inauguration]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon fait un salut nazi lors du discours d&apos;inauguration</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il est temps de rendre l'informatique à nouveau personnelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;article souligne le déclin de la liberté informatique personnelle en raison du capitalisme de surveillance et de la gestion des droits numériques (DRM), qui ont transféré le contrôle des utilisateurs aux entreprises.
 Il contraste l&#39;ère passée de l&#39;informatique personnelle, qui offrait plus de liberté aux utilisateurs, avec l&#39;environnement technologique actuel dominé par des modèles économiques qui érodent la vie privée.
 L&#39;auteur plaide pour la reconquête de l&#39;autonomie numérique en soutenant des projets open-source, en poussant pour une législation sur la vie privée et en réformant les lois sur la gestion des droits numériques (DRM) afin de restaurer les valeurs de l&#39;informatique personnelle.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZIl est temps de rendre l&apos;informatique à nouveau personnelle</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 et DeepSeek-R1-Zero sont des modèles de raisonnement de première génération, avec DeepSeek-R1 traitant des problèmes tels que la répétition et le mélange de langues observés dans DeepSeek-R1-Zero.
 Les modèles, y compris six versions distillées, sont en open source, avec DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B atteignant des résultats à la pointe de la technologie dans les tâches de raisonnement, de code et de mathématiques.
 Ces modèles sont disponibles en téléchargement sur HuggingFace, et les utilisateurs peuvent interagir avec eux via un site de chat ou une API compatible OpenAI, avec des instructions fournies pour un déploiement local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le talent matériel du Royaume-Uni est gaspillé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Royaume-Uni connaît une fuite des talents alors que les meilleurs diplômés en ingénierie des universités prestigieuses font face à des salaires inférieurs par rapport à la Silicon Valley, incitant beaucoup à se tourner vers des secteurs mieux rémunérés comme le conseil ou la finance. Cette mauvaise allocation des talents freine l&#39;innovation et la croissance économique, avec des problèmes tels que les contraintes géographiques, le manque de capital-risque pour le matériel, et la stagnation des entreprises d&#39;ingénierie traditionnelles contribuant au problème. Le Royaume-Uni risque de perdre ses meilleurs talents au profit des marchés étrangers, manquant ainsi l&#39;opportunité de créer des géants technologiques, et doit agir maintenant pour tirer parti de ses institutions de recherche et de ses talents en ingénierie pour une révolution du matériel.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZLe talent matériel du Royaume-Uni est gaspillé</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie inverse de Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le guide explique comment extraire une clé privée de l&#39;application Bambu Connect, une application Electron avec des vulnérabilités de sécurité connues. Les utilisateurs sont avertis que le guide peut être incomplet ou obsolète et doivent le suivre à leurs propres risques. Le processus implique l&#39;utilisation d&#39;outils comme Ghidra et asarfix pour localiser et décrypter la clé privée et les certificats obfusqués, avec un script Python fourni pour l&#39;extraction.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZIngénierie inverse de Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath a été financé par OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le message souligne un manque de transparence dans la collaboration entre OpenAI et FrontierMath, les détails du financement n&#39;ayant été divulgués qu&#39;après un délai, ce qui a causé de la confusion parmi les contributeurs.
 Des préoccupations sont soulevées concernant l&#39;accès potentiel d&#39;OpenAI au jeu de données et son utilisation pour l&#39;entraînement, malgré des accords verbaux suggérant le contraire, soulignant la nécessité d&#39;accords écrits.
 Cette discussion souligne l&#39;importance de la transparence et de la confiance dans les collaborations, en particulier celles impliquant des capacités d&#39;IA, avec des engagements à améliorer la transparence dans les projets futurs.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath a été financé par OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pourquoi la correction automatique de Git est-elle trop rapide pour les pilotes de Formule 1 ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le correcteur automatique de Git exécute une commande mal tapée après un délai par défaut de 0,1 seconde, ce qui est souvent trop rapide pour que les utilisateurs puissent l&#39;annuler. Introduite en 2008, la fonctionnalité utilise un algorithme de distance de Levenshtein modifié pour deviner la commande souhaitée, mais par défaut, elle n&#39;exécute aucune commande si elle est mal tapée. Un correctif proposé suggère d&#39;interpréter un réglage de &quot;1&quot; comme &quot;immédiatement&quot; pour améliorer l&#39;utilisabilité, permettant aux utilisateurs de configurer le délai ou de demander une confirmation.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZPourquoi la correction automatique de Git est-elle trop rapide pour les pilotes de Formule 1 ?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai rencontré Paul Graham une fois]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur a participé à Y Combinator en 2015, où ils ont rencontré Paul Graham et reçu des conseils sur leur startup, Appcanary, qui a ensuite été acquise par GitHub.
 L&#39;auteur, maintenant une femme transgenre, exprime son inquiétude concernant le récent essai de Paul Graham sur le « Wokeness », estimant qu&#39;il reflète un rejet de l&#39;inclusivité dans l&#39;industrie technologique.
 L&#39;auteur s&#39;inquiète de l&#39;augmentation de l&#39;intolérance et de la discrimination potentielle dans l&#39;industrie technologique, mais reste déterminé à vivre avec respect et bienveillance.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJ&apos;ai rencontré Paul Graham une fois</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Échappez au jardin clos et aux boîtes noires des algorithmes avec les flux RSS »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) et Atom offrent des alternatives décentralisées aux réseaux sociaux centralisés, permettant aux utilisateurs de contrôler leur consommation de contenu. Les lecteurs de flux tels que Miniflux, NetNewsWire et Newsboat permettent de s&#39;abonner à diverses sources de contenu, y compris des chaînes YouTube, des podcasts et des blogs. Des outils comme PolitePol peuvent créer des flux pour les sites web qui en manquent, favorisant l&#39;autonomie des utilisateurs dans la consommation des médias.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z« Échappez au jardin clos et aux boîtes noires des algorithmes avec les flux RSS »</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veuillez ne pas imposer le mode sombre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les concepteurs de sites web sont conseillés de ne pas imposer le mode sombre aux utilisateurs, car cela peut provoquer une fatigue oculaire, surtout avec des réglages de contraste élevé comme le texte blanc sur fond noir. Les Directives pour l&#39;accessibilité du contenu Web (WCAG) suggèrent actuellement un ratio de contraste minimum mais ne traitent pas du contraste maximum, ce qui peut entraîner un inconfort ; cela pourrait être abordé dans les futures WCAG 3.0. Le mode sombre est bénéfique dans des scénarios spécifiques, tels que la lecture sur des écrans OLED dans des environnements sombres ou le codage avec des environnements de développement intégrés (IDE) qui offrent des réglages de contraste confortables.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVeuillez ne pas imposer le mode sombre</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
