<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 23 Jan 2025 19:22:19 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJ&apos;ai fabriqué un ordinateur portable open-source à partir de zéro</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Comment améliorer votre éclairage en télétravail pour réduire la fatigue oculaire »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Pour minimiser la fatigue oculaire en travaillant à domicile, créez un environnement d&#39;éclairage équilibré en utilisant la lumière naturelle, des rideaux légers et des lumières artificielles sans scintillement. Appliquez la règle des 20/20/20 : toutes les 20 minutes, regardez quelque chose à 20 pieds de distance pendant 20 secondes pour détendre vos yeux. Complétez votre espace de travail avec des rideaux filtrant la lumière et un éclairage de bureau qui correspond à la luminosité de l&#39;écran, tout en prenant également des pauses régulières pour maintenir une bonne santé générale.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z« Comment améliorer votre éclairage en télétravail pour réduire la fatigue oculaire »</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 introduit un moteur haute performance, permettant des compilations jusqu&#39;à 5 fois plus rapides et des compilations incrémentielles plus de 100 fois plus rapides, améliorant ainsi la performance et la flexibilité pour les développeurs. La mise à jour inclut des fonctionnalités CSS modernes telles que les couches de cascade, color-mix(), et les requêtes de conteneur intégrées, ainsi qu&#39;un plugin Vite de première partie pour une meilleure intégration et une installation simplifiée. De nouvelles fonctionnalités comme les utilitaires de transformation 3D, les API de dégradé étendues, et une configuration axée sur le CSS avec des jetons de conception en tant que variables CSS facilitent et accélèrent la création de projets web modernes, avec un guide de mise à niveau disponible pour les projets existants.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le tribunal fédéral (enfin) juge les recherches clandestines de données inconstitutionnelles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un tribunal de district fédéral a statué que les recherches clandestines dans les bases de données contenant les communications privées des Américains en vertu de la Section 702 nécessitent un mandat, marquant une décision juridique significative dans l&#39;affaire États-Unis c. Hasbajrami. Malgré la réautorisation de la Section 702 par le Congrès, des preuves montrent un usage abusif par le FBI et la communauté du renseignement, avec 3,4 millions de recherches sans mandat effectuées en 2021, ce qui a incité à des appels à la réforme pour garantir les protections constitutionnelles. La décision du tribunal souligne la nature inconstitutionnelle des recherches sans mandat en vertu de la Section 702, exhortant le Congrès à exiger des mandats pour les recherches impliquant les données des personnes américaines avant son expiration en 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLe tribunal fédéral (enfin) juge les recherches clandestines de données inconstitutionnelles</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les articles les plus influents de l'histoire de l'informatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cette liste met en avant sept articles fondamentaux dans l&#39;histoire de l&#39;informatique, chacun apportant des concepts de base qui sous-tendent la technologie moderne, tels que la machine de Turing, la théorie de l&#39;information et le modèle de base de données relationnelle.
 Ces articles ont introduit des idées révolutionnaires telles que la NP-complétude, le TCP/IP, le World Wide Web et le PageRank, qui ont considérablement influencé le calcul, la communication et le développement d&#39;Internet.
 Les mentions bonus incluent des travaux influents sur Lisp, les systèmes distribués et l&#39;article « Attention Is All You Need », mettant en avant l&#39;évolution et la diversité de la recherche en informatique.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLes articles les plus influents de l&apos;histoire de l&apos;informatique</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les progrès de F-Droid et ce qui arrive en 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En 2024, F-Droid a réalisé des avancées notables dans la décentralisation de la distribution d&#39;applications, l&#39;amélioration de son infrastructure et l&#39;expansion de son écosystème, grâce en grande partie au soutien de la communauté et au financement. Parmi les réalisations significatives figuraient des mises à niveau de l&#39;infrastructure et l&#39;expansion d&#39;outils comme Repomaker et Mobifree, avec plus de 7205 mises à jour d&#39;applications et 402 nouvelles applications ajoutées. En vue de 2025, F-Droid prévoit d&#39;utiliser une subvention du Open Technology Fund pour améliorer encore l&#39;infrastructure et continuer à se concentrer sur la décentralisation de la distribution d&#39;applications et la promotion d&#39;alternatives open-source.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZLes progrès de F-Droid et ce qui arrive en 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comprendre gRPC, OpenAPI et REST et quand les utiliser dans la conception d'API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le design d&#39;API utilise principalement deux modèles : gRPC (Remote Procedure Call) et REST (Representational State Transfer), tous deux souvent mappés sur HTTP, avec gRPC utilisant HTTP/2 pour une communication efficace.
 Les API REST sont connues pour leur simplicité et leur stabilité, tandis que gRPC offre des bibliothèques clientes et des implémentations serveur efficaces, ce qui le rend adapté aux API internes ou lors de l&#39;utilisation d&#39;outils spécifiques comme Cloud Endpoints.
 OpenAPI, similaire à RPC, nécessite la construction d&#39;URL à partir de modèles, expose les détails HTTP, et peut impliquer des mappages HTTP personnalisés complexes, offrant une compatibilité plus large avec les outils HTTP par rapport à gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZComprendre gRPC, OpenAPI et REST et quand les utiliser dans la conception d&apos;API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les NIH frappés par des gels sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLes NIH frappés par des gels sur les réunions, les voyages, les communications et les embauches</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 est sorti]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 est une mise à jour significative pour le développement JavaScript et TypeScript, améliorant la compatibilité avec Node.js et ajoutant un support intégré pour S3 et Postgres. La mise à jour introduit Bun.sql pour les bases de données SQL, un gestionnaire de paquets plus rapide et un exécuteur de tests intégré, tout en améliorant les performances et en ajoutant de nouvelles fonctionnalités JavaScript. Bun 1.2 améliore également le bundling avec les imports HTML, les exécutables autonomes et un nouveau parseur CSS, tout en restant gratuit et open-source avec des contributions continues de la communauté.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 est sorti</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les technologies poussent le principe de Pareto trop loin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bobby Lockhart critique la dépendance de l&#39;industrie technologique au principe de Pareto et aux MVP (produits minimums viables), qui aboutissent souvent à des produits inachevés en raison d&#39;incitations insuffisantes pour les terminer.
 Il oppose cela à l&#39;approche de &#39;tranche verticale&#39; de l&#39;industrie du jeu, qui se concentre sur la création d&#39;un produit soigné dès le début.
 Lockhart préconise une approche artisanale du développement logiciel, soulignant l&#39;importance de terminer et de peaufiner les produits pour un résultat final soigné.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZLes technologies poussent le principe de Pareto trop loin</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai créé un jeu de tir multijoueur en Lisp, voici mon parcours]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le jeu &quot;Wizard Masters&quot;, un jeu de tir à la troisième personne multijoueur, a été développé en utilisant Clojure, un dialecte de Lisp, et est disponible sur CrazyGames. Clojure a été choisi pour ses capacités full-stack et son système REPL interactif, tandis que Babylon.js a été utilisé pour les graphismes en raison de ses fonctionnalités et du soutien de sa communauté. Les défis comprenaient la mise en réseau complexe avec les bibliothèques asynchrones de Clojure, la gestion de l&#39;état avec l&#39;immutabilité de Clojure, et le manque d&#39;une communauté de développement de jeux Clojure forte, soulignant les avantages potentiels de passer à des moteurs grand public comme Unity ou Unreal pour les projets futurs.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZJ&apos;ai créé un jeu de tir multijoueur en Lisp, voici mon parcours</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae : un IDE alimenté par l'IA de ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTrae : un IDE alimenté par l&apos;IA de ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fondations des grands modèles de langage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le livre « Foundations of Large Language Models » par Tong Xiao et Jingbo Zhu explore des concepts clés tels que le pré-entraînement, les modèles génératifs, les techniques de sollicitation et les méthodes d&#39;alignement dans les grands modèles de langage. Il s&#39;adresse aux étudiants universitaires, aux professionnels et aux praticiens dans le domaine du traitement du langage naturel, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui s&#39;intéressent à la computation et au langage, à l&#39;intelligence artificielle et à l&#39;apprentissage automatique. Le livre est disponible pour une lecture plus approfondie sur arXiv sous l&#39;identifiant 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZFondations des grands modèles de langage</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hacker Subaru : Suivi et contrôle des voitures via le panneau d'administration Starlink]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Une vulnérabilité de sécurité dans le service STARLINK de Subaru a été découverte le 20 novembre 2024, permettant un accès non autorisé aux véhicules et aux comptes clients aux États-Unis, au Canada et au Japon. La faille permettait aux attaquants de contrôler à distance les véhicules et d&#39;accéder à des informations personnelles en utilisant des données minimales, telles qu&#39;un nom de famille et un code postal, en raison de problèmes dans le panneau d&#39;administration STARLINK. La vulnérabilité a été signalée et corrigée en 24 heures sans aucune exploitation malveillante, soulignant les défis de sécurisation des systèmes de voitures connectées en raison des larges autorisations d&#39;accès.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZHacker Subaru : Suivi et contrôle des voitures via le panneau d&apos;administration Starlink</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Où se trouve le mouton le plus central de Londres ? »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Vauxhall City Farm, fondée en 1976, est la ferme urbaine la plus proche du centre de Londres, située à un peu plus d&#39;un mile de Trafalgar Square.
 Le domaine abrite plusieurs moutons, dont un Shetland et un Herdwick nommé Daffodil, mettant en valeur le charme rural au sein de l&#39;environnement urbain.
 Spitalfields City Farm, la deuxième plus proche du centre de Londres, accueille une brebis Herdwick nommée Beatrix et plusieurs Castlemilk Moorits, soulignant l&#39;attrait unique des fermes urbaines à Londres.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Z« Où se trouve le mouton le plus central de Londres ? »</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ross Ulbricht a obtenu une grâce totale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ross a été gracié par l&#39;ancien président Donald Trump, ce qui a entraîné sa libération.
 Le pardon a été accueilli avec une gratitude significative, Trump étant félicité pour avoir tenu sa promesse.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZRoss Ulbricht a obtenu une grâce totale</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Projet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZProjet Stargate : SoftBank, OpenAI, Oracle, MGX pour construire des centres de données</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Est-ce que quelqu'un fait quelque chose d'intéressant avec de petits modèles de langage ?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZEst-ce que quelqu&apos;un fait quelque chose d&apos;intéressant avec de petits modèles de langage ?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hunyuan3D 2.0 – Génération d'actifs 3D haute résolution]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D Studio a lancé des capacités de génération 3D sur leur site web et a publié le code d&#39;inférence ainsi que des modèles préentraînés pour Hunyuan3D 2.0.
 Hunyuan3D 2.0 est un système avancé pour créer des actifs 3D haute résolution, comprenant un modèle de génération de formes (Hunyuan3D-DiT) et un modèle de synthèse de textures (Hunyuan3D-Paint), offrant des détails géométriques et une qualité de texture supérieurs.
 Les utilisateurs peuvent accéder à Hunyuan3D 2.0 via le code ou l&#39;application Gradio, avec plus d&#39;informations disponibles sur leur site officiel et leur plan open-source.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZHunyuan3D 2.0 – Génération d&apos;actifs 3D haute résolution</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MasterCard a résolu une erreur DNS (Système de Noms de Domaine) qui aurait pu mener à une interception de trafic en enregistrant un domaine inutilisé, ce qui constituait une vulnérabilité depuis près de cinq ans. Le chercheur en sécurité Philippe Caturegli a identifié le problème, impliquant une faute de frappe dans le nom d&#39;un serveur DNS, et a enregistré le domaine pour 300 $ afin de prévenir une utilisation abusive potentielle, malgré l&#39;affirmation de MasterCard qu&#39;il n&#39;y avait aucun risque de sécurité. Les actions de Caturegli et sa divulgation publique ont mis en lumière des vulnérabilités potentielles et critiqué la réponse de MasterCard, révélant un historique de fautes de frappe similaires dans le DNS avec le domaine.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZUne erreur DNS de Mastercard est passée inaperçue pendant des années</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quelles sont ces bosses sur le dessus d'une canette à languette ?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZQuelles sont ces bosses sur le dessus d&apos;une canette à languette ?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les styles minimaux de l&#39;écran de démarrage sont définis, avec des styles supplémentaires situés dans un fichier CSS séparé, garantissant une interface utilisateur cohérente et optimisée.
 Le Département de la Sécurité intérieure (DHS) a mis fin à tous les membres des comités consultatifs, impactant des panels de cybersécurité tels que l&#39;Agence de cybersécurité et de sécurité des infrastructures (CISA).
 Le Conseil d&#39;examen de la cybersécurité a interrompu son enquête sur l&#39;incident Salt Typhoon, indiquant un arrêt des progrès sur cette question de cybersécurité.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZLe DHS retire tous les membres des conseils consultatifs de cybersécurité et suspend les enquêtes</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Isoler la complexité est l'essence des abstractions réussies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Dans le développement logiciel, la complexité doit être gérée et isolée plutôt qu&#39;éliminée, comme le souligne Fred Hebert. Dans les microservices, la complexité est souvent cachée au sein des services individuels, tandis que des langages de programmation comme Rust et TypeScript gèrent la complexité grâce à des systèmes de types et des outils comme le vérificateur d&#39;emprunt de Rust. Rust et TypeScript sont prisés par les développeurs pour leur capacité à révéler et gérer la complexité, permettant ainsi des abstractions réussies en isolant la complexité dans des zones bien définies.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000ZIsoler la complexité est l&apos;essence des abstractions réussies</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ma lutte avec le défilement fataliste]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur aborde son habitude de défilement compulsif en supprimant des applications distrayantes comme YouTube et Instagram et en désactivant le navigateur sur son téléphone. Ils ont rencontré quelques inconvénients, tels qu&#39;un accès limité aux services, mais ont trouvé cela bénéfique pour établir des limites et réduire les distractions. La réintroduction d&#39;un navigateur restreint avec une interface utilisateur minimale les a aidés à reprendre le contrôle de leur consommation médiatique, ce qui a conduit à plus de temps de lecture et à un état d&#39;esprit plus calme.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000ZMa lutte avec le défilement fataliste</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« La tyrannie de l'absence de structure (1970) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jo Freeman, également connue sous le nom de Joreen, critique le concept de « non-structuration » dans le mouvement de libération des femmes, en affirmant que tous les groupes forment des structures, qu&#39;elles soient formelles ou informelles. L&#39;article met en lumière les problèmes liés aux structures informelles, tels que l&#39;élitisme et le manque de responsabilité, et propose des principes pour une structuration démocratique. Il souligne la nécessité de structures formelles pour prévenir les déséquilibres de pouvoir et aider le mouvement à atteindre ses objectifs de manière efficace et inclusive.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Z« La tyrannie de l&apos;absence de structure (1970) »</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Attaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d'autres plateformes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un lycéen de 15 ans a découvert une attaque de désanonymisation sans clic utilisant le système de mise en cache de Cloudflare, qui peut localiser les utilisateurs dans un rayon de 250 miles. Cette vulnérabilité affecte des applications populaires comme Signal et Discord, permettant aux attaquants de suivre les utilisateurs sans leur consentement. Malgré le signalement du problème, seul un bug connexe a été corrigé par Cloudflare, laissant la vulnérabilité principale non résolue, soulignant la nécessité pour les utilisateurs, en particulier les journalistes et les militants, d&#39;être vigilants quant à leur vie privée.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZAttaque de désanonymisation sans clic ciblant Signal, Discord, et d&apos;autres plateformes</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Startup Winter : Hacker News a perdu sa foi]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZStartup Winter : Hacker News a perdu sa foi</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie inverse de l'anti-triche de Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Treyarch Anti-Cheat (TAC) dans Black Ops Cold War est un système anti-triche en mode utilisateur, dépourvu du composant en mode noyau présent dans le Ricochet de Modern Warfare. TAC utilise Arxan pour l&#39;obfuscation, ce qui complique l&#39;ingénierie inverse grâce à des techniques comme le déchiffrement exécutable à l&#39;exécution, les sommes de contrôle exécutables et le chiffrement de pointeurs. Les principales fonctionnalités anti-triche incluent la détection de l&#39;accrochage d&#39;API, des registres de débogage, la surveillance du trafic réseau et des superpositions externes, ainsi que diverses techniques anti-débogage et des stubs de syscall personnalisés pour contourner les hooks.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZIngénierie inverse de l&apos;anti-triche de Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l'inauguration de Trump ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk a été observé faisant un geste lors de l&#39;inauguration de Trump que certains ont interprété comme un salut nazi, ce qui a conduit à une controverse sur les réseaux sociaux. La Ligue anti-diffamation (ADL) a suggéré que le geste était probablement un moment maladroit plutôt qu&#39;un salut intentionnel, certains l&#39;attribuant au syndrome d&#39;Asperger de Musk. Musk a répondu à la controverse avec un emoji riant et a exprimé son enthousiasme à propos de la mention de Mars par Trump, ce qui est en accord avec ses objectifs d&#39;exploration spatiale.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk a-t-il semblé faire un salut nazi à l&apos;inauguration de Trump ?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Elon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d'un rassemblement d'inauguration]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Elon Musk a fait face à des critiques pour avoir fait un geste ressemblant à un salut de style fasciste lors des célébrations d&#39;inauguration de Donald Trump, que certains ont interprété comme un salut nazi.
 La Ligue anti-diffamation a reconnu la ressemblance du geste avec un salut nazi, mais a ensuite suggéré qu&#39;il s&#39;agissait d&#39;un moment d&#39;enthousiasme maladroit, suscitant des critiques de la part d&#39;Alexandria Ocasio-Cortez.
 Musk a été célébré par certaines figures d&#39;extrême droite, alimentant les débats sur ses affiliations politiques et ses intentions.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon Musk semble faire des saluts fascistes consécutifs lors d&apos;un rassemblement d&apos;inauguration</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta censure '#Democrat' sur Instagram]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZMeta censure &apos;#Democrat&apos; sur Instagram</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Organiser des communautés locales sans Facebook ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;individu cherche à transférer les interactions de la communauté locale de Facebook vers une plateforme fédérée auto-hébergée, ce qui permet un contrôle et une gestion décentralisés.
 Ils recherchent des solutions prêtes à l&#39;emploi ou des collaborateurs pour faciliter cette transition, ce qui indique un besoin d&#39;options accessibles et personnalisables.
 Le contexte implique des zones rurales avec plusieurs petites villes, chacune ayant une population d&#39;environ 50 000 habitants, soulignant l&#39;importance de la connectivité et de l&#39;engagement communautaire.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZOrganiser des communautés locales sans Facebook ?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Fainéantise métacognitive : Effets de l'IA générative sur la motivation à apprendre]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZFainéantise métacognitive : Effets de l&apos;IA générative sur la motivation à apprendre</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek a introduit ses modèles de raisonnement de première génération, qui sont à la hauteur d&#39;OpenAI-o1 dans les tâches impliquant les mathématiques, le code et le raisonnement. Les modèles varient considérablement en taille, allant de 1,5 milliard à 671 milliards de paramètres, indiquant des besoins de stockage divers. Ces modèles sont accessibles sous la licence MIT, permettant une utilisation et une modification larges.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZDeepSeek R1 officiel maintenant sur Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les gens sont mauvais pour rapporter ce qu'ils mangent. C'est un problème pour la recherche diététique.]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLes gens sont mauvais pour rapporter ce qu&apos;ils mangent. C&apos;est un problème pour la recherche diététique.</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liste de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm recueille les commentaires de la communauté pour déterminer quels GPU prendre en charge dans les futures mises à jour, avec des détails de compatibilité actuels disponibles sur leur site Web. Les utilisateurs plaident pour un soutien plus large, en particulier pour les GPU plus anciens et de qualité grand public, et une meilleure intégration avec les systèmes Windows. Il y a une forte demande pour un support cohérent sur toutes les architectures, soulignant l&#39;importance de la VRAM pour les applications d&#39;IA, et des appels à des améliorations dans le support des APU d&#39;AMD et un processus de développement similaire à celui de CUDA de NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZListe de souhaits pour la prise en charge des appareils ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Ruff DocsPlayground est un linter et un formateur de code Python écrit en Rust, offrant des vitesses 10 à 100 fois plus rapides que les outils traditionnels comme Flake8 et Black. Il prend en charge Python 3.13, s&#39;intègre avec des éditeurs tels que VS Code, et peut remplacer plusieurs outils comme Flake8, Black et isort, tout en étant compatible avec les monorepos. Ruff est largement adopté dans des projets majeurs comme Apache Airflow, FastAPI et Pandas, et est disponible pour installation via pip, pipx et d&#39;autres gestionnaires de paquets, avec un support de configuration via pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZRuff : Linter Python et formateur de code écrit en Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kimi K1.5 : Mise à l'échelle de l'apprentissage par renforcement avec les LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 est un modèle multimodal de pointe qui surpasse de manière significative GPT-4o et Claude Sonnet 3.5 dans les tâches de chaîne de pensée courte (CoT), avec des améliorations allant jusqu&#39;à 550 % sur des benchmarks tels que AIME, MATH-500 et LiveCodeBench.
 Il correspond à o1 d&#39;OpenAI en termes de performance à long terme sur diverses modalités, en utilisant l&#39;apprentissage par renforcement avec une mise à l&#39;échelle de contexte long et une optimisation de politique améliorée, tout en évitant des méthodes complexes comme la recherche d&#39;arbre de Monte Carlo.
 Kimi k1.5 est formé à la fois sur des données textuelles et visuelles, permettant un raisonnement conjoint, et sera bientôt accessible via la Kimi OpenPlatform à l&#39;adresse <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZKimi K1.5 : Mise à l&apos;échelle de l&apos;apprentissage par renforcement avec les LLM</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l'enquête sur le piratage de l'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta fait face à un procès pour avoir prétendument utilisé des matériaux piratés, en particulier des livres protégés par des droits d&#39;auteur de LibGen, pour entraîner ses modèles d&#39;IA via BitTorrent.
 Des auteurs, dont Richard Kadrey et Sarah Silverman, accusent Meta de violation des droits d&#39;auteur, tandis que Meta affirme que ses actions relèvent de l&#39;utilisation équitable.
 Le tribunal a autorisé de nouvelles allégations concernant les activités de torrenting de Meta, les auteurs cherchant à accéder aux journaux du client torrent de Meta et aux données de partage, soulignant les défis juridiques entourant les données d&#39;entraînement de l&#39;IA et les questions de droits d&#39;auteur.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZLes auteurs recherchent les journaux du client torrent de Meta et les données de partage dans l&apos;enquête sur le piratage de l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon fait un salut nazi lors du discours d'inauguration]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000ZElon fait un salut nazi lors du discours d&apos;inauguration</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Il est temps de rendre l'informatique à nouveau personnelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;article souligne le déclin de la liberté informatique personnelle en raison du capitalisme de surveillance et de la gestion des droits numériques (DRM), qui ont transféré le contrôle des utilisateurs aux entreprises.
 Il contraste l&#39;ère passée de l&#39;informatique personnelle, qui offrait plus de liberté aux utilisateurs, avec l&#39;environnement technologique actuel dominé par des modèles économiques qui érodent la vie privée.
 L&#39;auteur plaide pour la reconquête de l&#39;autonomie numérique en soutenant des projets open-source, en poussant pour une législation sur la vie privée et en réformant les lois sur la gestion des droits numériques (DRM) afin de restaurer les valeurs de l&#39;informatique personnelle.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZIl est temps de rendre l&apos;informatique à nouveau personnelle</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 et DeepSeek-R1-Zero sont des modèles de raisonnement de première génération, avec DeepSeek-R1 traitant des problèmes tels que la répétition et le mélange de langues observés dans DeepSeek-R1-Zero.
 Les modèles, y compris six versions distillées, sont en open source, avec DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B atteignant des résultats à la pointe de la technologie dans les tâches de raisonnement, de code et de mathématiques.
 Ces modèles sont disponibles en téléchargement sur HuggingFace, et les utilisateurs peuvent interagir avec eux via un site de chat ou une API compatible OpenAI, avec des instructions fournies pour un déploiement local.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le talent matériel du Royaume-Uni est gaspillé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Royaume-Uni connaît une fuite des talents alors que les meilleurs diplômés en ingénierie des universités prestigieuses font face à des salaires inférieurs par rapport à la Silicon Valley, incitant beaucoup à se tourner vers des secteurs mieux rémunérés comme le conseil ou la finance. Cette mauvaise allocation des talents freine l&#39;innovation et la croissance économique, avec des problèmes tels que les contraintes géographiques, le manque de capital-risque pour le matériel, et la stagnation des entreprises d&#39;ingénierie traditionnelles contribuant au problème. Le Royaume-Uni risque de perdre ses meilleurs talents au profit des marchés étrangers, manquant ainsi l&#39;opportunité de créer des géants technologiques, et doit agir maintenant pour tirer parti de ses institutions de recherche et de ses talents en ingénierie pour une révolution du matériel.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZLe talent matériel du Royaume-Uni est gaspillé</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie inverse de Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le guide explique comment extraire une clé privée de l&#39;application Bambu Connect, une application Electron avec des vulnérabilités de sécurité connues. Les utilisateurs sont avertis que le guide peut être incomplet ou obsolète et doivent le suivre à leurs propres risques. Le processus implique l&#39;utilisation d&#39;outils comme Ghidra et asarfix pour localiser et décrypter la clé privée et les certificats obfusqués, avec un script Python fourni pour l&#39;extraction.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZIngénierie inverse de Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FrontierMath a été financé par OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le message souligne un manque de transparence dans la collaboration entre OpenAI et FrontierMath, les détails du financement n&#39;ayant été divulgués qu&#39;après un délai, ce qui a causé de la confusion parmi les contributeurs.
 Des préoccupations sont soulevées concernant l&#39;accès potentiel d&#39;OpenAI au jeu de données et son utilisation pour l&#39;entraînement, malgré des accords verbaux suggérant le contraire, soulignant la nécessité d&#39;accords écrits.
 Cette discussion souligne l&#39;importance de la transparence et de la confiance dans les collaborations, en particulier celles impliquant des capacités d&#39;IA, avec des engagements à améliorer la transparence dans les projets futurs.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZFrontierMath a été financé par OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Pourquoi la correction automatique de Git est-elle trop rapide pour les pilotes de Formule 1 ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le correcteur automatique de Git exécute une commande mal tapée après un délai par défaut de 0,1 seconde, ce qui est souvent trop rapide pour que les utilisateurs puissent l&#39;annuler. Introduite en 2008, la fonctionnalité utilise un algorithme de distance de Levenshtein modifié pour deviner la commande souhaitée, mais par défaut, elle n&#39;exécute aucune commande si elle est mal tapée. Un correctif proposé suggère d&#39;interpréter un réglage de &quot;1&quot; comme &quot;immédiatement&quot; pour améliorer l&#39;utilisabilité, permettant aux utilisateurs de configurer le délai ou de demander une confirmation.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000ZPourquoi la correction automatique de Git est-elle trop rapide pour les pilotes de Formule 1 ?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai rencontré Paul Graham une fois]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur a participé à Y Combinator en 2015, où ils ont rencontré Paul Graham et reçu des conseils sur leur startup, Appcanary, qui a ensuite été acquise par GitHub.
 L&#39;auteur, maintenant une femme transgenre, exprime son inquiétude concernant le récent essai de Paul Graham sur le « Wokeness », estimant qu&#39;il reflète un rejet de l&#39;inclusivité dans l&#39;industrie technologique.
 L&#39;auteur s&#39;inquiète de l&#39;augmentation de l&#39;intolérance et de la discrimination potentielle dans l&#39;industrie technologique, mais reste déterminé à vivre avec respect et bienveillance.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZJ&apos;ai rencontré Paul Graham une fois</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Échappez au jardin clos et aux boîtes noires des algorithmes avec les flux RSS »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) et Atom offrent des alternatives décentralisées aux réseaux sociaux centralisés, permettant aux utilisateurs de contrôler leur consommation de contenu. Les lecteurs de flux tels que Miniflux, NetNewsWire et Newsboat permettent de s&#39;abonner à diverses sources de contenu, y compris des chaînes YouTube, des podcasts et des blogs. Des outils comme PolitePol peuvent créer des flux pour les sites web qui en manquent, favorisant l&#39;autonomie des utilisateurs dans la consommation des médias.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z« Échappez au jardin clos et aux boîtes noires des algorithmes avec les flux RSS »</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Veuillez ne pas imposer le mode sombre]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Les concepteurs de sites web sont conseillés de ne pas imposer le mode sombre aux utilisateurs, car cela peut provoquer une fatigue oculaire, surtout avec des réglages de contraste élevé comme le texte blanc sur fond noir. Les Directives pour l&#39;accessibilité du contenu Web (WCAG) suggèrent actuellement un ratio de contraste minimum mais ne traitent pas du contraste maximum, ce qui peut entraîner un inconfort ; cela pourrait être abordé dans les futures WCAG 3.0. Le mode sombre est bénéfique dans des scénarios spécifiques, tels que la lecture sur des écrans OLED dans des environnements sombres ou le codage avec des environnements de développement intégrés (IDE) qui offrent des réglages de contraste confortables.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZVeuillez ne pas imposer le mode sombre</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok devient sombre aux États-Unis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>TikTok a connu une interruption temporaire aux États-Unis en raison d&#39;une interdiction fédérale, mais le service a commencé à être rétabli dimanche midi.
 Le bannissement a été motivé par des préoccupations concernant une éventuelle surveillance chinoise, avec un soutien bipartite pour exiger que ByteDance, le propriétaire de TikTok, vende l&#39;application.
 Le président élu Donald Trump a suggéré de retarder l&#39;interdiction et a proposé une coentreprise avec une participation américaine comme solution potentielle, tandis que des applications alternatives ont gagné en popularité pendant l&#39;interdiction.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZTikTok devient sombre aux États-Unis</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Didacticiel sur le filtre de Kalman]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET propose un tutoriel sur le filtre de Kalman, un outil mathématique pour estimer et prédire les états d&#39;un système dans des conditions incertaines, couramment utilisé dans le suivi et la navigation.
 Le tutoriel, initié en 2017, inclut des exemples numériques et des explications intuitives, couvrant à la fois les filtres de Kalman univariés et multivariés, et s&#39;est étendu à des sujets avancés comme les filtres de Kalman non linéaires.
 Un livre basé sur le tutoriel offre un guide complet des notions de base aux sujets avancés, avec des exemples illustratifs et des applications pratiques, rendant le filtre de Kalman accessible et compréhensible, avec certaines parties disponibles gratuitement.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZDidacticiel sur le filtre de Kalman</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo : Une forge logicielle légère auto-hébergée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo est une forge logicielle auto-hébergée qui met l&#39;accent sur la sécurité, l&#39;évolutivité, la fédération et la confidentialité, développée par la communauté sous Codeberg e.V.
 Il sert d&#39;alternative de logiciel libre à GitHub, offrant un processus d&#39;installation facile et peu de maintenance pour une gestion de projet efficace.
 Forgejo est conçu pour être économe en ressources, favorisant la collaboration et la productivité, et soutient l&#39;innovation dans le développement de logiciels décentralisés.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo : Une forge logicielle légère auto-hébergée</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Alors vous voulez construire votre propre centre de données]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le chemin de fer est passé de Google Cloud Platform à ses propres centres de données en raison de problèmes de tarification, de limitations de service et de support, lançant le projet Railway Metal. - Après neuf mois, ils ont réussi à mettre en service leur premier centre de données en Californie et prévoient d&#39;autres expansions régionales, en se concentrant sur une gestion efficace de l&#39;infrastructure. - Ils ont développé des outils tels que Railyard et MetalCP pour rationaliser les opérations et recrutent actuellement pour des postes en ingénierie de l&#39;infrastructure.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZAlors vous voulez construire votre propre centre de données</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Enquêter sur un dongle RJ45 « malveillant »]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000ZEnquêter sur un dongle RJ45 « malveillant »</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai plaidé pour le soutien RSS, et vous devriez le faire aussi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le message plaide pour l&#39;utilisation des flux RSS (Really Simple Syndication), qui permettent aux utilisateurs de recevoir des mises à jour de diverses plateformes sans publicités ni algorithmes. - L&#39;auteur souligne les demandes réussies de support RSS de plateformes comme GovTrack.us et encourage les autres à demander le RSS aux organisations qui les intéressent. - De nombreuses plateformes, telles que NPR, YouTube, Substack et Blogger, prennent déjà en charge le RSS, ce qui en fait un outil précieux pour rester informé.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZJ&apos;ai plaidé pour le soutien RSS, et vous devriez le faire aussi</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Higher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Une étude japonaise utilisant des données de l&#39;application de journal alimentaire Asken a examiné la relation entre l&#39;apport en potassium et en sodium et l&#39;insomnie chez 4 568 adultes. - Les résultats ont indiqué qu&#39;un apport plus élevé en potassium, en particulier au dîner, était associé à moins de troubles du sommeil, tel que mesuré par l&#39;échelle d&#39;insomnie d&#39;Athènes (AIS). - Bien que l&#39;apport en sodium ait été précédemment lié à des problèmes de sommeil, cette étude n&#39;a trouvé aucune association significative avec les scores AIS, soulignant la nécessité de recherches supplémentaires sur les impacts alimentaires sur le sommeil.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZHigher potassium intake at dinner linked to fewer sleep disturbances – study</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utiliser ChatGPT n'est pas mauvais pour l'environnement]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000ZUtiliser ChatGPT n&apos;est pas mauvais pour l&apos;environnement</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Canon veut que nous payions pour utiliser notre propre appareil photo comme webcam]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur exprime sa frustration envers le logiciel de Canon pour l&#39;utilisation de l&#39;appareil photo Canon G5 X II comme webcam sur macOS, soulignant des problèmes de compatibilité et des erreurs de serveur. - Avec macOS 15, les problèmes logiciels ont été résolus, mais de nombreuses fonctionnalités nécessitaient un abonnement, soulevant des inquiétudes quant aux frais supplémentaires pour l&#39;utilisation de matériel possédé. - Le post critique la tendance des entreprises de matériel à facturer des fonctionnalités logicielles, remettant en question l&#39;équité de telles pratiques.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000ZCanon veut que nous payions pour utiliser notre propre appareil photo comme webcam</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vol de Starship 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le vaisseau spatial Dragon de SpaceX a réussi à effectuer une série de manœuvres pour s&#39;amarrer à la Station spatiale internationale (ISS), démontrant ainsi ses capacités avancées dans les opérations spatiales.
 Le processus d&#39;amarrage implique plusieurs étapes, y compris le décollage par Falcon 9, l&#39;activation de l&#39;orbite, et une série de manœuvres pour s&#39;aligner et s&#39;approcher de l&#39;ISS.
 Cet événement souligne le rôle continu de SpaceX dans le soutien des missions de l&#39;ISS et l&#39;avancement de la technologie des vols spatiaux commerciaux.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZVol de Starship 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« La Cour suprême décide de maintenir l'interdiction de TikTok, ouvrant la voie à sa fermeture »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Cour suprême a confirmé une loi obligeant ByteDance à céder TikTok avant une date limite spécifiée, faute de quoi l&#39;application sera interdite aux États-Unis.
 Il y a une incertitude quant à savoir si les fournisseurs de services comme Apple et Google continueront à soutenir TikTok si le désinvestissement n&#39;a pas lieu.
 Le futur de TikTok aux États-Unis reste incertain, les utilisateurs explorant des plateformes alternatives et le gouvernement chinois envisageant des stratégies pour maintenir ses opérations.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z« La Cour suprême décide de maintenir l&apos;interdiction de TikTok, ouvrant la voie à sa fermeture »</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le monde devient-il inassurable ?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZLe monde devient-il inassurable ?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apprenez Yjs de manière interactive]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs est un tutoriel interactif conçu pour enseigner aux utilisateurs comment créer des applications collaboratives en temps réel en utilisant la bibliothèque Yjs CRDT (Type de Données Répliquées sans Conflit). - Le tutoriel comprend des exemples en direct, des démonstrations et des exercices de code, couvrant les bases de Yjs, la gestion d&#39;état dans les applications distribuées, et les défis du développement d&#39;applications collaboratives. - Développé par Jamsocket, le tutoriel utilise Y-Sweet et est construit avec Astro, React, et Yjs, offrant aux utilisateurs une expérience pratique avec la synchronisation automatique et les ajustements d&#39;interaction réseau.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZApprenez Yjs de manière interactive</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réflexions sur un mois avec Devin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>En mars 2024, une nouvelle entreprise d&#39;IA a introduit Devin, un ingénieur logiciel IA, avec un investissement substantiel de 21 millions de dollars, visant à automatiser des tâches allant de l&#39;apprentissage de nouvelles technologies au déploiement d&#39;applications. - Les premières démonstrations de Devin étaient impressionnantes, mais les tests effectués par Answer.AI ont révélé des résultats mitigés, Devin excellant dans des tâches simples comme les intégrations d&#39;API mais peinant avec des projets complexes. - Malgré une interface conviviale, la nature autonome de Devin a conduit à des inefficacités, ne réussissant que 3 tâches sur 20, soulignant le décalage entre les attentes vis-à-vis de l&#39;IA et la performance pratique.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZRéflexions sur un mois avec Devin</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Certaines choses à attendre en 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LWN.net prévoit la montée de la classe de planification extensible (sched-ext) dans davantage de distributions et une augmentation du code Rust au sein du noyau Linux d&#39;ici 2025. - Des menaces potentielles pour la sécurité, similaires à la porte dérobée XZ, et des défis liés au code généré par l&#39;IA sont anticipés, ainsi que des préoccupations concernant les projets à mainteneur unique. - L&#39;année pourrait voir plus de matériel ouvert, une résurgence des distributions pour appareils mobiles, et des problèmes de sécurité dans les produits basés sur le cloud, avec des conflits mondiaux pouvant affecter la communauté de développement.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000ZCertaines choses à attendre en 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai pris la décision de dissoudre Hindenburg Research]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hindenburg Research, connu pour contester la fraude et la corruption, se dissout comme annoncé par le fondateur Nate Anderson. - La décision de se dissoudre est motivée par le désir d&#39;Anderson de soulager sa vie personnelle et de partager leurs méthodes d&#39;investigation avec le public en rendant leur processus open-source. - Anderson exprime sa gratitude envers son équipe, sa famille et ses lecteurs, soulignant l&#39;impact et le soutien reçus tout au long de leur parcours.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJ&apos;ai pris la décision de dissoudre Hindenburg Research</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pas d'appels]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Zeke Gabrielse, fondateur de Keygen, a initialement évité les appels de vente en raison de sa nature introvertie, en mettant en place une politique de &#39;pas d&#39;appels&#39;, ce qui a conduit à des interactions plus directes et à sa première vente d&#39;entreprise.
 Gabrielse a identifié quatre problèmes clés à résoudre pour une approche &#39;sans appels&#39; réussie : des offres peu claires, une intégration médiocre, des prix cachés et un manque de confiance, en suggérant des messages clairs, des prix transparents, une intégration en libre-service et une documentation pour instaurer la confiance.
 Bien que certaines entreprises s&#39;attendent encore à des appels, Keygen utilise de brefs &#39;appels de découverte&#39; pour passer à des discussions par e-mail, et Gabrielse encourage les autres à envisager une approche #nocalls si cela correspond à leur style.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZPas d&apos;appels</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nintendo annonce la Switch 2 [vidéo]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZNintendo annonce la Switch 2 [vidéo]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Israël et le Hamas concluent un accord de cessez-le-feu pour mettre fin à 15 mois de guerre à Gaza]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZIsraël et le Hamas concluent un accord de cessez-le-feu pour mettre fin à 15 mois de guerre à Gaza</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[En 2023, la Suède réintroduit davantage de livres et de pratique de l'écriture manuscrite dans ses écoles.]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZEn 2023, la Suède réintroduit davantage de livres et de pratique de l&apos;écriture manuscrite dans ses écoles.</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nokia : présentation interne après le lancement de l'iPhone (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNokia : présentation interne après le lancement de l&apos;iPhone (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[UnitedHealth a surfacturé les patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000 %]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>UnitedHealth a été découvert pour avoir surfacturé certains patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000%.
 Le président de la FTC, Lina Khan, se concentre sur les principaux gestionnaires de prestations pharmaceutiques, y compris OptumRx de UnitedHealth, Express Scripts de Cigna et CVS Caremark Rx, dans le cadre d&#39;une enquête plus large.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth a surfacturé les patients atteints de cancer pour des médicaments de plus de 1 000 %</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Blue Origin atteint l'orbite lors du premier vol de son gigantesque lanceur New Glenn]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le lanceur New Glenn de Blue Origin a atteint l&#39;orbite avec succès pour la première fois, marquant une étape importante pour l&#39;entreprise. - Le lancement a rencontré des défis initiaux, notamment des problèmes de refroidissement du moteur et un bateau errant, mais a finalement atteint une vitesse orbitale de 28 800 km/h. - Bien que le premier étage du propulseur ne soit pas revenu sur Terre, le lancement réussi démontre les progrès de Blue Origin et l&#39;impact des investissements de Jeff Bezos.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZBlue Origin atteint l&apos;orbite lors du premier vol de son gigantesque lanceur New Glenn</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Tolérance aux défauts multipliée par 100 : Comment nous avons résolu le problème de rendement »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras a développé une puce à l&#39;échelle de la plaquette, nettement plus grande que les puces standard, en repensant la relation entre la taille de la puce et la tolérance aux défauts. - Le Wafer Scale Engine (WSE) comprend 970 000 petits cœurs tolérants aux défauts et une architecture de routage sophistiquée, atteignant des rendements élevés et une utilisation du silicium de 93 %. - Cette innovation démontre que l&#39;informatique à l&#39;échelle de la plaquette est commercialement viable, offrant une plus grande tolérance aux défauts par rapport aux GPU traditionnels comme le H100 de Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z« Tolérance aux défauts multipliée par 100 : Comment nous avons résolu le problème de rendement »</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nepenthes est un piège à goudron pour attraper les robots d'exploration web d'IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Nepenthes est un logiciel de type piège conçu pour capturer et dissuader les robots d&#39;indexation, en particulier ceux qui collectent des données pour les modèles de langage de grande taille (LLM), en générant des pages infinies et en boucle. - Le logiciel peut créer une charge CPU significative et est utilisé pour protéger le contenu réel ou pour submerger les modèles d&#39;IA avec des données non pertinentes, ce qui peut potentiellement affecter la visibilité sur les moteurs de recherche. - Les options d&#39;installation incluent Docker ou une configuration manuelle, avec une gestion de la configuration via un fichier YAML, mais les utilisateurs doivent faire preuve de prudence en raison de son potentiel à être considéré comme malveillant.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZNepenthes est un piège à goudron pour attraper les robots d&apos;exploration web d&apos;IA</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai abandonné l'algorithme pour le RSS - et vous devriez aussi]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cet article préconise l&#39;utilisation du RSS (Really Simple Syndication) comme alternative aux algorithmes des réseaux sociaux, en soulignant sa capacité à fournir du contenu sans publicités ni distractions inutiles.
 RSS permet aux utilisateurs de s&#39;abonner directement à leurs sites web préférés, y compris YouTube et Reddit, offrant une expérience de contenu simplifiée et personnalisée.
 Le fait de pouvoir configurer facilement des flux RSS et la disponibilité de générateurs de flux pour les sites sans support RSS natif en font un outil pratique pour rester informé et gagner du temps.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZJ&apos;ai abandonné l&apos;algorithme pour le RSS - et vous devriez aussi</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI ne parvient pas à fournir un système de désinscription pour les photographes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI a manqué son échéance de 2025 pour le lancement de Media Manager, un outil conçu pour aider les photographes à refuser que leurs œuvres soient utilisées dans les données d&#39;entraînement de l&#39;IA.
 Le logiciel visait à identifier le contenu protégé par des droits d&#39;auteur et à résoudre les litiges liés aux droits d&#39;auteur, mais il semble avoir été dépriorisé, sans mises à jour depuis août.
 Les photographes sont actuellement confrontés à un processus fastidieux de soumission de chaque œuvre qu&#39;ils souhaitent exclure, ce qui a conduit à des critiques selon lesquelles le système est injuste et peu susceptible d&#39;être largement adopté.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI ne parvient pas à fournir un système de désinscription pour les photographes</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx : débogueur .NET et éditeur d'assemblage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx est une continuation non officielle du projet dnSpy, offrant un débogueur et un éditeur d&#39;assemblage .NET pour éditer et déboguer des assemblages .NET et Unity sans code source.
 Cet outil prend en charge le débogage des assemblages .NET Framework, .NET et Unity, et inclut des fonctionnalités telles que la définition de points d&#39;arrêt, l&#39;évaluation d&#39;expressions et l&#39;édition de métadonnées.
 Les dernières versions stables et les builds bêta sont disponibles sur GitHub, et elles utilisent des bibliothèques open-source comme ILSpy et Roslyn, sous licence GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx : débogueur .NET et éditeur d&apos;assemblage</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pas de milliardaires à FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Jack Dorsey, ancien PDG de Twitter, doit prononcer un discours d&#39;ouverture à FOSDEM, un événement important pour les passionnés de logiciels libres, en raison du parrainage de son entreprise de blockchain. - Malgré sa fortune considérable et son histoire controversée, y compris la vente de Twitter à Elon Musk, la participation de Dorsey a suscité des critiques et des plans pour un sit-in de protestation pendant son discours. - La manifestation est organisée pour se dérouler à 11h45 à l&#39;extérieur du lieu, avec les participants intéressés encouragés à contacter l&#39;organisateur par e-mail.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZPas de milliardaires à FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le logiciel Tofino P4 d'Intel est désormais open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Intel a ouvert le code source de son logiciel Tofino P4, auparavant propriétaire, pour transformer les réseaux programmables et favoriser l&#39;innovation au sein de la communauté P4. - Cette initiative démocratise l&#39;accès à des outils avancés de programmation réseau, au bénéfice des startups, des institutions académiques et des développeurs du monde entier. - Le code source est accessible dans la structure p4lang, avec des composants dans les dépôts p4c et open-p4studio, encourageant les contributions et l&#39;engagement de la communauté.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZLe logiciel Tofino P4 d&apos;Intel est désormais open source</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[N'utilisez pas la similarité cosinus sans précaution]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le calcul de similarité cosinus, une méthode pour comparer des vecteurs, peut être trompeur s&#39;il est utilisé sans comprendre le contexte, car il peut ne pas refléter avec précision les similarités sémantiques. - Les embeddings, tels que ceux de word2vec ou les embeddings de phrases issus des grands modèles de langage (LLMs), nécessitent une utilisation prudente et intentionnelle pour garantir qu&#39;ils reflètent les relations souhaitées. - Pour améliorer les résultats de similarité vectorielle, envisagez d&#39;utiliser directement les LLMs, de créer des embeddings spécifiques à une tâche par le biais d&#39;un ajustement fin, et assurez-vous que le texte est propre et que les invites sont bien conçues avant l&#39;embedding.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZN&apos;utilisez pas la similarité cosinus sans précaution</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un tribunal du Nevada met fin à l'utilisation par la police d'une échappatoire fédérale pour la confiscation civile]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZUn tribunal du Nevada met fin à l&apos;utilisation par la police d&apos;une échappatoire fédérale pour la confiscation civile</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TikTok se prépare à une coupure aux États-Unis dimanche]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZTikTok se prépare à une coupure aux États-Unis dimanche</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Générez des livres audio à partir de livres électroniques avec Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kokoro v0.19 est un nouveau modèle de synthèse vocale avec 82 millions de paramètres, offrant une sortie audio de haute qualité dans plusieurs langues, y compris l&#39;anglais américain et britannique, le français, le coréen, le japonais et le mandarin.
 Claudio Santini a développé Audiblez, un outil qui convertit les livres électroniques en livres audio en utilisant Kokoro, traitant les fichiers .epub et générant des fichiers audio, avec un temps de conversion d&#39;environ 2 heures pour un livre de 100 000 mots sur un MacBook Pro M2.
 Audiblez nécessite une installation via pip, prend en charge diverses langues et voix, et nécessite ffmpeg pour la création de fichiers .m4b, avec l&#39;outil disponible sur GitHub pour un développement et des améliorations ultérieurs.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZGénérez des livres audio à partir de livres électroniques avec Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des panneaux de signalisation pour aider les gens à limiter l'exposition aux radiations dans les zones contaminées]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le Manuel sur les dispositifs de contrôle de la circulation uniformes (MUTCD) contient des panneaux de l&#39;ère de la guerre froide, tels que « MAINTENEZ LA VITESSE MAXIMALE SÉCURITAIRE », destinés aux zones de contamination radiologique.
 Ces panneaux faisaient partie des stratégies de défense civile pour protéger les citoyens lors d&#39;une éventuelle apocalypse nucléaire, bien qu&#39;ils n&#39;aient jamais été utilisés.
 Certains de ces panneaux sont encore inclus dans le MUTCD en tant que panneaux de gestion des urgences, soulignant les peurs historiques et les efforts de préparation de cette période.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000ZDes panneaux de signalisation pour aider les gens à limiter l&apos;exposition aux radiations dans les zones contaminées</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[WTF s'est-il passé en 1971 ? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZWTF s&apos;est-il passé en 1971 ? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment rqlite est testé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>rqlite est une base de données distribuée légère qui combine SQLite et Raft, en se concentrant sur la fiabilité et la qualité grâce à une stratégie de test structurée. - La stratégie de test suit la pyramide des tests, mettant l&#39;accent sur les tests unitaires pour les composants isolés, les tests d&#39;intégration pour la validation au niveau du système, et des tests de bout en bout minimaux pour les vérifications de fonctionnement de base. - Les leçons clés de l&#39;approche de test de rqlite incluent le démarrage précoce des tests, la simplification du code de test, et l&#39;assurance du déterminisme, ce qui aide à maintenir une haute qualité avec un minimum de surcharge.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZComment rqlite est testé</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réécrire mon site web en HTML et CSS simples]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Le créateur a reconstruit son site web en utilisant du HTML et CSS simples, s&#39;éloignant de SvelteKit, pour simplifier le site et l&#39;héberger sur Cloudflare Pages. - Ils ont utilisé Pandoc pour convertir le Markdown en HTML et Python pour le scripting, ce qui a abouti à un site web plus petit, réduisant la taille des ressources de ~356kb à ~88kb. - Le projet a mis en évidence des défis tels que la duplication de code et l&#39;absence de rechargement en direct, avec des plans pour explorer les composants web et FastAPI pour résoudre ces problèmes, pouvant potentiellement servir de modèle pour d&#39;autres cherchant un site web sans framework avec des publications en Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000ZRéécrire mon site web en HTML et CSS simples</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un chercheur en sécurité de Snyk déploie des paquets NPM malveillants ciblant cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Un chercheur en sécurité de Snyk a publié des paquets NPM malveillants ciblant Cursor.com, une entreprise de codage IA, pour collecter des données système et les envoyer à un service contrôlé par un attaquant.
 Les paquets, identifiés comme &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; et &quot;cursor-shadow-workspace&quot;, ont été signalés par le scanner d&#39;analyse de paquets OpenSSF, entraînant les avis MAL-2025-27, MAL-2025-28 et MAL-2025-29.
 Cet incident souligne l&#39;importance de scruter les paquets NPM avant l&#39;installation pour éviter les menaces potentielles à la sécurité.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUn chercheur en sécurité de Snyk déploie des paquets NPM malveillants ciblant cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je suis passé à Firefox et je n'ai jamais regretté.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Firefox est salué pour sa gestion supérieure des onglets, sa fonctionnalité Pocket intégrée pour enregistrer des liens, et son relais de messagerie axé sur la confidentialité, en faisant une alternative solide à Chrome. - Des fonctionnalités supplémentaires comme un outil de capture d&#39;écran convivial, un bouton ChatGPT, le mode Picture-in-Picture, des options de recherche personnalisables, et un défilement fluide améliorent l&#39;expérience de navigation. - Bien que Firefox manque de la fonctionnalité d&#39;application web de Chrome, sa conception réfléchie et ses exigences réduites en ressources en font un choix préféré pour certains utilisateurs.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZJe suis passé à Firefox et je n&apos;ai jamais regretté.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le PDG de Sonos démissionne après le fiasco de la mise à jour de l'application]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZLe PDG de Sonos démissionne après le fiasco de la mise à jour de l&apos;application</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dans le ventre de MrBeast]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZDans le ventre de MrBeast</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les opérations Git sur GitHub sont en panne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub a connu une panne des opérations Git le 13 janvier 2025, en raison d&#39;un changement de configuration affectant l&#39;équilibreur de charge interne, qui a duré de 23h35 à 00h24 UTC. - Le problème a été résolu en annulant le changement de configuration, et GitHub travaille à améliorer les processus de surveillance et de déploiement pour éviter des incidents similaires. - La panne a également affecté les services Actions et Pages de GitHub, soulignant la nature interconnectée de leurs services de plateforme.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZLes opérations Git sur GitHub sont en panne</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 publié avec l'expansion ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 a été publié, introduisant des fonctionnalités significatives telles que l&#39;expansion RAIDZ, la déduplication rapide, l&#39;entrée/sortie directe, la sortie JSON et la prise en charge des noms de fichiers longs. - La version inclut des corrections de bugs essentielles et des améliorations de performance, compatible avec les noyaux Linux 4.18 - 6.12 et les versions FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - La mise à jour est le fruit d&#39;un effort collaboratif de 134 contributeurs, avec une documentation complète et un journal des modifications disponibles pour consultation.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 publié avec l&apos;expansion ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Webtop – Conteneurs Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch contenant des environnements de bureau complets]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop propose des conteneurs basés sur Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch avec des environnements de bureau complets accessibles via des navigateurs web, prenant en charge les architectures x86-64 et arm64.
 Les utilisateurs peuvent choisir parmi divers environnements de bureau tels que XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox et IceWM en utilisant des balises d&#39;image spécifiques, et accéder au Webtop via des URL désignées.
 Les fonctionnalités de sécurité incluent l&#39;option seccomp de Docker et la configuration d&#39;authentification, avec des options de personnalisation disponibles via des variables d&#39;environnement, ainsi que la prise en charge de l&#39;accélération GPU avec des pilotes open-source.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – Conteneurs Alpine, Ubuntu, Fedora et Arch contenant des environnements de bureau complets</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[1 offre d'emploi en ligne sur 5 est soit fausse, soit jamais pourvue, selon une étude]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Une étude récente indique que 20 % des offres d&#39;emploi en ligne sont soit fausses, soit restent non pourvues, ce qui ajoute à la frustration des chercheurs d&#39;emploi. - Cette tendance des &quot;emplois fantômes&quot; pourrait être une tactique pour les entreprises de projeter une image de croissance. - Des plateformes d&#39;emploi telles que Greenhouse et LinkedIn ont introduit des services de vérification des offres d&#39;emploi pour aider les utilisateurs à identifier les opportunités d&#39;emploi authentiques.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z1 offre d&apos;emploi en ligne sur 5 est soit fausse, soit jamais pourvue, selon une étude</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Rendre une intersection dangereuse pour les piétons afin de gagner quelques secondes pour les conducteurs]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZRendre une intersection dangereuse pour les piétons afin de gagner quelques secondes pour les conducteurs</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL est le système de gestion de base de données de l'année 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL a été désigné SGBD de l&#39;année 2024 par DB-Engines, obtenant cette reconnaissance pour la cinquième fois, surpassant 423 autres systèmes de gestion de bases de données.
 PostgreSQL, avec une histoire s&#39;étendant sur près de 35 ans, continue d&#39;innover, comme en témoignent les récentes améliorations de PostgreSQL 17, sorti en septembre 2024.
 Snowflake et Microsoft ont respectivement obtenu les deuxième et troisième places, Snowflake étant reconnu pour son entrepôt de données basé sur le cloud et son support multi-cloud, tandis que Microsoft propose des bases de données relationnelles gérées robustes via Azure SQL Database et SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL est le système de gestion de base de données de l&apos;année 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le système de connexion OAuth de Google ne protège pas contre l'achat d'un domaine d'une startup échouée.]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZLe système de connexion OAuth de Google ne protège pas contre l&apos;achat d&apos;un domaine d&apos;une startup échouée.</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Utiliser des compétences en codage pour générer des revenus passifs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>L&#39;auteur est passé d&#39;un rôle de CTO à celui de solopreneur, réussissant à gagner plus grâce à un portefeuille de produits logiciels.
 Les stratégies clés incluent la concentration sur un travail en profondeur, le démarrage avec de petits projets, l&#39;itération rapide et la dédication de temps aux efforts de marketing.
 Le voyage met l&#39;accent sur la résilience face aux incertitudes, mais souligne l&#39;autonomie et la liberté inégalées de cette voie professionnelle, encourageant ceux qui possèdent des compétences en codage à la considérer pour un revenu passif.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZUtiliser des compétences en codage pour générer des revenus passifs</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Espagne propose une taxe de 100 % sur les maisons achetées par des résidents non-UE]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Espagne envisage une taxe de 100 % sur les achats immobiliers par des résidents non-UE, visant à résoudre la crise du logement et à freiner les achats spéculatifs.
 Le projet du Premier ministre Pedro Sánchez comprend l&#39;expansion du logement social et la régulation des locations touristiques pour s&#39;attaquer à la disparité entre les prix du logement et les revenus.
 Le futur de la proposition en tant que loi est incertain, certains analystes la considérant comme un frein pour les investisseurs étrangers plutôt qu&#39;un changement législatif garanti.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZEspagne propose une taxe de 100 % sur les maisons achetées par des résidents non-UE</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Apple recevra bientôt des puces 'fabriquées en Amérique' de l'usine de TSMC en Arizona]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple teste des processeurs provenant de l&#39;usine de TSMC en Arizona, avec des plans pour une production de masse d&#39;ici le premier trimestre, devenant potentiellement le premier client américain de TSMC pour des puces fabriquées localement. - Cette initiative vise à renforcer l&#39;indépendance en silicium des États-Unis, réduisant la dépendance vis-à-vis de Taïwan, qui est vulnérable aux risques géopolitiques et naturels. - L&#39;usine de TSMC en Arizona est prête à produire des puces avancées de 3 nm et 2 nm, avec des efforts continus pour améliorer le recrutement local et les partenariats avec les universités américaines, bien que l&#39;emballage se fasse initialement à Taïwan jusqu&#39;à ce que l&#39;installation de Peoria soit opérationnelle.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZApple recevra bientôt des puces &apos;fabriquées en Amérique&apos; de l&apos;usine de TSMC en Arizona</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[43 000 conducteurs de moins sur les routes de Manhattan après l'activation du péage de congestion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Après la mise en œuvre de la tarification de congestion, il y a eu une réduction de 7,5 % du nombre de conducteurs entrant à Manhattan au-dessous de la 60e rue, ce qui équivaut à 43 000 conducteurs de moins chaque jour de semaine.
 La réduction du trafic a amélioré la fluidité de la circulation et augmenté la vitesse des bus, certains bus express connaissant une augmentation du nombre de passagers.
 Le Metropolitan Transportation Authority (MTA) utilise les recettes des péages, estimées à 500 millions de dollars par an, pour des améliorations du transport en commun, malgré une certaine opposition politique.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 000 conducteurs de moins sur les routes de Manhattan après l&apos;activation du péage de congestion</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
