<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Jan 2025 19:07:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai acquis un nouveau superpouvoir]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un utilisateur de Reddit a découvert une technique pour repérer facilement les différences dans les puzzles « trouvez les différences » en louchant pour créer une troisième image scintillante.</li>
<li>Cette méthode permet de rendre les différences plus apparentes, et l&#39;utilisateur a eu l&#39;impression d&#39;acquérir une nouvelle compétence ou un &quot;superpouvoir&quot; après s&#39;être exercé.</li>
<li>L&#39;utilisateur a partagé cette technique avec d&#39;autres, les encourageant à l&#39;essayer en se concentrant sur l&#39;image centrale créée en croisant les yeux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZJ&apos;ai acquis un nouveau superpouvoir</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualisation de tous les ISBN]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Anna&#39;s Archive, la plus grande bibliothèque ouverte, a visualisé tous les ISBN pour suivre l&#39;avancement des sauvegardes de livres, révélant que seulement 16 % des livres sont sauvegardés jusqu&#39;à présent.</li>
<li>Une prime de 10 000 $ est offerte pour améliorer la capacité de zoom, l&#39;interactivité et la convivialité de la visualisation, avec des prix pour les trois meilleures soumissions, et tout le code doit être open source.</li>
<li>Cette initiative est cruciale pour la préservation des livres rares, car l&#39;Archive d&#39;Anna détient la plus grande collection ouverte de métadonnées de livres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZVisualisation de tous les ISBN</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tableau de bord des prévisions, 1er janvier 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur fournit une mise à jour annuelle sur les prédictions faites en 2018 concernant les voitures autonomes, la robotique, l&#39;IA, l&#39;apprentissage automatique et les voyages spatiaux humains, avec l&#39;intention de faire de nouvelles prédictions pour 2026-2036.</li>
<li>Malgré des avancées significatives dans l&#39;IA et les voitures autonomes en 2024, l&#39;autonomie totale et le remplacement des emplois humains par l&#39;IA restent éloignés, avec une surveillance humaine à distance toujours nécessaire pour les voitures autonomes.</li>
<li>Les progrès des vols spatiaux habités sont lents, avec le Starship de SpaceX et le programme Artemis de la NASA confrontés à des retards, tandis que le New Glenn de Blue Origin approche de son lancement, et le tourisme suborbital montre des progrès limités.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000ZTableau de bord des prévisions, 1er janvier 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai dû fermer mon site d'échange de cours ou être expulsé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, un étudiant en informatique, a développé HuskySwap, une application conçue pour faciliter l&#39;échange de places en cours parmi les étudiants de l&#39;Université de Washington. - Malgré son objectif initial en tant que projet de classe, Kaim a reçu un &quot;Avis de Violation&quot; de l&#39;université lorsqu&#39;il a tenté d&#39;intégrer l&#39;application avec le système d&#39;inscription officiel. - La situation a suscité des réactions mitigées, certains critiquant les actions de l&#39;université et d&#39;autres apportant soutien et conseils à Kaim, qui reste optimiste quant à ses futures entreprises et perspectives d&#39;emploi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZJ&apos;ai dû fermer mon site d&apos;échange de cours ou être expulsé</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le compte de Luigi Mangione a été renommé sur Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Evan Carroll souligne l&#39;effacement de l&#39;identité de Luigi Mangione sur Stack Overflow, où son compte a été renommé en &quot;user4616250&quot; sans justification claire, soulevant des préoccupations concernant l&#39;attribution sous la licence Creative Commons.</li>
<li>Les investigations de Carroll sur cette question ont entraîné une interdiction d&#39;un an de Stack Exchange, qu&#39;il perçoit comme une mesure de rétorsion, contrairement à d&#39;autres plateformes comme GitHub et LinkedIn qui n&#39;ont pas effacé Mangione.</li>
<li>Cette situation souligne une position unique de Stack Exchange et appelle à un traitement équitable de Mangione, qui n&#39;a été reconnu coupable d&#39;aucun crime.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLe compte de Luigi Mangione a été renommé sur Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vous n'avez pas à payer l'augmentation de prix de Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 a augmenté ses prix d&#39;abonnement d&#39;environ 40 %, invoquant l&#39;intégration de son outil d&#39;IA, Copilot, bien qu&#39;un abonnement supplémentaire soit nécessaire pour un accès complet à Copilot. - Les clients peuvent éviter cette augmentation de prix en choisissant un plan caché &quot;Microsoft 365 Classic&quot;, qui conserve l&#39;ancien tarif mais n&#39;est pas ouvertement annoncé. - Cette situation met en lumière l&#39;utilisation de &quot;dark patterns&quot;, où les interfaces utilisateur sont conçues pour manipuler les choix des consommateurs, soulevant des préoccupations éthiques concernant la transparence et les droits des consommateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZVous n&apos;avez pas à payer l&apos;augmentation de prix de Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les incendies de forêt à Los Angeles forcent des milliers de personnes à évacuer, le JPL de la NASA est fermé]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les incendies de forêt dans le comté de Los Angeles ont entraîné l&#39;évacuation de 70 000 personnes et des coupures de courant affectant 400 000 résidents, avec plus de 1 000 structures détruites et deux décès signalés. - Le gouverneur de Californie, Gavin Newsom, a déclaré l&#39;état d&#39;urgence, déployant la Garde nationale et des pompiers, y compris des prisonniers, pour faire face à la crise. - Le Jet Propulsion Laboratory (JPL) de la NASA est menacé, avec des mesures d&#39;urgence en place et des plans de contingence pour transférer le contrôle de la mission Mars si nécessaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZLes incendies de forêt à Los Angeles forcent des milliers de personnes à évacuer, le JPL de la NASA est fermé</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un jeu de Tetris jouable à l'intérieur d'un PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les moteurs PDF des navigateurs de bureau modernes, tels que PDFium et PDF.js, peuvent prendre en charge JavaScript avec des capacités d&#39;entrée/sortie suffisantes pour créer des jeux simples comme Tetris.</li>
<li>Le projet démontre la polyvalence du script PDF en utilisant des champs d&#39;annotation pour les pixels monochromes et une boîte de saisie de texte pour l&#39;entrée au clavier, malgré certaines limitations.</li>
<li>Le PDF est disponible au format ASCII, permettant aux utilisateurs de l&#39;ouvrir dans un éditeur de texte ou de consulter le code source sur GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZUn jeu de Tetris jouable à l&apos;intérieur d&apos;un PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Salesforce n'embauchera plus d'ingénieurs logiciels en 2025, déclare Marc Benioff]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Salesforce prévoit d&#39;arrêter d&#39;embaucher davantage d&#39;ingénieurs logiciels en 2025, attribuant une augmentation de 30 % de la productivité aux avancées de l&#39;IA, comme l&#39;a déclaré le PDG Marc Benioff. - L&#39;entreprise se concentrera sur son produit d&#39;IA, Agentforce, et augmentera l&#39;embauche de commerciaux pour communiquer la valeur de l&#39;IA aux clients. - Malgré les récents licenciements dus à une surenchère d&#39;embauches pendant la pandémie, Benioff anticipe une croissance de l&#39;entreprise au cours des cinq prochaines années, avec des événements à venir comme Japan Dreamin&#39; et Architect Dreamin&#39; à l&#39;horizon.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSalesforce n&apos;embauchera plus d&apos;ingénieurs logiciels en 2025, déclare Marc Benioff</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Steve Langasek, l'une des figures de proue d'Ubuntu Linux, est décédé.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Steve Langasek, un contributeur éminent de la communauté Linux, en particulier Debian et Ubuntu, est décédé le 1er janvier 2025, à l&#39;âge de 45 ans. - Langasek était connu pour ses contributions significatives à l&#39;administration système, au développement de logiciels et à la maintenance de paquets, influençant des projets comme Linux-PAM, Samba et OpenLDAP. - Son leadership, son mentorat et son dévouement aux principes de l&#39;open source étaient très appréciés, avec des personnalités notables comme Mark Shuttleworth et Dustin Kirkland louant sa perspicacité technique et son esprit.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000ZSteve Langasek, l&apos;une des figures de proue d&apos;Ubuntu Linux, est décédé.</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visualiseur de plans Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nouveau site web a été développé pour visualiser les plans de Factorio en utilisant des graphiques vectoriels (SVG), permettant aux utilisateurs d&#39;importer et de modifier les plans de manière artistique. - L&#39;outil prend en charge Factorio 2.0 et Factorio: Space Age, avec des performances améliorées après avoir été porté de Python à JavaScript. - Les utilisateurs peuvent ajuster les paramètres de dessin et utiliser l&#39;outil pour la génération de texte en image ou le traçage au stylo, avec des contributions et des retours encouragés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000ZVisualiseur de plans Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Erreurs que les ingénieurs commettent dans de grandes bases de code établies]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Travailler dans de grandes bases de code établies, souvent avec des millions de lignes de code et impliquant des centaines d&#39;ingénieurs, présente des défis significatifs pour les ingénieurs logiciels. - Une erreur courante est l&#39;incohérence, où les ingénieurs ignorent les modèles de code existants et implémentent des fonctionnalités de manière isolée, ce qui peut entraîner des problèmes de maintenance et entraver les améliorations futures. - Pour travailler efficacement au sein de grandes bases de code, les ingénieurs doivent rechercher les modèles existants, comprendre l&#39;impact de la production de la base de code, être prudents avec les dépendances et supprimer soigneusement le code inutile pour maintenir la qualité et la valeur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZErreurs que les ingénieurs commettent dans de grandes bases de code établies</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Liens e-mail magiques/tragiques : ne les faites pas la seule option]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les liens magiques offrent une méthode de connexion sans mot de passe via des liens envoyés par e-mail, offrant une sécurité renforcée mais pouvant être incommodes en raison des délais de réception des e-mails et de l&#39;utilisation sur plusieurs appareils.</li>
<li>Ils peuvent poser des risques de sécurité en incitant les utilisateurs à accéder à des courriels personnels sur des appareils de travail, soulignant la nécessité d&#39;alternatives comme les mots de passe à usage unique (OTP).</li>
<li>Pour une expérience utilisateur améliorée, en particulier pour les utilisateurs férus de technologie, les clés d&#39;accès sont recommandées comme une option plus flexible et sécurisée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLiens e-mail magiques/tragiques : ne les faites pas la seule option</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un système d'exploitation en 1 000 lignes – Introduction]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le livre guide les lecteurs à travers la création d&#39;un petit système d&#39;exploitation à partir de zéro, couvrant des fonctions essentielles telles que le changement de contexte, la pagination et les opérations de fichiers en C, le tout en environ 1 000 lignes de code.</li>
<li>Il met l&#39;accent sur l&#39;apprentissage de nouvelles techniques de débogage, en particulier pour des défis tels que le processus de démarrage et la pagination, et propose des exemples téléchargeables sur GitHub.</li>
<li>Le livre est sous licence CC BY 4.0, avec le code sous licence MIT, et nécessite une familiarité avec C et un environnement de type UNIX comme prérequis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZUn système d&apos;exploitation en 1 000 lignes – Introduction</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Craquer une clé DKIM de 512 bits pour moins de 8 $ dans le cloud]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Une étude des enregistrements SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail) et DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) des 1 million de sites web les plus visités a révélé plus de 1 700 clés DKIM publiques de moins de 1 024 bits, considérées comme non sécurisées. - Des chercheurs ont réussi à casser une clé DKIM de 512 bits de redfin.com en utilisant Python et CADO-NFS pour moins de 8 $ sur un serveur cloud, démontrant la vulnérabilité des clés courtes. - L&#39;étude souligne la nécessité pour les fournisseurs de messagerie de rejeter les signatures DKIM avec des clés de moins de 1 024 bits, car certains fournisseurs comme Yahoo Mail, Mailfence et Tuta ont accepté la signature compromise. »</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZCraquer une clé DKIM de 512 bits pour moins de 8 $ dans le cloud</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Microsoft déguise Bing en Google pour tromper les chercheurs inattentifs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft modifierait l&#39;apparence de Bing pour ressembler à l&#39;interface de Google, ce qui pourrait induire les utilisateurs en erreur en les amenant à utiliser Bing involontairement. - Cette stratégie souligne les défis auxquels Microsoft est confronté pour concurrencer la part de marché substantielle de Google dans l&#39;industrie des moteurs de recherche. - Les critiques suggèrent que cette tactique pourrait privilégier les objectifs commerciaux de Microsoft au détriment d&#39;une véritable expérience utilisateur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZMicrosoft déguise Bing en Google pour tromper les chercheurs inattentifs</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Licencié pour la première fois de ma carrière, et deux fois en un an]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur partage son expérience d&#39;avoir été licencié deux fois en un an, soulignant l&#39;importance de maintenir de bonnes relations avec les anciens employeurs et d&#39;être prêt pour les recherches d&#39;emploi. - Les signes clés de licenciements potentiels incluent un manque de vision de l&#39;entreprise, des distractions, une faible utilisation des produits et des réunions soudaines de l&#39;entreprise, suggérant que les employés devraient rester vigilants. - Les conseils pour ceux qui sont licenciés incluent la mise à jour des CV, la demande de chômage, l&#39;utilisation de LinkedIn et du réseautage, la compréhension des modèles commerciaux et le maintien de l&#39;estime de soi au-delà de l&#39;emploi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZLicencié pour la première fois de ma carrière, et deux fois en un an</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Agitation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Fidget est une bibliothèque basée sur Rust conçue pour gérer des expressions mathématiques à grande échelle, en particulier pour les surfaces implicites, qui sont compactes et prennent en charge des opérations comme l&#39;union et l&#39;intersection. - La bibliothèque est structurée en trois couches : frontend (convertit les scripts en bytecode), backend (évalue efficacement les expressions) et démos, avec prise en charge de SIMD (Single Instruction, Multiple Data) et de la différenciation automatique. - Fidget est maintenant disponible publiquement sur GitHub sous la licence MPL 2.0, avec des plans futurs pour l&#39;intégration GPU et l&#39;amélioration du maillage, encourageant l&#39;exploration et le développement par les utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZAgitation</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Renaissance du Servo : 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Igalia a revitalisé le projet Servo, un moteur de navigateur expérimental initialement créé par Mozilla, en reprenant sa maintenance en janvier 2023. - Les progrès significatifs incluent la mise à niveau des dépendances, l&#39;amélioration de l&#39;intégration continue (CI) et des outils, l&#39;expansion du soutien communautaire, et l&#39;ajout de la prise en charge pour Android et OpenHarmony. - Le projet a recueilli plus de 24 500 $ en dons, avec pour objectifs futurs de devenir un moteur web par défaut pour les applications Rust et de développer un navigateur web complet, malgré des défis tels que la concurrence et le financement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZRenaissance du Servo : 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Une journée dans la vie d'une équipe prolifique de phishing vocal »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple et Google ont émis des avertissements concernant les arnaques téléphoniques, mais un groupe appelé &quot;Crypto Chameleon&quot; exploite leurs services pour mener des attaques de phishing, entraînant des pertes financières importantes pour des victimes comme l&#39;investisseur en cryptomonnaie Tony, qui a perdu 4,7 millions de dollars.</li>
<li>Le gang de phishing utilise des méthodes sophistiquées, y compris des kits de phishing qui imitent les pages d&#39;authentification et de faux appels de support Apple, avec des rôles tels que l&#39;Appelant, l&#39;Opérateur, le Voleur et le Propriétaire pour exécuter leurs escroqueries.</li>
<li>Malgré les trahisons internes, ces groupes de cybercriminels continuent de prospérer sur des plateformes comme Telegram et Discord, en se concentrant sur les individus fortunés, en particulier ceux possédant des actifs en cryptomonnaie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Z« Une journée dans la vie d&apos;une équipe prolifique de phishing vocal »</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – OpenStreetMap 3D]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – OpenStreetMap 3D</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Adieu aux jeux Windows ? SteamOS s'étend officiellement au-delà du Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Legion Go S de Lenovo sera le premier appareil non-Valve officiellement « Propulsé par SteamOS », indiquant un changement significatif par rapport à Windows pour les PC de jeu.</li>
<li>La version SteamOS de l&#39;appareil sera plus abordable, à partir de 500 $, comparée à la version Windows au prix de 730 $.</li>
<li>Le plan de Valve de sortir une version bêta de SteamOS pour des installations personnelles pourrait remettre en question la domination de Windows dans le jeu sur PC, en favorisant un passage plus large vers le jeu basé sur Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000ZAdieu aux jeux Windows ? SteamOS s&apos;étend officiellement au-delà du Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment je programme avec les LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a intégré des modèles de langage de grande taille (LLM) dans leur flux de travail de programmation, les trouvant bénéfiques pour des tâches telles que l&#39;autocomplétion, la recherche et la programmation guidée par chat.</li>
<li>Ils développent un outil appelé sketch.dev, un environnement de développement intégré (IDE) pour la programmation en Go, conçu pour améliorer la productivité en automatisant les tâches répétitives et en améliorant l&#39;efficacité de la programmation.</li>
<li>Les LLM sont efficaces pour générer des brouillons de code et traiter des questions de type examen, bien qu&#39;ils puissent parfois commettre des erreurs, et ils modifient les compromis en programmation en permettant un code plus spécialisé et des tests plus complets.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZComment je programme avec les LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia's Project Digits est un 'superordinateur personnel d'IA']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia a dévoilé le Projet Digits au CES 2025, un &quot;superordinateur personnel&quot; compact basé sur la plateforme matérielle Grace Blackwell, doté du Superchip GB10 Grace Blackwell.</li>
<li>Le dispositif offre jusqu&#39;à un pétaflop de performance, adapté aux chercheurs en IA, aux data scientists et aux étudiants, et peut gérer des modèles avec jusqu&#39;à 200 milliards de paramètres.</li>
<li>Au prix de 3 000 $, Project Digits sera disponible en mai et pourra se connecter aux PC Windows ou Mac, fonctionnant sous DGX OS de Nvidia basé sur Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia&apos;s Project Digits est un &apos;superordinateur personnel d&apos;IA&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un moteur d'échecs minimax en expressions régulières]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un moteur d&#39;échecs nommé Regex Chess, utilisant 84 688 expressions régulières pour exécuter des coups d&#39;échecs valides, démontrant le potentiel des regex dans des applications non conventionnelles. - Le moteur fonctionne comme un processeur d&#39;expressions régulières, avec un ensemble d&#39;instructions unique pour les opérations de pile, la gestion des variables et l&#39;exécution conditionnelle, et prend en charge la génération parallèle de coups. - Regex Chess utilise une recherche minimax simplifiée pour évaluer et noter les coups pseudo-légaux, mettant en avant une exploration créative des capacités des regex, avec le code accessible sur GitHub pour consultation publique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUn moteur d&apos;échecs minimax en expressions régulières</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le comptime de Zig est incroyablement bon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Scott Redig explore la fonctionnalité &#39;comptime&#39; de Zig, qui améliore la productivité en permettant la métaprogrammation, autorisant l&#39;exécution de code pendant le temps de compilation. - Il propose six perspectives sur &#39;comptime&#39;, soulignant sa capacité à simplifier la lecture et le débogage du code, et le compare aux génériques, à l&#39;évaluation partielle et à la génération de code. - Redig conclut que le &#39;comptime&#39; de Zig est à la fois puissant et simple, recommandant une exploration plus approfondie à travers les ressources officielles de Zig et sa bibliothèque standard.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZLe comptime de Zig est incroyablement bon</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nvidia annonce les GPU RTX 5090 et RTX 5080 de nouvelle génération]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nvidia a dévoilé ses GPU de nouvelle génération de la série RTX 50 lors du CES, comprenant les modèles haut de gamme RTX 5090 et RTX 5080, respectivement au prix de 1 999 $ et 999 $. - Le RTX 5090 inclut 32 Go de mémoire GDDR7 et 21 760 cœurs CUDA, offrant une vitesse double par rapport à son prédécesseur, le RTX 4090, tandis que le RTX 5080 propose 16 Go de mémoire et est deux fois plus rapide que le RTX 4080. - La série introduit la nouvelle technologie DLSS 4, améliorant les performances et la qualité d&#39;image, et sera disponible pour les ordinateurs portables à partir de mars.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZNvidia annonce les GPU RTX 5090 et RTX 5080 de nouvelle génération</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[J'ai utilisé Meta AI, maintenant Instagram utilise mon visage dans des publicités ciblées sur moi.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZJ&apos;ai utilisé Meta AI, maintenant Instagram utilise mon visage dans des publicités ciblées sur moi.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Suivi du péage de congestion de NYC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Congestion Pricing Tracker est un projet de Benjamin et Joshua Moshes, sous la supervision de la professeure Emily Oster de l&#39;Université Brown, se concentrant sur la tarification de la congestion à New York. - Le projet comprend des scripts web et des feuilles de style, indiquant une approche numérique complète pour présenter l&#39;information. - La page web est optimisée pour les moteurs de recherche (SEO) et inclut une page d&#39;erreur 404 pour gérer le contenu non trouvé.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZSuivi du péage de congestion de NYC</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Première fois qu'une production réalisée avec Blender remporte le Golden Globe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le réalisateur letton Gints Zilbalodis a remporté le Golden Globe du meilleur film d&#39;animation avec son film indépendant &quot;Flow&quot;, soulignant une réalisation significative pour les films indépendants. - &quot;Flow&quot;, créé avec un budget modeste de 3,7 millions de dollars en utilisant Blender, un logiciel gratuit, a rivalisé avec des productions de grands studios, illustrant la démocratisation de l&#39;animation. - La victoire du film reflète l&#39;inclusivité croissante des Golden Globes envers les titres internationaux et pourrait influencer la course aux Oscars du meilleur film d&#39;animation, défiant la domination traditionnelle de Disney.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZPremière fois qu&apos;une production réalisée avec Blender remporte le Golden Globe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je vis ma vie un quart de siècle à la fois]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le 5 janvier 2000, Steve Jobs a présenté l&#39;interface utilisateur Aqua de Mac OS X, y compris le Dock, lors du Macworld Expo, avec des contributions significatives d&#39;un ingénieur basé à Apple Cork, en Irlande.</li>
<li>L&#39;ingénieur, qui avait auparavant travaillé sur DragThing, a joué un rôle clé dans la transformation des prototypes de Bas Ording en code fonctionnel pour le Dock, mais a finalement démissionné en raison des pressions liées à la relocalisation.</li>
<li>Après avoir quitté Apple, l&#39;ingénieur a relancé DragThing et PCalc, qui continuent d&#39;être populaires, et a découvert un accord de non-divulgation (NDA) non signé en sa possession.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZJe vis ma vie un quart de siècle à la fois</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Propositions de triptyque]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les propositions Triptych par Alexander Petros et Carson Gross visent à améliorer la capacité de HTML à gérer les requêtes réseau en prenant en charge des méthodes HTTP supplémentaires telles que PUT, PATCH et DELETE dans les formulaires.</li>
<li>Les propositions incluent également la possibilité d&#39;activer des boutons pour effectuer des requêtes HTTP sans formulaires et de permettre des remplacements partiels de pages, alignant ainsi le HTML plus étroitement avec les principes REST.</li>
<li>Ces propositions ont été présentées lors de la Big Sky Dev Con et sont détaillées dans le Triptych Polyfill sur GitHub, avec des mises à jour continues des spécifications de fetch et de navigation pour soutenir ces améliorations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000ZPropositions de triptyque</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – L'union impie entre les moteurs de Half-Life et Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un nouveau moteur de jeu gratuit et open-source est en cours de développement, similaire aux moteurs populaires comme Unreal et Source, avec un support pour le streaming en monde ouvert. - Le moteur est optimisé pour le matériel moderne, offrant des performances élevées, mais n&#39;est pas encore prêt pour une utilisation en production. - Le développeur a l&#39;intention de réaliser plusieurs grands projets en utilisant ce moteur, bien que le nom actuel soit probablement temporaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – L&apos;union impie entre les moteurs de Half-Life et Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une étude révèle que l'utilisation du plomb par l'Empire romain a réduit les niveaux de QI à travers l'Europe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude indique que l&#39;utilisation du plomb par l&#39;Empire romain dans la métallurgie a entraîné une baisse de 2 à 3 points de QI à travers l&#39;Europe pendant la Pax Romana.</li>
<li>Les chercheurs ont utilisé des carottes de glace arctique pour suivre la pollution au plomb de 500 av. J. -C. à 600 apr. J. -C., montrant une augmentation significative pendant l&#39;apogée de l&#39;Empire romain.</li>
<li>Selon l&#39;étude, une exposition généralisée au plomb pourrait avoir contribué au déclin de l&#39;Empire romain, les niveaux de pollution ayant diminué après l&#39;ère romaine mais augmentant à nouveau pendant la Révolution industrielle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZUne étude révèle que l&apos;utilisation du plomb par l&apos;Empire romain a réduit les niveaux de QI à travers l&apos;Europe</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Banque fédérale de réserve de NY "Livre du Jugement Dernier" 2022 via FOIA [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZBanque fédérale de réserve de NY &quot;Livre du Jugement Dernier&quot; 2022 via FOIA [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mettre fin à notre programme de vérification des faits par des tiers et passer au modèle Community Notes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta donne la priorité à la liberté d&#39;expression en simplifiant ses systèmes de modération de contenu, qui ont été critiqués pour leur complexité excessive et leur caractère restrictif. - L&#39;entreprise met fin à son programme de vérification des faits par des tiers aux États-Unis et introduit un système de Community Notes, similaire à X, pour fournir un contexte aux publications potentiellement trompeuses grâce aux contributions des utilisateurs. - Meta réduit les restrictions sur le contenu politique, simplifie les processus d&#39;application pour se concentrer sur les violations graves, et personnalise la visibilité du contenu politique en fonction des préférences des utilisateurs, en accord avec la vision de Mark Zuckerberg sur la liberté d&#39;expression.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZMettre fin à notre programme de vérification des faits par des tiers et passer au modèle Community Notes</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM, l'expérience de la galerie]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« DOOM: The Gallery Experience » est un jeu parodique artistique créé par bobatealee, se déroulant dans une version réimaginée du niveau classique E1M1 de DOOM (1993), où les joueurs explorent un cadre de galerie. - Le jeu est compatible avec HTML5, Windows, les appareils mobiles et les manettes de jeu, et a été créé à l&#39;aide de la plateforme de développement de jeux Construct. - Il a reçu une note de 5 étoiles et est salué pour sa satire culturelle et son design, avec des contributions de Filippo Meozzi et Liam Stone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZDOOM, l&apos;expérience de la galerie</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Vidéo YouTube de 3blue1brown sur Bitcoin retirée pour violation de droits d'auteur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Grant Sanderson, connu pour son contenu éducatif, a rapporté que sa vidéo de 2017 sur le Bitcoin a été supprimée et que sa chaîne a reçu un avertissement pour atteinte aux droits d&#39;auteur.</li>
<li>Une réclamation de droits d&#39;auteur a été faite par Chainpatrol au nom d&#39;Arbitrum, bien que la vidéo soit entièrement le contenu original de Sanderson.</li>
<li>Cet incident met en lumière les problèmes persistants liés à l&#39;application du droit d&#39;auteur sur les plateformes numériques, où les créateurs peuvent être sanctionnés même pour leur propre travail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZVidéo YouTube de 3blue1brown sur Bitcoin retirée pour violation de droits d&apos;auteur</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atteindre les OKR vs. Faire son travail]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En ingénierie, les objectifs et résultats clés (OKR) trimestriels semblent souvent redondants car ils ont tendance à refléter les feuilles de route des produits, ce qui peut entraîner des conflits potentiels s&#39;ils diffèrent.</li>
<li>Le marketing trouve les OKR bénéfiques pour définir l&#39;orientation trimestrielle, s&#39;aligner sur les calendriers de projet et mettre en avant de nouvelles campagnes ou audiences, tandis que les tâches en cours sont suivies par des indicateurs clés de performance (KPI).</li>
<li>Les OKR efficaces devraient mettre l&#39;accent sur des priorités uniques ou changeantes chaque trimestre, plutôt que sur des tâches routinières, afin d&#39;éviter la stagnation et de garantir qu&#39;ils apportent une valeur ajoutée au-delà de la feuille de route.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZAtteindre les OKR vs. Faire son travail</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Détection d'anomalies dans les séries temporelles : Une revue décennale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document « Plongée dans la détection d&#39;anomalies des séries temporelles : une revue décennale » souligne l&#39;importance de la détection d&#39;anomalies dans les données de séries temporelles en raison des avancées dans la collecte de données et de l&#39;essor des données en streaming. - Il introduit une taxonomie centrée sur le processus pour catégoriser les méthodes existantes de détection d&#39;anomalies et propose une méta-analyse des tendances de recherche dans ce domaine. - La recherche est pertinente pour divers domaines, y compris la cybersécurité, la finance, l&#39;application de la loi et la santé, et est accessible sur arXiv dans la catégorie Apprentissage Automatique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZDétection d&apos;anomalies dans les séries temporelles : Une revue décennale</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Stimulation Clicker]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZStimulation Clicker</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple a gaspillé le Saint Graal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple Intelligence, destiné à améliorer les capacités des smartphones, n&#39;a pas répondu aux attentes, certaines fonctionnalités comme Math Notes étant saluées, mais d&#39;autres critiquées pour être décevantes.</li>
<li>Malgré la promesse de confidentialité et de sécurité grâce au traitement sur l&#39;appareil et au Cloud Privé de Calcul, le produit ressemblait davantage à une démonstration technologique qu&#39;à un outil révolutionnaire.</li>
<li>Souvent, la communauté open-source dépasse les efforts des entreprises comme Apple Intelligence, qui a laissé les utilisateurs avec seulement des améliorations marginales au lieu d&#39;avancées transformatrices.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple a gaspillé le Saint Graal</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un ingénieur mange efficacement pour 2,50 $ par jour (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ingénieur se lance dans un défi de 46 jours pour dépenser moins de 2,50 $ par jour en nourriture, documentant les repas, les coûts et les expériences culinaires. - Inspiré par des émissions de cuisine, il établit des règles pour garantir amusement, nutrition et partage, explorant des recettes comme les rouleaux de chou et le ramen tout en gérant les coûts et en minimisant le gaspillage. - L&#39;expérience implique une cuisine créative avec des ingrédients limités, utilisant des techniques telles que le saumurage et la cuisson sous vide, et expérimentant avec des émulsifiants, partageant finalement des idées sur la cuisine économique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZUn ingénieur mange efficacement pour 2,50 $ par jour (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tué par LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Tué par LLM » est un projet qui documente les références en intelligence artificielle qui ont été dépassées par les avancées de l&#39;IA, mettant en avant les progrès dans des domaines tels que le raisonnement, les mathématiques et la programmation. - Le site, inspiré par « Tué par Google », fournit des détails sur les scores originaux et finaux des références ainsi que sur les modèles d&#39;IA qui les ont surpassés, soulignant l&#39;évolution rapide des capacités de l&#39;IA. - Le terme « Saturation » est utilisé pour décrire les références qui ne peuvent plus mesurer efficacement les capacités de pointe de l&#39;IA, et le projet invite à des contributions pour garantir l&#39;exactitude des données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZTué par LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Justin Trudeau démissionne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Parti libéral du Canada entame le processus de sélection d&#39;un nouveau chef, comme l&#39;a annoncé le président du parti, Sachit Mehra.</li>
<li>Justin Trudeau, salué pour sa décennie de leadership et ses efforts pour reconstruire et rendre le parti plus inclusif, restera dans son rôle jusqu&#39;à ce qu&#39;un successeur soit choisi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZJustin Trudeau démissionne</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Blog préféré en 2024 ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZBlog préféré en 2024 ?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Republication de mon site de fans des Simpsons, vingt ans plus tard]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000ZRepublication de mon site de fans des Simpsons, vingt ans plus tard</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN : 4G/5G Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le logiciel srsRAN est une suite open-source d&#39;applications radio 4G et 5G développée par SRS, implémentée en C++ avec des dépendances minimales, et fonctionne sur Linux avec du matériel standard.</li>
<li>Il est sous licence AGPLv3, qui est une licence de logiciel libre garantissant que le logiciel reste open-source.</li>
<li>Le package comprend un RAN 5G (réseau d&#39;accès radio) CU+DU (unité centrale et unité distribuée) avec une pile entièrement native ORAN, ainsi qu&#39;une suite 4G offrant une mise en œuvre complète du réseau pour l&#39;équipement utilisateur (UE), l&#39;eNodeB (nœud B évolué) et l&#39;EPC (cœur de paquet évolué).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN : 4G/5G Open Source</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réglementations permettant le Wi-Fi 6 GHz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plusieurs pays, dont l&#39;Argentine, le Brésil, le Canada et les États-Unis, ont adopté la gamme complète du spectre 5925-7125 MHz pour utilisation.</li>
<li>Le Union européenne a adopté une partie de cette gamme, spécifiquement 5925-6425 MHz, en se concentrant sur 5945-6425 MHz.</li>
<li>Dans d&#39;autres pays, comme Andorre, l&#39;Autriche et la Belgique, on envisage d&#39;adopter des portions spécifiques du spectre, tandis que des pays comme l&#39;Égypte, Oman et la Tunisie évaluent encore leurs options.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZRéglementations permettant le Wi-Fi 6 GHz</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Monnaie non découpée]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZMonnaie non découpée</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Évolution d'un éditeur de code structurel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le message décrit le développement d&#39;un éditeur structurel pour le langage de programmation eyg, qui traite le code comme un arbre structuré afin de prévenir les erreurs de syntaxe et d&#39;améliorer la compréhension du code.</li>
<li>Initialement construit avec Gleam et Svelte, l&#39;éditeur utilise maintenant Gleam et Lustre, avec une version terminale en Go, et a évolué pour simplifier l&#39;Arbre Syntaxique Abstrait (AST) pour une meilleure navigation.</li>
<li>La dernière version propose une interface utilisateur basée sur des menus et des icônes, améliorant l&#39;utilisabilité sur tous les appareils, et encourage les retours des utilisateurs pour améliorer l&#39;expérience de codage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZÉvolution d&apos;un éditeur de code structurel</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Des chercheurs conçoivent une technologie portable capable de détecter les niveaux de glucose avec plus de précision]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Waterloo ont créé un dispositif portable qui utilise la technologie radar pour surveiller les niveaux de glucose de manière non invasive, éliminant ainsi le besoin d&#39;aiguilles.</li>
<li>Le dispositif, dirigé par le Dr George Shaker, intègre une puce radar, une méta-surface pour une précision accrue des signaux, et des algorithmes d&#39;IA pour des lectures précises de la glycémie.</li>
<li>Actuellement alimenté par USB, l&#39;appareil vise à fonctionner sur batterie pour une meilleure portabilité et pourrait éventuellement surveiller des paramètres de santé supplémentaires, avec des efforts en cours pour commercialiser la technologie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZDes chercheurs conçoivent une technologie portable capable de détecter les niveaux de glucose avec plus de précision</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le jour où j'ai appris à l'IA à lire le code comme un développeur senior]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Initialement, l&#39;IA a été mise au défi d&#39;analyser des bases de code React, les abordant comme un développeur novice. - En imitant les stratégies des développeurs seniors, telles que se concentrer sur les fichiers principaux et regrouper les modifications par fonctionnalité, l&#39;analyse de code de l&#39;IA s&#39;est améliorée de manière significative. - L&#39;accent est mis sur l&#39;amélioration de la compréhension du code plutôt que sur sa génération, avec des plans futurs pour identifier la dette technique et comprendre les conventions de l&#39;équipe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZLe jour où j&apos;ai appris à l&apos;IA à lire le code comme un développeur senior</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les désagréments des pages web que je ne vous impose pas ici]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000ZLes désagréments des pages web que je ne vous impose pas ici</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Comment fonctionne la traversée NAT (2020) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>NAT traversal permet des connexions directes entre appareils malgré la présence de traducteurs d&#39;adresses réseau (NAT) et de pare-feu, en utilisant des protocoles basés sur UDP et un contrôle direct des sockets.</li>
<li>Des techniques telles que STUN (Session Traversal Utilities for NAT) aident à découvrir les adresses IP publiques, tandis que des relais comme TURN (Traversal Using Relays around NAT) ou DERP de Tailscale sont utilisés pour des NATs plus complexes.</li>
<li>Le protocole ICE (Interactive Connectivity Establishment) optimise les chemins de connexion en évaluant toutes les options possibles et en sélectionnant la plus efficace, garantissant une traversée NAT robuste avec un chiffrement et une authentification de bout en bout.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Z« Comment fonctionne la traversée NAT (2020) »</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Guten : Une petite imprimante de journaux]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000ZGuten : Une petite imprimante de journaux</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autonome avec pilote ouvert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un groupe d&#39;amis a participé à l&#39;édition hivernale 2025 du Carbage Run, un rallye de 6 jours à travers la Suède jusqu&#39;au cercle polaire et retour à Helsinki, nécessitant des voitures d&#39;au moins 20 ans et d&#39;une valeur inférieure à 1000 €.</li>
<li>Ils ont transformé une Volvo 940 Estate de 1993 en un véhicule autonome en utilisant openpilot de comma.ai, en incorporant des composants modernes tels que la direction assistée électrique, un iBooster Bosch et un capteur radar Tesla.</li>
<li>Les mises à jour futures incluront des détails sur le câblage, une unité de contrôle moteur (ECU) personnalisée, et des plans pour rendre le code open-source, mettant en avant l&#39;approche innovante du projet pour équiper les anciens véhicules de technologie autonome.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autonome avec pilote ouvert</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace : Algorithme de rendu de terrain en moins de 20 lignes de code (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le jeu Comanche de NovaLogic, sorti en 1992, utilisait le moteur Voxel Space, une technique de rendu 2.5D basée sur le lancer de rayons, pour créer des terrains détaillés avec des ombrages et des ombres.</li>
<li>Le moteur Voxel Space utilisait des cartes de hauteur et de couleur ainsi qu&#39;un algorithme de rendu simple, traçant des lignes verticales de l&#39;arrière vers l&#39;avant, ce qui pouvait être optimisé pour la performance.</li>
<li>Le code du moteur est disponible sous la licence MIT, mais la technologie peut encore être brevetée dans certaines régions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace : Algorithme de rendu de terrain en moins de 20 lignes de code (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment dessiner un contour dans un jeu vidéo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article discute de cinq techniques pour rendre les contours dans Unity, une plateforme de développement de jeux populaire, en soulignant leur utilisation dans des jeux comme Sable et The Last of Us. - Les techniques incluent les effets de bord, l&#39;extrusion de vertex, le tampon flou, l&#39;algorithme de saut de crue et la détection de bord, chacune avec des avantages uniques et des compromis en termes de performance et de qualité visuelle. - L&#39;article fournit des informations sur l&#39;équilibre de ces méthodes pour une esthétique de jeu optimale et un soutien au gameplay, avec des ressources supplémentaires et des crédits pour les modèles 3D inclus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZComment dessiner un contour dans un jeu vidéo</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je quitte le Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJe quitte le Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity a des publicités]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity a des publicités</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je suis riche et je n'ai aucune idée de quoi faire]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZJe suis riche et je n&apos;ai aucune idée de quoi faire</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Version critique de sécurité d'iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, publié le 2 janvier 2025, résout une vulnérabilité de sécurité critique liée à la fonctionnalité d&#39;intégration SSH dans les versions précédentes. - Le bug impliquait l&#39;enregistrement des entrées/sorties dans un fichier sur l&#39;hôte distant, qui pouvait être accessible par d&#39;autres, affectant les utilisateurs des versions 3.5.6 à 3.5.10 et certaines versions bêta. - Il est conseillé aux utilisateurs de mettre à jour immédiatement vers la version 3.5.11, de supprimer le fichier /tmp/framer.txt et de vérifier la mise à jour en utilisant le SHA-256 et la signature PGP fournis pour garantir la sécurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZVersion critique de sécurité d&apos;iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les LLM peuvent-ils écrire un meilleur code si vous continuez à leur demander d'« écrire un meilleur code » ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En novembre 2023, une tendance de mèmes impliquait des utilisateurs demandant à ChatGPT d&#39;améliorer de manière itérative des images, ce qui a ensuite été appliqué au code en utilisant Claude 3.5 Sonnet pour améliorer un programme Python. - Les premières tentatives avec des invites vagues comme &quot;écrire un meilleur code&quot; ont montré quelques améliorations, mais une ingénierie d&#39;invite structurée avec des objectifs d&#39;optimisation spécifiques a conduit à des améliorations significatives des performances. - L&#39;expérience a souligné l&#39;importance de la supervision humaine, car bien que les modèles de langage de grande taille (LLM) puissent offrir des idées innovantes, ils peuvent également introduire des bogues subtils lors de l&#39;optimisation du code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLes LLM peuvent-ils écrire un meilleur code si vous continuez à leur demander d&apos;« écrire un meilleur code » ?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 en SQL pur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann a partagé son expérience de résolution des défis de l&#39;Advent of Code 2024 en utilisant uniquement du SQL, soulignant que c&#39;était un exercice d&#39;approches alternatives de résolution de problèmes. - Neumann a réussi à relever tous les défis, bien qu&#39;il ait noté les limitations du SQL dans la gestion des algorithmes complexes et des mises à jour d&#39;état, suggérant des améliorations potentielles pour l&#39;efficacité du SQL. - Le billet de blog inclut une solution SQL détaillée pour un défi et discute de la possibilité d&#39;améliorer le SQL pour mieux prendre en charge l&#39;exécution d&#39;algorithmes complexes directement au sein des bases de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 en SQL pur</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une cour d'appel des États-Unis annule les règles de neutralité du net de la FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une cour d&#39;appel des États-Unis a invalidé les règles de neutralité du net de la FCC, qui imposaient un traitement égal du trafic internet par les fournisseurs à large bande, invoquant un dépassement de l&#39;autorité légale par la FCC.</li>
<li>Cette décision fait référence à un arrêt de la Cour suprême qui limite les pouvoirs des agences de régulation, affectant la capacité de la FCC à faire respecter la neutralité du net.</li>
<li>Le président de la FCC, Jessica Rosenworcel, a appelé le Congrès à légiférer sur la neutralité du net, tandis que le commissaire Brendan Carr a soutenu la décision de la cour comme un frein à l&#39;excès de réglementation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZUne cour d&apos;appel des États-Unis annule les règles de neutralité du net de la FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soyez propriétaire et non locataire sur Internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de posséder votre espace numérique plutôt que de dépendre uniquement des grandes plateformes internet, qui privilégient souvent leur croissance au détriment des intérêts des utilisateurs. - Les stratégies pour maintenir le contrôle de votre présence en ligne incluent la possession d&#39;un domaine, la diversification du contenu sur plusieurs plateformes, et la création de liens directs avec les audiences via des listes de diffusion. - En créant votre propre propriété web, vous assurez flexibilité et résilience dans vos efforts numériques, réduisant ainsi la dépendance à un réseau unique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSoyez propriétaire et non locataire sur Internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll est un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs, mettant l&#39;accent sur les espaces numériques en dehors des grandes entreprises technologiques, et est maintenu sur GitHub par Den Delimarsky. - Les utilisateurs peuvent contribuer à BlogScroll via GitHub ou en envoyant un e-mail au créateur, et les mises à jour sont disponibles via un flux RSS. - L&#39;annuaire comprend diverses catégories telles que design-et-ux, personnel, production-photo-vidéo, et technologie, mettant en valeur les contributions de nombreuses personnes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'anomalie Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot a découvert que l&#39;instruction SHLX sur les processeurs Alder Lake d&#39;Intel présente une &quot;latence moyenne&quot; de 3 cycles, ce qui est atypique pour les opérations de décalage à gauche qui prennent généralement 1 cycle. - Ce problème de latence est spécifique aux cœurs de performance d&#39;Alder Lake et n&#39;affecte pas les cœurs d&#39;efficacité, contredisant les affirmations d&#39;Intel d&#39;une latence de 1 cycle. - La latence varie en fonction de l&#39;initialisation du registre de décalage, avec des instructions 32 bits ou des instructions 64 bits sans immédiats atteignant une latence de 1 cycle, tandis que les instructions 64 bits avec immédiats entraînent une latence de 3 cycles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZL&apos;anomalie Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un de mes articles a été refusé aujourd'hui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUn de mes articles a été refusé aujourd&apos;hui</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger : Ingénierie inverse automatique des API REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger est un outil qui convertit les captures mitmproxy en spécifications OpenAPI 3.0, facilitant l&#39;ingénierie inverse des API REST en capturant le trafic des applications. - L&#39;outil prend désormais en charge les fichiers HTTP Archive (HAR) des outils de développement des navigateurs, élargissant ainsi son utilité pour les développeurs. - L&#39;installation peut être effectuée en utilisant Python3 et pip ou Docker, et le projet utilise des outils comme poetry, pre-commit et pytest pour le développement, avec une licence MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger : Ingénierie inverse automatique des API REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le GPU, et non le TPM, est la racine du DRM matériel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZLe GPU, et non le TPM, est la racine du DRM matériel</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper : une alternative moderne et efficace à JupyterLab, développée en Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper est un environnement de développement intégré (IDE) haute performance inspiré de Jupyter, optimisé pour une concurrence massive et une utilisation minimale de la mémoire. - Il est construit avec le langage de programmation Go pour une meilleure concurrence et performance, offrant des versions Electron et Web App, et est open-source sous la licence AGPL-3.0. - Zasper prend en charge les applications de données de style REPL (Read-Eval-Print Loop) et vise à s&#39;étendre au-delà des notebooks Jupyter pour prendre en charge des applications de données personnalisées, avec un support complet sur Mac et un support limité sur Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper : une alternative moderne et efficace à JupyterLab, développée en Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails pour tout]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 est optimisé pour les petits projets et les développeurs individuels, offrant un guide complet « Bien démarrer avec Rails » pour créer des applications complètes.</li>
<li>SQLite est désormais prêt pour la production dans Rails 8, réduisant la dépendance à PostgreSQL ou Redis, et inclut une configuration de base pour l&#39;intégration continue (CI) avec 2000 minutes d&#39;actions GitHub gratuites.</li>
<li>Le nouveau générateur d&#39;authentification et le déploiement simplifié avec Kamal facilitent la connexion des utilisateurs et la configuration en direct des applications avec SSL, en promouvant les meilleures pratiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails pour tout</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Où travailler après 40 ans ? »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z« Où travailler après 40 ans ? »</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon astuce préférée pour l'ergonomie informatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer présente &quot;The Beeper&quot;, un appareil DIY conçu pour encourager le mouvement en émettant un bip si l&#39;écran de l&#39;ordinateur reste déverrouillé trop longtemps. - The Beeper est composé de matériel (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interrupteur, buzzer piézo), de micrologiciel (script Lua) et de logiciel qui gère l&#39;activation. - Malgré sa simplicité, l&#39;appareil encourage efficacement le mouvement régulier, et Jacob reconnaît le soutien de sa femme dans le projet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMon astuce préférée pour l&apos;ergonomie informatique</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le code GPL de UBlockOrigin est volé par l'équipe derrière l'extension de navigateur Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZLe code GPL de UBlockOrigin est volé par l&apos;équipe derrière l&apos;extension de navigateur Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les blogs pourrissent. Les wikis attendent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le message contraste la nature durable des wikis avec la nature éphémère des blogs, en suggérant qu&#39;à l&#39;horizon 2025, les wikis deviendront plus personnels et significatifs.</li>
<li>Wikis sont décrits comme dynamiques et reflétant les pensées évolutives de l&#39;auteur, tandis que les blogs sont comparés à des vitrines statiques et oubliées.</li>
<li>L&#39;auteur passe d&#39;un site web traditionnel à un format wiki, indiquant un changement dans la gestion et le partage du contenu personnel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLes blogs pourrissent. Les wikis attendent</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta veut plus de bots IA sur Facebook et Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta s&#39;apprête à lancer des bots IA sur Facebook et Instagram pour engager les utilisateurs plus jeunes et tirer parti de son investissement dans la technologie d&#39;IA générative. - Ces bots IA auront des profils et créeront du contenu, fonctionnant de manière similaire aux comptes de médias sociaux réguliers, suite à l&#39;acquisition de SocialAI par Meta. - Cette initiative reflète la stratégie plus large de Meta d&#39;automatiser les interactions sociales et la curation de contenu, s&#39;alignant sur les tendances observées dans des applications comme Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta veut plus de bots IA sur Facebook et Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon aventure de 25 ans dans l'IA et le ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, professeur associé à l&#39;enseignement à l&#39;Université Carnegie Mellon, partage son parcours de 25 ans dans l&#39;IA (Intelligence Artificielle) et le ML (Apprentissage Automatique), mettant en lumière sa transition d&#39;un désintérêt initial à une implication active à travers divers projets.</li>
<li>Son parcours professionnel comprend le développement de jeux simples, l&#39;étude de l&#39;IA et des réseaux neuronaux, et l&#39;application d&#39;arbres de décision et de regroupement pendant son doctorat pour analyser les données des éditeurs de code.</li>
<li>Henley a rejoint l&#39;équipe de synthèse de programmes de Microsoft en 2022, travaillant sur des projets d&#39;IA, y compris des outils basés sur des LLM (modèles de langage de grande taille), et continue d&#39;explorer des outils d&#39;IA de manière indépendante tout en enseignant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMon aventure de 25 ans dans l&apos;IA et le ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bonne année 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBonne année 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arbres de recherche statiques : plus rapides que la recherche binaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article traite de la mise en œuvre et de l&#39;optimisation des arbres de recherche statiques (arbres S+) pour une recherche de données triées nettement plus rapide, atteignant des vitesses 40 fois supérieures à la recherche binaire traditionnelle. - Des techniques d&#39;optimisation telles que le regroupement, le préchargement et le SIMD manuel (Single Instruction, Multiple Data) sont employées pour améliorer le débit des requêtes. - L&#39;article explore également divers agencements d&#39;arbres, tailles de nœuds et stratégies de gestion de la mémoire, avec une discussion sur les travaux futurs comme la recherche branchée et la recherche par interpolation pour améliorer encore l&#39;efficacité de la recherche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZArbres de recherche statiques : plus rapides que la recherche binaire</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % de baisse de la précision de l'aperçu o1 lorsque les problèmes de Putnam sont légèrement variés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM est un benchmark conçu pour évaluer les grands modèles de langage (LLM) sur le raisonnement mathématique avancé en utilisant des problèmes du Concours Mathématique Putnam. - Le benchmark comprend 236 problèmes originaux et une variation avec 52 problèmes modifiés pour éviter la contamination des données. - Le modèle le plus performant d&#39;OpenAI a atteint une précision de 41,95 % sur les problèmes originaux, mais a connu une baisse de performance significative d&#39;environ 30 % sur les problèmes modifiés, soulignant les défis d&#39;adaptation aux variations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % de baisse de la précision de l&apos;aperçu o1 lorsque les problèmes de Putnam sont légèrement variés</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les bases de données en 2024 : Une année en revue]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le paysage des bases de données en 2024 a connu des changements significatifs, y compris des acquisitions majeures, des changements de licences et des rivalités continues parmi les acteurs clés comme Redis, Elasticsearch, Databricks et Snowflake. - DuckDB a gagné en popularité pour les requêtes analytiques, avec des intégrations dans Postgres, tandis que des sorties notables incluaient Amazon Aurora DSQL et Microsoft Garnet. - Des acquisitions telles que Tabular par Databricks et OrioleDB par Supabase ont été significatives, et malgré des revers comme la fermeture d&#39;OtterTune, l&#39;industrie reste dynamique avec de nouveaux projets et financements.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLes bases de données en 2024 : Une année en revue</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Livres que j'ai adoré lire en 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La liste présente une gamme diversifiée de livres, y compris des récits historiques, philosophiques, scientifiques et personnels, chacun offrant des perspectives uniques et des expériences enrichissantes. »</li>
<li>Les points forts incluent les lettres de Cicéron pour des aperçus sur la vie romaine, les œuvres de Ben-Ari sur la logique en informatique et la vérification de programmes, et les mémoires de Steve Martin sur le succès comique.</li>
<li>Le recueil comprend également des explorations philosophiques de Pierre Hadot et Nietzsche, des tragédies grecques d&#39;Eschyle, ainsi que des œuvres littéraires d&#39;Ursula Le Guin et Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLivres que j&apos;ai adoré lire en 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao : Un de mes articles a été refusé aujourd'hui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao : Un de mes articles a été refusé aujourd&apos;hui</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Ingénierie inverse automatique des API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot est un nouvel outil conçu pour simplifier l&#39;automatisation des processus métier en identifiant automatiquement les corrélations de données entre les requêtes API et en fournissant une représentation graphique du flux. - Il permet aux utilisateurs d&#39;enregistrer des requêtes, de définir des entrées et des sorties, et d&#39;exporter ces flux sous forme de code JavaScript, rendant le processus plus efficace que l&#39;ingénierie inverse manuelle ou l&#39;utilisation de technologies moins optimales comme l&#39;automatisation des processus robotiques (RPA). - L&#39;outil est construit sur Electron et est disponible pour les plateformes Windows et Linux, avec un tutoriel disponible pour l&#39;ingénierie inverse de l&#39;API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Ingénierie inverse automatique des API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI : La plus grande cache d'explosifs artisanaux de l'histoire de l'agence découverte en Virginie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI : La plus grande cache d&apos;explosifs artisanaux de l&apos;histoire de l&apos;agence découverte en Virginie</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu : CVE fantômes dans le titre de mon terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, un nouvel émulateur de terminal, avait une vulnérabilité de sécurité similaire à celle de 2003, permettant aux caractères d&#39;échappement ASCII d&#39;exécuter des commandes comme l&#39;ouverture d&#39;applications. - Le problème était particulièrement problématique avec Zsh et Bash en mode vi, mais Ghostty 1.0.1 a résolu cela en désactivant la fonctionnalité par défaut. - Malgré la faille de sécurité, Ghostty est salué pour ses fonctionnalités, et le développeur a rapidement abordé le problème, fournissant des correctifs et des solutions de contournement pour les utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu : CVE fantômes dans le titre de mon terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Grands modèles conceptuels : Modélisation du langage dans un espace de représentation de phrases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt propose des implémentations pour les Modèles de Concepts Larges (LCM), qui utilisent des « concepts » comme une représentation sémantique de haut niveau pour la modélisation du langage.</li>
<li>LCM prend en charge 200 langues textuelles et 57 langues vocales en utilisant l&#39;espace d&#39;intégration SONAR, et est entraîné pour la prédiction de phrases auto-régressives avec des méthodes telles que la régression MSE et la génération basée sur la diffusion.</li>
<li>Le dépôt fournit des instructions d&#39;installation, de préparation des données, de formation, de réglage fin et des directives d&#39;évaluation, et est publié sous la licence MIT, utilisant fairseq2 avec des options d&#39;installation UV et pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGrands modèles conceptuels : Modélisation du langage dans un espace de représentation de phrases</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
