<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[Volvo 1993 autonome avec pilote ouvert]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un groupe d&#39;amis a participé à l&#39;édition hivernale 2025 du Carbage Run, un rallye de 6 jours à travers la Suède jusqu&#39;au cercle polaire et retour à Helsinki, nécessitant des voitures d&#39;au moins 20 ans et d&#39;une valeur inférieure à 1000 €.</li>
<li>Ils ont transformé une Volvo 940 Estate de 1993 en un véhicule autonome en utilisant openpilot de comma.ai, en incorporant des composants modernes tels que la direction assistée électrique, un iBooster Bosch et un capteur radar Tesla.</li>
<li>Les mises à jour futures incluront des détails sur le câblage, une unité de contrôle moteur (ECU) personnalisée, et des plans pour rendre le code open-source, mettant en avant l&#39;approche innovante du projet pour équiper les anciens véhicules de technologie autonome.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZVolvo 1993 autonome avec pilote ouvert</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace : Algorithme de rendu de terrain en moins de 20 lignes de code (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le jeu Comanche de NovaLogic, sorti en 1992, utilisait le moteur Voxel Space, une technique de rendu 2.5D basée sur le lancer de rayons, pour créer des terrains détaillés avec des ombrages et des ombres.</li>
<li>Le moteur Voxel Space utilisait des cartes de hauteur et de couleur ainsi qu&#39;un algorithme de rendu simple, traçant des lignes verticales de l&#39;arrière vers l&#39;avant, ce qui pouvait être optimisé pour la performance.</li>
<li>Le code du moteur est disponible sous la licence MIT, mais la technologie peut encore être brevetée dans certaines régions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace : Algorithme de rendu de terrain en moins de 20 lignes de code (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment dessiner un contour dans un jeu vidéo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article discute de cinq techniques pour rendre les contours dans Unity, une plateforme de développement de jeux populaire, en soulignant leur utilisation dans des jeux comme Sable et The Last of Us. - Les techniques incluent les effets de bord, l&#39;extrusion de vertex, le tampon flou, l&#39;algorithme de saut de crue et la détection de bord, chacune avec des avantages uniques et des compromis en termes de performance et de qualité visuelle. - L&#39;article fournit des informations sur l&#39;équilibre de ces méthodes pour une esthétique de jeu optimale et un soutien au gameplay, avec des ressources supplémentaires et des crédits pour les modèles 3D inclus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZComment dessiner un contour dans un jeu vidéo</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je quitte le Washington Post]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZJe quitte le Washington Post</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Perplexity a des publicités]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000ZPerplexity a des publicités</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Je suis riche et je n'ai aucune idée de quoi faire]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZJe suis riche et je n&apos;ai aucune idée de quoi faire</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Version critique de sécurité d'iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iTerm2 version 3.5.11, publié le 2 janvier 2025, résout une vulnérabilité de sécurité critique liée à la fonctionnalité d&#39;intégration SSH dans les versions précédentes. - Le bug impliquait l&#39;enregistrement des entrées/sorties dans un fichier sur l&#39;hôte distant, qui pouvait être accessible par d&#39;autres, affectant les utilisateurs des versions 3.5.6 à 3.5.10 et certaines versions bêta. - Il est conseillé aux utilisateurs de mettre à jour immédiatement vers la version 3.5.11, de supprimer le fichier /tmp/framer.txt et de vérifier la mise à jour en utilisant le SHA-256 et la signature PGP fournis pour garantir la sécurité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZVersion critique de sécurité d&apos;iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les LLM peuvent-ils écrire un meilleur code si vous continuez à leur demander d'« écrire un meilleur code » ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En novembre 2023, une tendance de mèmes impliquait des utilisateurs demandant à ChatGPT d&#39;améliorer de manière itérative des images, ce qui a ensuite été appliqué au code en utilisant Claude 3.5 Sonnet pour améliorer un programme Python. - Les premières tentatives avec des invites vagues comme &quot;écrire un meilleur code&quot; ont montré quelques améliorations, mais une ingénierie d&#39;invite structurée avec des objectifs d&#39;optimisation spécifiques a conduit à des améliorations significatives des performances. - L&#39;expérience a souligné l&#39;importance de la supervision humaine, car bien que les modèles de langage de grande taille (LLM) puissent offrir des idées innovantes, ils peuvent également introduire des bogues subtils lors de l&#39;optimisation du code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZLes LLM peuvent-ils écrire un meilleur code si vous continuez à leur demander d&apos;« écrire un meilleur code » ?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 en SQL pur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Thomas Neumann a partagé son expérience de résolution des défis de l&#39;Advent of Code 2024 en utilisant uniquement du SQL, soulignant que c&#39;était un exercice d&#39;approches alternatives de résolution de problèmes. - Neumann a réussi à relever tous les défis, bien qu&#39;il ait noté les limitations du SQL dans la gestion des algorithmes complexes et des mises à jour d&#39;état, suggérant des améliorations potentielles pour l&#39;efficacité du SQL. - Le billet de blog inclut une solution SQL détaillée pour un défi et discute de la possibilité d&#39;améliorer le SQL pour mieux prendre en charge l&#39;exécution d&#39;algorithmes complexes directement au sein des bases de données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 en SQL pur</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une cour d'appel des États-Unis annule les règles de neutralité du net de la FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une cour d&#39;appel des États-Unis a invalidé les règles de neutralité du net de la FCC, qui imposaient un traitement égal du trafic internet par les fournisseurs à large bande, invoquant un dépassement de l&#39;autorité légale par la FCC.</li>
<li>Cette décision fait référence à un arrêt de la Cour suprême qui limite les pouvoirs des agences de régulation, affectant la capacité de la FCC à faire respecter la neutralité du net.</li>
<li>Le président de la FCC, Jessica Rosenworcel, a appelé le Congrès à légiférer sur la neutralité du net, tandis que le commissaire Brendan Carr a soutenu la décision de la cour comme un frein à l&#39;excès de réglementation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZUne cour d&apos;appel des États-Unis annule les règles de neutralité du net de la FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Soyez propriétaire et non locataire sur Internet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de posséder votre espace numérique plutôt que de dépendre uniquement des grandes plateformes internet, qui privilégient souvent leur croissance au détriment des intérêts des utilisateurs. - Les stratégies pour maintenir le contrôle de votre présence en ligne incluent la possession d&#39;un domaine, la diversification du contenu sur plusieurs plateformes, et la création de liens directs avec les audiences via des listes de diffusion. - En créant votre propre propriété web, vous assurez flexibilité et résilience dans vos efforts numériques, réduisant ainsi la dépendance à un réseau unique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZSoyez propriétaire et non locataire sur Internet</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – Un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll est un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs, mettant l&#39;accent sur les espaces numériques en dehors des grandes entreprises technologiques, et est maintenu sur GitHub par Den Delimarsky. - Les utilisateurs peuvent contribuer à BlogScroll via GitHub ou en envoyant un e-mail au créateur, et les mises à jour sont disponibles via un flux RSS. - L&#39;annuaire comprend diverses catégories telles que design-et-ux, personnel, production-photo-vidéo, et technologie, mettant en valeur les contributions de nombreuses personnes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – Un annuaire ouvert de sites personnels et de blogs</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[L'anomalie Alder Lake SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Harold Aptroot a découvert que l&#39;instruction SHLX sur les processeurs Alder Lake d&#39;Intel présente une &quot;latence moyenne&quot; de 3 cycles, ce qui est atypique pour les opérations de décalage à gauche qui prennent généralement 1 cycle. - Ce problème de latence est spécifique aux cœurs de performance d&#39;Alder Lake et n&#39;affecte pas les cœurs d&#39;efficacité, contredisant les affirmations d&#39;Intel d&#39;une latence de 1 cycle. - La latence varie en fonction de l&#39;initialisation du registre de décalage, avec des instructions 32 bits ou des instructions 64 bits sans immédiats atteignant une latence de 1 cycle, tandis que les instructions 64 bits avec immédiats entraînent une latence de 3 cycles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZL&apos;anomalie Alder Lake SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un de mes articles a été refusé aujourd'hui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZUn de mes articles a été refusé aujourd&apos;hui</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger : Ingénierie inverse automatique des API REST]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger est un outil qui convertit les captures mitmproxy en spécifications OpenAPI 3.0, facilitant l&#39;ingénierie inverse des API REST en capturant le trafic des applications. - L&#39;outil prend désormais en charge les fichiers HTTP Archive (HAR) des outils de développement des navigateurs, élargissant ainsi son utilité pour les développeurs. - L&#39;installation peut être effectuée en utilisant Python3 et pip ou Docker, et le projet utilise des outils comme poetry, pre-commit et pytest pour le développement, avec une licence MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger : Ingénierie inverse automatique des API REST</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le GPU, et non le TPM, est la racine du DRM matériel]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZLe GPU, et non le TPM, est la racine du DRM matériel</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Zasper : une alternative moderne et efficace à JupyterLab, développée en Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Zasper est un environnement de développement intégré (IDE) haute performance inspiré de Jupyter, optimisé pour une concurrence massive et une utilisation minimale de la mémoire. - Il est construit avec le langage de programmation Go pour une meilleure concurrence et performance, offrant des versions Electron et Web App, et est open-source sous la licence AGPL-3.0. - Zasper prend en charge les applications de données de style REPL (Read-Eval-Print Loop) et vise à s&#39;étendre au-delà des notebooks Jupyter pour prendre en charge des applications de données personnalisées, avec un support complet sur Mac et un support limité sur Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZZasper : une alternative moderne et efficace à JupyterLab, développée en Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rails pour tout]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 est optimisé pour les petits projets et les développeurs individuels, offrant un guide complet « Bien démarrer avec Rails » pour créer des applications complètes.</li>
<li>SQLite est désormais prêt pour la production dans Rails 8, réduisant la dépendance à PostgreSQL ou Redis, et inclut une configuration de base pour l&#39;intégration continue (CI) avec 2000 minutes d&#39;actions GitHub gratuites.</li>
<li>Le nouveau générateur d&#39;authentification et le déploiement simplifié avec Kamal facilitent la connexion des utilisateurs et la configuration en direct des applications avec SSL, en promouvant les meilleures pratiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZRails pour tout</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Où travailler après 40 ans ? »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z« Où travailler après 40 ans ? »</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon astuce préférée pour l'ergonomie informatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Jacob Vosmaer présente &quot;The Beeper&quot;, un appareil DIY conçu pour encourager le mouvement en émettant un bip si l&#39;écran de l&#39;ordinateur reste déverrouillé trop longtemps. - The Beeper est composé de matériel (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, interrupteur, buzzer piézo), de micrologiciel (script Lua) et de logiciel qui gère l&#39;activation. - Malgré sa simplicité, l&#39;appareil encourage efficacement le mouvement régulier, et Jacob reconnaît le soutien de sa femme dans le projet.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMon astuce préférée pour l&apos;ergonomie informatique</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le code GPL de UBlockOrigin est volé par l'équipe derrière l'extension de navigateur Honey]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZLe code GPL de UBlockOrigin est volé par l&apos;équipe derrière l&apos;extension de navigateur Honey</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les blogs pourrissent. Les wikis attendent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le message contraste la nature durable des wikis avec la nature éphémère des blogs, en suggérant qu&#39;à l&#39;horizon 2025, les wikis deviendront plus personnels et significatifs.</li>
<li>Wikis sont décrits comme dynamiques et reflétant les pensées évolutives de l&#39;auteur, tandis que les blogs sont comparés à des vitrines statiques et oubliées.</li>
<li>L&#39;auteur passe d&#39;un site web traditionnel à un format wiki, indiquant un changement dans la gestion et le partage du contenu personnel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZLes blogs pourrissent. Les wikis attendent</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta veut plus de bots IA sur Facebook et Instagram]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta s&#39;apprête à lancer des bots IA sur Facebook et Instagram pour engager les utilisateurs plus jeunes et tirer parti de son investissement dans la technologie d&#39;IA générative. - Ces bots IA auront des profils et créeront du contenu, fonctionnant de manière similaire aux comptes de médias sociaux réguliers, suite à l&#39;acquisition de SocialAI par Meta. - Cette initiative reflète la stratégie plus large de Meta d&#39;automatiser les interactions sociales et la curation de contenu, s&#39;alignant sur les tendances observées dans des applications comme Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMeta veut plus de bots IA sur Facebook et Instagram</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mon aventure de 25 ans dans l'IA et le ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Austin Z. Henley, professeur associé à l&#39;enseignement à l&#39;Université Carnegie Mellon, partage son parcours de 25 ans dans l&#39;IA (Intelligence Artificielle) et le ML (Apprentissage Automatique), mettant en lumière sa transition d&#39;un désintérêt initial à une implication active à travers divers projets.</li>
<li>Son parcours professionnel comprend le développement de jeux simples, l&#39;étude de l&#39;IA et des réseaux neuronaux, et l&#39;application d&#39;arbres de décision et de regroupement pendant son doctorat pour analyser les données des éditeurs de code.</li>
<li>Henley a rejoint l&#39;équipe de synthèse de programmes de Microsoft en 2022, travaillant sur des projets d&#39;IA, y compris des outils basés sur des LLM (modèles de langage de grande taille), et continue d&#39;explorer des outils d&#39;IA de manière indépendante tout en enseignant.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000ZMon aventure de 25 ans dans l&apos;IA et le ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bonne année 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZBonne année 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Arbres de recherche statiques : plus rapides que la recherche binaire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article traite de la mise en œuvre et de l&#39;optimisation des arbres de recherche statiques (arbres S+) pour une recherche de données triées nettement plus rapide, atteignant des vitesses 40 fois supérieures à la recherche binaire traditionnelle. - Des techniques d&#39;optimisation telles que le regroupement, le préchargement et le SIMD manuel (Single Instruction, Multiple Data) sont employées pour améliorer le débit des requêtes. - L&#39;article explore également divers agencements d&#39;arbres, tailles de nœuds et stratégies de gestion de la mémoire, avec une discussion sur les travaux futurs comme la recherche branchée et la recherche par interpolation pour améliorer encore l&#39;efficacité de la recherche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZArbres de recherche statiques : plus rapides que la recherche binaire</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[30 % de baisse de la précision de l'aperçu o1 lorsque les problèmes de Putnam sont légèrement variés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Putnam-AXIOM est un benchmark conçu pour évaluer les grands modèles de langage (LLM) sur le raisonnement mathématique avancé en utilisant des problèmes du Concours Mathématique Putnam. - Le benchmark comprend 236 problèmes originaux et une variation avec 52 problèmes modifiés pour éviter la contamination des données. - Le modèle le plus performant d&#39;OpenAI a atteint une précision de 41,95 % sur les problèmes originaux, mais a connu une baisse de performance significative d&#39;environ 30 % sur les problèmes modifiés, soulignant les défis d&#39;adaptation aux variations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z30 % de baisse de la précision de l&apos;aperçu o1 lorsque les problèmes de Putnam sont légèrement variés</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les bases de données en 2024 : Une année en revue]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le paysage des bases de données en 2024 a connu des changements significatifs, y compris des acquisitions majeures, des changements de licences et des rivalités continues parmi les acteurs clés comme Redis, Elasticsearch, Databricks et Snowflake. - DuckDB a gagné en popularité pour les requêtes analytiques, avec des intégrations dans Postgres, tandis que des sorties notables incluaient Amazon Aurora DSQL et Microsoft Garnet. - Des acquisitions telles que Tabular par Databricks et OrioleDB par Supabase ont été significatives, et malgré des revers comme la fermeture d&#39;OtterTune, l&#39;industrie reste dynamique avec de nouveaux projets et financements.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLes bases de données en 2024 : Une année en revue</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Livres que j'ai adoré lire en 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« La liste présente une gamme diversifiée de livres, y compris des récits historiques, philosophiques, scientifiques et personnels, chacun offrant des perspectives uniques et des expériences enrichissantes. »</li>
<li>Les points forts incluent les lettres de Cicéron pour des aperçus sur la vie romaine, les œuvres de Ben-Ari sur la logique en informatique et la vérification de programmes, et les mémoires de Steve Martin sur le succès comique.</li>
<li>Le recueil comprend également des explorations philosophiques de Pierre Hadot et Nietzsche, des tragédies grecques d&#39;Eschyle, ainsi que des œuvres littéraires d&#39;Ursula Le Guin et Rabindranath Tagore.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZLivres que j&apos;ai adoré lire en 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Terence Tao : Un de mes articles a été refusé aujourd'hui]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZTerence Tao : Un de mes articles a été refusé aujourd&apos;hui</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – Ingénierie inverse automatique des API HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot est un nouvel outil conçu pour simplifier l&#39;automatisation des processus métier en identifiant automatiquement les corrélations de données entre les requêtes API et en fournissant une représentation graphique du flux. - Il permet aux utilisateurs d&#39;enregistrer des requêtes, de définir des entrées et des sorties, et d&#39;exporter ces flux sous forme de code JavaScript, rendant le processus plus efficace que l&#39;ingénierie inverse manuelle ou l&#39;utilisation de technologies moins optimales comme l&#39;automatisation des processus robotiques (RPA). - L&#39;outil est construit sur Electron et est disponible pour les plateformes Windows et Linux, avec un tutoriel disponible pour l&#39;ingénierie inverse de l&#39;API USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – Ingénierie inverse automatique des API HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[FBI : La plus grande cache d'explosifs artisanaux de l'histoire de l'agence découverte en Virginie]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI : La plus grande cache d&apos;explosifs artisanaux de l&apos;histoire de l&apos;agence découverte en Virginie</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Déjà vu : CVE fantômes dans le titre de mon terminal]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, un nouvel émulateur de terminal, avait une vulnérabilité de sécurité similaire à celle de 2003, permettant aux caractères d&#39;échappement ASCII d&#39;exécuter des commandes comme l&#39;ouverture d&#39;applications. - Le problème était particulièrement problématique avec Zsh et Bash en mode vi, mais Ghostty 1.0.1 a résolu cela en désactivant la fonctionnalité par défaut. - Malgré la faille de sécurité, Ghostty est salué pour ses fonctionnalités, et le développeur a rapidement abordé le problème, fournissant des correctifs et des solutions de contournement pour les utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZDéjà vu : CVE fantômes dans le titre de mon terminal</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Grands modèles conceptuels : Modélisation du langage dans un espace de représentation de phrases]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt propose des implémentations pour les Modèles de Concepts Larges (LCM), qui utilisent des « concepts » comme une représentation sémantique de haut niveau pour la modélisation du langage.</li>
<li>LCM prend en charge 200 langues textuelles et 57 langues vocales en utilisant l&#39;espace d&#39;intégration SONAR, et est entraîné pour la prédiction de phrases auto-régressives avec des méthodes telles que la régression MSE et la génération basée sur la diffusion.</li>
<li>Le dépôt fournit des instructions d&#39;installation, de préparation des données, de formation, de réglage fin et des directives d&#39;évaluation, et est publié sous la licence MIT, utilisant fairseq2 avec des options d&#39;installation UV et pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZGrands modèles conceptuels : Modélisation du langage dans un espace de représentation de phrases</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
