<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 30 Nov 2024 19:06:06 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Que fait ce bouton ? – Ma nouvelle voiture a un interrupteur mystérieux et non documenté]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un propriétaire d&#39;une Opel Corsa 2020 a découvert un interrupteur mystérieux lié à un système de suivi de flotte, probablement installé par le précédent propriétaire, une grande entreprise.</li>
<li>Le système fonctionne comme un traceur GPS et éventuellement comme un immobilisateur, suivant les mouvements du conducteur et envoyant des données à un gestionnaire de flotte.</li>
<li>Le propriétaire prévoit de retirer le système en raison de préoccupations concernant la vie privée, soulignant le problème de conduire sans le savoir avec des dispositifs de suivi.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZQue fait ce bouton ? – Ma nouvelle voiture a un interrupteur mystérieux et non documenté</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Briser le CAPTCHA de 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet visait à développer un modèle d&#39;apprentissage automatique utilisant TensorFlow pour résoudre les CAPTCHAs de 4Chan avec une précision de plus de 80 %, atteignant finalement une précision de plus de 90 %.</li>
<li>Le modèle a utilisé une architecture LSTM CNN avec un encodage CTC, entraîné sur 500 images résolues manuellement et 50 000 images synthétiques, et a été converti pour une utilisation dans le navigateur avec TensorFlow.js.</li>
<li>Le projet a fourni des informations précieuses sur l&#39;apprentissage automatique et la vision par ordinateur, en surmontant des défis tels que la collecte de données, la génération de données synthétiques et les problèmes de compatibilité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZBriser le CAPTCHA de 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Art linéaire géométrique de Wacław Szpakowski (2017) »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Z« Art linéaire géométrique de Wacław Szpakowski (2017) »</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie du sommeil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le sommeil court naturel familial (FNSS) est une condition où les individus peuvent dormir moins sans effets indésirables en raison d&#39;une mutation génétique, notamment dans le gène DEC2 affectant les niveaux d&#39;orexine. L&#39;orexine joue un rôle clé dans la régulation du sommeil, avec des déséquilibres menant à la somnolence ou à l&#39;insomnie, et la recherche explore la réplication du FNSS par des agonistes de l&#39;orexine ou la thérapie génique. Malgré son potentiel, le FNSS reste peu étudié, indiquant un besoin de recherches supplémentaires pour développer des méthodes améliorées d&#39;ingénierie du sommeil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZIngénierie du sommeil</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le déclin de Google]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La fermeture de Giant Freakin Robot souligne les défis auxquels sont confrontés les éditeurs indépendants, car de nombreux sites ferment en raison de la diminution du trafic provenant de grandes plateformes comme Google et Facebook. - Le système d&#39;apprentissage automatique de Google, conçu pour améliorer les résultats de recherche, a involontairement déréférencé de nombreux petits sites, entraînant des difficultés financières pour les créateurs de contenu. - La complexité de l&#39;algorithme et la position dominante de Google sur le marché contribuent à ce problème persistant, laissant aux créateurs peu d&#39;alternatives et de solutions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000ZLe déclin de Google</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le fabricant Sol-Ark aurait désactivé tous les onduleurs Deye aux États-Unis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sol-Ark a désactivé tous les onduleurs Deye aux États-Unis, perturbant les propriétaires en les rendant intentionnellement inutilisables avec un message concernant des restrictions régionales.</li>
<li>Sol-Ark, détenant les droits de vente exclusifs aux États-Unis, a proposé un programme de remplacement à prix réduit aux clients concernés, soulevant des inquiétudes quant au contrôle et à la sécurité des onduleurs solaires connectés à Internet.</li>
<li>L&#39;incident souligne l&#39;importance de choisir des onduleurs avec un support fiable et un réseau sécurisé pour éviter des perturbations similaires, en particulier avec des produits fabriqués en Chine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000ZLe fabricant Sol-Ark aurait désactivé tous les onduleurs Deye aux États-Unis</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Envoyez à quelqu'un que vous appréciez une lettre officielle de 'Continuez et persévérez']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZEnvoyez à quelqu&apos;un que vous appréciez une lettre officielle de &apos;Continuez et persévérez&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les ingénieurs n'ont pas le droit de faire des erreurs de démarrage lorsqu'ils construisent des registres.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le manuel de l&#39;ingénieur des paiements souligne le rôle crucial des registres précis dans les startups fintech, mettant en évidence les écueils de la négligence des systèmes de comptabilité en partie double.</li>
<li>Alvaro Duran partage une histoire édifiante tirée de son expérience en startup, où l&#39;absence d&#39;un système de comptabilité en partie double a conduit à des écarts financiers et à l&#39;insatisfaction des clients.</li>
<li>Duran envisage d&#39;écrire un livre sur la création de registres évolutifs et pérennes, cherchant à obtenir des retours sur l&#39;intérêt potentiel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLes ingénieurs n&apos;ont pas le droit de faire des erreurs de démarrage lorsqu&apos;ils construisent des registres.</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ne déconne pas avec le parchemin]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les plugins de défilement à inertie sont critiqués pour perturber l&#39;expérience de navigation web naturelle en dégradant l&#39;utilisabilité, l&#39;accessibilité et les performances. Les principaux problèmes incluent la violation des attentes des utilisateurs, la provocation de nausées, la réduction de l&#39;accessibilité et des performances incohérentes, notamment sur les appareils plus anciens. Ces plugins augmentent également les temps de chargement des pages, cassent les fonctionnalités natives des navigateurs et ajoutent une surcharge de maintenance, entraînant frustration et complexité pour les utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZNe déconne pas avec le parchemin</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hetzner augmente les prix tout en réduisant considérablement la bande passante (États-Unis)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner augmente les prix aux États-Unis jusqu&#39;à 27,52 % pour les serveurs CPX21 tout en réduisant la bande passante de 88,19 % en moyenne. - Les changements, annoncés à Thanksgiving, visent à aligner les coûts sur l&#39;utilisation des ressources, car les utilisateurs légers subventionnaient les utilisateurs plus lourds. - Les nouveaux tarifs et limites de bande passante entreront en vigueur à partir de décembre 2024 pour les nouveaux serveurs et février 2025 pour les serveurs existants, Hetzner affirmant qu&#39;il offre le meilleur rapport qualité-prix.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner augmente les prix tout en réduisant considérablement la bande passante (États-Unis)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les pneus de voiture rejettent un quart de tous les microplastiques dans l'environnement]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLes pneus de voiture rejettent un quart de tous les microplastiques dans l&apos;environnement</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le succès et l'échec de Ninja (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ninja, un système de construction créé comme un projet annexe, a gagné une popularité significative et est maintenant utilisé par des projets majeurs comme Chrome, Android et Meson.</li>
<li>« Le système est conçu pour la rapidité et l&#39;efficacité, en utilisant un graphe bipartite pour une meilleure structure de construction et en se concentrant sur des constructions incrémentielles rapides. »</li>
<li>Le créateur réfléchit aux défis d&#39;être un mainteneur de projet open-source, notant les exigences élevées et la gratitude limitée malgré le succès de Ninja.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZLe succès et l&apos;échec de Ninja (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Combien de mémoire avez-vous besoin en 2024 pour exécuter 1 million de tâches simultanées ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>A 2024 benchmark a testé la consommation de mémoire pour l&#39;exécution de 1 million de tâches simultanées en utilisant des coroutines dans divers langages de programmation, y compris Rust, C#, Go et Java. - C# avec NativeAOT a démontré la meilleure efficacité mémoire, surpassant les autres langages, tandis que Go a consommé plus de mémoire que prévu, même plus que Java avec GraalVM. - L&#39;étude souligne que certains langages, comme .NET avec NativeAOT et GraalVM de Java, ont amélioré leur évolutivité, tandis que les goroutines de Go étaient moins efficaces, et l&#39;utilisation de la mémoire de Rust a été optimisée en ajustant la gestion des tâches.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZCombien de mémoire avez-vous besoin en 2024 pour exécuter 1 million de tâches simultanées ?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Au revoir, Rust. Je te souhaite du succès mais je retourne à C++ (désolé, c'est un coup de gueule)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZAu revoir, Rust. Je te souhaite du succès mais je retourne à C++ (désolé, c&apos;est un coup de gueule)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GIMP 3.0 est en route]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 devrait sortir bientôt, marquant la première mise à jour majeure depuis 2018, avec une interface GTK 3 modernisée et des performances améliorées. Les mises à jour clés incluent l&#39;édition non destructive, une gestion des couleurs améliorée, des flux de travail de calques optimisés et un nouveau système d&#39;extension pour une gestion des plugins plus facile. Bien que la date de sortie exacte soit inconnue, des versions de développement sont disponibles, indiquant une avancée significative pour l&#39;éditeur d&#39;images open-source avec des mises à jour futures plus fréquentes attendues.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZGIMP 3.0 est en route</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – Une alternative auto-hébergée à Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince est un portage basé sur Golang du tableau de bord Plausible Analytics, conçu comme un système à utilisateur unique et binaire unique pour plusieurs sites web sans dépendances d&#39;exécution. Il inclut des fonctionnalités telles que le TLS automatique (Transport Layer Security), le suivi des liens sortants, le suivi des téléchargements de fichiers, le suivi des pages 404 et le suivi des événements personnalisés, le rendant presque équivalent au tableau de bord Plausible. Vince vise à rendre le tableau de bord Plausible accessible pour l&#39;auto-hébergement, servant de remplacement direct pour les sites web personnels, avec une démonstration disponible sur une instance Vultr à 6 $.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZVince – Une alternative auto-hébergée à Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le Parlement australien interdit les réseaux sociaux aux moins de 16 ans]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZLe Parlement australien interdit les réseaux sociaux aux moins de 16 ans</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Partage d'écran dans le navigateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bolt.new est un outil qui permet aux utilisateurs de créer rapidement des applications web, comme le démontre la création d&#39;une application de partage d&#39;écran en seulement 30 minutes. - L&#39;application fonctionne en générant un code unique pour une salle, que d&#39;autres peuvent utiliser pour rejoindre et voir l&#39;écran partagé. - Le projet a été développé davantage en utilisant Cursor et est disponible pour consultation sur GitHub, avec une démonstration en direct hébergée sur Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPartage d&apos;écran dans le navigateur</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Prometheus 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, la première version majeure en 7 ans, introduit une interface utilisateur modernisée, Remote Write 2.0, la prise en charge de l&#39;UTF-8, la prise en charge de l&#39;OTLP et des histogrammes natifs. - Les principales caractéristiques incluent une efficacité de protocole améliorée avec Remote Write 2.0, une interopérabilité renforcée avec OpenTelemetry grâce à l&#39;ingestion OTLP, et des métriques plus efficaces avec des histogrammes natifs. - Les utilisateurs doivent être conscients de certains changements incompatibles et consulter le guide de migration, mais la version maintient la compatibilité ascendante et encourage les retours des utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZPrometheus 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un logiciel malveillant peut désactiver la LED de la webcam et enregistrer des vidéos, comme démontré sur le ThinkPad X230.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le dépôt propose des outils pour manipuler la LED de la webcam sur un ThinkPad X230, illustrant comment un logiciel malveillant pourrait potentiellement enregistrer des vidéos sans notification de la LED. - Le processus implique de reprogrammer le firmware de la webcam via USB, une technique qui pourrait être appliquée à divers ordinateurs portables, en utilisant des scripts pour la manipulation du firmware et le contrôle de la LED. - La webcam utilise un contrôleur Ricoh R5U8710, et la prudence est de mise car le reflashage pourrait endommager la webcam ; des informations supplémentaires sont disponibles dans la conférence &quot;Lights Out&quot; à POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZUn logiciel malveillant peut désactiver la LED de la webcam et enregistrer des vidéos, comme démontré sur le ThinkPad X230.</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner réduit le trafic sur les VPS américains]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le tarif des serveurs Cloud (lignes CCX et CPX) et des équilibreurs de charge à Ashburn et Hillsboro, aux États-Unis, est en cours de mise à jour. - De nouveaux prix et montants de trafic s&#39;appliqueront aux serveurs nouvellement créés et redimensionnés à partir du 1er décembre 2024, tandis que les serveurs existants verront des changements à partir du 1er février 2025. - La mise à jour vise à offrir des prix plus équitables basés sur les conditions locales, tandis que les prix de dépassement de trafic restent inchangés.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner réduit le trafic sur les VPS américains</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Australie : Les enfants de moins de 16 ans seront interdits de réseaux sociaux après l'adoption des lois par le Sénat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le gouvernement australien a adopté une nouvelle législation interdisant aux enfants de moins de 16 ans d&#39;utiliser les réseaux sociaux, dans le but de protéger la santé mentale.</li>
<li>Les entreprises de médias sociaux ont un an pour se conformer, sous peine d&#39;amendes pouvant atteindre 50 millions de dollars en cas de non-conformité, tandis que les utilisateurs et les parents ne font face à aucune pénalité.</li>
<li>Cette loi ne s&#39;applique pas aux applications de messagerie, aux jeux en ligne ou aux services éducatifs, et a reçu des réactions mitigées de la part des experts en santé mentale, des politiciens et des entreprises technologiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZAustralie : Les enfants de moins de 16 ans seront interdits de réseaux sociaux après l&apos;adoption des lois par le Sénat</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ : LLM de raisonnement O1 d'Alibaba]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen avec Questions) est un modèle d&#39;IA conçu pour explorer les problèmes avec curiosité et enquête philosophique, remettant constamment en question ses hypothèses.</li>
<li>Malgré des limitations telles que le mélange des langues et les boucles de raisonnement récursif, QwQ excelle dans les domaines techniques, obtenant des scores élevés sur des benchmarks comme GPQA, AIME, MATH-500 et LiveCodeBench.</li>
<li>Le modèle démontre de solides capacités de résolution de problèmes en mathématiques et en programmation, contribuant au parcours continu de compréhension du raisonnement de l&#39;IA et de l&#39;intelligence des machines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ : LLM de raisonnement O1 d&apos;Alibaba</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Éloge de l'imprimé : la lecture est essentielle à une époque d'effondrement épistémologique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ed Simon souligne l&#39;importance durable de la lecture imprimée, en se référant aux « Élégies de Gutenberg » de Sven Birkerts pour mettre en avant les préoccupations concernant l&#39;impact des médias numériques sur la lecture approfondie et la désinformation.</li>
<li>Simon soutient que les livres imprimés offrent une expérience unique et immersive que les médias numériques ne peuvent reproduire, favorisant l&#39;introspection et la confidentialité loin du bruit constant d&#39;Internet.</li>
<li>Il conclut que préserver la littératie et la lecture approfondie est essentiel pour maintenir la pensée individuelle et résister à l&#39;influence omniprésente de la technologie numérique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZÉloge de l&apos;imprimé : la lecture est essentielle à une époque d&apos;effondrement épistémologique</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Voice-Pro – La magie du clonage vocal par IA : Transformez n'importe quelle voix en 15 secondes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro est une interface utilisateur Web Gradio open-source conçue pour la manipulation audio avancée, y compris le clonage de voix sans échantillon et un changeur de voix avec plus de 50 voix de célébrités.</li>
<li>Il propose des fonctionnalités telles que le téléchargement audio de YouTube, l&#39;isolation vocale, la synthèse vocale multilingue et la traduction, en utilisant les moteurs Whisper.</li>
<li>Voice-Pro est particulièrement bénéfique pour les créateurs de contenu, les développeurs et les passionnés d&#39;audio, avec des ressources disponibles sur GitHub et des tutoriels vidéo sur YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – La magie du clonage vocal par IA : Transformez n&apos;importe quelle voix en 15 secondes</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les marchés alimentaires de 850 ans de Londres vont fermer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les marchés historiques de Smithfield et Billingsgate à Londres, significatifs pour leur histoire de 850 ans, fermeront d&#39;ici 2028 alors que la Corporation de la Cité de Londres retire son soutien. - Les marchés, connus comme les plus grands marchés de gros de viande et de poisson d&#39;intérieur du Royaume-Uni, seront remplacés par de nouveaux développements, les commerçants recevant une compensation et une assistance pour leur relocalisation. - Les plans de déplacement des marchés à Dagenham ont été abandonnés en raison de coûts élevés, soulevant des inquiétudes quant à l&#39;approvisionnement futur en poisson à Londres et marquant une perte de tradition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLes marchés alimentaires de 850 ans de Londres vont fermer</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – un petit modélisateur pour de petits modèles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, un outil de modélisation 3D pour créer des modèles de style rétro, a été lancé le 27 novembre 2024 par Apskeppet, s&#39;adressant à la fois aux débutants et aux experts. - L&#39;outil est disponible pour Windows et macOS, avec un prix de lancement de 5,09 $ jusqu&#39;au 4 décembre 2024. - Les utilisateurs sont encouragés à rejoindre la communauté et à explorer les tutoriels pour améliorer leur créativité avec picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – un petit modélisateur pour de petits modèles</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Auto-étiquetage flottant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le document présente le « self-tagging », une méthode pour encoder les informations de type au sein d&#39;objets de 64 bits, optimisant ainsi la disposition de la mémoire pour les langages dynamiques sans sacrifier l&#39;espace de données.</li>
<li>Le marquage automatique améliore le temps d&#39;exécution dans les benchmarks intensifs en flottants de 2,3 fois en Scheme et de 2,7 fois en JavaScript, offrant une alternative plus efficace aux méthodes existantes comme les pointeurs marqués et le marquage NaN.</li>
<li>Cette approche permet un encodage efficace à la fois des données et du type, améliorant les performances sans affecter les autres opérations, ce qui en fait une solution prometteuse pour la gestion des flottants en double précision 64 bits IEEE754 dans les langages dynamiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZAuto-étiquetage flottant</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Développer un médicament contre le cancer sans Big Pharma : cet hôpital montre que c'est possible]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les coûts croissants des soins de santé aux Pays-Bas sont attribués à la bureaucratie, au gaspillage et aux soins inutiles, mettant en évidence des inefficacités systémiques.</li>
<li>Un hôpital néerlandais a développé un médicament contre le cancer indépendamment des grandes entreprises pharmaceutiques, offrant un traitement cinq fois moins cher qu&#39;une thérapie américaine comparable, démontrant le potentiel des hôpitaux à but non lucratif pour réduire les coûts des soins de santé.</li>
<li>Malgré l&#39;innovation, le processus d&#39;enregistrement coûteux et complexe de l&#39;Agence européenne des médicaments (EMA) dissuade les hôpitaux ; cependant, l&#39;hôpital AVL a financé une étude de phase 3 grâce à des dons, visant l&#39;approbation de l&#39;EMA pour maintenir leur thérapie abordable face à la concurrence pharmaceutique coûteuse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDévelopper un médicament contre le cancer sans Big Pharma : cet hôpital montre que c&apos;est possible</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Projet de vélo en aluminium du MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1974, le M.I.T. a organisé un cours où les participants, dont Marc Rosenbaum et Harriet Fell, ont construit des cadres de vélo en aluminium, avec le design de Rosenbaum étant le vélo de piste le plus léger de l&#39;époque. - Le vélo de Rosenbaum, fabriqué en aluminium 6061-T6 et en titane, comportait des tubes de plus grand diamètre et des roulements de précision, pesant 12 livres et 5 onces, et est maintenant exposé au musée du M.I.T. - Le cadre de Harriet Fell a été impliqué dans un litige de brevet entre Cannondale et Klein, Cannondale l&#39;utilisant pour contester le brevet de Klein en revendiquant un art antérieur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZProjet de vélo en aluminium du MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Dell publie des mises à jour non signées sur leur site web qui ne parviennent pas à s'installer]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZDell publie des mises à jour non signées sur leur site web qui ne parviennent pas à s&apos;installer</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le récit oublié de la façon dont IBM a inventé la fabrique automatisée]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1970, Bill Harding d&#39;IBM a lancé le projet SWIFT, visant à automatiser la fabrication de plaquettes pour produire des circuits intégrés (IC) en moins d&#39;une journée, une réduction significative par rapport au processus typique d&#39;un mois. SWIFT a réalisé un délai d&#39;exécution de 5 heures par couche, un exploit encore inégalé, et a introduit des innovations telles que le traitement automatisé et le contrôle en temps réel, fondamentaux pour la fabrication moderne de semi-conducteurs. Malgré sa brève existence, les avancées du projet SWIFT et le leadership visionnaire de Harding ont considérablement influencé l&#39;évolution des techniques de production de semi-conducteurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLe récit oublié de la façon dont IBM a inventé la fabrique automatisée</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le bureau américain du droit d'auteur a annulé un effort majeur pour la préservation des jeux]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Bureau du droit d&#39;auteur des États-Unis a rejeté une demande d&#39;exemption DMCA qui visait à permettre aux bibliothèques de partager à distance l&#39;accès numérique aux jeux vidéo préservés, concluant ainsi une campagne de trois ans menée par la Video Game History Foundation (VGHF) et le Software Preservation Network.</li>
<li>Le projet d&#39;exemption aurait facilité une bibliothèque numérique pour que les historiens et les chercheurs puissent accéder à des jeux épuisés, mais a été refusé en raison de préoccupations concernant un usage récréatif potentiel et un préjudice pour le marché, comme l&#39;ont soutenu les groupes de l&#39;industrie.</li>
<li>Le VGHF a exprimé sa déception, critiquant la décision comme étant fortement influencée par le lobbying de l&#39;industrie, qui a privilégié les intérêts de l&#39;industrie au détriment de l&#39;accès public aux jeux historiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZLe bureau américain du droit d&apos;auteur a annulé un effort majeur pour la préservation des jeux</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Inférer l'activité neuronale avant la plasticité pour un apprentissage au-delà de la rétropropagation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article présente la « configuration prospective », un nouveau principe d&#39;attribution de crédit dans l&#39;apprentissage, comme une alternative à la méthode traditionnelle de rétropropagation.</li>
<li>Une configuration prospective implique que les réseaux neuronaux prédisent les schémas d&#39;activité neuronale souhaités avant d&#39;ajuster les poids synaptiques, améliorant ainsi l&#39;efficacité et l&#39;efficacité de l&#39;apprentissage.</li>
<li>Cette méthode s&#39;aligne plus étroitement avec l&#39;activité neuronale observée dans les études humaines et animales et peut offrir des avantages dans les systèmes d&#39;apprentissage biologiques et artificiels par rapport à la rétropropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZInférer l&apos;activité neuronale avant la plasticité pour un apprentissage au-delà de la rétropropagation</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Application qui demande 'pourquoi ?' chaque fois que vous déverrouillez votre téléphone]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty est une application qui encourage les utilisateurs à développer des habitudes téléphoniques plus saines grâce à des alertes de sensibilisation lors du déverrouillage de leurs appareils. - L&#39;application met l&#39;accent sur la confidentialité en fonctionnant entièrement en local sans publicités ni suivi, et elle utilise les autorisations Android uniquement pour la fonctionnalité sans collecte de données. - Avec un design minimaliste et une personnalisation intelligente, Intenty a une note de 4,4 étoiles et plus de 10 000 téléchargements, séduisant les utilisateurs cherchant à réduire l&#39;utilisation inconsciente de leur téléphone.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZApplication qui demande &apos;pourquoi ?&apos; chaque fois que vous déverrouillez votre téléphone</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le condensateur qu'Apple a soudé incorrectement à l'usine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Doug Brown souligne une erreur de fabrication dans le Macintosh LC III d&#39;Apple, où un condensateur a été installé à l&#39;envers, ce qui pourrait causer des problèmes.</li>
<li>Le Macintosh LC III, produit entre 1993 et 1994 pour le marché de l&#39;éducation, n&#39;a pas fait l&#39;objet d&#39;un rappel majeur malgré cette erreur.</li>
<li>Brown conseille la prudence lors du remplacement des condensateurs, en particulier avec les condensateurs au tantale modernes, et recommande de les installer correctement, contrairement aux instructions de la sérigraphie du PCB.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZLe condensateur qu&apos;Apple a soudé incorrectement à l&apos;usine</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Je n'avais pas besoin de Kubernetes, et vous n'en avez probablement pas besoin non plus]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur est passé de Kubernetes à Google Cloud Run, citant la complexité, le coût et le lent autoscaling de Kubernetes comme inconvénients. Google Cloud Run est mis en avant comme une alternative plus simple et économique, ne facturant que l&#39;utilisation réelle du CPU et de la mémoire, et offrant un redimensionnement rapide sans la surcharge de gestion de Kubernetes. L&#39;auteur utilise GitHub Actions pour l&#39;intégration continue/le déploiement continu (CI/CD), des bases de données gérées et la messagerie pub-sub, soulignant l&#39;adéquation de Cloud Run pour les projets nécessitant simplicité et efficacité par rapport aux fonctionnalités étendues de Kubernetes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZJe n&apos;avais pas besoin de Kubernetes, et vous n&apos;en avez probablement pas besoin non plus</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un hacker impliqué dans des extorsions de Snowflake pourrait être un soldat américain]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deux individus ont été arrêtés pour vol de données auprès d&#39;entreprises utilisant Snowflake, tandis qu&#39;un troisième suspect, connu sous le nom de &quot;Kiberphant0m&quot;, est toujours en fuite et serait un soldat de l&#39;armée américaine en Corée du Sud.</li>
<li>Le groupe a été impliqué dans la vente de données volées et l&#39;extorsion d&#39;entreprises, AT&amp;T ayant apparemment payé 370 000 $ pour faire supprimer des dossiers volés.</li>
<li>Les autorités canadiennes ont arrêté Alexander Moucka, et John Erin Binns est emprisonné en Turquie, tous deux liés aux violations, tandis que Kiberphant0m reste actif sur les forums de cybercriminalité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZUn hacker impliqué dans des extorsions de Snowflake pourrait être un soldat américain</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZetaOffice : LibreOffice dans le navigateur]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ZetaOffice Web introduit LibreOffice aux navigateurs web, permettant l&#39;accès depuis n&#39;importe quel appareil avec des options d&#39;auto-hébergement ou d&#39;utilisation d&#39;un réseau de diffusion de contenu (CDN) pour le contrôle des données. - La suite comprend Writer, Calc et Impress pour le traitement de texte, les tableurs et les présentations, et est disponible à la fois pour le web et le bureau sur Linux et Windows, garantissant la compatibilité des documents. - ZetaOffice propose un logiciel open-source avec des options payantes pour l&#39;utilisation du CDN et le support, et s&#39;intègre aux systèmes existants via l&#39;API LibreOffice UNO, fonctionnant efficacement dans les navigateurs modernes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZZetaOffice : LibreOffice dans le navigateur</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[D-Link dit qu'il ne corrigera pas 60 000 anciens modems]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>D-Link a annoncé qu&#39;il ne fournira pas de correctifs de sécurité pour 60 000 anciens modems qui ont atteint le statut de fin de vie, exhortant les utilisateurs à passer à des modèles plus récents.</li>
<li>Les vulnérabilités de sécurité non corrigées pourraient potentiellement permettre aux pirates de prendre le contrôle de ces appareils, posant un risque important.</li>
<li>La plupart des modems affectés sont situés à Taïwan, et pour les utilisateurs incapables de procéder à une mise à jour, D-Link recommande de restreindre l&#39;accès à distance et d&#39;utiliser des mots de passe sécurisés comme mesures de précaution.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZD-Link dit qu&apos;il ne corrigera pas 60 000 anciens modems</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Marshall Brain est décédé quelques heures après avoir allégué des représailles à NC State]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le professeur de l&#39;État de Caroline du Nord, Marshall Brain, fondateur de HowStuffWorks.com, a été retrouvé décédé dans son bureau le 20 novembre, après avoir allégué des représailles de la part des responsables de l&#39;université.</li>
<li>Brain a affirmé qu&#39;il avait été contraint de prendre sa retraite à la suite de plaintes pour manquements à l&#39;éthique, mais l&#39;université n&#39;a pas commenté ces allégations ni son décès.</li>
<li>Les anciens étudiants et collègues ont exprimé leur déception face au silence de l&#39;université, soulignant la nature continue de cette histoire en développement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZMarshall Brain est décédé quelques heures après avoir allégué des représailles à NC State</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janet pour les Mortels (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a publié un livre en ligne gratuit intitulé « Janet for Mortals », axé sur le langage de programmation Janet, qui a pris 20 semaines à écrire. - Le livre comprend 44 000 mots et est accompagné d&#39;un site web proposant un REPL (Read-Eval-Print Loop) pour un apprentissage interactif. - Le livre et les projets associés, tels que les liaisons de bibliothèques C++ et un cadre de test, ont attiré une attention positive sur des plateformes comme Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZJanet pour les Mortels (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Raspberry Pi CM5 est une mise à niveau plus rapide et facile à installer]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) est une mise à niveau significative par rapport au CM4, offrant des performances 2 à 3 fois plus rapides, une compatibilité USB 3 et PCIe Gen 3 tout en conservant le même facteur de forme.</li>
<li>Le CM5 est proposé à un prix similaire au CM4, avec le modèle 8 Go à partir de 75 $, et inclut un processeur plus rapide, de la RAM et des graphismes améliorés, bien qu&#39;il consomme plus d&#39;énergie à pleine capacité.</li>
<li>Une carte IO mise à jour est également sortie pour 20 $, avec alimentation USB-C et d&#39;autres améliorations, mettant en avant le support et la modularité du CM5 malgré la concurrence d&#39;autres ordinateurs monocartes (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRaspberry Pi CM5 est une mise à niveau plus rapide et facile à installer</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les fournisseurs d'accès à Internet affirment que leur « excellent service client » est la raison pour laquelle les utilisateurs ne changent pas de fournisseur.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les groupes de pression des fournisseurs d&#39;accès à Internet soutiennent que la concurrence garantit des normes élevées de service à la clientèle, rendant ainsi les réglementations supplémentaires inutiles, car un mauvais service pousserait les clients à changer de fournisseur.</li>
<li>Les régulateurs en Californie et en Oregon signalent un mécontentement généralisé des clients, mettant en évidence des problèmes tels que de longs temps d&#39;attente et des problèmes de facturation, contredisant les affirmations des fournisseurs d&#39;accès Internet.</li>
<li>Le FCC examine les pratiques de service à la clientèle, mais avec la direction de Brendan Carr, nommé par le président élu Trump, de nouvelles réglementations sont peu probables, car l&#39;accent est mis sur la réduction des charges réglementaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZLes fournisseurs d&apos;accès à Internet affirment que leur « excellent service client » est la raison pour laquelle les utilisateurs ne changent pas de fournisseur.</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Recommandation pour un ingénieur logiciel cherchant à se mettre à jour avec les dernières avancées en IA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;utilisateur recherche activement des sources fiables pour les dernières mises à jour en intelligence artificielle (IA), notamment à travers des blogs technologiques similaires à Hacker News (HN).</li>
<li>Ils ont de l&#39;expérience dans l&#39;utilisation de ChatGPT et de l&#39;API OpenAI, spécifiquement la version 3.5, ce qui indique un intérêt pratique pour les outils d&#39;IA.</li>
<li>Le lecteur a trouvé le blog de Simon Willison mais estime qu&#39;il manque de cohésion, suggérant un besoin de sources d&#39;information sur l&#39;IA plus structurées et complètes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZRecommandation pour un ingénieur logiciel cherchant à se mettre à jour avec les dernières avancées en IA</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[OpenAI met en pause le modèle vidéo Sora après que des artistes ont divulgué l'accès en signe de protestation]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI met en pause le modèle vidéo Sora après que des artistes ont divulgué l&apos;accès en signe de protestation</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Oui, cela 'ressemble à un canard', mais les transporteurs aiment le nouveau camion postal de l'USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le service postal des États-Unis introduit de nouveaux camions de livraison électriques dans le cadre d&#39;un plan de modernisation de 9,6 milliards de dollars, offrant des caractéristiques telles que la climatisation, un espace de chargement accru et une sécurité améliorée.</li>
<li>Initialement prévu pour être principalement alimenté au gaz, 75 % de la flotte sera désormais électrique en raison de défis juridiques, marquant un changement significatif vers la durabilité.</li>
<li>Malgré leur design peu conventionnel, les camions ont été bien accueillis pour leur confort et leur efficacité, intégrant les suggestions des facteurs et incluant des caractéristiques telles que des surfaces antidérapantes, des airbags et un système d&#39;évitement des collisions.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOui, cela &apos;ressemble à un canard&apos;, mais les transporteurs aiment le nouveau camion postal de l&apos;USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – Moteur de rendu asynchrone, en pur Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; est un moteur de rendu en pur Python qui prend en charge les composants fonctionnels asynchrones et synchrones, une gestion de contexte similaire à React, et des balises HTML intégrées, le rendant polyvalent pour divers besoins de développement web. Il offre des fonctionnalités telles que la prise en charge de Markdown, l&#39;internationalisation basée sur JSON, et une intégration facile avec n&#39;importe quel framework backend ou frontend, améliorant ainsi son adaptabilité et sa personnalisation. La bibliothèque est open-source sous la licence MIT, encourageant les contributions de la communauté, et peut être installée via PyPI en utilisant <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – Moteur de rendu asynchrone, en pur Python</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Amazon S3 ajoute Put-If-Match (Compare-and-Swap)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 introduit les écritures conditionnelles, permettant des mises à jour uniquement si un objet reste non modifié, empêchant les écrasements concurrents en vérifiant l&#39;ETag de l&#39;objet. - Cette fonctionnalité, semblable à l&#39;en-tête HTTP if-none-match, permet aux clients d&#39;utiliser l&#39;en-tête if-match pour garantir la cohérence de l&#39;ETag avant d&#39;écrire, améliorant ainsi l&#39;efficacité pour les applications distribuées. - Disponible sans coût supplémentaire dans toutes les régions AWS, l&#39;implémentation peut être effectuée en utilisant le SDK AWS, l&#39;API ou le CLI, avec plus de détails dans le Guide de l&#39;utilisateur S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZAmazon S3 ajoute Put-If-Match (Compare-and-Swap)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les mensonges que nous nous racontons pour continuer à utiliser Golang (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cet article critique Golang, en notant que bien qu&#39;il possède des caractéristiques attrayantes comme un runtime asynchrone et un ramasse-miettes, il présente également des inconvénients significatifs, tels que l&#39;absence de types somme et une gestion des erreurs inadéquate. Il soutient que la simplicité perçue de Go peut être trompeuse, entraînant des complexités cachées et des défis dans les environnements de production, et souligne l&#39;importance de reconnaître ces problèmes plutôt que d&#39;adopter Go uniquement pour sa facilité d&#39;utilisation. L&#39;article contraste Go avec Rust, en suggérant que malgré les défis de Rust, il offre des solutions plus robustes pour gérer la complexité et assurer la correction du code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZLes mensonges que nous nous racontons pour continuer à utiliser Golang (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les nombreux rappels du Cybertruck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Tesla Cybertruck a connu plusieurs rappels depuis son lancement, le dernier en date impliquant des onduleurs de traction défectueux affectant plus de 2 400 unités, ce qui soulève des inquiétudes quant à sa fiabilité.</li>
<li>Malgré des problèmes de qualité, le design unique du Cybertruck continue d&#39;attirer les acheteurs, bien que son incapacité à répondre aux normes de sécurité européennes limite sa portée sur le marché.</li>
<li>Les rappels, bien qu&#39;ils démontrent l&#39;efficacité de la réglementation, peuvent nuire à la réputation de la marque Tesla, surtout compte tenu de l&#39;influence significative d&#39;Elon Musk sur les réglementations américaines.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZLes nombreux rappels du Cybertruck</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator soutient souvent des startups qui dupliquent d'autres entreprises YC, selon les données]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Y Combinator (YC), un accélérateur de startups de renom, est connu pour avoir lancé des entreprises à succès comme Airbnb et Stripe, mais beaucoup de ses startups développent des produits similaires ou identiques à ceux des entreprises précédentes de YC.</li>
<li>Le scandale PearAI a mis en lumière cette tendance, où PearAI a été accusé de cloner un autre produit YC, mais le PDG de YC, Garry Tan, a défendu cette pratique, soulignant l&#39;importance du choix et de l&#39;innovation.</li>
<li>Selon l&#39;analyse des tendances de YC par Deckmatch, les catégories de startups populaires incluent les éditeurs de code IA, les systèmes de point de vente pour restaurants et les outils de finance d&#39;entreprise, tandis que certains domaines comme le trading de crypto-monnaies suscitent un intérêt moindre.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator soutient souvent des startups qui dupliquent d&apos;autres entreprises YC, selon les données</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Interruption de Fly.io – résolue]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZInterruption de Fly.io – résolue</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une brève introduction à la technologie Lidar automobile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le bulletin de Vik explore la technologie lidar automobile, qui est essentielle pour les voitures autonomes en raison de sa capacité à produire des images haute résolution à l&#39;aide de lasers infrarouges. Le bulletin discute des principes de fonctionnement du lidar, y compris les choix de longueur d&#39;onde, les photodétecteurs et les techniques de télémétrie comme le temps de vol et l&#39;onde continue modulée en fréquence. Il examine également divers systèmes lidar, tels que les options mécaniques et à l&#39;état solide, dans le but de réduire les coûts et d&#39;améliorer la technologie pour une adoption plus large dans les véhicules autonomes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUne brève introduction à la technologie Lidar automobile</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Faut-il une pièce d'identité pour lire les règles du REAL-ID ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une tentative d&#39;accès aux nouvelles règles d&#39;identification numérique de la TSA a révélé des problèmes avec la loi REAL-ID, car les règles ne sont pas accessibles au public et nécessitent une identification pour y accéder, soulevant des préoccupations concernant les lois secrètes et le respect de la procédure légale.</li>
<li>Les normes d&#39;identification numérique de la TSA, dérivées de documents privés, impliquent des interactions complexes entre applications, appareils et agences gouvernementales, avec des préoccupations de confidentialité concernant l&#39;utilisation enregistrée des identifiants.</li>
<li>L&#39;auteur soutient que les pratiques de la TSA violent les droits d&#39;accès du public et a signalé le problème au Bureau du Registre fédéral, demandant le retrait de la règle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZFaut-il une pièce d&apos;identité pour lire les règles du REAL-ID ?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une solution au problème de l'oignon de J. Kenji Lopez-Alt (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post aborde le &quot;problème de l&#39;oignon&quot;, qui consiste à couper des oignons pour obtenir une variance minimale dans les volumes des tranches pour une uniformité.- Une exploration mathématique utilisant le calcul a déterminé que le point de coupe optimal est à 55,73066 % sous le centre de l&#39;oignon, appelé la &quot;vraie constante de l&#39;oignon&quot;.- Cette découverte affine une suggestion précédente de couper vers un point à 60 % sous le centre, offrant une méthode plus précise pour des tranches d&#39;oignon uniformes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZUne solution au problème de l&apos;oignon de J. Kenji Lopez-Alt (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis essaie de prendre le contrôle de toutes les bibliothèques OSS Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Redis prendrait le contrôle de toutes les bibliothèques Redis open-source (OSS), y compris des bibliothèques populaires comme Jedis, Lettuce et redis-py.</li>
<li>Ces bibliothèques sont actuellement hors service, et une autre bibliothèque, redis-rs, est également confrontée à un potentiel contrôle ou arrêt.</li>
<li>Cette situation est significative car elle affecte les développeurs qui dépendent de ces bibliothèques pour l&#39;intégration de Redis dans leurs applications.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZRedis essaie de prendre le contrôle de toutes les bibliothèques OSS Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Setelinleikkaus : Quand les Finlandais coupaient leur argent en deux pour freiner l'inflation]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1945, la Finlande a mis en œuvre le &quot;setelinleikkaus&quot;, une politique obligeant les citoyens à couper en deux les gros billets de banque pour lutter contre l&#39;inflation après la Seconde Guerre mondiale, une moitié conservant sa valeur et l&#39;autre devenant une obligation d&#39;État. - La politique s&#39;est avérée inefficace car elle ne ciblait que l&#39;argent liquide, une partie mineure de la masse monétaire, contrairement à des réformes plus réussies dans d&#39;autres pays européens comme la Belgique. - L&#39;article spécule que le contrôle futur de l&#39;inflation pourrait impliquer des gels de comptes numériques, une méthode plus précise mais potentiellement controversée.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus : Quand les Finlandais coupaient leur argent en deux pour freiner l&apos;inflation</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Prières, Placement et Absolution : Peter Hristoff sur les Tapis de Prière Islamiques (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les œuvres de Peter Hristoff explorent l&#39;intersection de l&#39;art et de la spiritualité, notamment à travers le médium des tapis de prière, à partir de 1997. Ses créations, comprenant des dessins et des sérigraphies, évoluent en de plus grandes pièces &quot;tapis&quot; sur papier de riz, inspirées par les tapis et kilims turcs, qu&#39;il considère comme des journaux personnels aux significations symboliques. Le travail de Hristoff incarne une &quot;tristesse lumineuse&quot;, un mélange de joie et de chagrin, influencé par les écrits du Patriarche Bartholomée, et continue d&#39;explorer les aspects spirituels et physiques de la nature humaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZPrières, Placement et Absolution : Peter Hristoff sur les Tapis de Prière Islamiques (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Annulation de la marque JavaScript : Deno contre Oracle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deno a déposé une requête auprès de l&#39;Office des brevets et des marques des États-Unis (USPTO) pour annuler la marque déposée d&#39;Oracle sur &quot;JavaScript&quot;, dans le but d&#39;en faire un bien public et de supprimer les obstacles juridiques à son utilisation.</li>
<li>Le recours soutient que « JavaScript » est un terme générique, qu&#39;Oracle a commis une fraude en renouvelant la marque déposée, et qu&#39;Oracle a abandonné la marque par non-usage.</li>
<li>Plus de 14 000 développeurs soutiennent le mouvement de Deno, et Oracle a jusqu&#39;au 4 janvier 2025 pour répondre, Deno étant prêt à partager toutes les procédures avec la communauté.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZAnnulation de la marque JavaScript : Deno contre Oracle</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Plugin SQLite pour Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un plugin Jekyll SQLite pour améliorer les capacités de manipulation de données au sein de Jekyll, un générateur de sites statiques populaire.</li>
<li>Ce plugin permet aux utilisateurs d&#39;effectuer des requêtes SQL pour la manipulation de données, répondant aux limitations de Liquid, le langage de templating de Jekyll, dans la gestion des opérations de données complexes.</li>
<li>Le plugin a été utilisé avec succès en production pendant un an, démontré avec le jeu de données Northwind, et l&#39;auteur invite à donner des retours et des suggestions pour l&#39;amélioration.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZPlugin SQLite pour Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Grisonnement prématuré des cheveux : Revue avec mises à jour]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le grisonnement prématuré des cheveux (GPC) est défini comme un grisonnement avant l&#39;âge de 20 ans chez les Caucasiens et avant 30 ans chez les Afro-Américains, impactant l&#39;estime de soi. Les causes du GPC ne sont pas entièrement comprises mais sont associées à des troubles du vieillissement, des maladies auto-immunes et le stress oxydatif, avec des facteurs comme le tabagisme et les carences nutritionnelles y contribuant. Les traitements courants pour le GPC incluent les teintures capillaires et les compléments nutritionnels, avec des études indiquant des liens entre le GPC et des facteurs émotionnels, des prédispositions génétiques et des influences environnementales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZGrisonnement prématuré des cheveux : Revue avec mises à jour</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dévirtualisation alimentée par LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le stage chez Thalium s&#39;est concentré sur la désobfuscation de binaires virtualisés en utilisant LLVM, un cadre de compilation, pour rendre le code plus compréhensible, notamment dans le contexte des logiciels malveillants. - La virtualisation, une technique d&#39;obfuscation puissante utilisée par des outils comme Tigress et VMProtect, encode les programmes en instructions virtuelles, rendant l&#39;ingénierie inverse complexe. - Le projet a réussi à utiliser l&#39;analyse dynamique de contamination pour reconstruire le graphe de flux de contrôle des binaires obfusqués par Tigress, bien qu&#39;il ait été limité aux fonctions pures et aux chemins d&#39;exécution uniques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZDévirtualisation alimentée par LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140 : HTTP Ne-Pas-Poignarder (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140 : HTTP Ne-Pas-Poignarder (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Starlink Direct to Cell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell est un nouveau service de SpaceX offrant un accès global aux textos, à la voix et aux données pour les téléphones LTE, garantissant la connectivité sur terre, sur les lacs et dans les eaux côtières.</li>
<li>Le service commencera avec des services de texte en 2024, suivis par le support de la voix, des données et de l&#39;IoT (Internet des objets) en 2025, sans nécessiter de modifications matérielles ou d&#39;applications spéciales.</li>
<li>Ce développement souligne l&#39;expansion de SpaceX dans les télécommunications, offrant une connectivité sans faille sans équipement supplémentaire.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZStarlink Direct to Cell</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce site web est hébergé sur Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le protocole AT, utilisé par Bluesky, prend en charge l&#39;hébergement via des serveurs de données personnels (PDS), démontrant sa flexibilité au-delà des utilisations prévues. Le contenu sur Bluesky est organisé en enregistrements et en blobs, les blobs étant des données plus volumineuses comme les médias, qui doivent être téléchargées avant d&#39;être référencées dans les enregistrements. L&#39;extensibilité du protocole permet des applications créatives, telles que l&#39;hébergement de sites web, ce qui pourrait potentiellement conduire à de nouveaux cas d&#39;utilisation à l&#39;avenir.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZCe site web est hébergé sur Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment je configure mes identités Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le message discute de la configuration des identités Git en utilisant <code>includeIf</code> pour des configurations conditionnelles, permettant des paramètres différents en fonction des chemins de répertoire ou des URL distantes.</li>
<li>L&#39;auteur partage une méthode pour gérer plusieurs identités Git et clés SSH en utilisant différentes valeurs <code>Host</code> dans <code>~/.ssh/config</code> et en ajustant les configurations Git avec <code>insteadOf</code>.</li>
<li>Le message met en avant une nouvelle approche utilisant <code>hasconfig:remote.*.url:!</code> pour des configurations Git conditionnelles basées sur les URL des dépôts distants, améliorant ainsi la flexibilité dans la gestion des identités Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZComment je configure mes identités Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio : Créer, éditer, parcourir des bases de données SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio a publié la version 3.4.6, corrigeant le problème de la &quot;ligne de code SQL noire&quot; de la version précédente 3.4.5 et résolvant deux autres problèmes.</li>
<li>Ce logiciel est open-source, multiplateforme et portable, disponible gratuitement sous la licence GPL, et compatible avec Windows, Linux et MacOS X.</li>
<li>Notamment, SQLiteStudio ne nécessite aucune installation, ce qui le rend pratique pour les utilisateurs souhaitant créer, éditer et parcourir des bases de données SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio : Créer, éditer, parcourir des bases de données SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les deux factions de C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La communauté C++ est divisée entre les entreprises technologiques modernes recherchant des fonctionnalités avancées et les utilisateurs de systèmes hérités dépendant de systèmes obsolètes, créant une tension dans l&#39;évolution du langage. Le groupe de travail sur l&#39;évolution de C++ se concentre sur la compatibilité rétroactive, ce qui entre en conflit avec la demande de fonctionnalités modernes et de sécurité, entraînant l&#39;insatisfaction de certains grands acteurs technologiques. En réponse à ces défis, le gouvernement américain et des entreprises comme Google explorent ou développent des langages alternatifs, tels que Rust, qui privilégient la sécurité et les capacités modernes plutôt que la compatibilité rétroactive.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZLes deux factions de C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bluesky est sur le point de dépasser Threads de toutes les manières qui comptent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bluesky, une plateforme décentralisée initialement associée à Jack Dorsey, gagne en popularité et compte désormais 3,5 millions d&#39;utilisateurs actifs quotidiens, se rapprochant de Threads de Meta.</li>
<li>Depuis l&#39;élection du 5 novembre, la plateforme a connu une augmentation de 300 % du nombre d&#39;utilisateurs, alors que les journalistes et les universitaires migrent depuis le X d&#39;Elon Musk, à la recherche d&#39;un discours public plus ouvert.</li>
<li>La croissance de Bluesky est mise à l&#39;épreuve par des problèmes tels que les pannes et les escroqueries, mais son attrait est renforcé par la décision du PDG de Meta, Mark Zuckerberg, de limiter le contenu politique sur Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZBluesky est sur le point de dépasser Threads de toutes les manières qui comptent</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Pousser l'Infinity Fabric d'AMD à sa limite »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Infinity Fabric d&#39;AMD, faisant partie de l&#39;architecture Zen, connecte les cœurs de CPU et gère la latence de la mémoire, avec Zen 5 montrant une meilleure gestion de la bande passante grâce à une DDR5 plus rapide et une meilleure gestion du trafic.</li>
<li>Zen 2 fournit des informations sur les goulets d&#39;étranglement du Core Complex (CCX) et du Core Complex Die (CCD), bien qu&#39;il s&#39;agisse d&#39;une architecture plus ancienne.</li>
<li>Alors que les applications typiques comme les jeux ne sollicitent pas la bande passante, des charges de travail exigeantes comme RawTherapee peuvent révéler les forces et les limites de la gestion de la latence, en particulier dans Zen 4 sous forte charge.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Z« Pousser l&apos;Infinity Fabric d&apos;AMD à sa limite »</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite : Exemples de requêtes récursives extravagantes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les expressions de table communes (CTE) en SQL servent de vues temporaires pour une seule instruction, avec deux types : ordinaires et récursives, simplifiant respectivement les requêtes complexes et la gestion des données hiérarchiques.</li>
<li>Les CTE sont créés à l&#39;aide d&#39;une clause WITH et peuvent inclure plusieurs CTE dans une seule instruction, les CTE récursifs nécessitant des règles spécifiques comme l&#39;utilisation des opérateurs UNION ou UNION ALL.</li>
<li>Les indications de matérialisation, disponibles dans la version 3.35.0 de SQLite et ultérieure, guident le planificateur de requêtes sur l&#39;implémentation des CTE, avec des limitations telles que l&#39;impossibilité d&#39;utiliser WITH dans CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite : Exemples de requêtes récursives extravagantes</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Hey, attendez – la performance des employés suit-elle une distribution gaussienne ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZHey, attendez – la performance des employés suit-elle une distribution gaussienne ?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une journée dans la vie : La table BGP mondiale]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article explore les fluctuations quotidiennes de la table BGP (Border Gateway Protocol) mondiale, en se concentrant sur les comportements à court terme tels que les attributs de chemin inhabituels et les chemins instables.</li>
<li>En utilisant un outil appelé bgpsee, l&#39;auteur analyse les messages BGP pour découvrir des informations sur les mises à jour de chemin, les comportements cycliques et les longueurs extrêmes de chemin AS (Système Autonome).</li>
<li>Cette exploration met en lumière la complexité et la résilience du système BGP, en soulignant les dynamiques complexes du routage internet mondial, bien qu&#39;elle soulève plus de questions que de réponses.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZUne journée dans la vie : La table BGP mondiale</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les technologies de surveillance de la faune utilisées pour intimider et espionner les femmes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs de Cambridge ont découvert que les technologies de surveillance de la faune, telles que les pièges photographiques et les drones, sont détournées en Inde pour espionner les femmes, affectant leur santé mentale et leur sécurité. Ces technologies, initialement destinées à des fins de conservation, seraient utilisées par les autorités locales pour intimider les femmes, portant atteinte à leurs droits. L&#39;étude souligne la nécessité de prendre en compte avec soin les impacts sociaux du déploiement de telles technologies.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZLes technologies de surveillance de la faune utilisées pour intimider et espionner les femmes</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Verre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le guide explore la création d&#39;un effet de verre dépoli en HTML, inspiré par des jeux AAA comme Forza Horizon 3 et Forza Motorsport 7, en fournissant des exemples de code et des ressources.</li>
<li>Les techniques clés incluent l&#39;utilisation du <code>backdrop-filter</code> de CSS pour les effets de flou, du <code>box-shadow</code> pour la profondeur, et de JavaScript pour les réflexions lumineuses dynamiques, avec des versions JavaScript et non-JavaScript pour la compatibilité multiplateforme.</li>
<li>Le tutoriel comprend une section « Recette finale » pour un démarrage rapide, permettant aux utilisateurs de créer leur propre interface utilisateur en verre époustouflante.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZVerre dépoli des jeux au web : interface utilisateur en verre HTML inspirée par le développement de jeux AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bocker : Docker implémenté en environ 100 lignes de Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Bocker Docker est une implémentation minimale de Docker écrite en environ 100 lignes de bash, conçue pour une gestion légère des conteneurs.</li>
<li>Il nécessite des paquets système et des configurations spécifiques, y compris un système de fichiers btrfs et des paramètres réseau, et il est préférable de l&#39;exécuter dans une machine virtuelle en raison de son besoin d&#39;accès root.</li>
<li>Bocker prend en charge les fonctionnalités de base de Docker telles que la construction, le tirage, l&#39;exécution de conteneurs et la gestion des ressources, mais manque de fonctionnalités telles que les conteneurs de volumes de données et le transfert de port.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZBocker : Docker implémenté en environ 100 lignes de Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Comment donner un retour d'information à un cadre supérieur sans se faire licencier]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Wes Kao&#39;s Newsletter propose des stratégies pour donner des retours aux dirigeants seniors en toute sécurité, telles que la technique du « encore plus » et l&#39;utilisation d&#39;un langage diplomatique.</li>
<li>Le bulletin souligne l&#39;importance de soutenir les retours d&#39;information avec des données et de partager des expériences personnelles pour améliorer l&#39;efficacité de la communication.</li>
<li>Il promeut également le cours de Communication et Influence Exécutive de Wes, visant à améliorer les compétences en communication sur le lieu de travail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZComment donner un retour d&apos;information à un cadre supérieur sans se faire licencier</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Des preuves de l'écriture alphabétique la plus ancienne connue découvertes dans une ancienne ville syrienne »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université Johns Hopkins ont découvert ce qui pourrait être la plus ancienne écriture alphabétique connue, datant d&#39;environ 2400 avant notre ère, dans une tombe syrienne.</li>
<li>Cette découverte suggère que l&#39;écriture alphabétique est plus ancienne de 500 ans par rapport à ce que l&#39;on croyait auparavant, ce qui pourrait modifier la compréhension de ses origines.</li>
<li>Les écrits, découverts sur des cylindres d&#39;argile à Tell Umm-el Marra en Syrie, sont antérieurs aux scripts connus d&#39;Égypte et seront présentés lors de la réunion annuelle de l&#39;American Society of Overseas Research.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Z« Des preuves de l&apos;écriture alphabétique la plus ancienne connue découvertes dans une ancienne ville syrienne »</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Diodes d'antenne dans le processeur Pentium]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le blog de Ken Shirriff explore l&#39;histoire de l&#39;informatique, en se concentrant sur les ordinateurs vintage et l&#39;ingénierie inverse des circuits intégrés (CI), offrant des perspectives sur les complexités de la conception et de la fabrication des puces.</li>
<li>Dans un article sur le processeur Pentium, il explique les « diodes d&#39;antenne », qui protègent les circuits des charges induites par le plasma lors du processus de gravure, un aspect crucial de la fabrication.</li>
<li>Bien qu&#39;il ait été lancé en 1993 avec 3,1 millions de transistors, l&#39;utilisation de diodes d&#39;antenne par le Pentium est limitée en raison de contraintes d&#39;espace, soulignant les défis continus dans la conception moderne de circuits intégrés pour atténuer les effets d&#39;antenne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000ZDiodes d&apos;antenne dans le processeur Pentium</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Une erreur qui met fin à une carrière »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;article souligne l&#39;importance de planifier la fin de votre carrière, en se concentrant sur l&#39;atteinte des objectifs professionnels au-delà de la simple retraite.</li>
<li>Il décrit trois parcours professionnels potentiels : Séniorité (devenir un contributeur individuel senior), Management (passer à un rôle de gestion), et Indépendance (travailler pour soi-même).</li>
<li>Le texte souligne la nécessité de l&#39;autoréflexion, du développement des compétences et de la flexibilité, encourageant les lecteurs à planifier activement leur parcours professionnel et à rester ouverts au changement et aux opportunités inattendues.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Z« Une erreur qui met fin à une carrière »</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le créateur de Howstuffworks.com, Marshall Brain, est décédé]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000ZLe créateur de Howstuffworks.com, Marshall Brain, est décédé</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les mensonges du 'Retour au bureau']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le billet de blog critique la pression pour retourner au bureau, en affirmant que des rôles comme la saisie de données et la communication numérique ne nécessitent pas de présence physique.</li>
<li>L&#39;auteur souligne les avantages du travail à distance, tels qu&#39;une productivité accrue, une réduction du stress et une meilleure accessibilité pour les employés handicapés et atteints de maladies chroniques.</li>
<li>Des inquiétudes sont soulevées quant à la perte potentielle de jeunes talents si les options de travail à distance sont limitées, d&#39;autant plus qu&#39;il n&#39;y a pas de primes de performance malgré l&#39;augmentation de la charge de travail.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZLes mensonges du &apos;Retour au bureau&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Images de la plus haute résolution jamais capturées de l'ensemble de la surface du soleil]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le 16 octobre 2023, l&#39;Agence spatiale européenne (ESA) a publié les images de la surface du soleil avec la plus haute résolution jamais obtenue, capturées par le Solar Orbiter en mars 2023, à moins de 46 millions de miles de distance.</li>
<li>Le Solar Orbiter, une mission conjointe avec la NASA lancée en 2020, a atteint des étapes importantes telles que la capture des images les plus proches du soleil et de ses régions polaires.</li>
<li>Les nouvelles images, prises par l&#39;Imager Polarimétrique et Héliosismique (PHI) et l&#39;Imager Extrême Ultraviolet (EUI), offrent des détails sans précédent des champs magnétiques du soleil et de son atmosphère extérieure, dans le but d&#39;améliorer la compréhension de la nature dynamique du soleil.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZImages de la plus haute résolution jamais capturées de l&apos;ensemble de la surface du soleil</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Revue du code source de Quake 3 : Modèle de réseau (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dans sa critique, Fabien Sanglard loue le modèle réseau de Quake 3 pour son utilisation efficace de l&#39;UDP/IP, qui est préféré au TCP/IP afin de minimiser la latence dans les environnements de jeu rapides.</li>
<li>Le serveur gère l&#39;instabilité de l&#39;UDP en utilisant des historiques instantanés pour créer des paquets delta, assurant ainsi une communication efficace entre le client et le serveur.</li>
<li>Le module NetChannel pré-fragmente les messages pour éviter la fragmentation par les routeurs et gère la livraison garantie de certains messages, améliorant ainsi les performances globales du réseau.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRevue du code source de Quake 3 : Modèle de réseau (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les Américains voient leurs économies disparaître dans la crise fintech de Synapse]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le naufrage de l&#39;entreprise fintech Synapse a entraîné la perte des économies de milliers d&#39;Américains, avec des comptes initialement considérés comme garantis par le gouvernement.</li>
<li>Un différend entre Synapse et Evolve Bank a entraîné des fonds manquants et des problèmes non résolus, laissant les clients sans accès à leurs comptes pendant des mois.</li>
<li>L&#39;incident souligne les risques associés aux entreprises fintech qui n&#39;ont pas de relations directes avec les banques traditionnelles, car les organismes de réglementation ne sont pas intervenus pour résoudre la crise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZLes Américains voient leurs économies disparaître dans la crise fintech de Synapse</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW : Bibliothèque d'abstraction de fenêtre à en-tête unique C99]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Riley&#39;s Graphics library FrameWork (RGFW) est une bibliothèque légère à en-tête unique pour créer des applications graphiques, offrant une alternative flexible à GLFW. - RGFW prend en charge plusieurs plateformes, y compris UNIX, MacOS, Windows et webASM, avec un support expérimental pour Wayland, et fonctionne avec divers moteurs graphiques comme OpenGL et Vulkan. - Elle est conçue pour RSGL mais peut être utilisée indépendamment ou avec d&#39;autres bibliothèques, présentant un système d&#39;événements flexible et une compatibilité avec plusieurs compilateurs, sous la licence Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW : Bibliothèque d&apos;abstraction de fenêtre à en-tête unique C99</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- le petit frère du grand SGI Desktop sur IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop a publié une nouvelle version axée sur la haute performance, la stabilité et la productivité avec un design minimaliste et une faible utilisation des ressources. - L&#39;environnement de bureau est conçu pour améliorer la créativité en donnant la priorité aux applications utilisateur et en minimisant les distractions visuelles, répondant aux besoins des utilisateurs d&#39;IRIX, des artistes graphiques et des développeurs. - Le projet est en transition vers un modèle dirigé par la communauté, encourageant la participation et la collaboration des utilisateurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- le petit frère du grand SGI Desktop sur IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post aborde un projet personnel axé sur la reproduction de recherches en interprétabilité mécanistique sur des modèles de langage de grande taille (LLMs) propriétaires, inspiré par les travaux récents de sociétés comme Anthropic, OpenAI et DeepMind.</li>
<li>L&#39;auteur cherche à obtenir des retours et de l&#39;engagement de la communauté HackerNews, indiquant une approche collaborative et ouverte de leur recherche.</li>
<li>Le projet est lié à des publications académiques récentes, ce qui suggère qu&#39;il est ancré dans le discours scientifique actuel et les avancées dans le domaine de l&#39;interprétabilité de l&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLlama 3.2 Interprétabilité avec des autoencodeurs clairsemés</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un jeu WebGL inspiré de Marble Madness que nous avons créé pour Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un studio créatif a développé un jeu interactif pour Netlify afin de célébrer l&#39;atteinte de 5 millions de développeurs, inspiré par le jeu classique Marble Madness. - Le jeu utilise Three.js pour les graphismes 3D et Rapier pour la physique, intégrant du contenu 2D avec des transformations CSS 3D pour créer une expérience fluide. - Le studio invite les utilisateurs à essayer le jeu et à donner leur avis, mettant en avant le mélange de contenu marketing avec une expérience ludique.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZUn jeu WebGL inspiré de Marble Madness que nous avons créé pour Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les saumons reviennent pondre des œufs dans leur habitat historique après un projet de démantèlement de barrage]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>À la suite de la démolition de quatre barrages sur la rivière Klamath, des centaines de saumons sont revenus frayer dans des zones qui étaient auparavant inaccessibles, marquant une récupération écologique rapide.</li>
<li>Cet événement est une victoire significative pour les tribus locales qui ont plaidé pour le retrait du barrage afin de restaurer l&#39;écosystème de la rivière, soulignant le succès du projet dans l&#39;amélioration de la qualité de l&#39;eau et de la santé des saumons.</li>
<li>Le projet est considéré comme le plus grand démantèlement de barrage de l&#39;histoire des États-Unis, avec le retour rapide des saumons dépassant les attentes et offrant de l&#39;optimisme pour l&#39;avenir de la rivière.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZLes saumons reviennent pondre des œufs dans leur habitat historique après un projet de démantèlement de barrage</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon va investir 4 milliards de dollars supplémentaires dans Anthropic, le plus grand rival d'OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon a annoncé un investissement significatif de 4 milliards de dollars dans Anthropic, une startup d&#39;IA fondée par d&#39;anciens dirigeants d&#39;OpenAI, portant son investissement total à 8 milliards de dollars. Amazon Web Services (AWS) sera le principal partenaire cloud et de formation d&#39;Anthropic, offrant aux clients d&#39;AWS un accès anticipé pour personnaliser le chatbot Claude d&#39;Anthropic avec leurs données. Cet investissement souligne la nature concurrentielle du marché de l&#39;IA générative, Anthropic ayant récemment dévoilé des agents d&#39;IA pour des tâches complexes et Google ayant précédemment investi 2 milliards de dollars dans l&#39;entreprise.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon va investir 4 milliards de dollars supplémentaires dans Anthropic, le plus grand rival d&apos;OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Autoflow, un outil basé sur Graph RAG et une base de connaissances conversationnelle]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow est un graphe de connaissances open-source appelé GraphRAG, utilisant TiDB Vector, LlamaIndex et DSPy, avec une recherche conversationnelle de style perplexité et un robot d&#39;exploration de site web pour le scraping des URL de sitemaps.</li>
<li>Il peut être déployé en utilisant Docker Compose, nécessitant 4 cœurs CPU et 8 Go de RAM, et inclut une pile technologique composée de TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, et shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow permet aux utilisateurs de modifier le Knowledge Graph pour plus de précision et propose un extrait JavaScript intégrable pour intégrer une fenêtre de recherche conversationnelle sur les sites web.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, un outil basé sur Graph RAG et une base de connaissances conversationnelle</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Amazon S3 prend désormais en charge la possibilité d'ajouter des données à un objet]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Amazon S3 Express One Zone prend désormais en charge l&#39;ajout de données aux objets existants, éliminant ainsi le besoin de stockage local et bénéficiant aux applications telles que le traitement des journaux et la diffusion de médias.</li>
<li>Cette fonctionnalité est disponible dans toutes les régions AWS et peut être accessible en utilisant l&#39;AWS SDK, CLI, ou Mountpoint pour Amazon S3 (version 1.12.0 ou supérieure).</li>
<li>L&#39;amélioration est particulièrement avantageuse pour les applications nécessitant des mises à jour continues de fichiers, améliorant l&#39;efficacité et réduisant les frais généraux de stockage.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZAmazon S3 prend désormais en charge la possibilité d&apos;ajouter des données à un objet</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une caméra « méta-optique » de la taille d'un grain de sel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs de l&#39;Université de Princeton et de l&#39;Université de Washington ont créé une caméra &quot;méta-optique&quot;, remarquablement petite de la taille d&#39;un grain de sel, et 500 000 fois plus petite que les caméras traditionnelles.</li>
<li>Cette caméra utilise une métasurface avec 1,6 million de poteaux cylindriques pour capturer des images de haute qualité en couleur, ce qui pourrait transformer des domaines comme l&#39;imagerie médicale, l&#39;électronique grand public et les télescopes spatiaux.</li>
<li>Les métasurfaces sont fabriquées en utilisant des techniques similaires à la production de puces informatiques, ce qui pourrait réduire les coûts et élargir la gamme d&#39;applications pour ces caméras ultra-compactes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZUne caméra « méta-optique » de la taille d&apos;un grain de sel</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Récit des deux mille consoles portables Playdate volées]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000ZRécit des deux mille consoles portables Playdate volées</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quelles sont les prochaines étapes pour WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le cahier des charges de WebGPU est en cours de développement actif, avec des grandes entreprises technologiques comme Google, Mozilla, Apple, Intel et Microsoft collaborant chaque semaine. - Une réunion récente visait à faire avancer WebGPU au statut de recommandation candidate pour le World Wide Web Consortium (W3C) et a discuté de nouvelles fonctionnalités telles que les sous-groupes, les tampons de texels et les atomiques 64 bits. - La réunion a souligné l&#39;importance de la collaboration et des retours d&#39;expérience, en se concentrant sur l&#39;amélioration des capacités de WebGPU pour les graphiques web et l&#39;intelligence artificielle (IA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZQuelles sont les prochaines étapes pour WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS v4.0 Bêta 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Tailwind CSS v4.0 Beta 1 a été publié le 21 novembre 2024, introduisant un moteur plus rapide et une chaîne d&#39;outils unifiée. - Cette version met l&#39;accent sur une configuration axée sur le CSS, répondant aux besoins du développement web moderne avec des fonctionnalités telles que les couches de cascade natives et les couleurs à large gamme. - Les utilisateurs sont encouragés à explorer la documentation bêta pour contribuer à la préparation de la version stable attendue au début de l&#39;année prochaine.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS v4.0 Bêta 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le CPI émet des mandats d'arrêt contre Netanyahu, Gallant et des responsables du Hamas]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZLe CPI émet des mandats d&apos;arrêt contre Netanyahu, Gallant et des responsables du Hamas</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tout le monde est capable de penser mathématiquement et peut en bénéficier.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>David Bessis, un mathématicien, soutient que la pensée mathématique, qui équilibre intuition et logique, est bénéfique pour tout le monde, améliorant la créativité et la compréhension. Dans son livre &quot;Mathematica: A Secret World of Intuition and Curiosity&quot;, Bessis compare la pensée mathématique à un dialogue entre la raison et l&#39;instinct, semblable au yoga, et souligne qu&#39;il s&#39;agit d&#39;une compétence développée par la pratique. Bessis considère les mathématiques comme une leçon de vie universelle pouvant apporter joie, clarté et confiance en soi, suggérant qu&#39;elles ne sont pas seulement une résolution de problèmes mais une forme d&#39;aide personnelle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZTout le monde est capable de penser mathématiquement et peut en bénéficier.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Z-Library aide les étudiants à surmonter la pauvreté académique, selon une étude]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude dans le Journal of University Teaching &amp; Learning Practice examine l&#39;utilisation de Z-Library, une bibliothèque parallèle offrant des livres et des articles académiques gratuits, soulignant les coûts élevés et l&#39;accès limité comme principaux facteurs de motivation.</li>
<li>Les étudiants chinois de troisième cycle, parmi d&#39;autres, utilisent Z-Library pour lutter contre la pauvreté académique, considérant cela comme crucial pour la réussite académique malgré les problèmes juridiques rencontrés par la plateforme.</li>
<li>Le rapport recommande que les universités et les éditeurs augmentent l&#39;accès gratuit au contenu pour combler les fractures numériques et répondre aux besoins des étudiants qui dépendent de ces ressources.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZZ-Library aide les étudiants à surmonter la pauvreté académique, selon une étude</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un médicament amaigrissant découvert pour réduire la masse musculaire chez les souris et les cellules humaines]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude de l&#39;Université de l&#39;Alberta indique que les médicaments pour la perte de poids tels que l&#39;Ozempic peuvent entraîner un rétrécissement du cœur et des muscles, soulevant des inquiétudes quant aux effets potentiels sur la santé à long terme.</li>
<li>Cette étude a observé une perte de muscle cardiaque chez les souris et les cellules humaines, ce qui a incité les chercheurs à recommander de surveiller la santé cardiaque chez les utilisateurs de ces médicaments.</li>
<li>Les experts suggèrent que jusqu&#39;à 40 % de la perte de poids due à ces médicaments est constituée de muscles, conseillant aux utilisateurs de maintenir leur masse musculaire grâce à une nutrition adéquate et à un entraînement de résistance pendant le traitement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZUn médicament amaigrissant découvert pour réduire la masse musculaire chez les souris et les cellules humaines</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un carrefour urbain commun aux Pays-Bas (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les intersections urbaines aux Pays-Bas, comme celles de &#39;s-Hertogenbosch, sont conçues pour donner la priorité à la sécurité et à l&#39;efficacité pour tous les usagers de la route, y compris le trafic motorisé, les cyclistes et les piétons.</li>
<li>Les caractéristiques principales incluent des pistes cyclables protégées, des intersections surélevées, des marquages routiers clairs et des règles de priorité qui favorisent le trafic non motorisé, réduisant ainsi le besoin de feux de signalisation.</li>
<li>Cette approche de conception souligne l&#39;engagement néerlandais à accueillir divers types de trafic grâce à une planification d&#39;infrastructure innovante et réfléchie.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZUn carrefour urbain commun aux Pays-Bas (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google cesse de laisser des sites comme Forbes dominer la recherche pour "Meilleurs bonbons gélifiés au CBD"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a révisé sa politique d&#39;abus de réputation de site pour aborder le &quot;Parasite SEO&quot;, où des sites établis utilisent leur autorité de domaine pour promouvoir des recommandations de produits tiers non liées.</li>
<li>Cette mise à jour a entraîné une baisse des classements de recherche pour des sites comme Forbes et Time, qui utilisaient cette tactique pour le contenu affilié.</li>
<li>Le changement de politique vise à améliorer l&#39;expérience de recherche en réduisant l&#39;influence des pratiques SEO exploitantes sur les résultats de recherche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle cesse de laisser des sites comme Forbes dominer la recherche pour &quot;Meilleurs bonbons gélifiés au CBD&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun : Applications de bureau multiplateformes écrites en TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun est un outil pour développer des applications de bureau rapides, légères et multiplateformes en utilisant Typescript, en tirant parti de bun pour l&#39;exécution et de zig pour les liaisons natives.</li>
<li>Vous pouvez installer la dernière version, Electrobun v0.0.13, avec <code>$ bun install electrobun</code>, offrant des paquets d&#39;applications compacts (~12 Mo) et des mises à jour minimales (aussi petites que 4 Ko).</li>
<li>Il offre un flux de travail intégré qui permet aux développeurs de commencer à coder en 5 minutes et de distribuer des applications en 10, garantissant une performance efficace avec des processus isolés et des capacités d&#39;appel de procédure à distance (RPC) faciles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun : Applications de bureau multiplateformes écrites en TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 introduit des mises à jour significatives, y compris des hooks de propriété pour les propriétés calculées et une visibilité asymétrique pour le contrôle d&#39;accès aux propriétés. Les améliorations incluent une API DOM mise à jour avec le support HTML5, de nouvelles fonctions de tableau, et une nouvelle implémentation JIT (Just-In-Time) pour une performance améliorée. Les fonctionnalités obsolètes impliquent des extensions non groupées et des modifications de certaines constantes et fonctions, encourageant les utilisateurs à mettre à niveau pour une meilleure performance et syntaxe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyrum's Law en Golang]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyrum&#39;s Law, nommé d&#39;après l&#39;ingénieur de Google Hyrum Wright, suggère qu&#39;avec un nombre suffisant d&#39;utilisateurs d&#39;API, tous les comportements observables seront utilisés par quelqu&#39;un, rendant les changements risqués.</li>
<li>Dans le langage de programmation Go, modifier des messages d&#39;erreur tels que « http: request body too large » peut perturber le code existant qui dépend de ces messages, illustrant la loi de Hyrum.</li>
<li>Ce concept n&#39;est pas exclusif à Go ; il est également évident dans d&#39;autres langages comme JavaScript, soulignant l&#39;importance de concevoir des systèmes pour minimiser les dépendances involontaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZHyrum&apos;s Law en Golang</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nous avons ouvert le code source de notre technologie de surveillance du compost.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Monty Compost Co. est une startup axée sur l&#39;amélioration de l&#39;efficacité du compostage pour un usage résidentiel et industriel grâce à la technologie open-source. La technologie s&#39;intègre avec des plateformes comme Raspberry Pi et Arduino, utilisant des capteurs pour surveiller les gaz, la température, l&#39;humidité et la pression de l&#39;air, avec des données exportables sous forme de fichiers CSV. Bien que conçue initialement pour la surveillance du compost, la technologie est adaptable pour des applications de l&#39;Internet des objets (IoT) et de surveillance environnementale.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZNous avons ouvert le code source de notre technologie de surveillance du compost.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le mème-ification du « Demon Core »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le « Demon Core », associé à deux accidents nucléaires mortels, est devenu un mème sombre sur Internet, souvent accompagné de juxtapositions inattendues avec des personnages d&#39;anime mignons. La popularité du mème depuis 2019 souligne un intérêt de niche qui a gagné en reconnaissance, bien qu&#39;il soit considéré de mauvais goût. Le « Demon Core » était le troisième cœur de plutonium destiné à la Seconde Guerre mondiale, ce qui ajoute de la complexité à sa transformation en mème, notamment en raison de ses origines japonaises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZLe mème-ification du « Demon Core »</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« La Matrice : Génération de Monde à Horizon Infini avec Interaction en Temps Réel »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet Matrix développe un univers numérique immersif en temps réel avec des visuels de haute qualité et une précision au niveau des images, inspiré par le concept du film.</li>
<li>Il utilise des modèles avancés comme Swin-DPM pour générer des vidéos infiniment longues, permettant un contrôle en temps réel et l&#39;exploration d&#39;environnements dynamiques.</li>
<li>Le projet prévoit de rendre ses données open source pour encourager la recherche et l&#39;innovation, en présentant des scènes variées qui mélangent des environnements virtuels et réels.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Z« La Matrice : Génération de Monde à Horizon Infini avec Interaction en Temps Réel »</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Planificateur d'itinéraire vélo qui suit presque uniquement des pistes cyclables officielles]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une nouvelle application de planification d&#39;itinéraires pour le cyclotourisme a été développée, se concentrant sur l&#39;utilisation des infrastructures cyclables existantes et permettant aux utilisateurs d&#39;explorer des itinéraires via des cartes ou des sentiers officiels. - L&#39;application couvre actuellement l&#39;Europe et utilise les données d&#39;OpenStreetMap pour une planification d&#39;itinéraire optimale, avec des plans d&#39;expansion future en Amérique du Nord et à l&#39;échelle mondiale. - Techniquement, l&#39;application utilise Graphhopper pour la recherche d&#39;itinéraires, est construite avec Next.js 14 et Typescript, et utilise un backend .NET, avec des tuiles de carte provenant de MapTiler, bien qu&#39;un auto-hébergement soit prévu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZPlanificateur d&apos;itinéraire vélo qui suit presque uniquement des pistes cyclables officielles</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Boeing a surfacturé l'armée de l'air américaine de 8 000 % au-dessus du marché pour des distributeurs de savon]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZBoeing a surfacturé l&apos;armée de l&apos;air américaine de 8 000 % au-dessus du marché pour des distributeurs de savon</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[La résilience de l'Internet en Europe atténue l'impact des coupures de câbles sous-marins]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les récentes coupures de câbles dans la mer Baltique, spécifiquement les câbles BCS East-West Interlink et C-Lion1, n&#39;ont pas perturbé de manière significative la connectivité Internet en Europe grâce à une infrastructure résiliente.</li>
<li>Le solide infrastructure Internet de l&#39;Europe, avec de multiples connexions sous-marines et terrestres, garantit un impact minimal de tels incidents en offrant des itinéraires alternatifs.</li>
<li>Cloudflare Radar surveille activement la connectivité Internet mondiale, offrant des mises à jour via les réseaux sociaux et des articles de blog, soulignant l&#39;importance d&#39;une architecture réseau redondante pour prévenir les perturbations.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZLa résilience de l&apos;Internet en Europe atténue l&apos;impact des coupures de câbles sous-marins</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
