<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 15 Dec 2024 19:05:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/fr.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[fr]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une interdiction des smartphones à l'école entraîne un meilleur sommeil et une amélioration de l'humeur : étude]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une étude menée par des psychologues de l&#39;Université de York a révélé que l&#39;interdiction des smartphones dans les écoles améliorait le sommeil et l&#39;humeur des enfants. Les élèves de 4ème de l&#39;école The Stanway à Colchester ont participé à une interdiction de smartphone de 21 jours, ce qui a entraîné un endormissement plus rapide et une heure de repos supplémentaire par nuit. L&#39;étude a rapporté une réduction de 17 % de la dépression et de 18 % de l&#39;anxiété, soulignant les avantages potentiels des interdictions de smartphones alors que les gouvernements évaluent leur impact sur la jeunesse.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZUne interdiction des smartphones à l&apos;école entraîne un meilleur sommeil et une amélioration de l&apos;humeur : étude</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ils voient vos photos]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZIls voient vos photos</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une preuve visuelle que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une preuve visuelle démontre l&#39;identité algébrique (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), qui est un concept fondamental en algèbre.</li>
<li>Le propos de Sophie Germain souligne l&#39;interconnexion entre l&#39;algèbre et la géométrie, suggérant que l&#39;algèbre peut être représentée visuellement à travers des diagrammes géométriques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZUne preuve visuelle que a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE : Une communauté pour les passionnés de rétro-informatique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE est une plateforme communautaire pour les passionnés de rétro-informatique, utilisant un système basé sur PLATO connu pour ses capacités multi-utilisateurs, graphiques et interactives. Elle prend en charge une gamme de plateformes informatiques classiques telles que Atari, Commodore et Apple, permettant aux utilisateurs de se connecter via des terminaux web ou des logiciels spécifiques comme PLATOTERM. La plateforme propose des jeux multijoueurs, des fonctionnalités sociales et un environnement de développement utilisant le langage de programmation TUTOR, répondant ainsi aux intérêts à la fois ludiques et de développement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE : Une communauté pour les passionnés de rétro-informatique</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent et l'état des startups de matériel d'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent et l&apos;état des startups de matériel d&apos;IA</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quand une boule de cristal ne suffit pas pour vous rendre riche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Dans le &quot;The Crystal Ball Challenge&quot; de 2023, 118 jeunes adultes formés en finance ont reçu 50 $ pour négocier le S&amp;P 500 et les obligations du Trésor américain à 30 ans en utilisant des nouvelles un jour à l&#39;avance, mais sans données de prix.</li>
<li>Malgré des informations anticipées, la moitié des participants ont perdu de l&#39;argent, et un sur six a fait faillite, avec un gain moyen de seulement 3,2 %, en raison de prévisions de marché incorrectes et d&#39;une mauvaise taille des transactions.</li>
<li>L&#39;expérience a mis en évidence que même avec de la prévoyance, le trading réussi nécessite des compétences et une stratégie, comme l&#39;ont démontré cinq traders expérimentés qui ont obtenu de meilleurs résultats.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000ZQuand une boule de cristal ne suffit pas pour vous rendre riche</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un lanceur d'alerte d'OpenAI retrouvé mort dans un appartement de San Francisco]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ancien employé d&#39;OpenAI et lanceur d&#39;alerte, Suchir Balaji, a été retrouvé mort dans son appartement de San Francisco, les autorités ayant conclu à un suicide.</li>
<li>Balaji avait accusé OpenAI de violations de droits d&#39;auteur dans la formation de son programme ChatGPT, ce qui a conduit à de multiples poursuites judiciaires contre l&#39;entreprise.</li>
<li>OpenAI nie les allégations, affirmant que ses pratiques sont légales en vertu des lois sur le « fair use », tandis que Balaji était une figure clé dans les batailles juridiques en cours.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUn lanceur d&apos;alerte d&apos;OpenAI retrouvé mort dans un appartement de San Francisco</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Elon Musk voulait un OpenAI à but lucratif]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZElon Musk voulait un OpenAI à but lucratif</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[McKinsey and Company va payer 650 millions de dollars pour son rôle dans la crise des opioïdes]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>McKinsey &amp; Company a accepté un règlement de 650 millions de dollars pour résoudre les enquêtes fédérales sur son implication dans la promotion des ventes d&#39;opioïdes pour Purdue Pharma, couvrant à la fois des accusations civiles et pénales.</li>
<li>Le règlement fait suite à près de 900 millions de dollars précédemment réglés avec les gouvernements des États et locaux, et McKinsey s&#39;est engagé à éviter tout travail futur avec des substances contrôlées et sera soumis à une surveillance fédérale accrue.</li>
<li>Martin Elling, ancien partenaire de McKinsey, plaidera coupable d&#39;entrave à la justice pour suppression de documents, soulignant les critiques persistantes selon lesquelles les dirigeants d&#39;entreprise échappent souvent à la prison malgré des amendes importantes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZMcKinsey and Company va payer 650 millions de dollars pour son rôle dans la crise des opioïdes</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS 15.2 empêche la possibilité de copier le système d'exploitation sur un autre disque]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un problème important avec macOS 15.2 perturbe le réplicateur, provoquant une erreur de ressource occupée lors de la réplication des données, ce qui affecte la copie du système d&#39;exploitation par des tiers.</li>
<li>Il est conseillé aux utilisateurs d&#39;utiliser « Sauvegarde - tous les fichiers » avec « Mise à jour intelligente » pour sauvegarder les données, à l&#39;exclusion du système d&#39;exploitation, jusqu&#39;à ce qu&#39;Apple fournisse une solution.</li>
<li>Le bug, identifié comme FB16090831, ne sera probablement pas résolu rapidement en raison de la période des fêtes, selon Dave Nanian de Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 empêche la possibilité de copier le système d&apos;exploitation sur un autre disque</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Partage de nouvelles recherches, modèles et ensembles de données de Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR a publié de nouveaux artefacts de recherche en open source pour faire progresser l&#39;intelligence des machines, y compris Meta Motivo et Meta Video Seal. - Meta Motivo utilise l&#39;apprentissage par renforcement non supervisé pour permettre des comportements semblables à ceux des humains chez les agents virtuels, tandis que Meta Video Seal offre des capacités robustes de filigrane vidéo. - Les autres publications incluent Flow Matching pour l&#39;IA générative, Meta Explore Theory-of-Mind pour l&#39;intelligence sociale, et Meta Large Concept Models pour le raisonnement linguistique hiérarchique, soulignant l&#39;engagement de Meta envers le développement responsable de l&#39;IA et la collaboration avec la communauté de recherche.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZPartage de nouvelles recherches, modèles et ensembles de données de Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Transformateur Latent de Byte : Les Patches Évoluent Mieux que les Tokens]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Byte Latent Transformer (BLT) est une nouvelle architecture de modèle de langage à grande échelle au niveau des octets qui atteint des performances comparables aux modèles de langage basés sur la tokenisation, avec une efficacité et une robustesse accrues.</li>
<li>BLT utilise des patchs de taille dynamique comme unités de calcul, qui s&#39;ajustent en fonction de la complexité des données, ce qui conduit à une efficacité améliorée de l&#39;entraînement et de l&#39;inférence.</li>
<li>Cette étude démontre que BLT peut s&#39;étendre jusqu&#39;à 8 milliards de paramètres avec 4 trillions d&#39;octets d&#39;entraînement, surpassant les modèles basés sur la tokenisation en augmentant efficacement à la fois la taille des patchs et du modèle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZTransformateur Latent de Byte : Les Patches Évoluent Mieux que les Tokens</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ilya Sutskever NeurIPS talk [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZIlya Sutskever NeurIPS talk [vidéo]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Langage de programmation Luon]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon est un langage de programmation de haut niveau qui fusionne des éléments d&#39;Oberon et de Lua, conçu spécifiquement pour la machine virtuelle LuaJIT (VM).</li>
<li>Il introduit le typage statique à Lua, permettant une intégration transparente avec les bibliothèques Lua et C, et inclut des fonctionnalités telles que la sémantique de référence, un type HASHMAP et des types de données STRING immuables.</li>
<li>Le projet propose un compilateur, un environnement de développement intégré (IDE) et des versions précompilées pour Linux et Windows, et est open-source sous les licences GPL 2 ou 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLangage de programmation Luon</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Publication de Htmx 2.0.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>La dernière mise à jour, version 2.0.4, introduit des changements significatifs tels que la définition de la cible par défaut pour htmx.ajax sur le corps, la correction des problèmes de racine d&#39;ombre imbriquée, et l&#39;amélioration de la gestion des événements et du comportement des balises.</li>
<li>Cette mise à jour inclut également des mises à jour de compatibilité et des corrections de bugs pour les extensions, mettant en évidence les améliorations continues de la bibliothèque htmx, qui est utilisée pour améliorer le HTML avec AJAX, les transitions CSS, les WebSockets et les événements envoyés par le serveur (SSE).</li>
<li>Le journal des modifications reflète un effort constant pour améliorer les fonctionnalités et corriger les problèmes, avec des mises à jour notables telles que le support amélioré du DOM de l&#39;ombre et l&#39;ajout de nouvelles fonctionnalités au fil du temps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZPublication de Htmx 2.0.4</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, un gestionnaire de paquets et de projets Python rapide]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; est un gestionnaire de paquets et de projets Python rapide écrit en Rust, conçu pour remplacer plusieurs outils comme pip, poetry et virtualenv, offrant un gain de vitesse significatif de 10 à 100 fois par rapport à pip.</li>
<li>Il offre une gestion de projet complète avec des fonctionnalités telles qu&#39;un fichier de verrouillage universel, la gestion des versions de Python et la prise en charge des espaces de travail à la manière de Cargo, et peut être installé sans Rust ni Python.</li>
<li>&quot;uv&quot; est soutenu par Astral et prend en charge plusieurs systèmes d&#39;exploitation, y compris macOS, Linux et Windows, offrant des fonctionnalités avancées et une efficacité pour gérer les dépendances et les environnements.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZUv, un gestionnaire de paquets et de projets Python rapide</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qu'est-ce que l'entropie ? Une mesure de notre ignorance]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Entropie, initialement introduite par Sadi Carnot, mesure le désordre et est cruciale pour comprendre la deuxième loi de la thermodynamique, qui stipule que l&#39;entropie augmente toujours. Le concept d&#39;entropie s&#39;est étendu au-delà de la thermodynamique pour inclure la théorie de l&#39;information, où elle représente l&#39;incertitude et est considérée comme subjective, dépendant des connaissances d&#39;un observateur. Les chercheurs explorent l&#39;utilisation de l&#39;information comme ressource, avec des expériences dans les moteurs d&#39;information et la thermodynamique quantique, offrant de nouvelles opportunités pour l&#39;innovation scientifique et la compréhension.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZQu&apos;est-ce que l&apos;entropie ? Une mesure de notre ignorance</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[J'ai créé une bibliothèque Figma gratuite remplie de composants pour un prototypage rapide.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZJ&apos;ai créé une bibliothèque Figma gratuite remplie de composants pour un prototypage rapide.</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[@smoores/epub, une bibliothèque JavaScript pour travailler avec des publications EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une nouvelle bibliothèque EPUB pour Node.js a été développée et publiée en tant que package NPM, visant à fournir une solution bien entretenue pour créer des livres EPUB.</li>
<li>La bibliothèque a été initialement créée lors du développement d&#39;un projet appelé Storyteller et est maintenant disponible pour la communauté plus large de Node.js.</li>
<li>Cette publication a été motivée par une demande de conseils sur la création de livres EPUB, soulignant la demande pour un tel outil dans la communauté.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, une bibliothèque JavaScript pour travailler avec des publications EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai conçu une machine à expresso et un moulin à café]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le projet solo consiste à concevoir une machine à expresso innovante avec une pompe unique et une pression réglable, visant à améliorer la technologie obsolète comme les pompes vibratoires de 1977. - La machine est minimaliste, conviviale et peut également préparer du café filtre, répondant à des problèmes courants tels que le besoin de balances et de plateaux d&#39;égouttement. - Le projet comprend un kit de mise à niveau de pompe à engrenages pour d&#39;autres machines et propose un moulin avec des meules cylindriques, bien qu&#39;il rencontre des défis avec les torréfactions huileuses. Les deux machines nécessitent une source d&#39;alimentation en courant continu.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZJ&apos;ai conçu une machine à expresso et un moulin à café</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Une nouvelle vidéo capture une démonstration de 1968 du terminal exécutif d'IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>En 1968, IBM a démontré son Executive Terminal, une première tentative d&#39;intégrer les ordinateurs, la vidéo et l&#39;information numérique pour améliorer la prise de décision des cadres.</li>
<li>Cette démonstration a mis en avant l&#39;approche innovante d&#39;IBM pour l&#39;utilisation de la technologie à des fins stratégiques commerciales, marquant un moment significatif dans l&#39;histoire de la technologie.</li>
<li>Cet événement est remarquable pour avoir mis en avant le potentiel des outils numériques dans les environnements d&#39;entreprise, ouvrant la voie à de futures avancées dans les solutions technologiques pour les cadres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZUne nouvelle vidéo capture une démonstration de 1968 du terminal exécutif d&apos;IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« L'âge de la moyenne (2023) »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Au début des années 1990, les artistes russes Komar et Melamid ont utilisé des études de marché pour révéler que les gens de différents pays préféraient des paysages bleus similaires, indiquant un manque d&#39;individualité dans les préférences artistiques.</li>
<li>Cette tendance à l&#39;homogénéité est observée dans divers domaines tels que le design d&#39;intérieur, l&#39;architecture, les voitures, l&#39;apparence personnelle, les médias et le branding, suggérant une domination de la convention et du cliché.</li>
<li>Selon l&#39;article, cette « ère de la moyenne » offre une opportunité aux marques audacieuses de se démarquer en adoptant la créativité et l&#39;originalité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Z« L&apos;âge de la moyenne (2023) »</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Au milieu des réductions dans la recherche fondamentale, la Nouvelle-Zélande supprime tout soutien aux sciences sociales]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZAu milieu des réductions dans la recherche fondamentale, la Nouvelle-Zélande supprime tout soutien aux sciences sociales</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Certains fondateurs disent que Carta rend l'annulation des abonnements trop difficile.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les fondateurs de startups ont critiqué Carta, un logiciel de gestion de tableaux de capitalisation, pour rendre les annulations d&#39;abonnement difficiles, nécessitant souvent des réunions programmées après les dates de renouvellement.</li>
<li>Carta attribue les problèmes d&#39;annulation à un « défi ponctuel de personnel » et vise à clarifier le processus pour les clients.</li>
<li>Des concurrents comme AngelList et Pulley proposent des méthodes d&#39;annulation plus simples, et malgré les critiques, certains utilisateurs louent encore le produit de Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCertains fondateurs disent que Carta rend l&apos;annulation des abonnements trop difficile.</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Échange à chaud de code Elixir/Erlang (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le guide explore le remplacement à chaud de code dans Elixir/Erlang, permettant des mises à jour de code sans arrêter le système, une caractéristique importante pour maintenir le temps de fonctionnement. Il explique des concepts essentiels, y compris les applications Erlang, les fichiers .app et .rel, et des outils comme Relups et Distillery pour gérer les mises à niveau et les versions. Le guide souligne la complexité de la gestion des versions dans Elixir et l&#39;évolution continue des outils pour soutenir ce processus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZÉchange à chaud de code Elixir/Erlang (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Test]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000ZTest</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les mathématiciens découvrent une nouvelle méthode pour compter les nombres premiers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les mathématiciens Ben Green et Mehtaab Sawhney ont développé une nouvelle méthode pour compter un type spécifique de nombres premiers, améliorant ainsi notre compréhension de ces éléments mathématiques essentiels.</li>
<li>Leur travail s&#39;appuie sur une conjecture de Friedlander et Iwaniec, prouvant qu&#39;il existe une infinité de nombres premiers de la forme p² + 4q², où p et q sont tous deux premiers.</li>
<li>Cette percée met en lumière le potentiel de nouvelles applications des normes de Gowers, un outil mathématique, dans le domaine de la théorie des nombres.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLes mathématiciens découvrent une nouvelle méthode pour compter les nombres premiers</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Taming LLMs – Un guide pratique des pièges des LLM avec des logiciels open source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;Taming LLMs&quot; est un guide pratique qui aborde les défis et les écueils de l&#39;utilisation des grands modèles de langage (LLMs) dans les applications, en fournissant des solutions pour gérer la sortie non structurée et les fenêtres de contexte.</li>
<li>Le livre propose des exemples pratiques en Python et des solutions open-source, couvrant des sujets tels que la sortie structurée, les limites de jetons, les lacunes d&#39;évaluation, les hallucinations, les préoccupations de sécurité, les facteurs de coût et l&#39;évitement de l&#39;enfermement propriétaire.</li>
<li>Il vise à doter les ingénieurs et les chefs de produit des connaissances nécessaires pour exploiter efficacement les LLM tout en évitant les pièges courants, ce qui en fait une ressource précieuse pour ceux qui travaillent avec ces modèles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZTaming LLMs – Un guide pratique des pièges des LLM avec des logiciels open source</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce que chaque programmeur système devrait savoir sur la concurrence (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZCe que chaque programmeur système devrait savoir sur la concurrence (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Les fédéraux aident les assureurs santé à cacher leur sale secret : les refus augmentent]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les assureurs santé ont considérablement augmenté les taux de refus de réclamations, passant de 1-2 % en 2013 à une moyenne de 15 % en 2022, certaines entreprises refusant près de la moitié de toutes les réclamations.</li>
<li>Le Affordable Care Act exige la transparence des taux de refus, mais le manque d&#39;application a permis aux assureurs de tirer profit de ces refus, les patients faisant rarement appel malgré des taux de réussite élevés.</li>
<li>Betsy McCaughey plaide pour une intervention fédérale afin de garantir la transparence et la responsabilité dans les marchés de l&#39;assurance en révélant les taux de refus des assureurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000ZLes fédéraux aident les assureurs santé à cacher leur sale secret : les refus augmentent</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« Une batterie lithium-air à base de Li2O à température ambiante rendue possible par un électrolyte solide »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Z« Une batterie lithium-air à base de Li2O à température ambiante rendue possible par un électrolyte solide »</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gukesh devient le plus jeune champion du monde d'échecs de l'histoire]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GM Gukesh D est devenu le plus jeune champion du monde lors du Championnat du monde d&#39;échecs 2024 en battant GM Ding Liren au 14e tour.</li>
<li>Le match a été remarquable pour le jeu stratégique de Gukesh et sa préparation approfondie, tirant parti de la bévue de Ding dans une finale de roi et pion.</li>
<li>Lichess a offert une couverture en direct avec des commentaires du GM Felix Blohberger, de l&#39;IM Laura Unuk et de l&#39;invité GM Ivan Cheparinov, soulignant l&#39;importance de l&#39;événement et ses moments émouvants.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZGukesh devient le plus jeune champion du monde d&apos;échecs de l&apos;histoire</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – Carte interactive de l'histoire]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – Carte interactive de l&apos;histoire</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mystérieuses observations de drones dans le New Jersey incitent à déclarer 'l'état d'urgence']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plus de 3 000 observations de drones dans le New Jersey et le nord-est des États-Unis ont conduit à des appels pour un &quot;état d&#39;urgence limité&quot; et une interdiction temporaire des drones par le sénateur d&#39;État Jon Bramnick.</li>
<li>Les préoccupations sont accrues en raison de la présence de drones repérés près de lieux sensibles, tels que le terrain de golf du président élu Trump et des infrastructures critiques.</li>
<li>Malgré le grand nombre d&#39;observations, le FBI n&#39;a pas fourni d&#39;explication, et le Pentagone a rejeté les affirmations d&#39;une implication étrangère, y compris celles concernant un « vaisseau-mère iranien ».</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZMystérieuses observations de drones dans le New Jersey incitent à déclarer &apos;l&apos;état d&apos;urgence&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un clone de ChatGPT, en 3000 octets de C, soutenu par GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nicholas Carlini a développé un clone de ChatGPT en utilisant une implémentation minimale en C de GPT-2, qui ne fait qu&#39;environ 3000 octets. - Le projet est sans dépendance et optimisé pour exécuter GPT-2 Small sur des machines modernes, bien qu&#39;il produise des résultats de faible qualité. - Cette initiative met en évidence la simplicité des réseaux neuronaux et la capacité à condenser des modèles d&#39;apprentissage automatique complexes en un code compact, avec le code source disponible sur GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000ZUn clone de ChatGPT, en 3000 octets de C, soutenu par GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le juge des faillites rejette la vente d'Infowars à The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un juge a suspendu la vente d&#39;Infowars à The Onion, qui avait l&#39;intention de le transformer en une plateforme satirique.</li>
<li>Cette décision a été prise malgré le soutien des familles des victimes de Sandy Hook, laissant l&#39;avenir d&#39;Infowars dans l&#39;incertitude.</li>
<li>Un administrateur désigné par le tribunal est désormais chargé de déterminer une nouvelle ligne de conduite, tandis que The Onion reste intéressé par l&#39;acquisition.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZLe juge des faillites rejette la vente d&apos;Infowars à The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gemini 2.0 : notre nouveau modèle d'IA pour l'ère agentique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind a lancé Gemini 2.0, un modèle d&#39;IA avancé conçu pour l&#39;« ère agentique », doté de capacités telles que la sortie native d&#39;images et d&#39;audio et l&#39;utilisation d&#39;outils. - Gemini 2.0 Flash est actuellement accessible aux développeurs et testeurs de confiance, avec une sortie plus large prévue au début de l&#39;année prochaine, indiquant une stratégie de déploiement par étapes. - Google se concentre sur le développement responsable de l&#39;IA, en mettant l&#39;accent sur la sécurité et la sûreté, avec des applications potentielles dans la recherche, les jeux et la robotique, soulignant la polyvalence du modèle et son engagement envers des pratiques éthiques en matière d&#39;IA.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGemini 2.0 : notre nouveau modèle d&apos;IA pour l&apos;ère agentique</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM quitte le marché des robotaxis, intégrera les opérations de Cruise en interne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>General Motors (GM) cesse de financer sa division de robotaxis Cruise, choisissant de l&#39;intégrer à son équipe technologique pour se concentrer sur les systèmes autonomes pour les véhicules personnels.</li>
<li>GM vise à acquérir les actions restantes de Cruise d&#39;ici 2025, réduisant ainsi considérablement ses dépenses annuelles pour la division de plus de moitié.</li>
<li>Croisière a rencontré des défis, tels qu&#39;une amende de 1,5 million de dollars pour ne pas avoir signalé un accident, tandis que des concurrents comme Waymo et Tesla continuent de progresser sur le marché des robotaxis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM quitte le marché des robotaxis, intégrera les opérations de Cruise en interne</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Version bêta du moteur de synchronisation Electric (Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le moteur de synchronisation d&#39;Electric, désormais en BETA avec la version 1.0.0-beta.1, facilite la réplication partielle en temps réel des données Postgres dans des applications locales, permettant un accès instantané aux données locales sans modifier les piles technologiques existantes. - Le moteur inclut PGlite, une version légère de Postgres en WebAssembly (WASM) pour les navigateurs, et est prêt pour la production après une réécriture de six mois, déjà utilisé par des entreprises comme Google et Supabase. - Electric prend en charge des charges de travail à haut débit avec une faible latence, est facile à adopter avec des API simples, et peut être intégré progressivement, avec Electric Cloud, un service d&#39;hébergement géré, en développement.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZVersion bêta du moteur de synchronisation Electric (Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[« WPEngine, Inc. contre Automattic – Ordonnance sur la requête en injonction préliminaire »]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Z« WPEngine, Inc. contre Automattic – Ordonnance sur la requête en injonction préliminaire »</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ce que nous savons sur le suspect de la fusillade du PDG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luigi Mangione, un jeune homme de 26 ans issu d&#39;une famille notable de Baltimore, a été accusé du meurtre du PDG de UnitedHealthcare, Brian Thompson, à New York.</li>
<li>Mangione a été arrêté en Pennsylvanie avec une arme fantôme et un document suggérant un motif lié à la colère envers les entreprises américaines.</li>
<li>Malgré ses réussites académiques et sa carrière en tant qu&#39;ingénieur en données, les réseaux sociaux de Mangione suggèrent un isolement récent de sa famille et de ses amis.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZCe que nous savons sur le suspect de la fusillade du PDG</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ceci n'est pas une blague, Funko vient d'appeler ma mère]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZCeci n&apos;est pas une blague, Funko vient d&apos;appeler ma mère</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Calcul des arbres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le calcul des arbres est un modèle de calcul Turing-complet avec un seul opérateur, permettant l&#39;analyse de programme, la vérification de types, la compilation et l&#39;optimisation directement dans le code. Il prend en charge des systèmes de types arbitraires et le typage graduel, permettant des boucles Read-Eval-Print (REPL) puissantes et le déploiement de programmes sans outils externes. Sa syntaxe et sa sémantique minimales le rendent portable et facile à implémenter des interpréteurs sur n&#39;importe quelle plateforme, adapté à la modélisation, aux spécifications formelles et à des fins éducatives.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZCalcul des arbres</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trellis – Modèle génératif de maillage 3D]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le post présente une nouvelle méthode de génération 3D utilisant une représentation unifiée Structured LATent (SLAT), améliorant la création d&#39;actifs 3D polyvalents et de haute qualité.</li>
<li>Le modèle, nommé TRELLIS, utilise des transformateurs de flux rectifiés et est entraîné sur un vaste ensemble de données, surpassant les méthodes existantes dans la génération 3D.</li>
<li>Cette approche prend en charge des formats de sortie flexibles et l&#39;édition 3D locale, avec des plans pour publier le code, le modèle et les données au public.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZTrellis – Modèle génératif de maillage 3D</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sauvez la musique, sauvez les archives]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Plus de 500 musiciens plaident pour que les grandes maisons de disques retirent une poursuite de 621 millions de dollars contre l&#39;Internet Archive, une institution culturelle à but non lucratif.</li>
<li>Les musiciens soulignent la nécessité d&#39;une rémunération équitable, de la protection des héritages musicaux et de l&#39;investissement dans les artistes vivants plutôt que de soutenir des pratiques monopolistiques.</li>
<li>Ils soutiennent que la survie de l&#39;industrie musicale dépend de la priorité accordée à l&#39;avenir des artistes et à la préservation de leurs œuvres, exhortant le public à soutenir cette cause par le biais d&#39;une lettre ouverte.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZSauvez la musique, sauvez les archives</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De là où j'ai laissé]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDe là où j&apos;ai laissé</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le développeur a écrit 25 000 lignes de code de plugin Neovim en utilisant un téléphone et un écran tactile.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000ZLe développeur a écrit 25 000 lignes de code de plugin Neovim en utilisant un téléphone et un écran tactile.</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Débanquage (et Débunkage?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le débancage, la fermeture involontaire de comptes bancaires, est une question controversée, affectant particulièrement les entreprises de cryptomonnaie, avec des préoccupations qu&#39;il puisse être utilisé comme un outil politique.</li>
<li>Le débat implique des interactions complexes entre les acteurs privés et étatiques, certains considérant la fermeture de comptes bancaires comme nécessaire pour la gestion des risques, tandis que d&#39;autres la voient comme injuste et dépourvue de procédure régulière.</li>
<li>Des actions réglementaires historiques comme l&#39;Opération Choke Point, qui a exercé des pressions sur les banques pour qu&#39;elles coupent les liens avec certaines industries, sont citées par les critiques comme similaires aux actions actuelles contre les entreprises de crypto, appelées &quot;Choke Point 2.0&quot;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDébanquage (et Débunkage?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[« Double (YC W24) – Investissement indiciel avec des ratios de frais de 0 % »]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double est une plateforme financière qui permet d&#39;investir dans plus de 50 indices boursiers sans frais de gestion, en facturant un tarif fixe de 1 $/mois pour la gestion, le rééquilibrage et l&#39;optimisation fiscale.</li>
<li>Cette plateforme propose un indexage direct en achetant des actions individuelles d&#39;indices populaires, offrant une personnalisation et une optimisation quotidienne du portefeuille, se distinguant ainsi des autres conseillers automatisés.</li>
<li>Double a atteint 10 millions de dollars d&#39;actifs sous gestion (AUM) et vise à perturber le marché des ETF et des fonds communs de placement de 100 milliards de dollars par an en proposant des stratégies d&#39;investissement à faibles frais.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Z« Double (YC W24) – Investissement indiciel avec des ratios de frais de 0 % »</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Retiré par Funko sur Itch.io]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZRetiré par Funko sur Itch.io</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Compromettre la chaîne d'approvisionnement OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Un ingénieur en sécurité a identifié des vulnérabilités dans le processus de mise à niveau du firmware d&#39;OpenWrt, y compris des problèmes d&#39;injection de commande et de collision de hachage SHA-256. - Les vulnérabilités permettaient à des attaquants potentiels d&#39;injecter des commandes et de créer des collisions de hachage, conduisant à l&#39;installation de firmware malveillant. - L&#39;équipe d&#39;OpenWrt a rapidement abordé et corrigé ces vulnérabilités, soulignant la nécessité d&#39;une sécurité renforcée dans les chaînes d&#39;approvisionnement logicielle.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZCompromettre la chaîne d&apos;approvisionnement OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pat Gelsinger n'était pas le bon choix pour Intel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Pat Gelsinger, malgré son expertise technique et ses compétences managériales, a été jugé inadapté en tant que PDG d&#39;Intel en raison de son incapacité à relever les défis culturels et stratégiques de l&#39;entreprise.</li>
<li>Ses décisions de leadership, telles que le maintien des dividendes et la publicité agressive, ont été critiquées pour refléter une approche en temps de paix plutôt que le leadership nécessaire en temps de guerre.</li>
<li>Gelsinger a mal géré les services de fonderie d&#39;Intel et la cessation du projet Tofino, un silicium de commutateur programmable prometteur, ce qui a été perçu comme des erreurs importantes, laissant les problèmes culturels d&#39;Intel non résolus.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZPat Gelsinger n&apos;était pas le bon choix pour Intel</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON pour les humains]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, une extension de JSON, est conçu pour faciliter l&#39;édition manuelle, ce qui le rend idéal pour les fichiers de configuration mais pas adapté à la communication entre machines.</li>
<li>Depuis son lancement en 2012, JSON5 a gagné une popularité significative, avec plus de 65 millions de téléchargements hebdomadaires, et est utilisé par des projets majeurs comme Chromium et Next.js.</li>
<li>JSON5 est un sur-ensemble de JSON, incorporant des fonctionnalités d&#39;ECMAScript 5.1, permettant une syntaxe flexible, et est compatible avec ES5, avec une bibliothèque JavaScript disponible pour l&#39;analyse et la sérialisation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON pour les humains</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le Royaume-Uni interdit les publicités télévisées diurnes pour les céréales, muffins et burgers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le gouvernement britannique met en place une interdiction des publicités télévisées en journée pour les aliments sucrés et &quot;moins sains&quot;, tels que les céréales, les muffins et les hamburgers, afin de lutter contre l&#39;obésité infantile.</li>
<li>À partir d&#39;octobre prochain, ces publicités ne seront autorisées à être diffusées qu&#39;après 21h00, dans le but de prévenir 20 000 cas d&#39;obésité infantile chaque année.</li>
<li>Le secrétaire à la Santé, Wes Streeting, a souligné l&#39;importance de mettre fin au ciblage des enfants par les publicités pour la malbouffe.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZLe Royaume-Uni interdit les publicités télévisées diurnes pour les céréales, muffins et burgers</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner a décidé d'annuler notre compte et de résilier tous les serveurs.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner a décidé d&apos;annuler notre compte et de résilier tous les serveurs.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Willow, notre puce quantique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google a introduit Willow, une puce quantique qui marque une avancée significative dans la correction d&#39;erreurs quantiques et la vitesse de calcul. Willow a démontré sa capacité en effectuant un calcul en moins de cinq minutes, une tâche qui prendrait à un superordinateur 10 septillions d&#39;années, indiquant son potentiel pour résoudre des problèmes complexes au-delà des ordinateurs classiques. Ce développement est crucial pour l&#39;avenir des ordinateurs quantiques commercialement viables, avec des implications pour révolutionner des industries telles que la médecine, l&#39;énergie et l&#39;intelligence artificielle (IA).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZWillow, notre puce quantique</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI : Sora]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI : Sora</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nyxt : Le navigateur des hackers]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt est un navigateur conçu pour les utilisateurs avancés, mettant l&#39;accent sur la navigation au clavier et l&#39;efficacité dans l&#39;analyse et l&#39;extraction d&#39;informations en ligne.</li>
<li>Il propose des outils puissants tels que l&#39;indication de liens, Jump Headings pour la navigation dans les documents, et la recherche floue pour une gestion facile des onglets et l&#39;exécution des commandes.</li>
<li>Les fonctionnalités supplémentaires incluent un REPL intégré (Read-Eval-Print Loop) pour la programmabilité, une recherche intelligente de signets, des remplissages automatiques personnalisables, un historique du presse-papiers et un historique arborescent pour suivre les pages visitées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZNyxt : Le navigateur des hackers</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le gouvernement syrien tombe, mettant fin à 50 ans de règne de la famille Assad]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZLe gouvernement syrien tombe, mettant fin à 50 ans de règne de la famille Assad</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ingénierie inverse du format de fichier image de jeu Sega Channel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Sega Channel était un service de jeux à la demande novateur pour la Sega Genesis, actif de 1994 à 1998, offrant environ 50 jeux par mois. En 2024, un utilisateur a découvert un CD d&#39;image de jeu Sega Channel datant de 1996, ce qui a conduit à des efforts de rétro-ingénierie pour extraire et préserver ses données. Le projet a réussi à décoder des jeux exclusifs, soulignant le rôle des efforts communautaires et de la rétro-ingénierie dans la préservation de l&#39;histoire du jeu vidéo.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZIngénierie inverse du format de fichier image de jeu Sega Channel</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Réouverture de la cathédrale Notre-Dame]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000ZRéouverture de la cathédrale Notre-Dame</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Brian Krebs enquête sur les hackers les plus vicieux d'Internet – depuis un lieu secret]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZBrian Krebs enquête sur les hackers les plus vicieux d&apos;Internet – depuis un lieu secret</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Un informateur de compagnie aérienne a reçu des milliers de dollars provenant de saisies d'argent liquide de passagers]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZUn informateur de compagnie aérienne a reçu des milliers de dollars provenant de saisies d&apos;argent liquide de passagers</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Consulter du contenu négatif en ligne aggrave les problèmes de santé mentale : Étude]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Des chercheurs du MIT ont créé un plug-in web nommé « Digital Diet » pour aider les utilisateurs à faire des choix éclairés concernant le contenu en ligne afin de protéger leur santé mentale.</li>
<li>Cet outil utilise le traitement du langage naturel (NLP) pour évaluer les pages web en fonction de l&#39;émotion, des connaissances et de l&#39;actionnabilité, orientant ainsi les utilisateurs vers un contenu plus positif.</li>
<li>Les recherches soulignent la relation bidirectionnelle entre le comportement en ligne et la santé mentale, avec des résultats publiés dans Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000ZConsulter du contenu négatif en ligne aggrave les problèmes de santé mentale : Étude</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ma deuxième année sans emploi]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZMa deuxième année sans emploi</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[: L'élément de dialogue]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le balise HTML `` est utilisée pour créer des boîtes de dialogue, qui peuvent être modales (interrompant l&#39;interaction avec la page) ou non modales (permettant l&#39;interaction).</li>
<li>Les méthodes JavaScript <code>.showModal()</code> et <code>.show()</code> sont utilisées pour afficher des boîtes de dialogue modales et non modales, respectivement, tandis que <code>.close()</code> est utilisée pour les fermer.</li>
<li>Accessibilité est cruciale ; assurez-vous que le focus est correctement défini et fournissez un mécanisme de fermeture, comme un bouton, tout en utilisant CSS <code>::backdrop</code> pour styliser les arrière-plans des modales.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Z: L&apos;élément de dialogue</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le cofondateur de Maps.me tente de fermer le fork open-source Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps a publié le code source de son « métaserveur », qui optimise les vitesses de téléchargement des cartes en dirigeant les utilisateurs vers les meilleurs serveurs de réseau de diffusion de contenu (CDN) en fonction de leur emplacement.</li>
<li>Le code, initialement fermé pour empêcher les forks non autorisés, est maintenant ouvert sous la licence MIT, favorisant la transparence et l&#39;implication de la communauté.</li>
<li>Le groupe reconsidère l&#39;utilisation de Cloudflare Workers pour éviter la dépendance à un fournisseur et a annulé les modifications non autorisées effectuées par un contributeur, soulignant leur engagement envers la confidentialité et la transparence.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLe cofondateur de Maps.me tente de fermer le fork open-source Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment utiliser Postgres pour tout]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>« Postgres for Everything » est un dépôt qui promeut l&#39;utilisation de PostgreSQL, une base de données relationnelle open-source populaire, pour un large éventail d&#39;applications au-delà des tâches de base de données traditionnelles. - Le dépôt invite à des contributions et suit diverses utilisations innovantes de PostgreSQL, y compris les tâches cron, les files d&#39;attente de messages, l&#39;analyse, et plus encore, soulignant sa polyvalence. - L&#39;initiative comprend 11 éléments liés à Supabase, une plateforme qui fournit des services backend utilisant PostgreSQL, mettant en avant son intégration et son utilité dans le développement d&#39;applications modernes.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZComment utiliser Postgres pour tout</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Mensonges qu'on m'a racontés sur l'édition collaborative, Partie 1 : Algorithmes pour l'édition hors ligne]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Au début de 2024, la recherche sur les systèmes d&#39;édition collaborative pour l&#39;éditeur de texte de Moment a mis en lumière les défis liés à l&#39;édition hors ligne, où des algorithmes populaires comme les CRDT (types de données répliquées sans conflit) et OT (transformation opérationnelle) échouent souvent. - L&#39;édition hors ligne augmente les conflits directs, avec 20 à 30 % de ces conflits aboutissant à des résultats inacceptables, ce qui suggère que le problème est davantage un défi d&#39;interface utilisateur/expérience utilisateur (UI/UX) qu&#39;un problème algorithmique. - Les chercheurs se concentrent désormais sur l&#39;amélioration de l&#39;expérience utilisateur dans l&#39;édition hors ligne, en établissant des parallèles avec la manière dont git gère la fusion de documents, ce qui est un développement prometteur.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMensonges qu&apos;on m&apos;a racontés sur l&apos;édition collaborative, Partie 1 : Algorithmes pour l&apos;édition hors ligne</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sorties structurées avec Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ollama a introduit la prise en charge des sorties structurées, permettant aux modèles de générer des sorties dans un format spécifique en utilisant un schéma JSON.</li>
<li>Cette fonctionnalité est désormais disponible dans les bibliothèques Ollama Python et JavaScript mises à jour, utile pour des tâches telles que l&#39;analyse de données à partir de documents et d&#39;images.</li>
<li>Les utilisateurs doivent mettre à jour vers la dernière version d&#39;Ollama et utiliser le paramètre de format dans les requêtes cURL ou les bibliothèques, avec des mises à jour futures promettant des améliorations de performance et plus d&#39;options de format.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZSorties structurées avec Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon était le dernier de son genre [vidéo]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon était le dernier de son genre [vidéo]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le fructose dans l'alimentation favorise la croissance tumorale : recherche]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Au cours des 50 dernières années, la consommation de fructose a considérablement augmenté, principalement en raison du sirop de maïs à haute teneur en fructose présent dans les boissons et les aliments transformés.</li>
<li>Des recherches de l&#39;Université de Washington à St. Louis indiquent que bien que le fructose ne nourrisse pas directement les tumeurs, le foie le convertit en nutriments qui soutiennent la croissance tumorale dans des cancers tels que le mélanome, le cancer du sein et le cancer du col de l&#39;utérus.</li>
<li>Selon l&#39;étude, de nouveaux traitements potentiels contre le cancer pourraient être développés en explorant des méthodes pour empêcher le fructose de favoriser la croissance tumorale, éventuellement par des changements alimentaires ou des produits pharmaceutiques, avec un financement partiel des National Institutes of Health (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZLe fructose dans l&apos;alimentation favorise la croissance tumorale : recherche</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les plus grands programmes Shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cette page met en avant des programmes shell significatifs, en se concentrant sur des scripts écrits à la main plutôt que ceux générés par des outils comme autoconf. - Les entrées notables incluent akinomyoga/ble.sh, un éditeur de ligne Bash avec 61K lignes de code (LoC), et kalua, un addon OpenWRT avec 56K lignes de code source (SLoC). - La liste offre un aperçu de la complexité et de la diversité de la programmation shell, présentant des programmes qui utilisent des structures de données et des algorithmes, dépassant généralement 5 000 lignes de code.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZLes plus grands programmes Shell</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DSPy – Programmer–pas inciter–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DSPy est un cadre conçu pour construire des systèmes d&#39;IA modulaires en utilisant du code Python compositionnel, se concentrant sur l&#39;amélioration des sorties des modèles de langage (LM) sans se reposer uniquement sur les invites. Il prend en charge plusieurs fournisseurs de grands modèles de langage (LLM) comme OpenAI, Anthropic et Databricks, permettant aux utilisateurs de décrire le comportement de l&#39;IA sous forme de code, facilitant ainsi l&#39;itération et l&#39;optimisation. Originaire du Stanford NLP, DSPy a une forte présence communautaire sur GitHub et Discord, contribuant à la recherche en IA open-source et faisant progresser les architectures de programmes et les optimiseurs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZDSPy – Programmer–pas inciter–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le nombre correct de publicités est zéro]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le Verge a introduit un modèle d&#39;abonnement avec une version payante, offrant des avantages tels que des flux RSS en texte intégral aux abonnés.</li>
<li>Le but de l&#39;abonnement est de réduire l&#39;exposition aux publicités, mais il y a des critiques selon lesquelles les abonnés payants ne devraient pas voir de publicités du tout.</li>
<li>Des préoccupations sont soulevées concernant la vente potentielle de données aux annonceurs, suggérant que les abonnés ne devraient pas être soumis à la fois aux publicités et à la monétisation des données.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLe nombre correct de publicités est zéro</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Le problème des 70 % : Vérités difficiles sur le codage assisté par l'IA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZLe problème des 70 % : Vérités difficiles sur le codage assisté par l&apos;IA</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Portland agrandit son aéroport avec une vaste canopée en bois massif.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le terminal principal de l&#39;aéroport de Portland (PDX) a été agrandi avec une toiture en bois massif durable, conçue par ZGF, utilisant du lamellé-collé de sapin de Douglas provenant de sources locales.</li>
<li>Le couvert de neuf acres vise à améliorer la capacité de l&#39;aéroport et l&#39;expérience des passagers tout en réduisant l&#39;empreinte carbone, en incorporant des éléments biophiliques pour une atmosphère accueillante.</li>
<li>Ce projet établit une nouvelle norme pour la conception d&#39;aéroports durables, avec une achèvement prévu en 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZPortland agrandit son aéroport avec une vaste canopée en bois massif.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le conseil d'administration d'Intel, et un exemple de l'échec des conseils et du court-termisme]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le départ de Pat Gelsinger d&#39;Intel est présenté comme un licenciement plutôt qu&#39;une retraite, soulignant les échecs du conseil d&#39;administration et son orientation à court terme au détriment d&#39;une stratégie à long terme. - Le manque d&#39;expertise en semi-conducteurs du conseil et son accent sur la valeur immédiate pour les actionnaires ont été critiqués, ce qui pourrait nuire aux perspectives à long terme d&#39;Intel et à l&#39;industrie des semi-conducteurs aux États-Unis. - L&#39;échec du conseil à soutenir la stratégie IDM 2.0 de Gelsinger suggère un virage vers la vente de parties de l&#39;entreprise, ce qui pourrait bénéficier aux actionnaires à court terme mais pourrait nuire à l&#39;avenir d&#39;Intel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZLe conseil d&apos;administration d&apos;Intel, et un exemple de l&apos;échec des conseils et du court-termisme</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Trailbase : Serveur d'applications open-source, rapide et à fichier unique, construit avec Rust et SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase est un serveur d&#39;applications open-source conçu pour des API rapides et sûres en termes de typage, utilisant Rust, SQLite et V8, et convient aux applications mobiles, web ou de bureau.</li>
<li>Il offre des latences inférieures à la milliseconde, éliminant le besoin de caches dédiés, et prend en charge diverses plateformes avec des binaires précompilés et des packages clients disponibles pour Linux, MacOS et plusieurs langages de programmation.</li>
<li>TrailBase est sous licence OSL-3.0, ce qui permet de l&#39;utiliser comme un cadre sans exigences de licence supplémentaires, et les contributions de la communauté sont encouragées.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase : Serveur d&apos;applications open-source, rapide et à fichier unique, construit avec Rust et SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab nomme Bill Staples comme nouveau PDG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab a nommé Bill Staples comme nouveau PDG, tandis que le cofondateur Sid Sijbrandij passe au poste de président exécutif du conseil d&#39;administration pour des raisons de santé.</li>
<li>Staples, anciennement PDG de New Relic, apporte une vaste expérience dans les plateformes de développement à GitLab, une plateforme DevSecOps alimentée par l&#39;IA de premier plan.</li>
<li>GitLab sert plus de 10 000 clients, génère plus de 750 millions de dollars de revenus et est approuvé par plus de 40 millions d&#39;utilisateurs, y compris plus de la moitié des entreprises du Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab nomme Bill Staples comme nouveau PDG</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Les trois centrales nucléaires d'Ukraine ont rétabli la production d'électricité]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Les centrales nucléaires d&#39;Ukraine ont repris la production d&#39;électricité après les récentes attaques contre le réseau, soulignant l&#39;importance d&#39;un approvisionnement électrique stable pour la sécurité nucléaire.</li>
<li>L&#39;Agence internationale de l&#39;énergie atomique (AIEA) surveille activement la situation en Ukraine, soulignant son engagement envers la sûreté et la sécurité nucléaires.</li>
<li>Des équipements d&#39;une valeur de plus de 14 millions d&#39;euros ont été fournis à l&#39;Ukraine pour renforcer les mesures de sûreté et de sécurité nucléaires.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZLes trois centrales nucléaires d&apos;Ukraine ont rétabli la production d&apos;électricité</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Campagne présumée de piratage à la demande d'ExxonMobil visant des militants pour le climat]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil est accusé d&#39;avoir orchestré une campagne de piratage à la demande, &quot;Fox Hunt&quot;, visant plus de 500 militants pour le climat et journalistes en utilisant des capacités cybernétiques avancées.</li>
<li>L&#39;opération aurait impliqué des attaques de phishing et des fuites d&#39;e-mails pour saper les défenseurs de l&#39;environnement et soutenir les stratégies juridiques d&#39;Exxon, malgré le déni de la société quant à son implication.</li>
<li>Cette affaire souligne la tendance croissante de la guerre numérique dans les litiges d&#39;entreprise, incitant à des enquêtes du FBI et à des appels pour des mesures juridiques plus strictes afin de combattre ces opérations cybernétiques.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZCampagne présumée de piratage à la demande d&apos;ExxonMobil visant des militants pour le climat</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kagi Teams]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi for Teams, dont le lancement est prévu pour le 5 décembre 2024, offre aux entreprises un outil de recherche et d&#39;IA axé sur la confidentialité, mettant l&#39;accent sur l&#39;absence de publicités, de suivi ou de collecte de données.</li>
<li>Le service comprend un moteur de recherche premium et un accès universel à l&#39;IA, avec une tarification flexible basée sur les utilisateurs actifs, proposant des plans Professionnel et Ultime.</li>
<li>Kagi promet une configuration rapide, un support disponible et un retour sur investissement (ROI) significatif grâce à des temps de recherche plus rapides, garantissant la confidentialité des données pour les entreprises.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZKagi Teams</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[J'ai passé un an à créer un cours Android pour les personnes âgées]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur a développé un cours vidéo pour enseigner aux personnes âgées comment utiliser les smartphones Android, en abordant des défis courants tels que l&#39;intimidation par les interfaces et le manque de compétences de base comme le défilement ou le balayage.</li>
<li>Le cours comprend un script de 400 pages, des enregistrements vidéo et une application Android avec des exercices, initialement hébergés sur Udemy et ensuite déplacés vers un site web dédié, « Smartphone How-To ».</li>
<li>Le marketing du cours est difficile en raison des difficultés du public cible avec l&#39;inscription et le paiement en ligne, et l&#39;auteur cherche des retours pour s&#39;améliorer.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZJ&apos;ai passé un an à créer un cours Android pour les personnes âgées</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Une unité de McKinsey paiera 123 millions de dollars pour régler les accusations selon lesquelles elle aurait soudoyé des fonctionnaires sud-africains.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Une filiale de McKinsey &amp; Company a accepté de payer 123 millions de dollars pour régler des allégations de corruption de fonctionnaires sud-africains, selon un rapport du département de la Justice des États-Unis.</li>
<li>Le système de corruption, impliquant McKinsey Africa, a généré 85 millions de dollars de bénéfices grâce à des contrats avec des entreprises de services publics contrôlées par l&#39;État.</li>
<li>Vikas Sagar, ancien partenaire de McKinsey, a reconnu sa culpabilité pour des accusations de complot en vertu de la loi sur les pratiques de corruption à l&#39;étranger, et McKinsey Africa a accepté un accord de poursuite différée de trois ans, s&#39;engageant à renforcer les mesures de conformité.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZUne unité de McKinsey paiera 123 millions de dollars pour régler les accusations selon lesquelles elle aurait soudoyé des fonctionnaires sud-africains.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-Instruct]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-Instruct</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Installez postmarketOS sur un téléphone Android et utilisez Docker comme serveur domestique]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Le guide détaille l&#39;installation de Docker sur un OnePlus 6T en utilisant postmarketOS, le transformant efficacement en serveur domestique, mais cela efface toutes les données du téléphone.</li>
<li>Les exigences clés incluent un OnePlus 6 ou 6T, Fastboot sur un PC, et des fichiers postmarketOS, avec des étapes impliquant l&#39;activation du mode développeur, le flashage de postmarketOS, et la configuration de SSH.</li>
<li>Bien que cette configuration offre une alternative à un Raspberry Pi avec un écran intégré et une batterie, elle ne prend pas en charge l&#39;Ethernet et est limitée au stockage interne.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZInstallez postmarketOS sur un téléphone Android et utilisez Docker comme serveur domestique</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hacker Herald – comme HN mais avec des photos et sous-titres participatifs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>L&#39;auteur, avec l&#39;ancien instructeur Arnav et l&#39;étudiant Archis, a lancé un projet appelé Hacker Herald, une interface pour Hacker News. - Le projet a été développé lors d&#39;un cours de programmation JavaScript en ligne et vise à offrir une mise en page visuellement attrayante similaire aux sites de journaux populaires. - L&#39;inclusion de visuels, tels que des images, est destinée à améliorer l&#39;expérience narrative en fournissant un contexte immédiat sans avoir besoin de cliquer sur les articles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZHacker Herald – comme HN mais avec des photos et sous-titres participatifs</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Le gouvernement du Congo déclare qu'il est 'en alerte' face à une mystérieuse maladie de type grippal qui a tué des dizaines de personnes.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZLe gouvernement du Congo déclare qu&apos;il est &apos;en alerte&apos; face à une mystérieuse maladie de type grippal qui a tué des dizaines de personnes.</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
