<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 14 Jan 2025 19:14:16 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[חוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקר אבטחה של Snyk שחרר חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-Cursor.com, חברת קידוד מבוססת בינה מלאכותית, כדי לאסוף נתוני מערכת ולשלוח אותם לשירות בשליטת תוקף.</li>
<li>החבילות, שזוהו כ-&quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot;, ו-&quot;cursor-shadow-workspace&quot;, סומנו על ידי סורק ניתוח החבילות של OpenSSF, מה שהוביל להמלצות MAL-2025-27, MAL-2025-28, ו-MAL-2025-29.</li>
<li>תקלה זו מדגישה את החשיבות של בדיקת חבילות NPM לפני ההתקנה כדי להימנע מאיומי אבטחה פוטנציאליים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zחוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עברתי לפיירפוקס ולעולם לא הבטתי לאחור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פיירפוקס זוכה לשבחים על ניהול הלשוניות המעולה שלו, תכונת Pocket המובנית לשמירת קישורים, ושירות דואר אלקטרוני ממוקד פרטיות, מה שהופך אותו לחלופה חזקה לכרום. - תכונות נוספות כמו כלי צילום מסך ידידותי למשתמש, כפתור ChatGPT, תמונה בתוך תמונה, אפשרויות חיפוש מותאמות אישית וגלילה חלקה משפרות את חוויית הגלישה. - למרות שפיירפוקס חסר את תכונת האפליקציות האינטרנטיות של כרום, העיצוב המחושב שלו והדרישות המופחתות למשאבים הופכים אותו לבחירה מועדפת עבור חלק מהמשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zעברתי לפיירפוקס ולעולם לא הבטתי לאחור</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל סונוס מתפטר לאחר תקרית עדכון האפליקציה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל סונוס מתפטר לאחר תקרית עדכון האפליקציה</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בבטנו של מרביסט]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zבבטנו של מרביסט</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פעולות Git ב-GitHub מושבתות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitHub חוותה הפסקת פעילות של פעולות Git ב-13 בינואר 2025, עקב שינוי תצורה שהשפיע על מאזן העומסים הפנימי, שנמשך מ-23:35 עד 00:24 לפי זמן UTC. - הבעיה נפתרה על ידי החזרת שינוי התצורה, ו-GitHub עובדת על שיפור תהליכי הניטור והפריסה כדי למנוע תקריות דומות. - ההפסקה השפיעה גם על שירותי Actions ו-Pages של GitHub, מה שמדגיש את האופי המקושר של שירותי הפלטפורמה שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zפעולות Git ב-GitHub מושבתות</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זמן שחרור ZFS 2.3 עם הרחבת ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 שוחרר, ומציג תכונות משמעותיות כמו הרחבת RAIDZ, דה-דופליקציה מהירה, קלט/פלט ישיר, פלט JSON ותמיכה בשמות קבצים ארוכים. - השחרור כולל תיקוני באגים חיוניים ושיפורי ביצועים, תואם לליבות לינוקס 4.18 - 6.12 וגרסאות FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - העדכון הוא מאמץ שיתופי של 134 תורמים, עם תיעוד מקיף ורשימת שינויים זמינים לעיון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zזמן שחרור ZFS 2.3 עם הרחבת ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webtop – מכולות של Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch המכילות סביבות שולחן עבודה מלאות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linuxserver/webtop מספק מכולות המבוססות על Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch עם סביבות שולחן עבודה מלאות הנגישות דרך דפדפני אינטרנט, ותומכות בארכיטקטורות x86-64 ו-arm64.</li>
<li>משתמשים יכולים לבחור מתוך סביבות שולחן עבודה שונות כמו XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, ו-IceWM על ידי שימוש בתגי תמונה ספציפיים, ולגשת ל-Webtop דרך כתובות URL ייעודיות.</li>
<li>מאפייני האבטחה כוללים את אפשרות ה-seccomp של Docker והגדרת אימות, עם אפשרויות התאמה אישית זמינות דרך משתני סביבה, ותמיכה בהאצת GPU עם מנהלי התקנים בקוד פתוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – מכולות של Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch המכילות סביבות שולחן עבודה מלאות</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר מגלה כי 1 מתוך 5 מודעות דרושים באינטרנט הן מזויפות או שלא מתמלאות לעולם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר עדכני מצביע על כך ש-20% מהמשרות המפורסמות באינטרנט הן או מזויפות או נשארות לא מאוישות, מה שמוסיף לתסכול של מחפשי העבודה. - מגמת &quot;משרות רפאים&quot; זו עשויה להיות טקטיקה של חברות להציג תדמית של צמיחה. - פלטפורמות עבודה כמו Greenhouse ו-LinkedIn הציגו שירותי אימות משרות כדי לסייע למשתמשים בזיהוי הזדמנויות עבודה אמיתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zמחקר מגלה כי 1 מתוך 5 מודעות דרושים באינטרנט הן מזויפות או שלא מתמלאות לעולם</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להפוך צומת ללא בטוחה להולכי רגל כדי לחסוך שניות לנהגים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zלהפוך צומת ללא בטוחה להולכי רגל כדי לחסוך שניות לנהגים</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL היא מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PostgreSQL זכתה בתואר מערכת ניהול בסיסי נתונים של השנה 2024 על ידי DB-Engines, וזוהי הפעם החמישית שהיא זוכה בהכרה זו, כשהיא עוקפת 423 מערכות ניהול בסיסי נתונים אחרות.</li>
<li>PostgreSQL, עם היסטוריה המשתרעת על פני כמעט 35 שנים, ממשיך לחדש, כפי שניתן לראות בשיפורים האחרונים של PostgreSQL 17, ששוחרר בספטמבר 2024.</li>
<li>סנופלייק ומיקרוסופט תפסו את המקומות השני והשלישי, בהתאמה, כאשר סנופלייק נודעה בזכות מחסני הנתונים מבוססי הענן שלה ותמיכה בריבוי עננים, בעוד שמיקרוסופט מציעה מסדי נתונים יחסיים מנוהלים חזקים דרך Azure SQL Database ו-SQL Server.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL היא מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כניסת OAuth של גוגל לא מגנה מפני רכישת דומיין של סטארטאפ שנכשל]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zכניסת OAuth של גוגל לא מגנה מפני רכישת דומיין של סטארטאפ שנכשל</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להשתמש בכישורי תכנות כדי להרוויח הכנסה פסיבית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר עבר מתפקיד של CTO ליזם עצמאי, והצליח להרוויח יותר באמצעות פורטפוליו של מוצרי תוכנה.</li>
<li>אסטרטגיות מפתח כוללות התמקדות בעבודה מעמיקה, התחלה עם פרויקטים קטנים, חזרה מהירה והקדשת זמן למאמצי שיווק.</li>
<li>המסע מדגיש חוסן עקב אי ודאויות, אך מדגיש את האוטונומיה והחופש הבלתי משתווים של מסלול קריירה זה, ומעודד את אלו עם כישורי קידוד לשקול אותו כהכנסה פסיבית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zלהשתמש בכישורי תכנות כדי להרוויח הכנסה פסיבית</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרד מציעה מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספרד שוקלת להטיל מס של 100% על רכישות נדל&quot;ן על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי, במטרה להתמודד עם משבר הדיור ולרסן רכישות ספקולטיביות.</li>
<li>ראש הממשלה פדרו סאנצ&#39;ס מציע להרחיב את הדיור הציבורי ולווסת את השכרת הדירות לתיירים כדי להתמודד עם הפער בין מחירי הדיור להכנסות.</li>
<li>העתיד של ההצעה כחוק אינו ודאי, כאשר חלק מהאנליסטים רואים בה כהרתעה למשקיעים זרים ולא כשינוי חקיקתי מובטח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zספרד מציעה מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בהקדם אפל תקבל שבבים 'תוצרת אמריקה' ממפעל TSMC באריזונה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple בוחנת מעבדים ממתקן אריזונה של TSMC, עם תוכניות לייצור המוני עד הרבעון הראשון, וייתכן שתהפוך ללקוח האמריקאי הראשון של TSMC לשבבים המיוצרים מקומית. - יוזמה זו נועדה לחזק את העצמאות הסיליקונית של ארה&quot;ב, ולהפחית את התלות בטייוואן, שהיא פגיעה לסיכונים גיאופוליטיים וטבעיים. - המפעל של TSMC באריזונה מתוכנן לייצר שבבים מתקדמים בגודל 3 ננומטר ו-2 ננומטר, עם מאמצים מתמשכים לשיפור הגיוס המקומי ושיתופי פעולה עם אוניברסיטאות בארה&quot;ב, אם כי האריזה תתבצע בתחילה בטייוואן עד שהמתקן בפאוריה יהיה פעיל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zבהקדם אפל תקבל שבבים &apos;תוצרת אמריקה&apos; ממפעל TSMC באריזונה</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43 אלף נהגים פחות בכבישי מנהטן לאחר הפעלת תמחור גודש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לאחר יישום תמחור העומס, חלה ירידה של 7.5% במספר הנהגים הנכנסים למנהטן מתחת לרחוב ה-60, מה שמתורגם ל-43,000 נהגים פחות בכל יום חול.</li>
<li>הירידה בתנועה שיפרה את זרימת התנועה והעלתה את מהירות האוטובוסים, כאשר חלק מהאוטובוסים המהירים חווים עלייה במספר הנוסעים.</li>
<li>הרשות המטרופולינית לתחבורה (MTA) משתמשת בהכנסות מאגרות, המוערכות בכ-500 מיליון דולר בשנה, לשיפור התחבורה, למרות התנגדות פוליטית מסוימת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 אלף נהגים פחות בכבישי מנהטן לאחר הפעלת תמחור גודש</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv מציע תכונה ייחודית שמפשטת כתיבת סקריפטים אד-הוק בפייתון על ידי ייעול ניהול התלויות והסביבה. - משתמשים יכולים להריץ פקודה אחת, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, כדי להריץ סקריפטים מבלי לשנות את הסביבה הגלובלית. - קלות השימוש והזכירות הופכות את uv לאופציה אטרקטיבית לניהול חבילות פייתון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zהתכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקתי את החשבונות שלי ברשתות החברתיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מחק את חשבונות המדיה החברתית שלו בשל חששות מכך שפלטפורמות כמו מטא וטוויטר מעדיפות רווח על פני שיקולים אתיים.</li>
<li>נושאים מודגשים כוללים את החלטתו של מארק צוקרברג להפסיק את עבודת בודקי העובדות ולשתף פעולה עם טראמפ, ואת פעולותיו השנויות במחלוקת של אילון מאסק, התורמות לסביבה רעילה.</li>
<li>המחבר מדגיש את ההשפעה השלילית של המדיה החברתית על בריאות הנפש, במיוחד עבור בני נוער, ובוחן בזהירות חלופות כמו בלוגים ופלטפורמות חדשות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zמחקתי את החשבונות שלי ברשתות החברתיות</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זכות לגישת שורש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צרכנים צריכים להיות זכאים להתקין כל תוכנה על מכשירים שבבעלותם, אך חברות לעיתים קרובות נועלות את מנהלי האתחול ומגבילות גישת שורש, מה שמצמצם את השליטה של המשתמש. - בעוד שהביטחון הוא דאגה לגיטימית, הגבלות אלו נתפסות כאנטי-צרכניות ואנטי-תחרותיות, תורמות לפסולת אלקטרונית ומגבילות אפשרויות תיקון. - תומכים מציעים כי &quot;זכות לגישת שורש&quot; צריכה להיכלל בדיונים על זכות לתיקון, עם חריגים למערכות קריטיות שבהן הסיכונים גבוהים מדי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zזכות לגישת שורש</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM (1993) בקובץ PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפתח יצר פורט מקור של Doom שפועל בתוך קובץ PDF, בהשראת פרויקט דומה של טטריס. - הפרויקט משתמש בגרסה ישנה של Emscripten כדי לקמפל קוד C ל-asm.js, מה שמאפשר לו לפעול בסביבת הריצה של JavaScript בקובץ ה-PDF. - היישום כולל תצוגה מונוכרומית עם 6 צבעים ותואם רק לדפדפנים מבוססי Chromium המשתמשים במנוע PDFium.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDOOM (1993) בקובץ PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניפוי באגים: כללים שאין לוותר עליהם למציאת בעיות חמקמקות ביותר (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דוד א. וילר סוקר את הספר &#39;ניפוי באגים: 9 הכללים החיוניים למציאת בעיות תוכנה וחומרה חמקמקות ביותר&#39; מאת דיוויד ג&#39;י אגנס, ומדגיש אותו כמשאב קלאסי למפתחים.</li>
<li>הספר מדגיש עקרונות יסודיים של ניפוי שגיאות החלים הן על מפתחים מתחילים והן על מפתחים מנוסים, תוך שימוש בדוגמאות מעשיות וסיפורי &quot;מלחמה&quot; מהחיים האמיתיים כדי להמחיש את תשעת הכללים המרכזיים שלו.</li>
<li>ווילר משבח את הספר על התמקדותו באיסוף נתונים וטיפול בבעיות לסירוגין, אם כי הוא מציין רצון לעצה יותר ספציפית לגבי כלים, ובסופו של דבר ממליץ עליו בזכות התובנות הנצחיות שלו בתחום ניפוי השגיאות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zניפוי באגים: כללים שאין לוותר עליהם למציאת בעיות חמקמקות ביותר (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך גרמו למכוניות להתפרק בסרטים ישנים (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zאיך גרמו למכוניות להתפרק בסרטים ישנים (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דפוסים סטנדרטיים במשחקים מבוססי בחירה (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט בבלוג מאת סם קאבו אשוול חוקר דפוסי עיצוב חוזרים במשחקים מבוססי בחירה, כולל מערת הזמן, גונטלט, ענף ובקבוק צוואר, ואחרים, המשפיעים על המשחק ועל מבנה הנרטיב.</li>
<li>דפוסים אלה משפיעים על חוויית השחקן והתקדמות הסיפור, עם דוגמאות מתוך סיפורת אינטראקטיבית הממחישות את יישומם.</li>
<li>הפוסט מציין כי דפוסים אלה גמישים ויכולים לחפוף, ולא להיות קטגוריות נוקשות בעיצוב משחקים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zדפוסים סטנדרטיים במשחקים מבוססי בחירה (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסרט החופשי: שחזור מסגרת-אחר-מסגרת, מצויר ביד של "סרט הדבורה" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MSCHF Interactive השיקה את &quot;The FREE Movie&quot;, פרויקט שיתופי שבו משתמשים משחזרים את הסרט BEE מסגרת אחר מסגרת, כאשר 92% מהמסגרות כבר הושלמו.</li>
<li>משתתפים יכולים להשתתף באופן פעיל על ידי ציור, מחיקה ותצוגה מקדימה של התרומות שלהם לפרויקט.</li>
<li>הפרויקט השאפתני הבא שמתוכנן על ידי MSCHF Interactive הוא שחזור של הסרט חולית, פריים אחר פריים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zהסרט החופשי: שחזור מסגרת-אחר-מסגרת, מצויר ביד של &quot;סרט הדבורה&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקירת דיסקו אליסיום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרויקט Disco Elysium Explorer מאפשר למשתמשים להמחיש ולהאזין לדיאלוגים מהמשחק Disco Elysium, עם כל הזכויות שמורות לסטודיו ZA/UM. - הפרויקט מציע תכונות כמו חיפוש דיאלוגים, בניית שיחות והמחשתן, מה שמשפר את החוויה האינטראקטיבית. - הוא תומך במספר שפות, כולל סינית, גרמנית וקוריאנית, מה שהופך אותו לנגיש לקהל רחב יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zחקירת דיסקו אליסיום</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אם הייתה לנו את ארגון הנדסת המוצר הטוב ביותר, איך הוא היה נראה?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הנאום המרכזי בכנס האזורי של Scrum בטוקיו על ידי סגן נשיא ההנדסה התמקד באלמנטים מרכזיים של ארגון הנדסת מוצרים מוצלח: אנשים, איכות פנימית, אהבה, נראות, גמישות ורווחיות.</li>
<li>להדגיש את החשיבות של משיכת כישרונות מובילים, שמירה על איכות פנימית על ידי הפחתת בזבוז, והבטחת אהבת המוצר על ידי הבנת צרכי בעלי העניין.</li>
<li>מודגש השימוש בתכנות אקסטרים (XP) וטכנולוגיית סקיילינג נוזלית (FaST) לשיפור הגמישות והיכולת להסתגל, תוך יישור מוצרים עם מטרות עסקיות לרווחיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zאם הייתה לנו את ארגון הנדסת המוצר הטוב ביותר, איך הוא היה נראה?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TfL הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים בלונדון בעקבות תלונה על הפרת סימן מסחרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בינואר 2010, נוצרה מפת לונדון אנדרגראונד חיה באמצעות ה-API של נתונים פתוחים של Transport for London (TfL), וזכתה לפופולריות ותשומת לב תקשורתית.</li>
<li>בתאריך 7 בינואר 2025, TfL ביקשה להסיר את המפה בשל חששות לגבי סימן מסחרי, מה שהוביל להפסקתה למרות אפשרות לשינויים.</li>
<li>האתר של היוצר, traintimes.org.uk, נשאר פעיל, ומידע חי על אוטובוסים זמין ב-bustimes.org.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZTfL הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים בלונדון בעקבות תלונה על הפרת סימן מסחרי</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: מערכת הפעלה בטוחה באופן סביר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Qubes OS הוא מערכת הפעלה מאובטחת במיוחד המומלצת על ידי מומחים, כולל אדוארד סנודן, בזכות יכולות הבידוד החזקות שלה, מה שהופך אותה למתאימה למשימות רגישות. - היא תומכת בהרצת מערכות הפעלה מרובות ומשתלבת עם Whonix כדי לשפר את פרטיות המשתמש, מה שמושך עיתונאים וארגונים כמו קרן חופש העיתונות. - קהילת Qubes מקבלת בברכה מצטרפים חדשים, ומספקת תמיכה, משאבים והזדמנויות לתרום או לתרום כספית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: מערכת הפעלה בטוחה באופן סביר</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ההשבתה של קנבה: עוד סיפור של רוויה וחוסן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>התקלה ב-Canva נגרמה כתוצאה מפריסה של גרסה חדשה של עמוד העורך, מה שהוביל לאפקט &quot;עדר רועם&quot; עם 1.5 מיליון בקשות לשנייה שהציפו את שער ה-API. - כלל תעבורה מיושן ניתב את תעבורת המשתמשים דרך האינטרנט הציבורי, מה שגרם לעיכוב גבוה ולפקק, בעוד בעיית ביצועים ידועה בשער ה-API החמירה את המצב. - מהנדסי Canva התערבו ידנית על ידי הגדלת הקיבולת ושימוש בחומת האש של Cloudflare לחסימת תעבורה באופן זמני, מה שמדגיש את חשיבות ההתערבות האנושית בניהול בעיות ביצועים של המערכת במהלך משברים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zההשבתה של קנבה: עוד סיפור של רוויה וחוסן</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להפסיק לנסות לקבוע שיחה איתי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניסיונות שירות חדשים לעיתים קרובות מובילים למעקב מתמשך ודוא&quot;ל שיווקי, שהופכים את הפנייה הראשונית להצעות מכירה בלתי פוסקות.</li>
<li>התהליך המכירה הוא לעיתים קרובות מייגע וגוזל זמן, במיוחד בחברות גדולות, כאשר מוצרים לעיתים קרובות אינם עומדים בציפיות ומציעים תמיכה מוגבלת.</li>
<li>לקוחות לעיתים קרובות עוברים לאלטרנטיבות קוד פתוח טובות יותר, מה שמוביל לעזיבה שקטה מהשירות המקורי למרות מאמצי השימור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zלהפסיק לנסות לקבוע שיחה איתי</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: נכסי משחק חינמיים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: נכסי משחק חינמיים</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המדריך המאויר לדוקטורט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נעשה שימוש במדריך מאויר כדי להסביר לסטודנטים חדשים לדוקטורט כיצד דוקטורט מרחיב את גבול הידע האנושי, המסומל כמעין שקע קטן.</li>
<li>כל ההכנסות מהמדריך המודפס תומכות במחקר על הפרעות גנטיות, מתוך מוטיבציה של הקשר האישי של המחבר למצב הנדיר של בנו.</li>
<li>המדריך מורשה תחת רישיון Creative Commons, המאפשר שיתוף עם ייחוס, וזמין במספר שפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zהמדריך המאויר לדוקטורט</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע בחרתי ב-Common Lisp]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר עבר מקלוז&#39;ור ל-Common Lisp בשל תסכולים מזמני ההפעלה האיטיים של יישומי ממשק שורת הפקודה (CLI) בקלוז&#39;ור והתחושה של חוסר דאגה מצד הקהילה.</li>
<li>נבחרה שפת Common Lisp בשל יכולתה ליצור קבצים הרצים באופן עצמאי ומתחילים במהירות, תאימותה לעורך הטקסט Vim, תמיכתה במערכות Windows, Mac ו-Linux, והקהילה והאקוסיסטם החזקים שלה.</li>
<li>המחבר משתף את חוויותיו כדי לסייע לחדשים להבין את היתרונות של Common Lisp וכיצד הם הסתגלו לשימוש בו בצורה יעילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zמדוע בחרתי ב-Common Lisp</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מייסדי הבינה המלאכותית ילמדו את הלקח המר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>באופן היסטורי, גישות AI כלליות עלו על גישות מתמחות, כפי שנראה בתחומים כמו זיהוי דיבור וראייה ממוחשבת. - &quot;השיעור המר&quot; של ריצ&#39;רד סאטון מדגיש ששיטות כלליות המשתמשות בחישוב יעילות יותר מאשר אלו הנשענות על ידע אנושי בתחום. - הפוסט מציע שמייסדי AI צריכים להתמקד ביצירת מוצרים המנצלים שיפורים במודלים במקום לפצות על מגבלות המודלים הנוכחיים, שכן זו אסטרטגיה בת קיימא יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zמייסדי הבינה המלאכותית ילמדו את הלקח המר</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אהרון שוורץ וסם אלטמן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zאהרון שוורץ וסם אלטמן</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דברים ברורים ש-C צריך לעשות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקהילה של Dlang שילבה קומפיילר C בתוך קומפיילר D, הידוע בשם ImportC, כדי לטפל בבעיות לא פתורות ב-C סטנדרטי, כעת ב-C23. - ImportC מאפשר להריץ פונקציות בזמן הקומפילציה, מה שמקל על בדיקות יחידה בזמן הקומפילציה ללא צורך בבניות נפרדות. - הוא גם תומך בהפניה קדימה ובייבוא הצהרות ללא קבצי .h, מה שמפשט את תהליך הפיתוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zדברים ברורים ש-C צריך לעשות</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השמיים הכהים והברורים ביותר בעולם בסכנה עקב פרויקט תעשייתי ענק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המצפה הדרומי האירופי (ESO) מודאג מתוכנית להקמת מתחם תעשייתי על ידי AES Andes ליד מצפה פרנאל בצ&#39;ילה, שעלול לגרום לזיהום אור שישפיע על מחקר אסטרונומי. - מצפה פרנאל הוא חיוני לפרויקטים כמו הטלסקופ הגדול במיוחד (ELT), מה שמדגיש את החשיבות של שמירה על שמי לילה חשוכים. - ESO פועל להעברת הפרויקט התעשייתי כדי להגן על סביבת המצפה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zהשמיים הכהים והברורים ביותר בעולם בסכנה עקב פרויקט תעשייתי ענק</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bad Apple אבל זה 6,500 ביטויי רגולאריים שאני מחפש ב-Vim]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סרטון &quot;Bad Apple&quot; שוחזר בעורך הטקסט Vim באמצעות שאילתות חיפוש, כאשר כל אחד מ-6,500 הפריימים מיוצג כרשת של 120x90 ספרות בינאריות.</li>
<li>נעשה שימוש ב-Python לעיבוד הפריימים, ונבדקו אלגוריתמים שונים כדי לשפר את מחרוזות החיפוש לביצועים טובים יותר ב-Vim.</li>
<li>הפרויקט היה ניסוי יצירתי שנערך במרכז Recurse, שהציג את השימוש במקרואים של Vim כדי להפעיל את הווידאו על ידי מעבר בין תבניות חיפוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000ZBad Apple אבל זה 6,500 ביטויי רגולאריים שאני מחפש ב-Vim</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצ'ר הסרת ה-AI של Adobe Lightroom הוסיף ביטקוין לתמונה של ציפור במעופה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zפיצ&apos;ר הסרת ה-AI של Adobe Lightroom הוסיף ביטקוין לתמונה של ציפור במעופה</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מולנווג סוגר את צוות הקיימות של וורדפרס, מעורר תגובות נגד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאט מולנווג, ממייסדי וורדפרס, פירק את צוות הקיימות של וורדפרס, מה שהוביל לתגובות חריפות מהקהילה.</li>
<li>הקבוצה פורקה בעקבות התפטרותו של נציג הקבוצה תייס בויס, שציין בעיות מנהיגות, וטענתו של מולנווג שהקבוצה לא עמדה ביעדיה.</li>
<li>מבקרים האשימו את מאלנווג בצביעות, שכן בתחילה הוא תמך בהקמת הצוות, ופירוקו העלה חששות לגבי עתיד יוזמות הקיימות בתוך וורדפרס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zמולנווג סוגר את צוות הקיימות של וורדפרס, מעורר תגובות נגד</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כתובות IP עד 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מאת ג&#39;ף יוסטון מספק עדכון שנתי על כתובות IP, תוך התמקדות במעבר האיטי מ-IPv4 ל-IPv6 למרות הצורך החזוי במרחב כתובות גדול יותר.</li>
<li>זה דן במיצוי כתובות IPv4, בתפקיד של העברת כתובות, ובאתגרים באימוץ IPv6, תוך הדגשת הפיצול והדינמיקה השוקית של כתובות IPv4.</li>
<li>המאמר בוחן מגמות בהקצאת IPv6, מציין הבדלים אזוריים ואת ההשפעה של הקצאות גדולות, ומשקף השלכות רחבות יותר על עתיד האינטרנט, כולל ניטרליות רשת והתכנסות שוק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zכתובות IP עד 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שים לב להשפעת ה-Makefile]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האפקט של Makefile&quot; מתאר את הנוהג של מהנדסים להעתיק ולשנות תצורות מורכבות קיימות, כמו Makefiles, במקום ליצור חדשות מאפס. - גישה זו נפוצה במערכות שונות, כגון תצורות של אינטגרציה רציפה/פריסה רציפה (CI/CD) ומערכות בנייה, ויכולה להצביע על כלים מורכבים מדי או מעוצבים בצורה גרועה. - למרות שאין בכך שלילה מובנית, האפקט של Makefile יכול להפריע ללמידה, לסבך את האבטחה ולהוביל לניפוי באגים לא יעיל, מה שמדגיש את הצורך בעיצוב כלים מחושב שמתחשב ביכולת התצורה ובקלות השימוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zשים לב להשפעת ה-Makefile</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פורטלים וקווייק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר הוא הראשון בסדרת &quot;פירוק המסתורין של PVS&quot;, המתמקד במערכת הנראות המוקדמת של Quake כדי להתמודד עם ציור יתר, שבו פיקסלים נרנדרים מספר פעמים. - Quake משתמש בחיתוך פורטלים ובסטים של נראות פוטנציאלית (PVS) על ידי חלוקת העולם לתאים ופורטלים, חישוב מוקדם של נראות כדי לייעל את הרינדור. - המאמר מציג את מחלקות Portal ו-Leaf ב-vis.py, יישום מחדש בפייתון של אלגוריתם הנראות של Quake, ומדגיש את השימוש במטריצת נראות עלה לעלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zפורטלים וקווייק</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עדכוני תיקון באגים Phi-4]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zעדכוני תיקון באגים Phi-4</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתמטיקה מאוד שגויה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חברת עיצוב ובנייה עשתה טעות מתמטית בפייסבוק, כאשר חישבה בטעות את רדיוס כדור הארץ כ-4,333 רגל, מה שהוביל להערכת היקף נמוכה בהרבה של קצת יותר מ-5 מיילים.</li>
<li>השגיאה נבעה מחישוב אורכי קשתות מבלי להשתמש ברדיוס האמיתי של כדור הארץ, שהוא כ-3,959 מיילים.</li>
<li>הפוסט הדגיש שהקשת החיצונית הייתה ארוכה בפחות מ-1% מהקשת הפנימית, מה שמרמז על אפשרות להפחתת זמן הטיסה בשל ירידה בהתנגדות האוויר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zמתמטיקה מאוד שגויה</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בניית קישוט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>באבל הוא כלי לעיצוב ותצוגה תלת-ממדית המשתמש בפונקציות מרחק חתומות (SDFs) ליצירת צורות ואנימציות מורכבות. - במקור מערכת בסיסית ליצירת שיידרים ב-GLSL, באבל נכתב מחדש כדי לכלול תכונות כמו ייצוא מודלים תלת-ממדיים, עריכה אינטראקטיבית ותאורה מותאמת אישית. - הכלי תומך כעת בהטמעה ברשת, עריכת וקטורים אינטראקטיבית ומציע תיעוד מקיף, מה שהופך אותו לנגיש לפרויקטים יצירתיים ולמשתמשים המתעניינים בעיצוב תלת-ממדי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zבניית קישוט</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כמעט כל החיפושים הבינאריים והמיזוגים השונים שבורים (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2006, ג&#39;ושוע בלוך זיהה באג באלגוריתם החיפוש הבינארי, שצוין לראשונה בספרו של ג&#39;ון בנטלי &quot;Programming Pearls&quot;, שבו מתרחש גלישה כאשר &#39;low&#39; וhigh&#39; עולים על הערך המרבי של int.</li>
<li>תקלה זו, המשפיעה על מערכים באורך של 2^30 או יותר, הייתה נדירה בשנות ה-80 אך נפוצה יותר כיום, ומשפיעה גם על מיון מיזוג ואלגוריתמים אחרים של חלוקה וכיבוש.</li>
<li>בלוך ממליץ לתקן את הבעיה על ידי חישוב נקודת האמצע כ- <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code>, תוך הדגשת האתגרים שבכתיבת קוד ללא שגיאות והצורך בבדיקות מקיפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zכמעט כל החיפושים הבינאריים והמיזוגים השונים שבורים (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עקוב אחר המכשירים שלך באמצעות רשת Apple FindMy ב-Go/TinyGo]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Go Haystack מאפשר מעקב אחר מכשירי Bluetooth אישיים דרך רשת &quot;Find My&quot; של אפל ללא צורך בחומרה של אפל, תוך שימוש ב-OpenHaystack ו-Macless-Haystack עם כלים של Go/TinyGo.</li>
<li>משתמשים יכולים ליצור משואות משלהם באמצעות קושחת TinyGo על חומרה כמו לוחות Adafruit Bluefruit ו-BBC Microbit, כאשר ההגדרה דורשת מזהה Apple עם אימות דו-שלבי (2FA).</li>
<li>התהליך כולל התקנת הכלי go-haystack, שימוש בפקודות כמו <code>haystack scan</code> לאיתור מכשירים, יצירת מפתחות, הבזקת המכשיר והעלאת קובץ JSON ל-macless-haystack כדי להציג את המכשיר בממשק המשתמש של האינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zעקוב אחר המכשירים שלך באמצעות רשת Apple FindMy ב-Go/TinyGo</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המצב של וים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לאחר פטירתו של מייסד Vim, בראם מולנאר, בשנת 2023, קהילת Vim התארגנה מחדש כדי להבטיח את המשך פיתוח הפרויקט, כאשר כריסטיאן ברבנדט הוא המתחזק הנוכחי. - בכנס VimConf 2024 נדון כי הצוות התרחב, מתמקד בעדכון אתר Vim, בניהול אבטחה ובהגברת ערוצי התקשורת. - Vim נשאר במצב תחזוקה, תוך מתן עדיפות לצרכי הקהילה ושילוב תכונות חדשות בזהירות, תוך המשך תמיכה ב-ICCF הולנד, ארגון צדקה שהוקם על ידי מולנאר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zהמצב של וים</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פישוט ASTs ומבני נתונים אחרים של מהדרים (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן בשיטוח מבני נתונים, טכניקה למתרגמים שמבצעת אופטימיזציה של עצי תחביר מופשטים (ASTs) על ידי שימוש במערך יחיד עם אינדקסים במקום מצביעים. - שיטה זו משפרת את הביצועים על ידי שיפור הקרבה בזיכרון, הקטנת גודל ההפניות ופישוט ניהול הזיכרון, מה שמוביל להאצה של פי 2.4 במיקרו-בנצ&#39;מרק. - הטכניקה משמשת במיוחד בפרויקטים של Rust ומציעה יתרונות ארגונומיים, כמו ניהול זיכרון קל יותר, ומשווה למפרשי בייטקוד לשיפור ביצועים נוסף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zפישוט ASTs ומבני נתונים אחרים של מהדרים (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להפוך את רמקול הבלוטות' של מרשל אוקסברידג' לפחות חכם]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zלהפוך את רמקול הבלוטות&apos; של מרשל אוקסברידג&apos; לפחות חכם</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבוט של OpenAI ריסק את אתר האינטרנט של החברה בת שבעה אנשים 'כמו מתקפת DDoS']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אתר המסחר האלקטרוני של Triplegangers חווה התקפה דמוית DDoS עקב הבוט של OpenAI שביצע עשרות אלפי בקשות לגרד מעל 65,000 דפי מוצרים. - לאתר לא היה קובץ robots.txt מוגדר כראוי לחסימת בוטים כאלה, מה שהוביל לעלויות מוגברות ב-AWS ולחששות לגבי אבטחת נתונים. - האירוע הזה מדגיש את החשיבות של קבלת אישור מחברות AI לפני גרידת נתונים ומשמש כאזהרה לעסקים קטנים לנטר פעילות של בוטים של AI.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zהבוט של OpenAI ריסק את אתר האינטרנט של החברה בת שבעה אנשים &apos;כמו מתקפת DDoS&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רכשתי כוחות על חדשים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משתמש ברדיט גילה טכניקה לזיהוי קל של הבדלים בפאזלים של &quot;מצא את ההבדלים&quot; על ידי הצלבת עיניו ליצירת תמונה שלישית ומנצנצת.</li>
<li>שיטה זו מאפשרת להבדלים להיות ברורים יותר, והמשתמש הרגיש שזה כמו לרכוש מיומנות חדשה או &quot;כוח על&quot; לאחר תרגול.</li>
<li>המשתמש שיתף את הטכניקה הזו עם אחרים, ועודד אותם לנסות אותה על ידי התמקדות בתמונה האמצעית שנוצרת כאשר הם מצליבים את עיניהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zרכשתי כוחות על חדשים</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ויזואליזציה של כל ה-ISBNs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ארכיון אנה, הספרייה הפתוחה הגדולה ביותר, הציגה את כל מספרי ה-ISBN כדי לעקוב אחר התקדמות הגיבוי של ספרים, וגילתה שרק 16% מהספרים גובו עד כה.</li>
<li>פרס של 10,000 דולר מוצע לשיפור יכולות הזום, האינטראקטיביות והשימושיות של הוויזואליזציה, עם פרסים לשלושת ההגשות המובילות, וכל הקוד חייב להיות בקוד פתוח.</li>
<li>יוזמה זו חיונית לשימור ספרים נדירים, שכן הארכיון של אנה מחזיק באוסף הפתוח הגדול ביותר של מטא-דאטה של ספרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zויזואליזציה של כל ה-ISBNs</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחזיות דוח ציונים, 2025 ינואר 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר מספק עדכון שנתי על תחזיות שנעשו בשנת 2018 לגבי מכוניות אוטונומיות, רובוטיקה, בינה מלאכותית, למידת מכונה ונסיעות חלל אנושיות, עם תכניות לעשות תחזיות חדשות לשנים 2026-2036.</li>
<li>על אף התפתחויות משמעותיות בבינה מלאכותית ומכוניות אוטונומיות בשנת 2024, האוטונומיה המלאה והחלפת עבודות אנושיות בבינה מלאכותית עדיין רחוקות, ונדרש עדיין פיקוח אנושי מרחוק למכוניות אוטונומיות.</li>
<li>ההתקדמות בטיסות חלל מאוישות היא איטית, כאשר הסטארשיפ של SpaceX ותוכנית ארטמיס של נאס&quot;א מתמודדות עם עיכובים, בעוד שהניו גלן של Blue Origin מתקרב לשיגור, והתיירות התת-מסלולית מראה התקדמות מוגבלת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zתחזיות דוח ציונים, 2025 ינואר 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נאלצתי להוריד את האתר להחלפת קורסים שלי או להיות מסולק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JD Kaim, סטודנט למדעי המחשב, פיתח את HuskySwap, אפליקציה שנועדה להקל על מסחר במקומות בכיתות בין סטודנטים באוניברסיטת וושינגטון. - למרות שמטרתה הראשונית הייתה כפרויקט כיתתי, Kaim קיבל &quot;הודעת הפרה&quot; מהאוניברסיטה כאשר ניסה לשלב את האפליקציה עם מערכת הרישום הרשמית. - המצב יצר תגובות מעורבות, כאשר חלקם מבקרים את פעולות האוניברסיטה ואחרים מספקים תמיכה ועצות ל-Kaim, שנשאר אופטימי לגבי מאמצים עתידיים והזדמנויות תעסוקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zנאלצתי להוריד את האתר להחלפת קורסים שלי או להיות מסולק</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשבונו של לואיג'י מנג'יונה שונה שם ב-Stack Overflow]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוון קרול מדגיש את מחיקת הזהות של לואיג&#39;י מנג&#39;יונה ב-Stack Overflow, שם שונה חשבונו ל-&quot;user4616250&quot; ללא הצדקה ברורה, מה שמעלה חששות לגבי ייחוס תחת רישיון Creative Commons.</li>
<li>חקירתו של קרול בנושא זה הובילה לאיסור של שנה מ-Stack Exchange, שהוא תופס כפעולת תגמול, בניגוד לפלטפורמות אחרות כמו GitHub ו-LinkedIn שלא מחקו את מנג&#39;יונה.</li>
<li>המצב מדגיש עמדה ייחודית של Stack Exchange וקורא ליחס הוגן כלפי מנג&#39;יונה, שלא הורשע בשום פשע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zחשבונו של לואיג&apos;י מנג&apos;יונה שונה שם ב-Stack Overflow</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתה לא חייב לשלם את העלאת המחיר של Microsoft 365]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט 365 העלתה את מחירי המנויים שלה בכ-40%, תוך שהיא מציינת את שילוב כלי הבינה המלאכותית שלה, Copilot, אם כי גישה מלאה ל-Copilot דורשת מנוי נוסף. - לקוחות יכולים להימנע מהעלאת המחיר על ידי בחירת תוכנית &quot;Microsoft 365 Classic&quot; מוסתרת, ששומרת על התמחור הישן אך אינה מפורסמת באופן גלוי. - מצב זה מדגיש את השימוש ב&quot;דפוסים אפלים&quot;, שבהם ממשקי משתמש מעוצבים כדי להשפיע על בחירות הצרכנים, מה שמעלה חששות אתיים לגבי שקיפות וזכויות הצרכן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zאתה לא חייב לשלם את העלאת המחיר של Microsoft 365</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שריפות יער בלוס אנג'לס מאלצות אלפים להתפנות, נאס"א JPL נסגרה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שריפות ביער במחוז לוס אנג&#39;לס הובילו לפינוי של 70,000 אנשים ולהפסקות חשמל המשפיעות על 400,000 תושבים, עם יותר מ-1,000 מבנים שנהרסו ושני מקרי מוות שדווחו. - מושל קליפורניה, גאווין ניוסום, הכריז על מצב חירום, והפעיל את המשמר הלאומי ואת הכבאים, כולל אסירים, כדי להתמודד עם המשבר. - מעבדת ההנעה הסילונית של נאס&quot;א (JPL) נמצאת תחת איום, עם אמצעי חירום במקום, ותוכניות חירום להעברת השליטה במשימת מאדים אם יהיה צורך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zשריפות יער בלוס אנג&apos;לס מאלצות אלפים להתפנות, נאס&quot;א JPL נסגרה</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משחק טטריס שניתן לשחק בו בתוך קובץ PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנועי PDF של דפדפני שולחן עבודה מודרניים, כמו PDFium ו-PDF.js, יכולים לתמוך ב-JavaScript עם יכולות קלט/פלט מספיקות כדי ליצור משחקים פשוטים כמו טטריס.</li>
<li>הפרויקט מדגים את הגמישות של תסריטי PDF על ידי שימוש בשדות הערות עבור פיקסלים מונוכרומטיים ותיבת קלט טקסט עבור קלט מקלדת, למרות כמה מגבלות.</li>
<li>ה-PDF זמין בפורמט ASCII, מה שמאפשר למשתמשים לפתוח אותו בעורך טקסט או לצפות בקוד המקור ב-GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zמשחק טטריס שניתן לשחק בו בתוך קובץ PDF</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיילספורס לא תעסיק עוד מהנדסי תוכנה בשנת 2025, אומר מארק בניוף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סיילספורס מתכננת להפסיק לשכור מהנדסי תוכנה נוספים בשנת 2025, תוך ייחוס עלייה של 30% בפרודוקטיביות להתקדמות בבינה מלאכותית, כך אמר המנכ&quot;ל מארק בניוף. - החברה תתמקד במוצר הבינה המלאכותית שלה, Agentforce, ותגדיל את גיוס אנשי המכירות כדי לתקשר את ערך הבינה המלאכותית ללקוחות. - למרות פיטורים אחרונים עקב גיוס יתר במהלך המגפה, בניוף צופה צמיחה של החברה בחמש השנים הקרובות, עם אירועים קרובים כמו Japan Dreamin&#39; ו-Architect Dreamin&#39; באופק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zסיילספורס לא תעסיק עוד מהנדסי תוכנה בשנת 2025, אומר מארק בניוף</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטיב לנגסק, אחד מהאישים הבולטים של אובונטו לינוקס, נפטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטיב לנגסק, תורם בולט לקהילת לינוקס, במיוחד לדביאן ואובונטו, נפטר ב-1 בינואר 2025, בגיל 45. - לנגסק היה ידוע בתרומותיו המשמעותיות לניהול מערכות, פיתוח תוכנה ותחזוקת חבילות, והשפיע על פרויקטים כמו Linux-PAM, Samba ו-OpenLDAP. - מנהיגותו, חונכותו והקדשתו לעקרונות הקוד הפתוח זכו להערכה רבה, ודמויות בולטות כמו מארק שאטלוורת&#39; ודסטין קירקלנד שיבחו את תובנותיו הטכניות ורוחו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zסטיב לנגסק, אחד מהאישים הבולטים של אובונטו לינוקס, נפטר</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ויזואליזטור של תוכניות ב-Factorio]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אתר חדש פותח כדי להמחיש תוכניות של Factorio באמצעות גרפיקה וקטורית (SVG), ומאפשר למשתמשים לייבא ולשנות תוכניות בצורה אמנותית. - הכלי תומך ב-Factorio 2.0 וב-Factorio: Space Age, עם ביצועים משופרים לאחר שהועבר מפייתון לג&#39;אווהסקריפט. - משתמשים יכולים להתאים את הגדרות הציור ולהשתמש בכלי ליצירת תמונות מטקסט או לשרטוט בעט, עם עידוד לתרומות ומשוב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zויזואליזטור של תוכניות ב-Factorio</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טעויות שמהנדסים עושים בבסיסי קוד גדולים ומבוססים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עבודה בבסיסי קוד גדולים ומבוססים, לעיתים עם מיליוני שורות קוד ומעורבות של מאות מהנדסים, מציבה אתגרים משמעותיים למהנדסי תוכנה. - טעות נפוצה היא חוסר עקביות, כאשר מהנדסים מתעלמים מתבניות קוד קיימות ומיישמים תכונות בבידוד, מה שעלול להוביל לבעיות תחזוקה ולעכב שיפורים עתידיים. - כדי לעבוד ביעילות בתוך בסיסי קוד גדולים, על המהנדסים לחקור תבניות קיימות, להבין את השפעת הקוד על הייצור, להיות זהירים עם תלות, ולהסיר בזהירות קוד מיותר כדי לשמור על איכות וערך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zטעויות שמהנדסים עושים בבסיסי קוד גדולים ומבוססים</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קישורי דוא"ל קסומים/טראגיים: אל תהפוך אותם לאפשרות היחידה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links מספקים שיטת כניסה ללא סיסמה באמצעות קישורים במייל, ומציעים אבטחה משופרת אך יכולים להיות לא נוחים בשל עיכובים במייל ושימוש במספר מכשירים.</li>
<li>הם עשויים להוות סיכוני אבטחה על ידי עידוד משתמשים לגשת לדוא&quot;ל אישי במכשירי עבודה, מה שמדגיש את הצורך באלטרנטיבות כמו סיסמאות חד-פעמיות (OTPs).</li>
<li>עבור חוויית משתמש משופרת, במיוחד עבור משתמשים מתמצאים בטכנולוגיה, מומלץ להשתמש במפתחות גישה כאופציה גמישה ובטוחה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zקישורי דוא&quot;ל קסומים/טראגיים: אל תהפוך אותם לאפשרות היחידה</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מערכת הפעלה ב-1,000 שורות – מבוא]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הספר מדריך את הקוראים בבניית מערכת הפעלה קטנה מאפס, תוך כיסוי פונקציות חיוניות כמו החלפת הקשר, עימוד ותפעול קבצים בשפת C, הכל בכ-1,000 שורות קוד.</li>
<li>זה מדגיש את הלמידה של טכניקות ניפוי שגיאות חדשות, במיוחד עבור אתגרים כמו תהליך האתחול ודפדוף, ומספק דוגמאות להורדה ב-GitHub.</li>
<li>הספר מורשה תחת CC BY 4.0, עם קוד תחת רישיון MIT, ודורש היכרות עם C וסביבת UNIX-דומה כתנאים מוקדמים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zמערכת הפעלה ב-1,000 שורות – מבוא</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצוח מפתח DKIM בגודל 512 סיביות בפחות מ-8 דולר בענן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר על רשומות SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), ו-DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) של מיליון האתרים המובילים חשף מעל 1,700 מפתחות DKIM ציבוריים קצרים מ-1,024 ביטים, הנחשבים כלא בטוחים. - חוקרים הצליחו לפצח מפתח DKIM של 512 ביטים מאתר redfin.com באמצעות Python ו-CADO-NFS בפחות מ-8 דולר על שרת ענן, מה שמדגים את הפגיעות של מפתחות קצרים. - המחקר מדגיש את הצורך של ספקי דואר אלקטרוני לדחות חתימות DKIM עם מפתחות קצרים מ-1,024 ביטים, שכן חלק מהספקים כמו Yahoo Mail, Mailfence, ו-Tuta קיבלו את החתימה הפגועה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zפיצוח מפתח DKIM בגודל 512 סיביות בפחות מ-8 דולר בענן</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיקרוסופט מתחפשת לבינג כגוגל כדי להטעות מחפשים לא קשובים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט מדווחת כי היא משנה את המראה של בינג כך שידמה לממשק של גוגל, מה שעלול להטעות משתמשים להשתמש בבינג ללא כוונה. - אסטרטגיה זו מדגישה את האתגרים של מיקרוסופט בתחרות עם נתח השוק המשמעותי של גוגל בתעשיית מנועי החיפוש. - מבקרים מציעים כי טקטיקה זו עשויה להעדיף את המטרות העסקיות של מיקרוסופט על פני מתן חוויית משתמש אמיתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zמיקרוסופט מתחפשת לבינג כגוגל כדי להטעות מחפשים לא קשובים</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פוטרתי לראשונה בקריירה שלי, ופעמיים בשנה אחת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משתף את חוויותיו מפיטורים פעמיים בשנה אחת, ומדגיש את החשיבות של שמירה על יחסים טובים עם מעסיקים קודמים והכנה לחיפושי עבודה. - סימנים מרכזיים לפיטורים פוטנציאליים כוללים חוסר חזון בחברה, הסחות דעת, שימוש נמוך במוצר ופגישות פתאומיות בחברה, מה שמרמז על כך שעובדים צריכים להישאר ערניים. - עצות למפוטרים כוללות עדכון קורות חיים, הגשת בקשה לדמי אבטלה, ניצול לינקדאין ורישות, הבנת מודלים עסקיים ושמירה על ערך עצמי מעבר לתעסוקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zפוטרתי לראשונה בקריירה שלי, ופעמיים בשנה אחת</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פידג'ט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פידג&#39;ט היא ספרייה מבוססת Rust המיועדת לטיפול בביטויים מתמטיים בקנה מידה גדול, במיוחד עבור משטחים מרומזים, שהם קומפקטיים ותומכים בפעולות כמו איחוד וחיתוך. - הספרייה מחולקת לשלוש שכבות: חזית (ממירה סקריפטים לבייטקוד), גב (מעריכה ביטויים ביעילות), ודמואים, עם תמיכה ב-SIMD (הוראה יחידה, נתונים מרובים) ובדיפרנציאציה אוטומטית. - פידג&#39;ט זמינה כעת לציבור ב-GitHub תחת רישיון MPL 2.0, עם תוכניות עתידיות לשילוב GPU ושיפור רשתות, מעודדת חקירה ופיתוח על ידי משתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zפידג&apos;ט</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחיית סרוו: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>איגאליה החייתה את פרויקט סרוו, מנוע דפדפן ניסיוני שנוצר במקור על ידי מוזילה, על ידי קבלת האחריות על תחזוקתו בינואר 2023. - ההתקדמות המשמעותית כוללת שדרוג תלות, שיפור אינטגרציה מתמשכת (CI) וכלי עבודה, הרחבת תמיכה קהילתית והוספת תמיכה לאנדרואיד ואופן הרמוני. - הפרויקט גייס מעל 24,500 דולר בתרומות, עם מטרות עתידיות להפוך למנוע אינטרנט ברירת מחדל עבור יישומי ראסט ולפתח דפדפן אינטרנט מלא תכונות, למרות אתגרים כמו תחרות ומימון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zתחיית סרוו: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יום בחיי צוות הונאת קול פורה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ו-Google הוציאו אזהרות לגבי הונאות טלפוניות, אך קבוצה בשם &quot;Crypto Chameleon&quot; מנצלת את השירותים שלהן כדי לבצע התקפות פישינג, מה שמוביל להפסדים כספיים משמעותיים לקורבנות כמו משקיע המטבעות הקריפטוגרפיים טוני, שאיבד 4.7 מיליון דולר.</li>
<li>הכנופיה העוסקת בפישינג משתמשת בשיטות מתוחכמות, כולל ערכות פישינג שמחקות דפי אימות ושיחות תמיכה מזויפות של אפל, עם תפקידים כמו מתקשר, מפעיל, מרוקן ובעלים כדי לבצע את ההונאות שלהם.</li>
<li>על אף בגידות פנימיות, קבוצות פשע סייבר אלו ממשיכות לשגשג בפלטפורמות כמו טלגרם ודיסקורד, עם מיקוד במטרות של אנשים עשירים, במיוחד אלו עם נכסי מטבעות קריפטוגרפיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zיום בחיי צוות הונאת קול פורה</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתראות משחקי Windows? SteamOS מתרחב רשמית מעבר ל-Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S יהיה המכשיר הראשון שאינו של Valve שיקבל את התואר הרשמי &quot;מופעל על ידי SteamOS&quot;, מה שמצביע על שינוי משמעותי מ-Windows עבור מחשבי גיימינג.</li>
<li>הגרסה של המכשיר עם SteamOS תהיה יותר משתלמת, ותתחיל במחיר של 500 דולר, בהשוואה לגרסת Windows שמחירה 730 דולר.</li>
<li>התוכנית של Valve לשחרר גרסת בטא של SteamOS להתקנות אישיות עשויה לאתגר את הדומיננטיות של Windows במשחקי מחשב, ולקדם מעבר רחב יותר לעבר משחקים מבוססי לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zלהתראות משחקי Windows? SteamOS מתרחב רשמית מעבר ל-Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד אני מתכנת עם LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר שילב מודלים לשוניים גדולים (LLMs) בתהליך העבודה התכנותי שלו, ומצא אותם מועילים למשימות כמו השלמה אוטומטית, חיפוש ותכנות מונחה שיחה.</li>
<li>הם מפתחים כלי בשם sketch.dev, שהוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) לתכנות בשפת Go, שנועדה לשפר את הפרודוקטיביות על ידי אוטומציה של משימות חוזרות ושיפור יעילות התכנות.</li>
<li>מודלים לשוניים גדולים (LLMs) יעילים ביצירת טיוטות קוד ובטיפול בשאלות בסגנון מבחן, אם כי הם עשויים לעיתים לעשות טעויות, והם משנים את האיזונים בתכנות על ידי אפשרות ליצירת קוד יותר מתמחה ובדיקות מקיפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zכיצד אני מתכנת עם LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט דיגיטס של Nvidia הוא 'מחשב-על אישי מבוסס בינה מלאכותית']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנבידיה חשפה את פרויקט דיגיטס ב-CES 2025, &quot;מחשב-על אישי&quot; קומפקטי המבוסס על פלטפורמת החומרה גרייס בלקוול, הכולל את שבב העל גרייס בלקוול GB10.</li>
<li>המכשיר מציע ביצועים של עד פטפלופ, מתאים לחוקרי בינה מלאכותית, מדעני נתונים וסטודנטים, ויכול להתמודד עם מודלים של עד 200 מיליארד פרמטרים.</li>
<li>מתומחר ב-3,000 דולר, פרויקט דיגיטס יהיה זמין במאי ויוכל להתחבר למחשבי Windows או Mac, תוך שהוא פועל על מערכת ההפעלה DGX של Nvidia המבוססת על לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zפרויקט דיגיטס של Nvidia הוא &apos;מחשב-על אישי מבוסס בינה מלאכותית&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנוע שחמט מינימקס בביטויים רגולריים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניקולס קרליני פיתח מנוע שחמט בשם Regex Chess, המשתמש ב-84,688 ביטויי רגולריים לביצוע מהלכי שחמט חוקיים, ומציג את הפוטנציאל של ביטויי רגולריים ביישומים לא שגרתיים. - המנוע פועל כמו מעבד ביטויי רגולריים, עם סט הוראות ייחודי לפעולות מחסנית, טיפול במשתנים וביצוע מותנה, ותומך ביצירת מהלכים במקביל. - Regex Chess משתמש בחיפוש מינימקס פשוט להערכת וניקוד מהלכים פסאודו-חוקיים, ומדגיש חקירה יצירתית של יכולות ביטויי רגולריים, כאשר הקוד זמין לצפייה ציבורית ב-GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zמנוע שחמט מינימקס בביטויים רגולריים</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זמן ההרכבה של זיג הוא מדהים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סקוט רדיג חוקר את תכונת הcomptime&#39; של Zig, שמגבירה את הפרודוקטיביות על ידי אפשרות למטא-תכנות, ומאפשרת ביצוע קוד בזמן הקומפילציה. - הוא מספק שש נקודות מבט על &#39;comptime&#39;, ומדגיש את יכולתה לפשט קריאת קוד וניפוי שגיאות, ומשווה אותה לג&#39;נריקות, הערכה חלקית ויצירת קוד. - רדיג מסיק כי הcomptime&#39; של Zig היא גם חזקה וגם פשוטה, וממליץ על חקירה נוספת דרך המשאבים הרשמיים של Zig והספרייה הסטנדרטית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zזמן ההרכבה של זיג הוא מדהים</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנבידיה מכריזה על כרטיסי המסך מהדור הבא RTX 5090 ו-RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנבידיה חשפה את כרטיסי המסך מהדור הבא מסדרת RTX 50 בתערוכת CES, הכוללים את ה-RTX 5090 וה-RTX 5080 היוקרתיים, במחירים של 1,999 דולר ו-999 דולר, בהתאמה. - ה-RTX 5090 כולל 32GB של זיכרון GDDR7 ו-21,760 ליבות CUDA, ומציע מהירות כפולה מזו של קודמו, ה-RTX 4090, בעוד שה-RTX 5080 מספק 16GB של זיכרון והוא מהיר פי שניים מה-RTX 4080. - הסדרה מציגה את טכנולוגיית DLSS 4 החדשה, המשפרת את הביצועים ואיכות התמונה, ותהיה זמינה למחשבים ניידים החל מחודש מרץ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zאנבידיה מכריזה על כרטיסי המסך מהדור הבא RTX 5090 ו-RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בעבר השתמשתי ב-Meta AI, ועכשיו אינסטגרם משתמשת בפנים שלי במודעות שמיועדות אליי.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zבעבר השתמשתי ב-Meta AI, ועכשיו אינסטגרם משתמשת בפנים שלי במודעות שמיועדות אליי.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעקב תמחור גודש ניו יורק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המעקב אחר תמחור גודש הוא פרויקט של בנג&#39;מין וג&#39;ושוע מושס, בפיקוחה של פרופסור אמילי אוסטר מאוניברסיטת בראון, המתמקד בתמחור גודש בניו יורק. - הפרויקט כולל סקריפטים וסגנונות רשת, מה שמעיד על גישה דיגיטלית מקיפה להצגת מידע. - דף האינטרנט מותאם למנועי חיפוש (SEO) וכולל דף שגיאה 404 לטיפול בתוכן שלא נמצא.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zמעקב תמחור גודש ניו יורק</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פעם ראשונה שהפקה שנעשתה בבלנדר זכתה בגלובוס הזהב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סרט האנימציה העצמאי &quot;Flow&quot; של הבמאי הלטבי גינטס זילבלודיס זכה בגלובוס הזהב לסרט האנימציה הטוב ביותר, מה שמדגיש הישג משמעותי לסרטים עצמאיים. - &quot;Flow&quot;, שנוצר עם תקציב צנוע של 3.7 מיליון דולר באמצעות בלנדר, תוכנה חינמית, התחרה מול הפקות של אולפנים גדולים, מה שמדגים את הדמוקרטיזציה של האנימציה. - הניצחון של הסרט משקף את הגידול בהכללה של גלובוס הזהב כלפי כותרים בינלאומיים ויכול להשפיע על מרוץ האוסקר לסרטי אנימציה, תוך אתגר לדומיננטיות המסורתית של דיסני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zפעם ראשונה שהפקה שנעשתה בבלנדר זכתה בגלובוס הזהב</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני חי את חיי רבע מאה בכל פעם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתאריך 5 בינואר 2000, סטיב ג&#39;ובס הציג את ממשק המשתמש Aqua של Mac OS X, כולל ה-Dock, בתערוכת Macworld, עם תרומות משמעותיות מהנדס מבוסס באפל קורק, אירלנד.</li>
<li>המהנדס, שעבד בעבר על DragThing, היה גורם מרכזי בהפיכת אב הטיפוס של בס אורדינג לקוד פונקציונלי עבור הדוק, אך בסופו של דבר התפטר בשל לחצים הקשורים למעבר דירה.</li>
<li>לאחר שעזב את אפל, המהנדס החיה את DragThing ו-PCalc, שממשיכים להיות פופולריים, וגילה הסכם סודיות (NDA) לא חתום ברשותו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zאני חי את חיי רבע מאה בכל פעם</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שלוש הצעות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych Proposals מאת אלכסנדר פטרוס וקרסון גרוס שואפים לשפר את יכולת ה-HTML לטפל בבקשות רשת על ידי תמיכה בשיטות HTTP נוספות כמו PUT, PATCH ו-DELETE בטפסים.</li>
<li>ההצעות כוללות גם אפשרות לכפתורים לבצע בקשות HTTP ללא טפסים ואפשרות להחלפת חלקים מהדף, מה שמקרב את HTML לעקרונות REST.</li>
<li>אלה ההצעות הוצגו בכנס Big Sky Dev Con ומפורטות ב-Triptych Polyfill ב-GitHub, עם עדכונים מתמשכים למפרטי ה-fetch והניווט כדי לתמוך בשיפורים אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zשלוש הצעות</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – האיחוד הלא קדוש בין מנועי Half-Life ו-Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפתחים עובדים על מנוע משחק חדש, חינמי וקוד פתוח, הדומה למנועים פופולריים כמו Unreal ו-Source, עם תמיכה בזרימת עולם פתוח. המנוע מותאם לחומרה מודרנית ומציע ביצועים גבוהים, אך עדיין אינו מוכן לשימוש בייצור. המפתח מתכוון להשלים מספר פרויקטים גדולים באמצעות המנוע הזה, אם כי השם הנוכחי כנראה זמני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – האיחוד הלא קדוש בין מנועי Half-Life ו-Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר מגלה כי השימוש בעופרת על ידי האימפריה הרומית הוריד את רמות ה-IQ ברחבי אירופה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שהשימוש בעופרת בעבודות מתכת באימפריה הרומית גרם לירידה של 2 עד 3 נקודות במנת המשכל ברחבי אירופה במהלך תקופת השלום הרומאי.</li>
<li>חוקרים השתמשו בליבות קרח מהארקטי כדי לעקוב אחר זיהום עופרת מ-500 לפנה&quot;ס עד 600 לספירה, והראו עלייה משמעותית במהלך שיא האימפריה הרומית.</li>
<li>המחקר מציע כי חשיפה נרחבת לעופרת עשויה הייתה לתרום לירידת האימפריה הרומית, כאשר רמות הזיהום ירדו לאחר התקופה הרומית אך עלו שוב במהלך המהפכה התעשייתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zמחקר מגלה כי השימוש בעופרת על ידי האימפריה הרומית הוריד את רמות ה-IQ ברחבי אירופה</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספר יום הדין של הבנק הפדרלי של ניו יורק 2022 באמצעות חוק חופש המידע [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zספר יום הדין של הבנק הפדרלי של ניו יורק 2022 באמצעות חוק חופש המידע [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיום תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי ומעבר למודל הערות קהילתיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta נותנת עדיפות לביטוי חופשי על ידי פישוט מערכות ניהול התוכן שלה, אשר זכו לביקורת על היותן מורכבות ומגבילות מדי. - החברה מסיימת את תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי בארה&quot;ב ומציגה מערכת הערות קהילתיות, בדומה ל-X, כדי לספק הקשר לפוסטים שעלולים להטעות באמצעות תרומות משתמשים. - Meta מצמצמת את ההגבלות על תוכן פוליטי, מפשטת תהליכי אכיפה כדי להתמקד בהפרות חמורות, ומותאמת את נראות התוכן הפוליטי על פי העדפות המשתמשים, בהתאם לחזון של מארק צוקרברג לביטוי חופשי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zסיום תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי ומעבר למודל הערות קהילתיות</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דום, חוויית הגלריה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; הוא משחק פרודיה אמנותי מאת bobatealee, המתרחש בגרסה מחודשת של השלב הקלאסי DOOM (1993) E1M1, שבו שחקנים חוקרים גלריה. - המשחק תואם ל-HTML5, Windows, מכשירים ניידים ובקרי משחק, ונוצר באמצעות פלטפורמת הפיתוח Construct. - הוא קיבל דירוג של 5 כוכבים וזוכה לשבחים על הסאטירה התרבותית והעיצוב שלו, עם תרומות מפיליפו מאוצי וליאם סטון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zדום, חוויית הגלריה</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בשל הפרת זכויות יוצרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרנט סנדרסון, הידוע בתכניו החינוכיים, דיווח כי הסרטון שלו מ-2017 על ביטקוין הוסר, והערוץ שלו קיבל אזהרת זכויות יוצרים.</li>
<li>התביעה על זכויות היוצרים הוגשה על ידי Chainpatrol בשם Arbitrum, למרות שהסרטון היה תוכן מקורי לחלוטין של סנדרסון.</li>
<li>תקלה זו מדגישה בעיות מתמשכות באכיפת זכויות יוצרים בפלטפורמות דיגיטליות, שבהן יוצרים עלולים להתמודד עם הפרות אפילו עבור עבודתם שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zסרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בשל הפרת זכויות יוצרים</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לעמוד ב-OKRs לעומת לעשות את העבודה שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בהנדסה, יעדים ותוצאות מפתח (OKRs) רבעוניים לעיתים קרובות נראים מיותרים מכיוון שהם נוטים לשקף את מפת הדרכים של המוצר, מה שעלול להוביל לקונפליקטים פוטנציאליים אם הם שונים.</li>
<li>מחלקת השיווק מוצאת את ה-OKRs מועילים להגדרת מיקוד רבעוני, התאמה ללוחות זמנים של פרויקטים והדגשת קמפיינים או קהלים חדשים, בעוד משימות שוטפות נמדדות באמצעות מדדי ביצוע מרכזיים (KPIs).</li>
<li>OKRs אפקטיביים צריכים להדגיש עדיפויות ייחודיות או משתנות בכל רבעון, במקום משימות שגרתיות, כדי להימנע מקיפאון ולהבטיח שהן מספקות ערך מעבר למפת הדרכים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zלעמוד ב-OKRs לעומת לעשות את העבודה שלך</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקירת עשור על גילוי אנומליות בסדרות זמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; מדגיש את החשיבות של זיהוי אנומליות בנתוני סדרות זמן בעקבות התקדמות באיסוף נתונים ועליית נתוני הזרמה. - הוא מציג טקסונומיה ממוקדת תהליך כדי לסווג שיטות קיימות לזיהוי אנומליות ומציע מטא-אנליזה של מגמות מחקר בתחום זה. - המחקר רלוונטי לתחומים שונים, כולל אבטחת סייבר, פיננסים, אכיפת חוק ובריאות, וזמין ב-arXiv תחת קטגוריית למידת מכונה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zסקירת עשור על גילוי אנומליות בסדרות זמן</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קליקר גירוי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zקליקר גירוי</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple בזבזה את הגביע הקדוש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודיעין אפל, שנועד לשפר את יכולות הסמארטפונים, לא עמד בציפיות, כאשר חלק מהתכונות כמו הערות מתמטיות זכו לשבחים, אך אחרות נמתחו ביקורת על כך שהיו מאכזבות.</li>
<li>על אף שהובטחה פרטיות ואבטחה באמצעות עיבוד במכשיר וענן פרטי, המוצר הרגיש יותר כמו הדגמה טכנולוגית מאשר כלי פורץ דרך.</li>
<li>הקהילה של קוד פתוח לעיתים קרובות עולה על מאמצים של חברות כמו Apple Intelligence, שהותירה את המשתמשים עם שיפורים שוליים בלבד במקום התקדמות מהפכנית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple בזבזה את הגביע הקדוש</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהנדס אוכל ביעילות ב-2.50 דולר ליום (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מהנדס יוצא לאתגר של 46 ימים להוציא פחות מ-2.50 דולר ביום על מזון, תוך תיעוד הארוחות, העלויות והניסויים בבישול. - בהשראת תוכניות בישול, הוא קובע כללים להבטחת הנאה, תזונה ושיתוף, תוך חקר מתכונים כמו כרוב ממולא ורמן, תוך ניהול עלויות וצמצום בזבוז. - הניסוי כולל בישול יצירתי עם מרכיבים מוגבלים, תוך שימוש בטכניקות כמו כבישה ובישול בוואקום, וניסויים עם מתחלבנים, ובסופו של דבר שיתוף תובנות על בישול חסכוני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zמהנדס אוכל ביעילות ב-2.50 דולר ליום (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נהרג על ידי LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Killed by LLM” הוא פרויקט שמתעד מדדים של בינה מלאכותית שנעקפו על ידי התקדמות בבינה מלאכותית, ומציג התקדמות בתחומים כמו חשיבה, מתמטיקה ותכנות. - האתר, בהשראת &quot;Killed by Google&quot;, מספק פרטים על הציונים המקוריים והסופיים של המדדים ועל מודלי הבינה המלאכותית שעברו אותם, ומדגיש את ההתפתחות המהירה של יכולות הבינה המלאכותית. - המונח &quot;רווייה&quot; משמש לתיאור מדדים שכבר לא יכולים למדוד ביעילות את היכולות המתקדמות של הבינה המלאכותית, והפרויקט מזמין תרומות כדי להבטיח את דיוק הנתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zנהרג על ידי LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'סטין טרודו מתפטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפלגה הליברלית של קנדה מתחילה בתהליך לבחירת מנהיג חדש, כפי שהוכרז על ידי נשיא המפלגה סאצ&#39;יט מהרה.</li>
<li>ג&#39;סטין טרודו, ששובח על מנהיגותו בת העשור ומאמציו לשקם ולהפוך את המפלגה ליותר כוללת, יישאר בתפקידו עד שייבחר יורש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zג&apos;סטין טרודו מתפטר</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוג אהוב בשנת 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zבלוג אהוב בשנת 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרסום מחדש של אתר המעריצים שלי לסימפסונים, עשרים שנה לאחר מכן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zפרסום מחדש של אתר המעריצים שלי לסימפסונים, עשרים שנה לאחר מכן</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: קוד פתוח 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>החבילה התוכנתית srsRAN היא אוסף קוד פתוח של יישומי רדיו לדור 4 ו-5 שפותחה על ידי SRS, מיושמת ב-C++ עם תלות מינימלית, ופועלת על לינוקס עם חומרה סטנדרטית.</li>
<li>זה מורשה תחת AGPLv3, שהיא רישיון תוכנה חופשית המבטיח שהתוכנה תישאר בקוד פתוח.</li>
<li>החבילה כוללת רשת גישה רדיו 5G (RAN) עם יחידה מרכזית ויחידה מבוזרת (CU+DU) עם ערימה מלאה מקורית ל-ORAN, וחבילת 4G המספקת יישום רשת מלא לציוד משתמש (UE), eNodeB (תחנת בסיס מתקדמת), ו-EPC (ליבת חבילה מתקדמת).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: קוד פתוח 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקנות המאפשרות Wi-Fi בתדר 6 גיגה-הרץ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מספר מדינות, כולל ארגנטינה, ברזיל, קנדה וארצות הברית, אימצו את כל טווח הספקטרום 5925-7125 מגה-הרץ לשימוש.</li>
<li>האיחוד האירופי אימץ חלק מהטווח הזה, במיוחד 5925-6425 מגה-הרץ, עם דגש על 5945-6425 מגה-הרץ.</li>
<li>מדינות אחרות, כמו אנדורה, אוסטריה ובלגיה, שוקלות לאמץ חלקים ספציפיים מהספקטרום, בעוד שמדינות כמו מצרים, עומאן ותוניסיה עדיין מעריכות את האפשרויות שלהן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zתקנות המאפשרות Wi-Fi בתדר 6 גיגה-הרץ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטבע לא חתוך]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zמטבע לא חתוך</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התפתחות עורך קוד מבני]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט מתאר את הפיתוח של עורך מבני לשפת התכנות eyg, שמתייחס לקוד כעץ מובנה כדי למנוע שגיאות תחביר ולשפר את הבנת הקוד.</li>
<li>בהתחלה נבנה עם Gleam ו-Svelte, העורך משתמש כעת ב-Gleam ו-Lustre, עם גרסה טרמינלית ב-Go, והתפתח לפשט את עץ התחביר המופשט (AST) לניווט טוב יותר.</li>
<li>הגרסה האחרונה כוללת ממשק משתמש מבוסס תפריט ואייקונים, המשפר את השימושיות בכל המכשירים, ומעודדת משוב משתמשים לשיפור חוויית הקידוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zהתפתחות עורך קוד מבני</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוקרים מעצבים טכנולוגיה לבישה שיכולה לחוש ברמות הגלוקוז בצורה מדויקת יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ווטרלו יצרו מכשיר לביש המשתמש בטכנולוגיית רדאר כדי לנטר את רמות הגלוקוז באופן לא פולשני, ובכך מבטלים את הצורך במחטים.</li>
<li>המכשיר, בהובלת ד&quot;ר ג&#39;ורג&#39; שייקר, משלב שבב רדאר, מטה-משטח לשיפור דיוק האותות ואלגוריתמים של בינה מלאכותית לקריאות גלוקוז מדויקות.</li>
<li>כיום מופעל באמצעות USB, המכשיר שואף להפוך לפעול על סוללות לשיפור הניידות וייתכן שבעתיד ינטר מדדי בריאות נוספים, כאשר מאמצים נעשים למסחר את הטכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zחוקרים מעצבים טכנולוגיה לבישה שיכולה לחוש ברמות הגלוקוז בצורה מדויקת יותר</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היום שבו לימדתי את הבינה המלאכותית לקרוא קוד כמו מפתח בכיר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הבינה המלאכותית התמודדה בתחילה עם ניתוח בסיסי קוד של React, כשהיא ניגשת אליהם כמו מפתח מתחיל. - על ידי חיקוי אסטרטגיות של מפתחים בכירים, כמו התמקדות בקבצים מרכזיים וקיבוץ שינויים לפי תכונה, השתפר ניתוח הקוד של הבינה המלאכותית באופן משמעותי. - המיקוד הוא בשיפור הבנת הקוד ולא ביצירתו, עם תוכניות עתידיות לזהות חוב טכני ולהבין את מוסכמות הצוות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zהיום שבו לימדתי את הבינה המלאכותית לקרוא קוד כמו מפתח בכיר</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טרדות דפי אינטרנט שאני לא מטיל עליך כאן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zטרדות דפי אינטרנט שאני לא מטיל עליך כאן</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך עובד מעבר NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מעקף NAT מאפשר חיבורים ישירים בין מכשירים למרות נוכחותם של מתרגמי כתובות רשת (NATs) וחומות אש, באמצעות פרוטוקולים מבוססי UDP ושליטה ישירה בשקע.</li>
<li>טכניקות כמו STUN (Session Traversal Utilities for NAT) מסייעות בגילוי כתובות IP ציבוריות, בעוד שממסרים כמו TURN (Traversal Using Relays around NAT) או DERP של Tailscale משמשים עבור NATs מאתגרים יותר.</li>
<li>הפרוטוקול ICE (Interactive Connectivity Establishment) מייעל את נתיבי החיבור על ידי הערכת כל האפשרויות האפשריות ובחירת האפשרות היעילה ביותר, ומבטיח מעבר NAT חזק עם הצפנה ואימות מקצה לקצה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zאיך עובד מעבר NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גותן: מדפסת עיתונים זעירה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zגותן: מדפסת עיתונים זעירה</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
