<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 30 Jan 2025 19:14:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[JavaScript Temporal מגיע]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>JavaScript Temporal הוא תכונה חדשה בגרסאות ניסיוניות של דפדפנים שמטרתה לשפר את הטיפול בתאריכים וזמנים עבור מפתחי אתרים, תוך התמודדות עם המגבלות של אובייקט Date הישן.
 Temporal מספק ניהול מדויק של תאריכים, זמנים, משכים ולוחות שנה, עם למעלה מ-200 שיטות עזר, ותומך בלוחות שנה ואזורי זמן שונים.
 בעוד שתמיכה מלאה בכל הדפדפנים עדיין בתהליך, פיירפוקס מוביל עם היישום המתקדם ביותר, ומפתחים יכולים להתנסות ב-Temporal באמצעות @js-temporal/polyfill.</p>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/blog/javascript-temporal-is-coming/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000ZJavaScript Temporal מגיע</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאגר המידע DeepSeek שנחשף דולף מידע רגיש, כולל היסטוריית צ'אט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>וויז ריסרץ&#39; זיהתה פגיעות אבטחה במסד נתונים של ClickHouse הנגיש לציבור של DeepSeek, סטארטאפ סיני בתחום הבינה המלאכותית, אשר חשף למעלה ממיליון שורות של נתונים רגישים, כולל היסטוריית צ&#39;אט ומפתחות סודיים. מסד הנתונים היה פתוח וללא אימות, מה שהציג סיכוני אבטחה משמעותיים, אך הוא אובטח במהירות לאחר גילוי אחראי של וויז ריסרץ&#39;. תקרית זו מדגישה את האתגרים הביטחוניים באימוץ המהיר של טכנולוגיות בינה מלאכותית, ומבליטה את הצורך הקריטי באמצעי אבטחה חזקים כדי להגן על נתונים רגישים ככל שהבינה המלאכותית הופכת לחלק בלתי נפרד מפעילות עסקית.</p>
]]></description>
            <link>https://www.wiz.io/blog/wiz-research-uncovers-exposed-deepseek-database-leak</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000Zמאגר המידע DeepSeek שנחשף דולף מידע רגיש, כולל היסטוריית צ&apos;אט</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטוס סילון מסחרי מתנגש עם מסוק בלאק הוק ליד שדה התעופה רייגן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>התנגשות באוויר התרחשה בין מטוס נוסעים למסוק בלק הוק של צבא ארה&quot;ב ליד שדה התעופה רייגן, וירג&#39;יניה, וגרמה לשיבושים בטיסות.
 המטוס הנוסעים, מטוס בומברדייה CRJ700 של חברת PSA Airlines, נשא 60 נוסעים וארבעה אנשי צוות, בעוד שהמסוק נשא שלושה חיילים.
 נמצאו לפחות 18 גופות, ומבצע חיפוש והצלה משמעותי מתנהל בנהר הפוטומק.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.mediaite.com/news/breaking-commercial-jet-collides-with-police-chopper-near-reagan-airport/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000Zמטוס סילון מסחרי מתנגש עם מסוק בלאק הוק ליד שדה התעופה רייגן</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיסטרל קטן 3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מיסטרל AI שחררה את Mistral Small 3, מודל עם 24 מיליארד פרמטרים המותאם לשיהוי נמוך, תחת רישיון Apache 2.0, ומציעה חלופה בקוד פתוח למודלים קנייניים גדולים יותר.
 המודל מצטיין במשימות בינה מלאכותית גנרטיבית, ומשיג דיוק של מעל 81% ב-MMLU עם השהיה של 150 טוקנים לשנייה, ומתאים לפריסה מקומית על מכשירים כמו RTX 4090 או מקבוק עם 32GB זיכרון RAM.
 מיסטרל סמול 3 זמין בפלטפורמות כמו Hugging Face, Ollama, ו-Kaggle, והוא מיועד לסיוע בשיחות עם תגובה מהירה ולכיוונון עדין למומחיות בתחום ספציפי.</p>
]]></description>
            <link>https://mistral.ai/news/mistral-small-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Zמיסטרל קטן 3</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Antiqua et Nova: הערה על הקשר בין בינה מלאכותית לאינטליגנציה אנושית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המסמך בוחן את הבינה המלאכותית והאינטליגנציה האנושית מנקודת מבט נוצרית, תוך התמקדות באתגרים אתיים ואנתרופולוגיים שהבינה המלאכותית מציבה. הוא מדגיש את אמונת הכנסייה באינטליגנציה כמתנה אלוהית, חיונית לכבוד האדם, ואת הצורך בשימוש אחראי בבינה מלאכותית לטובת החברה. הטקסט קורא להנחיות אתיות שיבטיחו שהבינה המלאכותית תכבד את כבוד האדם, תוך התייחסות לחששות כמו פרטיות, מידע שגוי והשפעותיה על עבודה ויחסים.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vatican.va/roman_curia/congregations/cfaith/documents/rc_ddf_doc_20250128_antiqua-et-nova_en.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAntiqua et Nova: הערה על הקשר בין בינה מלאכותית לאינטליגנציה אנושית</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצה לחבר שרוצה להתחיל בלוג]]></title>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/start-a-blog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Zעצה לחבר שרוצה להתחיל בלוג</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתמשי קנאביס צעירים מראים ירידה בתפקוד המוח, כך עולה מהמחקר הגדול ביותר עד כה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מחקר של קמפוס הרפואה של אוניברסיטת קולורדו אנסצ&#39;וץ&#39; מצביע על כך ששימוש בקנאביס יכול לפגוע בתפקוד המוח אצל מבוגרים צעירים, במיוחד בזיכרון העבודה. המחקר, שכלל 1,003 משתתפים וסריקות MRI, מצא כי משתמשים כבדים וחדשים בקנאביס הציגו פעילות מוחית מופחתת במהלך משימות זיכרון, מה שמשפיע על אזורים הקשורים לרגש, קוגניציה והתנהגות חברתית. המחקר, שפורסם ב-JAMA Network Open, מציע כי הימנעות מקנאביס לפני משימות קוגניטיביות עשויה לשפר את הביצועים, אך משתמשים כבדים עשויים להתמודד עם תסמיני גמילה, מה שמדגיש את הצורך במחקר נוסף על השפעות הקנאביס לטווח הארוך על המוח.</p>
]]></description>
            <link>https://newatlas.com/brain/young-adult-cannabis-brain-function/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000Zמשתמשי קנאביס צעירים מראים ירידה בתפקוד המוח, כך עולה מהמחקר הגדול ביותר עד כה</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משפת C++ לשפת Clojure: שפת Jank מבטיחה את הטוב משתי השפות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ג&#39;יי ווילקרסון, מהנדס לשעבר ב-Electronic Arts (EA), יוצר את &quot;jank&quot;, שפת תכנות חדשה המשלבת את התכונות האינטראקטיביות של Clojure עם הידור מקומי, תוך ניצול LLVM (מכונה וירטואלית ברמת נמוכה).
 Jank משלב היבטים של C++, Clojure, ו-Rust, במטרה לשפר את הביצועים והשימושיות, ומיועד ליישומים במשחקים, פיתוח ממשקי משתמש גרפיים (GUI), ומדעי הנתונים.
 השפה משכה עניין בקהילה, עם מפת דרכים לפיתוח הכוללת שיפור בדיווח על שגיאות, תאימות עם C++, והפצה על לינוקס, עם יישומים פוטנציאליים במנועי משחקים ושירותי רשת.</p>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/from-c-to-clojure-new-language-promises-best-of-both/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000Zמשפת C++ לשפת Clojure: שפת Jank מבטיחה את הטוב משתי השפות</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצירת הווידאו שהפך את גורילאז]]></title>
            <link>https://animationobsessive.substack.com/p/making-the-video-that-made-gorillaz</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Zיצירת הווידאו שהפך את גורילאז</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעגלים מודפסים (PCBs), שכבות נחושת, מישורי קרקע, ואתה]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/pcbs-ground-planes-and-you</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000Zמעגלים מודפסים (PCBs), שכבות נחושת, מישורי קרקע, ואתה</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Airflow – הזרם קבצי מדיה ישירות מ-macOS למכשירי AirPlay]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Airflow היא אפליקציית הזרמת וידאו התואמת ל-Chromecast, Apple TV, ולטלוויזיות עם AirPlay 2, ומציעה הזרמת HEVC, אודיו אדפטיבי, וזיהוי תווים אופטי (OCR) בזמן אמת עבור כתוביות.
 זה תומך ב-4K HDR (טווח דינמי גבוה) ובפורמטי אודיו שונים, ומספק השמעה באיכות גבוהה עם שימוש מינימלי במעבד.
 Airflow זמין לרכישה חד-פעמית במחיר של $19.99 וכולל אפליקציית שלט רחוק חינמית לאנדרואיד ולאייפון, תואם ל-macOS 10.12+, Windows 10+ 64-ביט, ו-Windows 10+ 32-ביט.</p>
]]></description>
            <link>https://airflow.app/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZAirflow – הזרם קבצי מדיה ישירות מ-macOS למכשירי AirPlay</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mathesar – ממשק אינטואיטיבי דמוי גיליון אלקטרוני לנתוני Postgres]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Mathesar היא יישום אינטרנט המספק ממשק דמוי גיליון אלקטרוני עבור מסדי נתונים של PostgreSQL, ומאפשר למשתמשים לנהל נתונים ללא צורך בקידוד.
 זהו קוד פתוח, מתארח בעצמו, ומשתלב ישירות עם PostgreSQL, ומבטיח אבטחת נתונים באמצעות בקרת גישה מקורית.
 מתסר נמצא כרגע בבטא ציבורית, מעודד תרומות מהקהילה ומתוחזק על ידי עמותת מתסר.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/mathesar-foundation/mathesar</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-30T00:00:00.000ZMathesar – ממשק אינטואיטיבי דמוי גיליון אלקטרוני לנתוני Postgres</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[400 מיליון הורדות ל-LibreOffice, והמספר ממשיך לעלות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>LibreOffice הגיעה להישג משמעותי, עם יותר מ-400 מיליון הורדות נכון ל-30 בינואר 2025, מה שמדגיש את הפופולריות והיעילות המתמשכת שלה.
 לאחר צמיחה מהירה ראשונית בין השנים 2011 ל-2014, העניין ב-LibreOffice התחדש לאחר תקופת קיפאון, כאשר משתמשים העריכו את הערך של חבילות משרד שולחניות לצד פתרונות מבוססי ענן.
 על אף שעמדה בפני התקפות על מונה ההורדות שלה בשנת 2019, המשיכה LibreOffice לצמוח, והגיעה ליותר מ-35 מיליון הורדות בשנה עד 2024, מה שמדגים את עמידותה ורלוונטיותה המתמשכת.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.documentfoundation.org/blog/2025/01/30/400-million-downloads-and-counting/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Z400 מיליון הורדות ל-LibreOffice, והמספר ממשיך לעלות</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניתוח קבצי PDF (ועוד) באליקסיר באמצעות ראסט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ניתוח קבצי PDF באליקסיר הוא מאתגר בשל היעדר פתרונות פשוטים, אך שילוב של ראסט באמצעות NIFs (פונקציות מיושמות באופן מקומי) מציע חלופה חזקה.
 השילוב של המהירות והיעילות של Rust עם היכולות של Elixir מאפשר יצירת אפליקציית LiveView ב-Elixir להעלאת קבצי PDF, תוך שימוש בספריית Extractous ב-Rust ו-Rustler לשילוב.
 גישה זו מדגישה את החוזקות של שתי השפות, ומספקת פתרון חסכוני ויעיל לניתוח PDF, עם יישום מלא הזמין ב-GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://www.chriis.dev/opinion/parsing-pdfs-in-elixir-using-rust</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-30T00:00:00.000Zניתוח קבצי PDF (ועוד) באליקסיר באמצעות ראסט</guid>
            <pubDate>Thu, 30 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI זועמת ש-DeepSeek אולי גנבה את כל הנתונים ש-OpenAI גנבה מאיתנו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI, מיקרוסופט והמומחה לבינה מלאכותית דיוויד סאקס טוענים כי DeepSeek השתמשה באופן לא הוגן בנתונים של OpenAI כדי לפתח מודל שפה מתקדם יותר.
 חקירות של בלומברג והפייננשל טיימס בודקות אם דיפסיק אימנה באופן לא תקין את מודל R1 שלה באמצעות פלטים של OpenAI, ייתכן שדרך טכניקה שנקראת &#39;דיסטילציה&#39;, שמחלצת ידע ממודלים קיימים.
 המצב ראוי לציון שכן OpenAI, שלעיתים קרובות נמתחה עליה ביקורת על שימוש בנתונים ללא אישור, כעת מעלה חששות לגבי פרקטיקות דומות על ידי אחרים.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.404media.co/openai-furious-deepseek-might-have-stolen-all-the-data-openai-stole-from-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZOpenAI זועמת ש-DeepSeek אולי גנבה את כל הנתונים ש-OpenAI גנבה מאיתנו</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני עדיין אוהב את Sublime Text]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>סאבליים טקסט נשארת בחירה מועדפת בשנת 2025 בשל מהירותה, התאמתה לפלטפורמות שונות, ותכונות כמו פרוטוקול שרת שפה (LSP), קטעי קוד וסמנים מרובים.
 התוכנה נחשבת &#39;גמורה&#39;, כלומר היא יציבה ואמינה, עם העדכון האחרון ששוחרר בינואר 2025, מה שמבטיח את הרלוונטיות והיעילות שלה.
 סאבליים טקסט השפיע באופן משמעותי על עורכים מודרניים, והפשטות והסביבה נטולת ההסחות שלו ממשיכים למשוך משתמשים המחפשים חוויית קידוד מהירה ויעילה.</p>
]]></description>
            <link>https://ohdoylerules.com/workflows/why-i-still-like-sublime-text-in-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zאני עדיין אוהב את Sublime Text</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדענית היוטיוב פיזיקסגירל (דיאנה קוורן) עומדת לראשונה מזה שנתיים]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/shorts/2ntx91cOYEc</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000Zמדענית היוטיוב פיזיקסגירל (דיאנה קוורן) עומדת לראשונה מזה שנתיים</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע DeepSeek היה צריך להיות קוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek, מעבדת AI סינית, פתחה את קוד המקור של מודל ההיגיון שלה R1, אשר ניתן להשוותו ל-o1 של OpenAI, במטרה לבנות אמון בשווקים המערביים ולהתמודד עם ספקנות כלפי טכנולוגיה סינית, במיוחד בנוגע לאבטחת נתונים. פתיחת קוד המקור של R1 היא גם מהלך אסטרטגי לחדש ביעילות על רקע מגבלות הייצוא על שבבים מתקדמים, ומדגישה את היתרון הכלכלי של מודלים בקוד פתוח על פני מודלים קנייניים כמו של OpenAI. מודלים בקוד פתוח, כמו R1 של DeepSeek, מציעים התאמה אישית ועלויות נמוכות יותר, ומאתגרים את המודלים הקנייניים, אם כי OpenAI שומרת על מעמדה המוביל בזכות יתרון הראשוניות בשוק והמשאבים שלה.</p>
]]></description>
            <link>https://www.getlago.com/blog/deepseek-open-source</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zמדוע DeepSeek היה צריך להיות קוד פתוח</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני לא רוצה שבינה מלאכותית 'תלטש' אותי]]></title>
            <link>https://thebloggess.com/2025/01/28/no-i-do-not-want-ai-to-polish-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zאני לא רוצה שבינה מלאכותית &apos;תלטש&apos; אותי</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Questions censored by DeepSeek]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1, מודל קוד פתוח מסין, נמצא תחת בדיקה בשל היותו כפוף לצנזורה של המפלגה הקומוניסטית הסינית (CCP), עם חששות לגבי שיעור הסירוב שלו בנושאים רגישים. נעשה שימוש במאגר נתונים של 1,360 פקודות כדי לבדוק את המודל, ונחשף כי כ-85% מהפקודות בנושאים כמו עצמאות טייוואן צונזרו, אך ניסיונות לפרוץ את המערכת הראו כי ניתן לעקוף את הצנזורה בקלות. הערכות עתידיות ישוו את הטיפול בנושאים רגישים בין מודלים סיניים לאמריקאים, וידגישו הבדלים בצנזורה ובמתינות התוכן.</p>
]]></description>
            <link>https://www.promptfoo.dev/blog/deepseek-censorship/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000ZQuestions censored by DeepSeek</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתראות, סלופיפי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>משתמש מביע חוסר שביעות רצון מרשימת ההשמעה Discover Weekly של ספוטיפיי, הכוללת כעת מוזיקה וכיסויים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית. המשתמש מבקר את האפליקציה של ספוטיפיי על היותה מנופחת ומסורבלת, מה שהוביל להחלטתו לבטל את המנוי. מצב זה מדגיש דאגה גוברת לגבי תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית בשירותי הזרמת מוזיקה והשפעתו על חוויית המשתמש ותמיכה באמנים אמיתיים.</p>
]]></description>
            <link>https://alexeystar.com/blog/slopify/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zלהתראות, סלופיפי</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בקטריות (והמטבוליטים שלהן) ודיכאון]]></title>
            <link>https://www.science.org/content/blog-post/bacteria-and-their-metabolites-and-depression</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zבקטריות (והמטבוליטים שלהן) ודיכאון</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Multi-head latent attention של DeepSeek וטריקים אחרים של מטמון KV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מטמוני מפתח-ערך (KV) משפרים את מהירותם של מודלים לשוניים, כמו ChatGPT, על ידי הפחתת חישובים מיותרים, ובכך משפרים את יעילות ההסקה.
 שמירת מטמון של מפתחות וערכים (KV caching) מפחיתה את המורכבות החישובית מ-𝑂(𝑛³) ל-𝑂(𝑛²) על ידי אחסון מידע על מפתחות וערכים עבור כל אסימון, אם כי היא מגדילה את השימוש בזיכרון.
 חדשנויות בבחירת טוקנים, דחיסה ועיצוב מחדש של ארכיטקטורה, כמו Multi-head Latent Attention, מתמודדות עם דרישות הזיכרון של שמירת KV, ומייעלות מודלים מבוססי Transformer.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pyspur.dev/blog/multi-head-latent-attention-kv-cache-paper-list</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZMulti-head latent attention של DeepSeek וטריקים אחרים של מטמון KV</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטופל פרקינסון "מרגיש נרפא" עם מכשיר חדש של גירוי מוחי עמוק אדפטיבי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>קווין היל, חולה פרקינסון, מדווח על תחושת &#39;ריפוי&#39; לאחר שקיבל שתל מוח פורץ דרך ששולח אותות חשמליים למוחו, מה שמקל באופן משמעותי על תסמיניו.
 המערכת האדפטיבית לגירוי מוחי עמוק, שפותחה על ידי מדטרוניק, מתאימה אוטומטית את הטיפול על בסיס פעילות מוחית, ומציעה שיפורים פוטנציאליים באיכות חייהם של המטופלים.
 עם כ-153,000 אנשים בבריטניה המושפעים מפרקינסון, חידוש זה יכול להיות בעל השפעה משמעותית כאשר מספר המקרים צפוי לעלות.</p>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/ckgn49r069wo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000Zמטופל פרקינסון &quot;מרגיש נרפא&quot; עם מכשיר חדש של גירוי מוחי עמוק אדפטיבי</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיגייט: כוננים קשיחים 'חדשים' שימשו לעשרות אלפי שעות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>לקוחות גרמנים דיווחו על רכישת כונני Seagate &quot;חדשים&quot; שהתבררו כמשומשים, כאשר חלקם הציגו שעות שימוש נרחבות.
 הבעיה זוהתה על ידי Heise.de לאחר מספר דיווחים בנוגע לכונני Seagate Exos HDDs, שנמכרו כחדשים אך חסרו את האחריות הסטנדרטית של חמש שנים.
 סיגייט חוקרת חשד להונאה, שכן נתוני SMART (טכנולוגיית ניטור עצמי, ניתוח ודיווח) של הכוננים אופסו, והנושא כולל מספר קמעונאים, כולל אמזון ומיינדפקטורי.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/pc-components/hdds/german-seagate-customers-say-their-new-hard-drives-were-actually-used-resold-hdds-reportedly-used-for-tens-of-thousands-of-hours</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000Zסיגייט: כוננים קשיחים &apos;חדשים&apos; שימשו לעשרות אלפי שעות</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פענוח גילוי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>כתיבת קוד גילוי היא שיטת תכנות שבה מתכנתים כותבים קוד כדי להבין בעיה, בדומה לכתיבה גילויית בספרות, שבה הסיפור מתפתח במהלך תהליך הכתיבה.
 גישה זו עשויה להיראות פחות מאורגנת בהשוואה לתכנון מובנה, אך עדיין יכולה להניב תוצרים סופיים קפדניים ויעילים על ידי התמקדות בהבנת מגבלות המערכת.
 הקהילה התכנותית מעודדת להכיר ולקבל גישות מגוונות לעיצוב תוכנה, תוך הכרה בכך שאין שיטה נכונה אחת, שכן זהו תהליך אנושי המשתנה בין אנשים.</p>
]]></description>
            <link>https://jimmyhmiller.github.io/discovery-coding</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zפענוח גילוי</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple ו-SpaceX משתפות פעולה לתמיכה ברשת הלוויינים Starlink על מכשירי iPhone]]></title>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2025-01-29/apple-and-spacex-link-up-to-support-starlink-satellite-network-on-iphones</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000ZApple ו-SpaceX משתפות פעולה לתמיכה ברשת הלוויינים Starlink על מכשירי iPhone</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספריות ורווחה: מחקר מקרה מספריית ניו יורק הציבורית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחקר של הספרייה הציבורית של ניו יורק מגלה כי ספריות משפרות באופן משמעותי את הרווחה והקשר הקהילתי, במיוחד באזורים עם הכנסה נמוכה. ממצאים מרכזיים מראים כי 92% מהמשתמשים מרגישים רגועים לאחר הביקור, 74% מרגישים מוכנים יותר להתמודד עם החיים, ו-90% נהנים ללמוד יותר. ספריות מזוהות כמקומות המטפחים אופטימיות, אמפתיה וקהילה, ומשמשות כנוגדן חזק ללחצים המודרניים.</p>
]]></description>
            <link>https://lithub.com/its-official-research-has-found-that-libraries-make-everything-better/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-29T00:00:00.000Zספריות ורווחה: מחקר מקרה מספריית ניו יורק הציבורית</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הטלפונים שלנו הורגים את היכולת שלנו להרגיש סקסיים (2024)]]></title>
            <link>https://catherineshannon.substack.com/p/your-phone-is-why-you-dont-feel-sexy</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-29T00:00:00.000Zהטלפונים שלנו הורגים את היכולת שלנו להרגיש סקסיים (2024)</guid>
            <pubDate>Wed, 29 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנחנו מחזירים את פבל]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zאנחנו מחזירים את פבל</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google מפרסמת את מערכת ההפעלה Pebble כקוד פתוח]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZGoogle מפרסמת את מערכת ההפעלה Pebble כקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להפעיל DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zלהפעיל DeepSeek R1 Dynamic 1.58-bit</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תוצאות מבטיחות מ-DeepSeek R1 עבור קוד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בקשת משיכה (PR) על ידי Xuan-Son Nguyen עבור llama.cpp משפרת את מהירות WebAssembly (WASM) באמצעות הוראות Single Instruction, Multiple Data (SIMD), עם תרומות משמעותיות מ-DeekSeek-R1.
 ה-PR כולל מפת מודלים דינמית שנבנית מתגובות API, מה שמסיר את הצורך בגרסאות מקודדות מראש ומדגים חדשנות בפיתוח תוספים.
 בלוג האינטרנט של סיימון וויליסון מכסה גם נושאים עדכניים כמו פרויקטים בקוד פתוח, ממשק ה-API של ציטוטים של Anthropic, ופרויקטים של מודלים לשוניים גדולים (LLM), מה שמצביע על התמקדות בדיונים על טכנולוגיה מתקדמת.</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zתוצאות מבטיחות מ-DeepSeek R1 עבור קוד</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המאויר DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 הוא מודל AI חדש ששם דגש על יכולות הסקת מסקנות משופרות באמצעות תהליך אימון מובנה בשלושה שלבים: מידול שפה, כוונון עדין בפיקוח (SFT) וכוונון העדפות. המודל משלב שרשראות ארוכות של נתוני הסקת מסקנות, מודל הסקת מסקנות ביניים ולמידת חיזוק בקנה מידה גדול (RL), ומצטיין במשימות הסקת מסקנות על ידי יצירת אסימוני חשיבה. הוא משתמש בארכיטקטורת תערובת מומחים, המאפשרת לו להתמודד ביעילות עם משימות הסקת מסקנות מורכבות, ומהווה התקדמות משמעותית בעיצוב מודלים של AI.</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zהמאויר DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[למידת מכונה בייצור (קורס CMU)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>אוניברסיטת קרנגי מלון מציעה קורס בשם &quot;למידת מכונה בייצור/הנדסת בינה מלאכותית&quot; לאביב 2025, המתמקד בבנייה, פריסה ותחזוקה של מוצרים תוכנתיים המופעלים על ידי למידת מכונה. הקורס מדגיש פרקטיקות בינה מלאכותית אחראיות ו-MLOps (תפעול למידת מכונה), ומכסה את כל מחזור החיים מהאב טיפוס ועד לייצור. הוא מיועד לסטודנטים עם כישורי מדע נתונים ותכנות בסיסי, וכולל הרצאות, מעבדות ופרויקט קבוצתי, עם משאבים זמינים ב-GitHub.</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zלמידת מכונה בייצור (קורס CMU)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: שחזור פתוח של DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Open-R1 הוא יוזמה לשכפל את DeepSeek-R1, מודל הסקה הדומה ל-o1 של OpenAI, עם דגש על שקיפות ושיתוף פעולה בקוד פתוח.
 הפרויקט שואף לשחזר את מערכי הנתונים וצינור האימון של DeepSeek-R1, אשר כרגע אינם נחשפים, באמצעות למידת חיזוק (RL) ללא פיקוח אנושי.
 Open-R1 מעודד תרומות קהילתיות להרחבת יישומי המודל מעבר למתמטיקה, כולל תחומים כמו קידוד ורפואה.</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: שחזור פתוח של DeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העתיד של Rebble]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zהעתיד של Rebble</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המיתוס של האלפא: כיצד זאבים בשבי הובילו אותנו שולל]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zהמיתוס של האלפא: כיצד זאבים בשבי הובילו אותנו שולל</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כלי ה-go של גרסה 1.24 הוא אחד מהתוספות הטובות ביותר לאקוסיסטם בשנים האחרונות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>גרסה 1.24 של Go מציגה פקודת <code>go tool</code> חדשה והנחיית <code>tool</code> ב-<code>go.mod</code>, המשפרת את ניהול הכלים בפרויקטים באקוסיסטם של Go.
 עדכון זה מטפל בבעיות בתבנית <code>tools.go</code>, כגון השפעות על הביצועים וניפוח עץ התלויות, על ידי מתן אפשרות לניהול כלים יעיל יותר והפחתת תלויות מיותרות.
 בעוד שפקודת <code>go tool</code> משפרת את הביצועים על ידי שמירת קריאות <code>go run</code> במטמון, ישנן חששות לגבי תלות בכלים שמטופלות כעקיפות, מה שעלול להוביל להתנגשויות בתלות.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zכלי ה-go של גרסה 1.24 הוא אחד מהתוספות הטובות ביותר לאקוסיסטם בשנים האחרונות</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סמכתי על LLM, עכשיו אני ביום הרביעי של פרויקט אחר הצהריים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר יצא לפרויקט בשם Deskthang, מתוך כוונה ליצור מכשיר שולחני באמצעות Raspberry Pi Pico, תצוגת LCD ונורות LED RGB, תוך כדי בדיקת יכולות הבינה המלאכותית.
 כלי AI כמו ChatGPT ו-Claude סייעו בתחילה אך בסופו של דבר הובילו ליישום עם באגים, שגרם לבעיות כמו קונפליקטים בזיכרון וקריסת נתונים.
 לקחים מרכזיים שנלמדו כוללים הכרה בבינה מלאכותית ככלי ולא כטייס משנה, הבנת הערך של חיכוך וטעויות בתהליך הלמידה, וחשיבות הסבלנות על פני ביטחון יתר.</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zסמכתי על LLM, עכשיו אני ביום הרביעי של פרויקט אחר הצהריים</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנבידיה מאבדת כמעט 600 מיליארד דולר בשווי השוק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>נפח השוק של Nvidia ספג הפסד היסטורי של כמעט 600 מיליארד דולר, כאשר המניות ירדו ב-17% בשל חששות מתחרות ממעבדת הבינה המלאכותית הסינית DeepSeek.
 המכירה ההמונית השפיעה על מגזר הטכנולוגיה הרחב בארה&quot;ב, וגרמה לירידות בחברות כמו דל ואורקל, ותרמה לירידה של 3.1% במדד הנאסד&quot;ק.
 מודל הבינה המלאכותית החדש של DeepSeek, שפותח באמצעות שבבי H800 של Nvidia, הגביר את החששות מתחרות, מה שהשפיע על מניות Nvidia למרות הרווחים הקודמים שלה, והפחית את השווי הנקי של המנכ&quot;ל ג&#39;נסן הואנג ב-21 מיליארד דולר.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zאנבידיה מאבדת כמעט 600 מיליארד דולר בשווי השוק</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Janus Pro 1B פועל ב-100% מקומית בדפדפן על WebGPU]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZJanus Pro 1B פועל ב-100% מקומית בדפדפן על WebGPU</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[חוקרים מברקלי משכפלים את הטכנולוגיה המרכזית של DeepSeek R1 בעלות של 30 דולר בלבד: שינוי קטן]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zחוקרים מברקלי משכפלים את הטכנולוגיה המרכזית של DeepSeek R1 בעלות של 30 דולר בלבד: שינוי קטן</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיטורים שינו באופן יסודי את האופן שבו אני תופס עבודה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר קיבל הודעת פיטורים בלתי צפויה מ-COO של החברה, למרות הבטחות קודמות שלא יהיו פיטורים, מה שמצביע על נתק בין התקשורת של החברה לפעולותיה.
 החוויה הובילה לאובדן אמון בסביבות עבודה מודרניות, שבהן עובדים מרגישים שהם ניתנים להחלפה גם כאשר חברות נמצאות במצב כלכלי יציב, מה שגורם למעבר למאמץ מינימלי ולספקנות לגבי ביטחון תעסוקתי.
 בגרמניה, חוקי העבודה נותנים עדיפות להגנה על עובדים פגיעים במהלך פיטורים, אך זה לא מבטיח ביטחון תעסוקתי לכולם, מה שמוביל להמלצה לעובדים להקפיד על שעות החוזה ולחפש הזדמנויות עבודה נוספות.</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zפיטורים שינו באופן יסודי את האופן שבו אני תופס עבודה</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרג'ינליה – מנוע חיפוש שמעדיף תוכן לא מסחרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Marginalia Search השיקה אתר חדש המתמקד בתוכן לא מסחרי וכלי גילוי, תוך הדגשת פרטיות המשתמש והגנת נתונים.
 המנוע חיפוש פועל באמצעות טכנולוגיה בקוד פתוח, ללא בינה מלאכותית או שירותי ענן, ועומד בתקנות ה-GDPR וההנחיה האירופית לעוגיות.
 הקוד המקור זמין תחת רישיון AGPL, המעודד שקיפות ושיתוף פעולה קהילתי.</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zמרג&apos;ינליה – מנוע חיפוש שמעדיף תוכן לא מסחרי</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קנזס: התפרצות שחפת היא הגדולה ביותר שתועדה בארצות הברית מאז שנות ה-50]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>קנזס מתמודדת עם התפרצות השחפת הגדולה ביותר בהיסטוריה של ארצות הברית, עם 66 מקרים פעילים ו-79 זיהומים חבויים שדווחו באזור המטרופולין של קנזס סיטי מאז 2024, בעיקר במחוז ויאנדוט. המרכזים לבקרת מחלות ומניעתן (CDC) מסייעים לפקידי הבריאות המקומיים בניהול ההתפרצות, שעדיין נמשכת אך נרשמה ירידה במספר המקרים הפעילים לכ-32. שחפת היא זיהום חיידקי הפוגע בריאות, מתפשט דרך האוויר וניתן לטיפול באמצעות אנטיביוטיקה, כאשר הסיכון לציבור הרחב נחשב לנמוך.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zקנזס: התפרצות שחפת היא הגדולה ביותר שתועדה בארצות הברית מאז שנות ה-50</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Openhaystack: בנה 'AirTags' – עקוב אחר מכשירי Bluetooth דרך הרשת של אפל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenHaystack הוא מסגרת שמאפשרת מעקב אחר מכשירי Bluetooth אישיים באמצעות רשת Find My של אפל, שפותחה על ידי מעבדת הרשתות הניידות המאובטחות באוניברסיטת TU דרמשטדט.
 זה מבוסס על הנדסה לאחור של רשת Find My של אפל ודורש macOS 11 ומכשיר Bluetooth, כמו BBC micro:bit, כדי לפעול.
 OpenHaystack הוא קוד פתוח תחת רישיון הציבורי הכללי של GNU Affero v3.0, תומך במגוון מכשירים, וכולל גרסה ניידת לאנדרואיד ו-iOS, אם כי היא נותרת ניסיונית ואינה קשורה לאפל.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZOpenhaystack: בנה &apos;AirTags&apos; – עקוב אחר מכשירי Bluetooth דרך הרשת של אפל</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לקחים ביצירת תמונות משפחתיות שאנשים רוצים לשמור (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zלקחים ביצירת תמונות משפחתיות שאנשים רוצים לשמור (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek סוכן המשתמש שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek R1 הוא דגם חדש שנועד לחשוף את שרשרת המחשבה למשתמשים, זמין בחינם בכתובת chat.deepseek.com או דרך API זול יותר בהשוואה ל-OpenAI.
 לאחר פרסום המאמר, ה-API של DeepSeek נתקל בבעיות, כאשר platform.deepseek.com החזיר שגיאות 404, מה שמעיד על שיבושים פוטנציאליים שנגרמו על ידי DeepSeek My User Agent.
 משתמשים יכולים לחקור פסקי דין מובילים ב-Hacker News ולהשתמש בהנחיית &quot;Judge Me&quot; ב-chat.deepseek.com לחוויה מותאמת אישית.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek סוכן המשתמש שלי</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Purelymail: דואר אלקטרוני זול וללא שטויות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Purelymail מספקת אירוח דוא&quot;ל חסכוני עם תאימות ל-IMAP ו-POP3, המאפשר שימוש עם רוב יישומי הדואר או דרך Roundcube webmail.
 השירות נחשב לזול במיוחד, ומציע חשבון דוא&quot;ל יחיד עם 3 ג&#39;יגה-בייט של אחסון במחיר של 10 דולר לשנה, מה שזול יותר ממתחרים כמו Protonmail, Fastmail ו-Google Workspace.
 בעוד Purelymail נמצאת בשלב הבטא ועשויה להיתקל בבעיות מדי פעם כמו חסימת דוא&quot;ל והיעדר תמיכה 24/7, היא שמה דגש על אבטחה ואינה מוכרת את נתוני המשתמשים.</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000ZPurelymail: דואר אלקטרוני זול וללא שטויות</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אסטרונומים מחקו אסטרואיד כי התברר שהוא טסלה רודסטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>תחילה, אסטרונומים סיווגו בטעות את טסלה רודסטר של אילון מאסק כאסטרואיד, מה שמדגיש את הצורך בשיפור השקיפות במעקב אחר עצמים בחלל העמוק.
 המרכז לכוכבי לכת קטנים תיקן את טעות הסיווג, והדגיש את הקושי בהבחנה בין עצמים טבעיים למלאכותיים בחלל.
 התקרית מצביעה על היעדר מאגר מרכזי למעקב אחר עצמים בחלל העמוק, מה שמסבך את המאמצים לנטר איומים פוטנציאליים מאסטרואידים, כאשר אסטרונומים חובבים ממלאים תפקיד חיוני בזיהוי.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zאסטרונומים מחקו אסטרואיד כי התברר שהוא טסלה רודסטר</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek משחררת את Janus Pro, מחולל טקסט לתמונה [pdf]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000ZDeepSeek משחררת את Janus Pro, מחולל טקסט לתמונה [pdf]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ברזיל אוסרת על חברת הטכנולוגיה של סם אלטמן, Tools for Humanity, לשלם עבור סריקות קשתית העין.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>רשות הגנת המידע של ברזיל אסרה על Tools for Humanity להציע פיצוי, כולל מטבעות קריפטוגרפיים, עבור סריקות קשתית העין כדי למנוע השפעה בלתי הוגנת על החלטות של אנשים לשתף נתונים ביומטריים.
 כלים לאנושות, שהוקמה בשיתוף על ידי מנכ&quot;ל OpenAI סם אלטמן, שואפת לפתח מערכת זהות גלובלית באמצעות סריקות קשתית במסגרת פרויקט World שלה.
 החברה טוענת לעמידה בחוקים הברזילאיים ומתקשרת עם הרשות כדי לפתור חששות בעקבות חקירה שהחלה בנובמבר האחרון.</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zברזיל אוסרת על חברת הטכנולוגיה של סם אלטמן, Tools for Humanity, לשלם עבור סריקות קשתית העין.</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניסיון הכושל שלי להקטין את כל חבילות NPM ב-5%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בשנת 2022 הוצעה הצעה להשתמש בדחסן Zopfli כדי להקטין את גודל חבילות ה-npm ב-5%, במטרה לשפר את הביצועים ולהפחית את עלויות האחסון. ההצעה נדחתה על ידי המתחזקים של npm בשל חששות לגבי מהירות הדחיסה האיטית של Zopfli, זמן הפירוק, בעיות בקובץ הנעילה ומורכבות האינטגרציה. החוויה סיפקה תובנות בכתיבת הצעות והערכת פשרות, למרות נסיגת ההצעה.</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zניסיון הכושל שלי להקטין את כל חבילות NPM ב-5%</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל טכנולוגיה לשעבר תובע להסיר מהרשת את רישום מעצרו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מאורי בלקמן, מנכ&quot;ל טכנולוגיה לשעבר, תובע את העיתונאי ג&#39;ק פולסון על סך 25 מיליון דולר במטרה להסיר מהרשת מעצר על אלימות במשפחה משנת 2021, למרות שהרישום נאטם על ידי שופט.
 התביעה הציתה ויכוחים על התיקון הראשון לחוקה, כאשר קרן החזית האלקטרונית מגנה על פולסון ומדגישה את העניין הציבורי בפרסום.
 הקואליציה לתיקון הראשון הגישה תביעה המאתגרת את החוק בקליפורניה שמונע את פרסום רישומי מעצר חסויים, ומדגישה את המתח בין זכויות הפרטיות לזכויות חופש הביטוי.</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל טכנולוגיה לשעבר תובע להסיר מהרשת את רישום מעצרו</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נבידיה, ASML צונחות כאשר DeepSeek גורמת למכירת מניות טכנולוגיה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ערך המניה של Nvidia ירד ב-560 מיליארד דולר, מה שמסמן את הירידה הגדולה ביותר בהיסטוריית השוק, בעיקר בשל חששות מהסטארטאפ הסיני בתחום הבינה המלאכותית DeepSeek.
 מודל הבינה המלאכותית התחרותי והזול של DeepSeek העלה חששות לגבי עתיד ההשקעות בבינה מלאכותית של חברות אמריקאיות, והשפיע על מניות Nvidia ועל מדדים מרכזיים כמו S&amp;P 500 ו-Nasdaq 100.
 על אף האתגרים של Nvidia, מתכננת Meta להגדיל את ההשקעה בפרויקטים של בינה מלאכותית, ו-OpenAI, SoftBank ו-Oracle הכריזו על מיזם תשתיות בינה מלאכותית משמעותי בשווי 100 מיליארד דולר.</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zנבידיה, ASML צונחות כאשר DeepSeek גורמת למכירת מניות טכנולוגיה</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מארק צוקרברג: האיש הזה הוא פחדן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מארק צוקרברג מתמודד עם ביקורת על שתיקתו בעוד הנשיא לשעבר דונלד טראמפ מפרק את המכון הלאומי לבריאות, מה שמשפיע על מימון מחקר בסך 40 מיליארד דולר, למרות התחייבויותיו הקודמות של צוקרברג למחקר מחלות.
 זאת אומרת שפעולותיו של צוקרברג במטה, כולל הפחתת בדיקת עובדות, מתן תוכן ויוזמות גיוון, תוך קידום מנהלים רפובליקנים, מצביעות על שינוי בעקרונות, המתיישר עם דרישותיו של טראמפ.
 מבקרים טוענים שהציות של צוקרברג לנטיות האוטוריטריות של טראמפ משקף חוסר אומץ, ומשפיע על חברות טכנולוגיה אחרות כמו אמזון לאמץ עמדות דומות, ובכך משפיע על מורשתו.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zמארק צוקרברג: האיש הזה הוא פחדן</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אוליבר הביסייד ותורת קווי התמסורת (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>אתר הרדיו החובבני של PA3FWM עוסק בנושאים טכניים כמו FM בצד אחד, כרטיסי קול של רדיו מוגדר תוכנה (SDR) ועיצוב אנטנות.
 האתר מדגיש את תרומותיו של אוליבר הביסייד לתיאוריה של קווי תמסורת, כולל שיפורים שלו למשוואות מקסוול ולמודלים של כבלי טלגרף.
 התוכן מותאם ממאמר מנובמבר 2021 במגזין הרדיו החובבני ההולנדי Electron, המספק תובנות היסטוריות וטכניות על שידור אותות ועיצוב כבלים.</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zאוליבר הביסייד ותורת קווי התמסורת (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטים בריק: ללא מסך, ללא בקר, רק כפתור הפעלה ויציאת USB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המוד של Steam Brick הוא פרויקט מותאם אישית שמבצע שינוי ב-Steam Deck כדי להפוך אותו לקטן וקל יותר על ידי הסרת המסך והבקר, והשארת הרכיבים החיוניים בלבד. השינוי משתמש ב-Steam Deck עם 1TB OLED וכולל יצירת מארז מותאם אישית עם מדפסת תלת-ממד, מה שמוביל למכשיר בגודל של כשליש מהמקורי וקל ב-24% ממנו. למרות היתרונות בניידות, למוד יש מגבלות, כמו חוסר גישה ל-BIOS וקושי לקבוע אם המכשיר פועל, והוא אינו נתמך רשמית על ידי Valve, מה שמעמיד בסיכון לנזק.</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zסטים בריק: ללא מסך, ללא בקר, רק כפתור הפעלה ויציאת USB</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זה לא פשע אם אנחנו עושים את זה עם אפליקציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>נטען כי חברות מזון גדולות משתמשות באפליקציות כדי לעסוק בתיאום מחירים, תופעה המכונה &quot;אינפלציית חמדנות&quot;, על ידי תיאום מחירים באמצעות מתווכי נתונים צד שלישי כמו Potatotrac.
 בעיה זו אינה מוגבלת לתעשיית המזון אלא משפיעה גם על תחום הדיור ומגזרים אחרים, ומושכת תשומת לב מרשויות ההגבלים העסקיים.
 ספרו החדש של קורי דוקטורוב, &quot;Picks and Shovels&quot;, מתעמק בנושאים אלו, והמחבר מופיע במספר אירועים כדי לקדם אותו.</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Zזה לא פשע אם אנחנו עושים את זה עם אפליקציה</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כל אלמנט HTML]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Zכל אלמנט HTML</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הטייס הדרום וייטנאמי שנחת עם ססנה על נושאת מטוסים כדי להציל את משפחתו (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>באפריל 1975, מייג&#39;ור בואנג-לי, טייס דרום וייטנאמי, ביצע בריחה נועזת עם משפחתו במטוס קטן במהלך נפילת דרום וייטנאם. קפטן לורנס צ&#39;יימברס מה-USS מידוויי קיבל את ההחלטה חסרת התקדים לפנות את הסיפון לנחיתת בואנג, ואף השליך מסוקים, מה שאיפשר לבואנג לנחות בבטחה. אירוע זה היה חלק ממבצע &quot;רוח תכופה&quot;, השלב האחרון של פינוי אזרחים אמריקאים ווייטנאמים &quot;בסיכון&quot; מסייגון, ומטוסו של בואנג מוצג כיום במוזיאון הלאומי לתעופה ימית.</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zהטייס הדרום וייטנאמי שנחת עם ססנה על נושאת מטוסים כדי להציל את משפחתו (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית הקברות של YC: 821 סטארטאפים לא פעילים של Y Combinator]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ה YC Graveyard מפרט 821 סטארטאפים לא פעילים מ-Y Combinator, מאיץ סטארטאפים בולט, המדגיש את האתגרים העומדים בפני מיזמים חדשים. סטארטאפים אלה, מ-39 מחזורים ו-50 תעשיות, כוללים מגזרים כמו פיננסים, בריאות, קמעונאות וטכנולוגיה, ומדגימים את ההשפעה הרחבה של Y Combinator. חברות בולטות כמו Blume Benefits, Fileforge ו-Celest הן בין אלה שהפסיקו לפעול, מה שמשקף את האופי המסוכן של מיזמי סטארטאפ.</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zבית הקברות של YC: 821 סטארטאפים לא פעילים של Y Combinator</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פקודת 68030 לא חוקית אפשרה בטעות ל-Mac Classic II לאתחל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>דאג בראון זיהה באג ב-ROM של ה-Macintosh Classic II שהיה אמור למנוע ממנו להפעיל, אך הוראה לא מוגדרת במעבד Motorola MC68030 אפשרה לו להמשיך. באמצעות אמולטור MAME, דאג גילה שה-Classic II נכשל בהפעלה במצב 32 ביט עקב שגיאת אוטובוס מכתובת לא חוקית, שתוקנה על ידי הוראה לא מתועדת בחומרה האמיתית. ממצא זה מדגיש את תפקידם של אמולטורים בגילוי באגים חבויים בחומרה ואת המורכבות של הוראות מעבד לא מתועדות, כאשר בדיקות בחומרה אמיתית מאשרות את חשיבות ההוראה הלא מתועדת להפעלה.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zפקודת 68030 לא חוקית אפשרה בטעות ל-Mac Classic II לאתחל</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צי הרכבות החשמליות של קלטריין יעיל יותר מהמצופה]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zצי הרכבות החשמליות של קלטריין יעיל יותר מהמצופה</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lightpanda, דפדפן חסר ראש בקוד פתוח בשפת Zig]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Lightpanda הוא דפדפן חדש בקוד פתוח ללא ממשק משתמש, שפותח בשפת התכנות Zig, ונועד להיות מהיר ויעיל יותר מאופציות קיימות כמו Chrome headless, במיוחד עבור משימות של גרידת רשת ואוטומציה. הוא כולל טוען HTTP, מנתח HTML, עץ DOM, סביבת ריצה של JavaScript ושרת CDP, מה שהופך אותו לתואם לכלים כמו Puppeteer ו-Playwright, תוך שהוא מהיר פי 10 ומשתמש בפחות זיכרון פי 10 מ-Chrome headless. כרגע בגרסת בטא, Lightpanda תומך בממשקי רשת מוגבלים, עם תוכניות להרחבה, ומציע שירות ענן מנוהל כחלק ממודל העסקי שלו.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZLightpanda, דפדפן חסר ראש בקוד פתוח בשפת Zig</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PhysicsForums ותיאוריית האינטרנט המת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>“Hall of Impossible Dreams” הוא מאגר הכולל תוכן מגוון, כולל קוד וספרות, ודן לאחרונה בירידת PhysicsForums עקב תוכן שנוצר על ידי בינה מלאכותית. PhysicsForums, שהוקם בשנת 2001, היה פורום מדע משגשג עד לעליית פלטפורמות מרכזיות כמו StackExchange והחדירה של פוסטים שנוצרו על ידי בינה מלאכותית עד שנת 2025. הפוסט מעלה חששות לגבי &quot;תיאוריית האינטרנט המת&quot;, שטוענת כי חלק גדול מהאינטרנט כיום הוא תוכן לא אנושי, ומדגיש את האתגרים וההשלכות האתיות של שמירה על קהילות מקוונות מול טכנולוגיה מתפתחת.</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000ZPhysicsForums ותיאוריית האינטרנט המת</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סייר הקבצים מוזג לעורך Helix]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>העורך Helix הציג תכונת סייר קבצים חדשה, בהשראת ה-telescope-file-browser, המאפשרת למשתמשים לנווט בקבצים כמו בוחר קבצים.
 פותח על ידי התורם drybalka, התכונה התקבלה בחיוב, עם משוב לשיפורים כגון קווי נטוי בספריות ואייקונים.
 ישנם משתמשים ב-MacOS שדיווחו על בעיות עם לוח הפקודות, אך סייר הקבצים פועל ביעילות עם קיצורי מקשים, ועדכונים עתידיים עשויים לטפל בהחרגות קבצי .gitignore.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zסייר הקבצים מוזג לעורך Helix</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ברקוד QR שמפנה אותך ליעד שונה – עדשה משתנה ואנטגוניסטי]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000Zברקוד QR שמפנה אותך ליעד שונה – עדשה משתנה ואנטגוניסטי</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המצב של וים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>לאחר מותו של בראם מולנאר, מייסד Vim, בשנת 2023, הקהילה התארגנה מחדש כדי להבטיח את המשך הפיתוח של Vim, כאשר כריסטיאן ברבנדט לוקח תפקיד פעיל יותר. הפרויקט מתמודד עם אתגרים כמו ניהול ארגון ה-GitHub של Vim, עדכון האתר ושקילת שינויים כמו תמיכה ב-XDG, תוך שמירה על מצב תחזוקה. כנס VimConf 2024 בטוקיו הדגיש שיתוף פעולה בינלאומי, עם מצגות באנגלית וביפנית, והדגיש את תרומת הקהילה ובדיקות קפדניות על פני גישה של מנהיג יחיד.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zהמצב של וים</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UI זה גיהנום: מחשבוני ארבע פעולות]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000ZUI זה גיהנום: מחשבוני ארבע פעולות</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עשה זאת בעצמך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ארמין רונאכר מתייחס לבעיה של שינוי תלות בפיתוח תוכנה, במיוחד באקוסיסטמות של JavaScript ו-Rust, שבהן עדכונים תכופים ותלות רבות יכולים להוביל לפגיעויות אבטחה ומורכבות.
 הוא מציע מעבר לכתיבת קוד עם מינימום תלות, תוך הדגשת היתרונות של פונקציות יציבות שנכתבו בעצמם על פני גרפים תלותיים נרחבים.
 רונאכר קורא לשינוי תרבותי הן בקהילות התאגידיות והן בקהילות הקוד הפתוח, כדי להעדיף פשטות ויציבות בפרקטיקות הקידוד, מה שיכול להוביל להפחתת תחזוקה וליישום מהיר יותר.</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zעשה זאת בעצמך</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצרתי מחשב נייד בקוד פתוח מאפס]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zיצרתי מחשב נייד בקוד פתוח מאפס</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד לשפר את התאורה בעבודה מהבית כדי להפחית מאמץ בעיניים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>על מנת למזער מאמץ עיניים בזמן עבודה מהבית, יש ליצור סביבה מוארת מאוזנת באמצעות אור טבעי, וילונות שקופים ואורות מלאכותיים ללא ריצוד. יש ליישם את כלל 20/20/20: כל 20 דקות, להביט על משהו במרחק של 20 רגל למשך 20 שניות כדי להרגיע את העיניים. השלימו את סביבת העבודה שלכם עם וילונות מסנני אור ותאורת שולחן שתואמת את בהירות המסך, תוך כדי לקיחת הפסקות סדירות לשמירה על בריאות כללית.</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zכיצד לשפר את התאורה בעבודה מהבית כדי להפחית מאמץ בעיניים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS גרסה 4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Tailwind CSS v4.0 מציג מנוע בעל ביצועים גבוהים, המאפשר בניות מהירות עד פי 5 ובניות אינקרמנטליות מהירות יותר מפי 100, מה שמשפר את הביצועים והגמישות למפתחים. העדכון כולל תכונות CSS מודרניות כמו שכבות קסקדה, color-mix(), ושאילתות מיכל מובנות, יחד עם תוסף Vite רשמי לשיפור האינטגרציה והתקנה פשוטה יותר. תכונות חדשות כמו כלי עזר לטרנספורמציות תלת-ממדיות, API מורחב לגרדיאנטים, וקונפיגורציה מבוססת CSS עם טוקנים עיצוביים כמשתני CSS, מקלות ומאיצות את בניית הפרויקטים המודרניים ברשת, עם מדריך שדרוג זמין לפרויקטים קיימים.</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZTailwind CSS גרסה 4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט הפדרלי (סוף סוף) פוסק כי חיפושים אחוריים של נתונים אינם חוקתיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בית משפט פדרלי מחוזי פסק כי חיפושים עקיפים במסדי נתונים המכילים תקשורת פרטית של אמריקאים תחת סעיף 702 דורשים צו חיפוש, מה שמסמן החלטה משפטית משמעותית בתיק ארצות הברית נגד הסבג&#39;ראמי. למרות שהקונגרס חידש את סעיף 702, ישנן עדויות לשימוש לרעה על ידי ה-FBI והקהילה המודיעינית, עם 3.4 מיליון חיפושים ללא צו שבוצעו בשנת 2021, מה שמעורר קריאות לרפורמה להבטחת הגנות חוקתיות. החלטת בית המשפט מדגישה את האופי הלא חוקתי של חיפושים ללא צו תחת סעיף 702, ומפצירה בקונגרס לחייב צווים לחיפושים הכוללים נתונים של אזרחים אמריקאים לפני שפג תוקפו בשנת 2026.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zבית המשפט הפדרלי (סוף סוף) פוסק כי חיפושים אחוריים של נתונים אינם חוקתיים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאמרים המשפיעים ביותר בהיסטוריה של מדעי המחשב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הרשימה מדגישה שבעה מאמרים מכוננים בהיסטוריה של מדעי המחשב, שכל אחד מהם תרם מושגים יסודיים המהווים בסיס לטכנולוגיה המודרנית, כגון מכונת טיורינג, תורת המידע ומודל בסיס הנתונים הרלציוני.
 מאמרים אלה הציגו רעיונות פורצי דרך כמו NP-שלמות, TCP/IP, רשת האינטרנט העולמית ו-PageRank, אשר השפיעו באופן משמעותי על חישוב, תקשורת ופיתוח האינטרנט.
 אזכורים נוספים כוללים עבודות משפיעות על Lisp, מערכות מבוזרות, ומאמר &quot;Attention Is All You Need&quot;, המציגים את ההתפתחות והמגוון של מחקר במדעי המחשב.</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zמאמרים המשפיעים ביותר בהיסטוריה של מדעי המחשב</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ההתקדמות של F-Droid ומה צפוי בשנת 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בשנת 2024, F-Droid עשתה התקדמות משמעותית בהפצת אפליקציות בצורה מבוזרת, שיפור התשתית והרחבת האקוסיסטם שלה, בעיקר בזכות תמיכה ומימון מהקהילה. הישגים משמעותיים כללו שדרוגי תשתית והרחבת כלים כמו Repomaker ו-Mobifree, עם מעל 7205 עדכוני אפליקציות ו-402 אפליקציות חדשות שנוספו. לקראת 2025, F-Droid מתכננת להשתמש במענק מקרן הטכנולוגיה הפתוחה כדי לשפר עוד יותר את התשתית ולהמשיך להתמקד בהפצת אפליקציות בצורה מבוזרת ולקדם חלופות קוד פתוח.</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zההתקדמות של F-Droid ומה צפוי בשנת 2025</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להבין את gRPC, OpenAPI ו-REST ומתי להשתמש בהם בעיצוב API (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>עיצוב API משתמש בעיקר בשני מודלים: gRPC (קריאה להליך מרוחק) ו-REST (העברת מצב ייצוגית), שניהם לעיתים קרובות ממופים ל-HTTP, כאשר gRPC משתמש ב-HTTP/2 לתקשורת יעילה.
 ידוע כי REST APIs מצטיינים בפשטות וביציבות שלהם, בעוד ש-gRPC מציע ספריות לקוח ויישומי שרת יעילים, מה שהופך אותו למתאים ל-APIs פנימיים או כאשר משתמשים בכלים ספציפיים כמו Cloud Endpoints.
 OpenAPI, בדומה ל-RPC, דורש בניית כתובות URL מתבניות, חשיפת פרטי HTTP, ועשוי לכלול מיפויי HTTP מותאמים אישית מורכבים, מה שמציע תאימות רחבה יותר לכלי HTTP בהשוואה ל-gRPC.</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zלהבין את gRPC, OpenAPI ו-REST ומתי להשתמש בהם בעיצוב API (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NIH נתקל בהקפאות על פגישות, נסיעות, תקשורת וגיוס עובדים]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZNIH נתקל בהקפאות על פגישות, נסיעות, תקשורת וגיוס עובדים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[באן 1.2 שוחרר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>באן 1.2 הוא עדכון משמעותי לפיתוח JavaScript ו-TypeScript, המשפר את התאימות ל-Node.js ומוסיף תמיכה מובנית ל-S3 ו-Postgres. העדכון מציג את Bun.sql עבור מסדי נתונים SQL, מנהל חבילות מהיר יותר ובודק מובנה, לצד שיפור בביצועים ותכונות JavaScript חדשות. באן 1.2 גם משפר את תהליך האריזה עם ייבוא HTML, קבצים ניתנים להרצה עצמאית ופרסר CSS חדש, תוך שמירה על חינמיות וקוד פתוח עם תרומות מתמשכות מהקהילה.</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zבאן 1.2 שוחרר</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טכנולוגיה לוקחת את עקרון פארטו רחוק מדי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בובי לוקהארט מבקר את הסתמכות תעשיית הטכנולוגיה על עקרון פארטו ועל מוצרים מינימליים ברי קיימא (MVPs), שלעיתים קרובות מובילים למוצרים לא גמורים בשל תמריצים בלתי מספקים להשלמתם.
 הוא משווה זאת לגישת &#39;הפרוסה האנכית&#39; של תעשיית המשחקים, שמתמקדת ביצירת מוצר מלוטש מההתחלה.
 לוקהארט תומך בגישה של אומן לפיתוח תוכנה, תוך הדגשת החשיבות של השלמת ושיפור מוצרים לתוצאה סופית מלוטשת.</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zטכנולוגיה לוקחת את עקרון פארטו רחוק מדי</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצרתי משחק יריות מרובה משתתפים בליספ, הנה המסע שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המשחק &quot;Wizard Masters&quot;, משחק יריות מרובה משתתפים בגוף שלישי, פותח באמצעות Clojure, דיאלקט של Lisp, וזמין ב-CrazyGames. Clojure נבחרה בשל יכולותיה המלאות והמערכת האינטראקטיבית REPL, בעוד Babylon.js שימשה לגרפיקה בשל תכונותיה ותמיכת הקהילה. האתגרים כללו רשת מורכבת עם ספריות async של Clojure, ניהול מצב עם אי-השתנות של Clojure, והיעדר קהילה חזקה לפיתוח משחקים ב-Clojure, מה שמדגיש את היתרונות הפוטנציאליים של מעבר למנועים מרכזיים כמו Unity או Unreal לפרויקטים עתידיים.</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zיצרתי משחק יריות מרובה משתתפים בליספ, הנה המסע שלי</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trae: סביבת פיתוח משולבת (IDE) המופעלת על ידי AI מבית ByteDance]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZTrae: סביבת פיתוח משולבת (IDE) המופעלת על ידי AI מבית ByteDance</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יסודות של מודלים לשוניים גדולים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הספר &#39;Foundations of Large Language Models&#39; מאת טונג שיאו וג&#39;ינגבו ז&#39;ו חוקר מושגים מרכזיים כמו קדם-אימון, מודלים גנרטיביים, טכניקות הנחיה ושיטות יישור במודלים של שפה גדולה. הוא מיועד לסטודנטים במכללות, אנשי מקצוע ועוסקים בתחום עיבוד שפה טבעית, מה שהופך אותו למשאב בעל ערך עבור אלו המתעניינים בחישוב ושפה, בינה מלאכותית ולמידת מכונה. הספר זמין לקריאה נוספת ב-arXiv תחת המזהה 2501.09223 [cs.CL].</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zיסודות של מודלים לשוניים גדולים</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריצה לסובארו: מעקב ושליטה על מכוניות דרך פאנל הניהול של סטארלינק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>פגיעות אבטחה בשירות STARLINK של סובארו התגלתה ב-20 בנובמבר 2024, שאפשרה גישה לא מורשית לרכבים ולחשבונות לקוחות בארה&quot;ב, קנדה ויפן. הפגם אפשר לתוקפים לשלוט מרחוק ברכבים ולגשת למידע אישי באמצעות נתונים מינימליים, כמו שם משפחה ומיקוד, בשל בעיות בפאנל הניהול של STARLINK. הפגיעות דווחה ותוקנה תוך 24 שעות ללא ניצול זדוני, מה שמדגיש את האתגרים באבטחת מערכות רכב מחוברות בשל הרשאות גישה רחבות.</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zפריצה לסובארו: מעקב ושליטה על מכוניות דרך פאנל הניהול של סטארלינק</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היכן נמצאת הכבשה המרכזית ביותר בלונדון?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ווקסהול סיטי פארם, שהוקם בשנת 1976, הוא החווה העירונית הקרובה ביותר למרכז לונדון, ממוקם במרחק של קצת יותר ממייל מכיכר טרפלגר.
 החווה מאכלסת מספר כבשים, כולל כבשת שטלנד וכבשת הרדויק בשם דאפודיל, המציגות את הקסם הכפרי בתוך הסביבה העירונית.
 ספיטלפילדס סיטי פארם, השנייה הקרובה ביותר למרכז לונדון, מארחת כבשה מסוג הרדויק בשם ביאטריקס וכמה כבשים מסוג קסטלמילק מוריטס, מה שמדגיש את הקסם הייחודי של חוות עירוניות בלונדון.</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zהיכן נמצאת הכבשה המרכזית ביותר בלונדון?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראס אולבריכט קיבל חנינה מלאה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>רוס קיבל חנינה מלאה מהנשיא לשעבר דונלד טראמפ, מה שהוביל לשחרורו.
 החנינה התקבלה בהכרת תודה משמעותית, כאשר טראמפ זכה לשבחים על קיום הבטחתו.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zראס אולבריכט קיבל חנינה מלאה</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט סטארגייט: סופטבנק, OpenAI, אורקל, MGX יבנו מרכזי נתונים]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zפרויקט סטארגייט: סופטבנק, OpenAI, אורקל, MGX יבנו מרכזי נתונים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם מישהו עושה משהו מגניב עם מודלים לשוניים קטנים?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zהאם מישהו עושה משהו מגניב עם מודלים לשוניים קטנים?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוניואן3D 2.0 – יצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>חברת Hunyuan3D Studio השיקה יכולות יצירת תלת-ממד באתר שלהם ושחררה קוד הסקה ומודלים מאומנים מראש עבור Hunyuan3D 2.0.
 הוניואן3D 2.0 הוא מערכת מתקדמת ליצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה, הכוללת מודל ליצירת צורות (Hunyuan3D-DiT) ומודל לסינתזת טקסטורות (Hunyuan3D-Paint), המציעים פרטי גיאומטריה וטקסטורה באיכות מעולה.
 משתמשים יכולים לגשת ל-Hunyuan3D 2.0 דרך קוד או אפליקציית Gradio, עם מידע נוסף זמין באתר הרשמי שלהם ותוכנית הקוד הפתוח.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zחוניואן3D 2.0 – יצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקלה ב-DNS של מאסטרקארד לא זוהתה במשך שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מאסטרקארד פתרה שגיאת DNS (מערכת שמות דומיין) שיכולה הייתה להוביל ליירוט תעבורה על ידי רישום דומיין שלא היה בשימוש, שהיה פגיעות במשך כמעט חמש שנים. חוקר האבטחה פיליפ קאטורגלי זיהה את הבעיה, שכללה טעות הקלדה בשם שרת DNS, ורשם את הדומיין ב-300 דולר כדי למנוע שימוש לרעה פוטנציאלי, למרות טענת מאסטרקארד שאין סיכון אבטחה. פעולותיו של קאטורגלי והחשיפה הציבורית שלו הדגישו פגיעויות פוטנציאליות וביקרו את תגובת מאסטרקארד, תוך חשיפת היסטוריה של טעויות הקלדה דומות ב-DNS עם הדומיין.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zתקלה ב-DNS של מאסטרקארד לא זוהתה במשך שנים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהן הבליטות האלה על החלק העליון של פחית עם לשונית פתיחה?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zמהן הבליטות האלה על החלק העליון של פחית עם לשונית פתיחה?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[דוברות המשרד לביטחון המולדת (DHS) מסירה את כל חברי מועצות הייעוץ לאבטחת סייבר ומפסיקה חקירות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הסגנונות המינימליים של מסך הפתיחה מוגדרים, עם סגנונות נוספים הממוקמים בקובץ CSS נפרד, מה שמבטיח ממשק משתמש עקבי ומותאם.
 המחלקה לביטחון המולדת (DHS) סיימה את כל החברויות בוועדות הייעוץ, מה שמשפיע על פאנלים בתחום הסייבר כמו הסוכנות לאבטחת סייבר ותשתיות (CISA).
 החקירה של מועצת הביקורת לבטיחות סייבר בנוגע לתקרית טייפון המלח הופסקה, מה שמצביע על עצירה בהתקדמות בנושא אבטחת הסייבר הזה.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zדוברות המשרד לביטחון המולדת (DHS) מסירה את כל חברי מועצות הייעוץ לאבטחת סייבר ומפסיקה חקירות</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בידוד המורכבות הוא מהות ההפשטות המוצלחות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מורכבות בפיתוח תוכנה צריכה להיות מנוהלת ומבודדת ולא מבוטלת, כפי שהדגיש פרד היברט. במיקרו-שירותים, המורכבות לעיתים קרובות מוסתרת בתוך שירותים בודדים, בעוד ששפות תכנות כמו ראסט וטייפסקריפט מנהלות מורכבות דרך מערכות טיפוסים וכלים כמו בודק ההשאלה של ראסט. ראסט וטייפסקריפט מועדפות על ידי מפתחים בשל יכולתן לחשוף ולנהל מורכבות, מה שמאפשר הפשטות מוצלחות על ידי בידוד המורכבות באזורים מוגדרים היטב.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zבידוד המורכבות הוא מהות ההפשטות המוצלחות</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאבקי עם גלילת אבדון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר מתמודד עם הרגל הגלילה האינסופית שלו על ידי הסרת אפליקציות מסיחות כמו יוטיוב ואינסטגרם והשבתת הדפדפן בטלפון שלו. הם חוו כמה אי נוחות, כמו גישה מוגבלת לשירותים, אך מצאו שזה מועיל לקביעת גבולות ולהפחתת הסחות דעת. החזרת דפדפן מוגבל עם ממשק משתמש מינימלי עזרה להם להשיג שליטה מחדש על צריכת המדיה, מה שהוביל ליותר זמן קריאה ולמצב רוח רגוע יותר.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zמאבקי עם גלילת אבדון</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העריצות של חוסר המבנה (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ג&#39;ו פרימן, הידועה גם בשם ג&#39;ורין, מבקרת את הרעיון של &quot;חוסר מבנה&quot; בתנועת שחרור הנשים, וטוענת שכל הקבוצות יוצרות מבנים, בין אם פורמליים או לא פורמליים. המאמר מדגיש בעיות עם מבנים לא פורמליים, כמו אליטיזם והיעדר אחריות, ומציע עקרונות למבנה דמוקרטי. הוא מדגיש את הצורך במבנים פורמליים כדי למנוע חוסר איזון בכוח ולעזור לתנועה להשיג את מטרותיה ביעילות ובאופן כוללני.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zהעריצות של חוסר המבנה (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים המכוונת ל-Signal, Discord ופלטפורמות אחרות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>התלמיד בן ה-15 מבית הספר התיכון גילה התקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים באמצעות מערכת הקאשינג של Cloudflare, שיכולה לאתר משתמשים ברדיוס של 250 מייל. פגיעות זו משפיעה על אפליקציות פופולריות כמו Signal ו-Discord, ומאפשרת לתוקפים לעקוב אחר משתמשים ללא הסכמתם. למרות שדיווח על הבעיה, רק באג קשור תוקן על ידי Cloudflare, והפגיעות המרכזית נותרה ללא מענה, מה שמדגיש את הצורך של משתמשים, במיוחד עיתונאים ופעילים, להיות ערניים לגבי פרטיותם.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zמתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים המכוונת ל-Signal, Discord ופלטפורמות אחרות</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטארטאפ חורף: האקר ניוז איבד את אמונתו]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zסטארטאפ חורף: האקר ניוז איבד את אמונתו</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסה לאחור של מערכת האנטי-צ'יט של Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ה-Treyarch Anti-Cheat (TAC) ב-Black Ops Cold War הוא מערכת אנטי-צ&#39;יט במצב משתמש, שחסרה את רכיב מצב הליבה שנמצא ב-Ricochet של Modern Warfare. TAC משתמש ב-Arxan להסוואה, מה שמסבך הנדסה לאחור באמצעות טכניקות כמו פענוח קובץ הרצה בזמן ריצה, בדיקות סכום ביקורת של קובץ הרצה, והצפנת מצביעים. תכונות אנטי-צ&#39;יט מרכזיות כוללות זיהוי של חיבורי API, רישומי ניפוי שגיאות, ניטור תעבורת רשת, ושכבות חיצוניות, לצד טכניקות אנטי-ניפוי שגיאות שונות וקריאות מערכת מותאמות אישית לעקיפת חיבורים.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zהנדסה לאחור של מערכת האנטי-צ&apos;יט של Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם אילון מאסק נראה מצדיע במועל יד בהשבעת טראמפ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>נראה כי אילון מאסק עשה תנועה בטקס ההשבעה של טראמפ, שתורגמה על ידי חלק כצדעה נאצית, מה שהוביל למחלוקת ברשתות החברתיות. הליגה נגד השמצה (ADL) הציעה כי התנועה הייתה ככל הנראה רגע מביך ולא הצדעה מכוונת, כאשר חלק מייחסים זאת לתסמונת אספרגר של מאסק. מאסק הגיב למחלוקת עם אימוג&#39;י צוחק והביע התלהבות מהאזכור של טראמפ על מאדים, מה שמתאים למטרות חקר החלל שלו.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zהאם אילון מאסק נראה מצדיע במועל יד בהשבעת טראמפ?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נראה כי אילון מאסק מבצע הצדעות פשיסטיות עוקבות בעצרת ההשבעה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>אלון מאסק נתקל בביקורת על כך שביצע מחווה המזכירה הצדעה בסגנון פשיסטי במהלך חגיגות ההשבעה של דונלד טראמפ, שחלקם פירשו כהצדעה נאצית.
 הליגה נגד השמצה הכירה בדמיון של המחווה להצדעה נאצית, אך מאוחר יותר הציעה שזה היה רגע מביך של התלהבות, מה שגרר ביקורת מאלכסנדריה אוקסיו-קורטז.
 מעשיו של מאסק נחגגו על ידי כמה דמויות מהימין הקיצוני, מה שהצית ויכוחים על השתייכותו הפוליטית וכוונותיו.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zנראה כי אילון מאסק מבצע הצדעות פשיסטיות עוקבות בעצרת ההשבעה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צנזורה של Meta על '#Democrat' באינסטגרם]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zצנזורה של Meta על &apos;#Democrat&apos; באינסטגרם</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לארגן קהילות מקומיות ללא פייסבוק?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>האדם מחפש להעביר את האינטראקציות של הקהילה המקומית מפייסבוק לפלטפורמה מאוחסנת עצמאית ומפדרטת, המאפשרת שליטה וניהול מבוזרים.
 הם מחפשים פתרונות מדף או שותפים לשיתוף פעולה כדי להקל על המעבר הזה, מה שמעיד על צורך באפשרויות נגישות וניתנות להתאמה אישית.
 ההקשר כולל אזורים כפריים עם מספר עיירות קטנות, כל אחת עם אוכלוסייה של כ-50,000, המדגיש את החשיבות של קישוריות ומעורבות קהילתית.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zלארגן קהילות מקומיות ללא פייסבוק?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצלות מטה-קוגניטיבית: השפעות של בינה מלאכותית גנרטיבית על מוטיבציה ללמידה]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zעצלות מטה-קוגניטיבית: השפעות של בינה מלאכותית גנרטיבית על מוטיבציה ללמידה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרסה רשמית של DeepSeek R1 זמינה כעת ב-Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek הציגה את דגמי ההיגיון מהדור הראשון שלה, אשר מבצעים ברמה שווה ל-OpenAI-o1 במשימות הכוללות מתמטיקה, קוד והיגיון. הדגמים משתנים באופן משמעותי בגודלם, מ-1.5 מיליארד עד 671 מיליארד פרמטרים, מה שמצביע על צרכי אחסון מגוונים. דגמים אלו זמינים תחת רישיון MIT, מה שמאפשר שימוש רחב ושינוי.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zגרסה רשמית של DeepSeek R1 זמינה כעת ב-Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנשים גרועים בדיווח על מה שהם אוכלים. זו בעיה למחקר תזונתי]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zאנשים גרועים בדיווח על מה שהם אוכלים. זו בעיה למחקר תזונתי</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רשימת משאלות לתמיכה במכשירי ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm אוסף משוב מהקהילה כדי לקבוע אילו כרטיסי מסך (GPUs) לתמוך בעדכונים עתידיים, עם פרטי תאימות נוכחיים זמינים באתר שלהם. משתמשים תומכים בהרחבת התמיכה, במיוחד עבור כרטיסי מסך ישנים וכאלה המיועדים לצרכנים, ושיפור האינטגרציה עם מערכות Windows. יש דרישה חזקה לתמיכה עקבית בכל הארכיטקטורות, תוך הדגשת החשיבות של זיכרון VRAM ליישומי בינה מלאכותית, וקריאות לשיפורים בתמיכה של APU של AMD ותהליך פיתוח דומה ל-CUDA של NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zרשימת משאלות לתמיכה במכשירי ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: בודק תחביר ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>רף DocsPlayground הוא לינטור ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust, ומציע מהירויות הגבוהות פי 10-100 מכלים מסורתיים כמו Flake8 ו-Black. הוא תומך בפייתון 3.13, משתלב עם עורכים כמו VS Code, ויכול להחליף כלים מרובים כמו Flake8, Black ו-isort, תוך שהוא ידידותי למונורפו. רף מאומץ באופן נרחב בפרויקטים גדולים כמו Apache Airflow, FastAPI ו-Pandas, וזמין להתקנה דרך pip, pipx ומנהלי חבילות אחרים, עם תמיכה בקונפיגורציה דרך pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: בודק תחביר ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קימי K1.5: הגדלת למידת חיזוק עם מודלים לשוניים גדולים (LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>קימי k1.5 הוא מודל רב-מודלי מתקדם שמבצע באופן משמעותי טוב יותר מ-GPT-4o ו-Claude Sonnet 3.5 במשימות של שרשרת מחשבה קצרה (CoT), עם שיפורים של עד 550% במדדים כמו AIME, MATH-500 ו-LiveCodeBench.
 זה תואם את הביצועים של o1 של OpenAI בביצועי CoT ארוכים במגוון מודליות, תוך שימוש בלמידת חיזוק עם סקלת הקשר ארוך ואופטימיזציה משופרת של מדיניות, תוך הימנעות משיטות מורכבות כמו חיפוש עץ מונטה קרלו.
 קימי k1.5 מאומן על נתוני טקסט וראייה, מה שמאפשר הסקת מסקנות משותפת, ויהיה זמין בקרוב דרך פלטפורמת קימי הפתוחה בכתובת <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zקימי K1.5: הגדלת למידת חיזוק עם מודלים לשוניים גדולים (LLMs)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[מחברים מבקשים את יומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזריעה בחקירת פיראטיות בינה מלאכותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta עומדת בפני תביעה על כך שלכאורה השתמשה בחומרים פיראטיים, במיוחד ספרים המוגנים בזכויות יוצרים מ-LibGen, כדי לאמן את מודלי הבינה המלאכותית שלה באמצעות BitTorrent.
 מחברים, כולל ריצ&#39;רד קאדרי ושרה סילברמן, מאשימים את מטא בהפרת זכויות יוצרים, בעוד מטא טוענת כי פעולותיה נופלות תחת שימוש הוגן.
 הבית המשפט התיר טענות חדשות בנוגע לפעילויות הטורנט של מטא, כאשר מחברים מבקשים גישה ליומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזרעה, מה שמדגיש את האתגרים המשפטיים סביב נתוני אימון בינה מלאכותית ונושאי זכויות יוצרים.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zמחברים מבקשים את יומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזריעה בחקירת פיראטיות בינה מלאכותית</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אלון נותן הצדעה נאצית במהלך נאום ההשבעה]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zאלון נותן הצדעה נאצית במהלך נאום ההשבעה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
