<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2024 19:11:20 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[יישום ששואל 'למה?' בכל פעם שאתה פותח את הטלפון שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty היא אפליקציה שמעודדת משתמשים לפתח הרגלי שימוש בריאים יותר בטלפון באמצעות תזכורות מודעות בעת פתיחת המכשיר. האפליקציה מדגישה פרטיות על ידי פעולה מקומית לחלוטין ללא פרסומות או מעקב, והיא משתמשת בהרשאות אנדרואיד רק לצורך תפקודיות ללא איסוף נתונים. עם עיצוב מינימליסטי והתאמה חכמה, ל-Intenty יש דירוג של 4.4 כוכבים ויותר מ-10,000 הורדות, מה שמושך משתמשים השואפים להפחית שימוש חסר מחשבה בטלפון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zיישום ששואל &apos;למה?&apos; בכל פעם שאתה פותח את הטלפון שלך</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקבל שאפל הלחימו בצורה לא נכונה במפעל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דאג בראון מדגיש טעות בייצור במחשב ה-Macintosh LC III של אפל, שבה קבל הותקן הפוך, דבר שעלול לגרום לבעיות.</li>
<li>ה-Macintosh LC III, שיוצר בין השנים 1993 ו-1994 עבור שוק החינוך, לא עבר ריקול משמעותי למרות השגיאה הזו.</li>
<li>בראון ממליץ על זהירות בעת החלפת קבלים, במיוחד עם קבלי טנטלום מודרניים, וממליץ להתקין אותם נכון, בניגוד להוראות ההדפסה על לוח המעגל המודפס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zהקבל שאפל הלחימו בצורה לא נכונה במפעל</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לא הייתי צריך Kubernetes, וגם אתם כנראה לא צריכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר עבר מקוברנטיס ל-Google Cloud Run, תוך ציון המורכבות, העלות והאיטיות של האוטוסקיילינג של קוברנטיס כחסרונות. Google Cloud Run מודגש כחלופה פשוטה וחסכונית יותר, המחייבת תשלום רק עבור השימוש בפועל ב-CPU ובזיכרון, ומציעה סקיילינג מהיר ללא העומס הניהולי של קוברנטיס. המחבר משתמש ב-GitHub Actions לאינטגרציה והפצה רציפה (CI/CD), מסדי נתונים מנוהלים והודעות pub-sub, ומדגיש את ההתאמה של Cloud Run לפרויקטים הזקוקים לפשטות ויעילות על פני התכונות הנרחבות של קוברנטיס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zלא הייתי צריך Kubernetes, וגם אתם כנראה לא צריכים</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האקר במקרי סחיטה של Snowflake עשוי להיות חייל אמריקאי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נעצרו שני אנשים בגין גניבת נתונים מחברות המשתמשות ב-Snowflake, בעוד חשוד שלישי, הידוע בכינוי &quot;Kiberphant0m&quot;, עדיין חופשי ומאמינים שהוא חייל בצבא ארה&quot;ב בדרום קוריאה.</li>
<li>הקבוצה הייתה מעורבת במכירת נתונים גנובים וסחיטת חברות, כאשר AT&amp;T דיווחה ששילמה 370,000 דולר כדי למחוק רשומות גנובות.</li>
<li>שלטונות קנדה עצרו את אלכסנדר מוקקה, וג&#39;ון ארין בינס כלוא בטורקיה, שניהם קשורים לפריצות, בעוד Kiberphant0m נשאר פעיל בפורומים של פשעי סייבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zהאקר במקרי סחיטה של Snowflake עשוי להיות חייל אמריקאי</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זטהאופיס: ליברה אופיס בדפדפן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זטהאופיס ווב מציגה את ליברה אופיס לדפדפני אינטרנט, מה שמאפשר גישה מכל מכשיר עם אפשרויות לאירוח עצמי או שימוש ברשת הפצת תוכן (CDN) לשליטה בנתונים. החבילה כוללת את Writer, Calc ו-Impress לעיבוד תמלילים, גיליונות אלקטרוניים ומצגות, וזמינה הן לאינטרנט והן לשולחן העבודה בלינוקס ובווינדוס, מה שמבטיח תאימות מסמכים. זטהאופיס מציעה תוכנה בקוד פתוח עם אפשרויות בתשלום לשימוש ב-CDN ותמיכה, ומשתלבת עם מערכות קיימות באמצעות ה-API של ליברה אופיס UNO, ופועלת ביעילות בדפדפנים מודרניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zזטהאופיס: ליברה אופיס בדפדפן</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דלינק אומרת שהיא לא תתקן 60,000 מודמים ישנים יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ד-לינק הודיעה כי לא תספק תיקוני אבטחה ל-60,000 מודמים ישנים שהגיעו למעמד סוף חיי מוצר, וממליצה למשתמשים לשדרג לדגמים חדשים יותר במקום זאת.</li>
<li>הפגיעויות האבטחה שלא תוקנו עלולות לאפשר להאקרים להשתלט על המכשירים הללו, מה שמציב סיכון משמעותי.</li>
<li>מרבית המודמים המושפעים ממוקמים בטייוואן, ועבור משתמשים שאינם יכולים לשדרג, D-Link ממליצה להגביל גישה מרחוק ולהשתמש בסיסמאות מאובטחות כאמצעי זהירות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zדלינק אומרת שהיא לא תתקן 60,000 מודמים ישנים יותר</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרשל בריין נפטר שעות לאחר שטען לנקמה באוניברסיטת צפון קרוליינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פרופסור מרשל בריין מאוניברסיטת NC State, מייסד האתר HowStuffWorks.com, נמצא מת במשרדו ב-20 בנובמבר, לאחר שטען לנקמה מצד גורמים באוניברסיטה.</li>
<li>בריין טען שהוא נאלץ לפרוש בעקבות תלונות אתיות, אך האוניברסיטה לא הגיבה על ההאשמות הללו או על מותו.</li>
<li>סטודנטים לשעבר ועמיתים הביעו אכזבה מהשתיקה של האוניברסיטה, והדגישו את האופי המתמשך של הסיפור המתפתח הזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zמרשל בריין נפטר שעות לאחר שטען לנקמה באוניברסיטת צפון קרוליינה</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'נט לבני תמותה (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פרסם ספר מקוון חינמי בשם &quot;Janet for Mortals&quot;, המתמקד בשפת התכנות Janet, אשר נכתב במשך 20 שבועות. הספר כולל 44,000 מילים ומלווה באתר אינטרנט הכולל REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ללמידה אינטראקטיבית. הספר והפרויקטים הקשורים אליו, כמו קישורי ספריות C++ ומסגרת בדיקה, זכו לתשומת לב חיובית בפלטפורמות כמו Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zג&apos;נט לבני תמותה (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רaspberry Pi CM5 הוא שדרוג מהיר יותר שניתן להחלפה ישירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) הוא שדרוג משמעותי מה-CM4, מציע ביצועים מהירים פי 2-3, USB 3 ותאימות ל-PCIe Gen 3 תוך שמירה על אותו גורם צורה.</li>
<li>ה-CM5 מתומחר באופן דומה ל-CM4, כאשר הדגם עם 8GB מתחיל ב-75 דולר, וכולל מעבד מהיר יותר, זיכרון RAM משופר וגרפיקה משופרת, אם כי הוא צורך יותר חשמל במלוא הקיבולת.</li>
<li>גם לוח IO מעודכן שוחרר במחיר של 20 דולר, הכולל טעינה באמצעות USB-C ושיפורים נוספים, המדגישים את התמיכה והמודולריות של ה-CM5 למרות התחרות ממחשבים חד-לוחיים אחרים (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zרaspberry Pi CM5 הוא שדרוג מהיר יותר שניתן להחלפה ישירה</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ספקי האינטרנט אומרים כי "שירות הלקוחות המצוין" שלהם הוא הסיבה לכך שמשתמשים לא מחליפים ספקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קבוצות לובי של ספקי אינטרנט טוענות כי התחרות מבטיחה סטנדרטים גבוהים של שירות לקוחות, מה שהופך את התקנות הנוספות למיותרות, שכן שירות גרוע יגרום ללקוחות לעבור לספקים אחרים.</li>
<li>רגולטורים בקליפורניה ובאורגון מדווחים על חוסר שביעות רצון נרחב מצד הלקוחות, ומדגישים בעיות כמו זמני המתנה ארוכים ובעיות בחיוב, הסותרות את טענות ספקי האינטרנט.</li>
<li>נציבות התקשורת הפדרלית (FCC) בוחנת את נהלי שירות הלקוחות, אך עם הנהגתו של ברנדן קאר, שמונה על ידי הנשיא הנבחר טראמפ, תקנות חדשות אינן סבירות, שכן המיקוד עובר לצמצום העומסים הרגולטוריים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zספקי האינטרנט אומרים כי &quot;שירות הלקוחות המצוין&quot; שלהם הוא הסיבה לכך שמשתמשים לא מחליפים ספקים</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המלצה למהנדס תוכנה שמעוניין להתעדכן בחדשות האחרונות בתחום הבינה המלאכותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המשתמש מחפש באופן פעיל מקורות אמינים לעדכונים האחרונים בתחום הבינה המלאכותית (AI), במיוחד דרך בלוגים טכנולוגיים דומים ל-Hacker News (HN).</li>
<li>הם בעלי ניסיון בשימוש ב-ChatGPT וב-OpenAI API, במיוחד בגרסה 3.5, מה שמעיד על עניין מעשי בכלי AI.</li>
<li>המשתמש מצא את הבלוג של סיימון וויליסון אך מרגיש שהוא חסר לכידות, מה שמרמז על צורך במקורות מידע על בינה מלאכותית שהם יותר מובנים ומקיפים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zהמלצה למהנדס תוכנה שמעוניין להתעדכן בחדשות האחרונות בתחום הבינה המלאכותית</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI עוצרת את מודל הווידאו סורה לאחר שאמנים הדליפו גישה במחאה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI עוצרת את מודל הווידאו סורה לאחר שאמנים הדליפו גישה במחאה</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כן, זה 'נראה כמו ברווז', אבל מובילים כמו משאית הדואר החדשה של USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>השירות הדואר האמריקאי מציג משאיות דואר חשמליות חדשות כחלק מתוכנית מודרניזציה בשווי 9.6 מיליארד דולר, המציעה תכונות כמו מיזוג אוויר, שטח מטען מוגדל ובטיחות משופרת.</li>
<li>בתחילה התכוונו שהצי יהיה ברובו מונע בגז, אך כעת 75% מהצי יהיה חשמלי בשל אתגרים משפטיים, מה שמסמן שינוי משמעותי לעבר קיימות.</li>
<li>על אף העיצוב הלא שגרתי שלהם, המשאיות התקבלו בחיוב בזכות הנוחות והיעילות שלהן, תוך שילוב משוב מנושאי דואר וכלילת תכונות כמו משטחים נגד החלקה, כריות אוויר ומערכת למניעת התנגשות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zכן, זה &apos;נראה כמו ברווז&apos;, אבל מובילים כמו משאית הדואר החדשה של USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – מנוע רינדור אסינכרוני, טהור-פייתון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; הוא מנוע רינדור טהור ב-Python שתומך ברכיבי פונקציה אסינכרוניים וסינכרוניים, ניהול הקשר בסגנון React, ותגים מובנים של HTML, מה שהופך אותו לגמיש לצרכים שונים בפיתוח אתרים. הוא מציע תכונות כמו תמיכה ב-Markdown, בינאום מבוסס JSON, ואינטגרציה קלה עם כל מסגרת צד שרת או צד לקוח, מה שמגביר את ההתאמה האישית והגמישות שלו. הספרייה היא קוד פתוח תחת רישיון MIT, מעודדת תרומות מהקהילה, וניתן להתקינה דרך PyPI באמצעות <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – מנוע רינדור אסינכרוני, טהור-פייתון</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמזון S3 מוסיף את הפונקציה Put-If-Match (השוואה והחלפה)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אמזון S3 מציגה כתיבות מותנות, המאפשרות עדכונים רק אם אובייקט נשאר ללא שינוי, ומונעת כתיבות חופפות על ידי אימות ה-ETag של האובייקט. תכונה זו, הדומה לכותרת HTTP if-none-match, מאפשרת ללקוחות להשתמש בכותרת if-match כדי להבטיח עקביות של ETag לפני כתיבה, ומשפרת את היעילות עבור יישומים מבוזרים. זמינה ללא עלות נוספת בכל אזורי AWS, ניתן ליישם באמצעות AWS SDK, API או CLI, עם פרטים נוספים במדריך המשתמש של S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zאמזון S3 מוסיף את הפונקציה Put-If-Match (השוואה והחלפה)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לשקרים שאנחנו מספרים לעצמנו כדי להמשיך להשתמש בגולנג (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מבקר את Golang, ומציין שלמרות שיש לה תכונות מושכות כמו זמן ריצה אסינכרוני ואיסוף זבל, יש לה גם חסרונות משמעותיים, כמו היעדר סוגי סכום וטיפול שגיאות לא מספק. הוא טוען שהפשטות הנתפסת של Go יכולה להיות מטעה, ולהוביל למורכבויות ואתגרים נסתרים בסביבות ייצור, ומדגיש את החשיבות של הכרה בבעיות אלו במקום לאמץ את Go רק בגלל קלות השימוש שלה. המאמר משווה את Go ל-Rust, ומציע שלמרות האתגרים של Rust, היא מספקת פתרונות חזקים יותר לניהול מורכבות ולהבטחת נכונות הקוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zלשקרים שאנחנו מספרים לעצמנו כדי להמשיך להשתמש בגולנג (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קריאות התיקון הרבות של הסייברטראק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הטסלה סייברטראק חוותה מספר קריאות לתיקון מאז השקתה, כאשר האחרונה שבהן כוללת ממירים פגומים המשפיעים על יותר מ-2,400 יחידות, מה שמעורר חששות לגבי אמינותה.</li>
<li>על אף בעיות האיכות, העיצוב הייחודי של הסייברטראק ממשיך למשוך קונים, אם כי חוסר היכולת שלו לעמוד בתקני הבטיחות האירופיים מגביל את היקף השוק שלו.</li>
<li>בעוד שהקריאות להחזרה מדגימות את היעילות הרגולטורית, הן עשויות לפגוע במוניטין המותג של טסלה, במיוחד לאור ההשפעה המשמעותית של אילון מאסק על הרגולציות בארה&quot;ב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zקריאות התיקון הרבות של הסייברטראק</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator לעיתים קרובות תומכת בסטארטאפים שמעתיקים חברות אחרות של YC, כך מראים הנתונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>י קומבינטור (YC), מאיץ סטארטאפים בולט, ידוע בהשקת חברות מצליחות כמו Airbnb ו-Stripe, אך רבות מהסטארטאפים שלו מפתחים מוצרים דומים או זהים לחברות קודמות של YC.</li>
<li>פרשת PearAI הדגישה את המגמה הזו, כאשר PearAI הואשמה בהעתקת מוצר אחר של YC, אך מנכ&quot;ל YC גארי טאן הגן על הפרקטיקה, תוך שהוא מציין את חשיבות הבחירה והחדשנות.</li>
<li>ניתוח המגמות של Deckmatch ב-YC מראה כי קטגוריות סטארט-אפ פופולריות כוללות עורכי קוד מבוססי AI, מערכות PoS למסעדות וכלי מימון לעסקים, בעוד שבתחומים מסוימים כמו מסחר בקריפטו נרשמת ירידה בהתעניינות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator לעיתים קרובות תומכת בסטארטאפים שמעתיקים חברות אחרות של YC, כך מראים הנתונים</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקלה ב-Fly.io – נפתרה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zתקלה ב-Fly.io – נפתרה</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקירה קצרה על טכנולוגיית לידאר לרכב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניוזלטר של ויק עוסק בטכנולוגיית לידאר לרכב, שהיא חיונית למכוניות אוטונומיות בשל יכולתה לייצר תמונות ברזולוציה גבוהה באמצעות לייזרים אינפרא אדומים. הניוזלטר דן בעקרונות הפעולה של לידאר, כולל בחירת אורך גל, פוטודטקטורים וטכניקות מדידה כמו Time-of-Flight ו-Frequency Modulated Continuous Wave. הוא גם בוחן מערכות לידאר שונות, כגון אפשרויות מכניות ומצב מוצק, במטרה להפחית עלויות ולשפר את הטכנולוגיה לשימוש רחב יותר ברכבים אוטונומיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zסקירה קצרה על טכנולוגיית לידאר לרכב</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתה צריך תעודת זהות כדי לקרוא את כללי ה-REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניסיון לגשת לכללים החדשים של ה-TSA בנוגע לזיהוי דיגיטלי חשף בעיות עם חוק ה-REAL-ID, שכן הכללים אינם נגישים לציבור ודורשים זיהוי לצורך גישה, מה שמעורר חששות לגבי חוקים סודיים ותהליך הוגן.</li>
<li>הסטנדרטים של תעודת הזהות הדיגיטלית של ה-TSA, הנגזרים ממסמכים פרטיים, כוללים אינטראקציות מורכבות בין אפליקציות, מכשירים וסוכנויות ממשלתיות, עם חששות פרטיות לגבי רישום השימוש בתעודת הזהות.</li>
<li>המחבר טוען כי הפרקטיקות של ה-TSA מפרות את זכויות הגישה הציבורית ודיווח על הבעיה למשרד הרישום הפדרלי, במטרה לבטל את הכלל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zאתה צריך תעודת זהות כדי לקרוא את כללי ה-REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפתרון לבעיית הבצל של ג'יי קנג'י לופז-אלט (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט עוסק ב&quot;בעיית הבצל&quot;, הכוללת חיתוך בצל להשגת שונות מינימלית בנפח הפרוסות לאחידות. - חקירה מתמטית באמצעות חשבון דיפרנציאלי ואינטגרלי קבעה שנקודת החיתוך האופטימלית היא 55.73066% מתחת למרכז הבצל, המכונה &quot;הקבוע האמיתי של הבצל&quot;. - ממצא זה מחדד הצעה קודמת לחתוך לכיוון נקודה הנמצאת 60% מתחת למרכז, ומספק שיטה מדויקת יותר לפרוסות בצל אחידות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zהפתרון לבעיית הבצל של ג&apos;יי קנג&apos;י לופז-אלט (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis מנסה להשתלט על כל ספריות ה-OSS של Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>על פי הדיווחים, רדיס לוקחת שליטה על כל ספריות התוכנה בקוד פתוח (OSS) של רדיס, הכוללות ספריות פופולריות כמו Jedis, Lettuce, ו-redis-py.</li>
<li>ספריות אלו כרגע מושבתות, וספרייה נוספת, redis-rs, גם היא עומדת בפני אפשרות של שליטה או השבתה.</li>
<li>מצב זה משמעותי מכיוון שהוא משפיע על מפתחים שמסתמכים על ספריות אלו לשילוב Redis ביישומיהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRedis מנסה להשתלט על כל ספריות ה-OSS של Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: כאשר הפינים חתכו את המזומנים שלהם לחצי כדי לרסן את האינפלציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 1945, פינלנד יישמה את מדיניות &quot;סטלינלייקאוס,&quot; שדרשה מאזרחים לחתוך שטרות גדולים לחצי כדי להילחם באינפלציה שלאחר מלחמת העולם השנייה, כאשר חצי אחד שמר על ערכו והחצי השני הפך לאיגרת חוב ממשלתית. המדיניות הייתה לא יעילה מכיוון שהיא התמקדה רק במזומן פיזי, שהיה חלק קטן מההיצע הכספי, בניגוד לרפורמות מוצלחות יותר במדינות אירופיות אחרות כמו בלגיה. המאמר משער כי בעתיד ייתכן ששליטה באינפלציה תכלול הקפאת חשבונות דיגיטליים, שיטה מדויקת יותר אך פוטנציאלית שנויה במחלוקת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: כאשר הפינים חתכו את המזומנים שלהם לחצי כדי לרסן את האינפלציה</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תפילה, מיקום וסליחה: פיטר חריסטוף על שטיחי תפילה אסלאמיים (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יצירות האמנות של פיטר חריסטוף חוקר את המפגש בין אמנות לרוחניות, במיוחד דרך מדיום של שטיחי תפילה, החל משנת 1997. יצירותיו, הכוללות רישומים והדפסי סריגרפיה, מתפתחות ליצירות &quot;שטיח&quot; גדולות יותר על נייר אורז, בהשראת שטיחים וקילימים טורקיים, אותם הוא רואה כיומנים אישיים עם משמעויות סמליות. עבודתו של חריסטוף מגלמת &quot;עצב בהיר&quot;, שילוב של שמחה ועצב, בהשפעת כתבי הפטריארך ברתולומיאוס, וממשיכה לחקור את ההיבטים הרוחניים והפיזיים של הטבע האנושי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zתפילה, מיקום וסליחה: פיטר חריסטוף על שטיחי תפילה אסלאמיים (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דנו נגד אורקל: ביטול סימן המסחר של ג'אווהסקריפט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דנו הגישה בקשה למשרד הפטנטים והסימנים המסחריים של ארצות הברית (USPTO) לבטל את הסימן המסחרי של אורקל על &quot;JavaScript&quot;, במטרה להפוך אותו לנחלת הכלל ולהסיר מכשולים משפטיים לשימוש בו.</li>
<li>העתירה טוענת כי &quot;JavaScript&quot; הוא מונח גנרי, אורקל ביצעה הונאה בחידוש הסימן המסחרי, ואורקל זנחה את הסימן המסחרי עקב אי שימוש.</li>
<li>יותר מ-14,000 מפתחים תומכים במהלך של דנו, ולחברת אורקל יש עד ה-4 בינואר 2025 להגיב, כאשר דנו מוכנה לשתף את כל ההליכים עם הקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zדנו נגד אורקל: ביטול סימן המסחר של ג&apos;אווהסקריפט</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תוסף SQLite עבור Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח תוסף Jekyll SQLite כדי לשפר את יכולות הטיפול בנתונים בתוך Jekyll, מחולל אתרים סטטיים פופולרי.</li>
<li>תוסף זה מאפשר למשתמשים לבצע שאילתות SQL לצורך עיבוד נתונים, ובכך מתמודד עם המגבלות של Liquid, שפת התבניות של Jekyll, בטיפול בפעולות נתונים מורכבות.</li>
<li>התוסף שימש בהצלחה בייצור במשך שנה, הודגם עם מערך הנתונים של Northwind, והמחבר מזמין משוב והצעות לשיפור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zתוסף SQLite עבור Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הלבנת שיער מוקדמת: סקירה עם עדכונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הלבנת שיער מוקדמת (PGH) מוגדרת כהלבנה לפני גיל 20 בקרב קווקזים ולפני גיל 30 בקרב אפרו-אמריקאים, ומשפיעה על הערכה עצמית. הסיבות ל-PGH אינן מובנות במלואן אך קשורות להפרעות הזדקנות, מחלות אוטואימוניות ולחץ חמצוני, כאשר גורמים כמו עישון וחסרים תזונתיים תורמים לכך. טיפולים נפוצים ל-PGH כוללים צבעי שיער ותוספי תזונה, עם מחקרים המצביעים על קשרים בין PGH לגורמים רגשיים, נטיות גנטיות והשפעות סביבתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zהלבנת שיער מוקדמת: סקירה עם עדכונים</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דה-וירטואליזציה מונעת LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההתמחות ב-Thalium התמקדה בפענוח בינאריים וירטואליים באמצעות LLVM, מסגרת קומפיילר, כדי להפוך את הקוד ליותר מובן, במיוחד בהקשר של תוכנות זדוניות. וירטואליזציה, טכניקת ערפול חזקה המשמשת כלים כמו Tigress ו-VMProtect, מקודדת תוכניות להוראות וירטואליות, מה שהופך את ההנדסה ההפוכה למורכבת. הפרויקט השתמש בהצלחה בניתוח טיינט דינמי לשחזור גרף זרימת הבקרה של בינאריים שעברו ערפול על ידי Tigress, אם כי הוא היה מוגבל לפונקציות טהורות ונתיבי ביצוע יחידים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zדה-וירטואליזציה מונעת LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטארלינק ישירות לסלולרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell הוא שירות חדש של SpaceX המציע גישה עולמית להודעות טקסט, קול ונתונים עבור טלפונים עם LTE, ומבטיח קישוריות ביבשה, באגמים ובמים חופיים.</li>
<li>השירות יתחיל עם שירותי טקסט ב-2024, ולאחר מכן יתמוך בקול, נתונים ו-IoT (האינטרנט של הדברים) ב-2025, ללא צורך בשינויים בחומרה או באפליקציות מיוחדות.</li>
<li>פיתוח זה מדגיש את התרחבותה של SpaceX לתחום התקשורת, תוך מתן קישוריות חלקה ללא צורך בציוד נוסף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zסטארלינק ישירות לסלולרי</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתר זה מתארח על Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרוטוקול AT, המשמש את Bluesky, תומך באחסון באמצעות שרתי נתונים אישיים (PDS), מה שמדגיש את הגמישות שלו מעבר לשימושים המיועדים. התוכן ב-Bluesky מאורגן לרשומות ובלובים, כאשר בלובים הם נתונים גדולים יותר כמו מדיה, שחייבים להעלות לפני שניתן להתייחס אליהם ברשומות. ההרחבה של הפרוטוקול מאפשרת יישומים יצירתיים, כמו אירוח אתרים, מה שעשוי להוביל לשימושים חדשים בעתיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zאתר זה מתארח על Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד אני מגדיר את הזהויות שלי ב-Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן בהגדרת זהויות Git באמצעות <code>includeIf</code> עבור תצורות מותנות, המאפשרות הגדרות שונות בהתבסס על נתיבי ספריות או כתובות URL מרוחקות.</li>
<li>המחבר משתף שיטה לניהול זהויות Git מרובות ומפתחות SSH על ידי שימוש בערכי <code>Host</code> שונים בקובץ <code>~/.ssh/config</code> והתאמת הגדרות Git עם <code>insteadOf</code>.</li>
<li>הפוסט מדגיש גישה חדשה המשתמשת ב-<code>hasconfig:remote.*.url:!</code> עבור תצורות Git מותנות המבוססות על כתובות URL מרוחקות, מה שמגביר את הגמישות בניהול זהויות Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zכיצד אני מגדיר את הזהויות שלי ב-Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: צור, ערוך, עיין במסדי נתונים של SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio שחררה את גרסה 3.4.6, שמטפלת בבעיה של &quot;שורת קוד SQL שחורה&quot; מהגרסה הקודמת 3.4.5 ופתרה שתי בעיות נוספות.</li>
<li>תוכנה זו היא קוד פתוח, חוצת פלטפורמות וניידת, זמינה בחינם תחת רישיון GPL, ותואמת ל-Windows, Linux ו-MacOS X.</li>
<li>ראוי לציון, SQLiteStudio אינו דורש התקנה, מה שהופך אותו לנוח עבור משתמשים ליצירה, עריכה וגלישה במסדי נתונים של SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: צור, ערוך, עיין במסדי נתונים של SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השתי סיעות של C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקהילה של C++ מחולקת בין חברות טכנולוגיה מודרניות המחפשות תכונות מתקדמות לבין משתמשים ותיקים התלויים במערכות מיושנות, מה שיוצר מתח בהתפתחות השפה. קבוצת העבודה להתפתחות C++ מתמקדת בתאימות לאחור, מה שמתנגש עם הדרישה לתכונות מודרניות ובטיחות, מה שמוביל לאי שביעות רצון בקרב כמה שחקנים מרכזיים בטכנולוגיה. בתגובה לאתגרים אלו, ממשלת ארה&quot;ב וחברות כמו גוגל בוחנות או מפתחות שפות חלופיות, כמו Rust, שמעדיפות בטיחות ויכולות מודרניות על פני תאימות לאחור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zהשתי סיעות של C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוסקיי עומדת על סף לעקוף את ת'רדס בכל הדרכים החשובות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בלוסקיי, פלטפורמה מבוזרת שהייתה בתחילה קשורה לג&#39;ק דורסי, צוברת תאוצה וכעת יש לה 3.5 מיליון משתמשים פעילים יומיים, מתקרבת ל-Threads של מטא.</li>
<li>הפלטפורמה חוותה עלייה של 300% במספר המשתמשים מאז הבחירות ב-5 בנובמבר, כאשר עיתונאים ואקדמאים עוברים מ-X של אילון מאסק, בחיפוש אחר שיח ציבורי פתוח יותר.</li>
<li>צמיחתה של Bluesky מאותגרת על ידי בעיות כמו תקלות והונאות, אך האטרקטיביות שלה מתחזקת בעקבות החלטתו של מנכ&quot;ל Meta, מארק צוקרברג, להגביל תוכן פוליטי ב-Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zבלוסקיי עומדת על סף לעקוף את ת&apos;רדס בכל הדרכים החשובות</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להביא את Infinity Fabric של AMD לקצה גבול היכולת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בד ה-Infinity של AMD, שהוא חלק מארכיטקטורת Zen, מחבר ליבות מעבד ומנהל את השהיית הזיכרון, כאשר Zen 5 מציג שיפור בטיפול ברוחב הפס בזכות DDR5 מהיר יותר וניהול תעבורה טוב יותר.</li>
<li>זן 2 מספק תובנות על צווארי בקבוק של Core Complex (CCX) ו-Core Complex Die (CCD), למרות שזו ארכיטקטורה ישנה יותר.</li>
<li>בעוד שיישומים טיפוסיים כמו משחקים אינם מעמיסים על רוחב הפס, עומסים תובעניים כמו RawTherapee יכולים לחשוף את החוזקות והמגבלות של ניהול השהייה, במיוחד ב-Zen 4 תחת עומס כבד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zלהביא את Infinity Fabric של AMD לקצה גבול היכולת</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: דוגמאות שאילתות רקורסיביות יוצאות דופן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ביטויי טבלה נפוצים (CTEs) ב-SQL משמשים כתצוגות זמניות עבור פקודה בודדת, עם שני סוגים: רגילים ורקורסיביים, שמפשטים שאילתות מורכבות ומטפלים בנתונים היררכיים, בהתאמה.</li>
<li>CTEs נוצרים באמצעות פסוקית WITH ויכולים לכלול מספר CTEs בהצהרה אחת, כאשר CTEs רקורסיביים דורשים כללים ספציפיים כמו שימוש באופרטורים UNION או UNION ALL.</li>
<li>עצות מימוש, הזמינות בגרסת SQLite 3.35.0 ואילך, מנחות את מתכנן השאילתות על יישום CTE, עם מגבלות כמו חוסר היכולת להשתמש ב-WITH ב-CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: דוגמאות שאילתות רקורסיביות יוצאות דופן</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אה, חכה – האם ביצועי העובדים מתפלגים גאוסיאנית?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zאה, חכה – האם ביצועי העובדים מתפלגים גאוסיאנית?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יום בחיים: טבלת ה-BGP הגלובלית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מתעמק בתנודות היומיות של טבלת ה-BGP (פרוטוקול שער גבול) הגלובלית, תוך התמקדות בהתנהגויות קצרות טווח כמו תכונות נתיב בלתי רגילות ונתיבים מתנודדים.</li>
<li>באמצעות כלי שנקרא bgpsee, המחבר מנתח הודעות BGP כדי לחשוף תובנות על עדכוני מסלולים, התנהגויות מחזוריות ואורכי מסלולים קיצוניים של מערכות אוטונומיות (AS).</li>
<li>החקירה מדגישה את המורכבות והחוסן של מערכת ה-BGP, תוך שימת דגש על הדינמיקה המורכבת של ניתוב האינטרנט הגלובלי, למרות שהיא מעלה יותר שאלות מתשובות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zיום בחיים: טבלת ה-BGP הגלובלית</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טכנולוגיות ניטור חיות בר משמשות להפחדה וריגול על נשים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר של חוקרים מקיימברידג&#39; גילה כי טכנולוגיות לניטור חיות בר, כמו מצלמות נסתרות ורחפנים, מנוצלות לרעה בהודו כדי לרגל אחרי נשים, מה שמשפיע על בריאותן הנפשית וביטחונן. טכנולוגיות אלו, שנועדו במקור למטרות שימור, משמשות לכאורה על ידי רשויות מקומיות כדי להרתיע נשים, תוך פגיעה בזכויותיהן. המחקר מדגיש את הצורך בשיקול דעת זהיר של ההשפעות החברתיות של פריסת טכנולוגיות כאלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zטכנולוגיות ניטור חיות בר משמשות להפחדה וריגול על נשים</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המדריך חוקר יצירת אפקט זכוכית חלבית ב-HTML, בהשראת משחקי AAA כמו Forza Horizon 3 ו-Forza Motorsport 7, ומספק דוגמאות קוד ונכסים.</li>
<li>טכניקות מפתח כוללות שימוש ב-<code>backdrop-filter</code> של CSS לאפקטים של טשטוש, <code>box-shadow</code> לעומק, ו-JavaScript להחזרי אור דינמיים, עם גרסאות גם עם JavaScript וגם ללא JavaScript להתאמה בין פלטפורמות.</li>
<li>המדריך כולל סעיף &quot;מתכון סופי&quot; להתחלה מהירה, המאפשר למשתמשים ליצור ממשק משתמש מזכוכית מרהיב משלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zזכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בוקר: Docker ממומש בכ-100 שורות של Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בוקר דוקר הוא יישום מינימלי של Docker שנכתב בכ-100 שורות של bash, המיועד לניהול מכולות קל משקל.</li>
<li>זה דורש חבילות מערכת והגדרות ספציפיות, כולל מערכת קבצים btrfs והגדרות רשת, ומומלץ להריץ אותו במכונה וירטואלית בשל הצורך בגישת root.</li>
<li>בוקר תומך בפונקציות בסיסיות של דוקר כמו בנייה, משיכה, הרצת קונטיינרים וניהול משאבים, אך חסרים לו תכונות כמו קונטיינרי נפח נתונים והעברת פורטים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zבוקר: Docker ממומש בכ-100 שורות של Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך לתת משוב למנהיג בכיר מבלי להסתכן בפיטורים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ווס קאוס ניוזלטר מספק אסטרטגיות למתן משוב למנהיגים בכירים בצורה בטוחה, כמו טכניקת ה&#39;אפילו יותר&#39; ושימוש בשפה דיפלומטית.</li>
<li>הניוזלטר מדגיש את החשיבות של תמיכה במשוב באמצעות נתונים ושיתוף חוויות אישיות כדי לשפר את יעילות התקשורת.</li>
<li>זה גם מקדם את קורס התקשורת וההשפעה הביצועית של וס, שמטרתו לשפר את כישורי התקשורת במקום העבודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zאיך לתת משוב למנהיג בכיר מבלי להסתכן בפיטורים</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראיות לכתיבה האלפביתית הידועה הקדומה ביותר התגלו בעיר סורית עתיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ג&#39;ונס הופקינס גילו מה שיכול להיות הכתב האלפביתי הידוע הקדום ביותר, המתוארך לכ-2400 לפנה&quot;ס, בקבר סורי.</li>
<li>תגלית זו מציעה כי הכתיבה האלפביתית היא בת 500 שנים יותר ממה שחשבו בעבר, דבר שעשוי לשנות את ההבנה לגבי מקורותיה.</li>
<li>הכתיבה, שנמצאה על גלילי חרס בתל אום אל-מרע בסוריה, קודמת לכתבים הידועים ממצרים ותוצג בכנס השנתי של החברה האמריקאית למחקר מעבר לים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zראיות לכתיבה האלפביתית הידועה הקדומה ביותר התגלו בעיר סורית עתיקה</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דיודות אנטנה במעבד פנטיום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בלוג של קן שיריף עוסק בהיסטוריה של מחשבים, עם דגש על מחשבים וינטג&#39; והנדסה לאחור של מעגלים משולבים (IC), ומספק תובנות על המורכבויות של תכנון וייצור שבבים.</li>
<li>בפוסט על מעבד הפנטיום, הוא מסביר על &#39;דיודות אנטנה&#39;, שמגנות על המעגלים מחשמל הנגרם מפלזמה במהלך תהליך החריטה, שהוא היבט קריטי בייצור.</li>
<li>על אף ששוחרר בשנת 1993 עם 3.1 מיליון טרנזיסטורים, השימוש של הפנטיום בדיודות אנטנה מוגבל בשל מגבלות מקום, מה שמדגיש את האתגרים המתמשכים בעיצוב מעגלים משולבים מודרניים להפחתת השפעות אנטנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zדיודות אנטנה במעבד פנטיום</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טעות שמסיימת קריירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של תכנון סיום הקריירה שלך, תוך התמקדות בהשגת מטרות קריירה מעבר לפרישה בלבד.</li>
<li>זה מתאר שלושה מסלולי קריירה פוטנציאליים: בכירות (להפוך לתורם בכיר), ניהול (מעבר לתפקיד ניהולי), ועצמאות (לעבוד עבור עצמך).</li>
<li>הטקסט מדגיש את הצורך בהתבוננות עצמית, פיתוח מיומנויות וגמישות, ומעודד את הקוראים לתכנן באופן פעיל את מסלולי הקריירה שלהם ולהישאר פתוחים לשינויים ולהזדמנויות בלתי צפויות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zטעות שמסיימת קריירה</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרשל בריין, יוצר האתר Howstuffworks.com, נפטר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zמרשל בריין, יוצר האתר Howstuffworks.com, נפטר</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השקרים של 'החזרה למשרד']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט בבלוג מבקר את הדחיפה לחזרה למשרד, בטענה שתפקידים כמו הזנת נתונים ותקשורת דיגיטלית אינם מחייבים נוכחות פיזית.</li>
<li>המחבר מדגיש את היתרונות של עבודה מרחוק, כגון עלייה בפרודוקטיביות, הפחתת לחץ ונגישות טובה יותר לעובדים עם מוגבלויות ומחלות כרוניות.</li>
<li>עולות חששות לגבי האפשרות לאבד כישרונות צעירים אם אפשרויות העבודה מרחוק יוגבלו, במיוחד לאור היעדר בונוסים על ביצועים למרות עומסי עבודה מוגברים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.avas.space/rto/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zהשקרים של &apos;החזרה למשרד&apos;</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צילומים ברזולוציה הגבוהה ביותר שנלכדו אי פעם של כל פני השטח של השמש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסוכנות האירופית לחקר החלל (ESA) פרסמה את התמונות ברזולוציה הגבוהה ביותר של פני השמש, שצולמו על ידי ה-Solar Orbiter במרץ 2023, ממרחק של פחות מ-46 מיליון מייל.</li>
<li>הסולאר אורביטר, משימה משותפת עם נאס&quot;א שהושקה ב-2020, השיגה אבני דרך כמו לכידת התמונות הקרובות ביותר של השמש והאזורים הקוטביים שלה.</li>
<li>התמונות החדשות, שצולמו על ידי מכשיר הדמיה פולרימטרי והליוסייסמי (PHI) ומכשיר הדמיה באולטרה סגול קיצוני (EUI), מספקות פרטים חסרי תקדים על השדות המגנטיים והאטמוספירה החיצונית של השמש, במטרה לשפר את ההבנה של הטבע הדינמי של השמש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.smithsonianmag.com/smart-news/check-out-the-highest-resolution-images-ever-captured-of-the-suns-entire-surface-180985518/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zצילומים ברזולוציה הגבוהה ביותר שנלכדו אי פעם של כל פני השטח של השמש</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקירת קוד המקור של Quake 3: מודל הרשת (2012)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סקירתו של פביאן סנגלארד משבחת את מודל הרשת של Quake 3 על השימוש היעיל שלו ב-UDP/IP, המועדף על פני TCP/IP כדי למזער השהיה בסביבות משחק מהירות.</li>
<li>השרת מנהל את חוסר האמינות של UDP על ידי שימוש בהיסטוריות תמונות ליצירת חבילות דלתא, מה שמבטיח תקשורת יעילה בין הלקוח לשרת.</li>
<li>מודול NetChannel מקטע מראש הודעות כדי למנוע קיטוע על ידי נתבים, ומטפל במסירה מובטחת עבור הודעות מסוימות, מה שמשפר את הביצועים הכלליים של הרשת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fabiensanglard.net/quake3/network.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000Zסקירת קוד המקור של Quake 3: מודל הרשת (2012)</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמריקאים רואים את חסכונותיהם נעלמים במשבר הפינטק של סינפס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קריסת חברת הפינטק Synapse הביאה לאובדן חסכונותיהם של אלפי אמריקאים, כאשר בתחילה האמינו שהחשבונות מגובים על ידי הממשלה.</li>
<li>סכסוך בין Synapse ל-Evolve Bank הוביל להיעלמות כספים ולבעיות לא פתורות, והשאיר לקוחות נעולים מחוץ לחשבונותיהם במשך חודשים.</li>
<li>התקרית מדגישה את הסיכונים הקשורים לחברות פינטק שאין להן קשרים ישירים עם בנקים מסורתיים, שכן גופים רגולטוריים לא התערבו כדי לפתור את המשבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/synapse-bankruptcy-thousands-of-americans-see-their-savings-vanish.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000Zאמריקאים רואים את חסכונותיהם נעלמים במשבר הפינטק של סינפס</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RGFW: ספריית הפשטת חלונות C99 עם כותרת יחידה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ריילי&#39;ס גרפיקס לייבררי פריימוורק (RGFW) היא ספרייה קלת משקל עם כותרת יחידה ליצירת יישומי גרפיקה, המציעה חלופה גמישה ל-GLFW. RGFW תומכת בפלטפורמות מרובות, כולל UNIX, MacOS, Windows ו-webASM, עם תמיכה ניסיונית ל-Wayland, ועובדת עם ממשקי גרפיקה שונים כמו OpenGL ו-Vulkan. היא מיועדת ל-RSGL אך יכולה לשמש באופן עצמאי או עם ספריות אחרות, ומציעה מערכת אירועים גמישה ותאימות עם קומפיילרים מרובים, תחת רישיון Zlib/libPNG.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ColleagueRiley/RGFW</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-23T00:00:00.000ZRGFW: ספריית הפשטת חלונות C99 עם כותרת יחידה</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MaXX Interactive Desktop -- האח הקטן של שולחן העבודה הגדול של SGI על IRIX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MaXX Interactive Desktop שחררה גרסה חדשה המתמקדת בביצועים גבוהים, יציבות ופרודוקטיביות עם עיצוב מינימליסטי ושימוש נמוך במשאבים. סביבת שולחן העבודה נועדה לשפר את היצירתיות על ידי מתן עדיפות ליישומי המשתמש והפחתת הסחות דעת ויזואליות, ומיועדת למשתמשי IRIX, אמנים גרפיים ומפתחים. הפרויקט עובר למודל מונע קהילה, המעודד השתתפות ושיתוף פעולה של המשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.maxxinteractive.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-23T00:00:00.000ZMaXX Interactive Desktop -- האח הקטן של שולחן העבודה הגדול של SGI על IRIX</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[למה 3.2 פרשנות עם אוטואנקודרים דלילים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט עוסק בפרויקט צד אישי המתמקד בשחזור מחקר על פרשנות מכניסטית במודלים שפתיים גדולים (LLMs) קנייניים, בהשראת עבודה עדכנית מחברות כמו Anthropic, OpenAI ו-DeepMind.</li>
<li>המחבר מחפש משוב ומעורבות מקהילת HackerNews, מה שמעיד על גישה שיתופית ופתוחה למחקר שלהם.</li>
<li>הפרויקט קשור לפרסומים אקדמיים עדכניים, מה שמרמז על כך שהוא מבוסס על שיח מדעי עכשווי והתקדמות בתחום הפרשנות של בינה מלאכותית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/PaulPauls/llama3_interpretability_sae</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zלמה 3.2 פרשנות עם אוטואנקודרים דלילים</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משחק WebGL בהשראת Marble Madness שבנינו עבור Netlify]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטודיו יצירתי פיתח משחק אינטראקטיבי עבור Netlify כדי לחגוג את הגעתם ל-5 מיליון מפתחים, בהשראת המשחק הקלאסי Marble Madness. המשחק משתמש ב-Three.js לגרפיקה תלת-ממדית וב-Rapier לפיזיקה, ומשלב תוכן דו-ממדי עם טרנספורמציות תלת-ממדיות של CSS ליצירת חוויה חלקה. הסטודיו מזמין משתמשים לנסות את המשחק ולספק משוב, תוך הדגשת השילוב של תוכן שיווקי עם חוויה דמוית משחק.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://5-million-devs.netlify.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zמשחק WebGL בהשראת Marble Madness שבנינו עבור Netlify</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סלמון חוזרים להטיל ביצים בבית גידול היסטורי לאחר פרויקט הסרת סכר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בעקבות הריסת ארבעה סכרים על נהר קלמת&#39;, מאות סלמונים חזרו להשריץ באזורים שהיו בעבר בלתי נגישים, מה שמסמן התאוששות אקולוגית מהירה.</li>
<li>האירוע הזה הוא ניצחון משמעותי לשבטים המקומיים שדגלו בהסרת הסכר כדי לשקם את המערכת האקולוגית של הנהר, ומדגיש את הצלחת הפרויקט בשיפור איכות המים ובריאות הסלמון.</li>
<li>הפרויקט נחשב להסרת הסכר הגדולה ביותר בהיסטוריה של ארצות הברית, עם חזרת הסלמון המהירה העולה על הציפיות ומספקת אופטימיות לעתיד הנהר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.opb.org/article/2024/11/17/salmon-return-to-lay-eggs-in-historic-habitat-after-largest-dam-removal-project-in-us-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zסלמון חוזרים להטיל ביצים בבית גידול היסטורי לאחר פרויקט הסרת סכר</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמזון תשקיע עוד 4 מיליארד דולר באנתרופיק, היריבה הגדולה ביותר של OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אמזון הודיעה על השקעה משמעותית של 4 מיליארד דולר ב-Anthropic, סטארטאפ בינה מלאכותית שהוקם על ידי בכירים לשעבר ב-OpenAI, מה שמעלה את סך ההשקעה שלה ל-8 מיליארד דולר. Amazon Web Services (AWS) תשמש כשותפה הראשית של Anthropic בענן ובאימון, ותציע ללקוחות AWS גישה מוקדמת להתאים את צ&#39;אטבוט Claude של Anthropic עם הנתונים שלהם. השקעה זו מדגישה את האופי התחרותי של שוק הבינה המלאכותית הגנרטיבית, כאשר Anthropic חשפה לאחרונה סוכני בינה מלאכותית למשימות מורכבות וגוגל השקיעה בעבר 2 מיליארד דולר בחברה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2024/11/22/amazon-to-invest-another-4-billion-in-anthropic-openais-biggest-rival.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zאמזון תשקיע עוד 4 מיליארד דולר באנתרופיק, היריבה הגדולה ביותר של OpenAI</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Autoflow, כלי מבוסס גרף RAG ובסיס ידע שיחתי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Autoflow הוא גרף ידע בקוד פתוח בשם GraphRAG, המשתמש ב-TiDB Vector, LlamaIndex ו-DSPy, ומציע חיפוש שיחתי בסגנון perplexity וסורק אתרים לגרידת כתובות URL של מפת אתר.</li>
<li>ניתן לפרוס אותו באמצעות Docker Compose, דורש 4 ליבות מעבד ו-8GB זיכרון RAM, וכולל ערימת טכנולוגיות של TiDB, LlamaIndex, DSPy, Next.js, ו-shadcn/ui.</li>
<li>Autoflow מאפשרת למשתמשים לערוך את גרף הידע לשם דיוק ומציעה קטע קוד JavaScript שניתן להטמעה לשילוב חלון חיפוש שיחתי באתרי אינטרנט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/pingcap/autoflow</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZAutoflow, כלי מבוסס גרף RAG ובסיס ידע שיחתי</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמזון S3 תומך כעת ביכולת להוסיף נתונים לאובייקט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אמזון S3 Express One Zone תומך כעת בהוספת נתונים לאובייקטים קיימים, מה שמבטל את הצורך באחסון מקומי ומועיל ליישומים כמו עיבוד לוגים ושידור מדיה.</li>
<li>פונקציה זו זמינה בכל אזורי AWS וניתן לגשת אליה באמצעות AWS SDK, CLI, או Mountpoint עבור Amazon S3 (גרסה 1.12.0 או גבוהה יותר).</li>
<li>העדכון מועיל במיוחד עבור יישומים שדורשים עדכונים מתמשכים של קבצים, משפר את היעילות ומפחית את העומס על האחסון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-express-one-zone-append-data-object/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zאמזון S3 תומך כעת ביכולת להוסיף נתונים לאובייקט</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצלמת 'מטא-אופטיקה' שהיא בגודל של גרגר מלח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת פרינסטון ואוניברסיטת וושינגטון יצרו מצלמת &quot;מטא-אופטיקה&quot;, קטנה להפליא בגודל של גרגר מלח, וקטנה פי 500,000 ממצלמות מסורתיות.</li>
<li>מצלמה זו משתמשת במטא-משטח עם 1.6 מיליון עמודים גליליים כדי ללכוד תמונות באיכות גבוהה ובצבע מלא, דבר שעשוי לשנות תחומים כמו דימות רפואי, אלקטרוניקה לצרכנים וטלסקופים חלליים.</li>
<li>המטה-משטחים מיוצרים באמצעות טכניקות הדומות לייצור שבבי מחשב, מה שיכול להוזיל עלויות ולהרחיב את מגוון היישומים עבור המצלמות האולטרה-קומפקטיות הללו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://cacm.acm.org/news/a-camera-the-size-of-a-grain-of-salt-could-change-imaging-as-we-know-it/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-22T00:00:00.000Zמצלמת &apos;מטא-אופטיקה&apos; שהיא בגודל של גרגר מלח</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיפורם של אלפיים מכשירי Playdate ניידים שנגנבו]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://podcast.play.date/episodes/s01e31/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zסיפורם של אלפיים מכשירי Playdate ניידים שנגנבו</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה הלאה עבור WebGPU]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תקן WebGPU נמצא בפיתוח פעיל, כאשר חברות טכנולוגיה גדולות כמו גוגל, מוזילה, אפל, אינטל ומיקרוסופט משתפות פעולה מדי שבוע. פגישה אחרונה נועדה לקדם את WebGPU למעמד של המלצה מועמדת עבור קונסורציום הרשת העולמית (W3C) ודנה בתכונות חדשות כמו תת-קבוצות, מאגרי טקסלים ואטומיים של 64 ביט. הפגישה הדגישה את חשיבות שיתוף הפעולה והמשוב, תוך התמקדות בשיפור יכולות WebGPU עבור גרפיקה ברשת ובינה מלאכותית (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.chrome.com/blog/next-for-webgpu</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000Zמה הלאה עבור WebGPU</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tailwind CSS גרסה 4.0 בטא 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרסת הבטא הראשונה של Tailwind CSS v4.0 שוחררה ב-21 בנובמבר 2024, והציגה מנוע מהיר יותר ושרשרת כלים מאוחדת. גרסה זו מדגישה תצורה הממוקדת ב-CSS, המותאמת לצרכים המודרניים של פיתוח אתרים עם תכונות כמו שכבות מפל טבעיות וצבעים בטווח רחב. משתמשים מעודדים לחקור את תיעוד הבטא כדי לתרום להכנה לשחרור היציב הצפוי בתחילת השנה הבאה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4-beta</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-22T00:00:00.000ZTailwind CSS גרסה 4.0 בטא 1</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית הדין הפלילי הבינלאומי מוציא צווי מעצר לנתניהו, גלנט ובכירים בחמאס]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.icc-cpi.int/news/situation-state-palestine-icc-pre-trial-chamber-i-rejects-state-israels-challenges</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zבית הדין הפלילי הבינלאומי מוציא צווי מעצר לנתניהו, גלנט ובכירים בחמאס</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כל אחד מסוגל לחשיבה מתמטית ויכול להפיק ממנה תועלת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דוד בסיס, מתמטיקאי, טוען כי חשיבה מתמטית, המאזנת בין אינטואיציה ולוגיקה, מועילה לכולם ומשפרת יצירתיות והבנה. בספרו &quot;מתמטיקה: עולם סודי של אינטואיציה וסקרנות&quot;, משווה בסיס את החשיבה המתמטית לדיאלוג בין היגיון לאינסטינקט, בדומה ליוגה, ומדגיש אותה כמיומנות המתפתחת דרך תרגול. בסיס רואה במתמטיקה שיעור חיים אוניברסלי שיכול להביא שמחה, בהירות וביטחון עצמי, ומציע שהיא לא רק פתרון בעיות אלא גם צורה של עזרה עצמית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.quantamagazine.org/mathematical-thinking-isnt-what-you-think-it-is-20241118/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zכל אחד מסוגל לחשיבה מתמטית ויכול להפיק ממנה תועלת</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זי-לייבררי עוזרת לסטודנטים להתגבר על עוני אקדמי, כך מראה מחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחקר בכתב העת להוראה ולמידה באוניברסיטה בוחן את השימוש ב-Z-Library, ספרייה צללית המספקת ספרים ומאמרים אקדמיים בחינם, ומדגיש את העלויות הגבוהות והגישה המוגבלת כמניעים עיקריים.</li>
<li>סטודנטים לתארים מתקדמים מסין, בין היתר, משתמשים ב-Z-Library כדי להילחם בעוני אקדמי, ורואים בו חיוני להצלחה אקדמית למרות הבעיות המשפטיות שהפלטפורמה מתמודדת איתן.</li>
<li>המחקר ממליץ כי אוניברסיטאות ומוציאים לאור יגדילו את הגישה החופשית לתוכן כדי לגשר על פערים דיגיטליים ולענות על הצרכים של סטודנטים המסתמכים על משאבים אלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/z-library-helps-students-to-overcome-academic-poverty-study-finds-241120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zזי-לייבררי עוזרת לסטודנטים להתגבר על עוני אקדמי, כך מראה מחקר</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תרופה לירידה במשקל נמצאה כמכווצת שרירים בעכברים ובתאי אדם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר מאוניברסיטת אלברטה מצביע על כך שתרופות לירידה במשקל כמו אוזמפיק עשויות להוביל להתכווצות הלב והשרירים, מה שמעלה חששות לגבי השפעות בריאותיות פוטנציאליות לטווח הארוך.</li>
<li>המחקר הבחין באובדן שריר הלב הן בעכברים והן בתאי אדם, מה שהוביל את החוקרים להמליץ על מעקב אחר בריאות הלב אצל משתמשים בתרופות אלו.</li>
<li>מומחים מציעים כי עד 40% מהירידה במשקל מתרופות אלו היא מסת שריר, וממליצים למשתמשים לשמור על מסת השריר באמצעות תזונה נכונה ואימוני התנגדות במהלך הטיפול.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ualberta.ca/en/folio/2024/11/weight-loss-drug-found-to-shrink-heart-muscle.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zתרופה לירידה במשקל נמצאה כמכווצת שרירים בעכברים ובתאי אדם</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צומת עירוני נפוץ בהולנד (2018)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צמתים עירוניים בהולנד, כמו אלה ב&#39;ס-הרטוגנבוש, מתוכננים להעדיף בטיחות ויעילות עבור כל משתמשי הדרך, כולל תנועת רכבים, רוכבי אופניים והולכי רגל.</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים שבילי אופניים מוגנים, צמתים מוגבהים, סימוני דרך ברורים וכללי עדיפות המעדיפים תנועה לא ממונעת, מה שמפחית את הצורך ברמזורים.</li>
<li>גישת עיצוב זו מדגישה את המחויבות ההולנדית להתאים סוגי תנועה מגוונים באמצעות תכנון תשתיות חדשני ומחושב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bicycledutch.wordpress.com/2018/02/20/a-common-urban-intersection-in-the-netherlands/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zצומת עירוני נפוץ בהולנד (2018)</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Google מפסיקה לאפשר לאתרים כמו Forbes לשלוט בחיפוש עבור "הגומי CBD הטוב ביותר"]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google עדכנה את מדיניות ניצול המוניטין של אתרים שלה כדי לטפל ב-&quot;Parasite SEO&quot;, שבו אתרים מבוססים משתמשים בסמכות הדומיין שלהם כדי לקדם המלצות על מוצרים של צד שלישי שאינם קשורים.</li>
<li>עדכון זה הוביל לירידה בדירוגי החיפוש עבור אתרים כמו פורבס וטיים, אשר השתמשו בטקטיקה זו עבור תוכן שותפים.</li>
<li>השינוי במדיניות נועד לשפר את חוויית החיפוש על ידי הפחתת ההשפעה של פרקטיקות SEO מנצלות על תוצאות החיפוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gadgets/2024/11/google-cracks-down-on-parasite-seo-punishing-established-publishers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZGoogle מפסיקה לאפשר לאתרים כמו Forbes לשלוט בחיפוש עבור &quot;הגומי CBD הטוב ביותר&quot;</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Electrobun: יישומי שולחן עבודה חוצי פלטפורמות שנכתבו ב-TypeScript]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Electrobun הוא כלי לפיתוח יישומי שולחן עבודה מהירים, קטנים ורב-פלטפורמיים באמצעות Typescript, תוך שימוש ב-bun לביצוע וב-zig לקישורים טבעיים.</li>
<li>ניתן להתקין את הגרסה האחרונה, Electrobun v0.0.13, באמצעות <code>$ bun install electrobun</code>, והיא מציעה חבילות אפליקציה קומפקטיות (~12MB) ועדכונים מינימליים (קטנים עד 4KB).</li>
<li>זה מספק תהליך עבודה משולב שמאפשר למפתחים להתחיל לקודד תוך 5 דקות ולהפיץ יישומים תוך 10 דקות, תוך הבטחת ביצועים יעילים עם תהליכים מבודדים ויכולות קריאה לפרוצדורה מרוחקת (RPC) בקלות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electrobun.dev/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000ZElectrobun: יישומי שולחן עבודה חוצי פלטפורמות שנכתבו ב-TypeScript</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PHP 8.4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>PHP 8.4.1 מציגה עדכונים משמעותיים, כולל hooks לנכסים מחושבים וראות א-סימטרית לשליטה בגישה לנכסים. השיפורים כוללים API מעודכן ל-DOM עם תמיכה ב-HTML5, פונקציות מערך חדשות ומימוש JIT (Just-In-Time) חדש לשיפור הביצועים. תכונות שהוצאו משימוש כוללות הרחבות שהופרדו ושינויים בקבועים ופונקציות מסוימות, מה שמעודד משתמשים לשדרג לשיפור הביצועים והתחביר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.php.net/releases/8.4/en.php</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000ZPHP 8.4</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עקרון היירום בגולנג]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>על פי חוק היירום, שנקרא על שמו של מהנדס גוגל היירום רייט, עם מספיק משתמשים ב-API, כל ההתנהגויות הנצפות יסתמכו על ידי מישהו, מה שהופך שינויים למסוכנים.</li>
<li>בשפת התכנות Go, שינוי הודעות שגיאה כמו &#39;http: request body too large&#39; יכול לשבש קוד קיים שתלוי בהודעות אלו, מה שממחיש את חוק היירום.</li>
<li>רעיון זה אינו ייחודי לשפת Go; הוא גם ניכר בשפות אחרות כמו JavaScript, ומדגיש את החשיבות של תכנון מערכות כדי למזער תלות בלתי מכוונת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://abenezer.org/blog/hyrum-law-in-golang</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zעקרון היירום בגולנג</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פתחנו את קוד המקור של טכנולוגיית ניטור הקומפוסט שלנו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מונטי קומפוסט בע&quot;מ היא חברת סטארט-אפ המתמקדת בשיפור יעילות הקומפוסטציה לשימוש ביתי ותעשייתי באמצעות טכנולוגיה בקוד פתוח. הטכנולוגיה משתלבת עם פלטפורמות כמו Raspberry Pi ו-Arduino, תוך שימוש בחיישנים לניטור גז, טמפרטורה, לחות ולחץ אוויר, עם אפשרות לייצוא נתונים כקבצי CSV. למרות שהטכנולוגיה תוכננה במקור לניטור קומפוסט, היא ניתנת להתאמה ליישומי אינטרנט של הדברים (IoT) וניטור סביבתי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/gtls64/MontyHome-Hackers-Guide</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zפתחנו את קוד המקור של טכנולוגיית ניטור הקומפוסט שלנו</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפיכת ה'ליבת השד' למם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;הליבה השטנית&quot;, הקשורה לשני תאונות גרעיניות קטלניות, הפכה למם אפל באינטרנט, לעיתים קרובות מציגה שילובים בלתי צפויים עם דמויות אנימה חמודות. הפופולריות של המם מאז 2019 מדגישה עניין נישתי שזכה להכרה רחבה יותר, למרות שנחשב בטעם רע. &quot;הליבה השטנית&quot; הייתה הליבה השלישית של פלוטוניום שיועדה למלחמת העולם השנייה, מה שמוסיף מורכבות להפיכתה למם, במיוחד בשל מקורותיה היפניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doomsdaymachines.net/p/the-meme-ification-of-the-demon-core</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-21T00:00:00.000Zהפיכת ה&apos;ליבת השד&apos; למם</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המטריקס: יצירת עולם באופק אינסופי עם אינטראקציה בזמן אמת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרויקט מטריקס מפתח יקום דיגיטלי בזמן אמת, סוחף, עם ויזואליה באיכות גבוהה ודיוק ברמת הפריים, בהשראת הקונספט של הסרט.</li>
<li>זה משתמש במודלים מתקדמים כמו Swin-DPM ליצירת סרטונים באורך אינסופי, המאפשרים שליטה בזמן אמת וחקר סביבות דינמיות.</li>
<li>הפרויקט מתכנן לפתוח את הקוד של הנתונים שלו כדי לעודד מחקר וחדשנות, ולהציג סצנות מגוונות שמשלבות בין סביבות וירטואליות ועולם אמיתי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thematrix1999.github.io/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zהמטריקס: יצירת עולם באופק אינסופי עם אינטראקציה בזמן אמת</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתכנן מסלול אופניים שעוקב כמעט רק אחרי שבילי אופניים רשמיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פותחה אפליקציה חדשה לתכנון מסלולי טיול באופניים, המתמקדת בניצול תשתיות אופניים קיימות ומאפשרת למשתמשים לחקור מסלולים באמצעות מפות או שבילים רשמיים. האפליקציה מכסה כרגע את אירופה ומשתמשת בנתוני OpenStreetMap לתכנון מסלולים אופטימלי, עם תוכניות להתרחבות עתידית לצפון אמריקה ולגלובלית. מבחינה טכנית, האפליקציה משתמשת ב-Graphhopper למציאת מסלולים, בנויה עם Next.js 14 ו-Typescript, ומשתמשת ב-backend של .NET, כאשר אריחי המפה מסופקים על ידי MapTiler, אם כי מתוכנן אירוח עצמי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trailimap.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zמתכנן מסלול אופניים שעוקב כמעט רק אחרי שבילי אופניים רשמיים</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[בואינג גבתה מחיל האוויר האמריקאי מחיר הגבוה ב-8,000% מעל המחיר בשוק עבור מתקני סבון.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-overcharged-air-force-nearly-8000-soap-dispensers-watchdog-alleges-2024-10-29/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zבואינג גבתה מחיל האוויר האמריקאי מחיר הגבוה ב-8,000% מעל המחיר בשוק עבור מתקני סבון.</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עמידות האינטרנט של אירופה מפחיתה את ההשפעה של חיתוכי כבלים תת-ימיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נזקים אחרונים לכבלים בים הבלטי, במיוחד לכבלי BCS East-West Interlink ו-C-Lion1, לא גרמו לשיבושים משמעותיים בקישוריות האינטרנט באירופה בזכות תשתית עמידה.</li>
<li>לתשתית האינטרנט החזקה של אירופה, הכוללת חיבורים תת-ימיים ויבשתיים מרובים, יש השפעה מינימלית מאירועים כאלה על ידי מתן מסלולים חלופיים.</li>
<li>Cloudflare Radar עוקב באופן פעיל אחר קישוריות האינטרנט הגלובלית, ומציע עדכונים דרך מדיה חברתית ופוסטים בבלוג, תוך הדגשת החשיבות של ארכיטקטורת רשת מיותרת למניעת שיבושים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.cloudflare.com/resilient-internet-connectivity-baltic-cable-cuts/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-21T00:00:00.000Zעמידות האינטרנט של אירופה מפחיתה את ההשפעה של חיתוכי כבלים תת-ימיים</guid>
            <pubDate>Thu, 21 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Let's Encrypt הוא בן 10 עכשיו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Let&#39;s Encrypt היא רשות אישורים חינמית שמפשטת את תהליך השגת וניהול אישורי שרתים, תוך התמודדות עם האתגרים של עלות ומורכבות.</li>
<li>בתמיכת ארגונים גדולים כמו מוזילה, סיסקו וקרן החזית האלקטרונית (EFF), היא שואפת להפוך את אבטחת האינטרנט לנגישה ופתוחה לכולם.</li>
<li>עקרונות המפתח של Let&#39;s Encrypt כוללים היותו חינמי, אוטומטי, מאובטח, שקוף, פתוח ושיתופי, עם הזדמנויות לחסות או תרומה לתמיכה ביוזמה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://letsencrypt.org/2014/11/18/announcing-lets-encrypt/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZLet&apos;s Encrypt הוא בן 10 עכשיו</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Epic מאפשרת לארכיון האינטרנט להפיץ את Unreal ו-Unreal Tournament לנצח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ישנה הצעה שאם HR 9495, הצעת חוק מוצעת, תעבור, היא עשויה לסווג את ארכיון האינטרנט כארגון טרור ללא הצדקה ברורה.</li>
<li>החשש הועלה על ידי מקור אנונימי, המצביע על כך שסיווג זה עשוי שלא להיות מוקד או עדיפות עיקרית של הצעת החוק.</li>
<li>ההשלכות של סיווג כזה עשויות להיות השלכות משמעותיות עבור ארכיון האינטרנט, ספרייה דיגיטלית המציעה גישה חופשית לאוסף עצום של תוכן דיגיטלי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/11/18/epic-allows-internet-archive-to-distribute-for-free-unreal-unreal-tournament-forever/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000ZEpic מאפשרת לארכיון האינטרנט להפיץ את Unreal ו-Unreal Tournament לנצח</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[״Tiny Glade 'בנתה' את דרכה ליותר מ-600 אלף מכירות בחודש״]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גלייד הקטנה, משחק בנייה מרגיע מאת Pounce Light, מכר מעל 600,000 עותקים בתוך חודש מהשקתו ב-Steam, מה שמצביע על הצלחה מסחרית משמעותית.</li>
<li>המשחק צבר פופולריות באמצעות סרטונים ויראליים והשתתפות ב-Steam&#39;s Next Fest, מה שהוביל ליותר מ-1.3 מיליון רשימות משאלות, מה שמדגים אסטרטגיות שיווק יעילות.</li>
<li>הצלחתו מיוחסת לחוויית הסנדבוקס השלווה והחסרת מטרות שלו ולטכנולוגיית יצירת התוכן הפרוצדורלית המרתקת שלו, שמושכת חובבי משחקים נינוחים ובניית ערים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.gamediscover.co/p/how-tiny-glade-built-its-way-to-600k</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Z״Tiny Glade &apos;בנתה&apos; את דרכה ליותר מ-600 אלף מכירות בחודש״</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AAA – החלקה אנטי-אנליטית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נוגד-שינון אנליטי הוא טכניקה שנועדה להסיר קצוות משוננים (שינונים) בתמונות מרוסטר על ידי חישוב מוקדם של דהיית גבולות הצורות, מה שמבטיח קצוות חלקים ללא ארטיפקטים. שיטה זו יעילה מכיוון שהיא אינה דורשת מאגרים נוספים או חומרה והיא תואמת ל-WebGL 1.0 בסיסי, מה שהופך אותה לנגישה ליישומים שונים. היא מודגשת לשימוש מקצועי בפלטפורמות כמו Unity ו-Valve Software, ומציעה בהירות וחדות ללא הטשטוש הנפוץ בשיטות נוגד-שינון אחרות, כגון SSAA (נוגד-שינון על-דגימה), SMAA (נוגד-שינון מורפולוגי תת-פיקסלי) ו-DLAA (נוגד-שינון בלמידה עמוקה).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.frost.kiwi/analytical-anti-aliasing/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZAAA – החלקה אנטי-אנליטית</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המקור של תמונת הטנק באגם שהפכה למם (2021)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://history.stackexchange.com/questions/57033/what-is-the-origin-of-the-lake-tank-image-that-has-become-a-meme</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zהמקור של תמונת הטנק באגם שהפכה למם (2021)</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יי פנג 3 חצה את שני הכבלים C-Lion 1 ו-BSC בזמנים התואמים לזמנים שבהם הם נשברו]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/auonsson.bsky.social/post/3lbc5va7f722p</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zיי פנג 3 חצה את שני הכבלים C-Lion 1 ו-BSC בזמנים התואמים לזמנים שבהם הם נשברו</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאימתי הפכו הערכות למועדים סופיים?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתוכניות מודרניזציה של תוכנה, יש לראות בהערכות כהנחיות גמישות ולא כמועדים קשיחים, בשל האופי הבלתי צפוי של פרויקטים כאלה.</li>
<li>אנדו אלאגרסאמי משווה את המודרניזציה של אדריכלות לתיקון רכב, ומדגישה את הצורך בהתאמה ובאישורים נוספים כאשר מתעוררות בעיות בלתי צפויות.</li>
<li>מנהיגות אפקטיבית בפרויקטים אלו כוללת שאילת שאלות מעמיקות, אימוץ ניסויים ושימוש במסגרות מתאימות כדי לנווט במורכבויות ולהשיג הצלחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://domainanalysis.io/p/architecture-modernization-execution</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zמאימתי הפכו הערכות למועדים סופיים?</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספייס אקס סופר הבי נוחת במפרץ, מבטל נחיתה עם צ'ופסטיקס]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spacex/status/1858995009384837380</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zספייס אקס סופר הבי נוחת במפרץ, מבטל נחיתה עם צ&apos;ופסטיקס</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[באמצעות עדכוני קוד חם של ארלנג]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנדריורד, צוות ייעוץ של אליקסיר, חוקר את עדכוני הקוד החמים של ארלנג, תכונה ייחודית המאפשרת שינויי קוד מבלי לעצור את המערכת.</li>
<li>על אף שאליקסיר, המבוססת על ארלנג, תומכת בעדכוני קוד חמים, המהדורה הסטנדרטית של mix חסרה את הקבצים הנדרשים, מה שמוביל מומחים להמליץ ללמוד מיומנות זו.</li>
<li>עדכוני קוד חמים הם שימושיים במיוחד בפיתוח עם Nerves עבור מכשירים משובצים, ויותר כלים ב-Elixir יכולים לשפר את התהליך הזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://underjord.io/how-i-use-erlang-hot-code-updates.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zבאמצעות עדכוני קוד חם של ארלנג</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple מאשרת התקפות יום אפס הפוגעות במערכות macOS]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.securityweek.com/apple-confirms-zero-day-attacks-hitting-intel-based-macs/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZApple מאשרת התקפות יום אפס הפוגעות במערכות macOS</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להבין את אלגוריתם החיפוש בטקסט מלא BM25]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BM25, או Best Match 25, הוא אלגוריתם נפוץ לחיפוש טקסט מלא, המיושם במערכות כמו Lucene/Elasticsearch ו-SQLite, ולעיתים קרובות משולב עם חיפוש דמיון וקטורי במערכות חיפוש היברידיות.</li>
<li>זה מדרג מסמכים על פי הרלוונטיות לשאילתה באמצעות גורמים כמו מונחי השאילתה, תדירות מסמכים הפוכה (IDF), תדירות מונחים ונרמול אורך המסמך, בהתאם לעקרון דירוג ההסתברות.</li>
<li>ציוני BM25 הם תלויי הקשר, כלומר הם ניתנים להשוואה בתוך אותה אוסף מסמכים אך לא בין אוספים שונים או לאורך זמן, בשל שינויים פוטנציאליים באוסף המשפיעים על הציונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emschwartz.me/understanding-the-bm25-full-text-search-algorithm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zלהבין את אלגוריתם החיפוש בטקסט מלא BM25</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלנדר 4.3]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בלנדר 4.3, ששוחרר ב-19 בנובמבר 2024, מביא עדכונים משמעותיים, כולל קישור אור וצל של EEVEE, צומת BSDF מתכתי חדש וצומת טקסטורת רעש גאבור.</li>
<li>השיפורים כוללים קומפוזיציה אינטראקטיבית מרובת-מעברים, עריכת UV משופרת, ועדכונים משמעותיים ל-Geometry Nodes ול-Grease Pencil לשיפור הביצועים וכלים חדשים.</li>
<li>השחרור כולל גם שיפורים בממשק המשתמש, שיפורים בעורך הווידאו, תמיכה ב-Vulkan backend, ונשאר חינמי, נתמך על ידי תרומות מהקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.blender.org/download/releases/4-3/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000Zבלנדר 4.3</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Riak פתוח – מזלג Riak פתוח ומודרני]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/OpenRiak</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZRiak פתוח – מזלג Riak פתוח ומודרני</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webvm: מכונה וירטואלית עבור האינטרנט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebVM היא מכונה וירטואלית של לינוקס שפועלת בתוך דפדפן אינטרנט באמצעות HTML5 ו-WebAssembly, תוך שימוש במנוע הווירטואליזציה CheerpX לתמיכה בקבצים בינאריים של x86.</li>
<li>זה מציע סביבה ללא שרת, בצד הלקוח, עם יכולות רשת המופעלות באמצעות Tailscale, רשת VPN, מה שהופך אותה לנגישה ללא תשתית שרת מסורתית.</li>
<li>WebVM הוא קוד פתוח תחת רישיון Apache 2.0, עם מגבלות ספציפיות לשימוש ארגוני, וניתן לפרוס אותו על ידי יצירת פיצול (fork) של המאגר, הפעלת GitHub Pages והתאמת Dockerfiles.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/leaningtech/webvm</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-20T00:00:00.000ZWebvm: מכונה וירטואלית עבור האינטרנט</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוסקיי מביאה עידן של בחירת אלגוריתם אישי במדיה החברתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בלוסקיי, רשת חברתית עם למעלה מ-20 מיליון משתמשים, מספקת שליטה מותאמת אישית על אלגוריתמים של מדיה חברתית, ומאפשרת למשתמשים לבחור את התוכן שלהם.</li>
<li>בניגוד לפלטפורמות כמו X (לשעבר טוויטר), שבהן אלגוריתמים מכתיבים את התוכן, Bluesky מציעה &quot;שוק של אלגוריתמים&quot; שבו משתמשים יכולים לבחור פידים על פי תחומי עניין.</li>
<li>גישה זו מעצימה את המשתמשים לעצב את חוויית המדיה החברתית שלהם ויכולה לקבוע סטנדרט חדש בתעשייה, למרות האתגרים במציאת או יצירת הפיד הנכון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.newscientist.com/article/2456782-bluesky-is-ushering-in-a-pick-your-own-algorithm-era-of-social-media/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-20T00:00:00.000Zבלוסקיי מביאה עידן של בחירת אלגוריתם אישי במדיה החברתית</guid>
            <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחלקת המשפטים תדחוף את גוגל למכור את כרום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.bloomberg.com/news/articles/2024-11-18/doj-will-push-google-to-sell-off-chrome-to-break-search-monopoly</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zמחלקת המשפטים תדחוף את גוגל למכור את כרום</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[למה 3.1 405B פועל כעת במהירות של 969 טוקנים לשנייה על Cerebras Inference]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודל Llama 3.1 405B של Frontier AI על גבי Cerebras קבע שיא מהירות חדש, כשהשיג 969 טוקנים לשנייה, מה שהופך אותו למודל הגבול המהיר ביותר הזמין.</li>
<li>המודל תומך באורך הקשר של 128K ומציע את זמן ההשהיה הקצר ביותר עד להופעת הטוקן הראשון ב-240ms, מה שמשפר את חוויית המשתמש באופן משמעותי.</li>
<li>Cerebras הפכה את Llama 3.1 לזמינה לניסויים של לקוחות, עם זמינות כללית הצפויה ברבעון הראשון של 2025, והתמחור נקבע ל-6 דולר למיליון אסימוני קלט ו-12 דולר למיליון אסימוני פלט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/llama-405b-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zלמה 3.1 405B פועל כעת במהירות של 969 טוקנים לשנייה על Cerebras Inference</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עורך העוזב של סיינטיפיק אמריקן והפוליטיזציה של המדע]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לאורה הלמות&#39;, עורכת לשעבר של סיינטיפיק אמריקן, התפטרה בעקבות פוסטים שנויים במחלוקת ברשתות החברתיות וביקורת על הכיוון העריכתי שלה.</li>
<li>במהלך כהונתה, המגזין התמודד עם האשמות על קידום אג&#39;נדה פוליטית, שלטענת המבקרים פגעה באמינותו המדעית, במיוחד בנושאים רגישים כמו רפואה מגדרית לנוער.</li>
<li>המצב תרם למשבר אמון רחב יותר בסמכות המדעית, עם קריאות ל-Scientific American להעדיף את המדע על פני הפוליטיקה כדי לשקם את המוניטין שלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://reason.com/2024/11/18/how-scientific-americans-departing-editor-helped-degrade-science/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zעורך העוזב של סיינטיפיק אמריקן והפוליטיזציה של המדע</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אריחי וקטור חדשים של OpenStreetMap]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenStreetMap (OSM) השיקה אריחי וקטור בפורמט Mapbox Vector Tiles (MVT), המאפשרים למשתמשים להתאים אישית את סגנונות המפה ולהחליף שפות תוויות, מה שמשפר את הבהירות והגמישות של המפה.</li>
<li>עדכון זה מסמן מעבר מהשימוש הקודם באריחי רסטר סטטיים, ומאפשר תמונות חדות יותר ואינטראקציה דינמית יותר עם הנתונים.</li>
<li>הפוסט כולל הנחיות להקמת סביבה של פייתון ושימוש ב-DuckDB לניתוח נתונים, עם אפשרות להמחשה באמצעות כלים כמו QGIS ו-Leafmap.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tech.marksblogg.com/osm-mvt-vector-tiles.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zאריחי וקטור חדשים של OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטבעות הוגנים נוטים לנחות על הצד שבו התחילו: ראיות מ-350,757 הטלות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.researchgate.net/publication/374700857_Fair_coins_tend_to_land_on_the_same_side_they_started_Evidence_from_350757_flips</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-19T00:00:00.000Zמטבעות הוגנים נוטים לנחות על הצד שבו התחילו: ראיות מ-350,757 הטלות</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hyperfine: כלי לבדיקת ביצועים בשורת הפקודה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hyperfine הוא כלי בדיקת ביצועים שורת פקודה רב-תכליתי התומך בניתוח סטטיסטי, פקודות מעטפת שרירותיות ומספק משוב על התקדמות בזמן אמת. הוא מציע תכונות כמו ריצות חימום, פקודות לניקוי מטמון, זיהוי ערכים חריגים ותומך בייצוא תוצאות בפורמטים של CSV, JSON ו-Markdown. הכלי תואם למערכות הפעלה ומנהלי חבילות מרובים, ומורשה כפול תחת רישיון MIT ורישיון Apache 2.0, מה שהופך אותו לנגיש וגמיש למפתחים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/sharkdp/hyperfine</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000ZHyperfine: כלי לבדיקת ביצועים בשורת הפקודה</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רָאטים למדו לנהוג]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדען מוח אימן חולדות לנהוג במכוניות קטנות, והדגים כי הציפייה לכיף יכולה לשפר את המוטיבציה והשמחה, ולהשפיע על התנהגות ותפקוד המוח.</li>
<li>המחקר מצא כי ציפייה חיובית יכולה לשנות סגנונות קוגניטיביים מפסימיים לאופטימיים, תוך הדגשת תפקידם של סביבות מעשירות ותקופות המתנה לתגמולים.</li>
<li>תצפיות על התנהגות עכברים, כמו תנוחת הזנב, סיפקו תובנות על ביטויים רגשיים, והדגישו את חשיבותם של חוויות חיוביות בעיצוב המוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://theconversation.com/im-a-neuroscientist-who-taught-rats-to-drive-their-joy-suggests-how-anticipating-fun-can-enrich-human-life-239029</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zרָאטים למדו לנהוג</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסלו 4: חיתוך CNC בפורמט גדול נגיש לכולם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Maslow 4 הוא נתב CNC (בקרת מספרים ממוחשבת) בפורמט גדול שמקל על המשתמשים להפוך עיצובים דיגיטליים ליצירות פיזיות.</li>
<li>הקהילה של מסלו פעילה בשיתוף פרויקטים מגוונים, כולל רהיטים, אמנות, סירות ושלטים, מה שמדגיש את הגמישות של הפלטפורמה ומעודד יצירתיות.</li>
<li>משתמשים הצליחו ליצור פריטים שונים כגון שולחנות עמידה, חריטות ואפילו בית קטן, מה שמדגיש את הפוטנציאל של טכנולוגיית CNC לפרויקטים חדשניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.maslowcnc.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-19T00:00:00.000Zמסלו 4: חיתוך CNC בפורמט גדול נגיש לכולם</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסה לאחור של אתחול מחדש של חוסר פעילות ב-iOS 18]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iOS 18 הציגה תכונת אתחול אוטומטי לאחר חוסר פעילות, שמאתחלת אייפונים אוטומטית לאחר 3 ימים של חוסר פעילות כדי לשפר את האבטחה. תכונה זו מעבירה את המכשירים ממצב פגיע יותר של &#39;לאחר פתיחה ראשונה&#39; (AFU) למצב מאובטח יותר של &#39;לפני פתיחה ראשונה&#39; (BFU), ובכך מגנה על נתוני המשתמש. מעבד ה-Secure Enclave (SEP) עוקב אחר זמן הפתיחה האחרון ומפעיל אתחול אם המכשיר אינו פעיל במשך יותר מ-3 ימים, מה שמפחית את הסיכון לגניבה וגישה לא מורשית, אם כי זה מציב אתגרים לרשויות אכיפת החוק בהפקת נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://naehrdine.blogspot.com/2024/11/reverse-engineering-ios-18-inactivity.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zהנדסה לאחור של אתחול מחדש של חוסר פעילות ב-iOS 18</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנחנו סוגרים את Ondsel]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנדסל נסגרת ב-30 באוקטובר 2024, בשל חוסר היכולת להשיג הצלחה מסחרית או מודל עסקי בר-קיימא, למרות התמיכה מהקהילה.</li>
<li>תרומות משמעותיות ל-FreeCAD כוללות סדנת הרכבה חדשה, פותר מגבלות תלת-ממדי, ושיפורים ל-Sketcher ו-TechDraw, שכולם יישארו בקוד פתוח.</li>
<li>על אף ש-Ondsel ES לא תשחרר את גרסה v2024.3, חברי הצוות לשעבר ימשיכו לתרום ל-FreeCAD, ולמשתמשים יהיה זמן להוריד את הנתונים שלהם לפני שהשרת ייסגר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ondsel.com/blog/goodbye/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zאנחנו סוגרים את Ondsel</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע התקנת Windows 95 השתמשה בשלושה מערכות הפעלה?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://devblogs.microsoft.com/oldnewthing/20241112-00/?p=110507</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zמדוע התקנת Windows 95 השתמשה בשלושה מערכות הפעלה?</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נחסמתי מחשבון הנגישות של hCaptcha כי אני לא עיוור (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המשתמש נחסם מחשבון הנגישות של hCaptcha למרות שהוא עיוור, מה שמדגיש פגמים פוטנציאליים באמצעי הנגישות של hCaptcha. - האירוע מדגיש את הסיכונים בהסתמכות על חברות שעשויות בכוונה להפוך את מוצריהן לבלתי נגישים, עם פתרונות עוקפים לא אמינים. - המשתמש ממליץ על זהירות לאלה התלויים בשירותים כאלה ומציע לשתף את האזהרה הזו, במיוחד עם מנהלי אתרים המשתמשים ב-hCaptcha.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://michaels.world/2023/11/i-was-banned-from-the-hcaptcha-accessibility-account-for-not-being-blind/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zנחסמתי מחשבון הנגישות של hCaptcha כי אני לא עיוור (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחברות HTML תגובתיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן בשימוש ב-HTML כפלטפורמה מאוחדת לפרסום מדעי, המבטלת את הצורך בכלים מרובים כמו Jupyter או LaTeX. הוא מציג את יצירת המחברות האינטראקטיביות ב-HTML עם אלמנטים אינטראקטיביים באמצעות ספריות כמו Observable, Pyodide ו-WebR. הפוטנציאל של HTML לפשט את תהליך הפרסום מודגש, עם אזכור של הספרייה @celine/celine לפיתוח נוסף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://maxbo.me/a-html-file-is-all-you-need.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zמחברות HTML תגובתיות</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nova JavaScript Engine]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מתפתח מנוע JavaScript חדש תוך שימוש בעיצוב מוכוון נתונים, אשר מייעל את אחסון הנתונים והגישה אליהם. - תכונות מפתח כוללות אחסון נתונים בווקטורים ספציפיים לסוג ושימוש באינדקסים מופרדים לפי סוג עבור הפניות לערימה, מה שמשפר את הביצועים. - אובייקטים מחולקים לווקטורים ספציפיים לסוג ומפוצלים כדי להימנע מקריאת חלקים לא בשימוש, מה שמשפר את היעילות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trynova/nova</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000ZNova JavaScript Engine</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יכולת לעצב קידוד מיקום מתקדם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט בוחן את הפיתוח של קידוד מיקום במודלים של טרנספורמרים, תוך הדגשה של קידוד מיקום סיבובי (RoPE) המשמש במודלים מתקדמים כמו LLama 3.2. הוא דן בצורך במידע מיקום במנגנוני תשומת לב עצמית כדי להבין את הקשרים בין טוקנים, ומשווה בין שיטות קידוד שונות והגבלותיהן. RoPE מוצג כשיטה שמקודדת מיקומים יחסיים באמצעות סיבובים, ומשפרת את הביצועים מבלי לשנות מידע סמנטי, עם פוטנציאל להרחבות לנתונים רב-ממדיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fleetwood.dev/posts/you-could-have-designed-SOTA-positional-encoding</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zיכולת לעצב קידוד מיקום מתקדם</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נער מאחורי מאות מתקפות סוואטינג מודה באשמה בהאשמות פדרליות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אלן פיליון, צעיר בן 18 מקליפורניה, הודה באשמה בעבירות פדרליות על ביצוע למעלה מ-375 התקפות סוואטינג, כשהוא מכוון לבתי ספר, מוסדות דת ופוליטיקאים בארה&quot;ב. - תחת הכינוי &quot;Torswats&quot;, פיליון היה חלק מקבוצת סוואטינג בינלאומית, שגרמה לפחד וכאוס נרחבים ברחבי ארה&quot;ב. - הוא עומד בפני עונש של עד חמש שנות מאסר עבור כל אחד מארבעת סעיפי האשמה של איומים בין-מדינתיים, כאשר תאריך גזר דינו טרם נקבע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wired.com/story/alan-filion-torswats-guilty-plea-federal-charges-swatting/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zנער מאחורי מאות מתקפות סוואטינג מודה באשמה בהאשמות פדרליות</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זה הזמן להחליף את TCP במרכז הנתונים (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מבקר את פרוטוקול TCP (Transmission Control Protocol) כמיושן עבור מרכזי נתונים מודרניים, ומציין בעיות כמו אוריינטציה של זרם ומסירת מנות בסדר. הוא מציע את Homa כתחליף, אשר מתמודד עם המגבלות של TCP אך אינו תואם API עם TCP. אימוץ Homa יכול להיות מקודם באמצעות שילוב עם מסגרות RPC (Remote Procedure Call), מה שהופך אותו לנגיש יותר לשימוש נרחב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2210.00714</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zזה הזמן להחליף את TCP במרכז הנתונים (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האפליקציה שבניתי כדי לעזור לנהל את הסוכרת שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יהושע, סטודנט, פיתח את Islet, אפליקציה לניהול סוכרת המופעלת על ידי GPT-4o-mini, הזמינה כעת בחנות האפליקציות.</li>
<li>האפליקציה הייתה במקור פרויקט קיץ ומציעה תכונות כמו ניהול אינסולין, ספירת פחמימות, מעקב אחר רמת סוכר בדם, הצעות ארוחות מותאמות אישית ומעקב אחר פעילות.</li>
<li>Islet מדגים את הפוטנציאל של בינה מלאכותית בטיפול בבעיות בריאות בעולם האמיתי, במיוחד עבור אנשים עם סוכרת סוג 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apps.apple.com/gb/app/islet-diabetes/id6453168642</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zהאפליקציה שבניתי כדי לעזור לנהל את הסוכרת שלי</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד חברות שחורות יפניות מדכאות עובדים (2014)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המונח &quot;חברה שחורה&quot; מתאר מקומות עבודה מנצלים, במיוחד בתעשיות צווארון לבן, שמקורם ביפן וזכו לפרסום בתחילת שנות ה-2000. פרס &quot;חברות שחורות&quot; נוצר בשנת 2012 כדי להבליט את העבריינים הגרועים ביותר, כאשר חברת Watami Foodservice Co. זכתה להכרה תכופה בשל טיפול גרוע בעובדים. רשימת בדיקה של עורך הדין יושיאוקי איוואסה מסייעת בזיהוי חברות שחורות, עם קריטריונים כמו שעות נוספות ללא תשלום וסביבות עבודה פוגעניות, בעוד משרד הבריאות, העבודה והרווחה של יפן פועל לטפל בבעיות אלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tofugu.com/japan/japanese-black-companies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zכיצד חברות שחורות יפניות מדכאות עובדים (2014)</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עובדים יפנים פונים לסוכנויות התפטרות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סקר של חברת Mynavi מצביע על עלייה בשימוש בסוכנויות התפטרות ביפן, כאשר 20% מהעובדים בשנות ה-20 לחייהם משתמשים בשירותים אלו כדי להתפטר מעבודתם.</li>
<li>סוכנויות התפטרות, כמו Momuri, מסייעות לעובדים צעירים לעזוב עבודות שפוגעות בבריאותם הנפשית, ומנהלות את תהליך ההתפטרות בתמורה לתשלום.</li>
<li>מגמה זו מסמלת שינוי דורי לעבר הערכת רווחה נפשית ואתגר של נורמות העבודה המסורתיות ביפן, מה שעשוי להוביל לתרבות עבודה מאוזנת יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://metropolisjapan.com/resignation-agencies/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zעובדים יפנים פונים לסוכנויות התפטרות</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בהוטן, לאחר שהציבה את האושר בראש סדר העדיפויות, כעת מתמודדת עם משבר קיומי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בהוטן חווה הגירה משמעותית של צעירים, למרות שהיא מציעה שירותי בריאות חינם, חינוך וכלכלה מתפתחת, כאשר הם מחפשים הזדמנויות עבודה טובות יותר בחו&quot;ל, במיוחד באוסטרליה.</li>
<li>בתגובה, מלך בהוטן מתכנן לפתח את עיר המיינדפולנס גלהפו, שתוכננה על ידי האדריכל הדני ביארקה אינגלס, במטרה ליצור מקומות עבודה ולמשוך צעירים בחזרה, תוך התמקדות בפיתוח בר קיימא ובערכים בהוטניים.</li>
<li>ההצלחה של הפרויקט הזה נחשבת חיונית לעתיד בהוטן, כאשר חלק מהאזרחים, כמו העיתונאית נמגאי זאם, מקבלים השראה לתמוך ביוזמה ולהישאר במדינה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cbsnews.com/news/bhutan-emigration-crisis-60-minutes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-18T00:00:00.000Zבהוטן, לאחר שהציבה את האושר בראש סדר העדיפויות, כעת מתמודדת עם משבר קיומי</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מוזיאון האמנות הרעה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המוזיאון לאמנות רעה (MOBA) הוא מוזיאון ייחודי בבוסטון המוקדש להצגת אמנות שהיא פגומה באופן הומוריסטי ולא הייתה מוצגת בדרך כלל במוזיאונים מסורתיים.</li>
<li>נמצא בתוך Dorchester Brewing Co, MOBA מציע כניסה חופשית, ומאפשר למבקרים ליהנות הן מהאמנות והן מההיצע של המבשלה, כגון בירות מלאכה ואוכל מ-M&amp;M Barbecue.</li>
<li>MOBA מוצגת בסרטון של 7 דקות על ידי WSBE RI PBS ביוטיוב, וכארגון ללא מטרות רווח, היא מקבלת תרומות הניתנות לניכוי מס כדי לתמוך במשימתה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://museumofbadart.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zמוזיאון האמנות הרעה</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרעין לינוקס 6.12 שוחרר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקרנל 6.12 שוחרר על ידי לינוס טורבאלדס, בהתאם ללוח הזמנים הרגיל לשחרורים, והוא משמעותי כגרסת התמיכה לטווח ארוך (LTS) לשנת 2024. - תכונות מפתח כוללות תמיכה בהרחבת שכבת ההרשאות של Arm, שיפורים במניעת Spectre, והשלמת תמיכה בהשהיה בזמן אמת, מה שמשפר את ביצועי המערכת והאבטחה. - שחרור זה עשוי להשפיע על הפצות לאפשר את Rust וצפוי לשמש ב-Debian 13 ונגזרותיה, עם שיפורים בטיפול בגודל בלוקים גדולים יותר במערכת הקבצים XFS וכלי ביצועים כמו perf.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/997958/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-18T00:00:00.000Zגרעין לינוקס 6.12 שוחרר</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
