<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Mon, 09 Dec 2024 19:07:45 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[אתר Itch.io הוסר על ידי Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zאתר Itch.io הוסר על ידי Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פגיעה בשרשרת האספקה של OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מהנדס אבטחה זיהה פגיעויות בתהליך שדרוג הקושחה של OpenWrt, כולל הזרקת פקודות ובעיות התנגשות של גיבוב SHA-256. הפגיעויות אפשרו לתוקפים פוטנציאליים להזריק פקודות וליצור התנגשויות גיבוב, מה שהוביל להתקנת קושחה זדונית. צוות OpenWrt טיפל ותיקן במהירות את הפגיעויות הללו, תוך הדגשת הצורך באבטחה חזקה בשרשראות אספקת תוכנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zפגיעה בשרשרת האספקה של OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פט גלסינגר היה טעות עבור אינטל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פאט גלסינגר, למרות המומחיות הטכנית והכישורים הניהוליים שלו, נחשב כלא מתאים לתפקיד מנכ&quot;ל אינטל בשל חוסר יכולתו להתמודד עם האתגרים התרבותיים והאסטרטגיים של החברה.</li>
<li>את החלטות המנהיגות שלו, כמו שמירה על דיבידנדים ופרסום אגרסיבי, ביקרו על כך שהן משקפות גישה של זמן שלום ולא את המנהיגות הנדרשת בזמן מלחמה.</li>
<li>ג&#39;לסינגר ניהל את שירותי המפעל של אינטל והפסקת פרויקט טופינו, שהיה סיליקון מתג מתוכנת מבטיח, נחשבו כטעויות משמעותיות, והותירו את בעיות התרבות של אינטל ללא פתרון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zפט גלסינגר היה טעות עבור אינטל</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON לבני אדם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, הרחבה של JSON, נועדה להקל על עריכה ידנית, מה שהופך אותה לאידיאלית עבור קבצי תצורה אך לא מתאימה לתקשורת בין מכונות.</li>
<li>מאז השקתו בשנת 2012, JSON5 צבר פופולריות משמעותית, עם למעלה מ-65 מיליון הורדות שבועיות, והוא בשימוש על ידי פרויקטים גדולים כמו Chromium ו-Next.js.</li>
<li>JSON5 הוא על-קבוצה של JSON, המשלבת תכונות של ECMAScript 5.1, מאפשרת תחביר גמיש, ותואמת ל-ES5, עם ספריית JavaScript זמינה לניתוח וסריאליזציה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON לבני אדם</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בריטניה אוסרת על פרסומות בטלוויזיה בשעות היום לדגני בוקר, מאפינס והמבורגרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הממשלה הבריטית מיישמת איסור על פרסומות בטלוויזיה בשעות היום למזונות עתירי סוכר ו&#39;פחות בריאים&#39;, כמו דגני בוקר, מאפינס והמבורגרים, במטרה להתמודד עם השמנת יתר בקרב ילדים.</li>
<li>מתחיל באוקטובר הבא, פרסומות אלו יורשו לשידור רק לאחר השעה 21:00, במטרה למנוע 20,000 מקרים של השמנת יתר בקרב ילדים בכל שנה.</li>
<li>שר הבריאות וס סטריטינג הדגיש את החשיבות של הפסקת מיקוד ילדים בפרסומות למזון זבל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zבריטניה אוסרת על פרסומות בטלוויזיה בשעות היום לדגני בוקר, מאפינס והמבורגרים</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner החליטו לבטל את החשבון שלנו ולסיים את כל השרתים.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner החליטו לבטל את החשבון שלנו ולסיים את כל השרתים.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ווילו, השבב הקוונטי שלנו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google הציגה את Willow, שבב קוונטי שמסמן התקדמות משמעותית בתיקון שגיאות קוונטיות ובמהירות החישוב. Willow הדגים את יכולתו על ידי ביצוע חישוב בפחות מחמש דקות, משימה שהייתה לוקחת למחשב על 10 ספטיליון שנים, מה שמצביע על הפוטנציאל שלו להתמודד עם בעיות מורכבות מעבר למחשבים קלאסיים. פיתוח זה הוא מכריע לעתיד של מחשבים קוונטיים מסחריים, עם השלכות על מהפכה בתעשיות כמו רפואה, אנרגיה ובינה מלאכותית (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zווילו, השבב הקוונטי שלנו</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: סורה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: סורה</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניקסט: הדפדפן של ההאקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt הוא דפדפן המיועד למשתמשים מתקדמים, המדגיש ניווט באמצעות מקלדת ויעילות בניתוח והפקת מידע מקוון.</li>
<li>זה כולל כלים חזקים כמו רמיזות קישור, כותרות קפיצה לניווט במסמכים, וחיפוש מטושטש לניהול קל של כרטיסיות וביצוע פקודות.</li>
<li>פונקציות נוספות כוללות REPL מובנה (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) לתכנות, חיפוש סימניות חכם, מילוי אוטומטי מותאם אישית, היסטוריית לוח גזירים והיסטוריה מבוססת עץ למעקב אחר דפים שביקרו בהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zניקסט: הדפדפן של ההאקר</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נפילת ממשלת סוריה מסיימת שלטון בן 50 שנה של משפחת אסד]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zנפילת ממשלת סוריה מסיימת שלטון בן 50 שנה של משפחת אסד</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסה לאחור של פורמט קובץ תמונת המשחק של ערוץ סגה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סגה צ&#39;אנל הייתה שירות חלוצי של משחקים לפי דרישה עבור סגה ג&#39;נסיס, שפעל בין השנים 1994 ל-1998, והציע כ-50 משחקים מדי חודש. בשנת 2024, משתמש גילה תקליטור תמונה של משחקי סגה צ&#39;אנל משנת 1996, מה שהוביל למאמצים בהנדסה לאחור כדי לחלץ ולשמר את הנתונים שלו. הפרויקט פענח בהצלחה משחקים בלעדיים, והדגיש את תפקידם של מאמצי הקהילה והנדסה לאחור בשימור ההיסטוריה של משחקי וידאו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zהנדסה לאחור של פורמט קובץ תמונת המשחק של ערוץ סגה</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קתדרלת נוטרדאם נפתחת מחדש]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zקתדרלת נוטרדאם נפתחת מחדש</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בריאן קרבס חוקר את ההאקרים האכזריים ביותר באינטרנט - ממיקום סודי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zבריאן קרבס חוקר את ההאקרים האכזריים ביותר באינטרנט - ממיקום סודי</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מודיע חברת תעופה קיבל אלפי דולרים מהחרמות מזומנים של נוסעים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zמודיע חברת תעופה קיבל אלפי דולרים מהחרמות מזומנים של נוסעים</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עיון בתוכן שלילי באינטרנט מחמיר את המאבקים בבריאות הנפש: מחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מ-MIT יצרו תוסף אינטרנט בשם &quot;דיאטה דיגיטלית&quot; כדי לסייע למשתמשים בקבלת החלטות מושכלות לגבי תוכן מקוון לשמירה על בריאותם הנפשית.</li>
<li>הכלי משתמש בעיבוד שפה טבעית (NLP) כדי להעריך דפי אינטרנט על בסיס רגש, ידע ויכולת פעולה, ומכוון את המשתמשים לתוכן חיובי יותר.</li>
<li>המחקר מדגיש את הקשר הדו-כיווני בין התנהגות מקוונת לבריאות הנפש, עם ממצאים שפורסמו ב-Nature Human Behavior.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zעיון בתוכן שלילי באינטרנט מחמיר את המאבקים בבריאות הנפש: מחקר</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השנה השנייה שלי ללא עבודה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zהשנה השנייה שלי ללא עבודה</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האלמנט דיאלוג]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האלמנט `` ב-HTML משמש ליצירת תיבות דיאלוג, שיכולות להיות מודאליות (עוצרות אינטראקציה עם הדף) או לא מודאליות (מאפשרות אינטראקציה).</li>
<li>מתודות JavaScript <code>.showModal()</code> ו-<code>.show()</code> משמשות להצגת דיאלוגים מודאליים ולא מודאליים, בהתאמה, בעוד שמתודה <code>.close()</code> משמשת לסגירתם.</li>
<li>נגישות היא קריטית; ודא שהפוקוס מוגדר כראוי וספק מנגנון סגירה, כמו כפתור, תוך שימוש ב-CSS <code>::backdrop</code> לעיצוב רקעים של מודלים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zהאלמנט דיאלוג</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שותף מייסד של Maps.me מנסה לסגור את הפיצול הקוד הפתוח של Organic Maps]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Organic Maps שחררה את קוד המקור של ה&quot;שרת המטה&quot; שלה, אשר משפר את מהירות הורדת המפות על ידי הכוונת משתמשים לשרתי רשת הפצת תוכן (CDN) הטובים ביותר בהתאם למיקומם.</li>
<li>הקוד, שהיה סגור בתחילה כדי למנוע פיצולים לא מורשים, פתוח כעת תחת רישיון MIT, מה שמקדם שקיפות ומעורבות קהילתית.</li>
<li>הצוות שוקל מחדש את השימוש ב-Cloudflare Workers כדי למנוע נעילה לספק וחזר בו משינויים לא מורשים שבוצעו על ידי תורם, תוך הדגשת מחויבותם לפרטיות ושקיפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zשותף מייסד של Maps.me מנסה לסגור את הפיצול הקוד הפתוח של Organic Maps</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך להשתמש בפוסטגרס להכל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוסטגרס לכל דבר&quot; הוא מאגר שמקדם את השימוש ב-PostgreSQL, מסד נתונים רלציוני פופולרי בקוד פתוח, למגוון רחב של יישומים מעבר למשימות מסד נתונים מסורתיות. המאגר מזמין תרומות ועוקב אחר שימושים חדשניים שונים של PostgreSQL, כולל משימות מתוזמנות (cron jobs), תורי הודעות, ניתוחים ועוד, תוך הדגשת הגמישות שלו. היוזמה כוללת 11 פריטים הקשורים ל-Supabase, פלטפורמה שמספקת שירותי backend באמצעות PostgreSQL, ומדגימה את האינטגרציה והשימושיות שלה בפיתוח יישומים מודרניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zאיך להשתמש בפוסטגרס להכל</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שקרים שסיפרו לי על עריכת שיתוף פעולה, חלק 1: אלגוריתמים לעריכה לא מקוונת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתחילת 2024, מחקר על מערכות עריכה שיתופיות עבור עורך הטקסט של Moment הדגיש אתגרים בעריכה לא מקוונת, שבהם אלגוריתמים פופולריים כמו CRDTs (סוגי נתונים משוכפלים ללא קונפליקטים) ו-OT (טרנספורמציה תפעולית) לעיתים קרובות נכשלים. עריכה לא מקוונת מגבירה קונפליקטים ישירים, כאשר 20-30% מהקונפליקטים הללו מסתיימים בתוצאות בלתי קבילות, מה שמרמז שהבעיה היא יותר אתגר של ממשק משתמש/חוויית משתמש (UI/UX) מאשר בעיה אלגוריתמית. החוקרים מתמקדים כעת בשיפור חוויית המשתמש בעריכה לא מקוונת, תוך השוואה לאופן שבו git מטפל במיזוג מסמכים, שזהו פיתוח מבטיח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zשקרים שסיפרו לי על עריכת שיתוף פעולה, חלק 1: אלגוריתמים לעריכה לא מקוונת</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פלטים מובנים עם Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אולמה הציגה תמיכה בפלטים מובנים, המאפשרת למודלים לייצר פלטים בפורמט ספציפי באמצעות סכמת JSON.</li>
<li>פונקציה זו זמינה כעת בספריות Ollama Python ו-JavaScript המעודכנות, והיא שימושית למשימות כמו ניתוח נתונים ממסמכים ותמונות.</li>
<li>משתמשים צריכים לעדכן לגרסה האחרונה של Ollama ולהשתמש בפרמטר הפורמט בבקשות cURL או בספריות, כאשר עדכונים עתידיים מבטיחים שיפורי ביצועים ואפשרויות פורמט נוספות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zפלטים מובנים עם Ollama</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RollerCoaster Tycoon היה האחרון מסוגו [וידאו]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000ZRollerCoaster Tycoon היה האחרון מסוגו [וידאו]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרוקטוז בתזונה מגביר את צמיחת הגידול: מחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צריכת פרוקטוז עלתה באופן משמעותי במהלך 50 השנים האחרונות, בעיקר בשל סירופ תירס עתיר פרוקטוז במשקאות ובמזונות מעובדים.</li>
<li>מחקר מאוניברסיטת וושינגטון בסנט לואיס מצביע על כך שבעוד פרוקטוז אינו מזין גידולים ישירות, הכבד ממיר אותו לחומרים מזינים התומכים בצמיחת גידולים בסוגי סרטן כמו מלנומה, סרטן השד וסרטן צוואר הרחם.</li>
<li>המחקר מציע טיפולים פוטנציאליים חדשים לסרטן על ידי חקר שיטות למניעת סיוע של פרוקטוז בצמיחת גידולים, ייתכן באמצעות שינויים תזונתיים או תרופות, עם מימון חלקי מהמכונים הלאומיים לבריאות (NIH).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zפרוקטוז בתזונה מגביר את צמיחת הגידול: מחקר</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גדולי תוכניות ה-shell]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>העמוד מדגיש תוכניות מעטפת משמעותיות, תוך התמקדות בסקריפטים שנכתבו ביד ולא באלה שנוצרו על ידי כלים כמו autoconf. - ערכים בולטים כוללים את akinomyoga/ble.sh, עורך שורות Bash עם 61K שורות קוד (LoC), ו-kalua, תוסף OpenWRT עם 56K שורות קוד מקור (SLoC). - הרשימה מספקת תובנות על המורכבות והמגוון של סקריפטים במעטפת, ומציגה תוכניות המשתמשות במבני נתונים ואלגוריתמים, בדרך כלל עם יותר מ-5,000 שורות קוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zגדולי תוכניות ה-shell</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דספי – תכנות–לא הנחיה–LMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דספי (DSPy) הוא מסגרת שנועדה לבניית מערכות AI מודולריות באמצעות קוד פייתון קומפוזיציוני, תוך התמקדות בשיפור תוצרי מודלים לשוניים (LM) מבלי להסתמך רק על הנחיות. היא תומכת במספר ספקי מודלים לשוניים גדולים (LLM) כמו OpenAI, Anthropic ו-Databricks, ומאפשרת למשתמשים לתאר את התנהגות ה-AI כקוד, מה שמקל על איטרציה ואופטימיזציה. מקורו בסטנפורד NLP, לדספי יש נוכחות קהילתית חזקה ב-GitHub וב-Discord, תורמת למחקר AI בקוד פתוח ומקדמת ארכיטקטורות תוכנה ואופטימיזרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zדספי – תכנות–לא הנחיה–LMs</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הכמות הנכונה של פרסומות היא אפס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הוורג הציגו מודל מנויים עם גרסה בתשלום, המציעה יתרונות כמו הזנות RSS בטקסט מלא למנויים.</li>
<li>המנוי נועד להפחית את החשיפה לפרסומות, אך יש ביקורת על כך שמנויים משלמים לא צריכים לראות פרסומות כלל.</li>
<li>עולות חששות לגבי מכירת נתונים פוטנציאלית למפרסמים, מה שמרמז על כך שמנויים לא צריכים להיות חשופים גם לפרסומות וגם למונטיזציה של נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zהכמות הנכונה של פרסומות היא אפס</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבעיה של 70%: אמיתות קשות על קידוד בסיוע בינה מלאכותית]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zהבעיה של 70%: אמיתות קשות על קידוד בסיוע בינה מלאכותית</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נמל התעופה של פורטלנד מתרחב עם חופת גג מעץ מסיבי רחבה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נמל התעופה של פורטלנד (PDX) הרחיב את הטרמינל הראשי שלו עם חופת גג מעץ מסה בר-קיימא, שתוכננה על ידי ZGF, תוך שימוש בעץ גלולאם דאגלס פייר שמקורו מקומי.</li>
<li>החופה המשתרעת על פני תשעה דונם שואפת לשפר את קיבולת שדה התעופה ואת חוויית הנוסעים תוך הפחתת טביעת הרגל הפחמנית, ומשלבת אלמנטים ביופיליים ליצירת אווירה מזמינה.</li>
<li>פרויקט זה מציב סטנדרט חדש לעיצוב שדות תעופה ברי קיימא, והשלמתו צפויה בשנת 2026.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zנמל התעופה של פורטלנד מתרחב עם חופת גג מעץ מסיבי רחבה</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הדירקטוריון של אינטל, ודוגמה למתי דירקטוריונים וקוצר ראייה לטווח קצר נכשלים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עזיבתו של פאט גלסינגר מאינטל מוצגת כפיטורים ולא כפרישה, תוך הדגשת כישלונות הדירקטוריון והתמקדותו בטווח הקצר על פני אסטרטגיה לטווח הארוך. חוסר המומחיות של הדירקטוריון בתחום המוליכים למחצה והתמקדותו בערך המיידי לבעלי המניות זכו לביקורת, מה שעלול לפגוע בסיכויים לטווח הארוך של אינטל ובתעשיית המוליכים למחצה בארה&quot;ב. כישלון הדירקטוריון לתמוך באסטרטגיית IDM 2.0 של גלסינגר מרמז על מעבר למכירת חלקי החברה, מה שעשוי להועיל לבעלי המניות בטווח הקצר אך עלול לפגוע בעתידה של אינטל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zהדירקטוריון של אינטל, ודוגמה למתי דירקטוריונים וקוצר ראייה לטווח קצר נכשלים</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trailbase: שרת אפליקציות מהיר, קובץ יחיד, קוד פתוח שנבנה באמצעות Rust ו-SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>TrailBase הוא שרת יישומים בקוד פתוח המיועד ל-APIs מהירים ובטוחים מבחינת סוג, תוך שימוש ב-Rust, SQLite ו-V8, ומתאים ליישומים ניידים, אינטרנטיים או שולחניים.</li>
<li>זה מציע זמני השהיה של תת-מילישנייה, מבטל את הצורך במטמונים ייעודיים, ותומך בפלטפורמות שונות עם בינאריים מוכנים מראש וחבילות לקוח זמינות עבור לינוקס, MacOS ושפות תכנות שונות.</li>
<li>TrailBase מורשה תחת OSL-3.0, מה שמאפשר להשתמש בו כבסיס לפיתוח ללא דרישות רישוי נוספות, ועידוד תרומות מהקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000ZTrailbase: שרת אפליקציות מהיר, קובץ יחיד, קוד פתוח שנבנה באמצעות Rust ו-SQLite</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Gitlab ממנה את ביל סטייפלס למנכ"ל החדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GitLab מינתה את ביל סטייפלס כמנכ&quot;ל החדש, כאשר המייסד השותף סיד סיג&#39;ברנדי עובר לתפקיד יושב ראש מועצת המנהלים מסיבות בריאותיות.</li>
<li>סטייפלס, לשעבר מנכ&quot;ל ניו רליק, מביא ניסיון נרחב בפלטפורמות למפתחים לגיטלאב, פלטפורמת DevSecOps בולטת המופעלת על ידי בינה מלאכותית.</li>
<li>GitLab משרתת מעל 10,000 לקוחות, מייצרת הכנסות של מעל 750 מיליון דולר, וזוכה לאמון של יותר מ-40 מיליון משתמשים, כולל יותר ממחצית מחברות ה-Fortune 100.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZGitlab ממנה את ביל סטייפלס למנכ&quot;ל החדש</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שלושת תחנות הכוח הגרעיניות של אוקראינה חידשו את ייצור החשמל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תחנות הכוח הגרעיניות של אוקראינה חידשו את ייצור החשמל בעקבות התקפות על רשת החשמל האחרונות, מה שמדגיש את החשיבות של אספקת חשמל יציבה לבטיחות גרעינית.</li>
<li>הסוכנות הבינלאומית לאנרגיה אטומית (IAEA) עוקבת באופן פעיל אחר המצב באוקראינה, ומדגישה את מחויבותה לבטיחות וביטחון גרעיניים.</li>
<li>ציוד בשווי של מעל 14 מיליון יורו סופק לאוקראינה כדי לחזק את אמצעי הבטיחות והביטחון הגרעיניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zשלושת תחנות הכוח הגרעיניות של אוקראינה חידשו את ייצור החשמל</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסע הפריצה-להשכרה לכאורה של אקסון מוביל המכוון לפעילי אקלים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ExxonMobil מואשמת בארגון קמפיין שכירת פריצה, &quot;Fox Hunt&quot;, המכוון ליותר מ-500 פעילי אקלים ועיתונאים באמצעות יכולות סייבר מתקדמות.</li>
<li>המבצע לכאורה כלל התקפות פישינג ודליפת מיילים כדי לערער את תומכי הסביבה ולתמוך באסטרטגיות המשפטיות של אקסון, למרות הכחשת החברה למעורבות.</li>
<li>מקרה זה מדגיש את המגמה הגוברת של לוחמה דיגיטלית בסכסוכים תאגידיים, מה שמוביל לחקירות של ה-FBI ולקריאות לחיזוק אמצעים משפטיים למאבק בפעולות סייבר כאלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zמסע הפריצה-להשכרה לכאורה של אקסון מוביל המכוון לפעילי אקלים</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קאגי טימס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קאגי לצוותים, שצפוי להשיק ב-5 בדצמבר 2024, מספק לעסקים כלי חיפוש ובינה מלאכותית המתמקד בפרטיות, תוך הדגשה על היעדר פרסומות, מעקב או איסוף נתונים.</li>
<li>השירות כולל מנוע חיפוש פרימיום וגישה ל-AI אוניברסלי, עם תמחור גמיש המבוסס על משתמשים פעילים, ומציע תוכניות מקצועיות ואולטימטיביות.</li>
<li>קאגי מבטיחה התקנה מהירה, תמיכה זמינה והחזר השקעה משמעותי (ROI) באמצעות זמני מחקר מהירים יותר, תוך הבטחת פרטיות הנתונים לעסקים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zקאגי טימס</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ביליתי שנה בבניית קורס אנדרואיד עבור קשישים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח קורס וידאו ללמד אנשים מבוגרים כיצד להשתמש בטלפונים חכמים עם מערכת הפעלה אנדרואיד, תוך התמודדות עם אתגרים נפוצים כמו חשש מממשקים וחוסר מיומנויות בסיסיות כמו גלילה או החלקה.</li>
<li>הקורס כולל תסריט בן 400 עמודים, הקלטות וידאו ואפליקציית אנדרואיד עם תרגילים, שהיו בתחילה ב-Udemy ולאחר מכן הועברו לאתר ייעודי בשם &#39;Smartphone How-To&#39;.</li>
<li>פרסום הקורס מאתגר בשל הקשיים של קהל היעד עם רישום ותשלום מקוונים, והמחבר מחפש משוב לשיפור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zביליתי שנה בבניית קורס אנדרואיד עבור קשישים</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מקינזי תשלם 123 מיליון דולר כדי ליישב טענות שהיא שיחדה פקידים בדרום אפריקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מקינזי ושות&#39;, חברת בת של מקינזי, הסכימה לשלם 123 מיליון דולר כדי ליישב האשמות על שוחד לפקידים בדרום אפריקה, כך דווח על ידי מחלקת המשפטים של ארצות הברית.</li>
<li>התוכנית לשוחד, שכללה את מקינזי אפריקה, הניבה רווחים של 85 מיליון דולר דרך חוזים עם חברות תשתית בשליטת המדינה.</li>
<li>שותף לשעבר במקינזי, ויקאס סאגר, הודה באשמה בהאשמות של קנוניה תחת חוק השוחד הזר, ומקינזי אפריקה הסכימה להסדר דחיית תביעה לשלוש שנים, תוך התחייבות לשפר את אמצעי הציות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zמקינזי תשלם 123 מיליון דולר כדי ליישב טענות שהיא שיחדה פקידים בדרום אפריקה</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[למה-3.3-70B-הנחיה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zלמה-3.3-70B-הנחיה</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתקין את postmarketOS על טלפון אנדרואיד ולהשתמש ב-Docker כשרת ביתי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המדריך מפרט את התקנת Docker על OnePlus 6T באמצעות postmarketOS, מה שהופך אותו לשרת ביתי, אך זה מוחק את כל נתוני הטלפון.</li>
<li>דרישות עיקריות כוללות מכשיר OnePlus 6 או 6T, Fastboot על מחשב אישי, וקבצי postmarketOS, עם שלבים הכוללים הפעלת מצב מפתחים, הבזקת postmarketOS והגדרת SSH.</li>
<li>בעוד שההגדרה הזו מציעה חלופה ל-Raspberry Pi עם מסך וסוללה משולבים, היא חסרה תמיכה ב-Ethernet ומוגבלת לאחסון פנימי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zלהתקין את postmarketOS על טלפון אנדרואיד ולהשתמש ב-Docker כשרת ביתי</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרקר הראלד – כמו HN אבל עם תמונות וכתוביות שנוצרו על ידי הקהל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר, יחד עם המדריך לשעבר ארנב והסטודנט ארכיס, השיקו פרויקט בשם Hacker Herald, חזית עבור Hacker News. הפרויקט פותח במהלך קורס תכנות מקוון ב-JavaScript ומטרתו לספק עיצוב חזותי מושך הדומה לאתרי עיתונים פופולריים. הכללת ויזואלים, כגון תמונות, נועדה לשפר את חוויית הסיפור על ידי מתן הקשר מיידי ללא צורך ללחוץ על מאמרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zקרקר הראלד – כמו HN אבל עם תמונות וכתוביות שנוצרו על ידי הקהל</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ממשלת קונגו אומרת שהיא 'בכוננות' בשל מחלה מסתורית דמוית שפעת שהרגה עשרות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zממשלת קונגו אומרת שהיא &apos;בכוננות&apos; בשל מחלה מסתורית דמוית שפעת שהרגה עשרות</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דיָאטָקסיס – גישה שיטתית לכתיבת תיעוד טכני]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דיאטקסיס היא גישה שיטתית לתיעוד טכני שמתמקדת בצרכי המשתמש על ידי סיווג התוכן לארבעה סוגים: מדריכים, מדריכי איך-לעשות, הפניות טכניות והסברים.</li>
<li>״שיטה זו מתמודדת עם בעיות הקשורות לתוכן, סגנון וארגון, ומועילה הן למשתמשים והן ליוצרים על ידי שיפור איכות התיעוד ונגישותו.״</li>
<li>דיָאטָקסיס יושמה בהצלחה בפרויקטים כמו גטסבי ו-Cloudflare, מה שמדגים את היעילות המעשית שלה בשיפור הבהירות ונגישות המשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zדיָאטָקסיס – גישה שיטתית לכתיבת תיעוד טכני</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להביא כימות הקשר K/V ל-Ollama]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zלהביא כימות הקשר K/V ל-Ollama</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחנה הבאה: מיאמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Waymo One מתכננת להרחיב את שירות ההסעות האוטונומי והחשמלי שלה למיאמי בשנת 2026, תוך שימוש ברכבי Jaguar I-PACE.</li>
<li>ההתרחבות נעשית בשיתוף פעולה עם Moove והיא מגיעה לאחר מבחנים מוצלחים בתנאי מזג האוויר המאתגרים של מיאמי.</li>
<li>מהלך זה מתיישב עם הדגש של מיאמי על תחבורה בת קיימא ואנרגיה נקייה, והשירות יהיה נגיש דרך אפליקציית Waymo One.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zתחנה הבאה: מיאמי</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט הפדרלי קובע כי פירוק טלפון להתקנת קושחה אינו נחשב ל'חיפוש']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-iPhone 6 פגיע לניצול checkm8, שהוא פגיעות אבטחה ידועה.</li>
<li>מכשירים כמו ה-iPhone XS ודגמים חדשים יותר אינם מושפעים כעת מהניצול הזה, מה שמצביע על אמצעי אבטחה משופרים בדגמים מאוחרים יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zבית המשפט הפדרלי קובע כי פירוק טלפון להתקנת קושחה אינו נחשב ל&apos;חיפוש&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VectorChord: אחסן 400 אלף וקטורים עבור $1 ב-PostgreSQL]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord הוא תוסף חדש ל-PostgreSQL המיועד לחיפוש וקטורי יעיל, המסוגל לאחסן 400,000 וקטורים בעלות של $1 בלבד, מה שהופך אותו ליותר חסכוני מאשר המתחרים. הוא משתמש בטכניקות IVF (קובץ הפוך) ו-RaBitQ (כימות ביטים אקראי) כדי לשפר את מהירות החיפוש ויעילות הזיכרון, מה שהופך אותו למתאים לטיפול במאגרי נתונים גדולים. VectorChord עולה על חלופות כמו Pinecone ו-pgvector מבחינת מחיר וביצועים, ומציע חיפוש וקטורי ניתן להרחבה עם מהירות ודיוק משופרים ליישומים הזקוקים לתגובות מהירות ומדויקות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000ZVectorChord: אחסן 400 אלף וקטורים עבור $1 ב-PostgreSQL</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחיר הביטקוין הוא מעל 100,000 דולר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zמחיר הביטקוין הוא מעל 100,000 דולר</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בין 2009 ל-2012, אייפונים כללו כפתור &quot;שלח ל-YouTube&quot; באפליקציית התמונות, מה שהוביל להעלאות רבות עם שמות קבצים ברירת מחדל IMG_XXXX.- פותח בוט, בהשראת בן וואלאס, לאתר 5 מיליון מהסרטונים הללו, המציגים רגעים גולמיים ולא ערוכים.- אוסף הסרטונים זמין לצפייה, מוצג בסדר אקראי, ומציע הצצה לתוכן לא מסונן מאותה תקופה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הבן שלי (בן 9) השתמש ב-JavaScript פשוט כדי ליצור משחק, והוא רוצה את המשוב שלך.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ילד בן 9 למד קידוד, שלט ב-HTML ו-CSS, ובזמן האחרון השתמש ב-Google Gemini כדי לשפר את כישוריו. הוא יצר משחק על ידי קידוד ב-HTML, CSS ו-JavaScript ב-VSCode והשתמש ב-Piskel לגרפיקה מונפשת, בהנחיית הוריו ו-Google Gemini. הילד תיעד את חוויותיו בפוסט בבלוג, דן בתהליך וקיבל משוב מהוריו המתכנתים כדי לשפר את כתיבתו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zהבן שלי (בן 9) השתמש ב-JavaScript פשוט כדי ליצור משחק, והוא רוצה את המשוב שלך.</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהנדס ללא אגו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>השיחה מדגישה את החשיבות של טיפוח סביבות עבודה טובות יותר על ידי פירוק חלוקות תפקידים מיותרות ועידוד שיתוף פעולה בין תפקידים. היא מדגישה את חוסר היעילות הנגרם על ידי פיצול תפקידים מוגזם ואת התפיסה השגויה של פרקטיקות &quot;דבופס&quot; שיוצרות מחסומים במקום לקדם שיתוף פעולה. הדובר תומך בהערכת שיתוף פעולה, סקרנות ואחריות משותפת, ומציע כי אין להשוות בין סבל לפרודוקטיביות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zמהנדס ללא אגו</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Phoenix LiveView 1.0.0 כאן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Phoenix LiveView 1.0.0 שוחרר, ומציע עדכון משמעותי שמפשט יישומים דינמיים המוצגים על ידי השרת על ידי הפחתת הצורך ב-JavaScript ושיפור יכולות בזמן אמת. - תכונות מפתח של גרסה זו כוללות מנוע דיפ לשדרוגים יעילים, רכיבי HEEx לשיפור יכולת ההרכבה של HTML, והעלאות אינטראקטיביות, תוך ניצול Elixir ו-Erlang VM לשיפור זמן השהיה ויכולת הרחבה. - העדכון גם מציג תכונות חדשות כמו זרמים ופעולות אסינכרוניות, עם תוכניות עתידיות לשילוב ווים של JavaScript ורכיבי Web, מעודד מפתחים לחקור את ההתקנה הקלה שלו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZPhoenix LiveView 1.0.0 כאן</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גנאי 2: מודל עולם יסוד רחב היקף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Research Genie 2, ששוחרר ב-4 בדצמבר 2024, הוא מודל יסוד עולמי בקנה מידה גדול שנועד לייצר סביבות תלת-ממד מגוונות לאימון סוכני AI. - פותח על ידי הצוות של ג&#39;ק פארקר-הולדר, Genie 2 יכול ליצור עולמות ניתנים לשליטה בפעולה ומשחקים מהנחיית תמונה בודדת, תוך תמיכה באבטיפוס מהיר וחוויות אינטראקטיביות. - Genie 2 מקדם את מחקר ה-AI על ידי דימוי אינטראקציות בין אובייקטים, אנימציות דמויות ופיזיקה סביבתית, ומטפל באתגר של יצירת סביבות אימון עשירות לסוכנים מגולמים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zגנאי 2: מודל עולם יסוד רחב היקף</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenTTD הוא משחק סימולציה בקוד פתוח המבוסס על Transport Tycoon Deluxe]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenTTD 14.1 שוחרר ב-3 במאי 2024, תוך התמקדות בתיקוני באגים מאז השחרור הראשוני. - עדכונים מרכזיים כוללים פתרון לבאג של חוסר סנכרון במצב מרובה משתתפים ושיפורים במערכת הניווט של הספינות ובתכונת הפיזור. - שחקנים הראו מעורבות משמעותית, עם 34,700 שעות משחק ב-17,219 משחקים בשבוע האחרון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000ZOpenTTD הוא משחק סימולציה בקוד פתוח המבוסס על Transport Tycoon Deluxe</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהדר ה-C שלי הידר את עצמו]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zמהדר ה-C שלי הידר את עצמו</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך לטפח מערכות יחסים מקצועיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המודל לשיתוף פעולה TJS (The Journey to Synergy) מתאר שבעה מצבים של מערכות יחסים מקצועיות, הנעים מתחרותיות ועד זהות משותפת, במטרה לשפר את שיתוף הפעולה.</li>
<li>המודל מדגיש מעבר מתפיסה של משחק סכום אפס לסינרגיה איכותית, מעודד חשיבה של שפע והתאמה למטרות וערכים אישיים.</li>
<li>שלבים מרכזיים כוללים תחרות, קיום משותף, תקשורת, שיתוף פעולה, תיאום, שיתוף פעולה, ו&quot;אנחנו אותו הדבר&quot;, עם המטרה הסופית להשיג יותר ביחד מאשר בנפרד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zאיך לטפח מערכות יחסים מקצועיות</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קורס פיזיקת חלקיקים לתלמידי תיכון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>צוות מחקר החינוך לפיזיקה של CERN פיתח קורס פיילוט בפיזיקת חלקיקים לתלמידי תיכון, המורכב מ-16 פרקים עם סרטונים וחידונים. הקורס, הנמשך כ-4 שעות, מכסה נושאים בסיסיים כמו &quot;מהו חלקיק?&quot; ו-&quot;מהו מאיץ חלקיקים?&quot; וכולל ניסויים לביצוע עצמי. המשתתפים יכולים להשלים את הפרקים בכל סדר ולקבל תעודה דיגיטלית לאחר השלמת כל החידונים, עם עידוד למתן משוב לשיפור הגרסאות העתידיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zקורס פיזיקת חלקיקים לתלמידי תיכון</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נובמבר ללא NAT: החודש שלי ללא IPv4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האתגר &quot;No NAT November&quot; כלל השבתת IPv4 ושימוש בלעדי ב-IPv6, תוך הדגשת הפוטנציאל והאתגרים במעבר לרשתות המבוססות רק על IPv6. המחבר מציע גישה של &quot;בעיקר IPv6&quot;, המעדיפה את IPv6 תוך שמירה על רשתות דו-ערכיות, מה שמפחית את התחזוקה ומכין לעתיד ללא IPv4. טכנולוגיות מעבר כמו NAT64 ו-DNS64 סייעו בפתרון בעיות תאימות, כאשר מכשירי אפל הסתגלו היטב, בעוד ש-Windows ו-Linux הראו תוצאות מעורבות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zנובמבר ללא NAT: החודש שלי ללא IPv4</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פורמלדהיד גורם ליותר מקרי סרטן מאשר כל מזהם אוויר רעיל אחר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פורמלדהיד, מזהם אוויר נפוץ ממקורות כמו פליטת מכוניות ומפעלים, מהווה סיכון משמעותי לסרטן, במיוחד בקשר ללוקמיה מיאלואידית. מאמצים להסדיר את השימוש בפורמלדהיד נתקלו במכשולים בשל השפעת התעשייה ושינויים פוליטיים, עם נסיגות משמעותיות במהלך ממשל טראמפ. חקירת פרו-פובליקה מדגישה את הסיכונים המוערכים בחסר של חשיפה לפורמלדהיד ואת האתגרים המתמשכים ביישום תקנות אפקטיביות, למרות התקדמות מסוימת תחת ממשל ביידן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zפורמלדהיד גורם ליותר מקרי סרטן מאשר כל מזהם אוויר רעיל אחר</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[EmacsConf 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ועידת Emacs 2024 מתוכננת להתקיים באופן מקוון ב-7-8 בדצמבר, ותכלול הרצאות, הזדמנויות להתנדבות ודיונים המתמקדים ב-GNU Emacs ו-Emacs Lisp.</li>
<li>האירוע ישתמש בתוכנה חינמית להזרמה ויכלול אירוע לוויין בלוצרן, שווייץ, המציע חוויה היברידית.</li>
<li>משתתפים יכולים להשתתף בדיונים דרך רשימת התפוצה emacsconf-discuss, לארגן דרך emacsconf-org, ולהתחבר ב-IRC ב-#emacsconf ב-irc.libera.chat, עם תוכן ברישיון CC BY-SA 4.0 ו-GPLv3+.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZEmacsConf 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נשיא UnitedHealthcare נורה למוות במרכז מנהטן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zנשיא UnitedHealthcare נורה למוות במרכז מנהטן</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטיבן קינג יסגור את שלוש תחנות הרדיו שלו במיין]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטיבן קינג סוגר את שלוש תחנות הרדיו שלו בבנגור, מיין, לאחר יותר מ-40 שנות בעלות, בשל הפסדים כספיים וגילו.</li>
<li>התחנות, המשקפות את התשוקה של קינג למוזיקת רוק ולמדיה מקומית, יפסיקו לפעול בערב השנה החדשה.</li>
<li>להחלטה זו יש משמעות רבה בעסקיו של קינג, כאשר הוא מארגן מחדש את מיזמיו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zסטיבן קינג יסגור את שלוש תחנות הרדיו שלו במיין</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפורשה מקאן EV נזכרת כי הפנסים הקדמיים שלה בהירים מדי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פורשה מבצעת ריקול ל-2,941 דגמי מקאן חשמליים בארה&quot;ב בשל פנסים קדמיים שהם בהירים מדי, מה שמחייב ביקור במרכז שירות לעדכון תוכנה.</li>
<li>הבעיה אינה ניתנת לפתרון באמצעות עדכון מרחוק, ולכן יש צורך בביקור פיזי במרכז שירות לתיקון חינם.</li>
<li>הריקול משפיע על רכבים שיוצרו בין ה-15 במרץ ל-4 בנובמבר 2024, כאשר סוחרים ובעלי רכבים יקבלו הודעה בדצמבר 2024 ובינואר 2025, בהתאמה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zהפורשה מקאן EV נזכרת כי הפנסים הקדמיים שלה בהירים מדי</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרון האדום של פייסבוק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2012, פייסבוק יצרה &quot;ספר אדום קטן&quot; כדי לשמור על זהותה ומיקודה כשהתרחבה למיליארד משתמשים, תוך הדגשת עקרונות כמו לשבור דברים, לחשוב בגדול ולהתקדם במהירות.</li>
<li>הספר, שעוצב על ידי בן בארי, שימש כמניפסט לשימור האתוס של פייסבוק במהלך צמיחה מהירה, והדגיש את חשיבות הסיפור בהרחבת תרבות החברה.</li>
<li>גרסה דיגיטלית באיכות גבוהה של ספר נדיר זה נוצרה כדי להמחיש כיצד חברות מצליחות שומרות על זהותן ותרבותן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zספרון האדום של פייסבוק</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נשיא דרום קוריאה מכריז על חוק צבאי חירום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zנשיא דרום קוריאה מכריז על חוק צבאי חירום</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לקחים שלמדתי בעבודה בגלריה לאמנות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zלקחים שלמדתי בעבודה בגלריה לאמנות</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator וכוח בעמק הסיליקון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2010, אדגרוק, סטארטאפ קטן, התמודד עם תביעה מצד המעסיק הקודם שלהם, אדכמי, שאיימה על היציבות הפיננסית שלהם. Y Combinator, מאיץ סטארטאפים שתמך באדגרוק, מילא תפקיד מכריע בפתרון התביעה על ידי ניצול השפעתו על המשקיעים והשותפים העסקיים הפוטנציאליים של אדכמי. למרות שניצחו בתביעה, המקרה הוביל למכירת אדגרוק לטוויטר בשנת 2011, בעוד אדכמי נמכרה מאוחר יותר לוולמארט לאבס בעסקת מכירה חפוזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator וכוח בעמק הסיליקון</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 חודשים של OCaml אחרי 8 שנים של Haskell בייצור (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משווה בין Haskell ו-OCaml על בסיס ניסיונם, ומדגיש כי ל-Haskell יש יותר תכונות וחבילות, אך הפשטות של OCaml משפרת את הפרודוקטיביות. הכלים של Haskell חזקים אך לא עקביים, בעוד שהכלים של OCaml פשוטים ואמינים, עם הודעות קומפיילר תמציתיות. שתי השפות מתאימות לשימוש תעשייתי, אך המחבר מעדיף את OCaml בשל התמקדותה בפיתוח ולא בהרהור יתר, למרות התיעוד המקיף יותר של Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 חודשים של OCaml אחרי 8 שנים של Haskell בייצור (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זריקת HIV פעמיים בשנה מראה יעילות של 100% בנשים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zזריקת HIV פעמיים בשנה מראה יעילות של 100% בנשים</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משיכת Warcraft I ו-II על ידי Blizzard בוחנת את תוכנית השימור החדשה של GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בליזארד ביקשה מ-GOG להסיר את החבילה של Warcraft I &amp; II ללא DRM מהחנות שלה בעקבות השחרור של גרסאות מחודשות.</li>
<li>גוג מציעה את החבילה בהנחה לפני ההסרה, ומבטיחה שלקונים עדיין תהיה גישה ויקבלו עדכונים להתאמה עם מערכות מודרניות.</li>
<li>מצב זה מדגיש את המתח המתמשך בין גרסאות משחקים מחודשות למקוריות, כאשר GOG שואפת לשמר משחקים קלאסיים למרות החלטות המו&quot;לים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zמשיכת Warcraft I ו-II על ידי Blizzard בוחנת את תוכנית השימור החדשה של GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רספברי פאי משפרת את ביצועי פאי 5 עם כיוונון SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רaspberry Pi מהנדסים אופטימיזו את תזמוני ה-SDRAM (זיכרון גישה אקראית דינמי סינכרוני), מה שהוביל לשיפור ביצועים של 10-20% עבור Pi 5 ו-Pi 4 במהירות של 2.4 גיגה-הרץ.</li>
<li>מעבר לתדר, הכולל הגדלת מהירות השעון מעבר למפרטים של היצרן, יכול להשיג עד 32% שיפור במהירות, כאשר רוב ה-Pi 5 מגיעים ל-2.6-3.0 גיגה-הרץ.</li>
<li>ייתכן ששיפורי הביצועים הללו, כולל אמולציה של NUMA (גישה לא אחידה לזיכרון) לשיפור הטיפול בעומסי עבודה מרובי ליבות, יהיו זמינים בקרוב דרך עדכוני קושחה, וייתכן שיהפכו לתכונות סטנדרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zרספברי פאי משפרת את ביצועי פאי 5 עם כיוונון SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לא צריך לשלוח לי אימייל לגבי Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>השם והאימייל של המחבר כלולים בלקוח ה-VPN של Cisco AnyConnect בשל השימוש בספריית curl, מה שמוביל לבלבול בקרב משתמשים המחפשים תמיכה. המחבר מבהיר שהוא המפתח הראשי של curl, רכיב המשמש באפליקציה, אך אינו קשור ל-Cisco או ל-AnyConnect. משתמשים הזקוקים לתמיכה ב-AnyConnect צריכים לפנות ישירות ל-Cisco בכתובת <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zלא צריך לשלוח לי אימייל לגבי Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דהקדהקגו תורמת 25,000 דולר לקרן פרל ורקו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דאק דאק גו תרמה 25,000 דולר לקרן פרל ורקו (TPRF) ביום שלישי של נתינה, בתרומה למטרתם לקדם את שפות התכנות פרל ורקו.</li>
<li>מאז 2011, DuckDuckGo תרמה מעל 6 מיליון דולר לארגונים שתומכים באמון מקוון, מה שמדגיש את מחויבותה לקידום סביבות מקוונות בטוחות ואמינות.</li>
<li>התרומה תסייע במימון פיתוח ליבת Perl ופרויקטים קהילתיים, כאשר TPRF מביעים תודה על התמיכה והאמון של DuckDuckGo במשימתם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zדהקדהקגו תורמת 25,000 דולר לקרן פרל ורקו</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לטענת החברה, עליית מחירים של 1000% גרמה לה לעבור מ-VMware למתחרה בקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, מפעילת ענן מבריטניה, העבירה 20,000 מכונות וירטואליות (VMs) מ-VMware ל-OpenNebula בעקבות עלייה של 1,000% במחיר לאחר ש-Broadcom רכשה את VMware.</li>
<li>מעבר זה שיפר את יעילות ה-VM ב-200% ואיפשר ל-Beeks להקצות יותר משאבים לעומסי העבודה של הלקוחות.</li>
<li>הרכישה של VMware על ידי Broadcom הובילה לעלויות מוגברות ולהפחתת התמיכה, מה שגרם לחברות רבות, כולל AT&amp;T, לחפש חלופות בשל חוסר שביעות רצון של הלקוחות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zלטענת החברה, עליית מחירים של 1000% גרמה לה לעבור מ-VMware למתחרה בקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אינטל מכריזה על פרישתו של פט גלסינגר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פאט גלסינגר, מנכ&quot;ל אינטל, הודיע על פרישתו לאחר יותר מ-40 שנה, החל מה-1 בדצמבר 2024, כאשר דיוויד זינסנר ומישל ג&#39;ונסטון הולטהאוס ישמשו כמנכ&quot;לים זמניים במשותף.</li>
<li>הדירקטוריון מחויב לשמור על מנהיגות מוצר ויעילות, כאשר פרנק יירי משמש כיו&quot;ר זמני במהלך החיפוש אחר מנכ&quot;ל חדש.</li>
<li>אינטל נשארת מובילה בטכנולוגיית המוליכים למחצה, בהשראת חוק מור, עם דגש על חדשנות והמשכיות בהנהגה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zאינטל מכריזה על פרישתו של פט גלסינגר</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה ייכנס לנחלת הכלל בשנת 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתאריך 1 בינואר 2025, יצירות חדשות ייכנסו לנחלת הכלל, כולל יצירות של יוצרים שנפטרו ב-1954 וב-1974, וסרטים/ספרים אמריקאים משנת 1929.</li>
<li>הסקירה של התחום הציבורי, חברה בריטית למען הקהילה, משתמשת ברווחים לטובת הקהילה ומסתמכת על תרומות מהקוראים.</li>
<li>קוראים מעודדים לחקור משאבים כמו &quot;Public Domain Day Countdown&quot; של ג&#39;ון מארק אוקרבלום והמניפסט של קומוניה למידע נוסף על התחום הציבורי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zמה ייכנס לנחלת הכלל בשנת 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך ללמוד מתמטיקה (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר של לורנס נף סטאוט מספק אסטרטגיות ללימוד מתמטיקה ברמת המכללה, תוך הדגשה על הצורך בהבנה מעמיקה יותר של תיאוריה, הגדרות והוכחות בהשוואה למתמטיקה בתיכון. - אסטרטגיות מפתח כוללות הבנה של הגדרות מדויקות, שינון והבנה של משפטים והוכחות, ושימוש בטכניקות כמו עבודה לאחור כדי לראות כיצד מושגים מתחברים. - המאמר מדגיש את החשיבות של תרגול בעיות לפיתוח טכניקות ושיפוט, ומדגיש שהבנה חשובה יותר משינון במתמטיקה ברמת המכללה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zאיך ללמוד מתמטיקה (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גן מאחורי פרווה כתומה בחתולים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zגן מאחורי פרווה כתומה בחתולים</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’ריקבון מוח‘ נבחר למילת השנה של אוקספורד לשנת 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בחירת המילה של השנה של אוקספורד לשנת 2024 היא &quot;ריקבון מוח&quot;, שנבחרה באמצעות הצבעה ציבורית עם מעל 37,000 משתתפים, מה שמדגיש את הרלוונטיות הגוברת שלה. &quot;ריקבון מוח&quot; מתאר את הירידה המנטלית הנובעת מצריכת תוכן מקוון טריוויאלי, עם עלייה של 230% בשימוש בין 2023 ל-2024, מה שמשקף חששות לגבי השפעת הצריכה הדיגיטלית על הבריאות הנפשית. המונח, שנוצר במקור על ידי הנרי דייוויד תורו בשנת 1854, צבר פופולריות בפלטפורמות כמו טיקטוק, מעורר דיונים על ההשפעות של תוכן מקוון מופרז, במיוחד בקרב דור ה-Z ודור האלפא.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z’ריקבון מוח‘ נבחר למילת השנה של אוקספורד לשנת 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לתכנת את ה-C64 עם Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרחבת VS64 מאפשרת תכנות של Commodore 64 באמצעות Visual Studio Code על גבי Mac, Windows ו-Linux, ומספקת חלופה מודרנית ורב-פלטפורמית ל-CBM PRG Studio הזמין רק ב-Windows.</li>
<li>VS64 תומך בתכנות ב-BASIC, Assembly ו-C עם הדגשת תחביר, כלים ותכונות כמו מספור אוטומטי ושימוש בתוויות, מה שמשפר את חוויית הפיתוח.</li>
<li>זה משתלב עם המאספים ACME ו-Kick, המהדרים CC65 ו-LLVM-MOS C/C++, ואמולטור VICE C64 לצורך ניפוי שגיאות, מה שהופך אותו לכלי מקיף לפיתוח C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zלתכנת את ה-C64 עם Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, שנוצר על ידי אריק וסטל, הוא לוח שנה של חידות תכנות המתאים לכל רמות המיומנות, שניתן לפתור בכל שפת תכנות.</li>
<li>החידות מתוכננות לפעול ביעילות על חומרה ישנה ומיועדות לתרגול, ראיונות או בידור, מבלי לדרוש רקע במדעי המחשב.</li>
<li>מעודדים את המשתתפים לשתף את חוויותיהם, לבדוק פתרונות עם דוגמאות ולבקש עזרה במידת הצורך, תוך שמירה על הנחיות כמו אי שימוש בבינה מלאכותית לפתרון חידות וכיבוד כללי סימני מסחר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גורם מאשר ברזילאי, המהימן רק על ידי מיקרוסופט, הנפיק תעודה עבור google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zגורם מאשר ברזילאי, המהימן רק על ידי מיקרוסופט, הנפיק תעודה עבור google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצלמת אבטחה ביתית פרטית בקוד פתוח (הצפנה מקצה לקצה)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח מערכת מצלמות אבטחה ביתית בשם Privastead, המתמקדת בפרטיות באמצעות הצפנה מקצה לקצה עם OpenMLS ומיושמת בעיקר ב-Rust. Privastead היא קוד פתוח עבור אלו עם חששות פרטיות, ודורשת מצלמת IP תואמת, מכונה מקומית, שרת וסמארטפון אנדרואיד להתקנה. נכון לעכשיו, המערכת תומכת רק במצלמת IP אחת ובאנדרואיד, אך המחבר מחפש משוב ותרומות מהקהילה לשיפור יכולותיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zמצלמת אבטחה ביתית פרטית בקוד פתוח (הצפנה מקצה לקצה)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs מבצע המרה במקום של מערכת הקבצים NTFS למערכת הקבצים הפתוחה Btrfs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs הוא כלי שנועד להמיר מערכות קבצים NTFS ל-Btrfs במקום, תוך שמירה על התמונה המקורית כהעתק reflink לצורך שחזור פוטנציאלי של שטח.</li>
<li>הכלי זמין הן עבור Windows והן עבור Linux, עם הוראות התקנה ותלויות ספציפיות לכל פלטפורמה, והוא כולל תכונות כמו תמיכה בדחיסה והחזרה ל-NTFS.</li>
<li>המגבלות כוללות את היעדר התמיכה בתכונות מורחבות ישנות, זרמי נתונים חלופיים גדולים (ADS), וקבצים מוצפנים, עם תנאים ספציפיים הנדרשים לאתחול Windows ממערכת קבצים Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs מבצע המרה במקום של מערכת הקבצים NTFS למערכת הקבצים הפתוחה Btrfs</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD משביתה את מאגר הלולאות של Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD השביתה את מאגר הלולאה במעבדי Zen 4 שלה, תכונה שנועדה לאופטימיזציה של צריכת חשמל ולא לשיפור ביצועים. מבחני ביצועים מצביעים על הבדלים זניחים עם השבתת מאגר הלולאה, שכן זיכרון המטמון של הפקודות מפצה עם רוחב פס מספיק. ההחלטה להשבית את מאגר הלולאה, אולי בשל באג חומרה, אינה צפויה להשפיע באופן משמעותי על ביצועים או צריכת חשמל, והתכונה לא תועדה באופן נרחב על ידי AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD משביתה את מאגר הלולאות של Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One שוחרר: הנתב הראשון שתוכנן במיוחד עבור OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-SFC (קרן חופש התוכנה) ו-OpenWrt השיקו את OpenWrt One, נתב אלחוטי שנועד לקדם את חופש התוכנה ואת הזכות לתקן, במחיר של 89 דולר עם מארז או 68.42 דולר עבור הלוח.</li>
<li>הנתב אינו ניתן להשבתה, תואם לחלוטין לרישיון קופילפט, ומכיל את שבב ה-MediaTek MT7981B SoC, WiFi MT7976C, זיכרון RAM DDR4 בנפח 1 ג&#39;יגה-בייט, תומך בהזנת חשמל דרך Ethernet (PoE) וחשמל דרך USB-C, עם ממשק סריאלי USB למשתמשים מתקדמים.</li>
<li>המכשיר עומד בתקן ה-FCC, מה שמראה כי זכות התיקון של תוכנה יכולה להתיישר עם דרישות רגולטוריות, וכל רכישה כוללת תרומה של 10 דולר ל-OpenWrt במסגרת Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One שוחרר: הנתב הראשון שתוכנן במיוחד עבור OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'ף דין מגיב לתעשיית ה-EDA בנוגע ל-AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zג&apos;ף דין מגיב לתעשיית ה-EDA בנוגע ל-AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה הכפתור הזה עושה? – למכונית החדשה שלי יש מתג מסתורי ולא מתועד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בעל רכב אופל קורסה משנת 2020 גילה מתג מסתורי המחובר למערכת מעקב צי, ככל הנראה הותקן על ידי הבעלים הקודם, חברה גדולה.</li>
<li>המערכת פועלת כגלאי GPS ואולי גם כמשבית, עוקבת אחר תנועות הנהג ושולחת נתונים למנהל הצי.</li>
<li>הבעלים מתכנן להסיר את המערכת בשל חששות לפרטיות, תוך הדגשת הבעיה של נהיגה עם מכשירי מעקב ללא ידיעה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zמה הכפתור הזה עושה? – למכונית החדשה שלי יש מתג מסתורי ולא מתועד</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצוח ה-CAPTCHA של 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרויקט נועד לפתח מודל למידת מכונה באמצעות TensorFlow כדי לפתור CAPTCHA של 4Chan עם דיוק של מעל 80%, ובסופו של דבר להשיג דיוק של מעל 90%.</li>
<li>המודל השתמש בארכיטקטורת LSTM CNN עם קידוד CTC, אומן על 500 תמונות שנפתרו ידנית ו-50,000 תמונות סינתטיות, והומר לשימוש בדפדפן עם TensorFlow.js.</li>
<li>הפרויקט סיפק תובנות חשובות בתחום הלמידה החישובית והראייה הממוחשבת, תוך התמודדות עם אתגרים כמו איסוף נתונים, יצירת נתונים סינתטיים, ונושאי תאימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zפיצוח ה-CAPTCHA של 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמנות קו גיאומטרית של וצלאב שפאקובסקי (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zאמנות קו גיאומטרית של וצלאב שפאקובסקי (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהנדסי שינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מצב של שינה קצרה טבעית משפחתית (FNSS) הוא מצב שבו אנשים יכולים לישון פחות ללא השפעות שליליות בשל מוטציה גנטית, במיוחד בגן DEC2 המשפיע על רמות האורקסין. אורקסין משחק תפקיד מרכזי בוויסות השינה, כאשר חוסר איזון בו יכול להוביל לעייפות או נדודי שינה, והמחקר בוחן שכפול של FNSS באמצעות אגוניסטים של אורקסין או טיפול גנטי. למרות הפוטנציאל שלו, FNSS נותר תחת מחקר, מה שמצביע על הצורך במחקרים נוספים לפיתוח שיטות משופרות להנדסת שינה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zמהנדסי שינה</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התדרדרות גוגל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסגירה של Giant Freakin Robot מדגישה את האתגרים העומדים בפני מפרסמים עצמאיים, כאשר אתרים רבים נסגרים עקב ירידה בתנועה מפלטפורמות גדולות כמו גוגל ופייסבוק. מערכת הלמידה החישובית של גוגל, שנועדה לשפר את תוצאות החיפוש, הסירה בטעות אתרים קטנים רבים, מה שהוביל לקשיים כלכליים עבור יוצרי תוכן. המורכבות של האלגוריתם והמעמד הדומיננטי של גוגל בשוק תורמים לבעיה המתמשכת, ומשאירים ליוצרים חלופות ופתרונות מוגבלים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zהתדרדרות גוגל</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[על פי הדיווחים, יצרן Sol-Ark משבית את כל הממירים של Deye בארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סול-ארק השביתה את כל הממירים של דייה בארה&quot;ב, והפריעה לבעלי בתים על ידי השבתתם בכוונה עם הודעה על מגבלות אזוריות.</li>
<li>סול-ארק, המחזיקה בזכויות מכירה בלעדיות בארה&quot;ב, הציעה תוכנית החלפה מוזלת ללקוחות שנפגעו, מה שהעלה חששות לגבי שליטה ואבטחה של ממירי שמש המחוברים לאינטרנט.</li>
<li>התקרית מדגישה את החשיבות בבחירת ממירים עם תמיכה אמינה ורשת מאובטחת כדי להימנע מהפרעות דומות, במיוחד עם מוצרים המיוצרים בסין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zעל פי הדיווחים, יצרן Sol-Ark משבית את כל הממירים של Deye בארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
