<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ראש השנה שמח 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zראש השנה שמח 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן ביישום ואופטימיזציה של עצי חיפוש סטטיים (עצי S+) לחיפוש מהיר משמעותית של נתונים ממוינים, תוך השגת מהירויות הגבוהות פי 40 מחיפוש בינארי מסורתי. - טכניקות אופטימיזציה כמו אצירה, קדם-טעינה ו-SIMD ידני (הוראה יחידה, נתונים מרובים) משמשות לשיפור תפוקת השאילתות. - המאמר גם חוקר פריסות עץ שונות, גדלי צמתים ואסטרטגיות ניהול זיכרון, עם דיון על עבודה עתידית כמו חיפוש עם הסתעפויות וחיפוש אינטרפולציה לשיפור נוסף של יעילות החיפוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zעצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוטנאם-אקסיומה הוא מדד שנועד להעריך מודלים של שפה גדולה (LLMs) על יכולת הנמקה מתמטית מתקדמת באמצעות בעיות מתחרות המתמטיקה של פוטנאם. - המדד כולל 236 בעיות מקוריות וגרסה עם 52 בעיות ששונו כדי למנוע זיהום נתונים. - המודל המוביל של OpenAI השיג דיוק של 41.95% על הבעיות המקוריות אך חווה ירידה משמעותית בביצועים של כ-30% על הבעיות ששונו, מה שמדגיש את האתגרים בהתאמה לשינויים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הנוף של מסדי הנתונים בשנת 2024 חווה שינויים משמעותיים, כולל רכישות גדולות, שינויים ברישיונות ותחרות מתמשכת בין שחקנים מרכזיים כמו Redis, Elasticsearch, Databricks ו-Snowflake. - DuckDB זכתה לפופולריות עבור שאילתות אנליטיות, עם אינטגרציות ל-Postgres, בעוד שהשקות בולטות כללו את Amazon Aurora DSQL ו-Microsoft Garnet. - רכישות כמו Tabular על ידי Databricks ו-OrioleDB על ידי Supabase היו משמעותיות, ולמרות מכשולים כמו סגירת OtterTune, התעשייה נשארת דינמית עם פרויקטים ומימון חדשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zמאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרים שאהבתי לקרוא ב-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרשימה כוללת מגוון רחב של ספרים, כולל היסטוריים, פילוסופיים, מדעיים ונרטיבים אישיים, שכל אחד מהם מציע תובנות ייחודיות וחוויות מעשירות.</li>
<li>נקודות השיא כוללות את מכתביו של קיקרו לתובנות על החיים הרומיים, את עבודותיו של בן-ארי על לוגיקה במדעי המחשב ואימות תוכניות, ואת זיכרונותיו של סטיב מרטין על הצלחה קומית.</li>
<li>האוסף כולל גם חקירות פילוסופיות מאת פייר אדו וניטשה, טרגדיות יווניות מאת אייסכילוס, ויצירות ספרותיות מאת אורסולה לה גווין ורבינדרנת טאגור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zספרים שאהבתי לקרוא ב-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zתארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot הוא כלי חדש שנועד לפשט את האוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי אוטומטי של קשרי נתונים בין בקשות API ומתן ייצוג גרפי של הזרימה. - הוא מאפשר למשתמשים להקליט בקשות, להגדיר קלטים ופלטים, ולייצא את הזרימות הללו כקוד JavaScript, מה שהופך את התהליך ליעיל יותר מאשר הנדסה לאחור ידנית או שימוש בטכנולוגיות פחות אופטימליות כמו אוטומציה של תהליכים רובוטיים (RPA). - הכלי מבוסס על Electron וזמין לפלטפורמות Windows ו-Linux, עם מדריך זמין להנדסה לאחור של ה-API של USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג'יניה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג&apos;יניה</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דז'ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, אמולטור טרמינל חדש, הכיל פגיעות אבטחה דומה לאחת מ-2003, שאפשרה לתווי ASCII escape לבצע פקודות כמו פתיחת יישומים. - הבעיה הייתה בעייתית במיוחד עם Zsh ו-Bash במצב vi, אך Ghostty 1.0.1 פתר זאת על ידי השבתת התכונה כברירת מחדל. - למרות פגם האבטחה, Ghostty זוכה לשבחים על תכונותיו, והמתכנת טיפל בבעיה במהירות, סיפק תיקונים ופתרונות למשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zדז&apos;ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאגר מציע מימושים עבור מודלים של מושגים גדולים (LCM), המשתמשים ב&#39;מושגים&#39; כייצוג סמנטי ברמה גבוהה יותר עבור מידול שפה.</li>
<li>LCM תומך ב-200 שפות טקסט ו-57 שפות דיבור באמצעות מרחב ההטמעה SONAR, ומאומן לחיזוי משפטים אוטו-רגרסיבי עם שיטות כמו רגרסיית MSE ויצירה מבוססת דיפוזיה.</li>
<li>המאגר מספק הוראות התקנה, הכנת נתונים, הנחיות לאימון, כיוונון עדין והערכה, ומשוחרר תחת רישיון MIT, תוך שימוש ב-fairseq2 עם אפשרויות התקנה של UV ו-pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zמודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כריסמס שמח לכולם]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zכריסמס שמח לכולם</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[יישום שורת תפריטים ל-macOS שמציג בזמן אמת עד כמה מיכל השתן של תחנת החלל הבינלאומית מלא]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream היא אפליקציה לשורת התפריטים של macOS המציגה את מצב הקיבולת בזמן אמת של מיכל השתן של תחנת החלל הבינלאומית (ISS). האפליקציה פותחה באמצעות Swift ו-macOS, ומהווה את הניסיון הראשון של המפתח, מה שעשוי לגרום לבאגים פוטנציאליים וטיפול מוגבל בשגיאות. הנתונים לאפליקציה נלקחים מפרויקט ISS Mimic, אם כי המפתח לא מתכנן לכלול סטטיסטיקות נוספות מהמקור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zיישום שורת תפריטים ל-macOS שמציג בזמן אמת עד כמה מיכל השתן של תחנת החלל הבינלאומית מלא</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ת * sin (t)' ≈ עץ חג המולד מקושט (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zת * sin (t)&apos; ≈ עץ חג המולד מקושט (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בעיה פתוחה זו לימדה אותי מהי טופולוגיה [וידאו]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zבעיה פתוחה זו לימדה אותי מהי טופולוגיה [וידאו]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רובי 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רובי 3.4.0 מציגה תכונות חדשות כמו התייחסות לפרמטר בלוק באמצעות <code>it</code>, פריזמה כפרסר ברירת המחדל, ו-Happy Eyeballs גרסה 2 לשיפור קישוריות הרשת.</li>
<li>העדכון כולל שיפורי ביצועים, אפשרויות שורת פקודה חדשות ותיקוני באגים שונים, יחד עם אזהרות על הפסקת שימוש במחרוזות משתנות ותמיכה בפיזור מילות מפתח עם ערך nil.</li>
<li>בעיות תאימות ועדכונים ל-API של C מטופלים, עם עדכונים למחלקות הליבה ולספרייה הסטנדרטית, מה שהופך את זה לשחרור משמעותי עבור מפתחים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zרובי 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניסיון עם QvQ – המודל החדש של Qwen להסקה חזותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עליבאבא שחררה דגם חדש להסקה חזותית, QvQ-72B-Preview, בדצמבר 2024, שמשלב ראייה עם הנחיות טקסט לשיפור יכולות ההסקה החזותית.</li>
<li>המודל זמין לבדיקה ב-Hugging Face Spaces וניתן להרצה מקומית באמצעות חבילת mlx-vlm של פרינס קנומה, מה שמדגיש את אופיו כקוד פתוח ונגישותו.</li>
<li>בלוג של סיימון וויליסון מדגיש את הפוטנציאל של המודל ליישומים יצירתיים, למרות תוצאות מעורבות, ומדגיש את הגישה המשעשעת שלו לפתרון בעיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zניסיון עם QvQ – המודל החדש של Qwen להסקה חזותית</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסכות, עשן ומראות: סיפורו של טיסת EgyptAir 804]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zמסכות, עשן ומראות: סיפורו של טיסת EgyptAir 804</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FixBrowser – דפדפן אינטרנט קל משקל שנוצר מאפס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פותח דפדפן אינטרנט חדש, קל משקל וממוקד פרטיות, שפועל באופן ייחודי ללא JavaScript, תוך שימוש בסקריפטים מעודכנים לשיפור אתרים. הדפדפן משתמש באסטרטגיית רשימה לבנה לחסימת משאבים מתחומים שונים, ובכך נמנע מעוקבים ומשפר את פרטיות המשתמש. המפתח מנהל גיוס כספים לתמיכה בקידום הפרויקט הזה, ומזמין תרומות מצדדים מעוניינים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000ZFixBrowser – דפדפן אינטרנט קל משקל שנוצר מאפס</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצרתי אתר לחיפוש סמנטי של מאמרים ב-ArXiv]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סטודנט לתואר שני עם ADHD פיתח אתר לסיוע בסקירות ספרות שיטתיות על ידי מציאת מאמרים דומים על בסיס משמעות. האתר משתמש במודל ההטמעה של MixedBread לייצוג וקטורי, Milvus לאחסון וחיפוש, ו-Gradio לשירות היישום. מסד הנתונים הווקטורי מתעדכן מדי שבוע באמצעות נתוני Kaggle, ויעילות החיפוש משופרת על ידי בינאריזציה של ההטמעות ושימוש במרחק המינג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zיצרתי אתר לחיפוש סמנטי של מאמרים ב-ArXiv</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סימולציית CRT בשיידר GPU, נראית טוב יותר מהכנסת מסגרת שחורה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מרק ריהון, בשיתוף פעולה עם טימותי לוטס, הציג אלגוריתם חדש בקוד פתוח לסימולציה של תצוגות CRT (שפופרת קרן קתודית), הזמין ב-Shadertoy וב-GitHub. אלגוריתם זה מפחית טשטוש תנועה בתצוגות של 240Hz ומעלה ומציע הבהוב רך יותר בהשוואה ל-BFI (הכנסת מסגרת שחורה), והוא שולב באמולטור Retroarch. הסימולציה תואמת ל-LCDs ו-OLEDs, ומספקת מצבים בזמן אמת ובהילוך איטי, והיא יעילה במיוחד להפחתת טשטוש תנועה בתוכן ישן של 60fps.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zסימולציית CRT בשיידר GPU, נראית טוב יותר מהכנסת מסגרת שחורה</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גורדון מה אונג נפטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גורדון מה אונג, עורך מכובד ב-PCWorld ועיתונאי חומרה, נפטר בגיל 58 לאחר מאבק בסרטן הלבלב, והשאיר חותם משמעותי על עיתונאות הטכנולוגיה.</li>
<li>עם למעלה מ-25 שנות ניסיון בתעשייה, הוא היה ידוע בידע העמוק שלו, בכתיבה המרתקת ובמחויבותו ליושרה עיתונאית, תוך שהוא תורם ל-Maximum PC ול-PCWorld.</li>
<li>ג&#39;ורדון עבד, כולל הפודקאסט &#39;The Full Nerd&#39;, והיווה השראה לרבים בקהילת הטכנולוגיה. הוא היה נערץ על מסירותו לקידום הצרכנים ולפישוט טכנולוגיה מורכבת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zגורדון מה אונג נפטר</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עדכנתי כרגע את הכרום של אשתי, ו-uBlock כבר לא נתמך]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zעדכנתי כרגע את הכרום של אשתי, ו-uBlock כבר לא נתמך</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טייס רץ דרך שדה התעופה כדי להפתיע את האישה שהצילה את חייו]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zטייס רץ דרך שדה התעופה כדי להפתיע את האישה שהצילה את חייו</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה קרה לטלוויזיית הצינור הגדולה בעולם? [וידאו]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zמה קרה לטלוויזיית הצינור הגדולה בעולם? [וידאו]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המספר פאי יש לו תאום מרושע]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zהמספר פאי יש לו תאום מרושע</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקונגרס ה-38 לתקשורת כאוס]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקונגרס ה-38 של תקשורת הכאוס (38C3) מתוכנן להתקיים בהמבורג בין התאריכים 27-30 בדצמבר 2024, ומאורגן על ידי מועדון המחשבים כאוס. אירוע שנתי זה מדגיש את המפגש בין טכנולוגיה, חברה ואוטופיה, ומציע הרצאות, סדנאות ודיונים על השפעת הטכנולוגיה. המשתתפים מוזמנים להשתתף על ידי התנדבות, אירוח אירועים או הצגת פרויקטים, עם מידע מרכזי נגיש בעמודי המידע של האירוע ובבלוג.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zהקונגרס ה-38 לתקשורת כאוס</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לבנות רחפן בעלות נמוכה באמצעות ESP32]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zלבנות רחפן בעלות נמוכה באמצעות ESP32</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[להפוך את כרטיסי המסך של AMD לתחרותיים עבור הסקת מסקנות של מודלים לשוניים גדולים (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM מאפשרת את הקומפילציה והפריסה של מודלים לשוניים גדולים (LLMs) על גבי כרטיסי גרפיקה של AMD באמצעות ROCm, ומשיגה ביצועים קרובים לאלו של כרטיסי הגרפיקה המתקדמים של NVIDIA. כרטיס הגרפיקה AMD Radeon RX 7900 XTX מציע ביצועים תחרותיים, ומגיע ל-80% מהמהירות של NVIDIA RTX 4090 ול-94% מהמהירות של RTX 3090 Ti עבור מודלים מסוימים, תוך שהוא זול משמעותית. הפרויקט מדגיש את הפוטנציאל של כרטיסי גרפיקה של AMD עבור הסקת מסקנות של LLM, עם שיפורים מתמשכים בתמיכה בתוכנה ותוכניות לשיפורים עתידיים כמו תמיכה באצווה ותמיכה בריבוי כרטיסי גרפיקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zלהפוך את כרטיסי המסך של AMD לתחרותיים עבור הסקת מסקנות של מודלים לשוניים גדולים (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע הנחיות לסרטן תקועות בקבצי PDF?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zמדוע הנחיות לסרטן תקועות בקבצי PDF?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פירוק מלא של אי הלגו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרויקט כולל דה-קומפילציה מלאה של LEGO Island (גרסה 1.1, אנגלית), במטרה לשחזר את קוד המכונה המקורי בצורה הקרובה ביותר האפשרית.</li>
<li>זה משתמש ב-CMake לבנייה, עם המלצה על Microsoft Visual C++ 4.20 לתוצאות מיטביות, וכולל הגדרת הסביבה, קונפיגורציה עם CMake ובנייה עם nmake.</li>
<li>מעודדים תרומות, תוך התמקדות ספציפית בשחרור האנגלי של גרסה 1.1, עם שיפורים מתמשכים בקבצים המפורקים ISLE.EXE ו-LEGO1.DLL.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zפירוק מלא של אי הלגו</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בעלי מניות של אינטל מגישים תביעה בבקשה מהמנכ"ל וה-CFO לשעבר להחזיר שכר של 3 שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בעלי המניות של אינטל מבקשים את החזרת הפיצויים מהמנכ&quot;ל לשעבר פט גלסינגר ומהמנכ&quot;ל הכספים דיוויד זינסנר, ומאשימים אותם בהטעיית בעלי המניות לגבי הביצועים הפיננסיים של יחידת הייצור של אינטל.</li>
<li>התביעה טוענת להפרת חובות נאמנות, בעקבות כישלון תוכנית ההבראה של אינטל והפסד רבעוני שיא של 16.6 מיליארד דולר, שהוביל לירידה של 9.2% במניות אינטל.</li>
<li>היחידה של בית היציקה, שציפו בתחילה שתניע צמיחה, זוהתה מאוחר יותר כמרכז עלויות משמעותי, מה שהוביל למאמצי ארגון מחדש על ידי זינסנר, שכעת הוא מנכ&quot;ל זמני משותף, בעוד ג&#39;לסינגר התפטר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zבעלי מניות של אינטל מגישים תביעה בבקשה מהמנכ&quot;ל וה-CFO לשעבר להחזיר שכר של 3 שנים</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טוקיו שחררה נתוני ענן נקודות של כל העיר בחינם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>טוקיו הפכה את נתוני הענן הנקודתי של העיר כולה לזמינים להורדה ציבורית בחינם.</li>
<li>נתוני ענן נקודות הם אוסף של נקודות נתונים במרחב, המשמשים לעיתים קרובות במידול תלת-ממדי ובמערכות מידע גיאוגרפיות (GIS).</li>
<li>מהדורה זו משמעותית מכיוון שהיא מספקת משאבים יקרי ערך למפתחים, חוקרים ומתכנני ערים המתעניינים במידול תלת-ממדי וניתוח מרחבי של טוקיו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zטוקיו שחררה נתוני ענן נקודות של כל העיר בחינם</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פענוח דיבאגרים, חלק 2: האנטומיה של תוכנית רצה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר &#39;פירוק המסתורין של מנפים, חלק 2: האנטומיה של תוכנית רצה&#39; מסביר את הרכיבים המעורבים בביצוע תוכניות, כגון מרחבי כתובות וירטואליים, תהליכונים ותהליכים. הוא מפרט כיצד מערכות הפעלה משתמשות בזיכרון וירטואלי ובתזמון כדי לנהל מספר תוכניות שרצות בו זמנית. הפוסט הוא חלק מסדרה המתמקדת בהסבר כיצד מנפים מתקשרים עם תהליכים אלה כדי לנתח את ביצוע התוכנית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zפענוח דיבאגרים, חלק 2: האנטומיה של תוכנית רצה</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אוטומציה של החיפוש אחר חיים מלאכותיים עם מודלים בסיסיים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האלגוריתם לחיפוש אוטומטי של חיים מלאכותיים (ASAL) משתמש במודלים בסיסיים של ראייה-שפה מבוססי בינה מלאכותית כדי לגלות צורות חיים מלאכותיות בסימולציות, ובכך משפר את תחום המחקר של חיים מלאכותיים (ALife). ASAL זיהה בהצלחה צורות חיים חדשות בסימולציות כמו Lenia, Boids, Particle Life ו-Game of Life, והציג דפוסים דינמיים וכללי אוטומטונים תאיים חדשים. גישה זו מאוטומטת את תהליך הגילוי, מתגברת על המגבלות של סימולציות שתוכננו ידנית, ומעודדת חקירה ושיתוף פעולה נוספים לשילוב מושגי ALife בבינה מלאכותית למערכות אדפטיביות ויצירתיות יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zאוטומציה של החיפוש אחר חיים מלאכותיים עם מודלים בסיסיים</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניתוח מיליוני כתובות URL בשנייה (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zניתוח מיליוני כתובות URL בשנייה (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריז לברלין ברכבת עכשיו מהיר יותר בחמש שעות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Deutsche Bahn ו-SNCF השיקו שירות רכבת ישיר חדש בשעות היום מפריז לברלין, המפחית את זמן הנסיעה בחמש שעות ל-7 שעות ו-59 דקות.</li>
<li>המסלול כולל נופים ציוריים ועצירות בשטרסבורג, קרלסרוהה ופרנקפורט, עם כרטיסים שמתחילים ב-€59.99 למחלקה שנייה.</li>
<li>בעוד שהשירות מציע חוויית נסיעה נינוחה יותר, יש הטוענים כי עליו להיות מהיר יותר כדי להתחרות ביעילות עם נסיעות אוויריות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zפריז לברלין ברכבת עכשיו מהיר יותר בחמש שעות</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA['יונייטד הלת'קר' משתמשת ב-DMCA נגד תמונות של לואיג'י מנגיונה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>על פי הדיווחים, חברת United Healthcare משתמשת בבקשות DMCA כדי להסיר תוכן מקוון הקשור ללואיג&#39;י מנג&#39;יונה, למרות שאין לה זכויות יוצרים, מה שמעלה חששות לגבי שימוש לרעה בחוק זכויות היוצרים. המצב מדגיש כיצד ניתן לנצל את ה-DMCA על ידי טרולים של זכויות יוצרים כדי ללחוץ על מארחי תוכן לציית לטענות שעלולות להיות חסרות בסיס. לא ברור אם United Healthcare אחראית ישירות לבקשות אלו או אם צד שלישי מתחזה להם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z&apos;יונייטד הלת&apos;קר&apos; משתמשת ב-DMCA נגד תמונות של לואיג&apos;י מנגיונה</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[twtxt הוא שירות מיקרובלוגינג מבוזר ומינימליסטי עבור האקרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt שחררה את גרסה v1.3.2-dev, שירות מיקרובלוגינג מבוזר ומינימליסטי המיועד להאקרים.</li>
<li>התיעוד כולל סעיפים על התקנה, התחלה מהירה, שימוש, תצורה ו-API, עם תמיכה קהילתית זמינה ב-IRC.</li>
<li>הפרק על ה-API מפרט נקודות קצה עבור משתמשים, ציוצים, אזכורים, תגיות וגילוי, ומעודד תרומות ב-GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Ztwtxt הוא שירות מיקרובלוגינג מבוזר ומינימליסטי עבור האקרים</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחזיות לשנת 2025?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zתחזיות לשנת 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שקיות תה מסחריות משחררות מיקרופלסטיק, הנכנס לתאי אדם]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zשקיות תה מסחריות משחררות מיקרופלסטיק, הנכנס לתאי אדם</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יכול בינה מלאכותית לעשות מתמטיקה כבר? מחשבות של מתמטיקאי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודל השפה החדש של OpenAI, o3, השיג ציון של 25% על מערך הנתונים FrontierMath, הכולל שאלות מתמטיות מאתגרות עם תשובות חד-משמעיות.</li>
<li>המאגר נשמר בסוד כדי למנוע ממודלים של שפה להתאמן עליו, והוא כולל בעיות שדורשות מומחיות בתחומים מתמטיים ספציפיים.</li>
<li>בעוד שהביצועים של o3 הם ראויים לציון, ההתקדמות האמיתית תהיה כאשר בינה מלאכותית תוכל לפתור שאלות מורכבות יותר המבוססות על הוכחות, שכן המודלים הנוכחיים כמו AlphaProof של DeepMind עדיין מוגבלים לבעיות ברמת תיכון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zיכול בינה מלאכותית לעשות מתמטיקה כבר? מחשבות של מתמטיקאי</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA עדיין מהווה חומה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בדיקות השוואתיות של כרטיסי המסך MI300X, H100, ו-H200 מראות כי ה-MI300X של AMD מציג ביצועים נמוכים בשל בעיות תוכנה, למרות המפרטים המבטיחים שלו.</li>
<li>יחידות העיבוד הגרפי של Nvidia מציגות ביצועים מעולים מיד עם ההפעלה, בעוד ש-MI300X של AMD דורשת כיוונון משמעותי ותיקוני באגים כדי לממש את הפוטנציאל שלה.</li>
<li>ההמלצות עבור AMD כוללות שיפור איכות התוכנה, הגברת הבדיקות הפנימיות ושיתוף פעולה עם שותפים לשיפור מעמדה התחרותי מול Nvidia.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA עדיין מהווה חומה</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נתוני מטוס קרב מסווגים דלפו בפורומים של War Thunder]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נתונים מסווגים של מכ&quot;ם היורופייטר טייפון דלפו בפורומים של War Thunder, מה שגרם למחלוקת והעלה חששות ביטחוניים.</li>
<li>אירוע זה הוא חלק מתבנית, שכן דליפות קודמות בפלטפורמה כללו מערכות צבאיות אחרות כמו טנק הצ&#39;לנג&#39;ר 2.</li>
<li>המשתמש האחראי על ההדלפה הושעה, והחומר הוסר במהירות, מה שמדגיש את האתגרים ש-War Thunder מתמודדת איתם באיזון בין דיוק צבאי לביטחון מידע.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zנתוני מטוס קרב מסווגים דלפו בפורומים של War Thunder</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[גליון גוגל חדש על חצי מסך של MacBook Air בגודל 13.6 אינץ' מכוסה לחלוטין על ידי חלונות קופצים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zגליון גוגל חדש על חצי מסך של MacBook Air בגודל 13.6 אינץ&apos; מכוסה לחלוטין על ידי חלונות קופצים</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זירוקס תרכוש את לקסמרק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זירוקס מתכננת לרכוש את לקסמרק תמורת 1.5 מיליארד דולר, במטרה לשפר את שירותי ההדפסה שלה ולהרחיב את היקף הפעילות הגלובלית שלה.</li>
<li>הרכישה, שצפויה להיסגר במחצית השנייה של 2025, תמומן באמצעות מזומן וחוב, עם דיבידנד מופחת לניהול החוב.</li>
<li>אישורים רגולטוריים ממתינים, והעסקה שואפת לשלב את החוזקות של שתי החברות כדי להציע פורטפוליו מקיף ולשפר את הביצועים הפיננסיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zזירוקס תרכוש את לקסמרק</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Litestack: כל תשתית הנתונים שלך, בג'ם רובי אחד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Litestack הוא ג&#39;ם של Ruby שמאגד מספר רכיבי תשתית נתונים לחבילה אחת עבור יישומי Ruby ו-Ruby on Rails, תוך שימוש ב-SQLite. הוא מציע פונקציות כמו מסד נתונים SQL, מטמון, תור משימות, מתווך הודעות, מנוע חיפוש טקסט מלא ופלטפורמת מדדים, משפר ביצועים ומפחית עלויות על ידי ביטול הצורך בשרתים נפרדים. הג&#39;ם משתלב עם מסגרות IO מבוססות Fiber לשימוש אופטימלי במעבד וזיכרון והוא קוד פתוח תחת רישיון MIT, עם תרומות שמתקבלות בברכה ב-GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZLitestack: כל תשתית הנתונים שלך, בג&apos;ם רובי אחד</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פוגוס: דברים ודברים של 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוגוס משקף את חוויותיו ותגליותיו משנת 2024, ומכסה מגוון רחב של נושאים כולל תכנות, מדיה ותחומי עניין אישיים.</li>
<li>הוא דן בעבודתו עם שפת התכנות Clojure ובתוכניותיו לעתיד, כמו חקר שפות קונקטטיביות ופישוט הבלוג שלו.</li>
<li>אזכורים בולטים כוללים את המשחק Elite, את ההיסטוריה של רדיו חובבים (Ham radio), ואת רוחות הרפאים היפניות בחדרי האמבטיה, יחד עם הכרת תודה לאנשים שהיוו לו השראה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zפוגוס: דברים ודברים של 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רגולטור גרמני מורה לפרויקט זיהוי ביומטרי של סם אלטמן, World, למחוק נתונים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zרגולטור גרמני מורה לפרויקט זיהוי ביומטרי של סם אלטמן, World, למחוק נתונים</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצרתי פלטפורמה לגילוי ושיתוף אוספי תוספים לכרום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net היא פלטפורמה שאוספת אוספים של תוספים ותמות לכרום, עם דגש על פרודוקטיביות, כלים מבוססי בינה מלאכותית ורשתות חברתיות. משתמשים יכולים לחקור קטגוריות שונות, כולל תוספים פופולריים ומגמתיים, עם ניתוחים המסופקים עבור תוספים מחנות האינטרנט של כרום. הפלטפורמה היא עצמאית ואינה קשורה לגוגל או לחנות האינטרנט של כרום, וכל הנתונים נאספים ממקורות ציבוריים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zיצרתי פלטפורמה לגילוי ושיתוף אוספי תוספים לכרום</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
