<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 22 Jan 2025 19:11:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ראס אולבריכט קיבל חנינה מלאה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>רוס קיבל חנינה מלאה מהנשיא לשעבר דונלד טראמפ, מה שהוביל לשחרורו.
 החנינה התקבלה בהכרת תודה משמעותית, כאשר טראמפ זכה לשבחים על קיום הבטחתו.</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zראס אולבריכט קיבל חנינה מלאה</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט סטארגייט: סופטבנק, OpenAI, אורקל, MGX יבנו מרכזי נתונים]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zפרויקט סטארגייט: סופטבנק, OpenAI, אורקל, MGX יבנו מרכזי נתונים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם מישהו עושה משהו מגניב עם מודלים לשוניים קטנים?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zהאם מישהו עושה משהו מגניב עם מודלים לשוניים קטנים?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוניואן3D 2.0 – יצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>חברת Hunyuan3D Studio השיקה יכולות יצירת תלת-ממד באתר שלהם ושחררה קוד הסקה ומודלים מאומנים מראש עבור Hunyuan3D 2.0.
 הוניואן3D 2.0 הוא מערכת מתקדמת ליצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה, הכוללת מודל ליצירת צורות (Hunyuan3D-DiT) ומודל לסינתזת טקסטורות (Hunyuan3D-Paint), המציעים פרטי גיאומטריה וטקסטורה באיכות מעולה.
 משתמשים יכולים לגשת ל-Hunyuan3D 2.0 דרך קוד או אפליקציית Gradio, עם מידע נוסף זמין באתר הרשמי שלהם ותוכנית הקוד הפתוח.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zחוניואן3D 2.0 – יצירת נכסים תלת-ממדיים ברזולוציה גבוהה</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקלה ב-DNS של מאסטרקארד לא זוהתה במשך שנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מאסטרקארד פתרה שגיאת DNS (מערכת שמות דומיין) שיכולה הייתה להוביל ליירוט תעבורה על ידי רישום דומיין שלא היה בשימוש, שהיה פגיעות במשך כמעט חמש שנים. חוקר האבטחה פיליפ קאטורגלי זיהה את הבעיה, שכללה טעות הקלדה בשם שרת DNS, ורשם את הדומיין ב-300 דולר כדי למנוע שימוש לרעה פוטנציאלי, למרות טענת מאסטרקארד שאין סיכון אבטחה. פעולותיו של קאטורגלי והחשיפה הציבורית שלו הדגישו פגיעויות פוטנציאליות וביקרו את תגובת מאסטרקארד, תוך חשיפת היסטוריה של טעויות הקלדה דומות ב-DNS עם הדומיין.</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zתקלה ב-DNS של מאסטרקארד לא זוהתה במשך שנים</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהן הבליטות האלה על החלק העליון של פחית עם לשונית פתיחה?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zמהן הבליטות האלה על החלק העליון של פחית עם לשונית פתיחה?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[דוברות המשרד לביטחון המולדת (DHS) מסירה את כל חברי מועצות הייעוץ לאבטחת סייבר ומפסיקה חקירות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הסגנונות המינימליים של מסך הפתיחה מוגדרים, עם סגנונות נוספים הממוקמים בקובץ CSS נפרד, מה שמבטיח ממשק משתמש עקבי ומותאם.
 המחלקה לביטחון המולדת (DHS) סיימה את כל החברויות בוועדות הייעוץ, מה שמשפיע על פאנלים בתחום הסייבר כמו הסוכנות לאבטחת סייבר ותשתיות (CISA).
 החקירה של מועצת הביקורת לבטיחות סייבר בנוגע לתקרית טייפון המלח הופסקה, מה שמצביע על עצירה בהתקדמות בנושא אבטחת הסייבר הזה.</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zדוברות המשרד לביטחון המולדת (DHS) מסירה את כל חברי מועצות הייעוץ לאבטחת סייבר ומפסיקה חקירות</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בידוד המורכבות הוא מהות ההפשטות המוצלחות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מורכבות בפיתוח תוכנה צריכה להיות מנוהלת ומבודדת ולא מבוטלת, כפי שהדגיש פרד היברט. במיקרו-שירותים, המורכבות לעיתים קרובות מוסתרת בתוך שירותים בודדים, בעוד ששפות תכנות כמו ראסט וטייפסקריפט מנהלות מורכבות דרך מערכות טיפוסים וכלים כמו בודק ההשאלה של ראסט. ראסט וטייפסקריפט מועדפות על ידי מפתחים בשל יכולתן לחשוף ולנהל מורכבות, מה שמאפשר הפשטות מוצלחות על ידי בידוד המורכבות באזורים מוגדרים היטב.</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zבידוד המורכבות הוא מהות ההפשטות המוצלחות</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאבקי עם גלילת אבדון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר מתמודד עם הרגל הגלילה האינסופית שלו על ידי הסרת אפליקציות מסיחות כמו יוטיוב ואינסטגרם והשבתת הדפדפן בטלפון שלו. הם חוו כמה אי נוחות, כמו גישה מוגבלת לשירותים, אך מצאו שזה מועיל לקביעת גבולות ולהפחתת הסחות דעת. החזרת דפדפן מוגבל עם ממשק משתמש מינימלי עזרה להם להשיג שליטה מחדש על צריכת המדיה, מה שהוביל ליותר זמן קריאה ולמצב רוח רגוע יותר.</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zמאבקי עם גלילת אבדון</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העריצות של חוסר המבנה (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ג&#39;ו פרימן, הידועה גם בשם ג&#39;ורין, מבקרת את הרעיון של &quot;חוסר מבנה&quot; בתנועת שחרור הנשים, וטוענת שכל הקבוצות יוצרות מבנים, בין אם פורמליים או לא פורמליים. המאמר מדגיש בעיות עם מבנים לא פורמליים, כמו אליטיזם והיעדר אחריות, ומציע עקרונות למבנה דמוקרטי. הוא מדגיש את הצורך במבנים פורמליים כדי למנוע חוסר איזון בכוח ולעזור לתנועה להשיג את מטרותיה ביעילות ובאופן כוללני.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zהעריצות של חוסר המבנה (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים המכוונת ל-Signal, Discord ופלטפורמות אחרות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>התלמיד בן ה-15 מבית הספר התיכון גילה התקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים באמצעות מערכת הקאשינג של Cloudflare, שיכולה לאתר משתמשים ברדיוס של 250 מייל. פגיעות זו משפיעה על אפליקציות פופולריות כמו Signal ו-Discord, ומאפשרת לתוקפים לעקוב אחר משתמשים ללא הסכמתם. למרות שדיווח על הבעיה, רק באג קשור תוקן על ידי Cloudflare, והפגיעות המרכזית נותרה ללא מענה, מה שמדגיש את הצורך של משתמשים, במיוחד עיתונאים ופעילים, להיות ערניים לגבי פרטיותם.</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zמתקפת דה-אנונימיזציה ללא קליקים המכוונת ל-Signal, Discord ופלטפורמות אחרות</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטארטאפ חורף: האקר ניוז איבד את אמונתו]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zסטארטאפ חורף: האקר ניוז איבד את אמונתו</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסה לאחור של מערכת האנטי-צ'יט של Call of Duty]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ה-Treyarch Anti-Cheat (TAC) ב-Black Ops Cold War הוא מערכת אנטי-צ&#39;יט במצב משתמש, שחסרה את רכיב מצב הליבה שנמצא ב-Ricochet של Modern Warfare. TAC משתמש ב-Arxan להסוואה, מה שמסבך הנדסה לאחור באמצעות טכניקות כמו פענוח קובץ הרצה בזמן ריצה, בדיקות סכום ביקורת של קובץ הרצה, והצפנת מצביעים. תכונות אנטי-צ&#39;יט מרכזיות כוללות זיהוי של חיבורי API, רישומי ניפוי שגיאות, ניטור תעבורת רשת, ושכבות חיצוניות, לצד טכניקות אנטי-ניפוי שגיאות שונות וקריאות מערכת מותאמות אישית לעקיפת חיבורים.</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zהנדסה לאחור של מערכת האנטי-צ&apos;יט של Call of Duty</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם אילון מאסק נראה מצדיע במועל יד בהשבעת טראמפ?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>נראה כי אילון מאסק עשה תנועה בטקס ההשבעה של טראמפ, שתורגמה על ידי חלק כצדעה נאצית, מה שהוביל למחלוקת ברשתות החברתיות. הליגה נגד השמצה (ADL) הציעה כי התנועה הייתה ככל הנראה רגע מביך ולא הצדעה מכוונת, כאשר חלק מייחסים זאת לתסמונת אספרגר של מאסק. מאסק הגיב למחלוקת עם אימוג&#39;י צוחק והביע התלהבות מהאזכור של טראמפ על מאדים, מה שמתאים למטרות חקר החלל שלו.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zהאם אילון מאסק נראה מצדיע במועל יד בהשבעת טראמפ?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נראה כי אילון מאסק מבצע הצדעות פשיסטיות עוקבות בעצרת ההשבעה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>אלון מאסק נתקל בביקורת על כך שביצע מחווה המזכירה הצדעה בסגנון פשיסטי במהלך חגיגות ההשבעה של דונלד טראמפ, שחלקם פירשו כהצדעה נאצית.
 הליגה נגד השמצה הכירה בדמיון של המחווה להצדעה נאצית, אך מאוחר יותר הציעה שזה היה רגע מביך של התלהבות, מה שגרר ביקורת מאלכסנדריה אוקסיו-קורטז.
 מעשיו של מאסק נחגגו על ידי כמה דמויות מהימין הקיצוני, מה שהצית ויכוחים על השתייכותו הפוליטית וכוונותיו.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zנראה כי אילון מאסק מבצע הצדעות פשיסטיות עוקבות בעצרת ההשבעה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צנזורה של Meta על '#Democrat' באינסטגרם]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zצנזורה של Meta על &apos;#Democrat&apos; באינסטגרם</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לארגן קהילות מקומיות ללא פייסבוק?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>האדם מחפש להעביר את האינטראקציות של הקהילה המקומית מפייסבוק לפלטפורמה מאוחסנת עצמאית ומפדרטת, המאפשרת שליטה וניהול מבוזרים.
 הם מחפשים פתרונות מדף או שותפים לשיתוף פעולה כדי להקל על המעבר הזה, מה שמעיד על צורך באפשרויות נגישות וניתנות להתאמה אישית.
 ההקשר כולל אזורים כפריים עם מספר עיירות קטנות, כל אחת עם אוכלוסייה של כ-50,000, המדגיש את החשיבות של קישוריות ומעורבות קהילתית.</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zלארגן קהילות מקומיות ללא פייסבוק?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצלות מטה-קוגניטיבית: השפעות של בינה מלאכותית גנרטיבית על מוטיבציה ללמידה]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zעצלות מטה-קוגניטיבית: השפעות של בינה מלאכותית גנרטיבית על מוטיבציה ללמידה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרסה רשמית של DeepSeek R1 זמינה כעת ב-Ollama]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek הציגה את דגמי ההיגיון מהדור הראשון שלה, אשר מבצעים ברמה שווה ל-OpenAI-o1 במשימות הכוללות מתמטיקה, קוד והיגיון. הדגמים משתנים באופן משמעותי בגודלם, מ-1.5 מיליארד עד 671 מיליארד פרמטרים, מה שמצביע על צרכי אחסון מגוונים. דגמים אלו זמינים תחת רישיון MIT, מה שמאפשר שימוש רחב ושינוי.</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zגרסה רשמית של DeepSeek R1 זמינה כעת ב-Ollama</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנשים גרועים בדיווח על מה שהם אוכלים. זו בעיה למחקר תזונתי]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zאנשים גרועים בדיווח על מה שהם אוכלים. זו בעיה למחקר תזונתי</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רשימת משאלות לתמיכה במכשירי ROCm]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm אוסף משוב מהקהילה כדי לקבוע אילו כרטיסי מסך (GPUs) לתמוך בעדכונים עתידיים, עם פרטי תאימות נוכחיים זמינים באתר שלהם. משתמשים תומכים בהרחבת התמיכה, במיוחד עבור כרטיסי מסך ישנים וכאלה המיועדים לצרכנים, ושיפור האינטגרציה עם מערכות Windows. יש דרישה חזקה לתמיכה עקבית בכל הארכיטקטורות, תוך הדגשת החשיבות של זיכרון VRAM ליישומי בינה מלאכותית, וקריאות לשיפורים בתמיכה של APU של AMD ותהליך פיתוח דומה ל-CUDA של NVIDIA.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zרשימת משאלות לתמיכה במכשירי ROCm</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ruff: בודק תחביר ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>רף DocsPlayground הוא לינטור ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust, ומציע מהירויות הגבוהות פי 10-100 מכלים מסורתיים כמו Flake8 ו-Black. הוא תומך בפייתון 3.13, משתלב עם עורכים כמו VS Code, ויכול להחליף כלים מרובים כמו Flake8, Black ו-isort, תוך שהוא ידידותי למונורפו. רף מאומץ באופן נרחב בפרויקטים גדולים כמו Apache Airflow, FastAPI ו-Pandas, וזמין להתקנה דרך pip, pipx ומנהלי חבילות אחרים, עם תמיכה בקונפיגורציה דרך pyproject.toml.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZRuff: בודק תחביר ומעצב קוד לפייתון שנכתב ב-Rust</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קימי K1.5: הגדלת למידת חיזוק עם מודלים לשוניים גדולים (LLMs)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>קימי k1.5 הוא מודל רב-מודלי מתקדם שמבצע באופן משמעותי טוב יותר מ-GPT-4o ו-Claude Sonnet 3.5 במשימות של שרשרת מחשבה קצרה (CoT), עם שיפורים של עד 550% במדדים כמו AIME, MATH-500 ו-LiveCodeBench.
 זה תואם את הביצועים של o1 של OpenAI בביצועי CoT ארוכים במגוון מודליות, תוך שימוש בלמידת חיזוק עם סקלת הקשר ארוך ואופטימיזציה משופרת של מדיניות, תוך הימנעות משיטות מורכבות כמו חיפוש עץ מונטה קרלו.
 קימי k1.5 מאומן על נתוני טקסט וראייה, מה שמאפשר הסקת מסקנות משותפת, ויהיה זמין בקרוב דרך פלטפורמת קימי הפתוחה בכתובת <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a>.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zקימי K1.5: הגדלת למידת חיזוק עם מודלים לשוניים גדולים (LLMs)</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[מחברים מבקשים את יומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזריעה בחקירת פיראטיות בינה מלאכותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Meta עומדת בפני תביעה על כך שלכאורה השתמשה בחומרים פיראטיים, במיוחד ספרים המוגנים בזכויות יוצרים מ-LibGen, כדי לאמן את מודלי הבינה המלאכותית שלה באמצעות BitTorrent.
 מחברים, כולל ריצ&#39;רד קאדרי ושרה סילברמן, מאשימים את מטא בהפרת זכויות יוצרים, בעוד מטא טוענת כי פעולותיה נופלות תחת שימוש הוגן.
 הבית המשפט התיר טענות חדשות בנוגע לפעילויות הטורנט של מטא, כאשר מחברים מבקשים גישה ליומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזרעה, מה שמדגיש את האתגרים המשפטיים סביב נתוני אימון בינה מלאכותית ונושאי זכויות יוצרים.</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zמחברים מבקשים את יומני לקוח הטורנט של מטא ונתוני הזריעה בחקירת פיראטיות בינה מלאכותית</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אלון נותן הצדעה נאצית במהלך נאום ההשבעה]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zאלון נותן הצדעה נאצית במהלך נאום ההשבעה</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זה הזמן להפוך את המחשוב לאישי שוב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המאמר מדגיש את הירידה בחופש המחשוב האישי עקב קפיטליזם המעקב וניהול זכויות דיגיטליות (DRM), אשר העבירו את השליטה מהמשתמשים לחברות.
 הוא משווה את עידן המחשוב האישי בעבר, שהציע יותר חופש למשתמשים, עם הסביבה הטכנולוגית של היום הנשלטת על ידי מודלים עסקיים שמערערים את הפרטיות.
 המחבר תומך בהשבת האוטונומיה הדיגיטלית באמצעות תמיכה בפרויקטים של קוד פתוח, דחיפה לחקיקת פרטיות ורפורמה בחוקי DRM כדי לשקם את ערכי המחשוב האישי.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zזה הזמן להפוך את המחשוב לאישי שוב</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DeepSeek-R1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>DeepSeek-R1 ו-DeepSeek-R1-Zero הם דגמי הנמקה מהדור הראשון, כאשר DeepSeek-R1 מתמודד עם בעיות כמו חזרה וערבוב שפות שנראו ב-DeepSeek-R1-Zero.
 המודלים, כולל שישה גרסאות מזוקקות, הם בקוד פתוח, כאשר DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B משיג תוצאות מתקדמות ביותר במשימות של הסקה, קוד ומתמטיקה.
 מודלים אלה זמינים להורדה ב-HuggingFace, ומשתמשים יכולים לתקשר איתם דרך אתר צ&#39;אט או API תואם ל-OpenAI, עם הוראות לפריסה מקומית מסופקות.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000ZDeepSeek-R1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כישרון החומרה של בריטניה מתבזבז]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הממלכה המאוחדת חווה בריחת כישרונות כאשר בוגרי הנדסה מצטיינים מאוניברסיטאות יוקרתיות מתמודדים עם משכורות נמוכות בהשוואה לעמק הסיליקון, מה שמניע רבים מהם לעבור לתחומים משתלמים יותר כמו ייעוץ או פיננסים. הקצאת כישרונות לא נכונה זו מעכבת חדשנות וצמיחה כלכלית, עם בעיות כמו מגבלות גיאוגרפיות, מחסור בהון סיכון לחומרה, וחברות הנדסה מסורתיות קפואות שתורמות לבעיה. הממלכה המאוחדת מסתכנת באובדן הכישרונות הטובים ביותר לשווקים מעבר לים, מפספסת את ההזדמנות ליצור ענקיות טכנולוגיה, וחייבת לפעול כעת כדי לנצל את מוסדות המחקר שלה ואת כישרונות ההנדסה שלה למהפכת חומרה.</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zכישרון החומרה של בריטניה מתבזבז</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הנדסה לאחור של Bambu Connect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המדריך דן בהוצאת מפתח פרטי מאפליקציית Bambu Connect, אפליקציית Electron עם פגיעויות אבטחה ידועות. משתמשים מוזהרים שהמדריך עשוי להיות לא שלם או מיושן ויש לפעול על פיו על אחריותם בלבד. התהליך כולל שימוש בכלים כמו Ghidra ו-asarfix כדי לאתר ולפענח את המפתח הפרטי והאישורים המוסתרים, עם סקריפט פייתון המסופק לצורך ההוצאה.</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zהנדסה לאחור של Bambu Connect</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרונטירמת' מומנה על ידי OpenAI]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הפוסט מדגיש חוסר שקיפות בשיתוף הפעולה בין OpenAI ל-FrontierMath, כאשר פרטי המימון נחשפו רק לאחר עיכוב, מה שגרם לבלבול בקרב התורמים.
 עולות חששות לגבי הגישה הפוטנציאלית של OpenAI והשימוש במאגר הנתונים לצורך אימון, למרות הסכמות מילוליות המציעות אחרת, מה שמדגיש את הצורך בהסכמים כתובים.
 הדיון מדגיש את החשיבות של שקיפות ואמון בשיתופי פעולה, במיוחד כאלה הכוללים יכולות בינה מלאכותית, עם התחייבויות לשפר את השקיפות בפרויקטים עתידיים.</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zפרונטירמת&apos; מומנה על ידי OpenAI</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע תיקון אוטומטי של Git מהיר מדי עבור נהגי פורמולה 1?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>פונקציית התיקון האוטומטי של Git מבצעת פקודה שהוקלדה בטעות לאחר עיכוב ברירת מחדל של 0.1 שניות, שלעיתים קרובות מהיר מדי עבור משתמשים לבטל. הפונקציה, שהוצגה ב-2008, משתמשת באלגוריתם מרחק לוינשטיין מותאם כדי לנחש את הפקודה המיועדת, אך ברירת המחדל היא לא להריץ שום פקודה אם הוקלדה בטעות. תיקון מוצע מציע לפרש הגדרה של &quot;1&quot; כ&quot;מיד&quot; כדי לשפר את השימושיות, ולאפשר למשתמשים להגדיר את העיכוב או לבקש אישור.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zמדוע תיקון אוטומטי של Git מהיר מדי עבור נהגי פורמולה 1?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פגשתי את פול גרהם פעם אחת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר השתתף ב-Y Combinator בשנת 2015, שם פגש את פול גרהם וקיבל עצות על הסטארטאפ שלהם, Appcanary, שנרכש מאוחר יותר על ידי GitHub.
 המחברת, שהיא כיום אישה טרנסג&#39;נדרית, מביעה דאגה מהמאמר האחרון של פול גרהם על &#39;ערות&#39;, ומרגישה שהוא משקף דחייה של הכלה בתעשיית הטכנולוגיה.
 המחבר מודאג מהתגברות חוסר הסובלנות והאפשרות לאפליה בתעשיית הטכנולוגיה, אך נשאר מחויב לחיות בכבוד ובאדיבות.</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zפגשתי את פול גרהם פעם אחת</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ברחו מהגן הסגור וקופסאות האלגוריתם השחורות עם הזנות RSS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>RSS (Really Simple Syndication) ו-Atom מספקים חלופות מבוזרות למדיה חברתית מרכזית, ומאפשרים למשתמשים לשלוט בצריכת התוכן שלהם. קוראי פידים כמו Miniflux, NetNewsWire ו-Newsboat מאפשרים מנויים למקורות תוכן מגוונים, כולל ערוצי YouTube, פודקאסטים ובלוגים. כלים כמו PolitePol יכולים ליצור פידים לאתרים שחסרים אותם, ובכך לקדם אוטונומיה של המשתמש בצריכת מדיה.</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zברחו מהגן הסגור וקופסאות האלגוריתם השחורות עם הזנות RSS</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנא אל תכפה מצב כהה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מעצבי אתרים מומלצים שלא לכפות מצב כהה על משתמשים, שכן זה יכול לגרום לעייפות עיניים, במיוחד עם הגדרות ניגודיות גבוהות כמו טקסט לבן על רקע שחור. הנחיות הנגישות לתוכן אינטרנט (WCAG) מציעות כיום יחס ניגודיות מינימלי אך אינן מתייחסות לניגודיות מקסימלית, מה שעלול להוביל לאי נוחות; ייתכן שהנושא יטופל ב-WCAG 3.0 הקרוב. מצב כהה מועיל בתרחישים מסוימים, כמו קריאה על מסכי OLED בסביבות חשוכות או קידוד עם סביבות פיתוח משולבות (IDEs) שמציעות הגדרות ניגודיות נוחות.</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zאנא אל תכפה מצב כהה</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טיקטוק מחשיכה בארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>טיקטוק חוותה השבתה זמנית בארה&quot;ב עקב איסור פדרלי, אך השירות החל להיות משוחזר עד שעות הצהריים של יום ראשון.
 האיסור נבע מחששות מפני פיקוח סיני פוטנציאלי, עם תמיכה דו-מפלגתית בדרישה מ-ByteDance, הבעלים של TikTok, למכור את האפליקציה.
 נשיא הנבחר דונלד טראמפ הציע לדחות את האיסור והציע מיזם משותף עם בעלות אמריקאית כפתרון אפשרי, בעוד אפליקציות חלופיות זכו לפופולריות במהלך האיסור.</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zטיקטוק מחשיכה בארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדריך מסנן קלמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET מספקת מדריך על מסנן קלמן, כלי מתמטי להערכת וחיזוי מצבי מערכת בתנאים לא ודאיים, המשמש בדרך כלל במעקב וניווט.
 המדריך, שהחל בשנת 2017, כולל דוגמאות מספריות והסברים אינטואיטיביים, מכסה הן מסנני קלמן חד-משתניים והן רב-משתניים, והתרחב לנושאים מתקדמים כמו מסנני קלמן לא-ליניאריים.
 ספר המבוסס על המדריך מציע מדריך מקיף מהבסיס ועד לנושאים מתקדמים, עם דוגמאות מאירות עיניים ויישומים מעשיים, מה שהופך את מסנן קלמן לנגיש ומובן, כאשר חלקים ממנו זמינים בחינם.</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zמדריך מסנן קלמן</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Forgejo: מערכת ניהול תוכנה קלת משקל לאירוח עצמי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Forgejo היא פלטפורמת תוכנה לאירוח עצמי המדגישה אבטחה, יכולת הרחבה, פדרציה ופרטיות, שפותחה על ידי הקהילה תחת Codeberg e.V.
 זה משמש כחלופה לתוכנה חופשית ל-GitHub, ומציע תהליך התקנה קל ותחזוקה נמוכה לניהול פרויקטים יעיל.
 Forgejo נועד להיות חסכוני במשאבים, לטפח שיתוף פעולה ופרודוקטיביות, ותומך בחדשנות בפיתוח תוכנה מבוזר.</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000ZForgejo: מערכת ניהול תוכנה קלת משקל לאירוח עצמי</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אם כך, אתה רוצה לבנות מרכז נתונים משלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ריילוויי עברה מפלטפורמת הענן של גוגל למרכזי הנתונים שלה עקב בעיות בתמחור, מגבלות שירות ותמיכה, והשיקה את פרויקט ריילוויי מטאל. לאחר תשעה חודשים, הם הצליחו להפעיל את מרכז הנתונים הראשון שלהם בקליפורניה ומתכננים הרחבות אזוריות נוספות, תוך התמקדות בניהול תשתיות יעיל. הם פיתחו כלים כמו רייליארד ומטאלCP כדי לייעל את הפעילות וכרגע מגייסים לתפקידי הנדסת תשתיות.</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zאם כך, אתה רוצה לבנות מרכז נתונים משלך</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקירת דונגל RJ45 "מרושע"]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zחקירת דונגל RJ45 &quot;מרושע&quot;</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני תומך בתמיכה ב-RSS, וגם אתה צריך.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הפוסט תומך בשימוש בפידים של RSS (סינדיקציה פשוטה באמת), המאפשרים למשתמשים לקבל עדכונים מפלטפורמות שונות ללא פרסומות או אלגוריתמים. - המחבר מדגיש בקשות מוצלחות לתמיכה ב-RSS מפלטפורמות כמו GovTrack.us ומעודד אחרים לבקש RSS מארגונים שמעניינים אותם. - פלטפורמות רבות, כמו NPR, YouTube, Substack ו-Blogger, כבר תומכות ב-RSS, מה שהופך אותו לכלי בעל ערך להישאר מעודכן.</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zאני תומך בתמיכה ב-RSS, וגם אתה צריך.</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צריכת אשלגן גבוהה יותר בארוחת הערב קשורה לפחות הפרעות שינה – מחקר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מחקר יפני שהשתמש בנתונים מאפליקציית רישום המזון Asken חקר את הקשר בין צריכת אשלגן ונתרן לבין נדודי שינה ב-4,568 מבוגרים. - הממצאים הצביעו על כך שצריכת אשלגן גבוהה יותר, במיוחד בארוחת הערב, הייתה קשורה לפחות הפרעות שינה, כפי שנמדד על ידי סולם נדודי השינה של אתונה (AIS). - בעוד שצריכת נתרן נקשרה בעבר לבעיות שינה, מחקר זה לא מצא קשר משמעותי עם ציוני AIS, מה שמדגיש את הצורך במחקר נוסף על השפעות תזונתיות על שינה.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Zצריכת אשלגן גבוהה יותר בארוחת הערב קשורה לפחות הפרעות שינה – מחקר</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להשתמש ב-ChatGPT אינו רע לסביבה]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Zלהשתמש ב-ChatGPT אינו רע לסביבה</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קאונון רוצה שנשלם על השימוש במצלמה שלנו כמצלמת רשת.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר מביע תסכול מתוכנת קנון לשימוש במצלמת Canon G5 X II כמצלמת רשת על macOS, ומדגיש בעיות תאימות ושגיאות שרת. - עד macOS 15, בעיות התוכנה נפתרו, אך תכונות רבות דרשו מנוי, מה שהעלה חששות לגבי חיובים נוספים עבור שימוש בחומרה שבבעלות המשתמש. - הפוסט מבקר את המגמה של חברות חומרה לגבות תשלום עבור תכונות תוכנה, ומטיל ספק בהוגנות של פרקטיקות כאלה.</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zקאונון רוצה שנשלם על השימוש במצלמה שלנו כמצלמת רשת.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטארשיפ טיסה 7]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>חללית הדרגון של SpaceX משלימה בהצלחה סדרת תמרונים כדי לעגון בתחנת החלל הבינלאומית (ISS), מה שמדגים את יכולותיה המתקדמות בפעולות חלל.
 התהליך של העגינה כולל מספר שלבים, כולל שיגור על ידי פאלקון 9, הפעלת מסלול וסדרת בעירות כדי ליישר ולהתקרב לתחנת החלל הבינלאומית.
 אירוע זה מדגיש את תפקידה המתמשך של SpaceX בתמיכה במשימות תחנת החלל הבינלאומית ובקידום טכנולוגיית הטיסות המסחריות לחלל.</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zסטארשיפ טיסה 7</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט העליון פוסק לשמר את איסור טיקטוק, מה שמכין את הקרקע לסגירה.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הבית המשפט העליון אישר חוק המחייב את ByteDance למכור את TikTok עד למועד שנקבע, אחרת האפליקציה תעמוד בפני איסור בארה&quot;ב.
 יש אי ודאות לגבי השאלה האם ספקי שירותים כמו אפל וגוגל ימשיכו לתמוך בטיקטוק אם לא תתרחש ההפרדה.
 העתיד של טיקטוק בארה&quot;ב נותר לא ודאי, כאשר משתמשים בוחנים פלטפורמות חלופיות והממשלה הסינית שוקלת אסטרטגיות לשמירה על פעילותה.</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Zבית המשפט העליון פוסק לשמר את איסור טיקטוק, מה שמכין את הקרקע לסגירה.</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האם העולם הופך לבלתי ניתן לביטוח?]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zהאם העולם הופך לבלתי ניתן לביטוח?</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[למד Yjs באופן אינטראקטיבי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Learn Yjs הוא מדריך אינטראקטיבי שנועד ללמד משתמשים כיצד לבנות יישומים שיתופיים בזמן אמת באמצעות ספריית Yjs CRDT (סוג נתונים משוכפל ללא קונפליקטים). - המדריך כולל דוגמאות חיות, הדגמות ותרגילי קוד, ומכסה את יסודות Yjs, ניהול מצב באפליקציות מבוזרות ואתגרים בפיתוח אפליקציות שיתופיות. - פותח על ידי Jamsocket, המדריך משתמש ב-Y-Sweet ונבנה עם Astro, React ו-Yjs, ומציע למשתמשים חוויה מעשית עם סנכרון אוטומטי והתאמות אינטראקציה ברשת.</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zלמד Yjs באופן אינטראקטיבי</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחשבות על חודש עם דווין]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בחודש מרץ 2024, חברה חדשה בתחום הבינה המלאכותית הציגה את דוין, מהנדס תוכנה מבוסס בינה מלאכותית, עם השקעה משמעותית של 21 מיליון דולר, במטרה לאוטומט משימות החל מלמידת טכנולוגיות חדשות ועד לפריסת יישומים. - ההדגמות הראשוניות של דוין היו מרשימות, אך בדיקות שבוצעו על ידי Answer.AI חשפו תוצאות מעורבות, כאשר דוין הצטיין במשימות פשוטות כמו אינטגרציות API אך התקשה בפרויקטים מורכבים. - למרות ממשק ידידותי למשתמש, הטבע האוטונומי של דוין הוביל לחוסר יעילות, כשהוא הצליח רק ב-3 מתוך 20 משימות, מה שמדגיש את הפער בין הציפיות מבינה מלאכותית לבין הביצועים בפועל.</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zמחשבות על חודש עם דווין</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כמה דברים לצפות להם בשנת 2025]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>לפי התחזיות של LWN.net, עד שנת 2025 תתרחש עלייה בשימוש במחלקת תזמון ניתנת להרחבה (sched-ext) ביותר הפצות, וכן גידול בקוד בשפת Rust בתוך ליבת לינוקס. - צפויים איומי אבטחה פוטנציאליים, בדומה לדלת האחורית XZ, ואתגרים מקוד שנוצר על ידי בינה מלאכותית, לצד חששות לגבי פרויקטים עם מתחזק יחיד. - השנה עשויה להיות עדה ליותר חומרה פתוחה, תחייה בהפצות למכשירים ניידים, ונושאי אבטחה במוצרים מבוססי ענן, כאשר סכסוכים גלובליים עשויים להשפיע על קהילת המפתחים.</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Zכמה דברים לצפות להם בשנת 2025</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עשיתי את ההחלטה לפרק את הינדנבורג ריסרץ']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הינדנבורג ריסרץ&#39;, הידועה באתגרי הונאה ושחיתות, מתפרקת כפי שהוכרז על ידי המייסד נייט אנדרסון. - ההחלטה להתפרק נובעת מרצונו של אנדרסון להקלה אישית ולשתף את שיטות החקירה שלהם עם הציבור על ידי פתיחת תהליך העבודה שלהם. - אנדרסון מביע תודה לצוות שלו, למשפחתו ולקוראים, ומדגיש את ההשפעה והתמיכה שקיבלו לאורך המסע שלהם.</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zעשיתי את ההחלטה לפרק את הינדנבורג ריסרץ&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלי שיחות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>זיק גבריאלס, מייסד Keygen, נמנע בתחילה משיחות מכירה בשל טבעו המופנם, והנהיג מדיניות &#39;ללא שיחות&#39;, שהובילה לאינטראקציות ישירות יותר ולמכירה הארגונית הראשונה שלו.
 גבּריאלס זיהה ארבעה נושאים מרכזיים שיש לטפל בהם כדי להצליח בגישה של &#39;ללא שיחות&#39;: הצעות לא ברורות, תהליך הצטרפות לקוי, תמחור מוסתר וחוסר אמון, והציע מסרים ברורים, תמחור שקוף, הצטרפות בשירות עצמי ותיעוד לבניית אמון.
 בעוד שחלק מהעסקים עדיין מצפים לשיחות, Keygen משתמשת בשיחות &#39;גילוי&#39; קצרות כדי לעבור לדיונים במייל, וגבריאלס מעודד אחרים לשקול גישה של #ללאשיחות אם זה מתאים לסגנון שלהם.</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zבלי שיחות</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נינטנדו מכריזה על ה-Switch 2 [וידאו]]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zנינטנדו מכריזה על ה-Switch 2 [וידאו]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ישראל וחמאס הגיעו להסכם הפסקת אש לסיום 15 חודשי מלחמה בעזה]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zישראל וחמאס הגיעו להסכם הפסקת אש לסיום 15 חודשי מלחמה בעזה</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שוודיה מחזירה יותר ספרים ותרגול כתיבה ידנית לבתי הספר שלה (2023)]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zשוודיה מחזירה יותר ספרים ותרגול כתיבה ידנית לבתי הספר שלה (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצגת פנימית של נוקיה לאחר השקת האייפון (2007) [pdf]]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zמצגת פנימית של נוקיה לאחר השקת האייפון (2007) [pdf]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UnitedHealth גבתה יתר על המידה מחולי סרטן עבור תרופות ביותר מ-1,000%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>נמצא כי חברת יונייטדהלת&#39; גבתה יתר על המידה מחולי סרטן מסוימים עבור תרופות ביותר מ-1,000%.
 יושבת ראש ה-FTC לינה קאן מתמקדת במנהלי הטבות בתי מרקחת גדולים, כולל OptumRx של UnitedHealth, Express Scripts של Cigna, ו-CVS Caremark Rx, כחלק מחקירה רחבה יותר.</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000ZUnitedHealth גבתה יתר על המידה מחולי סרטן עבור תרופות ביותר מ-1,000%</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלו אוריג'ין מגיעה למסלול בטיסה הראשונה של רקטת ניו גלן הענקית שלה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הרקטה ניו גלן של בלו אוריג&#39;ין הגיעה בהצלחה למסלול בפעם הראשונה, מה שמסמן אבן דרך משמעותית עבור החברה. - השיגור התמודד עם אתגרים ראשוניים, כולל בעיות קירור מנוע וסירה תועה, אך בסופו של דבר השיג מהירות מסלולית של 28,800 קמ&quot;ש. - למרות שהמאיץ של השלב הראשון לא חזר לכדור הארץ, השיגור המוצלח מדגים את ההתקדמות של בלו אוריג&#39;ין ואת ההשפעה של ההשקעות של ג&#39;ף בזוס.</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zבלו אוריג&apos;ין מגיעה למסלול בטיסה הראשונה של רקטת ניו גלן הענקית שלה</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סבילות פגמים פי 100: איך פתרנו את בעיית התפוקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Cerebras פיתחה שבב בקנה מידה של פרוסה, גדול משמעותית משבבים סטנדרטיים, על ידי חשיבה מחדש על הקשר בין גודל השבב לעמידות בפני תקלות. - מנוע בקנה מידה של פרוסה (WSE) כולל 970,000 ליבות קטנות ועמידות בפני תקלות וארכיטקטורת ניתוב מתוחכמת, ומשיג תשואות גבוהות וניצול סיליקון של 93%. - חידוש זה מדגים כי מחשוב בקנה מידה של פרוסה הוא בר-קיימא מסחרית, ומציע עמידות גבוהה יותר בפני פגמים בהשוואה ל-GPUs מסורתיים כמו ה-H100 של Nvidia.</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zסבילות פגמים פי 100: איך פתרנו את בעיית התפוקה</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נפנטס הוא מלכודת דבק ללכידת זוחלי רשת של בינה מלאכותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>נפנתס הוא תוכנת מלכודת שנועדה ללכוד ולהרתיע זחלני רשת, במיוחד כאלה שאוספים נתונים עבור מודלים של שפה גדולה (LLMs), על ידי יצירת דפים אינסופיים ומחזוריים. - התוכנה יכולה ליצור עומס משמעותי על המעבד ומשמשת להגנה על תוכן אמיתי או להעמיס על מודלים של בינה מלאכותית עם נתונים לא רלוונטיים, מה שעשוי להשפיע על הנראות במנועי חיפוש. - אפשרויות ההתקנה כוללות שימוש ב-Docker או התקנה ידנית, עם ניהול תצורה באמצעות קובץ YAML, אך על המשתמשים לנקוט זהירות בשל הפוטנציאל שלה להיחשב כזדונית.</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zנפנטס הוא מלכודת דבק ללכידת זוחלי רשת של בינה מלאכותית</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נטשתי את האלגוריתם לטובת RSS - וגם אתם צריכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המאמר תומך בשימוש ב-RSS (סינדיקציה פשוטה באמת) כחלופה לאלגוריתמים של מדיה חברתית, תוך הדגשת יכולתו לספק תוכן ללא פרסומות או הסחות דעת מיותרות.
 RSS מאפשר למשתמשים להירשם ישירות לאתרים המועדפים עליהם, כולל YouTube ו-Reddit, ומספק חוויית תוכן מותאמת אישית ומסודרת.
 קלות ההגדרה של עדכוני RSS וזמינותם של מחוללי עדכונים לאתרים ללא תמיכה מובנית ב-RSS הופכים אותו לכלי מעשי להישאר מעודכן ולחסוך זמן.</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zנטשתי את האלגוריתם לטובת RSS - וגם אתם צריכים</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI לא מצליחה לספק מערכת ויתור לצלמים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenAI החמיצה את המועד האחרון שלה לשנת 2025 לשחרור Media Manager, כלי שנועד לעזור לצלמים לבחור שלא להשתמש בעבודותיהם בנתוני אימון של בינה מלאכותית.
 הכלי נועד לזהות תוכן המוגן בזכויות יוצרים ולטפל במחלוקות על זכויות יוצרים, אך נראה כי הוא הוזנח, ללא עדכונים מאז אוגוסט.
 צלמים מתמודדים כיום עם תהליך מסורבל של הגשת כל עבודה שהם רוצים להחריג, מה שמוביל לביקורת שהמערכת אינה הוגנת ובלתי סבירה לאימוץ רחב.</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZOpenAI לא מצליחה לספק מערכת ויתור לצלמים</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: מנפה שגיאות ועורך אסמבלר עבור .NET]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>dnSpyEx הוא המשך לא רשמי של פרויקט dnSpy, המספק מנפה שגיאות ועורך אסמבליות .NET לעריכה וניפוי שגיאות של אסמבליות .NET ו-Unity ללא קוד מקור.
 הכלי תומך בניפוי שגיאות של .NET Framework, .NET, והרכבות משחקי Unity, וכולל תכונות כמו הגדרת נקודות עצירה, הערכת ביטויים ועריכת מטא-נתונים.
 הגרסה היציבה האחרונה והבניות הבטא זמינות ב-GitHub, והיא משתמשת בספריות קוד פתוח כמו ILSpy ו-Roslyn, המורשות תחת GPLv3.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: מנפה שגיאות ועורך אסמבלר עבור .NET</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלי מיליארדרים ב-FOSDEM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ג&#39;ק דורסי, מנכ&quot;ל טוויטר לשעבר, מתוכנן לשאת נאום מרכזי ב-FOSDEM, אירוע משמעותי לחובבי תוכנה חופשית, בשל חסות של חברת הבלוקצ&#39;יין שלו. - למרות הונו הרב וההיסטוריה השנויה במחלוקת שלו, כולל מכירת טוויטר לאילון מאסק, השתתפותו של דורסי עוררה ביקורת ותוכניות למחאת ישיבה במהלך נאומו. - המחאה מתוכננת להתקיים בשעה 11:45 מחוץ למקום האירוע, כאשר משתתפים מעוניינים מעודדים ליצור קשר עם המארגן דרך דואר אלקטרוני.</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zבלי מיליארדרים ב-FOSDEM</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Intel's Tofino P4 Software Is Now Open Source]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>אינטל הפכה את תוכנת Tofino P4 שלה לקוד פתוח, לאחר שהייתה קניינית, במטרה לשנות רשתות ניתנות לתכנות ולעודד חדשנות בתוך קהילת P4. - יוזמה זו מנגישה כלים מתקדמים לתכנות רשתות, ומועילה לסטארטאפים, מוסדות אקדמיים ומפתחים ברחבי העולם. - קוד המקור נגיש במבנה p4lang, עם רכיבים במאגרים p4c ו-open-p4studio, מה שמעודד תרומות ומעורבות קהילתית.</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZIntel&apos;s Tofino P4 Software Is Now Open Source</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אל תשתמש בדמיון קוסינוס בחוסר זהירות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בדמיון קוסינוס, שיטה להשוואת וקטורים, עלולה להטעות אם משתמשים בה ללא הבנת ההקשר, שכן היא עשויה לא לשקף במדויק דמיון סמנטי. - הטמעות, כמו אלו מ-word2vec או הטמעות משפטים ממודלים שפה גדולים (LLMs), דורשות שימוש זהיר ומכוון כדי להבטיח שהן משקפות את הקשרים הרצויים. - כדי לשפר את תוצאות דמיון הווקטורים, שקול להשתמש ישירות ב-LLMs, ליצור הטמעות ספציפיות למשימה באמצעות כוונון עדין, ולהבטיח שהטקסט נקי וההנחיות מתוכננות היטב לפני ההטמעה.</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zאל תשתמש בדמיון קוסינוס בחוסר זהירות</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט בנבדה סגר את השימוש של המשטרה בפרצה פדרלית להחרמת רכוש אזרחי]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zבית המשפט בנבדה סגר את השימוש של המשטרה בפרצה פדרלית להחרמת רכוש אזרחי</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טיוקטוק מתכוננת לניתוק בארה"ב ביום ראשון]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zטיוקטוק מתכוננת לניתוק בארה&quot;ב ביום ראשון</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צור ספרי שמע מספרים אלקטרוניים עם Kokoro-82M]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>קוקורו v0.19 הוא מודל חדש להמרת טקסט לדיבור עם 82 מיליון פרמטרים, המספק פלט שמע באיכות גבוהה במספר שפות, כולל אנגלית אמריקאית ובריטית, צרפתית, קוריאנית, יפנית ומנדרינית.
 קלאודיו סנטיני פיתח את Audiblez, כלי שממיר ספרים אלקטרוניים לספרי שמע באמצעות Kokoro, מעבד קבצי .epub ומייצר קבצי שמע, עם זמן המרה של כ-2 שעות לספר של 100,000 מילים על MacBook Pro M2.
 Audiblez דורש התקנה באמצעות pip, תומך בשפות וקולות שונים, וזקוק ל-ffmpeg ליצירת קבצי .m4b, כאשר הכלי זמין ב-GitHub לפיתוח ושיפורים נוספים.</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zצור ספרי שמע מספרים אלקטרוניים עם Kokoro-82M</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שלטי דרכים לעזור לאנשים להגביל חשיפה לקרינה באזורים מזוהמים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המדריך להתקני בקרת תנועה אחידים (MUTCD) מכיל שלטים מתקופת המלחמה הקרה, כמו &quot;שמור על מהירות בטוחה מרבית&quot;, שנועדו לאזורים של זיהום רדיולוגי.
 סימנים אלה היו חלק מאסטרטגיות ההגנה האזרחית שנועדו להגן על אזרחים במהלך אפוקליפסה גרעינית פוטנציאלית, אף על פי שמעולם לא נעשה בהם שימוש.
 ישנם שלטים מסוימים שעדיין כלולים ב-MUTCD כשלטי ניהול חירום, המדגישים את הפחדים ההיסטוריים ומאמצי ההיערכות מאותה תקופה.</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zשלטי דרכים לעזור לאנשים להגביל חשיפה לקרינה באזורים מזוהמים</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה לעזאזל קרה ב-1971? (2019)]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zמה לעזאזל קרה ב-1971? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד rqlite נבדק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>רקלייט היא מסד נתונים מבוזר קל משקל שמשלב את SQLite ו-Raft, ומתמקד באמינות ואיכות באמצעות אסטרטגיית בדיקות מובנית. - אסטרטגיית הבדיקות עוקבת אחר פירמידת הבדיקות, תוך הדגשה על בדיקות יחידה עבור רכיבים מבודדים, בדיקות אינטגרציה לאימות ברמת המערכת, ובדיקות מקצה לקצה מינימליות לבדיקות תפעול בסיסיות. - לקחים מרכזיים מגישת הבדיקות של רקלייט כוללים התחלת בדיקות מוקדמת, פישוט קוד הבדיקה והבטחת דטרמיניזם, מה שעוזר לשמור על איכות גבוהה עם עומס מינימלי.</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zכיצד rqlite נבדק</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משכתב את האתר שלי ב-HTML ו-CSS פשוטים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר בנה מחדש את האתר שלהם באמצעות HTML ו-CSS פשוטים, ועבר מ-SvelteKit, כדי לפשט את האתר ולאחסן אותו ב-Cloudflare Pages. - הם השתמשו ב-Pandoc להמרת Markdown ל-HTML וב-Python לסקריפטים, מה שהוביל לאתר קטן יותר, והפחית את גודל הנכסים מכ-356kb לכ-88kb. - הפרויקט הדגיש אתגרים כמו שכפול קוד והיעדר טעינה מחדש בזמן אמת, עם תוכניות לחקור רכיבי רשת ו-FastAPI כדי להתמודד עם בעיות אלו, וייתכן שישמש כתבנית לאחרים המחפשים אתר ללא מסגרת עם פוסטים ב-Markdown.</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zמשכתב את האתר שלי ב-HTML ו-CSS פשוטים</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>חוקר אבטחה של Snyk שחרר חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-Cursor.com, חברת קידוד מבוססת בינה מלאכותית, כדי לאסוף נתוני מערכת ולשלוח אותם לשירות בשליטת תוקף.
 החבילות, שזוהו כ-&quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot;, ו-&quot;cursor-shadow-workspace&quot;, סומנו על ידי סורק ניתוח החבילות של OpenSSF, מה שהוביל להמלצות MAL-2025-27, MAL-2025-28, ו-MAL-2025-29.
 תקלה זו מדגישה את החשיבות של בדיקת חבילות NPM לפני ההתקנה כדי להימנע מאיומי אבטחה פוטנציאליים.</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zחוקר אבטחה של Snyk מפרסם חבילות NPM זדוניות המכוונות ל-cursor.com</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עברתי לפיירפוקס ולעולם לא הבטתי לאחור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>פיירפוקס זוכה לשבחים על ניהול הלשוניות המעולה שלו, תכונת Pocket המובנית לשמירת קישורים, ושירות דואר אלקטרוני ממוקד פרטיות, מה שהופך אותו לחלופה חזקה לכרום. - תכונות נוספות כמו כלי צילום מסך ידידותי למשתמש, כפתור ChatGPT, תמונה בתוך תמונה, אפשרויות חיפוש מותאמות אישית וגלילה חלקה משפרות את חוויית הגלישה. - למרות שפיירפוקס חסר את תכונת האפליקציות האינטרנטיות של כרום, העיצוב המחושב שלו והדרישות המופחתות למשאבים הופכים אותו לבחירה מועדפת עבור חלק מהמשתמשים.</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zעברתי לפיירפוקס ולעולם לא הבטתי לאחור</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנכ"ל סונוס מתפטר לאחר תקרית עדכון האפליקציה]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zמנכ&quot;ל סונוס מתפטר לאחר תקרית עדכון האפליקציה</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בבטנו של מרביסט]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zבבטנו של מרביסט</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פעולות Git ב-GitHub מושבתות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>GitHub חוותה הפסקת פעילות של פעולות Git ב-13 בינואר 2025, עקב שינוי תצורה שהשפיע על מאזן העומסים הפנימי, שנמשך מ-23:35 עד 00:24 לפי זמן UTC. - הבעיה נפתרה על ידי החזרת שינוי התצורה, ו-GitHub עובדת על שיפור תהליכי הניטור והפריסה כדי למנוע תקריות דומות. - ההפסקה השפיעה גם על שירותי Actions ו-Pages של GitHub, מה שמדגיש את האופי המקושר של שירותי הפלטפורמה שלהם.</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zפעולות Git ב-GitHub מושבתות</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זמן שחרור ZFS 2.3 עם הרחבת ZFS raidz]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>OpenZFS 2.3.0 שוחרר, ומציג תכונות משמעותיות כמו הרחבת RAIDZ, דה-דופליקציה מהירה, קלט/פלט ישיר, פלט JSON ותמיכה בשמות קבצים ארוכים. - השחרור כולל תיקוני באגים חיוניים ושיפורי ביצועים, תואם לליבות לינוקס 4.18 - 6.12 וגרסאות FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2. - העדכון הוא מאמץ שיתופי של 134 תורמים, עם תיעוד מקיף ורשימת שינויים זמינים לעיון.</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zזמן שחרור ZFS 2.3 עם הרחבת ZFS raidz</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Webtop – מכולות של Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch המכילות סביבות שולחן עבודה מלאות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Linuxserver/webtop מספק מכולות המבוססות על Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch עם סביבות שולחן עבודה מלאות הנגישות דרך דפדפני אינטרנט, ותומכות בארכיטקטורות x86-64 ו-arm64.
 משתמשים יכולים לבחור מתוך סביבות שולחן עבודה שונות כמו XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, ו-IceWM על ידי שימוש בתגי תמונה ספציפיים, ולגשת ל-Webtop דרך כתובות URL ייעודיות.
 מאפייני האבטחה כוללים את אפשרות ה-seccomp של Docker והגדרת אימות, עם אפשרויות התאמה אישית זמינות דרך משתני סביבה, ותמיכה בהאצת GPU עם מנהלי התקנים בקוד פתוח.</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZWebtop – מכולות של Alpine, Ubuntu, Fedora ו-Arch המכילות סביבות שולחן עבודה מלאות</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר מגלה כי 1 מתוך 5 מודעות דרושים באינטרנט הן מזויפות או שלא מתמלאות לעולם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>מחקר עדכני מצביע על כך ש-20% מהמשרות המפורסמות באינטרנט הן או מזויפות או נשארות לא מאוישות, מה שמוסיף לתסכול של מחפשי העבודה. - מגמת &quot;משרות רפאים&quot; זו עשויה להיות טקטיקה של חברות להציג תדמית של צמיחה. - פלטפורמות עבודה כמו Greenhouse ו-LinkedIn הציגו שירותי אימות משרות כדי לסייע למשתמשים בזיהוי הזדמנויות עבודה אמיתיות.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zמחקר מגלה כי 1 מתוך 5 מודעות דרושים באינטרנט הן מזויפות או שלא מתמלאות לעולם</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להפוך צומת ללא בטוחה להולכי רגל כדי לחסוך שניות לנהגים]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zלהפוך צומת ללא בטוחה להולכי רגל כדי לחסוך שניות לנהגים</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PostgreSQL היא מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PostgreSQL זכתה בתואר מערכת ניהול בסיסי נתונים של השנה 2024 על ידי DB-Engines, וזוהי הפעם החמישית שהיא זוכה בהכרה זו, כשהיא עוקפת 423 מערכות ניהול בסיסי נתונים אחרות.
 PostgreSQL, עם היסטוריה המשתרעת על פני כמעט 35 שנים, ממשיך לחדש, כפי שניתן לראות בשיפורים האחרונים של PostgreSQL 17, ששוחרר בספטמבר 2024.
 סנופלייק ומיקרוסופט תפסו את המקומות השני והשלישי, בהתאמה, כאשר סנופלייק נודעה בזכות מחסני הנתונים מבוססי הענן שלה ותמיכה בריבוי עננים, בעוד שמיקרוסופט מציעה מסדי נתונים יחסיים מנוהלים חזקים דרך Azure SQL Database ו-SQL Server.</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZPostgreSQL היא מערכת ניהול מסדי הנתונים של השנה 2024</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כניסת OAuth של גוגל לא מגנה מפני רכישת דומיין של סטארטאפ שנכשל]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zכניסת OAuth של גוגל לא מגנה מפני רכישת דומיין של סטארטאפ שנכשל</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להשתמש בכישורי תכנות כדי להרוויח הכנסה פסיבית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר עבר מתפקיד של CTO ליזם עצמאי, והצליח להרוויח יותר באמצעות פורטפוליו של מוצרי תוכנה.
 אסטרטגיות מפתח כוללות התמקדות בעבודה מעמיקה, התחלה עם פרויקטים קטנים, חזרה מהירה והקדשת זמן למאמצי שיווק.
 המסע מדגיש חוסן עקב אי ודאויות, אך מדגיש את האוטונומיה והחופש הבלתי משתווים של מסלול קריירה זה, ומעודד את אלו עם כישורי קידוד לשקול אותו כהכנסה פסיבית.</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zלהשתמש בכישורי תכנות כדי להרוויח הכנסה פסיבית</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרד מציעה מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ספרד שוקלת להטיל מס של 100% על רכישות נדל&quot;ן על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי, במטרה להתמודד עם משבר הדיור ולרסן רכישות ספקולטיביות.
 ראש הממשלה פדרו סאנצ&#39;ס מציע להרחיב את הדיור הציבורי ולווסת את השכרת הדירות לתיירים כדי להתמודד עם הפער בין מחירי הדיור להכנסות.
 העתיד של ההצעה כחוק אינו ודאי, כאשר חלק מהאנליסטים רואים בה כהרתעה למשקיעים זרים ולא כשינוי חקיקתי מובטח.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zספרד מציעה מס של 100% על בתים שנרכשים על ידי תושבים שאינם מהאיחוד האירופי</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בהקדם אפל תקבל שבבים 'תוצרת אמריקה' ממפעל TSMC באריזונה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Apple בוחנת מעבדים ממתקן אריזונה של TSMC, עם תוכניות לייצור המוני עד הרבעון הראשון, וייתכן שתהפוך ללקוח האמריקאי הראשון של TSMC לשבבים המיוצרים מקומית. - יוזמה זו נועדה לחזק את העצמאות הסיליקונית של ארה&quot;ב, ולהפחית את התלות בטייוואן, שהיא פגיעה לסיכונים גיאופוליטיים וטבעיים. - המפעל של TSMC באריזונה מתוכנן לייצר שבבים מתקדמים בגודל 3 ננומטר ו-2 ננומטר, עם מאמצים מתמשכים לשיפור הגיוס המקומי ושיתופי פעולה עם אוניברסיטאות בארה&quot;ב, אם כי האריזה תתבצע בתחילה בטייוואן עד שהמתקן בפאוריה יהיה פעיל.</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zבהקדם אפל תקבל שבבים &apos;תוצרת אמריקה&apos; ממפעל TSMC באריזונה</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[43 אלף נהגים פחות בכבישי מנהטן לאחר הפעלת תמחור גודש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>לאחר יישום תמחור העומס, חלה ירידה של 7.5% במספר הנהגים הנכנסים למנהטן מתחת לרחוב ה-60, מה שמתורגם ל-43,000 נהגים פחות בכל יום חול.
 הירידה בתנועה שיפרה את זרימת התנועה והעלתה את מהירות האוטובוסים, כאשר חלק מהאוטובוסים המהירים חווים עלייה במספר הנוסעים.
 הרשות המטרופולינית לתחבורה (MTA) משתמשת בהכנסות מאגרות, המוערכות בכ-500 מיליון דולר בשנה, לשיפור התחבורה, למרות התנגדות פוליטית מסוימת.</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z43 אלף נהגים פחות בכבישי מנהטן לאחר הפעלת תמחור גודש</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות.]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Uv מציע תכונה ייחודית שמפשטת כתיבת סקריפטים אד-הוק בפייתון על ידי ייעול ניהול התלויות והסביבה. - משתמשים יכולים להריץ פקודה אחת, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, כדי להריץ סקריפטים מבלי לשנות את הסביבה הגלובלית. - קלות השימוש והזכירות הופכות את uv לאופציה אטרקטיבית לניהול חבילות פייתון.</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zהתכונה המיוחדת של Uv היא הפיכת סביבות אד-הוק לקלות.</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקתי את החשבונות שלי ברשתות החברתיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המחבר מחק את חשבונות המדיה החברתית שלו בשל חששות מכך שפלטפורמות כמו מטא וטוויטר מעדיפות רווח על פני שיקולים אתיים.
 נושאים מודגשים כוללים את החלטתו של מארק צוקרברג להפסיק את עבודת בודקי העובדות ולשתף פעולה עם טראמפ, ואת פעולותיו השנויות במחלוקת של אילון מאסק, התורמות לסביבה רעילה.
 המחבר מדגיש את ההשפעה השלילית של המדיה החברתית על בריאות הנפש, במיוחד עבור בני נוער, ובוחן בזהירות חלופות כמו בלוגים ופלטפורמות חדשות.</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zמחקתי את החשבונות שלי ברשתות החברתיות</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זכות לגישת שורש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>צרכנים צריכים להיות זכאים להתקין כל תוכנה על מכשירים שבבעלותם, אך חברות לעיתים קרובות נועלות את מנהלי האתחול ומגבילות גישת שורש, מה שמצמצם את השליטה של המשתמש. - בעוד שהביטחון הוא דאגה לגיטימית, הגבלות אלו נתפסות כאנטי-צרכניות ואנטי-תחרותיות, תורמות לפסולת אלקטרונית ומגבילות אפשרויות תיקון. - תומכים מציעים כי &quot;זכות לגישת שורש&quot; צריכה להיכלל בדיונים על זכות לתיקון, עם חריגים למערכות קריטיות שבהן הסיכונים גבוהים מדי.</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zזכות לגישת שורש</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM (1993) בקובץ PDF]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>המפתח יצר פורט מקור של Doom שפועל בתוך קובץ PDF, בהשראת פרויקט דומה של טטריס. - הפרויקט משתמש בגרסה ישנה של Emscripten כדי לקמפל קוד C ל-asm.js, מה שמאפשר לו לפעול בסביבת הריצה של JavaScript בקובץ ה-PDF. - היישום כולל תצוגה מונוכרומית עם 6 צבעים ותואם רק לדפדפנים מבוססי Chromium המשתמשים במנוע PDFium.</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZDOOM (1993) בקובץ PDF</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ניפוי באגים: כללים שאין לוותר עליהם למציאת בעיות חמקמקות ביותר (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>דוד א. וילר סוקר את הספר &#39;ניפוי באגים: 9 הכללים החיוניים למציאת בעיות תוכנה וחומרה חמקמקות ביותר&#39; מאת דיוויד ג&#39;י אגנס, ומדגיש אותו כמשאב קלאסי למפתחים.
 הספר מדגיש עקרונות יסודיים של ניפוי שגיאות החלים הן על מפתחים מתחילים והן על מפתחים מנוסים, תוך שימוש בדוגמאות מעשיות וסיפורי &quot;מלחמה&quot; מהחיים האמיתיים כדי להמחיש את תשעת הכללים המרכזיים שלו.
 ווילר משבח את הספר על התמקדותו באיסוף נתונים וטיפול בבעיות לסירוגין, אם כי הוא מציין רצון לעצה יותר ספציפית לגבי כלים, ובסופו של דבר ממליץ עליו בזכות התובנות הנצחיות שלו בתחום ניפוי השגיאות.</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zניפוי באגים: כללים שאין לוותר עליהם למציאת בעיות חמקמקות ביותר (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך גרמו למכוניות להתפרק בסרטים ישנים (2017)]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zאיך גרמו למכוניות להתפרק בסרטים ישנים (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דפוסים סטנדרטיים במשחקים מבוססי בחירה (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הפוסט בבלוג מאת סם קאבו אשוול חוקר דפוסי עיצוב חוזרים במשחקים מבוססי בחירה, כולל מערת הזמן, גונטלט, ענף ובקבוק צוואר, ואחרים, המשפיעים על המשחק ועל מבנה הנרטיב.
 דפוסים אלה משפיעים על חוויית השחקן והתקדמות הסיפור, עם דוגמאות מתוך סיפורת אינטראקטיבית הממחישות את יישומם.
 הפוסט מציין כי דפוסים אלה גמישים ויכולים לחפוף, ולא להיות קטגוריות נוקשות בעיצוב משחקים.</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zדפוסים סטנדרטיים במשחקים מבוססי בחירה (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הסרט החופשי: שחזור מסגרת-אחר-מסגרת, מצויר ביד של "סרט הדבורה" (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>MSCHF Interactive השיקה את &quot;The FREE Movie&quot;, פרויקט שיתופי שבו משתמשים משחזרים את הסרט BEE מסגרת אחר מסגרת, כאשר 92% מהמסגרות כבר הושלמו.
 משתתפים יכולים להשתתף באופן פעיל על ידי ציור, מחיקה ותצוגה מקדימה של התרומות שלהם לפרויקט.
 הפרויקט השאפתני הבא שמתוכנן על ידי MSCHF Interactive הוא שחזור של הסרט חולית, פריים אחר פריים.</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zהסרט החופשי: שחזור מסגרת-אחר-מסגרת, מצויר ביד של &quot;סרט הדבורה&quot; (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חקירת דיסקו אליסיום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הפרויקט Disco Elysium Explorer מאפשר למשתמשים להמחיש ולהאזין לדיאלוגים מהמשחק Disco Elysium, עם כל הזכויות שמורות לסטודיו ZA/UM. - הפרויקט מציע תכונות כמו חיפוש דיאלוגים, בניית שיחות והמחשתן, מה שמשפר את החוויה האינטראקטיבית. - הוא תומך במספר שפות, כולל סינית, גרמנית וקוריאנית, מה שהופך אותו לנגיש לקהל רחב יותר.</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zחקירת דיסקו אליסיום</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אם הייתה לנו את ארגון הנדסת המוצר הטוב ביותר, איך הוא היה נראה?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>הנאום המרכזי בכנס האזורי של Scrum בטוקיו על ידי סגן נשיא ההנדסה התמקד באלמנטים מרכזיים של ארגון הנדסת מוצרים מוצלח: אנשים, איכות פנימית, אהבה, נראות, גמישות ורווחיות.
 להדגיש את החשיבות של משיכת כישרונות מובילים, שמירה על איכות פנימית על ידי הפחתת בזבוז, והבטחת אהבת המוצר על ידי הבנת צרכי בעלי העניין.
 מודגש השימוש בתכנות אקסטרים (XP) וטכנולוגיית סקיילינג נוזלית (FaST) לשיפור הגמישות והיכולת להסתגל, תוך יישור מוצרים עם מטרות עסקיות לרווחיות.</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zאם הייתה לנו את ארגון הנדסת המוצר הטוב ביותר, איך הוא היה נראה?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[TfL הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים בלונדון בעקבות תלונה על הפרת סימן מסחרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>בינואר 2010, נוצרה מפת לונדון אנדרגראונד חיה באמצעות ה-API של נתונים פתוחים של Transport for London (TfL), וזכתה לפופולריות ותשומת לב תקשורתית.
 בתאריך 7 בינואר 2025, TfL ביקשה להסיר את המפה בשל חששות לגבי סימן מסחרי, מה שהוביל להפסקתה למרות אפשרות לשינויים.
 האתר של היוצר, traintimes.org.uk, נשאר פעיל, ומידע חי על אוטובוסים זמין ב-bustimes.org.</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZTfL הסירה מפות חיות של הרכבת התחתית והאוטובוסים בלונדון בעקבות תלונה על הפרת סימן מסחרי</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Qubes OS: מערכת הפעלה בטוחה באופן סביר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Qubes OS הוא מערכת הפעלה מאובטחת במיוחד המומלצת על ידי מומחים, כולל אדוארד סנודן, בזכות יכולות הבידוד החזקות שלה, מה שהופך אותה למתאימה למשימות רגישות. - היא תומכת בהרצת מערכות הפעלה מרובות ומשתלבת עם Whonix כדי לשפר את פרטיות המשתמש, מה שמושך עיתונאים וארגונים כמו קרן חופש העיתונות. - קהילת Qubes מקבלת בברכה מצטרפים חדשים, ומספקת תמיכה, משאבים והזדמנויות לתרום או לתרום כספית.</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000ZQubes OS: מערכת הפעלה בטוחה באופן סביר</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ההשבתה של קנבה: עוד סיפור של רוויה וחוסן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>התקלה ב-Canva נגרמה כתוצאה מפריסה של גרסה חדשה של עמוד העורך, מה שהוביל לאפקט &quot;עדר רועם&quot; עם 1.5 מיליון בקשות לשנייה שהציפו את שער ה-API. - כלל תעבורה מיושן ניתב את תעבורת המשתמשים דרך האינטרנט הציבורי, מה שגרם לעיכוב גבוה ולפקק, בעוד בעיית ביצועים ידועה בשער ה-API החמירה את המצב. - מהנדסי Canva התערבו ידנית על ידי הגדלת הקיבולת ושימוש בחומת האש של Cloudflare לחסימת תעבורה באופן זמני, מה שמדגיש את חשיבות ההתערבות האנושית בניהול בעיות ביצועים של המערכת במהלך משברים.</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zההשבתה של קנבה: עוד סיפור של רוויה וחוסן</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
