<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 18 Dec 2024 19:06:57 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[נציבות הסחר הפדרלית אוסרת על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-FTC יישם כלל האוסר על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים, ומחייב את המוכרים לחשוף את העלויות הכוללות מראש.</li>
<li>יוזמה זו היא חלק ממאמץ רחב יותר של הנשיא ביידן לבטל עמלות מיותרות שמעלות את עלויות הצרכנים שלא לצורך.</li>
<li>החוק מחייב לכלול את דמי השירות והנופש במחירים המפורסמים, מה שעשוי לחסוך לצרכנים זמן משמעותי, אם כי הוא עשוי להתמודד עם אתגרים מצד ממשלים עתידיים והקונגרס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/17/ftc-bans-hidden-junk-fees-in-hotel-event-ticket-prices-.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Zנציבות הסחר הפדרלית אוסרת על עמלות נסתרות במחירי מלונות וכרטיסי אירועים</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ergo Chat – שרת IRC מודרני שנכתב ב-Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ארגו, שבעבר היה ידוע כאוראגונו, הוא שרת IRC (צ&#39;אט ריליי אינטרנטי) מודרני שפותח בשפת התכנות Go, ומציע קלות בהתקנה ובשימוש.</li>
<li>זה משלב תכונות של דמון IRC (ircd), מסגרת שירותים ובאונסר, עם תמיכה ב-IRCv3, וניתן להתאמה אישית באמצעות קובץ תצורה YAML.</li>
<li>Ergo הוא פיצול של הדימון Ergonomadic IRC וכולל תרומות ממפתחים כמו ג&#39;רמי לאט, אדמונד הובר, דניאל אוקס ושיוורם לינגמנני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/ergochat/ergo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000ZErgo Chat – שרת IRC מודרני שנכתב ב-Go</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמולט כסף הוא העדות העתיקה ביותר לנצרות מצפון לאלפים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://archaeologymag.com/2024/12/oldest-evidence-of-christianity-north-of-the-alps/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-18T00:00:00.000Zאמולט כסף הוא העדות העתיקה ביותר לנצרות מצפון לאלפים</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המרקם XOR (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מרקמי XOR נוצרים על ידי יישום פעולת XOR על הקואורדינטות x ו-y של פיקסל, מה שהופך אותם לפשוטים ליצירה ושימושיים לבדיקת ממפי מרקמים. בעוד שמרקמי XOR אינם מתאימים לדמואים או משחקים בשל השימוש המופרז בהם, ניתן להתאים אותם באמצעות ערכי RGB שונים או להמירם מ-HSV ל-RGB עבור אפקטי צבע מגוונים. מרקמים דומים יכולים להיווצר באמצעות פעולות AND ו-OR, כאשר XOR מחזיר 1 אם הביטים שונים, AND אם שני הביטים הם 1, ו-OR אם כל ביט הוא 1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lodev.org/cgtutor/xortexture.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Zהמרקם XOR (2004)</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ייעול JSON של רובי, חלק 1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>האחראי על הג&#39;ם json של Ruby התמקד בשיפור הביצועים שלו, במטרה להפוך אותו למנתח ומחולל JSON המהיר ביותר עבור Ruby. השיפורים מכוונים להפחית את התלות באלטרנטיבות כמו oj, שלמרות שהן מהירות יותר, יש להן בעיות עם תיקוני קוד לא רשמיים וחוסר יציבות. האופטימיזציות כוללות הימנעות מבדיקות מיותרות, מתן עדיפות לתנאים סבירים, הפחתת עלויות ההגדרה ושימוש בטבלאות חיפוש, מה שמוביל להגדלת מהירות של עד 30%.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://byroot.github.io/ruby/json/2024/12/15/optimizing-ruby-json-part-1.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-18T00:00:00.000Zייעול JSON של רובי, חלק 1</guid>
            <pubDate>Wed, 18 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להגיע ל-2 מיליון משתמשים כצוות פיתוח של אישה אחת [וידאו]]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נדיה אודונאיו, מייסדת ומנכ&quot;לית The StoryGraph, מנהלת קהילת קריאה עם למעלה ממיליון משתמשים כמפתחת יחידה, מה שמדגיש את נחישותה וכישוריה הטכניים. הרקע שלה כולל ניסיון כמהנדסת תוכנה ב-Pivotal Labs והשכלה בקידוד מ-Makers Academy בלונדון. סיפורה מדגים את הפוטנציאל של &quot;מסגרת של אדם אחד&quot; ביזמות טכנולוגית, תוך איזון בין תחומי עניין מקצועיים ואישיים כמו ריקוד וקריאה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://brightonruby.com/2024/getting-to-2-million-users-as-a-one-woman-dev-team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Zלהגיע ל-2 מיליון משתמשים כצוות פיתוח של אישה אחת [וידאו]</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ירח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מספק חקירה מעמיקה של מסלול הירח סביב כדור הארץ, תכונות פני השטח שלו והשפעתו על תופעות כמו גאות ושפל וליקויים.</li>
<li>זה דן בשלבי הירח, במכתשים על פני השטח ובתופעת הארת הארץ, ומדגיש את ההשפעה העדינה של הירח על חיי האדם ואת תפקידו כנוכחות קבועה בשמי הלילה.</li>
<li>הקטע מתאר את האינטראקציות הכבידתיות של הירח עם כדור הארץ ואת השפעת השמש, ומציע הבנה מקיפה של השכן השמימי שלנו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ciechanow.ski/moon/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Zירח</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תמיד ללכת להלוויה (2005)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2005/08/08/4785079/always-go-to-the-funeral</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000Zתמיד ללכת להלוויה (2005)</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Go Protobuf: ה-API האטום החדש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הבלוג של Go מכריז על הצגת API אטום חדש עבור Go Protobuf, המשפר את יעילות הזיכרון ומפחית באגים הקשורים למצביעים על ידי הסתרת שדות מבנה ושימוש בשיטות גישה.</li>
<li>ה-API האטום תומך בפענוח עצל, משפר ביצועים על ידי פענוח שדות רק כאשר ניגשים אליהם, ומומלץ לפיתוח חדש, עם API היברידי זמין למעבר הדרגתי.</li>
<li>המהדורה של Protobuf לשנת 2024 תהפוך את ה-API האטום לברירת המחדל, ומעודדים משוב על עוקב הבעיות של Go Protobuf, עם תיעוד עזר זמין ב-protobuf.dev.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://go.dev/blog/protobuf-opaque</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-17T00:00:00.000ZGo Protobuf: ה-API האטום החדש</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר של MIT מסביר מדוע חוקים נכתבים בסגנון בלתי מובן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדעני קוגניציה מ-MIT משווים את השפה המורכבת של מסמכים משפטיים, או &quot;שפה משפטית&quot;, ללחשים קסומים, ומציעים שהיא מעבירה סמכות דרך הסגנון הארכאי והמורכב שלה.</li>
<li>המחקר, שפורסם ב-Proceedings of the National Academy of Sciences, מדגיש כי מסמכים משפטיים משתמשים לעיתים קרובות במבנים מורכבים כמו &#39;הטמעה מרכזית&#39;, אשר תורמים לקושי בהבנתם.</li>
<li>על אף המאמצים לפשט את השפה המשפטית מאז שנות ה-70, ההתקדמות הייתה איטית, והמחקר שואף לקדם כתיבה משפטית ברורה יותר להבנה טובה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.mit.edu/2024/mit-study-explains-laws-incomprehensible-writing-style-0819</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-17T00:00:00.000Zמחקר של MIT מסביר מדוע חוקים נכתבים בסגנון בלתי מובן</guid>
            <pubDate>Tue, 17 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenERV]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מאוורר השבת האנרגיה של OpenERV מדגם TW4 מספק ביעילות אוויר חיצוני טרי תוך השבת כ-90% מאנרגיית החום, מה שמפחית את הצורך בחימום או קירור נוסף.</li>
<li>הדגם WM12, המשלב שני יחידות TW4 להתקנה בחלון, נמצא בבדיקות בטא ומבטיח זרימת אוויר גבוהה, פעולה שקטה והחזר השקעה משמעותי בהשוואה למערכות מסורתיות.</li>
<li>מאפיינים עיקריים כוללים מסנני HEPA אופציונליים, תאימות עם מערכות אוטומציה ביתיות, צריכת אנרגיה נמוכה ושיפור איכות האוויר הפנימית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openerv.ca</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZOpenERV</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מפת GitHub]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפה מציגה מעל 400,000 פרויקטים ב-GitHub, כאשר הקרבה מציינת משתתפים משותפים, תוך שימוש בנתונים מינואר 2020 עד מרץ 2023. יצירת המפה כללה חישוב דמיון ג&#39;קארד לצורך קיבוץ, שימוש ב-ngraph.forcelayout לפריסה, והצגה עם maplibre, עם נתונים בפורמט GeoJSON. הפרויקט הוא קוד פתוח תחת רישיון MIT, מזמין תרומות והצעות עיצוב, וכולל תכונת חיפוש ותוויות מדינה שנוצרו על ידי ChatGPT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/anvaka/map-of-github</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zמפת GitHub</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דור הטלוויזיות הפשוטות ראוי לקאמבק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>טלויזיות חכמות נוטות להתיישנות מהירה בשל תוכנה מיושנת ותוכנות מיותרות, והן מהוות סיכון לפרטיות על ידי איסוף נתוני משתמשים.</li>
<li>דגמי טלוויזיות פשוטות, שמתמקדות באיכות התצוגה ובאורך החיים, יכולות להחזיק מעמד יותר מעשור ומציעות חוויית צפייה פרטית יותר כאשר הן מחוברות למכשירי סטרימינג כמו Roku או Chromecast.</li>
<li>דגמי טלוויזיות פשוטות צריכים שיפורים באיכות התצוגה, בגודל ובקישוריות כדי לפנות לצרכנים המודעים לטכנולוגיה, ויש לשווקם כחלופה המודעת לפרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.makeuseof.com/reasons-why-dumb-tvs-deserve-a-comeback/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zדור הטלוויזיות הפשוטות ראוי לקאמבק</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדוע כל כך קשה לקנות דברים שעובדים טוב? (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההשערה של שווקים יעילים, שטוענת כי שווקים באופן טבעי מבטלים אי-יעילויות, אינה תמיד נכונה, במיוחד בתחום הגיוס הטכנולוגי ואיכות המוצרים. חברות בעמק הסיליקון מתמודדות עם אי-יעילויות מתמשכות בשל מחסור בכישרונות, וצרכנים לעיתים קרובות מסתמכים על שיווק במקום על החלטות מושכלות להערכת איכות המוצרים. מיקור חוץ יכול להוביל לאי שביעות רצון בהשוואה לפתרונות פנימיים, כפי שנראה עם חברות כמו אפל ואמזון, שהצליחו על ידי בנייה ולא רכישה, מה שמדגיש את ההשפעה של נורמות תרבותיות ונושאי אמון על היעילות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danluu.com/nothing-works/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zמדוע כל כך קשה לקנות דברים שעובדים טוב? (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[מחוקקים בארה"ב אומרים לאפל ולגוגל להיות מוכנים להסיר את טיקטוק מהחנויות ב-19 בינואר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/legal/us-lawmakers-tell-apple-google-be-ready-remove-tiktok-app-stores-jan-19-2024-12-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zמחוקקים בארה&quot;ב אומרים לאפל ולגוגל להיות מוכנים להסיר את טיקטוק מהחנויות ב-19 בינואר</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרבית בעלי האייפון רואים מעט עד שום ערך באינטליגנציה של אפל עד כה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יש שמועות כי אפל מתכננת לשחרר אייפד מתקפל בשנת 2028, אשר עשוי לתמוך באפליקציות macOS.</li>
<li>פיתוח זה מצביע על התכנסות של פונקציות ה-iPad וה-Mac, ומציע למשתמשים מכשיר רב-תכליתי יותר.</li>
<li>הצגת אייפד מתקפל עשויה לסמן חדשנות משמעותית בקו המוצרים של אפל, ולמשוך עניין מצד חובבי טכנולוגיה ומשקיפים בתעשייה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://9to5mac.com/2024/12/16/most-iphone-owners-see-little-to-no-value-in-apple-intelligence-so-far/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-16T00:00:00.000Zמרבית בעלי האייפון רואים מעט עד שום ערך באינטליגנציה של אפל עד כה</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד ניתן למצוא עבודה במשרה חלקית?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42425339</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zכיצד ניתן למצוא עבודה במשרה חלקית?</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xiaomi סיפקה תמיכה רשמית עבור Home Assistant]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>שיומי אינטגרציה לבית חכם עבור Home Assistant מאפשרת שימוש במכשירי IoT של שיומי בתוך פלטפורמת Home Assistant, ודורשת גרסאות תוכנה ספציפיות לצורך תאימות.</li>
<li>אפשרויות ההתקנה כוללות את GitHub, HACS (חנות הקהילה של Home Assistant), או שיטות ידניות, כאשר יש צורך בהתחברות לחשבון Xiaomi ובחירת מכשיר לצורך תצורה.</li>
<li>האינטגרציה תומכת במספר חשבונות, שליטה מקומית באמצעות שער מרכזי של Xiaomi, וזמינה באזורים שונים, תוך שימוש ב-MIoT-Spec-V2 לתקשורת, אך מאחסנת את נתוני המשתמש בטקסט ברור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/XiaoMi/ha_xiaomi_home</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000ZXiaomi סיפקה תמיכה רשמית עבור Home Assistant</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 שנים של דילו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דילו, דפדפן אינטרנט קל משקל שנוצר במקור מפיצול של Gzilla/Armadillo בשנת 1999, חוגג את יום השנה ה-25 שלו בדצמבר 2024.</li>
<li>הדפדפן עבר מספר מעברים, כולל מעבר מ-GTK 1.0 ל-FLTK 2 בשנת 2008 ולאחר מכן ל-FLTK 1.3 בשנת 2011, עם אתגרי פיתוח כמו אובדן תורמים מרכזיים והדומיין שלו.</li>
<li>בשנת 2023, רודריגו אריאס מאלו החיה את הפרויקט, מה שהוביל לשחרור גרסה 3.1.0 במאי 2024, עם פיתוח מתמשך והגרסה העדכנית ביותר היא 3.1.1.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillo-browser.github.io/25-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z25 שנים של דילו</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2007 מנכ"ל פאלם שולח אימייל לסטיב ג'ובס]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TechEmails/status/1868368310024462791</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Z2007 מנכ&quot;ל פאלם שולח אימייל לסטיב ג&apos;ובס</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נוקיה 5110 – חזרה מהמתים (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הנוקיה 5110, טלפון 2G עמיד, מתעורר לחיים עם טוויסט מודרני על ידי התקנת מודול 4G, ה-SIM7600SA, התומך ב-SMS ושיחות. העיצוב הפשוט של הטלפון ושני לוחות המעגלים המודפסים (PCBs) מקלים על שילוב המודול החדש, מה שהופך את תהליך השדרוג לפשוט יותר. הפרויקט הזה מדגיש את הפוטנציאל למודרניזציה של טכנולוגיה קלאסית, עם פיתוחים נוספים שיפורטו בחלק 2 הקרוב, המתמקד בעיצוב לוח חדש להרחבת הפונקציונליות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://opsbros.com/nokia-5110-back-from-the-dead/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-16T00:00:00.000Zנוקיה 5110 – חזרה מהמתים (2022)</guid>
            <pubDate>Mon, 16 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר: איסור על סמארטפונים בבתי ספר מוביל לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר שנערך על ידי פסיכולוגים מאוניברסיטת יורק מצא כי איסור על סמארטפונים בבתי ספר שיפר את השינה והמצב הרוח בקרב ילדים. תלמידי כיתה ח&#39; בבית הספר סטנווי בקולצ&#39;סטר השתתפו באיסור על סמארטפונים למשך 21 יום, מה שהוביל להירדמות מהירה יותר ולשעת מנוחה נוספת בלילה. המחקר דיווח על ירידה של 17% בדיכאון וירידה של 18% בחרדה, מה שמדגיש את היתרונות הפוטנציאליים של איסור על סמארטפונים כאשר ממשלות מעריכות את השפעתם על הנוער.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.york.ac.uk/news-and-events/news/2024/research/school-smartphone-ban-better-sleep/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-15T00:00:00.000Zמחקר: איסור על סמארטפונים בבתי ספר מוביל לשינה טובה יותר ולשיפור במצב הרוח</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הם רואים את התמונות שלך]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://theyseeyourphotos.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zהם רואים את התמונות שלך</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הוכחה חזותית לכך ש-a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הוכחה חזותית מדגימה את הזהות האלגברית (a^2 - b^2 = (a + b)(a - b)), שהיא מושג יסודי באלגברה.</li>
<li>ההצהרה של סופי ז&#39;רמן מדגישה את הקשר ההדדי בין אלגברה לגיאומטריה, ומציעה שאלגברה יכולה להיות מיוצגת באופן חזותי באמצעות דיאגרמות גיאומטריות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.futilitycloset.com/2024/12/15/tidy-2/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zהוכחה חזותית לכך ש-a^2 – b^2 = (a + b)(a – b)</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IRATA.ONLINE: קהילה לחובבי מחשבים רטרו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>IRATA.ONLINE היא פלטפורמת קהילה לחובבי מחשוב רטרו, המשתמשת במערכת מבוססת PLATO הידועה ביכולותיה הגרפיות, האינטראקטיביות ורב-משתמשיות. היא תומכת במגוון פלטפורמות מחשוב קלאסיות כמו אטארי, קומודור ואפל, ומאפשרת למשתמשים להתחבר דרך מסופי רשת או תוכנה ייעודית כמו PLATOTERM. הפלטפורמה מציעה משחקים מרובי משתתפים, תכונות חברתיות וסביבת פיתוח באמצעות שפת התכנות TUTOR, ומיועדת הן לאינטרסים של משחקים והן לפיתוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://irata.online/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZIRATA.ONLINE: קהילה לחובבי מחשבים רטרו</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tenstorrent ומצב הסטארטאפים לחומרת בינה מלאכותית]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://irrationalanalysis.substack.com/p/tenstorrent-and-the-state-of-ai-hardware</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000ZTenstorrent ומצב הסטארטאפים לחומרת בינה מלאכותית</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כאשר כדור בדולח אינו מספיק כדי להפוך אותך לעשיר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>באתגר &#39;כדור הבדולח&#39; של 2023, 118 צעירים שהוכשרו בתחום הפיננסים קיבלו 50 דולר כדי לסחור ב-S&amp;P 500 ובאג&quot;ח ממשלתיות ל-30 שנה של ארה&quot;ב תוך שימוש בחדשות יום מראש, אך ללא נתוני מחירים.</li>
<li>על אף שהייתה להם ידיעה מוקדמת, מחצית מהמשתתפים הפסידו כסף, ואחד מתוך שישה פשט רגל, עם רווח ממוצע של 3.2% בלבד, בשל תחזיות שוק שגויות והקצאת מסחר לא נכונה.</li>
<li>הניסוי הדגיש כי גם עם ראיית הנולד, מסחר מוצלח דורש מיומנות ואסטרטגיה, כפי שהודגם על ידי חמישה סוחרים מנוסים שהשיגו תוצאות טובות יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://elmwealth.com/crystal-ball/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-15T00:00:00.000Zכאשר כדור בדולח אינו מספיק כדי להפוך אותך לעשיר</guid>
            <pubDate>Sun, 15 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מדליף של OpenAI נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עובד לשעבר של OpenAI ומתריע על שחיתויות, סוצ&#39;יר בלאג&#39;י, נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו, כאשר הרשויות קבעו שמדובר בהתאבדות.</li>
<li>בלג&#39;י האשים את OpenAI בהפרות זכויות יוצרים באימון תוכנית ChatGPT שלה, מה שהוביל למספר תביעות נגד החברה.</li>
<li>OpenAI מכחישה את ההאשמות, וטוענת כי פעולותיה חוקיות תחת חוקי &quot;שימוש הוגן&quot;, בעוד בלג&#39;י היה דמות מרכזית במאבקים המשפטיים המתמשכים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.mercurynews.com/2024/12/13/openai-whistleblower-found-dead-in-san-francisco-apartment/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zמדליף של OpenAI נמצא מת בדירתו בסן פרנסיסקו</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אלון מאסק רצה OpenAI למטרות רווח]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://openai.com/index/elon-musk-wanted-an-openai-for-profit/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zאלון מאסק רצה OpenAI למטרות רווח</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מקינזי ושות' תשלם 650 מיליון דולר על תפקידה במשבר האופיואידים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מקינזי ושות&#39; הסכימה להסדר של 650 מיליון דולר כדי לפתור חקירות פדרליות בנוגע למעורבותה בקידום מכירות אופיואידים עבור פרדו פארמה, הכוללות הן אישומים אזרחיים והן פליליים.</li>
<li>ההסדר מגיע לאחר כמעט 900 מיליון דולר שהוסדרו בעבר עם ממשלות מדינה ומקומיות, ומקינזי התחייבה להימנע מעבודה עתידית עם חומרים מבוקרים ותהיה כפופה לפיקוח פדרלי מוגבר.</li>
<li>שותף לשעבר במקינזי, מרטין אלינג, יודה באשמת שיבוש הליכי משפט בשל מחיקת מסמכים, מה שמדגיש את הביקורת המתמשכת על כך שמנהיגים תאגידיים לעיתים קרובות נמנעים ממאסר למרות קנסות משמעותיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npr.org/2024/12/13/nx-s1-5155962/mckinsey-purdue-opioid-prosecution-doj</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zמקינזי ושות&apos; תשלם 650 מיליון דולר על תפקידה במשבר האופיואידים</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[macOS 15.2 משבש את היכולת להעתיק את מערכת ההפעלה לכונן אחר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בעיה משמעותית ב-macOS 15.2 משבשת את המעתיק, וגורמת לשגיאת Resource Busy במהלך שכפול נתונים, מה שמשפיע על העתקת מערכות הפעלה של צד שלישי.</li>
<li>משתמשים מומלצים להשתמש ב&quot;גיבוי - כל הקבצים&quot; עם &quot;עדכון חכם&quot; כדי לגבות נתונים, למעט מערכת ההפעלה, עד שאפל תספק תיקון.</li>
<li>הבאג, שזוהה כ-FB16090831, לא צפוי להיפתר בקרוב בשל עונת החגים, כך דווח על ידי דייב נניאן מ-Shirt Pocket.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.shirtpocket.com/blog/index.php/shadedgrey/youre_a_mean_one/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000ZmacOS 15.2 משבש את היכולת להעתיק את מערכת ההפעלה לכונן אחר</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משתפים מחקרים חדשים, מודלים ומאגרי נתונים מ-Meta FAIR]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta FAIR שחררה חפצי מחקר חדשים בקוד פתוח לקידום אינטליגנציה מלאכותית, כולל Meta Motivo ו-Meta Video Seal. Meta Motivo משתמש בלמידת חיזוק ללא פיקוח כדי לאפשר התנהגויות דמויות אנוש בסוכנים וירטואליים, בעוד Meta Video Seal מציעה יכולות סימון מים חזקות לווידאו. שחרורים נוספים כוללים התאמת זרימה עבור AI גנרטיבי, Meta Explore Theory-of-Mind לאינטליגנציה חברתית, ו- Meta Large Concept Models להסקת שפה היררכית, המדגישים את מחויבותה של Meta לפיתוח AI אחראי ושיתוף פעולה עם קהילת המחקר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/blog/meta-fair-updates-agents-robustness-safety-architecture/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zמשתפים מחקרים חדשים, מודלים ומאגרי נתונים מ-Meta FAIR</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טרנספורמר חבוי בייט: טלאים מתרחבים טוב יותר מאשר טוקנים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-Byte Latent Transformer (BLT) הוא ארכיטקטורה חדשה של מודל שפה גדול (LLM) ברמת הבייט, שמשיגה ביצועים השווים לאלה של מודלים מבוססי טוקניזציה עם יעילות ועמידות משופרות.</li>
<li>BLT משתמש בטלאים בגודל דינמי כיחידות חישוב, אשר מתאימים את עצמם על פי המורכבות של הנתונים, מה שמוביל ליעילות משופרת באימון ובחיזוי.</li>
<li>המחקר מראה כי BLT יכול להתרחב עד ל-8 מיליארד פרמטרים עם 4 טריליון בתים של אימון, ולהתעלות על מודלים מבוססי טוקניזציה על ידי הרחבה יעילה של גודל הפאץ&#39; והמודל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://ai.meta.com/research/publications/byte-latent-transformer-patches-scale-better-than-tokens/?_fb_noscript=1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zטרנספורמר חבוי בייט: טלאים מתרחבים טוב יותר מאשר טוקנים</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הרצאה של איליה סוצקבר ב-NeurIPS [וידאו]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=YD-9NG1Ke5Y</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zהרצאה של איליה סוצקבר ב-NeurIPS [וידאו]</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luon שפת תכנות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Luon היא שפת תכנות ברמה גבוהה המשלבת אלמנטים של Oberon ו-Lua, ועוצבה במיוחד עבור מכונת הווירטואלית LuaJIT (VM).</li>
<li>זה מציג הקלדה סטטית ל-Lua, ומאפשר אינטגרציה חלקה עם ספריות Lua ו-C, וכולל תכונות כמו סמנטיקה של הפניה, סוג HASHMAP, וסוגי נתונים של מחרוזות בלתי ניתנות לשינוי.</li>
<li>הפרויקט מציע מהדר, סביבת פיתוח משולבת (IDE), וגרסאות מקודמות מראש עבור לינוקס ווינדוס, והוא קוד פתוח תחת רישיונות GPL 2 או 3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/rochus-keller/Luon/blob/master/Readme.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZLuon שפת תכנות</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרסה 2.0.4 של Htmx שוחררה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>העדכון האחרון, גרסה 2.0.4, מציג שינויים משמעותיים כגון הגדרת היעד ברירת המחדל עבור htmx.ajax לגוף, תיקון בעיות בשורש צללים מקונן, ושיפור בטיפול באירועים ובהתנהגות תגיות.</li>
<li>עדכון זה כולל גם עדכוני תאימות ותיקוני באגים להרחבות, תוך הדגשת שיפורים מתמשכים בספריית htmx, המשמשת לשיפור HTML עם AJAX, מעברי CSS, WebSockets ואירועים שנשלחים מהשרת (SSE).</li>
<li>היומן משקף מאמץ עקבי לשפר תכונות ולתקן בעיות, עם עדכונים בולטים כמו תמיכה משופרת ב-shadow DOM והוספת פונקציות חדשות לאורך הזמן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/bigskysoftware/htmx/blob/v2.0.4/CHANGELOG.md</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zגרסה 2.0.4 של Htmx שוחררה</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv, מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;uv&quot; הוא מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python שנכתב ב-Rust, ומיועד להחליף כלים מרובים כמו pip, poetry, ו-virtualenv, ומציע שיפור מהירות משמעותי של פי 10-100 לעומת pip.</li>
<li>זה מספק ניהול פרויקטים מקיף עם תכונות כמו קובץ נעילה אוניברסלי, ניהול גרסאות של Python ותמיכה במרחבי עבודה בסגנון Cargo, וניתן להתקנה ללא צורך ב-Rust או Python.</li>
<li>uv נתמך על ידי Astral ותומך במערכות הפעלה מרובות, כולל macOS, Linux ו-Windows, ומציע תכונות מתקדמות ויעילות לניהול תלות וסביבות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.astral.sh/uv/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000ZUv, מנהל חבילות ופרויקטים מהיר ב-Python</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהי אנטרופיה? מדד לכמה מעט אנחנו יודעים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנטרופיה, שהוצגה לראשונה על ידי סאדי קרנו, מודדת אי-סדר והיא חיונית להבנת החוק השני של התרמודינמיקה, הקובע כי האנטרופיה תמיד עולה. המושג של אנטרופיה התרחב מעבר לתרמודינמיקה לכלול תורת המידע, שם הוא מייצג אי-ודאות ונחשב כסובייקטיבי, בהתאם לידע של הצופה. חוקרים בוחנים את השימוש במידע כמשאב, עם ניסויים במנועי מידע ותרמודינמיקה קוונטית, המציעים הזדמנויות חדשות לחדשנות מדעית ולהבנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/what-is-entropy-a-measure-of-just-how-little-we-really-know-20241213/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-14T00:00:00.000Zמהי אנטרופיה? מדד לכמה מעט אנחנו יודעים</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יצרתי ספריית Figma חינמית מלאה ברכיבים לפרוטוטייפ מהיר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://veryfront.com/figma-kit</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Zיצרתי ספריית Figma חינמית מלאה ברכיבים לפרוטוטייפ מהיר</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[@smoores/epub, ספריית JavaScript לעבודה עם פרסומי EPUB]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספריית EPUB חדשה עבור Node.js פותחה ושוחררה כחבילת NPM, במטרה לספק פתרון מתוחזק היטב ליצירת ספרי EPUB.</li>
<li>הספרייה נוצרה בתחילה במהלך פיתוח פרויקט שנקרא Storyteller וכעת זמינה לקהילת Node.js הרחבה.</li>
<li>השחרור נבע מבקשה לייעוץ על יצירת ספרי EPUB, מה שמדגיש את הביקוש לכלי כזה בקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.npmjs.com/package/@smoores/epub</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-14T00:00:00.000Z@smoores/epub, ספריית JavaScript לעבודה עם פרסומי EPUB</guid>
            <pubDate>Sat, 14 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עיצבתי מכונת אספרסו וטוחן קפה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרויקט הסולו כולל עיצוב מכונת אספרסו חדשנית עם משאבה ייחודית ולחץ מתכוונן, במטרה לשפר טכנולוגיה מיושנת כמו משאבות רוטטות משנת 1977. המכונה היא מינימליסטית, ידידותית למשתמש, ויכולה גם להכין קפה פילטר, תוך התייחסות לבעיות נפוצות כמו הצורך במשקלים ומגשי טפטוף. הפרויקט כולל ערכת שדרוג עם משאבת גלגלי שיניים למכונות אחרות ומציג מטחנה עם להבים גליליים, אם כי היא מתמודדת עם אתגרים עם קליות שמנוניות. שתי המכונות דורשות מקור כוח DC.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://velofuso.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zעיצבתי מכונת אספרסו וטוחן קפה</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סרטון חדש מתעד הדגמה משנת 1968 של הטרמינל המנהלי של IBM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 1968, IBM הדגימה את ה-Executive Terminal שלה, ניסיון מוקדם לשלב מחשבים, וידאו ומידע דיגיטלי כדי לשפר את קבלת ההחלטות של מנהלים.</li>
<li>ההפגנה הדגישה את הגישה החדשנית של IBM לשימוש בטכנולוגיה למטרות עסקיות אסטרטגיות, מה שמסמן רגע משמעותי בהיסטוריה של הטכנולוגיה.</li>
<li>אירוע זה ראוי לציון בשל הצגת הפוטנציאל של כלים דיגיטליים בסביבות ארגוניות, וסולל את הדרך להתקדמות עתידית בפתרונות טכנולוגיים למנהלים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/ibm-demo</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zסרטון חדש מתעד הדגמה משנת 1968 של הטרמינל המנהלי של IBM</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[העידן הממוצע (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתחילת שנות ה-90, האמנים הרוסים קומאר ומלאמיד השתמשו במחקר שוק כדי לגלות שאנשים במדינות שונות העדיפו נופים כחולים דומים, מה שמעיד על חוסר אינדיבידואליות בהעדפות אמנות.</li>
<li>ניתן להבחין במגמה זו של הומוגניות בתחומים שונים כמו עיצוב פנים, אדריכלות, מכוניות, מראה אישי, מדיה ומיתוג, מה שמרמז על שליטה של מוסכמות וקלישאות.</li>
<li>המאמר מציע כי &#39;עידן הממוצע&#39; הזה מציע הזדמנות למותגים נועזים להבדיל את עצמם על ידי אימוץ יצירתיות ומקוריות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.alexmurrell.co.uk/articles/the-age-of-average</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zהעידן הממוצע (2023)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[על רקע קיצוצים במחקר בסיסי, ניו זילנד מבטלת את כל התמיכה במדעי החברה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/amid-cuts-basic-research-new-zealand-scraps-all-support-social-sciences</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zעל רקע קיצוצים במחקר בסיסי, ניו זילנד מבטלת את כל התמיכה במדעי החברה</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קרטה מקשה מדי על ביטול מנויים, כך אומרים כמה מייסדים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יזמים של סטארטאפים מתחו ביקורת על Carta, תוכנה לניהול טבלאות הון, על כך שהיא מקשה על ביטול מנויים, ולעיתים קרובות דורשת פגישות שמתוזמנות לאחר תאריכי החידוש.</li>
<li>קרטה מייחסת את בעיות הביטול ל&quot;אתגר כוח אדם חד פעמי&quot; ושואפת להבהיר את התהליך עבור הלקוחות.</li>
<li>מתחרים כמו AngelList ו-Pulley מציעים שיטות ביטול פשוטות יותר, ולמרות הביקורת, ישנם עדיין משתמשים שמחמיאים למוצר של Carta.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/12/12/carta-is-making-it-too-difficult-to-cancel-subscriptions-some-founders-say/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zקרטה מקשה מדי על ביטול מנויים, כך אומרים כמה מייסדים</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אליקסיר/ארלנג החלפת קוד חם (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המדריך מתעמק בהחלפת קוד חם ב-Elixir/Erlang, המאפשרת עדכוני קוד ללא עצירת המערכת, תכונה משמעותית לשמירה על זמן פעולה רציף. הוא מסביר מושגים חיוניים, כולל יישומי Erlang, קבצי .app ו-.rel, וכלים כמו Relups ו-Distillery לניהול שדרוגים והפצות. המדריך מדגיש את המורכבות של ניהול הפצות ב-Elixir ואת ההתפתחות המתמשכת של כלים לתמיכה בתהליך זה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kennyballou.com/blog/2016/12/elixir-hot-swapping/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zאליקסיר/ארלנג החלפת קוד חם (2016)</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בדיקה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.defense.gov/News/News-Stories/Article/Article/4000004/test/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zבדיקה</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתמטיקאים מגלים דרך חדשה לספור מספרים ראשוניים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מתמטיקאים בן גרין ומהטאב סוואהני פיתחו שיטה חדשה לספירת סוג מסוים של מספרים ראשוניים, מה שמשפר את הבנתנו לגבי אלמנטים מתמטיים חיוניים אלה.</li>
<li>עבודתם מתבססת על השערה של פרידלנדר ואיוונייץ, המוכיחה שישנם אינסוף מספרים ראשוניים מהצורה p² + 4q², כאשר גם p וגם q הם ראשוניים.</li>
<li>פריצת דרך זו מדגישה את הפוטנציאל ליישומים חדשים של נורמות גאוורס, כלי מתמטי, בתחום תורת המספרים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.quantamagazine.org/mathematicians-uncover-a-new-way-to-count-prime-numbers-20241211/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-13T00:00:00.000Zמתמטיקאים מגלים דרך חדשה לספור מספרים ראשוניים</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תִּרְגּוּם ל-עברית: אילוף LLMs – מדריך מעשי למלכודות LLM עם תוכנה בקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תהליך אילוף מודלים לשוניים גדולים (LLMs) הוא מדריך מעשי שמתמודד עם האתגרים והמכשולים בשימוש במודלים לשוניים גדולים ביישומים, ומספק פתרונות לטיפול בפלט לא מובנה ולניהול חלונות הקשר.</li>
<li>הספר מציע דוגמאות מעשיות ב-Python ופתרונות קוד פתוח, ומכסה נושאים כמו פלט מובנה, מגבלות טוקנים, פערי הערכה, הזיות, חששות בטיחות, גורמי עלות והימנעות מנעילת ספק.</li>
<li>זה שואף לצייד מהנדסים ומנהלי מוצר בידע לנצל ביעילות את LLMs תוך הימנעות ממלכודות נפוצות, מה שהופך אותו למשאב יקר ערך עבור אלו שעובדים עם המודלים הללו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.souzatharsis.com/tamingLLMs/markdown/toc.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zתִּרְגּוּם ל-עברית: אילוף LLMs – מדריך מעשי למלכודות LLM עם תוכנה בקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה שכל מתכנת מערכות צריך לדעת על תכנות מקבילי (2020) [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://assets.bitbashing.io/papers/concurrency-primer.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zמה שכל מתכנת מערכות צריך לדעת על תכנות מקבילי (2020) [pdf]</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פדרליים עוזרים למבטחי בריאות להסתיר את הסוד המלוכלך שלהם: עלייה בסירובים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ספקי ביטוח הבריאות העלו באופן משמעותי את שיעורי דחיית התביעות מ-1-2% בשנת 2013 לממוצע של 15% עד שנת 2022, כאשר חלק מהחברות דוחות כמעט מחצית מכלל התביעות.</li>
<li>החוק לטיפול בר השגה מחייב שקיפות בשיעורי דחיות, אך היעדר אכיפה אפשר למבטחים להרוויח מדחיות אלו, כאשר מטופלים לעיתים רחוקות מערערים למרות שיעורי הצלחה גבוהים.</li>
<li>בצי מקקוי תומכת בהתערבות פדרלית כדי להבטיח שקיפות ואחריות בשווקי הביטוח על ידי חשיפת שיעורי הסירוב של המבטחים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://nypost.com/2024/12/12/opinion/feds-help-health-insurers-hide-dirty-secret-rising-denials/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zפדרליים עוזרים למבטחי בריאות להסתיר את הסוד המלוכלך שלהם: עלייה בסירובים</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סוללת ליתיום-אוויר מבוססת Li2O בטמפרטורת חדר המופעלת על ידי אלקטרוליט מוצק]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/doi/10.1126/science.abq1347</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-13T00:00:00.000Zסוללת ליתיום-אוויר מבוססת Li2O בטמפרטורת חדר המופעלת על ידי אלקטרוליט מוצק</guid>
            <pubDate>Fri, 13 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גוקש הופך לאלוף העולם הצעיר ביותר בהיסטוריה בשחמט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג.מ. גוקש ד&#39; הפך לאלוף העולם הצעיר ביותר באליפות העולם בשחמט 2024 על ידי ניצחון על ג.מ. דינג לירן בסיבוב ה-14.</li>
<li>המשחק היה ראוי לציון בזכות המשחק האסטרטגי וההכנה המעמיקה של גוקש, שניצל את הטעות של דינג בסיום של מלך ורגלי.</li>
<li>ליצ&#39;ס סיפקה סיקור חי עם פרשנות מהרב אמן פליקס בלוהברגר, אמן בינלאומי לורה אונוק, ואורח הרב אמן איוון צ&#39;פרינוב, תוך הדגשת חשיבות האירוע והרגעים המרגשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lichess.org/@/Lichess/blog/wcc-2024-round-14-gukesh-becomes-the-youngest-world-champion-in-history/cDggdNZw</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000Zגוקש הופך לאלוף העולם הצעיר ביותר בהיסטוריה בשחמט</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Timemap.org – מפה אינטראקטיבית של היסטוריה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.oldmapsonline.org/en/history/regions</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-12T00:00:00.000ZTimemap.org – מפה אינטראקטיבית של היסטוריה</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מראות מסתוריים של רחפנים בניו ג'רזי מעוררים קריאה ל'הכרזת מצב חירום']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יותר מ-3,000 תצפיות של רחפנים בניו ג&#39;רזי ובצפון-מזרח ארה&quot;ב הובילו לקריאות להכרזה על &quot;מצב חירום מוגבל&quot; ואיסור זמני על רחפנים על ידי הסנאטור המדינתי ג&#39;ון ברמניק.</li>
<li>חששות גוברים בשל רחפנים שנצפו בקרבת מקומות רגישים, כמו מגרש הגולף של הנשיא הנבחר טראמפ ותשתיות קריטיות.</li>
<li>על אף מספר התצפיות הרב, ה-FBI לא סיפק הסבר, והפנטגון דחה טענות על מעורבות זרה, כולל מ&#39;אוניית אם איראנית&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/us-news/2024/dec/11/new-jersey-drone-sightings-state-of-emergency</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zמראות מסתוריים של רחפנים בניו ג&apos;רזי מעוררים קריאה ל&apos;הכרזת מצב חירום&apos;</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיבוט של ChatGPT, ב-3000 בתים של C, הנתמך על ידי GPT-2 (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניקולס קרליני פיתח שיבוט של ChatGPT באמצעות מימוש מינימלי ב-C של GPT-2, אשר גודלו הוא כ-3000 בתים בלבד. הפרויקט אינו תלוי בספריות חיצוניות ומותאם להרצת GPT-2 Small על מכונות מודרניות, אם כי הוא מייצר פלט באיכות נמוכה. יוזמה זו מדגישה את הפשטות של רשתות נוירונים ואת היכולת לדחוס מודלים מורכבים של למידת מכונה לקוד קומפקטי, כאשר קוד המקור זמין ב-GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2023/chat-gpt-2-in-c.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-12T00:00:00.000Zשיבוט של ChatGPT, ב-3000 בתים של C, הנתמך על ידי GPT-2 (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 12 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שופט פשיטת רגל דוחה את מכירת אינפווארס ל-The Onion]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>השופט עצר את מכירת אינפווארס לאוניון, שהתכוונה להפוך אותה לפלטפורמה סאטירית.</li>
<li>ההחלטה התקבלה למרות התמיכה ממשפחות הקורבנות של סנדי הוק, מה שמשאיר את עתיד אינפווארס באי ודאות.</li>
<li>הנאמן שמונה על ידי בית המשפט אחראי כעת לקבוע דרך פעולה חדשה, בעוד שהעיתון The Onion ממשיך לגלות עניין ברכישה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/10/business/media/the-onion-infowars-alex-jones.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Zשופט פשיטת רגל דוחה את מכירת אינפווארס ל-The Onion</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'מיני 2.0: מודל הבינה המלאכותית החדש שלנו לעידן הסוכני]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google DeepMind השיקה את Gemini 2.0, מודל AI מתקדם המיועד ל&quot;עידן הסוכני&quot;, הכולל יכולות כמו פלט תמונה ושמע טבעיים ושימוש בכלים. Gemini 2.0 Flash נגיש כרגע למפתחים ובודקים מהימנים, עם שחרור רחב יותר הצפוי בתחילת השנה הבאה, מה שמצביע על אסטרטגיית השקה מדורגת. Google מתמקדת בפיתוח AI אחראי, תוך הדגשת בטיחות ואבטחה, עם יישומים פוטנציאליים בחיפוש, משחקים ורובוטיקה, מה שמדגיש את הרבגוניות של המודל ואת המחויבות לפרקטיקות AI אתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/google-deepmind/google-gemini-ai-update-december-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zג&apos;מיני 2.0: מודל הבינה המלאכותית החדש שלנו לעידן הסוכני</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GM יוצאת משוק המוניות הרובוטיות ותביא את פעילות קרוז לתוך החברה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ג&#39;נרל מוטורס (GM) מפסיקה את המימון לחטיבת הרובוטקסי קרוז, ובוחרת לשלב אותה בצוות הטכנולוגי שלה כדי להתמקד במערכות אוטונומיות לכלי רכב אישיים.</li>
<li>GM שואפת לרכוש את יתרת מניות קרוז עד 2025, ובכך להפחית באופן משמעותי את ההוצאה השנתית שלה על החטיבה ביותר מחצי.</li>
<li>כוז נתקלת באתגרים, כמו קנס של 1.5 מיליון דולר על אי דיווח על תאונה, בעוד שמתחרים כמו וויימו וטסלה ממשיכים להתקדם בשוק המוניות הרובוטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/10/gm-halts-funding-of-robotaxi-development-by-cruise.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000ZGM יוצאת משוק המוניות הרובוטיות ותביא את פעילות קרוז לתוך החברה</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרסת בטא של מנוע הסנכרון Electric (Postgres)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מנוע הסנכרון של Electric, כעת בגרסת BETA עם גרסה 1.0.0-beta.1, מאפשר שכפול חלקי בזמן אמת של נתוני Postgres לאפליקציות מקומיות, ומאפשר גישה מיידית לנתונים מקומיים ללא שינוי מערכות הטכנולוגיה הקיימות. המנוע כולל את PGlite, גרסת WebAssembly (WASM) קלת משקל של Postgres לדפדפנים, ומוכן לשימוש בייצור לאחר כתיבה מחדש של שישה חודשים, כבר בשימוש על ידי חברות כמו Google ו-Supabase. Electric תומך בעומסי עבודה בעלי תפוקה גבוהה עם השהיה נמוכה, קל לאימוץ עם ממשקי API פשוטים, וניתן לשילוב באופן הדרגתי, עם Electric Cloud, שירות אירוח מנוהל, בפיתוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://electric-sql.com/blog/2024/12/10/electric-beta-release</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-11T00:00:00.000Zגרסת בטא של מנוע הסנכרון Electric (Postgres)</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[וורדפרס אינג'ין בע"מ נגד אוטומטיק – צו על בקשה לצו מניעה זמני]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.courtlistener.com/docket/69221176/64/wpengine-inc-v-automattic-inc/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-11T00:00:00.000Zוורדפרס אינג&apos;ין בע&quot;מ נגד אוטומטיק – צו על בקשה לצו מניעה זמני</guid>
            <pubDate>Wed, 11 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה שאנחנו יודעים על החשוד בירי במנכ"ל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לואיג&#39;י מנג&#39;יונה, בן 26 ממשפחה בולטת בבולטימור, הואשם ברצח מנכ&quot;ל UnitedHealthcare, בריאן תומפסון, בניו יורק סיטי.</li>
<li>מנג&#39;יונה נעצר בפנסילבניה עם אקדח רפאים ומסמך שרומז על מניע הקשור לכעס כלפי התאגידים באמריקה.</li>
<li>על אף הישגיו האקדמיים והקריירה שלו כמהנדס נתונים, המדיה החברתית של מנג&#39;יונה מרמזת על בידוד לאחרונה ממשפחה וחברים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/articles/cp9nxee2r0do</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zמה שאנחנו יודעים על החשוד בירי במנכ&quot;ל</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זה לא בדיחה, פאנקו פשוט התקשרו לאמא שלי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/itchio/status/1866239798924763227</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zזה לא בדיחה, פאנקו פשוט התקשרו לאמא שלי</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חשבון עצים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חשבון עצים הוא מודל חישובי שלם טיורינג עם מפעיל יחיד, המאפשר ניתוח תוכניות, בדיקת סוגים, הידור ואופטימיזציה ישירות בתוך הקוד. הוא תומך במערכות סוגים שרירותיות ובהקלדה הדרגתית, ומאפשר לולאות קריאה-הערכה-הדפסה (REPLs) חזקות ופריסת תוכניות ללא כלים חיצוניים. התחביר והמינימליות הסמנטית שלו הופכים אותו לנייד וקל ליישום מפרשים על כל פלטפורמה, מתאים לדוגמנות, מפרטים פורמליים ומטרות חינוכיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://treecalcul.us/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zחשבון עצים</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תבנית – מודל גנרטיבי של רשת תלת-ממדית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט מציג שיטת יצירה תלת-ממדית חדשה באמצעות ייצוג LATent מובנה מאוחד (SLAT), המשפרת את יצירת הנכסים התלת-ממדיים המגוונים והאיכותיים.</li>
<li>המודל, שנקרא TRELLIS, משתמש במתמרי זרימה מתוקנים ומאומן על מערך נתונים גדול, ומציג ביצועים טובים יותר משיטות קיימות ביצירת תלת-ממד.</li>
<li>הגישה תומכת בפורמטים גמישים של פלט ועריכה תלת-ממדית מקומית, עם תוכניות לשחרר את הקוד, המודל והנתונים לציבור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://trellis3d.github.io/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zתבנית – מודל גנרטיבי של רשת תלת-ממדית</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להציל את המוזיקה, להציל את הארכיון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יותר מ-500 מוזיקאים תומכים בקריאה לחברות התקליטים הגדולות למשוך תביעה בסך 621 מיליון דולר נגד ארכיון האינטרנט, מוסד תרבותי ללא מטרות רווח.</li>
<li>המוזיקאים מדגישים את הצורך בפיצוי הוגן, הגנה על מורשות מוזיקליות והשקעה באמנים חיים במקום לתמוך בפרקטיקות מונופוליסטיות.</li>
<li>לטענתם, הישרדות תעשיית המוזיקה תלויה בהעדפת עתידם של האמנים ושימור יצירותיהם, תוך קריאה לתמיכה ציבורית באמצעות מכתב פתוח.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.savethearchive.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zלהציל את המוזיקה, להציל את הארכיון</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאיפה שהפסקתי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://antirez.com/news/144</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zמאיפה שהפסקתי</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מתכנת כתב 25 אלף שורות קוד לפלאגין של Neovim באמצעות טלפון ומסך מגע]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://old.reddit.com/r/neovim/comments/1h7vhmg/bro_been_developing_his_2k_star_plugin_on_a/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-10T00:00:00.000Zמתכנת כתב 25 אלף שורות קוד לפלאגין של Neovim באמצעות טלפון ומסך מגע</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סגירת חשבונות בנק (והפרכת מיתוסים?)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סגירת חשבונות בנק בכפייה, המכונה &#39;דיבנקינג&#39;, היא סוגיה שנויה במחלוקת, במיוחד עבור עסקים בתחום הקריפטו, עם חששות שהיא עשויה לשמש ככלי פוליטי.</li>
<li>הדיון כולל אינטראקציות מורכבות בין גורמים פרטיים ומדינתיים, כאשר חלקם רואים בהפסקת השירותים הבנקאיים כצורך לניהול סיכונים, בעוד אחרים רואים בכך פעולה לא הוגנת וחסרת תהליך הוגן.</li>
<li>פעולות רגולטוריות היסטוריות כמו מבצע צ&#39;וק פוינט, שהפעיל לחץ על בנקים לנתק קשרים עם תעשיות מסוימות, מצוטטות על ידי מבקרים כדומות לפעולות הנוכחיות נגד עסקים בתחום הקריפטו, המכונות &#39;צ&#39;וק פוינט 2.0&#39;.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bitsaboutmoney.com/archive/debanking-and-debunking/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000Zסגירת חשבונות בנק (והפרכת מיתוסים?)</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Double (YC W24) – השקעה במדדים עם יחס הוצאות של 0%]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Double היא פלטפורמה פיננסית המאפשרת השקעה ביותר מ-50 מדדי שוק מניות ללא יחס הוצאות, וגובה דמי ניהול קבועים של $1 לחודש עבור ניהול, איזון מחדש וקצירת הפסדים לצורכי מס.</li>
<li>הפלטפורמה מציעה אינדקסציה ישירה על ידי רכישת מניות בודדות מתוך מדדים פופולריים, ומספקת התאמה אישית ואופטימיזציה יומית של התיק, מה שמבדיל אותה מיועצים רובוטיים אחרים.</li>
<li>Double השיגה 10 מיליון דולר בנכסים תחת ניהול (AUM) ושואפת לשבש את שוק ה-ETF וקרנות הנאמנות בשווי 100 מיליארד דולר בשנה על ידי הצעת אסטרטגיות השקעה בעלות נמוכה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42377018</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-10T00:00:00.000ZDouble (YC W24) – השקעה במדדים עם יחס הוצאות של 0%</guid>
            <pubDate>Tue, 10 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתר Itch.io הוסר על ידי Funko]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/itch.io/post/3lcu6h465bs2n</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zאתר Itch.io הוסר על ידי Funko</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פגיעה בשרשרת האספקה של OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מהנדס אבטחה זיהה פגיעויות בתהליך שדרוג הקושחה של OpenWrt, כולל הזרקת פקודות ובעיות התנגשות של גיבוב SHA-256. הפגיעויות אפשרו לתוקפים פוטנציאליים להזריק פקודות וליצור התנגשויות גיבוב, מה שהוביל להתקנת קושחה זדונית. צוות OpenWrt טיפל ותיקן במהירות את הפגיעויות הללו, תוך הדגשת הצורך באבטחה חזקה בשרשראות אספקת תוכנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://flatt.tech/research/posts/compromising-openwrt-supply-chain-sha256-collision/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zפגיעה בשרשרת האספקה של OpenWrt</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פט גלסינגר היה טעות עבור אינטל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פאט גלסינגר, למרות המומחיות הטכנית והכישורים הניהוליים שלו, נחשב כלא מתאים לתפקיד מנכ&quot;ל אינטל בשל חוסר יכולתו להתמודד עם האתגרים התרבותיים והאסטרטגיים של החברה.</li>
<li>את החלטות המנהיגות שלו, כמו שמירה על דיבידנדים ופרסום אגרסיבי, ביקרו על כך שהן משקפות גישה של זמן שלום ולא את המנהיגות הנדרשת בזמן מלחמה.</li>
<li>ג&#39;לסינגר ניהל את שירותי המפעל של אינטל והפסקת פרויקט טופינו, שהיה סיליקון מתג מתוכנת מבטיח, נחשבו כטעויות משמעותיות, והותירו את בעיות התרבות של אינטל ללא פתרון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bcantrill.dtrace.org/2024/12/08/why-gelsinger-was-wrong-for-intel/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zפט גלסינגר היה טעות עבור אינטל</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[JSON5 – JSON לבני אדם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>JSON5, הרחבה של JSON, נועדה להקל על עריכה ידנית, מה שהופך אותה לאידיאלית עבור קבצי תצורה אך לא מתאימה לתקשורת בין מכונות.</li>
<li>מאז השקתו בשנת 2012, JSON5 צבר פופולריות משמעותית, עם למעלה מ-65 מיליון הורדות שבועיות, והוא בשימוש על ידי פרויקטים גדולים כמו Chromium ו-Next.js.</li>
<li>JSON5 הוא על-קבוצה של JSON, המשלבת תכונות של ECMAScript 5.1, מאפשרת תחביר גמיש, ותואמת ל-ES5, עם ספריית JavaScript זמינה לניתוח וסריאליזציה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://json5.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZJSON5 – JSON לבני אדם</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בריטניה אוסרת על פרסומות בטלוויזיה בשעות היום לדגני בוקר, מאפינס והמבורגרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הממשלה הבריטית מיישמת איסור על פרסומות בטלוויזיה בשעות היום למזונות עתירי סוכר ו&#39;פחות בריאים&#39;, כמו דגני בוקר, מאפינס והמבורגרים, במטרה להתמודד עם השמנת יתר בקרב ילדים.</li>
<li>מתחיל באוקטובר הבא, פרסומות אלו יורשו לשידור רק לאחר השעה 21:00, במטרה למנוע 20,000 מקרים של השמנת יתר בקרב ילדים בכל שנה.</li>
<li>שר הבריאות וס סטריטינג הדגיש את החשיבות של הפסקת מיקוד ילדים בפרסומות למזון זבל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.france24.com/en/live-news/20241204-uk-bans-daytime-tv-ads-for-cereals-muffins-and-burgers</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000Zבריטניה אוסרת על פרסומות בטלוויזיה בשעות היום לדגני בוקר, מאפינס והמבורגרים</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner החליטו לבטל את החשבון שלנו ולסיים את כל השרתים.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mastodon.social/@kiwix/113622081750449356</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-09T00:00:00.000ZHetzner החליטו לבטל את החשבון שלנו ולסיים את כל השרתים.</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ווילו, השבב הקוונטי שלנו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Google הציגה את Willow, שבב קוונטי שמסמן התקדמות משמעותית בתיקון שגיאות קוונטיות ובמהירות החישוב. Willow הדגים את יכולתו על ידי ביצוע חישוב בפחות מחמש דקות, משימה שהייתה לוקחת למחשב על 10 ספטיליון שנים, מה שמצביע על הפוטנציאל שלו להתמודד עם בעיות מורכבות מעבר למחשבים קלאסיים. פיתוח זה הוא מכריע לעתיד של מחשבים קוונטיים מסחריים, עם השלכות על מהפכה בתעשיות כמו רפואה, אנרגיה ובינה מלאכותית (AI).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.google/technology/research/google-willow-quantum-chip/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000Zווילו, השבב הקוונטי שלנו</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI: סורה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://sora.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-09T00:00:00.000ZOpenAI: סורה</guid>
            <pubDate>Mon, 09 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
