<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[וולוו 1993 עם נהיגה עצמית באמצעות Open Pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קבוצת חברים השתתפה במהדורת החורף של מרוץ קרבג&#39; 2025, ראלי בן 6 ימים דרך שבדיה אל המעגל הארקטי וחזרה להלסינקי, הדורש מכוניות בנות לפחות 20 שנה וששוויין יהיה מתחת ל-1000 אירו.</li>
<li>הם הפכו את ה-Volvo 940 Estate משנת 1993 לרכב אוטונומי באמצעות openpilot מ-comma.ai, תוך שילוב רכיבים מודרניים כמו הגה כוח חשמלי, iBooster של Bosch וחיישן רדאר של טסלה.</li>
<li>עדכונים עתידיים יכללו פרטים על חיווט, יחידת בקרת מנוע (ECU) מותאמת אישית, ותוכניות לפתוח את הקוד לקוד פתוח, תוך הדגשת הגישה החדשנית של הפרויקט לשדרוג רכבים ישנים בטכנולוגיה אוטונומית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zוולוו 1993 עם נהיגה עצמית באמצעות Open Pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: אלגוריתם רינדור שטח בפחות מ-20 שורות קוד (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משחק Comanche של NovaLogic משנת 1992 השתמש במנוע Voxel Space, טכניקת רינדור 2.5D המבוססת על הקרנת קרניים, כדי ליצור שטחים מפורטים עם הצללה וצללים.</li>
<li>המנוע Voxel Space השתמש במפות גובה וצבע ובאלגוריתם רינדור פשוט, שצייר קווים אנכיים מאחור לקדימה, שניתן היה לאופטימיזציה לביצועים.</li>
<li>הקוד של המנוע זמין תחת רישיון MIT, אך ייתכן שהטכנולוגיה עדיין מוגנת בפטנט באזורים מסוימים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: אלגוריתם רינדור שטח בפחות מ-20 שורות קוד (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך לצייר קו מתאר במשחק וידאו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן בחמש טכניקות ליצירת קווי מתאר ב-Unity, פלטפורמת פיתוח משחקים פופולרית, ומדגיש את השימוש בהן במשחקים כמו Sable ו-The Last of Us. - הטכניקות כוללות אפקטים של שפה, שחול קודקודים, טשטוש באפר, אלגוריתם קפיצת הצפה, וזיהוי קצוות, כל אחת עם יתרונות ייחודיים ופשרות מבחינת ביצועים ואיכות חזותית. - המאמר מספק תובנות על איזון בין השיטות הללו להשגת אסתטיקה אופטימלית במשחק ותמיכה במשחקיות, עם משאבים נוספים וקרדיטים לדגמים תלת-ממדיים כלולים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zאיך לצייר קו מתאר במשחק וידאו</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני עוזב את הוושינגטון פוסט]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zאני עוזב את הוושינגטון פוסט</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרפלקסיטי קיבלה פרסומות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zפרפלקסיטי קיבלה פרסומות</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני עשיר ואין לי מושג מה לעשות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zאני עשיר ואין לי מושג מה לעשות</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרסה קריטית של אבטחה ל-iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרסה 3.5.11 של iTerm2, ששוחררה ב-2 בינואר 2025, מטפלת בפגיעות אבטחה קריטית הקשורה לתכונת האינטגרציה של SSH בגרסאות קודמות. - הבאג כלל רישום קלט/פלט לקובץ במארח המרוחק, שיכול היה להיות נגיש לאחרים, והשפיע על משתמשי גרסאות 3.5.6 עד 3.5.10 וגרסאות בטא מסוימות. - מומלץ למשתמשים לעדכן לגרסה 3.5.11 מיד, למחוק את הקובץ /tmp/framer.txt, ולאמת את העדכון באמצעות ה-SHA-256 והחתימה של PGP שסופקו לצורך הבטחת אבטחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zגרסה קריטית של אבטחה ל-iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[האם מודלים לשוניים גדולים יכולים לכתוב קוד טוב יותר אם ממשיכים לבקש מהם לכתוב קוד טוב יותר?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בנובמבר 2023, טרנד ממים כלל משתמשים שביקשו מ-ChatGPT לשפר תמונות באופן איטרטיבי, ולאחר מכן יישמו זאת על קוד באמצעות Claude 3.5 Sonnet לשיפור תוכנית Python. - ניסיונות ראשוניים עם הנחיות מעורפלות כמו &quot;כתוב קוד טוב יותר&quot; הראו שיפורים מסוימים, אך הנדסת הנחיות מובנית עם מטרות אופטימיזציה ספציפיות הובילה לשיפורי ביצועים משמעותיים. - הניסוי הדגיש את חשיבות הפיקוח האנושי, שכן בעוד שמודלים של שפה גדולה (LLMs) יכולים להציע רעיונות חדשניים, הם עשויים גם להכניס באגים עדינים במהלך אופטימיזציית הקוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zהאם מודלים לשוניים גדולים יכולים לכתוב קוד טוב יותר אם ממשיכים לבקש מהם לכתוב קוד טוב יותר?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 ב-SQL טהור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תומאס נוימן שיתף את חוויותיו בפתרון אתגרי Advent of Code 2024 באמצעות SQL טהור, והדגיש זאת כתרגיל בגישות חלופיות לפתרון בעיות. - נוימן השלים בהצלחה את כל האתגרים, אם כי ציין את המגבלות של SQL בטיפול באלגוריתמים מורכבים ועדכוני מצב, והציע שיפורים פוטנציאליים ליעילות של SQL. - הפוסט בבלוג כולל פתרון SQL מפורט לאתגר אחד ודן באפשרות לשפר את SQL כדי לתמוך טוב יותר בביצוע אלגוריתמים מורכבים ישירות בתוך מסדי נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 ב-SQL טהור</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט לערעורים של ארה"ב מבטל את כללי ניטרליות הרשת של ה-FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בית משפט לערעורים בארצות הברית ביטל את כללי הנייטרליות ברשת של ה-FCC, אשר חייבו טיפול שווה בתעבורת אינטרנט על ידי ספקי פס רחב, בטענה שה-FCC חרג מסמכותו החוקית.</li>
<li>ההחלטה מתייחסת לפסיקת בית המשפט העליון שמגבילה את סמכויות הסוכנויות הרגולטוריות, ומשפיעה על יכולתה של ה-FCC לאכוף ניטרליות רשת.</li>
<li>יו&quot;ר ה-FCC, ג&#39;סיקה רוזנוורסל, קראה לקונגרס לחוקק את נייטרליות הרשת, בעוד שהנציב ברנדן קאר תמך בהחלטת בית המשפט כבדיקה על התפשטות רגולטורית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zבית המשפט לערעורים של ארה&quot;ב מבטל את כללי ניטרליות הרשת של ה-FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תהיה בעל נכס ולא שוכר באינטרנט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של בעלות על המרחב הדיגיטלי שלך במקום להסתמך רק על פלטפורמות אינטרנט גדולות, שלעיתים קרובות מעדיפות את הצמיחה שלהן על פני האינטרסים של המשתמשים. - אסטרטגיות לשמירה על שליטה בנוכחותך המקוונת כוללות בעלות על דומיין, גיוון תוכן על פני מספר פלטפורמות, ובניית קשרים ישירים עם קהלים דרך רשימות דוא&quot;ל. - על ידי יצירת נכס אינטרנטי משלך, אתה מבטיח גמישות ועמידות במאמצים הדיגיטליים שלך, ומפחית את התלות בכל רשת בודדת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zתהיה בעל נכס ולא שוכר באינטרנט</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll הוא מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים, המדגיש מרחבים דיגיטליים מחוץ לחברות הטכנולוגיה הגדולות, ומתוחזק ב-GitHub על ידי דן דלימרסקי. - משתמשים יכולים לתרום ל-BlogScroll דרך GitHub או על ידי שליחת דוא&quot;ל ליוצר, ועדכונים זמינים דרך עדכון RSS. - המדריך כולל קטגוריות שונות כמו עיצוב וחוויית משתמש, אישי, הפקת תמונות ווידאו, וטכנולוגיה, ומציג תרומות של אנשים רבים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האנומליה של אלדר לייק SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרולד אפטרוט גילה כי ההוראה SHLX במעבדי Alder Lake של אינטל מציגה &quot;השהיה בינונית&quot; של 3 מחזורים, דבר שאינו אופייני לפעולות הזזה שמאלה שלרוב לוקחות מחזור אחד. - בעיית ההשהיה הזו ייחודית לליבות הביצועים של Alder Lake ואינה משפיעה על ליבות היעילות, בניגוד לטענות אינטל על השהיה של מחזור אחד. - ההשהיה משתנה בהתאם לאתחול רישום ספירת ההזזה, כאשר הוראות 32 סיביות או הוראות 64 סיביות ללא ערכים מיידיים משיגות השהיה של מחזור אחד, בעוד שהוראות 64 סיביות עם ערכים מיידיים גורמות להשהיה של 3 מחזורים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zהאנומליה של אלדר לייק SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נייר אחד שלי נדחה היום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zנייר אחד שלי נדחה היום</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: הנדסה לאחור אוטומטית של REST APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger הוא כלי שממיר לכידות של mitmproxy למפרטים של OpenAPI 3.0, ומקל על הנדסה לאחור של REST APIs על ידי לכידת תעבורת יישומים. - הכלי תומך כעת בקבצי HTTP Archive (HAR) מכלי המפתחים של דפדפנים, מה שמרחיב את השימושיות שלו עבור מפתחים. - ניתן להתקין אותו באמצעות Python3 ו-pip או Docker, והפרויקט משתמש בכלים כמו poetry, pre-commit, ו-pytest לפיתוח, עם רישיון MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: הנדסה לאחור אוטומטית של REST APIs</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ה-GPU, ולא ה-TPM, הוא השורש של DRM בחומרה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zה-GPU, ולא ה-TPM, הוא השורש של DRM בחומרה</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זספר: חלופה מודרנית ויעילה ל-JupyterLab, בנויה ב-Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זספר הוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) בעלת ביצועים גבוהים בהשראת Jupyter, המותאמת לביצוע מקבילי מסיבי ושימוש מינימלי בזיכרון. - היא נבנתה בשפת התכנות Go לשיפור הביצועים והביצוע המקבילי, ומציעה גרסאות גם של אפליקציית Electron וגם של אפליקציית רשת, והיא קוד פתוח תחת רישיון AGPL-3.0. - זספר תומכת ביישומי נתונים בסגנון REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ושואפת להתרחב מעבר ל-Jupyter Notebooks כדי לתמוך ביישומי נתונים מותאמים אישית, עם תמיכה מלאה ב-Mac ותמיכה מוגבלת ב-Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zזספר: חלופה מודרנית ויעילה ל-JupyterLab, בנויה ב-Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסילות להכל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 מותאם לפרויקטים קטנים ולמפתחים יחידים, ומציע מדריך מקיף &quot;התחלה עם Rails&quot; לבניית יישומים עם כל התכונות.</li>
<li>SQLite מוכן כעת לשימוש בייצור ב-Rails 8, מה שמפחית את התלות ב-PostgreSQL או Redis, וכולל תצורת אינטגרציה רציפה (CI) בסיסית עם 2000 דקות פעולה חינמיות ב-GitHub.</li>
<li>הגנרטור החדש לאימות והפריסה הפשוטה עם Kamal מקלים על כניסת משתמשים והגדרת אפליקציה חיה עם SSL, תוך קידום שיטות עבודה מומלצות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zמסילות להכל</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לאן לעבוד אחרי גיל 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zלאן לעבוד אחרי גיל 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריצת הדרך הארגונומית האהובה עליי למחשב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יעקב ווסמר מציג את &quot;הביפר&quot;, מכשיר עשה זאת בעצמך שנועד לעודד תנועה על ידי צפצוף אם מסך המחשב נשאר לא נעול זמן רב מדי. - הביפר מורכב מחומרה (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, מתג, זמזם פיאזו), קושחה (סקריפט Lua), ותוכנה שמנהלת את ההפעלה. - למרות פשטותו, המכשיר מקדם ביעילות תנועה סדירה, ויעקב מכיר בתמיכת אשתו בפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zפריצת הדרך הארגונומית האהובה עליי למחשב</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צוות מאחורי תוסף הדפדפן Honey גונב קוד GPL של UBlockOrigin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zצוות מאחורי תוסף הדפדפן Honey גונב קוד GPL של UBlockOrigin</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוגים נרקבים. וויקי מחכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט משווה בין האופי המתמשך של ויקי לבין האופי החולף של בלוגים, ומציע שעד שנת 2025, ויקי יהפכו לאישיים ומשמעותיים יותר.</li>
<li>ויקי מתוארים כדינמיים ומשקפים את המחשבות המתפתחות של הכותב, בעוד שבלוגים מושווים לחנויות סטטיות ונשכחות.</li>
<li>המחבר עובר מאתר מסורתי לפורמט ויקי, מה שמצביע על שינוי באופן שבו תוכן אישי מנוהל ומשותף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zבלוגים נרקבים. וויקי מחכים</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta רוצה יותר בוטים של בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta מתכוננת להשיק בוטים מבוססי בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם כדי למשוך משתמשים צעירים יותר ולנצל את השקעתה בטכנולוגיית בינה מלאכותית גנרטיבית. - בוטים אלה יהיו בעלי פרופילים וייצרו תוכן, ויפעלו בדומה לחשבונות רגילים ברשתות החברתיות, בעקבות רכישת SocialAI על ידי Meta. - יוזמה זו משקפת את האסטרטגיה הרחבה יותר של Meta לאוטומציה של אינטראקציות חברתיות ואצירת תוכן, בהתאם למגמות שנצפו באפליקציות כמו Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta רוצה יותר בוטים של בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 שנות ההרפתקה שלי ב-AI ו-ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוסטין ז. הנלי, פרופסור חבר להוראה באוניברסיטת קרנגי מלון, משתף את מסעו בן 25 השנים בתחום הבינה המלאכותית (AI) ולמידת המכונה (ML), תוך הדגשת המעבר שלו מחוסר עניין ראשוני למעורבות פעילה דרך פרויקטים שונים.</li>
<li>מסלול הקריירה שלו כולל פיתוח משחקים פשוטים, לימוד בינה מלאכותית ורשתות עצביות, ויישום עצי החלטה ואשכולות במהלך הדוקטורט שלו לניתוח נתוני עורך קוד.</li>
<li>הנלי הצטרף לצוות סינתזת התוכניות של מיקרוסופט בשנת 2022, ועבד על פרויקטים של בינה מלאכותית, כולל כלים המבוססים על מודלים לשוניים גדולים (LLMs), וממשיך לחקור כלים של בינה מלאכותית באופן עצמאי תוך כדי הוראה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z25 שנות ההרפתקה שלי ב-AI ו-ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראש השנה שמח 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zראש השנה שמח 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן ביישום ואופטימיזציה של עצי חיפוש סטטיים (עצי S+) לחיפוש מהיר משמעותית של נתונים ממוינים, תוך השגת מהירויות הגבוהות פי 40 מחיפוש בינארי מסורתי. - טכניקות אופטימיזציה כמו אצירה, קדם-טעינה ו-SIMD ידני (הוראה יחידה, נתונים מרובים) משמשות לשיפור תפוקת השאילתות. - המאמר גם חוקר פריסות עץ שונות, גדלי צמתים ואסטרטגיות ניהול זיכרון, עם דיון על עבודה עתידית כמו חיפוש עם הסתעפויות וחיפוש אינטרפולציה לשיפור נוסף של יעילות החיפוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zעצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוטנאם-אקסיומה הוא מדד שנועד להעריך מודלים של שפה גדולה (LLMs) על יכולת הנמקה מתמטית מתקדמת באמצעות בעיות מתחרות המתמטיקה של פוטנאם. - המדד כולל 236 בעיות מקוריות וגרסה עם 52 בעיות ששונו כדי למנוע זיהום נתונים. - המודל המוביל של OpenAI השיג דיוק של 41.95% על הבעיות המקוריות אך חווה ירידה משמעותית בביצועים של כ-30% על הבעיות ששונו, מה שמדגיש את האתגרים בהתאמה לשינויים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הנוף של מסדי הנתונים בשנת 2024 חווה שינויים משמעותיים, כולל רכישות גדולות, שינויים ברישיונות ותחרות מתמשכת בין שחקנים מרכזיים כמו Redis, Elasticsearch, Databricks ו-Snowflake. - DuckDB זכתה לפופולריות עבור שאילתות אנליטיות, עם אינטגרציות ל-Postgres, בעוד שהשקות בולטות כללו את Amazon Aurora DSQL ו-Microsoft Garnet. - רכישות כמו Tabular על ידי Databricks ו-OrioleDB על ידי Supabase היו משמעותיות, ולמרות מכשולים כמו סגירת OtterTune, התעשייה נשארת דינמית עם פרויקטים ומימון חדשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zמאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרים שאהבתי לקרוא ב-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרשימה כוללת מגוון רחב של ספרים, כולל היסטוריים, פילוסופיים, מדעיים ונרטיבים אישיים, שכל אחד מהם מציע תובנות ייחודיות וחוויות מעשירות.</li>
<li>נקודות השיא כוללות את מכתביו של קיקרו לתובנות על החיים הרומיים, את עבודותיו של בן-ארי על לוגיקה במדעי המחשב ואימות תוכניות, ואת זיכרונותיו של סטיב מרטין על הצלחה קומית.</li>
<li>האוסף כולל גם חקירות פילוסופיות מאת פייר אדו וניטשה, טרגדיות יווניות מאת אייסכילוס, ויצירות ספרותיות מאת אורסולה לה גווין ורבינדרנת טאגור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zספרים שאהבתי לקרוא ב-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zתארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot הוא כלי חדש שנועד לפשט את האוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי אוטומטי של קשרי נתונים בין בקשות API ומתן ייצוג גרפי של הזרימה. - הוא מאפשר למשתמשים להקליט בקשות, להגדיר קלטים ופלטים, ולייצא את הזרימות הללו כקוד JavaScript, מה שהופך את התהליך ליעיל יותר מאשר הנדסה לאחור ידנית או שימוש בטכנולוגיות פחות אופטימליות כמו אוטומציה של תהליכים רובוטיים (RPA). - הכלי מבוסס על Electron וזמין לפלטפורמות Windows ו-Linux, עם מדריך זמין להנדסה לאחור של ה-API של USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג'יניה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג&apos;יניה</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דז'ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, אמולטור טרמינל חדש, הכיל פגיעות אבטחה דומה לאחת מ-2003, שאפשרה לתווי ASCII escape לבצע פקודות כמו פתיחת יישומים. - הבעיה הייתה בעייתית במיוחד עם Zsh ו-Bash במצב vi, אך Ghostty 1.0.1 פתר זאת על ידי השבתת התכונה כברירת מחדל. - למרות פגם האבטחה, Ghostty זוכה לשבחים על תכונותיו, והמתכנת טיפל בבעיה במהירות, סיפק תיקונים ופתרונות למשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zדז&apos;ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאגר מציע מימושים עבור מודלים של מושגים גדולים (LCM), המשתמשים ב&#39;מושגים&#39; כייצוג סמנטי ברמה גבוהה יותר עבור מידול שפה.</li>
<li>LCM תומך ב-200 שפות טקסט ו-57 שפות דיבור באמצעות מרחב ההטמעה SONAR, ומאומן לחיזוי משפטים אוטו-רגרסיבי עם שיטות כמו רגרסיית MSE ויצירה מבוססת דיפוזיה.</li>
<li>המאגר מספק הוראות התקנה, הכנת נתונים, הנחיות לאימון, כיוונון עדין והערכה, ומשוחרר תחת רישיון MIT, תוך שימוש ב-fairseq2 עם אפשרויות התקנה של UV ו-pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zמודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
