<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 08 Jan 2025 19:09:18 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[טעויות שמהנדסים עושים בבסיסי קוד גדולים ומבוססים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עבודה בבסיסי קוד גדולים ומבוססים, לעיתים עם מיליוני שורות קוד ומעורבות של מאות מהנדסים, מציבה אתגרים משמעותיים למהנדסי תוכנה. - טעות נפוצה היא חוסר עקביות, כאשר מהנדסים מתעלמים מתבניות קוד קיימות ומיישמים תכונות בבידוד, מה שעלול להוביל לבעיות תחזוקה ולעכב שיפורים עתידיים. - כדי לעבוד ביעילות בתוך בסיסי קוד גדולים, על המהנדסים לחקור תבניות קיימות, להבין את השפעת הקוד על הייצור, להיות זהירים עם תלות, ולהסיר בזהירות קוד מיותר כדי לשמור על איכות וערך.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zטעויות שמהנדסים עושים בבסיסי קוד גדולים ומבוססים</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קישורי דוא"ל קסומים/טראגיים: אל תהפוך אותם לאפשרות היחידה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Magic Links מספקים שיטת כניסה ללא סיסמה באמצעות קישורים במייל, ומציעים אבטחה משופרת אך יכולים להיות לא נוחים בשל עיכובים במייל ושימוש במספר מכשירים.</li>
<li>הם עשויים להוות סיכוני אבטחה על ידי עידוד משתמשים לגשת לדוא&quot;ל אישי במכשירי עבודה, מה שמדגיש את הצורך באלטרנטיבות כמו סיסמאות חד-פעמיות (OTPs).</li>
<li>עבור חוויית משתמש משופרת, במיוחד עבור משתמשים מתמצאים בטכנולוגיה, מומלץ להשתמש במפתחות גישה כאופציה גמישה ובטוחה יותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zקישורי דוא&quot;ל קסומים/טראגיים: אל תהפוך אותם לאפשרות היחידה</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מערכת הפעלה ב-1,000 שורות – מבוא]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הספר מדריך את הקוראים בבניית מערכת הפעלה קטנה מאפס, תוך כיסוי פונקציות חיוניות כמו החלפת הקשר, עימוד ותפעול קבצים בשפת C, הכל בכ-1,000 שורות קוד.</li>
<li>זה מדגיש את הלמידה של טכניקות ניפוי שגיאות חדשות, במיוחד עבור אתגרים כמו תהליך האתחול ודפדוף, ומספק דוגמאות להורדה ב-GitHub.</li>
<li>הספר מורשה תחת CC BY 4.0, עם קוד תחת רישיון MIT, ודורש היכרות עם C וסביבת UNIX-דומה כתנאים מוקדמים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zמערכת הפעלה ב-1,000 שורות – מבוא</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצוח מפתח DKIM בגודל 512 סיביות בפחות מ-8 דולר בענן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר על רשומות SPF (Sender Policy Framework), DKIM (DomainKeys Identified Mail), ו-DMARC (Domain-based Message Authentication, Reporting, and Conformance) של מיליון האתרים המובילים חשף מעל 1,700 מפתחות DKIM ציבוריים קצרים מ-1,024 ביטים, הנחשבים כלא בטוחים. - חוקרים הצליחו לפצח מפתח DKIM של 512 ביטים מאתר redfin.com באמצעות Python ו-CADO-NFS בפחות מ-8 דולר על שרת ענן, מה שמדגים את הפגיעות של מפתחות קצרים. - המחקר מדגיש את הצורך של ספקי דואר אלקטרוני לדחות חתימות DKIM עם מפתחות קצרים מ-1,024 ביטים, שכן חלק מהספקים כמו Yahoo Mail, Mailfence, ו-Tuta קיבלו את החתימה הפגועה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zפיצוח מפתח DKIM בגודל 512 סיביות בפחות מ-8 דולר בענן</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מיקרוסופט מתחפשת לבינג כגוגל כדי להטעות מחפשים לא קשובים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מיקרוסופט מדווחת כי היא משנה את המראה של בינג כך שידמה לממשק של גוגל, מה שעלול להטעות משתמשים להשתמש בבינג ללא כוונה. - אסטרטגיה זו מדגישה את האתגרים של מיקרוסופט בתחרות עם נתח השוק המשמעותי של גוגל בתעשיית מנועי החיפוש. - מבקרים מציעים כי טקטיקה זו עשויה להעדיף את המטרות העסקיות של מיקרוסופט על פני מתן חוויית משתמש אמיתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zמיקרוסופט מתחפשת לבינג כגוגל כדי להטעות מחפשים לא קשובים</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פוטרתי לראשונה בקריירה שלי, ופעמיים בשנה אחת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משתף את חוויותיו מפיטורים פעמיים בשנה אחת, ומדגיש את החשיבות של שמירה על יחסים טובים עם מעסיקים קודמים והכנה לחיפושי עבודה. - סימנים מרכזיים לפיטורים פוטנציאליים כוללים חוסר חזון בחברה, הסחות דעת, שימוש נמוך במוצר ופגישות פתאומיות בחברה, מה שמרמז על כך שעובדים צריכים להישאר ערניים. - עצות למפוטרים כוללות עדכון קורות חיים, הגשת בקשה לדמי אבטלה, ניצול לינקדאין ורישות, הבנת מודלים עסקיים ושמירה על ערך עצמי מעבר לתעסוקה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zפוטרתי לראשונה בקריירה שלי, ופעמיים בשנה אחת</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פידג'ט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פידג&#39;ט היא ספרייה מבוססת Rust המיועדת לטיפול בביטויים מתמטיים בקנה מידה גדול, במיוחד עבור משטחים מרומזים, שהם קומפקטיים ותומכים בפעולות כמו איחוד וחיתוך. - הספרייה מחולקת לשלוש שכבות: חזית (ממירה סקריפטים לבייטקוד), גב (מעריכה ביטויים ביעילות), ודמואים, עם תמיכה ב-SIMD (הוראה יחידה, נתונים מרובים) ובדיפרנציאציה אוטומטית. - פידג&#39;ט זמינה כעת לציבור ב-GitHub תחת רישיון MPL 2.0, עם תוכניות עתידיות לשילוב GPU ושיפור רשתות, מעודדת חקירה ופיתוח על ידי משתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zפידג&apos;ט</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תחיית סרוו: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>איגאליה החייתה את פרויקט סרוו, מנוע דפדפן ניסיוני שנוצר במקור על ידי מוזילה, על ידי קבלת האחריות על תחזוקתו בינואר 2023. - ההתקדמות המשמעותית כוללת שדרוג תלות, שיפור אינטגרציה מתמשכת (CI) וכלי עבודה, הרחבת תמיכה קהילתית והוספת תמיכה לאנדרואיד ואופן הרמוני. - הפרויקט גייס מעל 24,500 דולר בתרומות, עם מטרות עתידיות להפוך למנוע אינטרנט ברירת מחדל עבור יישומי ראסט ולפתח דפדפן אינטרנט מלא תכונות, למרות אתגרים כמו תחרות ומימון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zתחיית סרוו: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יום בחיי צוות הונאת קול פורה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Apple ו-Google הוציאו אזהרות לגבי הונאות טלפוניות, אך קבוצה בשם &quot;Crypto Chameleon&quot; מנצלת את השירותים שלהן כדי לבצע התקפות פישינג, מה שמוביל להפסדים כספיים משמעותיים לקורבנות כמו משקיע המטבעות הקריפטוגרפיים טוני, שאיבד 4.7 מיליון דולר.</li>
<li>הכנופיה העוסקת בפישינג משתמשת בשיטות מתוחכמות, כולל ערכות פישינג שמחקות דפי אימות ושיחות תמיכה מזויפות של אפל, עם תפקידים כמו מתקשר, מפעיל, מרוקן ובעלים כדי לבצע את ההונאות שלהם.</li>
<li>על אף בגידות פנימיות, קבוצות פשע סייבר אלו ממשיכות לשגשג בפלטפורמות כמו טלגרם ודיסקורד, עם מיקוד במטרות של אנשים עשירים, במיוחד אלו עם נכסי מטבעות קריפטוגרפיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zיום בחיי צוות הונאת קול פורה</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Streets GL – 3D OpenStreetMap]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000ZStreets GL – 3D OpenStreetMap</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתראות משחקי Windows? SteamOS מתרחב רשמית מעבר ל-Steam Deck]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Lenovo&#39;s Legion Go S יהיה המכשיר הראשון שאינו של Valve שיקבל את התואר הרשמי &quot;מופעל על ידי SteamOS&quot;, מה שמצביע על שינוי משמעותי מ-Windows עבור מחשבי גיימינג.</li>
<li>הגרסה של המכשיר עם SteamOS תהיה יותר משתלמת, ותתחיל במחיר של 500 דולר, בהשוואה לגרסת Windows שמחירה 730 דולר.</li>
<li>התוכנית של Valve לשחרר גרסת בטא של SteamOS להתקנות אישיות עשויה לאתגר את הדומיננטיות של Windows במשחקי מחשב, ולקדם מעבר רחב יותר לעבר משחקים מבוססי לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zלהתראות משחקי Windows? SteamOS מתרחב רשמית מעבר ל-Steam Deck</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד אני מתכנת עם LLMs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר שילב מודלים לשוניים גדולים (LLMs) בתהליך העבודה התכנותי שלו, ומצא אותם מועילים למשימות כמו השלמה אוטומטית, חיפוש ותכנות מונחה שיחה.</li>
<li>הם מפתחים כלי בשם sketch.dev, שהוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) לתכנות בשפת Go, שנועדה לשפר את הפרודוקטיביות על ידי אוטומציה של משימות חוזרות ושיפור יעילות התכנות.</li>
<li>מודלים לשוניים גדולים (LLMs) יעילים ביצירת טיוטות קוד ובטיפול בשאלות בסגנון מבחן, אם כי הם עשויים לעיתים לעשות טעויות, והם משנים את האיזונים בתכנות על ידי אפשרות ליצירת קוד יותר מתמחה ובדיקות מקיפות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zכיצד אני מתכנת עם LLMs</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט דיגיטס של Nvidia הוא 'מחשב-על אישי מבוסס בינה מלאכותית']]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנבידיה חשפה את פרויקט דיגיטס ב-CES 2025, &quot;מחשב-על אישי&quot; קומפקטי המבוסס על פלטפורמת החומרה גרייס בלקוול, הכולל את שבב העל גרייס בלקוול GB10.</li>
<li>המכשיר מציע ביצועים של עד פטפלופ, מתאים לחוקרי בינה מלאכותית, מדעני נתונים וסטודנטים, ויכול להתמודד עם מודלים של עד 200 מיליארד פרמטרים.</li>
<li>מתומחר ב-3,000 דולר, פרויקט דיגיטס יהיה זמין במאי ויוכל להתחבר למחשבי Windows או Mac, תוך שהוא פועל על מערכת ההפעלה DGX של Nvidia המבוססת על לינוקס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zפרויקט דיגיטס של Nvidia הוא &apos;מחשב-על אישי מבוסס בינה מלאכותית&apos;</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מנוע שחמט מינימקס בביטויים רגולריים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניקולס קרליני פיתח מנוע שחמט בשם Regex Chess, המשתמש ב-84,688 ביטויי רגולריים לביצוע מהלכי שחמט חוקיים, ומציג את הפוטנציאל של ביטויי רגולריים ביישומים לא שגרתיים. - המנוע פועל כמו מעבד ביטויי רגולריים, עם סט הוראות ייחודי לפעולות מחסנית, טיפול במשתנים וביצוע מותנה, ותומך ביצירת מהלכים במקביל. - Regex Chess משתמש בחיפוש מינימקס פשוט להערכת וניקוד מהלכים פסאודו-חוקיים, ומדגיש חקירה יצירתית של יכולות ביטויי רגולריים, כאשר הקוד זמין לצפייה ציבורית ב-GitHub.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zמנוע שחמט מינימקס בביטויים רגולריים</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זמן ההרכבה של זיג הוא מדהים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סקוט רדיג חוקר את תכונת הcomptime&#39; של Zig, שמגבירה את הפרודוקטיביות על ידי אפשרות למטא-תכנות, ומאפשרת ביצוע קוד בזמן הקומפילציה. - הוא מספק שש נקודות מבט על &#39;comptime&#39;, ומדגיש את יכולתה לפשט קריאת קוד וניפוי שגיאות, ומשווה אותה לג&#39;נריקות, הערכה חלקית ויצירת קוד. - רדיג מסיק כי הcomptime&#39; של Zig היא גם חזקה וגם פשוטה, וממליץ על חקירה נוספת דרך המשאבים הרשמיים של Zig והספרייה הסטנדרטית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zזמן ההרכבה של זיג הוא מדהים</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אנבידיה מכריזה על כרטיסי המסך מהדור הבא RTX 5090 ו-RTX 5080]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אנבידיה חשפה את כרטיסי המסך מהדור הבא מסדרת RTX 50 בתערוכת CES, הכוללים את ה-RTX 5090 וה-RTX 5080 היוקרתיים, במחירים של 1,999 דולר ו-999 דולר, בהתאמה. - ה-RTX 5090 כולל 32GB של זיכרון GDDR7 ו-21,760 ליבות CUDA, ומציע מהירות כפולה מזו של קודמו, ה-RTX 4090, בעוד שה-RTX 5080 מספק 16GB של זיכרון והוא מהיר פי שניים מה-RTX 4080. - הסדרה מציגה את טכנולוגיית DLSS 4 החדשה, המשפרת את הביצועים ואיכות התמונה, ותהיה זמינה למחשבים ניידים החל מחודש מרץ.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zאנבידיה מכריזה על כרטיסי המסך מהדור הבא RTX 5090 ו-RTX 5080</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בעבר השתמשתי ב-Meta AI, ועכשיו אינסטגרם משתמשת בפנים שלי במודעות שמיועדות אליי.]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zבעבר השתמשתי ב-Meta AI, ועכשיו אינסטגרם משתמשת בפנים שלי במודעות שמיועדות אליי.</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מעקב תמחור גודש ניו יורק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המעקב אחר תמחור גודש הוא פרויקט של בנג&#39;מין וג&#39;ושוע מושס, בפיקוחה של פרופסור אמילי אוסטר מאוניברסיטת בראון, המתמקד בתמחור גודש בניו יורק. - הפרויקט כולל סקריפטים וסגנונות רשת, מה שמעיד על גישה דיגיטלית מקיפה להצגת מידע. - דף האינטרנט מותאם למנועי חיפוש (SEO) וכולל דף שגיאה 404 לטיפול בתוכן שלא נמצא.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zמעקב תמחור גודש ניו יורק</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פעם ראשונה שהפקה שנעשתה בבלנדר זכתה בגלובוס הזהב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סרט האנימציה העצמאי &quot;Flow&quot; של הבמאי הלטבי גינטס זילבלודיס זכה בגלובוס הזהב לסרט האנימציה הטוב ביותר, מה שמדגיש הישג משמעותי לסרטים עצמאיים. - &quot;Flow&quot;, שנוצר עם תקציב צנוע של 3.7 מיליון דולר באמצעות בלנדר, תוכנה חינמית, התחרה מול הפקות של אולפנים גדולים, מה שמדגים את הדמוקרטיזציה של האנימציה. - הניצחון של הסרט משקף את הגידול בהכללה של גלובוס הזהב כלפי כותרים בינלאומיים ויכול להשפיע על מרוץ האוסקר לסרטי אנימציה, תוך אתגר לדומיננטיות המסורתית של דיסני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zפעם ראשונה שהפקה שנעשתה בבלנדר זכתה בגלובוס הזהב</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני חי את חיי רבע מאה בכל פעם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתאריך 5 בינואר 2000, סטיב ג&#39;ובס הציג את ממשק המשתמש Aqua של Mac OS X, כולל ה-Dock, בתערוכת Macworld, עם תרומות משמעותיות מהנדס מבוסס באפל קורק, אירלנד.</li>
<li>המהנדס, שעבד בעבר על DragThing, היה גורם מרכזי בהפיכת אב הטיפוס של בס אורדינג לקוד פונקציונלי עבור הדוק, אך בסופו של דבר התפטר בשל לחצים הקשורים למעבר דירה.</li>
<li>לאחר שעזב את אפל, המהנדס החיה את DragThing ו-PCalc, שממשיכים להיות פופולריים, וגילה הסכם סודיות (NDA) לא חתום ברשותו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zאני חי את חיי רבע מאה בכל פעם</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שלוש הצעות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Triptych Proposals מאת אלכסנדר פטרוס וקרסון גרוס שואפים לשפר את יכולת ה-HTML לטפל בבקשות רשת על ידי תמיכה בשיטות HTTP נוספות כמו PUT, PATCH ו-DELETE בטפסים.</li>
<li>ההצעות כוללות גם אפשרות לכפתורים לבצע בקשות HTTP ללא טפסים ואפשרות להחלפת חלקים מהדף, מה שמקרב את HTML לעקרונות REST.</li>
<li>אלה ההצעות הוצגו בכנס Big Sky Dev Con ומפורטות ב-Triptych Polyfill ב-GitHub, עם עדכונים מתמשכים למפרטי ה-fetch והניווט כדי לתמוך בשיפורים אלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zשלוש הצעות</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tramway SDK – האיחוד הלא קדוש בין מנועי Half-Life ו-Morrowind]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפתחים עובדים על מנוע משחק חדש, חינמי וקוד פתוח, הדומה למנועים פופולריים כמו Unreal ו-Source, עם תמיכה בזרימת עולם פתוח. המנוע מותאם לחומרה מודרנית ומציע ביצועים גבוהים, אך עדיין אינו מוכן לשימוש בייצור. המפתח מתכוון להשלים מספר פרויקטים גדולים באמצעות המנוע הזה, אם כי השם הנוכחי כנראה זמני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000ZTramway SDK – האיחוד הלא קדוש בין מנועי Half-Life ו-Morrowind</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מחקר מגלה כי השימוש בעופרת על ידי האימפריה הרומית הוריד את רמות ה-IQ ברחבי אירופה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר מצביע על כך שהשימוש בעופרת בעבודות מתכת באימפריה הרומית גרם לירידה של 2 עד 3 נקודות במנת המשכל ברחבי אירופה במהלך תקופת השלום הרומאי.</li>
<li>חוקרים השתמשו בליבות קרח מהארקטי כדי לעקוב אחר זיהום עופרת מ-500 לפנה&quot;ס עד 600 לספירה, והראו עלייה משמעותית במהלך שיא האימפריה הרומית.</li>
<li>המחקר מציע כי חשיפה נרחבת לעופרת עשויה הייתה לתרום לירידת האימפריה הרומית, כאשר רמות הזיהום ירדו לאחר התקופה הרומית אך עלו שוב במהלך המהפכה התעשייתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zמחקר מגלה כי השימוש בעופרת על ידי האימפריה הרומית הוריד את רמות ה-IQ ברחבי אירופה</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספר יום הדין של הבנק הפדרלי של ניו יורק 2022 באמצעות חוק חופש המידע [pdf]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zספר יום הדין של הבנק הפדרלי של ניו יורק 2022 באמצעות חוק חופש המידע [pdf]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיום תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי ומעבר למודל הערות קהילתיות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta נותנת עדיפות לביטוי חופשי על ידי פישוט מערכות ניהול התוכן שלה, אשר זכו לביקורת על היותן מורכבות ומגבילות מדי. - החברה מסיימת את תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי בארה&quot;ב ומציגה מערכת הערות קהילתיות, בדומה ל-X, כדי לספק הקשר לפוסטים שעלולים להטעות באמצעות תרומות משתמשים. - Meta מצמצמת את ההגבלות על תוכן פוליטי, מפשטת תהליכי אכיפה כדי להתמקד בהפרות חמורות, ומותאמת את נראות התוכן הפוליטי על פי העדפות המשתמשים, בהתאם לחזון של מארק צוקרברג לביטוי חופשי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zסיום תוכנית בדיקת העובדות של צד שלישי ומעבר למודל הערות קהילתיות</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דום, חוויית הגלריה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>DOOM: The Gallery Experience&quot; הוא משחק פרודיה אמנותי מאת bobatealee, המתרחש בגרסה מחודשת של השלב הקלאסי DOOM (1993) E1M1, שבו שחקנים חוקרים גלריה. - המשחק תואם ל-HTML5, Windows, מכשירים ניידים ובקרי משחק, ונוצר באמצעות פלטפורמת הפיתוח Construct. - הוא קיבל דירוג של 5 כוכבים וזוכה לשבחים על הסאטירה התרבותית והעיצוב שלו, עם תרומות מפיליפו מאוצי וליאם סטון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bobatealee.itch.io/doom-the-gallery-experience</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zדום, חוויית הגלריה</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בשל הפרת זכויות יוצרים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרנט סנדרסון, הידוע בתכניו החינוכיים, דיווח כי הסרטון שלו מ-2017 על ביטקוין הוסר, והערוץ שלו קיבל אזהרת זכויות יוצרים.</li>
<li>התביעה על זכויות היוצרים הוגשה על ידי Chainpatrol בשם Arbitrum, למרות שהסרטון היה תוכן מקורי לחלוטין של סנדרסון.</li>
<li>תקלה זו מדגישה בעיות מתמשכות באכיפת זכויות יוצרים בפלטפורמות דיגיטליות, שבהן יוצרים עלולים להתמודד עם הפרות אפילו עבור עבודתם שלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/3blue1brown/status/1876291319955398799</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zסרטון יוטיוב של 3blue1brown על ביטקוין הוסר בשל הפרת זכויות יוצרים</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לעמוד ב-OKRs לעומת לעשות את העבודה שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בהנדסה, יעדים ותוצאות מפתח (OKRs) רבעוניים לעיתים קרובות נראים מיותרים מכיוון שהם נוטים לשקף את מפת הדרכים של המוצר, מה שעלול להוביל לקונפליקטים פוטנציאליים אם הם שונים.</li>
<li>מחלקת השיווק מוצאת את ה-OKRs מועילים להגדרת מיקוד רבעוני, התאמה ללוחות זמנים של פרויקטים והדגשת קמפיינים או קהלים חדשים, בעוד משימות שוטפות נמדדות באמצעות מדדי ביצוע מרכזיים (KPIs).</li>
<li>OKRs אפקטיביים צריכים להדגיש עדיפויות ייחודיות או משתנות בכל רבעון, במקום משימות שגרתיות, כדי להימנע מקיפאון ולהבטיח שהן מספקות ערך מעבר למפת הדרכים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://jessitron.com/2025/01/05/hitting-okrs-vs-doing-your-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zלעמוד ב-OKRs לעומת לעשות את העבודה שלך</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקירת עשור על גילוי אנומליות בסדרות זמן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר &quot;Dive into Time-Series Anomaly Detection: A Decade Review&quot; מדגיש את החשיבות של זיהוי אנומליות בנתוני סדרות זמן בעקבות התקדמות באיסוף נתונים ועליית נתוני הזרמה. - הוא מציג טקסונומיה ממוקדת תהליך כדי לסווג שיטות קיימות לזיהוי אנומליות ומציע מטא-אנליזה של מגמות מחקר בתחום זה. - המחקר רלוונטי לתחומים שונים, כולל אבטחת סייבר, פיננסים, אכיפת חוק ובריאות, וזמין ב-arXiv תחת קטגוריית למידת מכונה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2412.20512</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zסקירת עשור על גילוי אנומליות בסדרות זמן</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קליקר גירוי]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://neal.fun/stimulation-clicker/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zקליקר גירוי</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Apple בזבזה את הגביע הקדוש]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מודיעין אפל, שנועד לשפר את יכולות הסמארטפונים, לא עמד בציפיות, כאשר חלק מהתכונות כמו הערות מתמטיות זכו לשבחים, אך אחרות נמתחו ביקורת על כך שהיו מאכזבות.</li>
<li>על אף שהובטחה פרטיות ואבטחה באמצעות עיבוד במכשיר וענן פרטי, המוצר הרגיש יותר כמו הדגמה טכנולוגית מאשר כלי פורץ דרך.</li>
<li>הקהילה של קוד פתוח לעיתים קרובות עולה על מאמצים של חברות כמו Apple Intelligence, שהותירה את המשתמשים עם שיפורים שוליים בלבד במקום התקדמות מהפכנית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xeiaso.net/blog/2025/squandered-holy-grail/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZApple בזבזה את הגביע הקדוש</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהנדס אוכל ביעילות ב-2.50 דולר ליום (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מהנדס יוצא לאתגר של 46 ימים להוציא פחות מ-2.50 דולר ביום על מזון, תוך תיעוד הארוחות, העלויות והניסויים בבישול. - בהשראת תוכניות בישול, הוא קובע כללים להבטחת הנאה, תזונה ושיתוף, תוך חקר מתכונים כמו כרוב ממולא ורמן, תוך ניהול עלויות וצמצום בזבוז. - הניסוי כולל בישול יצירתי עם מרכיבים מוגבלים, תוך שימוש בטכניקות כמו כבישה ובישול בוואקום, וניסויים עם מתחלבנים, ובסופו של דבר שיתוף תובנות על בישול חסכוני.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://futureboy.us/blog/twofifty.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zמהנדס אוכל ביעילות ב-2.50 דולר ליום (2016)</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נהרג על ידי LLM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>“Killed by LLM” הוא פרויקט שמתעד מדדים של בינה מלאכותית שנעקפו על ידי התקדמות בבינה מלאכותית, ומציג התקדמות בתחומים כמו חשיבה, מתמטיקה ותכנות. - האתר, בהשראת &quot;Killed by Google&quot;, מספק פרטים על הציונים המקוריים והסופיים של המדדים ועל מודלי הבינה המלאכותית שעברו אותם, ומדגיש את ההתפתחות המהירה של יכולות הבינה המלאכותית. - המונח &quot;רווייה&quot; משמש לתיאור מדדים שכבר לא יכולים למדוד ביעילות את היכולות המתקדמות של הבינה המלאכותית, והפרויקט מזמין תרומות כדי להבטיח את דיוק הנתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://r0bk.github.io/killedbyllm/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zנהרג על ידי LLM</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'סטין טרודו מתפטר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המפלגה הליברלית של קנדה מתחילה בתהליך לבחירת מנהיג חדש, כפי שהוכרז על ידי נשיא המפלגה סאצ&#39;יט מהרה.</li>
<li>ג&#39;סטין טרודו, ששובח על מנהיגותו בת העשור ומאמציו לשקם ולהפוך את המפלגה ליותר כוללת, יישאר בתפקידו עד שייבחר יורש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.com/news/live/clyjmy7vl64t</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zג&apos;סטין טרודו מתפטר</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוג אהוב בשנת 2024?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42604529</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zבלוג אהוב בשנת 2024?</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרסום מחדש של אתר המעריצים שלי לסימפסונים, עשרים שנה לאחר מכן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.bingeclock.com/blog/post/republishing-my-simpsons-fan-site-twenty-years-later</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-06T00:00:00.000Zפרסום מחדש של אתר המעריצים שלי לסימפסונים, עשרים שנה לאחר מכן</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SrsRAN: קוד פתוח 4G/5G]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>החבילה התוכנתית srsRAN היא אוסף קוד פתוח של יישומי רדיו לדור 4 ו-5 שפותחה על ידי SRS, מיושמת ב-C++ עם תלות מינימלית, ופועלת על לינוקס עם חומרה סטנדרטית.</li>
<li>זה מורשה תחת AGPLv3, שהיא רישיון תוכנה חופשית המבטיח שהתוכנה תישאר בקוד פתוח.</li>
<li>החבילה כוללת רשת גישה רדיו 5G (RAN) עם יחידה מרכזית ויחידה מבוזרת (CU+DU) עם ערימה מלאה מקורית ל-ORAN, וחבילת 4G המספקת יישום רשת מלא לציוד משתמש (UE), eNodeB (תחנת בסיס מתקדמת), ו-EPC (ליבת חבילה מתקדמת).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/srsran</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000ZSrsRAN: קוד פתוח 4G/5G</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקנות המאפשרות Wi-Fi בתדר 6 גיגה-הרץ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מספר מדינות, כולל ארגנטינה, ברזיל, קנדה וארצות הברית, אימצו את כל טווח הספקטרום 5925-7125 מגה-הרץ לשימוש.</li>
<li>האיחוד האירופי אימץ חלק מהטווח הזה, במיוחד 5925-6425 מגה-הרץ, עם דגש על 5945-6425 מגה-הרץ.</li>
<li>מדינות אחרות, כמו אנדורה, אוסטריה ובלגיה, שוקלות לאמץ חלקים ספציפיים מהספקטרום, בעוד שמדינות כמו מצרים, עומאן ותוניסיה עדיין מעריכות את האפשרויות שלהן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.wi-fi.org/regulations-enabling-6-ghz-wi-fi</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zתקנות המאפשרות Wi-Fi בתדר 6 גיגה-הרץ</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מטבע לא חתוך]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.usmint.gov/paper-currency/uncut-currency/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zמטבע לא חתוך</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התפתחות עורך קוד מבני]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט מתאר את הפיתוח של עורך מבני לשפת התכנות eyg, שמתייחס לקוד כעץ מובנה כדי למנוע שגיאות תחביר ולשפר את הבנת הקוד.</li>
<li>בהתחלה נבנה עם Gleam ו-Svelte, העורך משתמש כעת ב-Gleam ו-Lustre, עם גרסה טרמינלית ב-Go, והתפתח לפשט את עץ התחביר המופשט (AST) לניווט טוב יותר.</li>
<li>הגרסה האחרונה כוללת ממשק משתמש מבוסס תפריט ואייקונים, המשפר את השימושיות בכל המכשירים, ומעודדת משוב משתמשים לשיפור חוויית הקידוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crowdhailer.me/2025-01-02/the-evolution-of-a-structural-code-editor/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-06T00:00:00.000Zהתפתחות עורך קוד מבני</guid>
            <pubDate>Mon, 06 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[חוקרים מעצבים טכנולוגיה לבישה שיכולה לחוש ברמות הגלוקוז בצורה מדויקת יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ווטרלו יצרו מכשיר לביש המשתמש בטכנולוגיית רדאר כדי לנטר את רמות הגלוקוז באופן לא פולשני, ובכך מבטלים את הצורך במחטים.</li>
<li>המכשיר, בהובלת ד&quot;ר ג&#39;ורג&#39; שייקר, משלב שבב רדאר, מטה-משטח לשיפור דיוק האותות ואלגוריתמים של בינה מלאכותית לקריאות גלוקוז מדויקות.</li>
<li>כיום מופעל באמצעות USB, המכשיר שואף להפוך לפעול על סוללות לשיפור הניידות וייתכן שבעתיד ינטר מדדי בריאות נוספים, כאשר מאמצים נעשים למסחר את הטכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://uwaterloo.ca/news/media/no-more-needles-tracking-blood-sugar-your-wrist</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zחוקרים מעצבים טכנולוגיה לבישה שיכולה לחוש ברמות הגלוקוז בצורה מדויקת יותר</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[היום שבו לימדתי את הבינה המלאכותית לקרוא קוד כמו מפתח בכיר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הבינה המלאכותית התמודדה בתחילה עם ניתוח בסיסי קוד של React, כשהיא ניגשת אליהם כמו מפתח מתחיל. - על ידי חיקוי אסטרטגיות של מפתחים בכירים, כמו התמקדות בקבצים מרכזיים וקיבוץ שינויים לפי תכונה, השתפר ניתוח הקוד של הבינה המלאכותית באופן משמעותי. - המיקוד הוא בשיפור הבנת הקוד ולא ביצירתו, עם תוכניות עתידיות לזהות חוב טכני ולהבין את מוסכמות הצוות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nmn.gl/blog/ai-senior-developer</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-05T00:00:00.000Zהיום שבו לימדתי את הבינה המלאכותית לקרוא קוד כמו מפתח בכיר</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טרדות דפי אינטרנט שאני לא מטיל עליך כאן]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>http://rachelbythebay.com/w/2025/01/04/cruft/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zטרדות דפי אינטרנט שאני לא מטיל עליך כאן</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך עובד מעבר NAT (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מעקף NAT מאפשר חיבורים ישירים בין מכשירים למרות נוכחותם של מתרגמי כתובות רשת (NATs) וחומות אש, באמצעות פרוטוקולים מבוססי UDP ושליטה ישירה בשקע.</li>
<li>טכניקות כמו STUN (Session Traversal Utilities for NAT) מסייעות בגילוי כתובות IP ציבוריות, בעוד שממסרים כמו TURN (Traversal Using Relays around NAT) או DERP של Tailscale משמשים עבור NATs מאתגרים יותר.</li>
<li>הפרוטוקול ICE (Interactive Connectivity Establishment) מייעל את נתיבי החיבור על ידי הערכת כל האפשרויות האפשריות ובחירת האפשרות היעילה ביותר, ומבטיח מעבר NAT חזק עם הצפנה ואימות מקצה לקצה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tailscale.com/blog/how-nat-traversal-works</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zאיך עובד מעבר NAT (2020)</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גותן: מדפסת עיתונים זעירה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://amanvir.com/guten</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-05T00:00:00.000Zגותן: מדפסת עיתונים זעירה</guid>
            <pubDate>Sun, 05 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[וולוו 1993 עם נהיגה עצמית באמצעות Open Pilot]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קבוצת חברים השתתפה במהדורת החורף של מרוץ קרבג&#39; 2025, ראלי בן 6 ימים דרך שבדיה אל המעגל הארקטי וחזרה להלסינקי, הדורש מכוניות בנות לפחות 20 שנה וששוויין יהיה מתחת ל-1000 אירו.</li>
<li>הם הפכו את ה-Volvo 940 Estate משנת 1993 לרכב אוטונומי באמצעות openpilot מ-comma.ai, תוך שילוב רכיבים מודרניים כמו הגה כוח חשמלי, iBooster של Bosch וחיישן רדאר של טסלה.</li>
<li>עדכונים עתידיים יכללו פרטים על חיווט, יחידת בקרת מנוע (ECU) מותאמת אישית, ותוכניות לפתוח את הקוד לקוד פתוח, תוך הדגשת הגישה החדשנית של הפרויקט לשדרוג רכבים ישנים בטכנולוגיה אוטונומית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zוולוו 1993 עם נהיגה עצמית באמצעות Open Pilot</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[VoxelSpace: אלגוריתם רינדור שטח בפחות מ-20 שורות קוד (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>משחק Comanche של NovaLogic משנת 1992 השתמש במנוע Voxel Space, טכניקת רינדור 2.5D המבוססת על הקרנת קרניים, כדי ליצור שטחים מפורטים עם הצללה וצללים.</li>
<li>המנוע Voxel Space השתמש במפות גובה וצבע ובאלגוריתם רינדור פשוט, שצייר קווים אנכיים מאחור לקדימה, שניתן היה לאופטימיזציה לביצועים.</li>
<li>הקוד של המנוע זמין תחת רישיון MIT, אך ייתכן שהטכנולוגיה עדיין מוגנת בפטנט באזורים מסוימים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000ZVoxelSpace: אלגוריתם רינדור שטח בפחות מ-20 שורות קוד (2020)</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך לצייר קו מתאר במשחק וידאו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן בחמש טכניקות ליצירת קווי מתאר ב-Unity, פלטפורמת פיתוח משחקים פופולרית, ומדגיש את השימוש בהן במשחקים כמו Sable ו-The Last of Us. - הטכניקות כוללות אפקטים של שפה, שחול קודקודים, טשטוש באפר, אלגוריתם קפיצת הצפה, וזיהוי קצוות, כל אחת עם יתרונות ייחודיים ופשרות מבחינת ביצועים ואיכות חזותית. - המאמר מספק תובנות על איזון בין השיטות הללו להשגת אסתטיקה אופטימלית במשחק ותמיכה במשחקיות, עם משאבים נוספים וקרדיטים לדגמים תלת-ממדיים כלולים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zאיך לצייר קו מתאר במשחק וידאו</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני עוזב את הוושינגטון פוסט]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zאני עוזב את הוושינגטון פוסט</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרפלקסיטי קיבלה פרסומות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Zפרפלקסיטי קיבלה פרסומות</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אני עשיר ואין לי מושג מה לעשות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zאני עשיר ואין לי מושג מה לעשות</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גרסה קריטית של אבטחה ל-iTerm2]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>גרסה 3.5.11 של iTerm2, ששוחררה ב-2 בינואר 2025, מטפלת בפגיעות אבטחה קריטית הקשורה לתכונת האינטגרציה של SSH בגרסאות קודמות. - הבאג כלל רישום קלט/פלט לקובץ במארח המרוחק, שיכול היה להיות נגיש לאחרים, והשפיע על משתמשי גרסאות 3.5.6 עד 3.5.10 וגרסאות בטא מסוימות. - מומלץ למשתמשים לעדכן לגרסה 3.5.11 מיד, למחוק את הקובץ /tmp/framer.txt, ולאמת את העדכון באמצעות ה-SHA-256 והחתימה של PGP שסופקו לצורך הבטחת אבטחה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zגרסה קריטית של אבטחה ל-iTerm2</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[האם מודלים לשוניים גדולים יכולים לכתוב קוד טוב יותר אם ממשיכים לבקש מהם לכתוב קוד טוב יותר?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בנובמבר 2023, טרנד ממים כלל משתמשים שביקשו מ-ChatGPT לשפר תמונות באופן איטרטיבי, ולאחר מכן יישמו זאת על קוד באמצעות Claude 3.5 Sonnet לשיפור תוכנית Python. - ניסיונות ראשוניים עם הנחיות מעורפלות כמו &quot;כתוב קוד טוב יותר&quot; הראו שיפורים מסוימים, אך הנדסת הנחיות מובנית עם מטרות אופטימיזציה ספציפיות הובילה לשיפורי ביצועים משמעותיים. - הניסוי הדגיש את חשיבות הפיקוח האנושי, שכן בעוד שמודלים של שפה גדולה (LLMs) יכולים להציע רעיונות חדשניים, הם עשויים גם להכניס באגים עדינים במהלך אופטימיזציית הקוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zהאם מודלים לשוניים גדולים יכולים לכתוב קוד טוב יותר אם ממשיכים לבקש מהם לכתוב קוד טוב יותר?</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024 ב-SQL טהור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>תומאס נוימן שיתף את חוויותיו בפתרון אתגרי Advent of Code 2024 באמצעות SQL טהור, והדגיש זאת כתרגיל בגישות חלופיות לפתרון בעיות. - נוימן השלים בהצלחה את כל האתגרים, אם כי ציין את המגבלות של SQL בטיפול באלגוריתמים מורכבים ועדכוני מצב, והציע שיפורים פוטנציאליים ליעילות של SQL. - הפוסט בבלוג כולל פתרון SQL מפורט לאתגר אחד ודן באפשרות לשפר את SQL כדי לתמוך טוב יותר בביצוע אלגוריתמים מורכבים ישירות בתוך מסדי נתונים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024 ב-SQL טהור</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בית המשפט לערעורים של ארה"ב מבטל את כללי ניטרליות הרשת של ה-FCC]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בית משפט לערעורים בארצות הברית ביטל את כללי הנייטרליות ברשת של ה-FCC, אשר חייבו טיפול שווה בתעבורת אינטרנט על ידי ספקי פס רחב, בטענה שה-FCC חרג מסמכותו החוקית.</li>
<li>ההחלטה מתייחסת לפסיקת בית המשפט העליון שמגבילה את סמכויות הסוכנויות הרגולטוריות, ומשפיעה על יכולתה של ה-FCC לאכוף ניטרליות רשת.</li>
<li>יו&quot;ר ה-FCC, ג&#39;סיקה רוזנוורסל, קראה לקונגרס לחוקק את נייטרליות הרשת, בעוד שהנציב ברנדן קאר תמך בהחלטת בית המשפט כבדיקה על התפשטות רגולטורית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Zבית המשפט לערעורים של ארה&quot;ב מבטל את כללי ניטרליות הרשת של ה-FCC</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תהיה בעל נכס ולא שוכר באינטרנט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של בעלות על המרחב הדיגיטלי שלך במקום להסתמך רק על פלטפורמות אינטרנט גדולות, שלעיתים קרובות מעדיפות את הצמיחה שלהן על פני האינטרסים של המשתמשים. - אסטרטגיות לשמירה על שליטה בנוכחותך המקוונת כוללות בעלות על דומיין, גיוון תוכן על פני מספר פלטפורמות, ובניית קשרים ישירים עם קהלים דרך רשימות דוא&quot;ל. - על ידי יצירת נכס אינטרנטי משלך, אתה מבטיח גמישות ועמידות במאמצים הדיגיטליים שלך, ומפחית את התלות בכל רשת בודדת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zתהיה בעל נכס ולא שוכר באינטרנט</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[BlogScroll – מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>BlogScroll הוא מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים, המדגיש מרחבים דיגיטליים מחוץ לחברות הטכנולוגיה הגדולות, ומתוחזק ב-GitHub על ידי דן דלימרסקי. - משתמשים יכולים לתרום ל-BlogScroll דרך GitHub או על ידי שליחת דוא&quot;ל ליוצר, ועדכונים זמינים דרך עדכון RSS. - המדריך כולל קטגוריות שונות כמו עיצוב וחוויית משתמש, אישי, הפקת תמונות ווידאו, וטכנולוגיה, ומציג תרומות של אנשים רבים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000ZBlogScroll – מדריך פתוח של אתרים אישיים ובלוגים</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האנומליה של אלדר לייק SHLX]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרולד אפטרוט גילה כי ההוראה SHLX במעבדי Alder Lake של אינטל מציגה &quot;השהיה בינונית&quot; של 3 מחזורים, דבר שאינו אופייני לפעולות הזזה שמאלה שלרוב לוקחות מחזור אחד. - בעיית ההשהיה הזו ייחודית לליבות הביצועים של Alder Lake ואינה משפיעה על ליבות היעילות, בניגוד לטענות אינטל על השהיה של מחזור אחד. - ההשהיה משתנה בהתאם לאתחול רישום ספירת ההזזה, כאשר הוראות 32 סיביות או הוראות 64 סיביות ללא ערכים מיידיים משיגות השהיה של מחזור אחד, בעוד שהוראות 64 סיביות עם ערכים מיידיים גורמות להשהיה של 3 מחזורים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Zהאנומליה של אלדר לייק SHLX</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נייר אחד שלי נדחה היום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zנייר אחד שלי נדחה היום</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MitmProxy2Swagger: הנדסה לאחור אוטומטית של REST APIs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>mitmproxy2swagger הוא כלי שממיר לכידות של mitmproxy למפרטים של OpenAPI 3.0, ומקל על הנדסה לאחור של REST APIs על ידי לכידת תעבורת יישומים. - הכלי תומך כעת בקבצי HTTP Archive (HAR) מכלי המפתחים של דפדפנים, מה שמרחיב את השימושיות שלו עבור מפתחים. - ניתן להתקין אותו באמצעות Python3 ו-pip או Docker, והפרויקט משתמש בכלים כמו poetry, pre-commit, ו-pytest לפיתוח, עם רישיון MIT.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMitmProxy2Swagger: הנדסה לאחור אוטומטית של REST APIs</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ה-GPU, ולא ה-TPM, הוא השורש של DRM בחומרה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zה-GPU, ולא ה-TPM, הוא השורש של DRM בחומרה</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זספר: חלופה מודרנית ויעילה ל-JupyterLab, בנויה ב-Go]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זספר הוא סביבת פיתוח משולבת (IDE) בעלת ביצועים גבוהים בהשראת Jupyter, המותאמת לביצוע מקבילי מסיבי ושימוש מינימלי בזיכרון. - היא נבנתה בשפת התכנות Go לשיפור הביצועים והביצוע המקבילי, ומציעה גרסאות גם של אפליקציית Electron וגם של אפליקציית רשת, והיא קוד פתוח תחת רישיון AGPL-3.0. - זספר תומכת ביישומי נתונים בסגנון REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ושואפת להתרחב מעבר ל-Jupyter Notebooks כדי לתמוך ביישומי נתונים מותאמים אישית, עם תמיכה מלאה ב-Mac ותמיכה מוגבלת ב-Linux.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zזספר: חלופה מודרנית ויעילה ל-JupyterLab, בנויה ב-Go</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מסילות להכל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Rails 8 מותאם לפרויקטים קטנים ולמפתחים יחידים, ומציע מדריך מקיף &quot;התחלה עם Rails&quot; לבניית יישומים עם כל התכונות.</li>
<li>SQLite מוכן כעת לשימוש בייצור ב-Rails 8, מה שמפחית את התלות ב-PostgreSQL או Redis, וכולל תצורת אינטגרציה רציפה (CI) בסיסית עם 2000 דקות פעולה חינמיות ב-GitHub.</li>
<li>הגנרטור החדש לאימות והפריסה הפשוטה עם Kamal מקלים על כניסת משתמשים והגדרת אפליקציה חיה עם SSL, תוך קידום שיטות עבודה מומלצות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zמסילות להכל</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לאן לעבוד אחרי גיל 40?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zלאן לעבוד אחרי גיל 40?</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פריצת הדרך הארגונומית האהובה עליי למחשב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יעקב ווסמר מציג את &quot;הביפר&quot;, מכשיר עשה זאת בעצמך שנועד לעודד תנועה על ידי צפצוף אם מסך המחשב נשאר לא נעול זמן רב מדי. - הביפר מורכב מחומרה (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, מתג, זמזם פיאזו), קושחה (סקריפט Lua), ותוכנה שמנהלת את ההפעלה. - למרות פשטותו, המכשיר מקדם ביעילות תנועה סדירה, ויעקב מכיר בתמיכת אשתו בפרויקט.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zפריצת הדרך הארגונומית האהובה עליי למחשב</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צוות מאחורי תוסף הדפדפן Honey גונב קוד GPL של UBlockOrigin]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Zצוות מאחורי תוסף הדפדפן Honey גונב קוד GPL של UBlockOrigin</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוגים נרקבים. וויקי מחכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט משווה בין האופי המתמשך של ויקי לבין האופי החולף של בלוגים, ומציע שעד שנת 2025, ויקי יהפכו לאישיים ומשמעותיים יותר.</li>
<li>ויקי מתוארים כדינמיים ומשקפים את המחשבות המתפתחות של הכותב, בעוד שבלוגים מושווים לחנויות סטטיות ונשכחות.</li>
<li>המחבר עובר מאתר מסורתי לפורמט ויקי, מה שמצביע על שינוי באופן שבו תוכן אישי מנוהל ומשותף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Zבלוגים נרקבים. וויקי מחכים</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Meta רוצה יותר בוטים של בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Meta מתכוננת להשיק בוטים מבוססי בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם כדי למשוך משתמשים צעירים יותר ולנצל את השקעתה בטכנולוגיית בינה מלאכותית גנרטיבית. - בוטים אלה יהיו בעלי פרופילים וייצרו תוכן, ויפעלו בדומה לחשבונות רגילים ברשתות החברתיות, בעקבות רכישת SocialAI על ידי Meta. - יוזמה זו משקפת את האסטרטגיה הרחבה יותר של Meta לאוטומציה של אינטראקציות חברתיות ואצירת תוכן, בהתאם למגמות שנצפו באפליקציות כמו Character.ai.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000ZMeta רוצה יותר בוטים של בינה מלאכותית בפייסבוק ובאינסטגרם</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 שנות ההרפתקה שלי ב-AI ו-ML]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אוסטין ז. הנלי, פרופסור חבר להוראה באוניברסיטת קרנגי מלון, משתף את מסעו בן 25 השנים בתחום הבינה המלאכותית (AI) ולמידת המכונה (ML), תוך הדגשת המעבר שלו מחוסר עניין ראשוני למעורבות פעילה דרך פרויקטים שונים.</li>
<li>מסלול הקריירה שלו כולל פיתוח משחקים פשוטים, לימוד בינה מלאכותית ורשתות עצביות, ויישום עצי החלטה ואשכולות במהלך הדוקטורט שלו לניתוח נתוני עורך קוד.</li>
<li>הנלי הצטרף לצוות סינתזת התוכניות של מיקרוסופט בשנת 2022, ועבד על פרויקטים של בינה מלאכותית, כולל כלים המבוססים על מודלים לשוניים גדולים (LLMs), וממשיך לחקור כלים של בינה מלאכותית באופן עצמאי תוך כדי הוראה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z25 שנות ההרפתקה שלי ב-AI ו-ML</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראש השנה שמח 2025]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zראש השנה שמח 2025</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[DOOM CAPTCHA]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZDOOM CAPTCHA</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[עצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר דן ביישום ואופטימיזציה של עצי חיפוש סטטיים (עצי S+) לחיפוש מהיר משמעותית של נתונים ממוינים, תוך השגת מהירויות הגבוהות פי 40 מחיפוש בינארי מסורתי. - טכניקות אופטימיזציה כמו אצירה, קדם-טעינה ו-SIMD ידני (הוראה יחידה, נתונים מרובים) משמשות לשיפור תפוקת השאילתות. - המאמר גם חוקר פריסות עץ שונות, גדלי צמתים ואסטרטגיות ניהול זיכרון, עם דיון על עבודה עתידית כמו חיפוש עם הסתעפויות וחיפוש אינטרפולציה לשיפור נוסף של יעילות החיפוש.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zעצים סטטיים לחיפוש: מהירים יותר מחיפוש בינארי</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פוטנאם-אקסיומה הוא מדד שנועד להעריך מודלים של שפה גדולה (LLMs) על יכולת הנמקה מתמטית מתקדמת באמצעות בעיות מתחרות המתמטיקה של פוטנאם. - המדד כולל 236 בעיות מקוריות וגרסה עם 52 בעיות ששונו כדי למנוע זיהום נתונים. - המודל המוביל של OpenAI השיג דיוק של 41.95% על הבעיות המקוריות אך חווה ירידה משמעותית בביצועים של כ-30% על הבעיות ששונו, מה שמדגיש את האתגרים בהתאמה לשינויים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zירידה של 30% בדיוק של תצוגה מקדימה o1 כאשר בעיות פוטנם משתנות מעט</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הנוף של מסדי הנתונים בשנת 2024 חווה שינויים משמעותיים, כולל רכישות גדולות, שינויים ברישיונות ותחרות מתמשכת בין שחקנים מרכזיים כמו Redis, Elasticsearch, Databricks ו-Snowflake. - DuckDB זכתה לפופולריות עבור שאילתות אנליטיות, עם אינטגרציות ל-Postgres, בעוד שהשקות בולטות כללו את Amazon Aurora DSQL ו-Microsoft Garnet. - רכישות כמו Tabular על ידי Databricks ו-OrioleDB על ידי Supabase היו משמעותיות, ולמרות מכשולים כמו סגירת OtterTune, התעשייה נשארת דינמית עם פרויקטים ומימון חדשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zמאגרי מידע ב-2024: סקירה שנתית</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרים שאהבתי לקרוא ב-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרשימה כוללת מגוון רחב של ספרים, כולל היסטוריים, פילוסופיים, מדעיים ונרטיבים אישיים, שכל אחד מהם מציע תובנות ייחודיות וחוויות מעשירות.</li>
<li>נקודות השיא כוללות את מכתביו של קיקרו לתובנות על החיים הרומיים, את עבודותיו של בן-ארי על לוגיקה במדעי המחשב ואימות תוכניות, ואת זיכרונותיו של סטיב מרטין על הצלחה קומית.</li>
<li>האוסף כולל גם חקירות פילוסופיות מאת פייר אדו וניטשה, טרגדיות יווניות מאת אייסכילוס, ויצירות ספרותיות מאת אורסולה לה גווין ורבינדרנת טאגור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zספרים שאהבתי לקרוא ב-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zתארנס טאו: אחד המאמרים שלי נדחה היום</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[API Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>API Parrot הוא כלי חדש שנועד לפשט את האוטומציה של תהליכים עסקיים על ידי זיהוי אוטומטי של קשרי נתונים בין בקשות API ומתן ייצוג גרפי של הזרימה. - הוא מאפשר למשתמשים להקליט בקשות, להגדיר קלטים ופלטים, ולייצא את הזרימות הללו כקוד JavaScript, מה שהופך את התהליך ליעיל יותר מאשר הנדסה לאחור ידנית או שימוש בטכנולוגיות פחות אופטימליות כמו אוטומציה של תהליכים רובוטיים (RPA). - הכלי מבוסס על Electron וזמין לפלטפורמות Windows ו-Linux, עם מדריך זמין להנדסה לאחור של ה-API של USPS.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000ZAPI Parrot – הנדסה לאחור אוטומטית של API-ים ב-HTTP</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג'יניה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000ZFBI: מאגר חומרי הנפץ הביתיים הגדול ביותר בהיסטוריה של הסוכנות נמצא בווירג&apos;יניה</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דז'ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ghostty, אמולטור טרמינל חדש, הכיל פגיעות אבטחה דומה לאחת מ-2003, שאפשרה לתווי ASCII escape לבצע פקודות כמו פתיחת יישומים. - הבעיה הייתה בעייתית במיוחד עם Zsh ו-Bash במצב vi, אך Ghostty 1.0.1 פתר זאת על ידי השבתת התכונה כברירת מחדל. - למרות פגם האבטחה, Ghostty זוכה לשבחים על תכונותיו, והמתכנת טיפל בבעיה במהירות, סיפק תיקונים ופתרונות למשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zדז&apos;ה וו: CVEs רפאים בכותרת הטרמינל שלי</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאגר מציע מימושים עבור מודלים של מושגים גדולים (LCM), המשתמשים ב&#39;מושגים&#39; כייצוג סמנטי ברמה גבוהה יותר עבור מידול שפה.</li>
<li>LCM תומך ב-200 שפות טקסט ו-57 שפות דיבור באמצעות מרחב ההטמעה SONAR, ומאומן לחיזוי משפטים אוטו-רגרסיבי עם שיטות כמו רגרסיית MSE ויצירה מבוססת דיפוזיה.</li>
<li>המאגר מספק הוראות התקנה, הכנת נתונים, הנחיות לאימון, כיוונון עדין והערכה, ומשוחרר תחת רישיון MIT, תוך שימוש ב-fairseq2 עם אפשרויות התקנה של UV ו-pip.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zמודלים של מושגים גדולים: מידול שפה במרחב ייצוג משפטים</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
