<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[היימדאל]]></title>
        <description><![CDATA[היימדאל]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>היימדאל</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 03 Dec 2024 19:08:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/he.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[he]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[ספרון האדום של פייסבוק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2012, פייסבוק יצרה &quot;ספר אדום קטן&quot; כדי לשמור על זהותה ומיקודה כשהתרחבה למיליארד משתמשים, תוך הדגשת עקרונות כמו לשבור דברים, לחשוב בגדול ולהתקדם במהירות.</li>
<li>הספר, שעוצב על ידי בן בארי, שימש כמניפסט לשימור האתוס של פייסבוק במהלך צמיחה מהירה, והדגיש את חשיבות הסיפור בהרחבת תרבות החברה.</li>
<li>גרסה דיגיטלית באיכות גבוהה של ספר נדיר זה נוצרה כדי להמחיש כיצד חברות מצליחות שומרות על זהותן ותרבותן.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zספרון האדום של פייסבוק</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נשיא דרום קוריאה מכריז על חוק צבאי חירום]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zנשיא דרום קוריאה מכריז על חוק צבאי חירום</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לקחים שלמדתי בעבודה בגלריה לאמנות]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zלקחים שלמדתי בעבודה בגלריה לאמנות</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y Combinator וכוח בעמק הסיליקון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 2010, אדגרוק, סטארטאפ קטן, התמודד עם תביעה מצד המעסיק הקודם שלהם, אדכמי, שאיימה על היציבות הפיננסית שלהם. Y Combinator, מאיץ סטארטאפים שתמך באדגרוק, מילא תפקיד מכריע בפתרון התביעה על ידי ניצול השפעתו על המשקיעים והשותפים העסקיים הפוטנציאליים של אדכמי. למרות שניצחו בתביעה, המקרה הוביל למכירת אדגרוק לטוויטר בשנת 2011, בעוד אדכמי נמכרה מאוחר יותר לוולמארט לאבס בעסקת מכירה חפוזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000ZY Combinator וכוח בעמק הסיליקון</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 חודשים של OCaml אחרי 8 שנים של Haskell בייצור (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר משווה בין Haskell ו-OCaml על בסיס ניסיונם, ומדגיש כי ל-Haskell יש יותר תכונות וחבילות, אך הפשטות של OCaml משפרת את הפרודוקטיביות. הכלים של Haskell חזקים אך לא עקביים, בעוד שהכלים של OCaml פשוטים ואמינים, עם הודעות קומפיילר תמציתיות. שתי השפות מתאימות לשימוש תעשייתי, אך המחבר מעדיף את OCaml בשל התמקדותה בפיתוח ולא בהרהור יתר, למרות התיעוד המקיף יותר של Haskell.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 חודשים של OCaml אחרי 8 שנים של Haskell בייצור (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זריקת HIV פעמיים בשנה מראה יעילות של 100% בנשים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zזריקת HIV פעמיים בשנה מראה יעילות של 100% בנשים</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[משיכת Warcraft I ו-II על ידי Blizzard בוחנת את תוכנית השימור החדשה של GOG]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בליזארד ביקשה מ-GOG להסיר את החבילה של Warcraft I &amp; II ללא DRM מהחנות שלה בעקבות השחרור של גרסאות מחודשות.</li>
<li>גוג מציעה את החבילה בהנחה לפני ההסרה, ומבטיחה שלקונים עדיין תהיה גישה ויקבלו עדכונים להתאמה עם מערכות מודרניות.</li>
<li>מצב זה מדגיש את המתח המתמשך בין גרסאות משחקים מחודשות למקוריות, כאשר GOG שואפת לשמר משחקים קלאסיים למרות החלטות המו&quot;לים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zמשיכת Warcraft I ו-II על ידי Blizzard בוחנת את תוכנית השימור החדשה של GOG</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רספברי פאי משפרת את ביצועי פאי 5 עם כיוונון SDRAM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>רaspberry Pi מהנדסים אופטימיזו את תזמוני ה-SDRAM (זיכרון גישה אקראית דינמי סינכרוני), מה שהוביל לשיפור ביצועים של 10-20% עבור Pi 5 ו-Pi 4 במהירות של 2.4 גיגה-הרץ.</li>
<li>מעבר לתדר, הכולל הגדלת מהירות השעון מעבר למפרטים של היצרן, יכול להשיג עד 32% שיפור במהירות, כאשר רוב ה-Pi 5 מגיעים ל-2.6-3.0 גיגה-הרץ.</li>
<li>ייתכן ששיפורי הביצועים הללו, כולל אמולציה של NUMA (גישה לא אחידה לזיכרון) לשיפור הטיפול בעומסי עבודה מרובי ליבות, יהיו זמינים בקרוב דרך עדכוני קושחה, וייתכן שיהפכו לתכונות סטנדרטיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zרספברי פאי משפרת את ביצועי פאי 5 עם כיוונון SDRAM</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לא צריך לשלוח לי אימייל לגבי Cisco AnyConnect]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>השם והאימייל של המחבר כלולים בלקוח ה-VPN של Cisco AnyConnect בשל השימוש בספריית curl, מה שמוביל לבלבול בקרב משתמשים המחפשים תמיכה. המחבר מבהיר שהוא המפתח הראשי של curl, רכיב המשמש באפליקציה, אך אינו קשור ל-Cisco או ל-AnyConnect. משתמשים הזקוקים לתמיכה ב-AnyConnect צריכים לפנות ישירות ל-Cisco בכתובת <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zלא צריך לשלוח לי אימייל לגבי Cisco AnyConnect</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דהקדהקגו תורמת 25,000 דולר לקרן פרל ורקו]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דאק דאק גו תרמה 25,000 דולר לקרן פרל ורקו (TPRF) ביום שלישי של נתינה, בתרומה למטרתם לקדם את שפות התכנות פרל ורקו.</li>
<li>מאז 2011, DuckDuckGo תרמה מעל 6 מיליון דולר לארגונים שתומכים באמון מקוון, מה שמדגיש את מחויבותה לקידום סביבות מקוונות בטוחות ואמינות.</li>
<li>התרומה תסייע במימון פיתוח ליבת Perl ופרויקטים קהילתיים, כאשר TPRF מביעים תודה על התמיכה והאמון של DuckDuckGo במשימתם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zדהקדהקגו תורמת 25,000 דולר לקרן פרל ורקו</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לטענת החברה, עליית מחירים של 1000% גרמה לה לעבור מ-VMware למתחרה בקוד פתוח]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Beeks Group, מפעילת ענן מבריטניה, העבירה 20,000 מכונות וירטואליות (VMs) מ-VMware ל-OpenNebula בעקבות עלייה של 1,000% במחיר לאחר ש-Broadcom רכשה את VMware.</li>
<li>מעבר זה שיפר את יעילות ה-VM ב-200% ואיפשר ל-Beeks להקצות יותר משאבים לעומסי העבודה של הלקוחות.</li>
<li>הרכישה של VMware על ידי Broadcom הובילה לעלויות מוגברות ולהפחתת התמיכה, מה שגרם לחברות רבות, כולל AT&amp;T, לחפש חלופות בשל חוסר שביעות רצון של הלקוחות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zלטענת החברה, עליית מחירים של 1000% גרמה לה לעבור מ-VMware למתחרה בקוד פתוח</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אינטל מכריזה על פרישתו של פט גלסינגר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פאט גלסינגר, מנכ&quot;ל אינטל, הודיע על פרישתו לאחר יותר מ-40 שנה, החל מה-1 בדצמבר 2024, כאשר דיוויד זינסנר ומישל ג&#39;ונסטון הולטהאוס ישמשו כמנכ&quot;לים זמניים במשותף.</li>
<li>הדירקטוריון מחויב לשמור על מנהיגות מוצר ויעילות, כאשר פרנק יירי משמש כיו&quot;ר זמני במהלך החיפוש אחר מנכ&quot;ל חדש.</li>
<li>אינטל נשארת מובילה בטכנולוגיית המוליכים למחצה, בהשראת חוק מור, עם דגש על חדשנות והמשכיות בהנהגה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zאינטל מכריזה על פרישתו של פט גלסינגר</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה ייכנס לנחלת הכלל בשנת 2025?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בתאריך 1 בינואר 2025, יצירות חדשות ייכנסו לנחלת הכלל, כולל יצירות של יוצרים שנפטרו ב-1954 וב-1974, וסרטים/ספרים אמריקאים משנת 1929.</li>
<li>הסקירה של התחום הציבורי, חברה בריטית למען הקהילה, משתמשת ברווחים לטובת הקהילה ומסתמכת על תרומות מהקוראים.</li>
<li>קוראים מעודדים לחקור משאבים כמו &quot;Public Domain Day Countdown&quot; של ג&#39;ון מארק אוקרבלום והמניפסט של קומוניה למידע נוסף על התחום הציבורי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zמה ייכנס לנחלת הכלל בשנת 2025?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך ללמוד מתמטיקה (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר של לורנס נף סטאוט מספק אסטרטגיות ללימוד מתמטיקה ברמת המכללה, תוך הדגשה על הצורך בהבנה מעמיקה יותר של תיאוריה, הגדרות והוכחות בהשוואה למתמטיקה בתיכון. - אסטרטגיות מפתח כוללות הבנה של הגדרות מדויקות, שינון והבנה של משפטים והוכחות, ושימוש בטכניקות כמו עבודה לאחור כדי לראות כיצד מושגים מתחברים. - המאמר מדגיש את החשיבות של תרגול בעיות לפיתוח טכניקות ושיפוט, ומדגיש שהבנה חשובה יותר משינון במתמטיקה ברמת המכללה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zאיך ללמוד מתמטיקה (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גן מאחורי פרווה כתומה בחתולים]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zגן מאחורי פרווה כתומה בחתולים</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[’ריקבון מוח‘ נבחר למילת השנה של אוקספורד לשנת 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בחירת המילה של השנה של אוקספורד לשנת 2024 היא &quot;ריקבון מוח&quot;, שנבחרה באמצעות הצבעה ציבורית עם מעל 37,000 משתתפים, מה שמדגיש את הרלוונטיות הגוברת שלה. &quot;ריקבון מוח&quot; מתאר את הירידה המנטלית הנובעת מצריכת תוכן מקוון טריוויאלי, עם עלייה של 230% בשימוש בין 2023 ל-2024, מה שמשקף חששות לגבי השפעת הצריכה הדיגיטלית על הבריאות הנפשית. המונח, שנוצר במקור על ידי הנרי דייוויד תורו בשנת 1854, צבר פופולריות בפלטפורמות כמו טיקטוק, מעורר דיונים על ההשפעות של תוכן מקוון מופרז, במיוחד בקרב דור ה-Z ודור האלפא.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z’ריקבון מוח‘ נבחר למילת השנה של אוקספורד לשנת 2024</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לתכנת את ה-C64 עם Visual Studio Code]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הרחבת VS64 מאפשרת תכנות של Commodore 64 באמצעות Visual Studio Code על גבי Mac, Windows ו-Linux, ומספקת חלופה מודרנית ורב-פלטפורמית ל-CBM PRG Studio הזמין רק ב-Windows.</li>
<li>VS64 תומך בתכנות ב-BASIC, Assembly ו-C עם הדגשת תחביר, כלים ותכונות כמו מספור אוטומטי ושימוש בתוויות, מה שמשפר את חוויית הפיתוח.</li>
<li>זה משתלב עם המאספים ACME ו-Kick, המהדרים CC65 ו-LLVM-MOS C/C++, ואמולטור VICE C64 לצורך ניפוי שגיאות, מה שהופך אותו לכלי מקיף לפיתוח C64.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zלתכנת את ה-C64 עם Visual Studio Code</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Advent of Code 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Advent of Code, שנוצר על ידי אריק וסטל, הוא לוח שנה של חידות תכנות המתאים לכל רמות המיומנות, שניתן לפתור בכל שפת תכנות.</li>
<li>החידות מתוכננות לפעול ביעילות על חומרה ישנה ומיועדות לתרגול, ראיונות או בידור, מבלי לדרוש רקע במדעי המחשב.</li>
<li>מעודדים את המשתתפים לשתף את חוויותיהם, לבדוק פתרונות עם דוגמאות ולבקש עזרה במידת הצורך, תוך שמירה על הנחיות כמו אי שימוש בבינה מלאכותית לפתרון חידות וכיבוד כללי סימני מסחר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAdvent of Code 2024</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גורם מאשר ברזילאי, המהימן רק על ידי מיקרוסופט, הנפיק תעודה עבור google.com]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zגורם מאשר ברזילאי, המהימן רק על ידי מיקרוסופט, הנפיק תעודה עבור google.com</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מצלמת אבטחה ביתית פרטית בקוד פתוח (הצפנה מקצה לקצה)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח מערכת מצלמות אבטחה ביתית בשם Privastead, המתמקדת בפרטיות באמצעות הצפנה מקצה לקצה עם OpenMLS ומיושמת בעיקר ב-Rust. Privastead היא קוד פתוח עבור אלו עם חששות פרטיות, ודורשת מצלמת IP תואמת, מכונה מקומית, שרת וסמארטפון אנדרואיד להתקנה. נכון לעכשיו, המערכת תומכת רק במצלמת IP אחת ובאנדרואיד, אך המחבר מחפש משוב ותרומות מהקהילה לשיפור יכולותיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zמצלמת אבטחה ביתית פרטית בקוד פתוח (הצפנה מקצה לקצה)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs מבצע המרה במקום של מערכת הקבצים NTFS למערכת הקבצים הפתוחה Btrfs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs הוא כלי שנועד להמיר מערכות קבצים NTFS ל-Btrfs במקום, תוך שמירה על התמונה המקורית כהעתק reflink לצורך שחזור פוטנציאלי של שטח.</li>
<li>הכלי זמין הן עבור Windows והן עבור Linux, עם הוראות התקנה ותלויות ספציפיות לכל פלטפורמה, והוא כולל תכונות כמו תמיכה בדחיסה והחזרה ל-NTFS.</li>
<li>המגבלות כוללות את היעדר התמיכה בתכונות מורחבות ישנות, זרמי נתונים חלופיים גדולים (ADS), וקבצים מוצפנים, עם תנאים ספציפיים הנדרשים לאתחול Windows ממערכת קבצים Btrfs.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs מבצע המרה במקום של מערכת הקבצים NTFS למערכת הקבצים הפתוחה Btrfs</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AMD משביתה את מאגר הלולאות של Zen 4]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>AMD השביתה את מאגר הלולאה במעבדי Zen 4 שלה, תכונה שנועדה לאופטימיזציה של צריכת חשמל ולא לשיפור ביצועים. מבחני ביצועים מצביעים על הבדלים זניחים עם השבתת מאגר הלולאה, שכן זיכרון המטמון של הפקודות מפצה עם רוחב פס מספיק. ההחלטה להשבית את מאגר הלולאה, אולי בשל באג חומרה, אינה צפויה להשפיע באופן משמעותי על ביצועים או צריכת חשמל, והתכונה לא תועדה באופן נרחב על ידי AMD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000ZAMD משביתה את מאגר הלולאות של Zen 4</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenWRT One שוחרר: הנתב הראשון שתוכנן במיוחד עבור OpenWrt]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-SFC (קרן חופש התוכנה) ו-OpenWrt השיקו את OpenWrt One, נתב אלחוטי שנועד לקדם את חופש התוכנה ואת הזכות לתקן, במחיר של 89 דולר עם מארז או 68.42 דולר עבור הלוח.</li>
<li>הנתב אינו ניתן להשבתה, תואם לחלוטין לרישיון קופילפט, ומכיל את שבב ה-MediaTek MT7981B SoC, WiFi MT7976C, זיכרון RAM DDR4 בנפח 1 ג&#39;יגה-בייט, תומך בהזנת חשמל דרך Ethernet (PoE) וחשמל דרך USB-C, עם ממשק סריאלי USB למשתמשים מתקדמים.</li>
<li>המכשיר עומד בתקן ה-FCC, מה שמראה כי זכות התיקון של תוכנה יכולה להתיישר עם דרישות רגולטוריות, וכל רכישה כוללת תרומה של 10 דולר ל-OpenWrt במסגרת Software Freedom Conservancy.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZOpenWRT One שוחרר: הנתב הראשון שתוכנן במיוחד עבור OpenWrt</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'ף דין מגיב לתעשיית ה-EDA בנוגע ל-AlphaChip]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zג&apos;ף דין מגיב לתעשיית ה-EDA בנוגע ל-AlphaChip</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מה הכפתור הזה עושה? – למכונית החדשה שלי יש מתג מסתורי ולא מתועד]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בעל רכב אופל קורסה משנת 2020 גילה מתג מסתורי המחובר למערכת מעקב צי, ככל הנראה הותקן על ידי הבעלים הקודם, חברה גדולה.</li>
<li>המערכת פועלת כגלאי GPS ואולי גם כמשבית, עוקבת אחר תנועות הנהג ושולחת נתונים למנהל הצי.</li>
<li>הבעלים מתכנן להסיר את המערכת בשל חששות לפרטיות, תוך הדגשת הבעיה של נהיגה עם מכשירי מעקב ללא ידיעה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zמה הכפתור הזה עושה? – למכונית החדשה שלי יש מתג מסתורי ולא מתועד</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיצוח ה-CAPTCHA של 4Chan]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרויקט נועד לפתח מודל למידת מכונה באמצעות TensorFlow כדי לפתור CAPTCHA של 4Chan עם דיוק של מעל 80%, ובסופו של דבר להשיג דיוק של מעל 90%.</li>
<li>המודל השתמש בארכיטקטורת LSTM CNN עם קידוד CTC, אומן על 500 תמונות שנפתרו ידנית ו-50,000 תמונות סינתטיות, והומר לשימוש בדפדפן עם TensorFlow.js.</li>
<li>הפרויקט סיפק תובנות חשובות בתחום הלמידה החישובית והראייה הממוחשבת, תוך התמודדות עם אתגרים כמו איסוף נתונים, יצירת נתונים סינתטיים, ונושאי תאימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zפיצוח ה-CAPTCHA של 4Chan</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמנות קו גיאומטרית של וצלאב שפאקובסקי (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zאמנות קו גיאומטרית של וצלאב שפאקובסקי (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מהנדסי שינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מצב של שינה קצרה טבעית משפחתית (FNSS) הוא מצב שבו אנשים יכולים לישון פחות ללא השפעות שליליות בשל מוטציה גנטית, במיוחד בגן DEC2 המשפיע על רמות האורקסין. אורקסין משחק תפקיד מרכזי בוויסות השינה, כאשר חוסר איזון בו יכול להוביל לעייפות או נדודי שינה, והמחקר בוחן שכפול של FNSS באמצעות אגוניסטים של אורקסין או טיפול גנטי. למרות הפוטנציאל שלו, FNSS נותר תחת מחקר, מה שמצביע על הצורך במחקרים נוספים לפיתוח שיטות משופרות להנדסת שינה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zמהנדסי שינה</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[התדרדרות גוגל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הסגירה של Giant Freakin Robot מדגישה את האתגרים העומדים בפני מפרסמים עצמאיים, כאשר אתרים רבים נסגרים עקב ירידה בתנועה מפלטפורמות גדולות כמו גוגל ופייסבוק. מערכת הלמידה החישובית של גוגל, שנועדה לשפר את תוצאות החיפוש, הסירה בטעות אתרים קטנים רבים, מה שהוביל לקשיים כלכליים עבור יוצרי תוכן. המורכבות של האלגוריתם והמעמד הדומיננטי של גוגל בשוק תורמים לבעיה המתמשכת, ומשאירים ליוצרים חלופות ופתרונות מוגבלים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zהתדרדרות גוגל</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[על פי הדיווחים, יצרן Sol-Ark משבית את כל הממירים של Deye בארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>סול-ארק השביתה את כל הממירים של דייה בארה&quot;ב, והפריעה לבעלי בתים על ידי השבתתם בכוונה עם הודעה על מגבלות אזוריות.</li>
<li>סול-ארק, המחזיקה בזכויות מכירה בלעדיות בארה&quot;ב, הציעה תוכנית החלפה מוזלת ללקוחות שנפגעו, מה שהעלה חששות לגבי שליטה ואבטחה של ממירי שמש המחוברים לאינטרנט.</li>
<li>התקרית מדגישה את החשיבות בבחירת ממירים עם תמיכה אמינה ורשת מאובטחת כדי להימנע מהפרעות דומות, במיוחד עם מוצרים המיוצרים בסין.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zעל פי הדיווחים, יצרן Sol-Ark משבית את כל הממירים של Deye בארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שלח למישהו שאתה מעריך מכתב רשמי 'המשך והתמיד']]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zשלח למישהו שאתה מעריך מכתב רשמי &apos;המשך והתמיד&apos;</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[מהנדסים אינם יכולים להרשות לעצמם לעשות טעויות של סטארטאפ כאשר הם בונים ספרי חשבונות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המדריך למהנדס תשלומים מדגיש את התפקיד הקריטי של פנקסים מדויקים בסטארטאפים בתחום הפינטק, ומבליט את הסכנות שבהזנחת מערכות חשבונאות כפולה.</li>
<li>אלברו דוראן משתף סיפור אזהרה מניסיונו בסטארטאפ, שבו היעדר מערכת רישום כפולה הוביל לפערים כספיים ואי שביעות רצון של לקוחות.</li>
<li>דוראן שוקל לכתוב ספר על יצירת ספרי חשבונות ניתנים להרחבה ועמידים לעתיד, ומחפש משוב על העניין הפוטנציאלי בו.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zמהנדסים אינם יכולים להרשות לעצמם לעשות טעויות של סטארטאפ כאשר הם בונים ספרי חשבונות</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אל תתעסק עם המגילה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יש ביקורת על תוספי גלילה עם מומנטום על כך שהם משבשים את חוויית הגלישה הטבעית באינטרנט על ידי פגיעה בשימושיות, נגישות וביצועים. - בעיות מרכזיות כוללות הפרת ציפיות המשתמש, גרימת מחלת תנועה, הפחתת נגישות וביצועים לא עקביים, במיוחד במכשירים ישנים יותר. - תוספים אלו גם מגבירים את זמני טעינת הדפים, שוברים תכונות דפדפן מקוריות ומוסיפים עומס תחזוקה, מה שמוביל לתסכול המשתמשים ולמורכבות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zאל תתעסק עם המגילה</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner מעלה מחירים תוך הפחתה משמעותית של רוחב הפס (ארה"ב)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Hetzner מעלה מחירים בארה&quot;ב עד 27.52% עבור שרתי CPX21 תוך הפחתת רוחב הפס בממוצע של 88.19%. השינויים, שהוכרזו ביום חג ההודיה, נועדו להתאים את העלויות לשימוש במשאבים, שכן משתמשים קלים סבסדו משתמשים כבדים יותר. המחירים החדשים ומגבלות רוחב הפס ייכנסו לתוקף מדצמבר 2024 עבור שרתים חדשים ומפברואר 2025 עבור שרתים קיימים, כאשר Hetzner טוענת שהיא מציעה את יחס המחיר-ביצועים הטוב ביותר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000ZHetzner מעלה מחירים תוך הפחתה משמעותית של רוחב הפס (ארה&quot;ב)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[צמיגי רכב משילים רבע מכל המיקרופלסטיקים בסביבה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zצמיגי רכב משילים רבע מכל המיקרופלסטיקים בסביבה</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[נינג'ה: הצלחה וכישלון (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נינג&#39;ה, מערכת בנייה שנוצרה כפרויקט צדדי, זכתה לפופולריות משמעותית וכעת משמשת בפרויקטים גדולים כמו כרום, אנדרואיד ומסון.</li>
<li>המערכת מתוכננת למהירות ויעילות, תוך שימוש בגרף דו-חלקי לשיפור מבנה הבנייה והתמקדות בבניות אינקרמנטליות מהירות.</li>
<li>היוצר משקף את האתגרים שבהיותו מתחזק קוד פתוח, ומציין את הדרישות הגבוהות וההכרת התודה המוגבלת למרות הצלחתו של נינג&#39;ה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zנינג&apos;ה: הצלחה וכישלון (2020)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כמה זיכרון תצטרך בשנת 2024 כדי להריץ מיליון משימות במקביל?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מדד משנת 2024 בדק את צריכת הזיכרון עבור הרצת מיליון משימות מקבילות באמצעות קורוטינות בשפות תכנות שונות, כולל Rust, C#, Go ו-Java. C# עם NativeAOT הראתה את היעילות הטובה ביותר בצריכת זיכרון, והקדימה שפות אחרות, בעוד ש-Go צרכה יותר זיכרון מהמצופה, אפילו יותר מ-Java עם GraalVM. המחקר מדגיש כי חלק מהשפות, כמו .NET עם NativeAOT ו-GraalVM של Java, שיפרו את הסקלביליות שלהן, בעוד שהגורוטינות של Go היו פחות יעילות, ושימוש הזיכרון של Rust שופר על ידי התאמת הטיפול במשימות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zכמה זיכרון תצטרך בשנת 2024 כדי להריץ מיליון משימות במקביל?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להתראות, ראסט. אני מאחל לך הצלחה אבל אני חוזר ל-C++ (סליחה, זהו פרץ רגשות)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zלהתראות, ראסט. אני מאחל לך הצלחה אבל אני חוזר ל-C++ (סליחה, זהו פרץ רגשות)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[גימפ 3.0 בדרך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 צפוי להשתחרר בקרוב, מה שמסמן את העדכון המשמעותי הראשון מאז 2018, עם ממשק GTK 3 מודרני וביצועים משופרים. - העדכונים המרכזיים כוללים עריכה לא הרסנית, ניהול צבעים משופר, זרימות עבודה משופרות לשכבות ומערכת הרחבות חדשה לניהול תוספים קל יותר. - למרות שתאריך השחרור המדויק אינו ידוע, גרסאות פיתוח זמינות, מה שמצביע על התקדמות משמעותית עבור עורך התמונות בקוד פתוח עם עדכונים תכופים יותר הצפויים בעתיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zגימפ 3.0 בדרך</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vince – חלופה מתארחת עצמאית ל-Google Analytics]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Vince הוא פורט מבוסס Golang של לוח הבקרה של Plausible Analytics, המיועד כמערכת בינארית יחידה למשתמש יחיד עבור מספר אתרים ללא תלות בזמן ריצה. הוא כולל תכונות כמו TLS אוטומטי (אבטחת שכבת תעבורה), מעקב אחר קישורים יוצאים, מעקב אחר הורדות קבצים, מעקב אחר דפי 404 ומעקב אחר אירועים מותאמים אישית, מה שהופך אותו לכמעט שווה ערך ללוח הבקרה של Plausible. Vince שואף להפוך את לוח הבקרה של Plausible לנגיש לאירוח עצמי, ומשמש כתחליף ישיר לאתרים אישיים, עם הדגמה זמינה על מופע Vultr בעלות של 6 דולר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000ZVince – חלופה מתארחת עצמאית ל-Google Analytics</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפרלמנט האוסטרלי אוסר על שימוש ברשתות חברתיות מתחת לגיל 16]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zהפרלמנט האוסטרלי אוסר על שימוש ברשתות חברתיות מתחת לגיל 16</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[שיתוף מסך בדפדפן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בולט.ניו הוא כלי שמאפשר למשתמשים ליצור יישומי אינטרנט במהירות, כפי שמודגם על ידי בניית אפליקציה לשיתוף מסך תוך 30 דקות בלבד. האפליקציה פועלת על ידי יצירת קוד ייחודי לחדר, שאחרים יכולים להשתמש בו כדי להצטרף ולצפות במסך המשותף. הפרויקט פותח עוד באמצעות Cursor וזמין לצפייה ב-GitHub, עם הדגמה חיה המתארחת ב-Vercel.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zשיתוף מסך בדפדפן</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרומתאוס 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Prometheus 3.0, הגרסה המשמעותית הראשונה מזה 7 שנים, מציגה ממשק משתמש מודרני, Remote Write 2.0, תמיכה ב-UTF-8, תמיכה ב-OTLP והיסטוגרמות מקוריות. - תכונות מפתח כוללות יעילות פרוטוקול משופרת עם Remote Write 2.0, שיפור יכולת פעולה הדדית עם OpenTelemetry דרך קליטת OTLP, ומדדים יעילים יותר עם היסטוגרמות מקוריות. - משתמשים צריכים להיות מודעים לכמה שינויים שוברי תאימות ולהתייעץ במדריך ההגירה, אך הגרסה שומרת על תאימות לאחור ומעודדת משוב מהמשתמשים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zפרומתאוס 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[נוזקה יכולה לכבות את נורית ה-LED של מצלמת הרשת ולהקליט וידאו, הודגם על ThinkPad X230]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאגר מציע כלים למניפולציה של נורית ה-LED של מצלמת הרשת ב-ThinkPad X230, ומדגים כיצד תוכנה זדונית יכולה פוטנציאלית להקליט וידאו ללא הודעת LED. התהליך כולל הבזקת קושחת מצלמת הרשת מחדש דרך USB, טכניקה שניתן ליישם על מחשבים ניידים שונים, תוך שימוש בסקריפטים למניפולציה של הקושחה ושליטה ב-LED. מצלמת הרשת משתמשת בבקר Ricoh R5U8710, ומומלץ להיזהר שכן הבזקת הקושחה מחדש עלולה להזיק למצלמת הרשת; תובנות נוספות זמינות בהרצאת &quot;Lights Out&quot; ב-POC 2024.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/xairy/lights-out</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zנוזקה יכולה לכבות את נורית ה-LED של מצלמת הרשת ולהקליט וידאו, הודגם על ThinkPad X230</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hetzner מקצצת בתעבורה על שרתי VPS בארה"ב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המבנה התעריפי עבור שרתי ענן (קווי CCX ו-CPX) ומאזני עומסים באשבורן והילסבורו, ארה&quot;ב, מתעדכן. מחירים וכמויות תעבורה חדשות יחולו על שרתים שנוצרו מחדש או שונו החל מה-1 בדצמבר 2024, כאשר שרתים קיימים יראו שינויים החל מה-1 בפברואר 2025. העדכון נועד לספק תמחור הוגן יותר בהתבסס על תנאים מקומיים, בעוד שמחירי חריגות התעבורה יישארו ללא שינוי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42264427</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZHetzner מקצצת בתעבורה על שרתי VPS בארה&quot;ב</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אוסטרליה: ילדים מתחת לגיל 16 ייאסרו משימוש ברשתות חברתיות לאחר שהסנאט העביר חוקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>באוסטרליה עבר חקיקה חדשה האוסרת על ילדים מתחת לגיל 16 להשתמש ברשתות חברתיות, במטרה להגן על בריאות הנפש.</li>
<li>יש לחברות המדיה החברתית שנה לעמוד בדרישות, תוך שהן עלולות להתמודד עם קנסות של עד 50 מיליון דולר במקרה של אי-ציות, בעוד שמשתמשים והורים אינם עומדים בפני עונשים.</li>
<li>החוק אינו חל על אפליקציות מסרים, משחקים מקוונים או שירותים חינוכיים, וקיבל תגובות מעורבות ממומחי בריאות הנפש, פוליטיקאים וחברות טכנולוגיה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.abc.net.au/news/2024-11-28/social-media-age-ban-passes-parliament/104647138</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zאוסטרליה: ילדים מתחת לגיל 16 ייאסרו משימוש ברשתות חברתיות לאחר שהסנאט העביר חוקים</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[QwQ: מודל השפה של עליבאבא להסקה דמוית O1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>QwQ (Qwen with Questions) הוא מודל בינה מלאכותית שנועד לחקור בעיות בסקרנות ובחקירה פילוסופית, תוך שהוא שואל כל הזמן את הנחותיו.</li>
<li>על אף מגבלות כמו ערבוב שפות ולולאות חשיבה רקורסיביות, QwQ מצטיין בתחומים טכניים, ומשיג ציונים גבוהים במבחנים כמו GPQA, AIME, MATH-500, ו-LiveCodeBench.</li>
<li>המודל מפגין יכולות חזקות בפתרון בעיות במתמטיקה ותכנות, ותורם למסע המתמשך להבנת ההיגיון של בינה מלאכותית ואינטליגנציה מכונתית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://qwenlm.github.io/blog/qwq-32b-preview/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZQwQ: מודל השפה של עליבאבא להסקה דמוית O1</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בשבח הדפוס: הקריאה חיונית בעידן של קריסת ידע]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עד סיימון מדגיש את החשיבות המתמשכת של קריאת דפוס, תוך שהוא מתייחס ל&#39;אלגיות גוטנברג&#39; של סוון בירקרטס כדי להדגיש את החששות מהשפעת המדיה הדיגיטלית על קריאה מעמיקה ודיסאינפורמציה.</li>
<li>סיימון טוען שספרים מודפסים מספקים חוויה ייחודית ומעמיקה שתקשורת דיגיטלית אינה יכולה לשחזר, ומקדמים התבוננות פנימית ופרטיות הרחק מהרעש המתמיד של האינטרנט.</li>
<li>מסיק הוא כי שמירה על אוריינות וקריאה מעמיקה חיונית לשמירה על מחשבה אישית ולהתנגדות להשפעה הנרחבת של הטכנולוגיה הדיגיטלית.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://lithub.com/in-praise-of-print-why-reading-remains-essential-in-an-era-of-epistemological-collapse/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zבשבח הדפוס: הקריאה חיונית בעידן של קריסת ידע</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Voice-Pro – קסם שיבוט קולי בינה מלאכותית: הפוך כל קול ב-15 שניות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Voice-Pro הוא ממשק משתמש מבוסס Gradio בקוד פתוח, המיועד למניפולציה מתקדמת של אודיו, כולל שכפול קול ללא דוגמאות מוקדמות וממיר קול עם למעלה מ-50 קולות של ידוענים.</li>
<li>זה מציע תכונות כמו הורדת אודיו מיוטיוב, בידוד קולי, טקסט לדיבור רב-לשוני ותרגום, תוך שימוש במנועי Whisper.</li>
<li>Voice-Pro מועיל במיוחד ליוצרי תוכן, מפתחים וחובבי אודיו, עם משאבים זמינים ב-GitHub ומדריכי וידאו ב-YouTube.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/abus-aikorea/voice-pro</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000ZVoice-Pro – קסם שיבוט קולי בינה מלאכותית: הפוך כל קול ב-15 שניות</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לסגור את שוקי המזון בני 850 השנים של לונדון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>לונדון: השווקים ההיסטוריים סמית&#39;פילד ובילינגסגייט, בעלי חשיבות היסטורית של 850 שנה, ייסגרו עד 2028 כאשר תאגיד העיר לונדון יפסיק את התמיכה בהם. השווקים, הידועים כשווקי הבשר והדגים הסיטונאיים הגדולים ביותר בבריטניה, יוחלפו בפיתוחים חדשים, כאשר הסוחרים יקבלו פיצויים וסיוע במעבר. התוכניות להעביר את השווקים לדאגנהאם ננטשו בשל עלויות גבוהות, מה שמעורר דאגות לגבי אספקת הדגים העתידית בלונדון ומסמן אובדן של מסורת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.bbc.co.uk/news/articles/cje050wz22qo</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zלסגור את שוקי המזון בני 850 השנים של לונדון</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[picoCAD – מודלר זעיר לדגמים זעירים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>picoCAD, כלי מידול תלת-ממדי ליצירת מודלים בסגנון רטרו, שוחרר ב-27 בנובמבר 2024 על ידי Apskeppet, ומיועד הן למתחילים והן למומחים. הכלי זמין עבור Windows ו-macOS, במחיר היכרות של 5.09 דולר עד ה-4 בדצמבר 2024. משתמשים מעודדים להצטרף לקהילה ולחקור מדריכים כדי לשפר את היצירתיות שלהם עם picoCAD.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://store.steampowered.com/app/2800590/picoCAD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000ZpicoCAD – מודלר זעיר לדגמים זעירים</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תיוג עצמי צף]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מציג את &quot;תיוג עצמי&quot;, שיטה לקידוד מידע סוג בתוך אובייקטים של 64 סיביות, המייעלת את פריסת הזיכרון עבור שפות דינמיות מבלי להקריב שטח נתונים.</li>
<li>תיוג עצמי משפר את זמן הביצוע במבחנים כבדים במספרים עשרוניים פי 2.3 ב-Scheme ופי 2.7 ב-JavaScript, ומציע חלופה יעילה יותר לשיטות קיימות כמו מצביעים מתויגים ותיוג NaN.</li>
<li>גישה זו מאפשרת קידוד יעיל של נתונים וסוג, משפרת את הביצועים מבלי להשפיע על פעולות אחרות, מה שהופך אותה לפתרון מבטיח לטיפול במספרים בנקודה צפה כפולה בדיוק של 64 סיביות לפי תקן IEEE754 בשפות דינמיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2411.16544</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zתיוג עצמי צף</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פיתוח תרופה לסרטן ללא חברות התרופות הגדולות: בית החולים הזה מראה שזה אפשרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>עליית עלויות הבריאות בהולנד מיוחסת לבירוקרטיה, בזבוז וטיפול מיותר, מה שמדגיש חוסר יעילות מערכתית.</li>
<li>בית חולים הולנדי פיתח תרופה לסרטן באופן עצמאי מחברות תרופות גדולות, והציע טיפול זול פי חמישה מטיפול אמריקאי מקביל, מה שמדגים את הפוטנציאל של בתי חולים ללא מטרות רווח להפחית את עלויות הבריאות.</li>
<li>על אף החדשנות, תהליך הרישום היקר והמורכב של סוכנות התרופות האירופית (EMA) מרתיע בתי חולים; עם זאת, בית החולים AVL מימן מחקר שלב 3 באמצעות תרומות, במטרה לקבל אישור מה-EMA כדי לשמור על הטיפול הזול שלהם מול התחרות היקרה של חברות התרופות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.ftm.nl/artikelen/ruzie-tussen-ziekenhuis-en-farma-industrie-over-goedkeuring-kankermedicijn</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zפיתוח תרופה לסרטן ללא חברות התרופות הגדולות: בית החולים הזה מראה שזה אפשרי</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[פרויקט האופניים מאלומיניום של MIT 1974 (2016)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 1974, MIT אירחה קורס שבו המשתתפים, כולל מארק רוזנבאום והארייט פל, בנו שלדות אופניים מאלומיניום, כאשר העיצוב של רוזנבאום היה האופניים הקלים ביותר למסלול באותה תקופה. האופניים של רוזנבאום, עשויים מאלומיניום 6061-T6 וטיטניום, כללו צינורות בקוטר גדול יותר ומיסבים מדויקים, ושקלו 12 פאונד ו-5 אונקיות, וכעת מוצגים במוזיאון MIT. השלדה של הארייט פל הייתה מעורבת במחלוקת פטנטים בין קנונדייל לקליין, כאשר קנונדייל השתמשה בה כדי לטעון נגד הפטנט של קליין בטענה לידע קודם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sheldonbrown.com/AluminumBikeProject.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zפרויקט האופניים מאלומיניום של MIT 1974 (2016)</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דל מפרסמת עדכונים לא חתומים באתר שלהם שאינם מצליחים להתקין]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://infosec.exchange/@0xabad1dea/113543212666056329</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zדל מפרסמת עדכונים לא חתומים באתר שלהם שאינם מצליחים להתקין</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סיפור שנשכח על איך IBM המציאה את המפעל האוטומטי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 1970, ביל הארדינג מ-IBM יזם את פרויקט SWIFT, במטרה לאוטומט את ייצור הוופרים ליצירת מעגלים משולבים (ICs) בפחות מיום, הפחתה משמעותית מהתהליך האופייני שנמשך חודש. SWIFT השיג זמן סבב של 5 שעות לכל שכבה, הישג שעדיין לא הושווה, והציג חידושים כמו עיבוד אוטומטי ובקרה בזמן אמת, שהיו בסיסיים לייצור המוליכים למחצה המודרני. למרות קיומו הקצר, ההתקדמות של פרויקט SWIFT והמנהיגות החזונית של הארדינג השפיעו באופן משמעותי על התפתחות טכניקות ייצור המוליכים למחצה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://spectrum.ieee.org/semiconductor-fabrication</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-28T00:00:00.000Zסיפור שנשכח על איך IBM המציאה את המפעל האוטומטי</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המשרד לזכויות יוצרים בארה"ב ביטל מאמץ משמעותי לשימור משחקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המשרד לזכויות יוצרים של ארצות הברית דחה בקשה לפטור מ-DMCA שנועדה לאפשר לספריות לשתף גישה דיגיטלית מרחוק למשחקי וידאו משומרים, ובכך סיים קמפיין בן שלוש שנים של קרן ההיסטוריה של משחקי הווידאו (VGHF) ורשת שימור התוכנה.</li>
<li>הפטור המוצע היה מאפשר ספרייה דיגיטלית להיסטוריונים וחוקרים לגשת למשחקים שאינם מודפסים עוד, אך נדחה בשל חששות לגבי שימוש אפשרי לצורכי פנאי ונזק לשוק, כפי שטענו קבוצות בתעשייה.</li>
<li>ה-VGHF הביע אכזבה, תוך ביקורת על ההחלטה ככזו שהושפעה רבות מלובי התעשייה, אשר העדיף את האינטרסים של התעשייה על פני הגישה הציבורית למשחקים היסטוריים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.gamesradar.com/games/publishers-are-absolutely-terrified-preserved-video-games-would-be-used-for-recreational-purposes-so-the-us-copyright-office-has-struck-down-a-major-effort-for-game-preservation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zהמשרד לזכויות יוצרים בארה&quot;ב ביטל מאמץ משמעותי לשימור משחקים</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להסיק פעילות עצבית לפני פלסטיות ללמידה מעבר להחזרה לאחור]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מציג את &quot;הקונפיגורציה הצפויה,&quot; עקרון חדש להקצאת קרדיט בלמידה, כחלופה לשיטת הבקפרופגציה המסורתית.</li>
<li>פרוספקטיבית קונפיגורציה כוללת רשתות עצביות המנבאות דפוסי פעילות עצבית רצויים לפני התאמת משקלי הסינפסות, מה שמשפר את היעילות והאפקטיביות בלמידה.</li>
<li>גישה זו מתיישרת בצורה קרובה יותר עם פעילות עצבית שנצפתה במחקרים על בני אדם ובעלי חיים, ועשויה להציע יתרונות הן במערכות למידה ביולוגיות והן במערכות למידה מלאכותיות על פני שיטת ה-backpropagation.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nature.com/articles/s41593-023-01514-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-28T00:00:00.000Zלהסיק פעילות עצבית לפני פלסטיות ללמידה מעבר להחזרה לאחור</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יישום ששואל 'למה?' בכל פעם שאתה פותח את הטלפון שלך]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Intenty היא אפליקציה שמעודדת משתמשים לפתח הרגלי שימוש בריאים יותר בטלפון באמצעות תזכורות מודעות בעת פתיחת המכשיר. האפליקציה מדגישה פרטיות על ידי פעולה מקומית לחלוטין ללא פרסומות או מעקב, והיא משתמשת בהרשאות אנדרואיד רק לצורך תפקודיות ללא איסוף נתונים. עם עיצוב מינימליסטי והתאמה חכמה, ל-Intenty יש דירוג של 4.4 כוכבים ויותר מ-10,000 הורדות, מה שמושך משתמשים השואפים להפחית שימוש חסר מחשבה בטלפון.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://play.google.com/store/apps/details?id=com.actureunlock&amp;hl=en_US</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zיישום ששואל &apos;למה?&apos; בכל פעם שאתה פותח את הטלפון שלך</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הקבל שאפל הלחימו בצורה לא נכונה במפעל]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דאג בראון מדגיש טעות בייצור במחשב ה-Macintosh LC III של אפל, שבה קבל הותקן הפוך, דבר שעלול לגרום לבעיות.</li>
<li>ה-Macintosh LC III, שיוצר בין השנים 1993 ו-1994 עבור שוק החינוך, לא עבר ריקול משמעותי למרות השגיאה הזו.</li>
<li>בראון ממליץ על זהירות בעת החלפת קבלים, במיוחד עם קבלי טנטלום מודרניים, וממליץ להתקין אותם נכון, בניגוד להוראות ההדפסה על לוח המעגל המודפס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2024/11/the-capacitor-that-apple-soldered-incorrectly-at-the-factory/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zהקבל שאפל הלחימו בצורה לא נכונה במפעל</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לא הייתי צריך Kubernetes, וגם אתם כנראה לא צריכים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר עבר מקוברנטיס ל-Google Cloud Run, תוך ציון המורכבות, העלות והאיטיות של האוטוסקיילינג של קוברנטיס כחסרונות. Google Cloud Run מודגש כחלופה פשוטה וחסכונית יותר, המחייבת תשלום רק עבור השימוש בפועל ב-CPU ובזיכרון, ומציעה סקיילינג מהיר ללא העומס הניהולי של קוברנטיס. המחבר משתמש ב-GitHub Actions לאינטגרציה והפצה רציפה (CI/CD), מסדי נתונים מנוהלים והודעות pub-sub, ומדגיש את ההתאמה של Cloud Run לפרויקטים הזקוקים לפשטות ויעילות על פני התכונות הנרחבות של קוברנטיס.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://benhouston3d.com/blog/why-i-left-kubernetes-for-google-cloud-run</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zלא הייתי צריך Kubernetes, וגם אתם כנראה לא צריכים</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[האקר במקרי סחיטה של Snowflake עשוי להיות חייל אמריקאי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>נעצרו שני אנשים בגין גניבת נתונים מחברות המשתמשות ב-Snowflake, בעוד חשוד שלישי, הידוע בכינוי &quot;Kiberphant0m&quot;, עדיין חופשי ומאמינים שהוא חייל בצבא ארה&quot;ב בדרום קוריאה.</li>
<li>הקבוצה הייתה מעורבת במכירת נתונים גנובים וסחיטת חברות, כאשר AT&amp;T דיווחה ששילמה 370,000 דולר כדי למחוק רשומות גנובות.</li>
<li>שלטונות קנדה עצרו את אלכסנדר מוקקה, וג&#39;ון ארין בינס כלוא בטורקיה, שניהם קשורים לפריצות, בעוד Kiberphant0m נשאר פעיל בפורומים של פשעי סייבר.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2024/11/hacker-in-snowflake-extortions-may-be-a-u-s-soldier/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zהאקר במקרי סחיטה של Snowflake עשוי להיות חייל אמריקאי</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זטהאופיס: ליברה אופיס בדפדפן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>זטהאופיס ווב מציגה את ליברה אופיס לדפדפני אינטרנט, מה שמאפשר גישה מכל מכשיר עם אפשרויות לאירוח עצמי או שימוש ברשת הפצת תוכן (CDN) לשליטה בנתונים. החבילה כוללת את Writer, Calc ו-Impress לעיבוד תמלילים, גיליונות אלקטרוניים ומצגות, וזמינה הן לאינטרנט והן לשולחן העבודה בלינוקס ובווינדוס, מה שמבטיח תאימות מסמכים. זטהאופיס מציעה תוכנה בקוד פתוח עם אפשרויות בתשלום לשימוש ב-CDN ותמיכה, ומשתלבת עם מערכות קיימות באמצעות ה-API של ליברה אופיס UNO, ופועלת ביעילות בדפדפנים מודרניים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zetaoffice.net/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zזטהאופיס: ליברה אופיס בדפדפן</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דלינק אומרת שהיא לא תתקן 60,000 מודמים ישנים יותר]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ד-לינק הודיעה כי לא תספק תיקוני אבטחה ל-60,000 מודמים ישנים שהגיעו למעמד סוף חיי מוצר, וממליצה למשתמשים לשדרג לדגמים חדשים יותר במקום זאת.</li>
<li>הפגיעויות האבטחה שלא תוקנו עלולות לאפשר להאקרים להשתלט על המכשירים הללו, מה שמציב סיכון משמעותי.</li>
<li>מרבית המודמים המושפעים ממוקמים בטייוואן, ועבור משתמשים שאינם יכולים לשדרג, D-Link ממליצה להגביל גישה מרחוק ולהשתמש בסיסמאות מאובטחות כאמצעי זהירות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techradar.com/pro/security/d-link-says-it-wont-patch-60-000-older-modems-as-theyre-not-worth-saving</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zדלינק אומרת שהיא לא תתקן 60,000 מודמים ישנים יותר</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרשל בריין נפטר שעות לאחר שטען לנקמה באוניברסיטת צפון קרוליינה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>פרופסור מרשל בריין מאוניברסיטת NC State, מייסד האתר HowStuffWorks.com, נמצא מת במשרדו ב-20 בנובמבר, לאחר שטען לנקמה מצד גורמים באוניברסיטה.</li>
<li>בריין טען שהוא נאלץ לפרוש בעקבות תלונות אתיות, אך האוניברסיטה לא הגיבה על ההאשמות הללו או על מותו.</li>
<li>סטודנטים לשעבר ועמיתים הביעו אכזבה מהשתיקה של האוניברסיטה, והדגישו את האופי המתמשך של הסיפור המתפתח הזה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.technicianonline.com/news/popular-nc-state-professor-marshall-brain-dies-alleges-retaliation-for-ethics-complaints/article_152e5c80-ac2e-11ef-8b3f-036ac3c8d9bf.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zמרשל בריין נפטר שעות לאחר שטען לנקמה באוניברסיטת צפון קרוליינה</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ג'נט לבני תמותה (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פרסם ספר מקוון חינמי בשם &quot;Janet for Mortals&quot;, המתמקד בשפת התכנות Janet, אשר נכתב במשך 20 שבועות. הספר כולל 44,000 מילים ומלווה באתר אינטרנט הכולל REPL (לולאת קריאה-הערכה-הדפסה) ללמידה אינטראקטיבית. הספר והפרויקטים הקשורים אליו, כמו קישורי ספריות C++ ומסגרת בדיקה, זכו לתשומת לב חיובית בפלטפורמות כמו Hacker News.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/janet-for-mortals/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000Zג&apos;נט לבני תמותה (2023)</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[רaspberry Pi CM5 הוא שדרוג מהיר יותר שניתן להחלפה ישירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ה-Raspberry Pi Compute Module 5 (CM5) הוא שדרוג משמעותי מה-CM4, מציע ביצועים מהירים פי 2-3, USB 3 ותאימות ל-PCIe Gen 3 תוך שמירה על אותו גורם צורה.</li>
<li>ה-CM5 מתומחר באופן דומה ל-CM4, כאשר הדגם עם 8GB מתחיל ב-75 דולר, וכולל מעבד מהיר יותר, זיכרון RAM משופר וגרפיקה משופרת, אם כי הוא צורך יותר חשמל במלוא הקיבולת.</li>
<li>גם לוח IO מעודכן שוחרר במחיר של 20 דולר, הכולל טעינה באמצעות USB-C ושיפורים נוספים, המדגישים את התמיכה והמודולריות של ה-CM5 למרות התחרות ממחשבים חד-לוחיים אחרים (SBCs).</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-cm5-2-3x-faster-drop-upgrade-mostly</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zרaspberry Pi CM5 הוא שדרוג מהיר יותר שניתן להחלפה ישירה</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ספקי האינטרנט אומרים כי "שירות הלקוחות המצוין" שלהם הוא הסיבה לכך שמשתמשים לא מחליפים ספקים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>קבוצות לובי של ספקי אינטרנט טוענות כי התחרות מבטיחה סטנדרטים גבוהים של שירות לקוחות, מה שהופך את התקנות הנוספות למיותרות, שכן שירות גרוע יגרום ללקוחות לעבור לספקים אחרים.</li>
<li>רגולטורים בקליפורניה ובאורגון מדווחים על חוסר שביעות רצון נרחב מצד הלקוחות, ומדגישים בעיות כמו זמני המתנה ארוכים ובעיות בחיוב, הסותרות את טענות ספקי האינטרנט.</li>
<li>נציבות התקשורת הפדרלית (FCC) בוחנת את נהלי שירות הלקוחות, אך עם הנהגתו של ברנדן קאר, שמונה על ידי הנשיא הנבחר טראמפ, תקנות חדשות אינן סבירות, שכן המיקוד עובר לצמצום העומסים הרגולטוריים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/tech-policy/2024/11/isps-say-their-excellent-customer-service-is-why-users-dont-switch-providers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zספקי האינטרנט אומרים כי &quot;שירות הלקוחות המצוין&quot; שלהם הוא הסיבה לכך שמשתמשים לא מחליפים ספקים</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[המלצה למהנדס תוכנה שמעוניין להתעדכן בחדשות האחרונות בתחום הבינה המלאכותית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המשתמש מחפש באופן פעיל מקורות אמינים לעדכונים האחרונים בתחום הבינה המלאכותית (AI), במיוחד דרך בלוגים טכנולוגיים דומים ל-Hacker News (HN).</li>
<li>הם בעלי ניסיון בשימוש ב-ChatGPT וב-OpenAI API, במיוחד בגרסה 3.5, מה שמעיד על עניין מעשי בכלי AI.</li>
<li>המשתמש מצא את הבלוג של סיימון וויליסון אך מרגיש שהוא חסר לכידות, מה שמרמז על צורך במקורות מידע על בינה מלאכותית שהם יותר מובנים ומקיפים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42256093</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zהמלצה למהנדס תוכנה שמעוניין להתעדכן בחדשות האחרונות בתחום הבינה המלאכותית</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OpenAI עוצרת את מודל הווידאו סורה לאחר שאמנים הדליפו גישה במחאה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.washingtonpost.com/technology/2024/11/26/openai-sora-ai-video-model-artists-protest/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000ZOpenAI עוצרת את מודל הווידאו סורה לאחר שאמנים הדליפו גישה במחאה</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כן, זה 'נראה כמו ברווז', אבל מובילים כמו משאית הדואר החדשה של USPS]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>השירות הדואר האמריקאי מציג משאיות דואר חשמליות חדשות כחלק מתוכנית מודרניזציה בשווי 9.6 מיליארד דולר, המציעה תכונות כמו מיזוג אוויר, שטח מטען מוגדל ובטיחות משופרת.</li>
<li>בתחילה התכוונו שהצי יהיה ברובו מונע בגז, אך כעת 75% מהצי יהיה חשמלי בשל אתגרים משפטיים, מה שמסמן שינוי משמעותי לעבר קיימות.</li>
<li>על אף העיצוב הלא שגרתי שלהם, המשאיות התקבלו בחיוב בזכות הנוחות והיעילות שלהן, תוך שילוב משוב מנושאי דואר וכלילת תכונות כמו משטחים נגד החלקה, כריות אוויר ומערכת למניעת התנגשות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/11/26/us/usps-new-mail-trucks.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-27T00:00:00.000Zכן, זה &apos;נראה כמו ברווז&apos;, אבל מובילים כמו משאית הדואר החדשה של USPS</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Htmy – מנוע רינדור אסינכרוני, טהור-פייתון]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;htmy&quot; הוא מנוע רינדור טהור ב-Python שתומך ברכיבי פונקציה אסינכרוניים וסינכרוניים, ניהול הקשר בסגנון React, ותגים מובנים של HTML, מה שהופך אותו לגמיש לצרכים שונים בפיתוח אתרים. הוא מציע תכונות כמו תמיכה ב-Markdown, בינאום מבוסס JSON, ואינטגרציה קלה עם כל מסגרת צד שרת או צד לקוח, מה שמגביר את ההתאמה האישית והגמישות שלו. הספרייה היא קוד פתוח תחת רישיון MIT, מעודדת תרומות מהקהילה, וניתן להתקינה דרך PyPI באמצעות <code>pip install htmy</code>.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://volfpeter.github.io/htmy/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-27T00:00:00.000ZHtmy – מנוע רינדור אסינכרוני, טהור-פייתון</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אמזון S3 מוסיף את הפונקציה Put-If-Match (השוואה והחלפה)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>אמזון S3 מציגה כתיבות מותנות, המאפשרות עדכונים רק אם אובייקט נשאר ללא שינוי, ומונעת כתיבות חופפות על ידי אימות ה-ETag של האובייקט. תכונה זו, הדומה לכותרת HTTP if-none-match, מאפשרת ללקוחות להשתמש בכותרת if-match כדי להבטיח עקביות של ETag לפני כתיבה, ומשפרת את היעילות עבור יישומים מבוזרים. זמינה ללא עלות נוספת בכל אזורי AWS, ניתן ליישם באמצעות AWS SDK, API או CLI, עם פרטים נוספים במדריך המשתמש של S3.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://aws.amazon.com/about-aws/whats-new/2024/11/amazon-s3-functionality-conditional-writes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zאמזון S3 מוסיף את הפונקציה Put-If-Match (השוואה והחלפה)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[לשקרים שאנחנו מספרים לעצמנו כדי להמשיך להשתמש בגולנג (2022)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מבקר את Golang, ומציין שלמרות שיש לה תכונות מושכות כמו זמן ריצה אסינכרוני ואיסוף זבל, יש לה גם חסרונות משמעותיים, כמו היעדר סוגי סכום וטיפול שגיאות לא מספק. הוא טוען שהפשטות הנתפסת של Go יכולה להיות מטעה, ולהוביל למורכבויות ואתגרים נסתרים בסביבות ייצור, ומדגיש את החשיבות של הכרה בבעיות אלו במקום לאמץ את Go רק בגלל קלות השימוש שלה. המאמר משווה את Go ל-Rust, ומציע שלמרות האתגרים של Rust, היא מספקת פתרונות חזקים יותר לניהול מורכבות ולהבטחת נכונות הקוד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://fasterthanli.me/articles/lies-we-tell-ourselves-to-keep-using-golang</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zלשקרים שאנחנו מספרים לעצמנו כדי להמשיך להשתמש בגולנג (2022)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[קריאות התיקון הרבות של הסייברטראק]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הטסלה סייברטראק חוותה מספר קריאות לתיקון מאז השקתה, כאשר האחרונה שבהן כוללת ממירים פגומים המשפיעים על יותר מ-2,400 יחידות, מה שמעורר חששות לגבי אמינותה.</li>
<li>על אף בעיות האיכות, העיצוב הייחודי של הסייברטראק ממשיך למשוך קונים, אם כי חוסר היכולת שלו לעמוד בתקני הבטיחות האירופיים מגביל את היקף השוק שלו.</li>
<li>בעוד שהקריאות להחזרה מדגימות את היעילות הרגולטורית, הן עשויות לפגוע במוניטין המותג של טסלה, במיוחד לאור ההשפעה המשמעותית של אילון מאסק על הרגולציות בארה&quot;ב.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.wired.com/story/cybertrucks-many-recalls-make-it-worse-than-91-percent-of-all-2024-vehicles/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zקריאות התיקון הרבות של הסייברטראק</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Y Combinator לעיתים קרובות תומכת בסטארטאפים שמעתיקים חברות אחרות של YC, כך מראים הנתונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>י קומבינטור (YC), מאיץ סטארטאפים בולט, ידוע בהשקת חברות מצליחות כמו Airbnb ו-Stripe, אך רבות מהסטארטאפים שלו מפתחים מוצרים דומים או זהים לחברות קודמות של YC.</li>
<li>פרשת PearAI הדגישה את המגמה הזו, כאשר PearAI הואשמה בהעתקת מוצר אחר של YC, אך מנכ&quot;ל YC גארי טאן הגן על הפרקטיקה, תוך שהוא מציין את חשיבות הבחירה והחדשנות.</li>
<li>ניתוח המגמות של Deckmatch ב-YC מראה כי קטגוריות סטארט-אפ פופולריות כוללות עורכי קוד מבוססי AI, מערכות PoS למסעדות וכלי מימון לעסקים, בעוד שבתחומים מסוימים כמו מסחר בקריפטו נרשמת ירידה בהתעניינות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2024/11/22/y-combinator-often-backs-startups-that-duplicate-other-yc-companies-data-shows-its-not-just-ai-code-editors/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZY Combinator לעיתים קרובות תומכת בסטארטאפים שמעתיקים חברות אחרות של YC, כך מראים הנתונים</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תקלה ב-Fly.io – נפתרה]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://status.flyio.net</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zתקלה ב-Fly.io – נפתרה</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סקירה קצרה על טכנולוגיית לידאר לרכב]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניוזלטר של ויק עוסק בטכנולוגיית לידאר לרכב, שהיא חיונית למכוניות אוטונומיות בשל יכולתה לייצר תמונות ברזולוציה גבוהה באמצעות לייזרים אינפרא אדומים. הניוזלטר דן בעקרונות הפעולה של לידאר, כולל בחירת אורך גל, פוטודטקטורים וטכניקות מדידה כמו Time-of-Flight ו-Frequency Modulated Continuous Wave. הוא גם בוחן מערכות לידאר שונות, כגון אפשרויות מכניות ומצב מוצק, במטרה להפחית עלויות ולשפר את הטכנולוגיה לשימוש רחב יותר ברכבים אוטונומיים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.viksnewsletter.com/p/short-intro-to-automotive-lidar</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zסקירה קצרה על טכנולוגיית לידאר לרכב</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתה צריך תעודת זהות כדי לקרוא את כללי ה-REAL-ID?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ניסיון לגשת לכללים החדשים של ה-TSA בנוגע לזיהוי דיגיטלי חשף בעיות עם חוק ה-REAL-ID, שכן הכללים אינם נגישים לציבור ודורשים זיהוי לצורך גישה, מה שמעורר חששות לגבי חוקים סודיים ותהליך הוגן.</li>
<li>הסטנדרטים של תעודת הזהות הדיגיטלית של ה-TSA, הנגזרים ממסמכים פרטיים, כוללים אינטראקציות מורכבות בין אפליקציות, מכשירים וסוכנויות ממשלתיות, עם חששות פרטיות לגבי רישום השימוש בתעודת הזהות.</li>
<li>המחבר טוען כי הפרקטיקות של ה-TSA מפרות את זכויות הגישה הציבורית ודיווח על הבעיה למשרד הרישום הפדרלי, במטרה לבטל את הכלל.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papersplease.org/wp/2024/11/25/do-you-need-id-to-read-the-real-id-rules/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zאתה צריך תעודת זהות כדי לקרוא את כללי ה-REAL-ID?</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הפתרון לבעיית הבצל של ג'יי קנג'י לופז-אלט (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט עוסק ב&quot;בעיית הבצל&quot;, הכוללת חיתוך בצל להשגת שונות מינימלית בנפח הפרוסות לאחידות. - חקירה מתמטית באמצעות חשבון דיפרנציאלי ואינטגרלי קבעה שנקודת החיתוך האופטימלית היא 55.73066% מתחת למרכז הבצל, המכונה &quot;הקבוע האמיתי של הבצל&quot;. - ממצא זה מחדד הצעה קודמת לחתוך לכיוון נקודה הנמצאת 60% מתחת למרכז, ומספק שיטה מדויקת יותר לפרוסות בצל אחידות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://medium.com/@drspoulsen/a-solution-to-the-onion-problem-of-j-kenji-l%C3%B3pez-alt-c3c4ab22e67c</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zהפתרון לבעיית הבצל של ג&apos;יי קנג&apos;י לופז-אלט (2021)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Redis מנסה להשתלט על כל ספריות ה-OSS של Redis]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>על פי הדיווחים, רדיס לוקחת שליטה על כל ספריות התוכנה בקוד פתוח (OSS) של רדיס, הכוללות ספריות פופולריות כמו Jedis, Lettuce, ו-redis-py.</li>
<li>ספריות אלו כרגע מושבתות, וספרייה נוספת, redis-rs, גם היא עומדת בפני אפשרות של שליטה או השבתה.</li>
<li>מצב זה משמעותי מכיוון שהוא משפיע על מפתחים שמסתמכים על ספריות אלו לשילוב Redis ביישומיהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/TomHacohen/status/1861137484249252093</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000ZRedis מנסה להשתלט על כל ספריות ה-OSS של Redis</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Setelinleikkaus: כאשר הפינים חתכו את המזומנים שלהם לחצי כדי לרסן את האינפלציה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בשנת 1945, פינלנד יישמה את מדיניות &quot;סטלינלייקאוס,&quot; שדרשה מאזרחים לחתוך שטרות גדולים לחצי כדי להילחם באינפלציה שלאחר מלחמת העולם השנייה, כאשר חצי אחד שמר על ערכו והחצי השני הפך לאיגרת חוב ממשלתית. המדיניות הייתה לא יעילה מכיוון שהיא התמקדה רק במזומן פיזי, שהיה חלק קטן מההיצע הכספי, בניגוד לרפורמות מוצלחות יותר במדינות אירופיות אחרות כמו בלגיה. המאמר משער כי בעתיד ייתכן ששליטה באינפלציה תכלול הקפאת חשבונות דיגיטליים, שיטה מדויקת יותר אך פוטנציאלית שנויה במחלוקת.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://jpkoning.blogspot.com/2024/11/setelinleikkaus-when-finns-snipped.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000ZSetelinleikkaus: כאשר הפינים חתכו את המזומנים שלהם לחצי כדי לרסן את האינפלציה</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תפילה, מיקום וסליחה: פיטר חריסטוף על שטיחי תפילה אסלאמיים (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>יצירות האמנות של פיטר חריסטוף חוקר את המפגש בין אמנות לרוחניות, במיוחד דרך מדיום של שטיחי תפילה, החל משנת 1997. יצירותיו, הכוללות רישומים והדפסי סריגרפיה, מתפתחות ליצירות &quot;שטיח&quot; גדולות יותר על נייר אורז, בהשראת שטיחים וקילימים טורקיים, אותם הוא רואה כיומנים אישיים עם משמעויות סמליות. עבודתו של חריסטוף מגלמת &quot;עצב בהיר&quot;, שילוב של שמחה ועצב, בהשפעת כתבי הפטריארך ברתולומיאוס, וממשיכה לחקור את ההיבטים הרוחניים והפיזיים של הטבע האנושי.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.metmuseum.org/perspectives/peter-hristoff-islamic-prayer-rugs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zתפילה, מיקום וסליחה: פיטר חריסטוף על שטיחי תפילה אסלאמיים (2015)</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דנו נגד אורקל: ביטול סימן המסחר של ג'אווהסקריפט]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>דנו הגישה בקשה למשרד הפטנטים והסימנים המסחריים של ארצות הברית (USPTO) לבטל את הסימן המסחרי של אורקל על &quot;JavaScript&quot;, במטרה להפוך אותו לנחלת הכלל ולהסיר מכשולים משפטיים לשימוש בו.</li>
<li>העתירה טוענת כי &quot;JavaScript&quot; הוא מונח גנרי, אורקל ביצעה הונאה בחידוש הסימן המסחרי, ואורקל זנחה את הסימן המסחרי עקב אי שימוש.</li>
<li>יותר מ-14,000 מפתחים תומכים במהלך של דנו, ולחברת אורקל יש עד ה-4 בינואר 2025 להגיב, כאשר דנו מוכנה לשתף את כל ההליכים עם הקהילה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deno.com/blog/deno-v-oracle</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-26T00:00:00.000Zדנו נגד אורקל: ביטול סימן המסחר של ג&apos;אווהסקריפט</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[תוסף SQLite עבור Jekyll]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המחבר פיתח תוסף Jekyll SQLite כדי לשפר את יכולות הטיפול בנתונים בתוך Jekyll, מחולל אתרים סטטיים פופולרי.</li>
<li>תוסף זה מאפשר למשתמשים לבצע שאילתות SQL לצורך עיבוד נתונים, ובכך מתמודד עם המגבלות של Liquid, שפת התבניות של Jekyll, בטיפול בפעולות נתונים מורכבות.</li>
<li>התוסף שימש בהצלחה בייצור במשך שנה, הודגם עם מערך הנתונים של Northwind, והמחבר מזמין משוב והצעות לשיפור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/captn3m0/jekyll-sqlite</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zתוסף SQLite עבור Jekyll</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[הלבנת שיער מוקדמת: סקירה עם עדכונים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הלבנת שיער מוקדמת (PGH) מוגדרת כהלבנה לפני גיל 20 בקרב קווקזים ולפני גיל 30 בקרב אפרו-אמריקאים, ומשפיעה על הערכה עצמית. הסיבות ל-PGH אינן מובנות במלואן אך קשורות להפרעות הזדקנות, מחלות אוטואימוניות ולחץ חמצוני, כאשר גורמים כמו עישון וחסרים תזונתיים תורמים לכך. טיפולים נפוצים ל-PGH כוללים צבעי שיער ותוספי תזונה, עם מחקרים המצביעים על קשרים בין PGH לגורמים רגשיים, נטיות גנטיות והשפעות סביבתיות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://pmc.ncbi.nlm.nih.gov/articles/PMC6290285/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zהלבנת שיער מוקדמת: סקירה עם עדכונים</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דה-וירטואליזציה מונעת LLVM]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ההתמחות ב-Thalium התמקדה בפענוח בינאריים וירטואליים באמצעות LLVM, מסגרת קומפיילר, כדי להפוך את הקוד ליותר מובן, במיוחד בהקשר של תוכנות זדוניות. וירטואליזציה, טכניקת ערפול חזקה המשמשת כלים כמו Tigress ו-VMProtect, מקודדת תוכניות להוראות וירטואליות, מה שהופך את ההנדסה ההפוכה למורכבת. הפרויקט השתמש בהצלחה בניתוח טיינט דינמי לשחזור גרף זרימת הבקרה של בינאריים שעברו ערפול על ידי Tigress, אם כי הוא היה מוגבל לפונקציות טהורות ונתיבי ביצוע יחידים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.thalium.re/posts/llvm-powered-devirtualization/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-26T00:00:00.000Zדה-וירטואליזציה מונעת LLVM</guid>
            <pubDate>Tue, 26 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.5snb.club/posts/2023/do-not-stab/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZRFC 35140: HTTP אל תדקור (2023)</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[סטארלינק ישירות לסלולרי]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Starlink Direct to Cell הוא שירות חדש של SpaceX המציע גישה עולמית להודעות טקסט, קול ונתונים עבור טלפונים עם LTE, ומבטיח קישוריות ביבשה, באגמים ובמים חופיים.</li>
<li>השירות יתחיל עם שירותי טקסט ב-2024, ולאחר מכן יתמוך בקול, נתונים ו-IoT (האינטרנט של הדברים) ב-2025, ללא צורך בשינויים בחומרה או באפליקציות מיוחדות.</li>
<li>פיתוח זה מדגיש את התרחבותה של SpaceX לתחום התקשורת, תוך מתן קישוריות חלקה ללא צורך בציוד נוסף.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.starlink.com/business/direct-to-cell</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zסטארלינק ישירות לסלולרי</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אתר זה מתארח על Bluesky]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפרוטוקול AT, המשמש את Bluesky, תומך באחסון באמצעות שרתי נתונים אישיים (PDS), מה שמדגיש את הגמישות שלו מעבר לשימושים המיועדים. התוכן ב-Bluesky מאורגן לרשומות ובלובים, כאשר בלובים הם נתונים גדולים יותר כמו מדיה, שחייבים להעלות לפני שניתן להתייחס אליהם ברשומות. ההרחבה של הפרוטוקול מאפשרת יישומים יצירתיים, כמו אירוח אתרים, מה שעשוי להוביל לשימושים חדשים בעתיד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielmangum.com/posts/this-website-is-hosted-on-bluesky/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zאתר זה מתארח על Bluesky</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[כיצד אני מגדיר את הזהויות שלי ב-Git]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הפוסט דן בהגדרת זהויות Git באמצעות <code>includeIf</code> עבור תצורות מותנות, המאפשרות הגדרות שונות בהתבסס על נתיבי ספריות או כתובות URL מרוחקות.</li>
<li>המחבר משתף שיטה לניהול זהויות Git מרובות ומפתחות SSH על ידי שימוש בערכי <code>Host</code> שונים בקובץ <code>~/.ssh/config</code> והתאמת הגדרות Git עם <code>insteadOf</code>.</li>
<li>הפוסט מדגיש גישה חדשה המשתמשת ב-<code>hasconfig:remote.*.url:!</code> עבור תצורות Git מותנות המבוססות על כתובות URL מרוחקות, מה שמגביר את הגמישות בניהול זהויות Git.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.benji.dog/articles/git-config/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zכיצד אני מגדיר את הזהויות שלי ב-Git</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLiteStudio: צור, ערוך, עיין במסדי נתונים של SQLite]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>SQLiteStudio שחררה את גרסה 3.4.6, שמטפלת בבעיה של &quot;שורת קוד SQL שחורה&quot; מהגרסה הקודמת 3.4.5 ופתרה שתי בעיות נוספות.</li>
<li>תוכנה זו היא קוד פתוח, חוצת פלטפורמות וניידת, זמינה בחינם תחת רישיון GPL, ותואמת ל-Windows, Linux ו-MacOS X.</li>
<li>ראוי לציון, SQLiteStudio אינו דורש התקנה, מה שהופך אותו לנוח עבור משתמשים ליצירה, עריכה וגלישה במסדי נתונים של SQLite.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sqlitestudio.pl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000ZSQLiteStudio: צור, ערוך, עיין במסדי נתונים של SQLite</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[השתי סיעות של C++]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>הקהילה של C++ מחולקת בין חברות טכנולוגיה מודרניות המחפשות תכונות מתקדמות לבין משתמשים ותיקים התלויים במערכות מיושנות, מה שיוצר מתח בהתפתחות השפה. קבוצת העבודה להתפתחות C++ מתמקדת בתאימות לאחור, מה שמתנגש עם הדרישה לתכונות מודרניות ובטיחות, מה שמוביל לאי שביעות רצון בקרב כמה שחקנים מרכזיים בטכנולוגיה. בתגובה לאתגרים אלו, ממשלת ארה&quot;ב וחברות כמו גוגל בוחנות או מפתחות שפות חלופיות, כמו Rust, שמעדיפות בטיחות ויכולות מודרניות על פני תאימות לאחור.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://herecomesthemoon.net/2024/11/two-factions-of-cpp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zהשתי סיעות של C++</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בלוסקיי עומדת על סף לעקוף את ת'רדס בכל הדרכים החשובות]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בלוסקיי, פלטפורמה מבוזרת שהייתה בתחילה קשורה לג&#39;ק דורסי, צוברת תאוצה וכעת יש לה 3.5 מיליון משתמשים פעילים יומיים, מתקרבת ל-Threads של מטא.</li>
<li>הפלטפורמה חוותה עלייה של 300% במספר המשתמשים מאז הבחירות ב-5 בנובמבר, כאשר עיתונאים ואקדמאים עוברים מ-X של אילון מאסק, בחיפוש אחר שיח ציבורי פתוח יותר.</li>
<li>צמיחתה של Bluesky מאותגרת על ידי בעיות כמו תקלות והונאות, אך האטרקטיביות שלה מתחזקת בעקבות החלטתו של מנכ&quot;ל Meta, מארק צוקרברג, להגביל תוכן פוליטי ב-Threads.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://mashable.com/article/bluesky-gaining-ground-on-competitor-meta-threads</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zבלוסקיי עומדת על סף לעקוף את ת&apos;רדס בכל הדרכים החשובות</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[להביא את Infinity Fabric של AMD לקצה גבול היכולת]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בד ה-Infinity של AMD, שהוא חלק מארכיטקטורת Zen, מחבר ליבות מעבד ומנהל את השהיית הזיכרון, כאשר Zen 5 מציג שיפור בטיפול ברוחב הפס בזכות DDR5 מהיר יותר וניהול תעבורה טוב יותר.</li>
<li>זן 2 מספק תובנות על צווארי בקבוק של Core Complex (CCX) ו-Core Complex Die (CCD), למרות שזו ארכיטקטורה ישנה יותר.</li>
<li>בעוד שיישומים טיפוסיים כמו משחקים אינם מעמיסים על רוחב הפס, עומסים תובעניים כמו RawTherapee יכולים לחשוף את החוזקות והמגבלות של ניהול השהייה, במיוחד ב-Zen 4 תחת עומס כבד.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/pushing-amds-infinity-fabric-to-its</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zלהביא את Infinity Fabric של AMD לקצה גבול היכולת</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SQLite: דוגמאות שאילתות רקורסיביות יוצאות דופן]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ביטויי טבלה נפוצים (CTEs) ב-SQL משמשים כתצוגות זמניות עבור פקודה בודדת, עם שני סוגים: רגילים ורקורסיביים, שמפשטים שאילתות מורכבות ומטפלים בנתונים היררכיים, בהתאמה.</li>
<li>CTEs נוצרים באמצעות פסוקית WITH ויכולים לכלול מספר CTEs בהצהרה אחת, כאשר CTEs רקורסיביים דורשים כללים ספציפיים כמו שימוש באופרטורים UNION או UNION ALL.</li>
<li>עצות מימוש, הזמינות בגרסת SQLite 3.35.0 ואילך, מנחות את מתכנן השאילתות על יישום CTE, עם מגבלות כמו חוסר היכולת להשתמש ב-WITH ב-CREATE TRIGGER.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.sqlite.org/lang_with.html#outlandish_recursive_query_examples</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000ZSQLite: דוגמאות שאילתות רקורסיביות יוצאות דופן</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[אה, חכה – האם ביצועי העובדים מתפלגים גאוסיאנית?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://timdellinger.substack.com/p/hey-wait-is-employee-performance</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zאה, חכה – האם ביצועי העובדים מתפלגים גאוסיאנית?</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[יום בחיים: טבלת ה-BGP הגלובלית]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מתעמק בתנודות היומיות של טבלת ה-BGP (פרוטוקול שער גבול) הגלובלית, תוך התמקדות בהתנהגויות קצרות טווח כמו תכונות נתיב בלתי רגילות ונתיבים מתנודדים.</li>
<li>באמצעות כלי שנקרא bgpsee, המחבר מנתח הודעות BGP כדי לחשוף תובנות על עדכוני מסלולים, התנהגויות מחזוריות ואורכי מסלולים קיצוניים של מערכות אוטונומיות (AS).</li>
<li>החקירה מדגישה את המורכבות והחוסן של מערכת ה-BGP, תוך שימת דגש על הדינמיקה המורכבת של ניתוב האינטרנט הגלובלי, למרות שהיא מעלה יותר שאלות מתשובות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://articles.foletta.org/post/2024-01-08-a-day-in-the-life-the-bgp-table/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-25T00:00:00.000Zיום בחיים: טבלת ה-BGP הגלובלית</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טכנולוגיות ניטור חיות בר משמשות להפחדה וריגול על נשים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>מחקר של חוקרים מקיימברידג&#39; גילה כי טכנולוגיות לניטור חיות בר, כמו מצלמות נסתרות ורחפנים, מנוצלות לרעה בהודו כדי לרגל אחרי נשים, מה שמשפיע על בריאותן הנפשית וביטחונן. טכנולוגיות אלו, שנועדו במקור למטרות שימור, משמשות לכאורה על ידי רשויות מקומיות כדי להרתיע נשים, תוך פגיעה בזכויותיהן. המחקר מדגיש את הצורך בשיקול דעת זהיר של ההשפעות החברתיות של פריסת טכנולוגיות כאלה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.cam.ac.uk/research/news/wildlife-monitoring-technologies-used-to-intimidate-and-spy-on-women-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-25T00:00:00.000Zטכנולוגיות ניטור חיות בר משמשות להפחדה וריגול על נשים</guid>
            <pubDate>Mon, 25 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[זכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המדריך חוקר יצירת אפקט זכוכית חלבית ב-HTML, בהשראת משחקי AAA כמו Forza Horizon 3 ו-Forza Motorsport 7, ומספק דוגמאות קוד ונכסים.</li>
<li>טכניקות מפתח כוללות שימוש ב-<code>backdrop-filter</code> של CSS לאפקטים של טשטוש, <code>box-shadow</code> לעומק, ו-JavaScript להחזרי אור דינמיים, עם גרסאות גם עם JavaScript וגם ללא JavaScript להתאמה בין פלטפורמות.</li>
<li>המדריך כולל סעיף &quot;מתכון סופי&quot; להתחלה מהירה, המאפשר למשתמשים ליצור ממשק משתמש מזכוכית מרהיב משלהם.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.tyleo.com/html-glass.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zזכוכית מטושטשת ממשחקים לרשת: ממשק משתמש זכוכית ב-HTML בהשראת פיתוח משחקי AAA</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[בוקר: Docker ממומש בכ-100 שורות של Bash (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בוקר דוקר הוא יישום מינימלי של Docker שנכתב בכ-100 שורות של bash, המיועד לניהול מכולות קל משקל.</li>
<li>זה דורש חבילות מערכת והגדרות ספציפיות, כולל מערכת קבצים btrfs והגדרות רשת, ומומלץ להריץ אותו במכונה וירטואלית בשל הצורך בגישת root.</li>
<li>בוקר תומך בפונקציות בסיסיות של דוקר כמו בנייה, משיכה, הרצת קונטיינרים וניהול משאבים, אך חסרים לו תכונות כמו קונטיינרי נפח נתונים והעברת פורטים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/p8952/bocker</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zבוקר: Docker ממומש בכ-100 שורות של Bash (2015)</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[איך לתת משוב למנהיג בכיר מבלי להסתכן בפיטורים]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ווס קאוס ניוזלטר מספק אסטרטגיות למתן משוב למנהיגים בכירים בצורה בטוחה, כמו טכניקת ה&#39;אפילו יותר&#39; ושימוש בשפה דיפלומטית.</li>
<li>הניוזלטר מדגיש את החשיבות של תמיכה במשוב באמצעות נתונים ושיתוף חוויות אישיות כדי לשפר את יעילות התקשורת.</li>
<li>זה גם מקדם את קורס התקשורת וההשפעה הביצועית של וס, שמטרתו לשפר את כישורי התקשורת במקום העבודה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsletter.weskao.com/p/how-to-give-a-senior-leader-feedback-without-getting-fired</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zאיך לתת משוב למנהיג בכיר מבלי להסתכן בפיטורים</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ראיות לכתיבה האלפביתית הידועה הקדומה ביותר התגלו בעיר סורית עתיקה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>חוקרים מאוניברסיטת ג&#39;ונס הופקינס גילו מה שיכול להיות הכתב האלפביתי הידוע הקדום ביותר, המתוארך לכ-2400 לפנה&quot;ס, בקבר סורי.</li>
<li>תגלית זו מציעה כי הכתיבה האלפביתית היא בת 500 שנים יותר ממה שחשבו בעבר, דבר שעשוי לשנות את ההבנה לגבי מקורותיה.</li>
<li>הכתיבה, שנמצאה על גלילי חרס בתל אום אל-מרע בסוריה, קודמת לכתבים הידועים ממצרים ותוצג בכנס השנתי של החברה האמריקאית למחקר מעבר לים.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hub.jhu.edu/2024/11/21/ancient-alphabet-discovered-syria/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-24T00:00:00.000Zראיות לכתיבה האלפביתית הידועה הקדומה ביותר התגלו בעיר סורית עתיקה</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[דיודות אנטנה במעבד פנטיום]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>בלוג של קן שיריף עוסק בהיסטוריה של מחשבים, עם דגש על מחשבים וינטג&#39; והנדסה לאחור של מעגלים משולבים (IC), ומספק תובנות על המורכבויות של תכנון וייצור שבבים.</li>
<li>בפוסט על מעבד הפנטיום, הוא מסביר על &#39;דיודות אנטנה&#39;, שמגנות על המעגלים מחשמל הנגרם מפלזמה במהלך תהליך החריטה, שהוא היבט קריטי בייצור.</li>
<li>על אף ששוחרר בשנת 1993 עם 3.1 מיליון טרנזיסטורים, השימוש של הפנטיום בדיודות אנטנה מוגבל בשל מגבלות מקום, מה שמדגיש את האתגרים המתמשכים בעיצוב מעגלים משולבים מודרניים להפחתת השפעות אנטנה.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://www.righto.com/2024/11/antenna-diodes-in-pentium-processor.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zדיודות אנטנה במעבד פנטיום</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[טעות שמסיימת קריירה]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>המאמר מדגיש את החשיבות של תכנון סיום הקריירה שלך, תוך התמקדות בהשגת מטרות קריירה מעבר לפרישה בלבד.</li>
<li>זה מתאר שלושה מסלולי קריירה פוטנציאליים: בכירות (להפוך לתורם בכיר), ניהול (מעבר לתפקיד ניהולי), ועצמאות (לעבוד עבור עצמך).</li>
<li>הטקסט מדגיש את הצורך בהתבוננות עצמית, פיתוח מיומנויות וגמישות, ומעודד את הקוראים לתכנן באופן פעיל את מסלולי הקריירה שלהם ולהישאר פתוחים לשינויים ולהזדמנויות בלתי צפויות.</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://bitfieldconsulting.com/posts/career</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zטעות שמסיימת קריירה</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[מרשל בריין, יוצר האתר Howstuffworks.com, נפטר]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wral.com/news/local/nc-state-marshall-brain-dies-november-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-24T00:00:00.000Zמרשל בריין, יוצר האתר Howstuffworks.com, נפטר</guid>
            <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
