<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 19:11:24 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने हिंडनबर्ग रिसर्च को भंग करने का निर्णय लिया है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हिंडनबर्ग रिसर्च, जो धोखाधड़ी और भ्रष्टाचार को चुनौती देने के लिए जाना जाता है, इसके संस्थापक नैट एंडरसन द्वारा घोषित किए जाने के बाद भंग हो रहा है। - भंग करने का निर्णय एंडरसन की व्यक्तिगत राहत की इच्छा और उनकी जांच विधियों को जनता के साथ साझा करने के लिए उनके प्रक्रिया को ओपन-सोर्स करने की इच्छा से प्रेरित है। - एंडरसन अपनी टीम, परिवार और पाठकों के प्रति आभार व्यक्त करते हैं, उनके यात्रा के दौरान प्राप्त प्रभाव और समर्थन को उजागर करते हुए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zमैंने हिंडनबर्ग रिसर्च को भंग करने का निर्णय लिया है।</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोई कॉल नहीं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कीगन के संस्थापक ज़ीक गैब्रिएल्से ने अपनी अंतर्मुखी प्रकृति के कारण शुरू में बिक्री कॉल से बचा, और &#39;नो कॉल्स&#39; नीति लागू की, जिससे अधिक प्रत्यक्ष बातचीत हुई और उनकी पहली एंटरप्राइज बिक्री हुई।</li>
<li>गैब्रिएल्स ने &#39;नो कॉल्स&#39; दृष्टिकोण की सफलता के लिए चार प्रमुख मुद्दों की पहचान की: अस्पष्ट पेशकशें, खराब ऑनबोर्डिंग, छिपी हुई मूल्य निर्धारण, और विश्वास की कमी। उन्होंने स्पष्ट संदेश, पारदर्शी मूल्य निर्धारण, स्व-सेवा ऑनबोर्डिंग, और विश्वास निर्माण दस्तावेज़ीकरण का सुझाव दिया।</li>
<li>जबकि कुछ उद्यम अभी भी कॉल की उम्मीद करते हैं, Keygen संक्षिप्त &#39;डिस्कवरी कॉल्स&#39; का उपयोग ईमेल चर्चाओं में स्थानांतरित करने के लिए करता है, और गैब्रिएल्से दूसरों को प्रोत्साहित करते हैं कि यदि यह उनके शैली के अनुरूप है तो #nocalls दृष्टिकोण पर विचार करें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zकोई कॉल नहीं</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[निन्टेंडो ने स्विच 2 की घोषणा की [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zनिन्टेंडो ने स्विच 2 की घोषणा की [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[इज़राइल, हमास ने गाजा में 15 महीने के युद्ध को समाप्त करने के लिए युद्धविराम समझौता किया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zइज़राइल, हमास ने गाजा में 15 महीने के युद्ध को समाप्त करने के लिए युद्धविराम समझौता किया</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्वीडन अपने स्कूलों में अधिक किताबें और हस्तलेखन अभ्यास वापस ला रहा है (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zस्वीडन अपने स्कूलों में अधिक किताबें और हस्तलेखन अभ्यास वापस ला रहा है (2023)</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नोकिया की आंतरिक प्रस्तुति आईफोन के लॉन्च के बाद (2007) [पीडीएफ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zनोकिया की आंतरिक प्रस्तुति आईफोन के लॉन्च के बाद (2007) [पीडीएफ]</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूनाइटेडहेल्थ ने कैंसर रोगियों से दवाओं के लिए 1,000% से अधिक शुल्क लिया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह पता चला है कि यूनाइटेडहेल्थ ने कुछ कैंसर रोगियों से दवाओं के लिए 1,000% से अधिक शुल्क लिया है।</li>
<li>एफटीसी की अध्यक्ष लीना खान एक व्यापक जांच के हिस्से के रूप में प्रमुख फार्मेसी लाभ प्रबंधकों पर ध्यान केंद्रित कर रही हैं, जिसमें यूनाइटेडहेल्थ का ऑप्टमआरएक्स, सिग्ना का एक्सप्रेस स्क्रिप्ट्स और सीवीएस केयरमार्क आरएक्स शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zयूनाइटेडहेल्थ ने कैंसर रोगियों से दवाओं के लिए 1,000% से अधिक शुल्क लिया।</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ब्लू ओरिजिन ने अपने विशाल न्यू ग्लेन रॉकेट की पहली उड़ान में कक्षा में प्रवेश किया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्लू ओरिजिन के न्यू ग्लेन रॉकेट ने पहली बार सफलतापूर्वक कक्षा में प्रवेश किया, जो कंपनी के लिए एक महत्वपूर्ण मील का पत्थर है। - लॉन्च को प्रारंभिक चुनौतियों का सामना करना पड़ा, जिसमें इंजन चिल मुद्दे और एक भटकी हुई नाव शामिल थी, लेकिन अंततः 28,800 किमी/घंटा की कक्षीय गति प्राप्त की। - हालांकि पहला चरण बूस्टर पृथ्वी पर वापस नहीं आया, सफल लॉन्च ब्लू ओरिजिन की प्रगति और जेफ बेजोस के निवेश के प्रभाव को दर्शाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zब्लू ओरिजिन ने अपने विशाल न्यू ग्लेन रॉकेट की पहली उड़ान में कक्षा में प्रवेश किया।</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[100 गुना दोष सहिष्णुता: हमने उपज समस्या को कैसे हल किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Cerebras ने एक वेफर-स्केल चिप विकसित की है, जो मानक चिप्स की तुलना में काफी बड़ी है, चिप के आकार और दोष सहिष्णुता के बीच संबंध को पुनः कल्पित करके। - वेफर स्केल इंजन (WSE) में 970,000 छोटे, दोष-सहिष्णु कोर और एक परिष्कृत रूटिंग आर्किटेक्चर शामिल है, जो उच्च उपज और 93% सिलिकॉन उपयोगिता प्राप्त करता है। - यह नवाचार दर्शाता है कि वेफर-स्केल कंप्यूटिंग व्यावसायिक रूप से व्यवहार्य है, पारंपरिक GPUs जैसे Nvidia के H100 की तुलना में अधिक दोष सहिष्णुता प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z100 गुना दोष सहिष्णुता: हमने उपज समस्या को कैसे हल किया</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नेपेंथेस एआई वेब क्रॉलर्स को पकड़ने के लिए एक टारपिट है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नेपेंथेस एक टारपिट सॉफ्टवेयर है जिसे विशेष रूप से वेब क्रॉलर्स को फंसाने और रोकने के लिए डिज़ाइन किया गया है, खासकर उन क्रॉलर्स को जो बड़े भाषा मॉडल्स (LLMs) के लिए डेटा एकत्र कर रहे हैं, अनंत, लूपिंग पृष्ठों को उत्पन्न करके। - यह सॉफ्टवेयर महत्वपूर्ण CPU लोड उत्पन्न कर सकता है और इसका उपयोग वास्तविक सामग्री की सुरक्षा के लिए या एआई मॉडल्स को अप्रासंगिक डेटा से भरने के लिए किया जाता है, जो संभावित रूप से सर्च इंजन की दृश्यता को प्रभावित कर सकता है। - इंस्टॉलेशन विकल्पों में डॉकर या मैनुअल सेटअप शामिल हैं, जिसमें कॉन्फ़िगरेशन एक YAML फ़ाइल के माध्यम से प्रबंधित किया जाता है, लेकिन उपयोगकर्ताओं को इसके संभावित रूप से दुर्भावनापूर्ण माने जाने के कारण सावधानी बरतनी चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zनेपेंथेस एआई वेब क्रॉलर्स को पकड़ने के लिए एक टारपिट है।</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने एल्गोरिदम को छोड़कर आरएसएस अपनाया - और आपको भी ऐसा ही करना चाहिए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में सोशल मीडिया एल्गोरिदम के विकल्प के रूप में आरएसएस (वास्तव में सरल सिंडिकेशन) का उपयोग करने की वकालत की गई है, जो विज्ञापनों या अनावश्यक विकर्षणों के बिना सामग्री प्रदान करने की इसकी क्षमता पर जोर देता है।</li>
<li>आरएसएस उपयोगकर्ताओं को सीधे उनके पसंदीदा वेबसाइटों, जैसे कि यूट्यूब और रेडिट, की सदस्यता लेने की अनुमति देता है, जिससे एक सुव्यवस्थित और व्यक्तिगत सामग्री अनुभव प्राप्त होता है।</li>
<li>आरएसएस फीड्स को सेट अप करने की सरलता और उन साइटों के लिए फीड जनरेटर की उपलब्धता जिनमें मूल आरएसएस समर्थन नहीं है, इसे सूचित रहने और समय बचाने के लिए एक व्यावहारिक उपकरण बनाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zमैंने एल्गोरिदम को छोड़कर आरएसएस अपनाया - और आपको भी ऐसा ही करना चाहिए</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनएआई फोटोग्राफरों के लिए ऑप्ट-आउट सिस्टम प्रदान करने में विफल रहा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई ने 2025 की समय सीमा को चूक दिया, जो मीडिया मैनेजर जारी करने के लिए निर्धारित थी, एक उपकरण जो फोटोग्राफरों को उनकी कृतियों को एआई प्रशिक्षण डेटा में उपयोग से बाहर करने में मदद करने के लिए डिज़ाइन किया गया था।</li>
<li>उपकरण का उद्देश्य कॉपीराइट सामग्री की पहचान करना और कॉपीराइट विवादों को संबोधित करना था, लेकिन ऐसा लगता है कि इसे प्राथमिकता नहीं दी गई है, क्योंकि अगस्त के बाद से कोई अपडेट नहीं हुआ है।</li>
<li>फोटोग्राफरों को वर्तमान में प्रत्येक कार्य को बाहर रखने के लिए एक जटिल प्रक्रिया का सामना करना पड़ता है, जिससे यह आलोचना होती है कि यह प्रणाली अनुचित है और व्यापक रूप से अपनाई जाने की संभावना नहीं है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Zओपनएआई फोटोग्राफरों के लिए ऑप्ट-आउट सिस्टम प्रदान करने में विफल रहा</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[dnSpyEx: .NET डिबगर और असेंबली संपादक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>dnSpyEx, dnSpy परियोजना का एक अनौपचारिक निरंतरता है, जो .NET और यूनिटी असेंबलियों को स्रोत कोड के बिना संपादित और डिबग करने के लिए एक डिबगर और .NET असेंबली संपादक प्रदान करता है।</li>
<li>यह उपकरण .NET फ्रेमवर्क, .NET, और यूनिटी गेम असेंबली के डिबगिंग का समर्थन करता है, और इसमें ब्रेकपॉइंट सेट करना, अभिव्यक्तियों का मूल्यांकन करना, और मेटाडेटा संपादन जैसी विशेषताएं शामिल हैं।</li>
<li>नवीनतम स्थिर रिलीज़ और बीटा बिल्ड GitHub पर उपलब्ध हैं, और यह GPLv3 के तहत लाइसेंस प्राप्त ILSpy और Roslyn जैसी ओपन-सोर्स लाइब्रेरीज़ का उपयोग करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZdnSpyEx: .NET डिबगर और असेंबली संपादक</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FOSDEM में कोई अरबपति नहीं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जैक डोर्सी, ट्विटर के पूर्व सीईओ, अपने ब्लॉकचेन कंपनी के प्रायोजन के कारण फ्री सॉफ्टवेयर उत्साही लोगों के लिए एक महत्वपूर्ण कार्यक्रम FOSDEM में एक मुख्य भाषण देने के लिए निर्धारित हैं। - उनके विशाल नेट वर्थ और विवादास्पद इतिहास, जिसमें ट्विटर की बिक्री एलोन मस्क को शामिल है, के बावजूद, डोर्सी की भागीदारी ने आलोचना और उनके भाषण के दौरान एक विरोध धरने की योजना को जन्म दिया है। - विरोध का आयोजन स्थल के बाहर सुबह 11:45 बजे होने के लिए किया गया है, जिसमें इच्छुक प्रतिभागियों को आयोजक से ईमेल के माध्यम से संपर्क करने के लिए प्रोत्साहित किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000ZFOSDEM में कोई अरबपति नहीं</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंटेल का टोफिनो P4 सॉफ्टवेयर अब ओपन सोर्स है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इंटेल ने अपने टॉफिनो P4 सॉफ़्टवेयर को, जो पहले स्वामित्व वाला था, ओपन-सोर्स कर दिया है ताकि प्रोग्रामेबल नेटवर्क को परिवर्तित किया जा सके और P4 समुदाय के भीतर नवाचार को बढ़ावा दिया जा सके। - यह पहल उन्नत नेटवर्क प्रोग्रामिंग टूल्स तक पहुंच को लोकतांत्रिक बनाती है, जिससे स्टार्टअप्स, शैक्षणिक संस्थानों और वैश्विक स्तर पर डेवलपर्स को लाभ होता है। - स्रोत कोड p4lang संरचना में उपलब्ध है, जिसमें p4c और open-p4studio रिपॉजिटरी में घटक शामिल हैं, जो योगदान और समुदाय की भागीदारी को प्रोत्साहित करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Zइंटेल का टोफिनो P4 सॉफ्टवेयर अब ओपन सोर्स है</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोसाइन समानता का उपयोग लापरवाही से न करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कोसाइन समानता, जो वेक्टरों की तुलना करने की एक विधि है, संदर्भ को समझे बिना उपयोग करने पर भ्रामक हो सकती है, क्योंकि यह आवश्यक नहीं है कि यह अर्थगत समानताओं को सही ढंग से पकड़ सके। - एम्बेडिंग्स, जैसे कि word2vec या बड़े भाषा मॉडल (LLMs) से वाक्य एम्बेडिंग्स, को यह सुनिश्चित करने के लिए सावधानीपूर्वक और जानबूझकर उपयोग की आवश्यकता होती है कि वे वांछित संबंधों को प्रतिबिंबित करते हैं। - वेक्टर समानता परिणामों में सुधार करने के लिए, सीधे LLMs का उपयोग करने पर विचार करें, फाइन-ट्यूनिंग के माध्यम से कार्य-विशिष्ट एम्बेडिंग्स बनाएं, और एम्बेडिंग से पहले यह सुनिश्चित करें कि पाठ साफ है और प्रॉम्प्ट्स अच्छी तरह से इंजीनियर किए गए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zकोसाइन समानता का उपयोग लापरवाही से न करें</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[नेवादा कोर्ट ने नागरिक संपत्ति जब्ती के लिए संघीय छिद्र का उपयोग करने वाली पुलिस को बंद किया।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zनेवादा कोर्ट ने नागरिक संपत्ति जब्ती के लिए संघीय छिद्र का उपयोग करने वाली पुलिस को बंद किया।</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टिकटॉक रविवार को अमेरिका में बंद होने की तैयारी कर रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zटिकटॉक रविवार को अमेरिका में बंद होने की तैयारी कर रहा है</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोकोरो-82M के साथ ई-पुस्तकों से ऑडियोबुक्स बनाएं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kokoro v0.19 एक नया टेक्स्ट-टू-स्पीच मॉडल है जिसमें 82 मिलियन पैरामीटर हैं, जो अमेरिकी और ब्रिटिश अंग्रेजी, फ्रेंच, कोरियाई, जापानी और मंदारिन सहित कई भाषाओं में उच्च गुणवत्ता वाली ऑडियो आउटपुट प्रदान करता है।</li>
<li>क्लाउडियो सैंटिनी ने ऑडिबल्ज़ विकसित किया, जो एक उपकरण है जो कोकोरो का उपयोग करके ई-बुक्स को ऑडियोबुक्स में परिवर्तित करता है, .epub फाइलों को प्रोसेस करता है और ऑडियो फाइलें उत्पन्न करता है, जिसमें M2 मैकबुक प्रो पर 100,000 शब्दों की पुस्तक के लिए लगभग 2 घंटे का समय लगता है।</li>
<li>ऑडिबल्ज़ को पिप के माध्यम से इंस्टॉलेशन की आवश्यकता होती है, यह विभिन्न भाषाओं और आवाज़ों का समर्थन करता है, और .m4b फाइल निर्माण के लिए ffmpeg की आवश्यकता होती है, यह टूल GitHub पर आगे के विकास और सुधार के लिए उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zकोकोरो-82M के साथ ई-पुस्तकों से ऑडियोबुक्स बनाएं</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दूषित क्षेत्रों में विकिरण जोखिम को सीमित करने में मदद के लिए सड़क संकेत]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूनिफॉर्म ट्रैफिक कंट्रोल डिवाइसेस (MUTCD) पर मैनुअल में शीत युद्ध युग के संकेत शामिल हैं, जैसे कि &quot;सर्वोच्च सुरक्षित गति बनाए रखें,&quot; जो रेडियोलॉजिकल संदूषण क्षेत्रों के लिए अभिप्रेत हैं।</li>
<li>ये संकेत नागरिकों को संभावित परमाणु प्रलय के दौरान सुरक्षित रखने के लिए नागरिक सुरक्षा रणनीतियों का हिस्सा थे, हालांकि इन्हें कभी उपयोग में नहीं लाया गया।</li>
<li>इनमें से कुछ संकेत अभी भी MUTCD में आपातकालीन प्रबंधन संकेतों के रूप में शामिल हैं, जो उस अवधि के ऐतिहासिक भय और तैयारी के प्रयासों को उजागर करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Zदूषित क्षेत्रों में विकिरण जोखिम को सीमित करने में मदद के लिए सड़क संकेत</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1971 में WTF हुआ? (2019)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z1971 में WTF हुआ? (2019)</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[rqlite का परीक्षण कैसे किया जाता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>rqlite एक हल्का वितरित डेटाबेस है जो SQLite और Raft को मिलाता है, और एक संरचित परीक्षण रणनीति के माध्यम से विश्वसनीयता और गुणवत्ता पर ध्यान केंद्रित करता है। - परीक्षण रणनीति परीक्षण पिरामिड का अनुसरण करती है, जिसमें अलग-अलग घटकों के लिए यूनिट परीक्षण, सिस्टम-स्तरीय सत्यापन के लिए एकीकरण परीक्षण, और बुनियादी संचालन जांच के लिए न्यूनतम एंड-टू-एंड परीक्षण पर जोर दिया जाता है। - rqlite के परीक्षण दृष्टिकोण से प्रमुख सबक में परीक्षण को जल्दी शुरू करना, परीक्षण कोड को सरल बनाना, और निर्धारण सुनिश्चित करना शामिल है, जो न्यूनतम ओवरहेड के साथ उच्च गुणवत्ता बनाए रखने में मदद करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zrqlite का परीक्षण कैसे किया जाता है</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने वेबसाइट को साधारण HTML और CSS में फिर से लिखना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने अपनी वेबसाइट को साधारण HTML और CSS का उपयोग करके फिर से बनाया, SvelteKit से दूर जाकर, साइट को सरल बनाने और इसे Cloudflare Pages पर होस्ट करने के लिए। - उन्होंने Markdown को HTML में बदलने के लिए Pandoc और स्क्रिप्टिंग के लिए Python का उपयोग किया, जिसके परिणामस्वरूप एक छोटी वेबसाइट बनी, जिसमें संपत्ति का आकार ~356kb से घटकर ~88kb हो गया। - इस परियोजना ने कोड डुप्लिकेशन और लाइव रीलोडिंग की कमी जैसी चुनौतियों को उजागर किया, जिनसे निपटने के लिए वेब घटकों और FastAPI का पता लगाने की योजना है, जो संभावित रूप से Markdown पोस्ट के साथ एक फ्रेमवर्क-मुक्त वेबसाइट की तलाश करने वालों के लिए एक टेम्पलेट के रूप में काम कर सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Zअपने वेबसाइट को साधारण HTML और CSS में फिर से लिखना</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[स्नाइक सुरक्षा शोधकर्ता ने कर्सर.कॉम को लक्षित करते हुए दुर्भावनापूर्ण एनपीएम पैकेज तैनात किए।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक Snyk सुरक्षा शोधकर्ता ने Cursor.com, एक AI कोडिंग कंपनी, को लक्षित करते हुए दुर्भावनापूर्ण NPM पैकेज जारी किए, ताकि सिस्टम डेटा एकत्र किया जा सके और इसे हमलावर-नियंत्रित सेवा पर भेजा जा सके।</li>
<li>पैकेजों को &quot;कर्सर-रिट्रीवल,&quot; &quot;कर्सर-ऑलवेज-लोकल,&quot; और &quot;कर्सर-शैडो-वर्कस्पेस&quot; के रूप में पहचाना गया, जिन्हें OpenSSF पैकेज विश्लेषण स्कैनर द्वारा चिह्नित किया गया, जिसके परिणामस्वरूप परामर्श MAL-2025-27, MAL-2025-28, और MAL-2025-29 जारी किए गए।</li>
<li>यह घटना संभावित सुरक्षा खतरों से बचने के लिए स्थापना से पहले NPM पैकेजों की जांच करने के महत्व को उजागर करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zस्नाइक सुरक्षा शोधकर्ता ने कर्सर.कॉम को लक्षित करते हुए दुर्भावनापूर्ण एनपीएम पैकेज तैनात किए।</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने फ़ायरफ़ॉक्स पर स्विच किया और फिर कभी पीछे मुड़कर नहीं देखा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फायरफॉक्स को इसके उत्कृष्ट टैब प्रबंधन, लिंक सहेजने के लिए अंतर्निहित पॉकेट फीचर, और गोपनीयता-केंद्रित ईमेल रिले के लिए सराहा जाता है, जो इसे क्रोम का एक मजबूत विकल्प बनाता है। - उपयोगकर्ता के अनुकूल स्क्रीनशॉट टूल, एक चैटजीपीटी बटन, पिक्चर-इन-पिक्चर, अनुकूलन योग्य खोज विकल्प, और स्मूथ स्क्रॉलिंग जैसी अतिरिक्त विशेषताएं ब्राउज़िंग अनुभव को बेहतर बनाती हैं। - हालांकि फायरफॉक्स में क्रोम की वेब ऐप सुविधा की कमी है, लेकिन इसका विचारशील डिज़ाइन और कम संसाधन मांग इसे कुछ उपयोगकर्ताओं के लिए पसंदीदा विकल्प बनाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zमैंने फ़ायरफ़ॉक्स पर स्विच किया और फिर कभी पीछे मुड़कर नहीं देखा</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सोनोस के सीईओ ने ऐप अपडेट विवाद के बाद इस्तीफा दिया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zसोनोस के सीईओ ने ऐप अपडेट विवाद के बाद इस्तीफा दिया</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MrBeast के पेट में]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZMrBeast के पेट में</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[GitHub गिट ऑपरेशन्स डाउन हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>13 जनवरी, 2025 को GitHub को एक Git ऑपरेशन्स आउटेज का सामना करना पड़ा, जो आंतरिक लोड बैलेंसर को प्रभावित करने वाले एक कॉन्फ़िगरेशन परिवर्तन के कारण हुआ, और यह 23:35 से 00:24 UTC तक चला। - इस समस्या को कॉन्फ़िगरेशन परिवर्तन को वापस लेकर हल किया गया, और GitHub समान घटनाओं को रोकने के लिए निगरानी और परिनियोजन प्रक्रियाओं में सुधार करने पर काम कर रहा है। - इस आउटेज ने GitHub के Actions और Pages सेवाओं को भी प्रभावित किया, जो उनके प्लेटफ़ॉर्म सेवाओं की आपस में जुड़ी प्रकृति को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZGitHub गिट ऑपरेशन्स डाउन हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ZFS 2.3 ज़ेडएफएस रैडज़ विस्तार के साथ जारी किया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>OpenZFS 2.3.0 जारी किया गया है, जिसमें RAIDZ विस्तार, फास्ट डेडुप्लिकेशन, डायरेक्ट इनपुट/आउटपुट, JSON आउटपुट और लंबे फाइल नामों के लिए समर्थन जैसी महत्वपूर्ण विशेषताएं शामिल हैं। - इस रिलीज में आवश्यक बग फिक्स और प्रदर्शन सुधार शामिल हैं, जो Linux कर्नल 4.18 - 6.12 और FreeBSD संस्करण 13.3, 14.0 - 14.2 के साथ संगत हैं। - यह अपडेट 134 योगदानकर्ताओं के सहयोगात्मक प्रयास का परिणाम है, जिसमें व्यापक दस्तावेज़ीकरण और एक परिवर्तन लॉग समीक्षा के लिए उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000ZZFS 2.3 ज़ेडएफएस रैडज़ विस्तार के साथ जारी किया गया</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[वेबटॉप – अल्पाइन, उबंटू, फेडोरा, और आर्च कंटेनर जिनमें पूर्ण डेस्कटॉप वातावरण शामिल हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Linuxserver/webtop अल्पाइन, उबंटू, फेडोरा, और आर्च पर आधारित कंटेनर प्रदान करता है, जो वेब ब्राउज़रों के माध्यम से पूर्ण डेस्कटॉप वातावरण तक पहुंच प्रदान करते हैं, और यह x86-64 और arm64 आर्किटेक्चर दोनों का समर्थन करता है।</li>
<li>उपयोगकर्ता विशेष इमेज टैग का उपयोग करके XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox, और IceWM जैसे विभिन्न डेस्कटॉप वातावरणों में से चयन कर सकते हैं, और निर्दिष्ट URL के माध्यम से वेबटॉप तक पहुंच सकते हैं।</li>
<li>सुरक्षा विशेषताओं में Docker का seccomp विकल्प और प्रमाणीकरण सेटअप शामिल हैं, जिसमें पर्यावरण वेरिएबल्स के माध्यम से अनुकूलन विकल्प उपलब्ध हैं, और ओपन-सोर्स ड्राइवर्स के साथ GPU त्वरण के लिए समर्थन शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zवेबटॉप – अल्पाइन, उबंटू, फेडोरा, और आर्च कंटेनर जिनमें पूर्ण डेस्कटॉप वातावरण शामिल हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ऑनलाइन नौकरी पोस्टिंग में से 5 में से 1 या तो नकली होती है या कभी भरी नहीं जाती, अध्ययन में पाया गया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हाल ही में एक अध्ययन से पता चलता है कि ऑनलाइन नौकरी पोस्टिंग में से 20% या तो नकली हैं या खाली रह जाती हैं, जिससे नौकरी खोजने वालों की निराशा बढ़ जाती है। - यह &quot;भूत नौकरी&quot; प्रवृत्ति कंपनियों के लिए विकास की छवि प्रस्तुत करने की एक रणनीति हो सकती है। - ग्रीनहाउस और लिंक्डइन जैसे नौकरी प्लेटफॉर्म ने उपयोगकर्ताओं को वास्तविक नौकरी के अवसरों की पहचान करने में मदद करने के लिए नौकरी सत्यापन सेवाएं शुरू की हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zऑनलाइन नौकरी पोस्टिंग में से 5 में से 1 या तो नकली होती है या कभी भरी नहीं जाती, अध्ययन में पाया गया।</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[चालकों के लिए कुछ सेकंड बचाने के लिए पैदल यात्रियों के लिए चौराहे को असुरक्षित बनाना]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zचालकों के लिए कुछ सेकंड बचाने के लिए पैदल यात्रियों के लिए चौराहे को असुरक्षित बनाना</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोस्टग्रेएसक्यूएल वर्ष 2024 का डेटाबेस प्रबंधन प्रणाली है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोस्टग्रेएसक्यूएल को DB-इंजिन्स द्वारा वर्ष 2024 का DBMS ऑफ द ईयर पुरस्कार दिया गया है, यह सम्मान पांचवीं बार प्राप्त करते हुए, 423 अन्य डेटाबेस प्रबंधन प्रणालियों को पीछे छोड़ दिया है।</li>
<li>पोस्टग्रेएसक्यूएल, जिसकी इतिहास लगभग 35 वर्षों का है, नवाचार करना जारी रखता है, जैसा कि सितंबर 2024 में जारी किए गए पोस्टग्रेएसक्यूएल 17 के हालिया सुधारों में देखा जा सकता है।</li>
<li>स्नोफ्लेक और माइक्रोसॉफ्ट ने क्रमशः दूसरे और तीसरे स्थान पर कब्जा किया, जिसमें स्नोफ्लेक को इसके क्लाउड-आधारित डेटा वेयरहाउसिंग और मल्टी-क्लाउड समर्थन के लिए जाना जाता है, जबकि माइक्रोसॉफ्ट Azure SQL डेटाबेस और SQL सर्वर के माध्यम से मजबूत प्रबंधित रिलेशनल डेटाबेस प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zपोस्टग्रेएसक्यूएल वर्ष 2024 का डेटाबेस प्रबंधन प्रणाली है।</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[Google का OAuth लॉगिन एक असफल स्टार्टअप डोमेन की खरीद के खिलाफ सुरक्षा नहीं करता है।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000ZGoogle का OAuth लॉगिन एक असफल स्टार्टअप डोमेन की खरीद के खिलाफ सुरक्षा नहीं करता है।</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोडिंग कौशल का उपयोग करके निष्क्रिय आय अर्जित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने एक सीटीओ की भूमिका से एकल उद्यमी के रूप में परिवर्तन किया, और सॉफ्टवेयर उत्पादों के पोर्टफोलियो के माध्यम से अधिक कमाई करने में सफल रहे।</li>
<li>मुख्य रणनीतियों में गहन कार्य पर ध्यान केंद्रित करना, छोटे प्रोजेक्ट्स से शुरुआत करना, तेजी से पुनरावृत्ति करना, और विपणन प्रयासों के लिए समय समर्पित करना शामिल है।</li>
<li>यात्रा अनिश्चितताओं के कारण सहनशीलता पर जोर देती है, लेकिन इस करियर पथ की बेजोड़ स्वायत्तता और स्वतंत्रता को उजागर करती है, जिससे कोडिंग कौशल वाले लोगों को इसे निष्क्रिय आय के लिए विचार करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Zकोडिंग कौशल का उपयोग करके निष्क्रिय आय अर्जित करना</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[स्पेन ने गैर-ईयू निवासियों द्वारा खरीदे गए घरों पर 100% कर लगाने का प्रस्ताव दिया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्पेन गैर-ईयू निवासियों द्वारा रियल एस्टेट खरीद पर 100% कर लगाने पर विचार कर रहा है, जिसका उद्देश्य आवास संकट को संबोधित करना और सट्टा खरीद को रोकना है।</li>
<li>प्रधानमंत्री पेड्रो सांचेज़ का प्रस्ताव सामाजिक आवास का विस्तार करने और पर्यटक किराए को विनियमित करने को शामिल करता है ताकि आवास की कीमतों और आय के बीच असमानता को दूर किया जा सके।</li>
<li>प्रस्ताव का भविष्य कानून के रूप में अनिश्चित है, कुछ विश्लेषकों का मानना है कि यह विदेशी निवेशकों के लिए एक निवारक के रूप में कार्य कर सकता है बजाय इसके कि यह एक सुनिश्चित विधायी परिवर्तन हो।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zस्पेन ने गैर-ईयू निवासियों द्वारा खरीदे गए घरों पर 100% कर लगाने का प्रस्ताव दिया है</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एप्पल को जल्द ही टीएसएमसी के एरिज़ोना फैब से 'मेड इन अमेरिका' चिप्स प्राप्त होंगे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एप्पल TSMC की एरिज़ोना सुविधा से प्रोसेसर का परीक्षण कर रहा है, और पहले तिमाही तक बड़े पैमाने पर उत्पादन की योजना बना रहा है, जिससे यह TSMC का पहला अमेरिकी ग्राहक बन सकता है जो स्थानीय रूप से निर्मित चिप्स का उपयोग करेगा। - इस पहल का उद्देश्य अमेरिकी सिलिकॉन स्वतंत्रता को बढ़ावा देना है, जिससे ताइवान पर निर्भरता कम हो सके, जो भू-राजनीतिक और प्राकृतिक जोखिमों के प्रति संवेदनशील है। - TSMC की एरिज़ोना फैब उन्नत 3nm और 2nm चिप्स का उत्पादन करने के लिए तैयार है, स्थानीय भर्ती को बढ़ावा देने और अमेरिकी विश्वविद्यालयों के साथ साझेदारी के प्रयास जारी हैं, हालांकि पैकेजिंग शुरू में ताइवान में होगी जब तक कि पियोरिया सुविधा चालू नहीं हो जाती।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zएप्पल को जल्द ही टीएसएमसी के एरिज़ोना फैब से &apos;मेड इन अमेरिका&apos; चिप्स प्राप्त होंगे</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण चालू होने के बाद मैनहट्टन की सड़कों पर 43 हजार कम ड्राइवर हैं।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण लागू होने के बाद, 60वीं स्ट्रीट के नीचे मैनहट्टन में प्रवेश करने वाले ड्राइवरों में 7.5% की कमी आई, जो प्रत्येक सप्ताह के दिन 43,000 कम ड्राइवरों के बराबर है।</li>
<li>यातायात में कमी ने यातायात प्रवाह में सुधार किया है और बसों की गति बढ़ाई है, जिससे कुछ एक्सप्रेस बसों में अधिक यात्री संख्या देखी गई है।</li>
<li>मेट्रोपॉलिटन ट्रांसपोर्टेशन अथॉरिटी (एमटीए) कुछ राजनीतिक विरोध के बावजूद, ट्रांजिट सुधारों के लिए टोल राजस्व का उपयोग करती है, जिसकी वार्षिक अनुमानित राशि $500 मिलियन है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Zभीड़भाड़ मूल्य निर्धारण चालू होने के बाद मैनहट्टन की सड़कों पर 43 हजार कम ड्राइवर हैं।</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uv की प्रमुख विशेषता तात्कालिक वातावरण को आसान बनाना है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Uv एक अनूठी विशेषता प्रदान करता है जो निर्भरता और पर्यावरण प्रबंधन को सरल बनाकर पायथन में तात्कालिक स्क्रिप्टिंग को आसान बनाता है। - उपयोगकर्ता एकल कमांड, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code>, का उपयोग करके स्क्रिप्ट चला सकते हैं बिना वैश्विक पर्यावरण को बदले। - इस उपयोग में आसानी और यादगारता के कारण uv पायथन पैकेज प्रबंधन के लिए एक आकर्षक विकल्प बन जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000ZUv की प्रमुख विशेषता तात्कालिक वातावरण को आसान बनाना है।</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने अपने सोशल मीडिया खातों को हटा दिया है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने अपने सोशल मीडिया खातों को हटा दिया क्योंकि उन्हें मेटा और ट्विटर जैसे प्लेटफार्मों के लाभ को नैतिक विचारों से ऊपर रखने की चिंता थी।</li>
<li>हाइलाइट किए गए मुद्दों में मार्क जुकरबर्ग का फैक्ट-चेकर्स को हटाने और ट्रंप के साथ सहयोग करने का निर्णय, और एलन मस्क की विवादास्पद कार्रवाइयाँ शामिल हैं, जो एक विषाक्त वातावरण में योगदान करती हैं।</li>
<li>लेखक मानसिक स्वास्थ्य पर सोशल मीडिया के नकारात्मक प्रभाव, विशेष रूप से किशोरों के लिए, पर जोर देते हैं और ब्लॉगिंग और नए प्लेटफार्मों जैसे विकल्पों का सावधानीपूर्वक अन्वेषण कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zमैंने अपने सोशल मीडिया खातों को हटा दिया है।</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रूट एक्सेस का अधिकार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>उपभोक्ताओं को उन उपकरणों पर कोई भी सॉफ़्टवेयर इंस्टॉल करने का अधिकार होना चाहिए जो वे स्वयं के होते हैं, लेकिन कंपनियां अक्सर बूटलोडर्स को लॉक कर देती हैं और रूट एक्सेस को प्रतिबंधित कर देती हैं, जिससे उपयोगकर्ता का नियंत्रण सीमित हो जाता है। - जबकि सुरक्षा एक वैध चिंता है, इन प्रतिबंधों को उपभोक्ता विरोधी और प्रतिस्पर्धा विरोधी के रूप में देखा जाता है, जो ई-कचरे में योगदान करते हैं और मरम्मत के विकल्पों को सीमित करते हैं। - समर्थक सुझाव देते हैं कि &quot;रूट एक्सेस का अधिकार&quot; को मरम्मत के अधिकार की चर्चाओं में शामिल किया जाना चाहिए, उन महत्वपूर्ण प्रणालियों के लिए अपवादों के साथ जहां जोखिम बहुत अधिक हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zरूट एक्सेस का अधिकार</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डूम (1993) एक पीडीएफ में]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक डेवलपर ने एक डूम स्रोत पोर्ट बनाया है जो एक पीडीएफ फाइल के भीतर संचालित होता है, जो एक समान टेट्रिस परियोजना से प्रेरित है। - इस परियोजना में C कोड को asm.js में संकलित करने के लिए एक पुराने संस्करण के Emscripten का उपयोग किया गया है, जिससे यह पीडीएफ के जावास्क्रिप्ट रनटाइम में चल सके। - इस कार्यान्वयन में 6-रंग मोनोक्रोम डिस्प्ले शामिल है और यह केवल क्रोमियम-आधारित ब्राउज़रों के साथ संगत है जो PDFium इंजन का उपयोग करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zडूम (1993) एक पीडीएफ में</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीबगिंग: सबसे कठिन समस्याओं को खोजने के लिए अनिवार्य नियम (2004)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डेविड ए. व्हीलर ने डेविड जे. एगन्स द्वारा लिखित &quot;डीबगिंग: सबसे कठिन सॉफ्टवेयर और हार्डवेयर समस्याओं को खोजने के लिए 9 अनिवार्य नियम&quot; की समीक्षा की है, इसे डेवलपर्स के लिए एक क्लासिक संसाधन के रूप में उजागर किया है।</li>
<li>पुस्तक उन मौलिक डिबगिंग सिद्धांतों पर जोर देती है जो नौसिखिया और अनुभवी डेवलपर्स दोनों के लिए लागू होते हैं, व्यावहारिक उदाहरणों और वास्तविक जीवन की &quot;युद्ध कहानियों&quot; का उपयोग करके इसके नौ प्रमुख नियमों को स्पष्ट करती है।</li>
<li>व्हीलर पुस्तक की प्रशंसा करते हैं क्योंकि यह डेटा संग्रह और अस्थायी समस्याओं के प्रबंधन पर केंद्रित है, हालांकि वह अधिक विशिष्ट उपकरण सलाह की इच्छा व्यक्त करते हैं। अंततः, वह इसे अपनी कालातीत डिबगिंग अंतर्दृष्टियों के लिए अनुशंसा करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zडीबगिंग: सबसे कठिन समस्याओं को खोजने के लिए अनिवार्य नियम (2004)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पुरानी फिल्मों में कारों को कैसे गिराया जाता था (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zपुरानी फिल्मों में कारों को कैसे गिराया जाता था (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[चयन-आधारित खेलों में मानक पैटर्न (2015)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सैम काबो एशवेल द्वारा लिखित ब्लॉग पोस्ट में विकल्प-आधारित खेलों में बार-बार आने वाले डिज़ाइन पैटर्न की खोज की गई है, जिसमें टाइम केव, गॉंटलेट, ब्रांच और बॉटलनेक और अन्य शामिल हैं, जो गेमप्ले और कथा संरचना को प्रभावित करते हैं।</li>
<li>ये पैटर्न खिलाड़ी के अनुभव और कहानी की प्रगति को प्रभावित करते हैं, जिसमें इंटरैक्टिव फिक्शन से उदाहरण उनके अनुप्रयोग को दर्शाते हैं।</li>
<li>पोस्ट में यह उल्लेख किया गया है कि ये पैटर्न लचीले होते हैं और गेम डिज़ाइन में सख्त श्रेणियों के बजाय एक-दूसरे के साथ ओवरलैप कर सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zचयन-आधारित खेलों में मानक पैटर्न (2015)</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ्री मूवी: "द बी मूवी" (2023) का फ्रेम-बाय-फ्रेम, हाथ से खींचा गया पुनरुत्पादन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एमएससीएचएफ इंटरएक्टिव ने &quot;द फ्री मूवी&quot; नामक एक सहयोगी परियोजना शुरू की है, जहां उपयोगकर्ता बीईई मूवी को फ्रेम-दर-फ्रेम फिर से बनाते हैं, जिसमें 92% फ्रेम पहले ही पूरे हो चुके हैं।</li>
<li>प्रतिभागी परियोजना में अपनी भागीदारी को सक्रिय रूप से चित्रण, मिटाने और अपने योगदान का पूर्वावलोकन करके शामिल कर सकते हैं।</li>
<li>MSCHF इंटरएक्टिव द्वारा योजनाबद्ध अगला महत्वाकांक्षी प्रोजेक्ट फिल्म DUNE का फ्रेम-बाय-फ्रेम पुनर्निर्माण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zफ्री मूवी: &quot;द बी मूवी&quot; (2023) का फ्रेम-बाय-फ्रेम, हाथ से खींचा गया पुनरुत्पादन</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डिस्को एलिसियम एक्सप्लोरर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डिस्को एलिसियम एक्सप्लोरर प्रोजेक्ट उपयोगकर्ताओं को गेम डिस्को एलिसियम से संवादों को देखने और सुनने की अनुमति देता है, जिसमें सभी अधिकार स्टूडियो ZA/UM द्वारा सुरक्षित हैं। - यह प्रोजेक्ट संवादों की खोज, वार्तालापों का निर्माण और उन्हें देखने जैसी विशेषताएं प्रदान करता है, जो इंटरैक्टिव अनुभव को बढ़ाता है। - यह चीनी, जर्मन और कोरियाई सहित कई भाषाओं का समर्थन करता है, जिससे यह व्यापक दर्शकों के लिए सुलभ हो जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zडिस्को एलिसियम एक्सप्लोरर</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यदि हमारे पास सर्वश्रेष्ठ उत्पाद इंजीनियरिंग संगठन होता, तो वह कैसा दिखता?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रीजनल स्क्रम गैदरिंग टोक्यो में इंजीनियरिंग के उपाध्यक्ष द्वारा मुख्य भाषण एक सफल उत्पाद इंजीनियरिंग संगठन के प्रमुख तत्वों पर केंद्रित था: लोग, आंतरिक गुणवत्ता, प्रियता, दृश्यता, फुर्तीला, और लाभप्रदता।</li>
<li>शीर्ष प्रतिभा को आकर्षित करने, अपव्यय को कम करके आंतरिक गुणवत्ता बनाए रखने, और हितधारकों की आवश्यकताओं को समझकर उत्पाद की प्रियता सुनिश्चित करने के महत्व पर जोर दिया।</li>
<li>अत्यधिक प्रोग्रामिंग (XP) और फ्लुइड स्केलिंग टेक्नोलॉजी (FaST) के उपयोग को रेखांकित किया गया है ताकि फुर्ती और अनुकूलनशीलता को बढ़ाया जा सके, जबकि उत्पादों को व्यावसायिक लक्ष्यों के साथ लाभप्रदता के लिए संरेखित किया जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zयदि हमारे पास सर्वश्रेष्ठ उत्पाद इंजीनियरिंग संगठन होता, तो वह कैसा दिखता?</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लंदन अंडरग्राउंड / बस के लाइव नक्शे TfL ट्रेडमार्क शिकायत के कारण हटाए गए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जून 2010 में, लंदन अंडरग्राउंड का एक लाइव मानचित्र बनाया गया था, जो ट्रांसपोर्ट फॉर लंदन (TfL) के ओपन डेटा API का उपयोग करके तैयार किया गया था, और इसने लोकप्रियता और मीडिया का ध्यान आकर्षित किया।</li>
<li>7 जनवरी, 2025 को, TfL ने ट्रेडमार्क चिंताओं के कारण मानचित्र को हटाने का अनुरोध किया, जिसके परिणामस्वरूप संभावित समायोजनों के बावजूद इसे बंद कर दिया गया।</li>
<li>निर्माता की साइट, traintimes.org.uk, सक्रिय बनी हुई है, और लाइव बस जानकारी bustimes.org पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zलंदन अंडरग्राउंड / बस के लाइव नक्शे TfL ट्रेडमार्क शिकायत के कारण हटाए गए</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यूब्स ओएस: एक उचित रूप से सुरक्षित ऑपरेटिंग सिस्टम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>क्यूब्स ओएस एक अत्यधिक सुरक्षित ऑपरेटिंग सिस्टम है जिसे विशेषज्ञों द्वारा समर्थन प्राप्त है, जिसमें एडवर्ड स्नोडेन भी शामिल हैं, इसके मजबूत पृथक्करण क्षमताओं के लिए, जो इसे संवेदनशील कार्यों के लिए उपयुक्त बनाता है। - यह कई ऑपरेटिंग सिस्टम चलाने का समर्थन करता है और उपयोगकर्ता की गोपनीयता बढ़ाने के लिए व्होनिक्स के साथ एकीकृत होता है, जो पत्रकारों और फ्रीडम ऑफ द प्रेस फाउंडेशन जैसी संगठनों को आकर्षित करता है। - क्यूब्स समुदाय नवागंतुकों के लिए स्वागत योग्य है, समर्थन, संसाधन और योगदान या दान करने के अवसर प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Zक्यूब्स ओएस: एक उचित रूप से सुरक्षित ऑपरेटिंग सिस्टम</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कैनवा आउटेज: संतृप्ति और लचीलापन की एक और कहानी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>कैनवा आउटेज एक नए संपादक पृष्ठ संस्करण की तैनाती के कारण हुआ, जिससे &quot;थंडरिंग हर्ड&quot; प्रभाव उत्पन्न हुआ, जिसमें 1.5 मिलियन अनुरोध प्रति सेकंड एपीआई गेटवे को अभिभूत कर रहे थे। - एक पुराना ट्रैफिक नियम उपयोगकर्ता ट्रैफिक को सार्वजनिक इंटरनेट पर ले गया, जिससे उच्च विलंबता और बैकलॉग उत्पन्न हुआ, जबकि एपीआई गेटवे में एक ज्ञात प्रदर्शन समस्या ने स्थिति को और बिगाड़ दिया। - कैनवा इंजीनियरों ने मैन्युअल रूप से हस्तक्षेप करके क्षमता बढ़ाई और क्लाउडफ्लेयर के फ़ायरवॉल का उपयोग करके ट्रैफिक को अस्थायी रूप से ब्लॉक किया, जिससे संकट के दौरान सिस्टम प्रदर्शन समस्याओं के प्रबंधन में मानव हस्तक्षेप के महत्व को उजागर किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Zकैनवा आउटेज: संतृप्ति और लचीलापन की एक और कहानी</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुझसे कॉल शेड्यूल करने की कोशिश बंद करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>नई सेवा परीक्षण अक्सर लगातार फॉलो-अप और मार्केटिंग ईमेल का परिणाम होते हैं, जिससे प्रारंभिक संपर्क को निरंतर बिक्री प्रस्तावों में बदल दिया जाता है।</li>
<li>बिक्री प्रक्रिया अक्सर थकाऊ और समय-साध्य होती है, विशेष रूप से बड़ी कंपनियों में, जहां उत्पाद अक्सर अपेक्षाओं को पूरा नहीं करते हैं और सीमित समर्थन प्रदान करते हैं।</li>
<li>ग्राहक अक्सर बेहतर ओपन-सोर्स विकल्पों की ओर रुख करते हैं, जिससे मूल सेवा से चुपचाप प्रस्थान हो जाता है, भले ही उसे बनाए रखने के प्रयास किए गए हों।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zमुझसे कॉल शेड्यूल करने की कोशिश बंद करें</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kenney.nl: मुफ्त गेम संसाधन]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000ZKenney.nl: मुफ्त गेम संसाधन</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीएचडी के लिए चित्रित मार्गदर्शिका]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक चित्रित मार्गदर्शिका का उपयोग नए पीएच.डी. छात्रों को यह समझाने के लिए किया जाता है कि एक पीएच.डी. मानव ज्ञान की सीमा को कैसे विस्तारित करता है, जिसे एक छोटे से गड्ढे के रूप में प्रतीकात्मक रूप से दर्शाया गया है।</li>
<li>मुद्रित गाइड से प्राप्त आय लेखक के बेटे की दुर्लभ स्थिति के साथ उनके व्यक्तिगत संबंध से प्रेरित होकर, आनुवंशिक विकारों पर अनुसंधान का समर्थन करती है।</li>
<li>यह गाइड क्रिएटिव कॉमन्स के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जो श्रेय के साथ साझा करने की अनुमति देता है, और यह कई भाषाओं में उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zपीएचडी के लिए चित्रित मार्गदर्शिका</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने कॉमन लिस्प क्यों चुना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने Clojure से Common Lisp में परिवर्तन किया क्योंकि Clojure के कमांड-लाइन इंटरफेस (CLI) अनुप्रयोगों के लिए धीमी स्टार्टअप समय और समुदाय की चिंता की कमी के कारण निराशा थी।</li>
<li>कॉमन लिस्प को इसके तेज़ी से शुरू होने वाले स्टैंडअलोन निष्पादन योग्य फाइलें बनाने की क्षमता, विम टेक्स्ट एडिटर के साथ संगतता, विंडोज, मैक और लिनक्स पर समर्थन, और इसके मजबूत समुदाय और पारिस्थितिकी तंत्र के लिए चुना गया था।</li>
<li>लेखक अपने अनुभव साझा करते हैं ताकि नए लोगों को कॉमन लिस्प के लाभों को समझने में मदद मिल सके और उन्होंने इसे प्रभावी ढंग से उपयोग करने के लिए कैसे अनुकूलित किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zमैंने कॉमन लिस्प क्यों चुना</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एआई संस्थापक कड़वा सबक सीखेंगे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऐतिहासिक रूप से, सामान्य एआई दृष्टिकोणों ने विशेषीकृत दृष्टिकोणों की तुलना में बेहतर प्रदर्शन किया है, जैसा कि भाषण पहचान और कंप्यूटर दृष्टि जैसे क्षेत्रों में देखा गया है। - रिचर्ड सटन के &quot;द बिटर लेसन&quot; में यह जोर दिया गया है कि सामान्य विधियाँ जो गणना का उपयोग करती हैं, वे उन विधियों की तुलना में अधिक प्रभावी हैं जो मानव डोमेन ज्ञान पर निर्भर करती हैं। - यह पोस्ट सुझाव देती है कि एआई संस्थापकों को ऐसे उत्पाद बनाने पर ध्यान केंद्रित करना चाहिए जो मॉडल सुधारों का लाभ उठाते हैं, बजाय इसके कि वर्तमान मॉडल की सीमाओं की भरपाई करें, क्योंकि यह एक अधिक स्थायी रणनीति है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zएआई संस्थापक कड़वा सबक सीखेंगे</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एरन स्वार्ट्ज और सैम ऑल्टमैन]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zएरन स्वार्ट्ज और सैम ऑल्टमैन</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सी को जो स्पष्ट चीजें करनी चाहिए]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डीलैंग समुदाय ने डी कंपाइलर के भीतर एक सी कंपाइलर को एकीकृत किया है, जिसे इम्पोर्टसी के नाम से जाना जाता है, ताकि स्टैंडर्ड सी में अनसुलझे मुद्दों को संबोधित किया जा सके, जो अब C23 पर है। - इम्पोर्टसी कंपाइल समय पर कार्यों को निष्पादित करने में सक्षम बनाता है, जिससे कंपाइल-टाइम यूनिट परीक्षण को बिना अलग-अलग बिल्ड की आवश्यकता के सुगम बनाता है। - यह फॉरवर्ड रेफरेंसिंग और .h फाइलों के बिना घोषणाओं को आयात करने का भी समर्थन करता है, जिससे विकास प्रक्रिया सरल हो जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zसी को जो स्पष्ट चीजें करनी चाहिए</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दुनिया के सबसे अंधेरे और स्पष्ट आकाश औद्योगिक मेगाप्रोजेक्ट से खतरे में]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूरोपीय दक्षिणी वेधशाला (ESO) चिली में अपने परानल वेधशाला के पास AES Andes द्वारा प्रस्तावित एक औद्योगिक परिसर को लेकर चिंतित है, जो खगोलीय अनुसंधान को प्रभावित करने वाली प्रकाश प्रदूषण का कारण बन सकता है। - परानल वेधशाला अत्यधिक बड़े टेलीस्कोप (ELT) जैसे परियोजनाओं के लिए महत्वपूर्ण है, जो अंधेरे आकाश को संरक्षित करने के महत्व को रेखांकित करता है। - ESO वेधशाला के पर्यावरण की सुरक्षा के लिए औद्योगिक परियोजना के स्थानांतरण की वकालत कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zदुनिया के सबसे अंधेरे और स्पष्ट आकाश औद्योगिक मेगाप्रोजेक्ट से खतरे में</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[खराब सेब लेकिन यह 6,500 रेगुलर एक्सप्रेशंस हैं जिन्हें मैं विम में खोजता हूँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक &quot;बैड एप्पल&quot; वीडियो को टेक्स्ट एडिटर Vim में खोज क्वेरी का उपयोग करके पुनः निर्मित किया गया, जिसमें प्रत्येक 6,500 फ्रेम को बाइनरी अंकों की 120x90 ग्रिड के रूप में प्रस्तुत किया गया।</li>
<li>फ्रेम्स को प्रोसेस करने के लिए पायथन का उपयोग किया गया, और बेहतर प्रदर्शन के लिए सर्च स्ट्रिंग्स को ऑप्टिमाइज़ करने हेतु विभिन्न एल्गोरिदम का परीक्षण किया गया।</li>
<li>यह परियोजना द रीकर्स सेंटर में आयोजित एक रचनात्मक प्रयोग थी, जिसमें खोज पैटर्न के माध्यम से वीडियो चलाने के लिए विम मैक्रोज़ के उपयोग को प्रदर्शित किया गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zखराब सेब लेकिन यह 6,500 रेगुलर एक्सप्रेशंस हैं जिन्हें मैं विम में खोजता हूँ</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एडोब लाइटरूम की एआई रिमूव फीचर ने उड़ते हुए पक्षी की फोटो में एक बिटकॉइन जोड़ा]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zएडोब लाइटरूम की एआई रिमूव फीचर ने उड़ते हुए पक्षी की फोटो में एक बिटकॉइन जोड़ा</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुलनवेग ने वर्डप्रेस स्थिरता टीम को बंद किया, जिससे प्रतिक्रिया भड़क उठी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मैट मुलनवेग, वर्डप्रेस के सह-संस्थापक, ने वर्डप्रेस सस्टेनेबिलिटी टीम को भंग कर दिया है, जिससे समुदाय में महत्वपूर्ण प्रतिक्रिया हुई है।</li>
<li>टीम प्रतिनिधि थिज बुइज के इस्तीफे के बाद टीम को भंग कर दिया गया, जिन्होंने नेतृत्व के मुद्दों का हवाला दिया, और मुलनवेग के इस दावे के कारण कि टीम अपने उद्देश्यों को पूरा नहीं कर रही थी।</li>
<li>आलोचकों ने मुलनवेग पर पाखंड का आरोप लगाया है, क्योंकि उन्होंने शुरू में टीम के गठन का समर्थन किया था, और इस विघटन ने वर्डप्रेस के भीतर स्थिरता पहलों के भविष्य के बारे में चिंताएं बढ़ा दी हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Zमुलनवेग ने वर्डप्रेस स्थिरता टीम को बंद किया, जिससे प्रतिक्रिया भड़क उठी</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आईपी पते 2024 तक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जेफ हस्टन द्वारा लिखित लेख आईपी पतों पर वार्षिक अपडेट प्रदान करता है, जो बड़े पते की जगह की भविष्यवाणी की गई आवश्यकता के बावजूद IPv4 से IPv6 में धीमी संक्रमण पर केंद्रित है।</li>
<li>यह IPv4 पतों की समाप्ति, पते के स्थानांतरण की भूमिका, और IPv6 को अपनाने में चुनौतियों पर चर्चा करता है, जिसमें IPv4 पतों के विखंडन और बाजार की गतिशीलता को उजागर किया गया है।</li>
<li>यह लेख IPv6 आवंटन प्रवृत्तियों की जांच करता है, क्षेत्रीय भिन्नताओं और बड़े आवंटनों के प्रभाव को नोट करता है, और इंटरनेट के भविष्य के लिए व्यापक निहितार्थों पर विचार करता है, जिसमें नेटवर्क तटस्थता और बाजार समेकन शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Zआईपी पते 2024 तक</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेकफाइल प्रभाव के प्रति जागरूक रहें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;मेकफाइल प्रभाव&quot; उस प्रथा का वर्णन करता है जिसमें इंजीनियर मौजूदा जटिल कॉन्फ़िगरेशन, जैसे मेकफाइल्स, की नकल और संशोधन करते हैं, बजाय इसके कि नए कॉन्फ़िगरेशन को शुरू से बनाएं। - यह दृष्टिकोण विभिन्न प्रणालियों में प्रचलित है, जैसे कि निरंतर एकीकरण/निरंतर परिनियोजन (CI/CD) कॉन्फ़िगरेशन और निर्माण प्रणालियाँ, और यह अत्यधिक जटिल या खराब डिज़ाइन किए गए उपकरणों का संकेत दे सकता है। - हालांकि यह स्वाभाविक रूप से नकारात्मक नहीं है, मेकफाइल प्रभाव सीखने में बाधा डाल सकता है, सुरक्षा को जटिल बना सकता है, और अक्षम डिबगिंग की ओर ले जा सकता है, जो इस बात को उजागर करता है कि उपकरण डिज़ाइन में विचारशीलता की आवश्यकता है जो कॉन्फ़िगरेबिलिटी और उपयोग में आसानी को ध्यान में रखता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.yossarian.net/2025/01/10/Be-aware-of-the-Makefile-effect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zमेकफाइल प्रभाव के प्रति जागरूक रहें</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोर्टल्स और क्वेक]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह लेख &quot;Demystifying the PVS&quot; श्रृंखला में पहला है, जो Quake के प्रीकंप्यूटेड विजिबिलिटी सिस्टम पर केंद्रित है ताकि ओवरड्रॉ को संबोधित किया जा सके, जहां पिक्सल्स को कई बार रेंडर किया जाता है। - Quake पोर्टल कूलिंग और संभावित दृश्य सेट्स (PVS) का उपयोग करता है, दुनिया को कोशिकाओं और पोर्टल्स में विभाजित करके, रेंडरिंग को अनुकूलित करने के लिए दृश्यता को प्रीकंप्यूट करता है। - लेख vis.py में पोर्टल और लीफ क्लासेस का परिचय देता है, जो Quake के विजिबिलिटी एल्गोरिदम का एक पायथन पुनः कार्यान्वयन है, जिसमें लीफ-टू-लीफ विजिबिलिटी मैट्रिक्स के उपयोग को उजागर किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://30fps.net/pages/pvs-portals-and-quake/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zपोर्टल्स और क्वेक</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फाई-4 बग सुधार]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://unsloth.ai/blog/phi4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zफाई-4 बग सुधार</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बहुत गलत गणित]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक डिजाइन और निर्माण कंपनी ने फेसबुक पर गणित की एक गलती की, जिसमें पृथ्वी की त्रिज्या को गलत तरीके से 4,333 फीट के रूप में गणना किया, जिससे पृथ्वी की परिधि को केवल 5 मील से थोड़ा अधिक के रूप में बहुत कम आंका गया।</li>
<li>त्रुटि पृथ्वी के वास्तविक त्रिज्या का उपयोग किए बिना चाप की लंबाई की गणना करने से उत्पन्न हुई, जो लगभग 3,959 मील है।</li>
<li>पोस्ट में यह बताया गया कि बाहरी चाप आंतरिक चाप से 1% से भी कम लंबा था, जो वायु प्रतिरोध में कमी के कारण उड़ान समय में संभावित कमी का संकेत देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.charlespetzold.com/blog/2025/01/Very-Wrong-Math.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zबहुत गलत गणित</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बिल्डिंग बॉबल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बॉबल एक 3D मॉडलिंग और रेंडरिंग टूल है जो जटिल आकार और एनिमेशन बनाने के लिए साइनड डिस्टेंस फंक्शन्स (SDFs) का उपयोग करता है। - प्रारंभ में GLSL शेडर्स उत्पन्न करने के लिए एक बुनियादी प्रणाली के रूप में, बॉबल को फिर से लिखा गया है ताकि इसमें 3D मॉडल निर्यात, इंटरैक्टिव संपादन, और कस्टम लाइटिंग जैसी विशेषताएं शामिल हों। - यह टूल अब वेब एम्बेडिंग, इंटरैक्टिव वेक्टर संपादन का समर्थन करता है और व्यापक दस्तावेज़ीकरण प्रदान करता है, जिससे यह रचनात्मक परियोजनाओं और 3D डिज़ाइन में रुचि रखने वाले उपयोगकर्ताओं के लिए सुलभ हो जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ianthehenry.com/posts/bauble/building-bauble/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zबिल्डिंग बॉबल</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लगभग सभी बाइनरी खोज और मर्जसॉर्ट टूटे हुए हैं (2006)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2006 में, जोशुआ ब्लॉच ने बाइनरी सर्च एल्गोरिदम में एक बग की पहचान की, जिसे सबसे पहले जॉन बेंटले की &#39;प्रोग्रामिंग पर्ल्स&#39; में नोट किया गया था, जहां &#39;लो&#39; और &#39;हाई&#39; अधिकतम इंट मान से अधिक होने पर ओवरफ्लो होता है।</li>
<li>यह बग, जो 2^30 या उससे अधिक लंबाई वाली एरेज़ को प्रभावित करता है, 1980 के दशक में दुर्लभ था लेकिन आज अधिक सामान्य है, और यह मर्जसॉर्ट और अन्य विभाजन-और-विजय एल्गोरिदम को भी प्रभावित करता है।</li>
<li>ब्लोच समस्या को ठीक करने के लिए मध्य बिंदु की गणना <code>int mid = low + ((high - low) / 2);</code> के रूप में करने की सिफारिश करते हैं, जो त्रुटि-मुक्त कोड लिखने की चुनौतियों और गहन परीक्षण की आवश्यकता को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://research.google/blog/extra-extra-read-all-about-it-nearly-all-binary-searches-and-mergesorts-are-broken/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zलगभग सभी बाइनरी खोज और मर्जसॉर्ट टूटे हुए हैं (2006)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने उपकरणों को Apple FindMy नेटवर्क के माध्यम से Go/TinyGo में ट्रैक करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गो हैस्टैक व्यक्तिगत ब्लूटूथ उपकरणों को एप्पल के &quot;फाइंड माई&quot; नेटवर्क के माध्यम से ट्रैक करने में सक्षम बनाता है, बिना एप्पल हार्डवेयर की आवश्यकता के, ओपनहैस्टैक और मैकलेस-हैस्टैक को गो/टिनीगो टूल्स के साथ उपयोग करके।</li>
<li>उपयोगकर्ता Adafruit Bluefruit बोर्ड और BBC Microbit जैसे हार्डवेयर पर TinyGo फर्मवेयर का उपयोग करके अपने स्वयं के बीकन बना सकते हैं, जिसमें सेटअप के लिए दो-कारक प्रमाणीकरण (2FA) के साथ एक Apple ID की आवश्यकता होती है।</li>
<li>इस प्रक्रिया में गो-हेस्टैक टूल को इंस्टॉल करना शामिल है, जैसे <code>haystack scan</code> कमांड का उपयोग करके उपकरणों को ढूंढना, कुंजियों को जनरेट करना, डिवाइस को फ्लैश करना, और डिवाइस की वेब यूआई में दृश्यता के लिए JSON फ़ाइल को मैकलेस-हेस्टैक पर अपलोड करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/hybridgroup/go-haystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zअपने उपकरणों को Apple FindMy नेटवर्क के माध्यम से Go/TinyGo में ट्रैक करें</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विम की स्थिति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2023 में Vim के संस्थापक ब्रैम मोलिनार के निधन के बाद, Vim समुदाय ने परियोजना के निरंतर विकास को सुनिश्चित करने के लिए पुनर्गठन किया है, जिसमें क्रिश्चियन ब्राबांट वर्तमान में मेंटेनर हैं। - VimConf 2024 में यह चर्चा की गई कि टीम का विस्तार हुआ है, जो Vim वेबसाइट को अपडेट करने, सुरक्षा प्रबंधन और संचार चैनलों को बेहतर बनाने पर ध्यान केंद्रित कर रही है। - Vim अभी भी रखरखाव मोड में है, जो समुदाय की आवश्यकताओं को प्राथमिकता देता है और नए फीचर्स को सावधानीपूर्वक एकीकृत करता है, जबकि मोलिनार द्वारा स्थापित चैरिटी ICCF हॉलैंड का समर्थन जारी रखता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/1002342/a8d8a17f30968b93/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zविम की स्थिति</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एएसटी और अन्य कंपाइलर डेटा संरचनाओं को समतल करना (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोस्ट डेटा संरचना फ्लैटनिंग पर चर्चा करती है, जो कंपाइलरों के लिए एक तकनीक है जो अमूर्त सिंटैक्स ट्री (ASTs) को अनुकूलित करती है, जिसमें पॉइंटर्स के बजाय इंडेक्स के साथ एकल एरे का उपयोग किया जाता है। - यह विधि प्रदर्शन को बढ़ाती है क्योंकि यह मेमोरी लोकैलिटी में सुधार करती है, संदर्भ आकार को कम करती है, और मेमोरी प्रबंधन को सरल बनाती है, जिसके परिणामस्वरूप एक माइक्रोबेंचमार्क में 2.4× गति वृद्धि होती है। - यह तकनीक विशेष रूप से रस्ट प्रोजेक्ट्स में उपयोग की जाती है और एर्गोनोमिक लाभ प्रदान करती है, जैसे कि आसान मेमोरी प्रबंधन, और इसे बाइटकोड इंटरप्रेटर्स के साथ तुलना की जाती है ताकि आगे प्रदर्शन सुधार हो सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cornell.edu/~asampson/blog/flattening.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zएएसटी और अन्य कंपाइलर डेटा संरचनाओं को समतल करना (2023)</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मार्शल अक्सब्रिज ब्लूटूथ स्पीकर को डी-स्मार्ट करना]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://tomscii.sig7.se/2025/01/De-smarting-the-Marshall-Uxbridge</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-11T00:00:00.000Zमार्शल अक्सब्रिज ब्लूटूथ स्पीकर को डी-स्मार्ट करना</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ओपनएआई के बॉट ने इस सात-सदस्यीय कंपनी की वेबसाइट को 'जैसे एक DDoS हमले' की तरह कुचल दिया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ट्रिपलगेनर्स की ई-कॉमर्स साइट को ओपनएआई के बॉट द्वारा किए गए एक DDoS-जैसे हमले का सामना करना पड़ा, जिसने 65,000 से अधिक उत्पाद पृष्ठों को स्क्रैप करने के लिए हजारों अनुरोध किए। - साइट में ऐसे बॉट्स को ब्लॉक करने के लिए सही तरीके से कॉन्फ़िगर किया गया robots.txt फ़ाइल नहीं थी, जिससे AWS लागत में वृद्धि और डेटा सुरक्षा के बारे में चिंताएं बढ़ गईं। - यह घटना इस बात को रेखांकित करती है कि एआई कंपनियों को डेटा स्क्रैपिंग से पहले अनुमति प्राप्त करनी चाहिए और छोटे व्यवसायों के लिए एआई बॉट गतिविधि की निगरानी करने की चेतावनी के रूप में कार्य करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://techcrunch.com/2025/01/10/how-openais-bot-crushed-this-seven-person-companys-web-site-like-a-ddos-attack/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-11T00:00:00.000Zओपनएआई के बॉट ने इस सात-सदस्यीय कंपनी की वेबसाइट को &apos;जैसे एक DDoS हमले&apos; की तरह कुचल दिया।</guid>
            <pubDate>Sat, 11 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने एक नई महाशक्ति प्राप्त की है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक रेडिट उपयोगकर्ता ने &quot;स्पॉट-द-डिफरेंस&quot; पहेलियों में आसानी से अंतर खोजने की एक तकनीक खोजी, जिसमें उन्होंने अपनी आँखों को क्रॉस करके एक तीसरी, चमकदार छवि बनाई।</li>
<li>यह विधि अंतर को अधिक स्पष्ट होने की अनुमति देती है, और उपयोगकर्ता को ऐसा महसूस हुआ जैसे अभ्यास के बाद एक नई कौशल या &quot;सुपरपावर&quot; प्राप्त हो गई हो।</li>
<li>उपयोगकर्ता ने इस तकनीक को दूसरों के साथ साझा किया, उन्हें अपनी आँखें क्रॉस करते समय बनने वाली मध्य छवि पर ध्यान केंद्रित करके इसे आज़माने के लिए प्रोत्साहित किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://danielwirtz.com/blog/spot-the-difference-superpower</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zमैंने एक नई महाशक्ति प्राप्त की है</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सभी ISBNs का दृश्यांकन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एना का आर्काइव, जो सबसे बड़ा खुला पुस्तकालय है, ने सभी ISBNs को विज़ुअलाइज़ किया है ताकि पुस्तक बैकअप की प्रगति को ट्रैक किया जा सके, जिससे पता चला है कि अब तक केवल 16% पुस्तकों का बैकअप लिया गया है।</li>
<li>विज़ुअलाइज़ेशन की ज़ूम करने की क्षमता, इंटरएक्टिविटी, और उपयोगिता में सुधार के लिए $10,000 का इनाम दिया जा रहा है, जिसमें शीर्ष तीन प्रस्तुतियों के लिए पुरस्कार हैं, और सभी कोड ओपन सोर्स होना चाहिए।</li>
<li>यह पहल दुर्लभ पुस्तकों के संरक्षण के लिए महत्वपूर्ण है, क्योंकि अन्ना का आर्काइव पुस्तक मेटाडेटा का सबसे बड़ा खुला संग्रह रखता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://annas-archive.org/blog/all-isbns.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zसभी ISBNs का दृश्यांकन</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[भविष्यवाणियों का स्कोरकार्ड, 2025 जनवरी 01]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक 2018 में की गई भविष्यवाणियों के बारे में वार्षिक अपडेट प्रदान करते हैं, जो स्व-चालित कारों, रोबोटिक्स, एआई, मशीन लर्निंग, और मानव अंतरिक्ष यात्रा से संबंधित हैं, और 2026-2036 के लिए नई भविष्यवाणियाँ करने की योजना बनाते हैं।</li>
<li>2024 में एआई और स्वायत्त कारों में महत्वपूर्ण विकास के बावजूद, पूर्ण स्वायत्तता और एआई के साथ मानव नौकरियों का प्रतिस्थापन अभी भी दूर है, और स्वायत्त कारों के लिए दूरस्थ मानव निगरानी अभी भी आवश्यक है।</li>
<li>मानव अंतरिक्ष उड़ान की प्रगति धीमी है, स्पेसएक्स के स्टारशिप और नासा के आर्टेमिस में देरी हो रही है, जबकि ब्लू ओरिजिन का न्यू ग्लेन लॉन्च के करीब है, और उपकक्षीय पर्यटन में सीमित प्रगति दिख रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://rodneybrooks.com/predictions-scorecard-2025-january-01/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-10T00:00:00.000Zभविष्यवाणियों का स्कोरकार्ड, 2025 जनवरी 01</guid>
            <pubDate>Fri, 10 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुझे अपनी कोर्स-स्वैपिंग साइट को बंद करना पड़ा या निष्कासित कर दिया जाता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जेडी काइम, एक कंप्यूटर विज्ञान के छात्र, ने हस्कीस्वैप नामक एक ऐप विकसित किया, जो वाशिंगटन विश्वविद्यालय के छात्रों के बीच कक्षा स्थान व्यापार को सुगम बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है। - हालांकि इसका प्रारंभिक उद्देश्य एक कक्षा परियोजना के रूप में था, काइम को विश्वविद्यालय से &quot;उल्लंघन का नोटिस&quot; मिला जब उन्होंने ऐप को आधिकारिक पंजीकरण प्रणाली के साथ एकीकृत करने का प्रयास किया। - इस स्थिति ने मिश्रित प्रतिक्रियाएं उत्पन्न की हैं, कुछ ने विश्वविद्यालय की कार्रवाइयों की आलोचना की है और अन्य ने काइम को समर्थन और सलाह प्रदान की है, जो भविष्य के प्रयासों और नौकरी की संभावनाओं के बारे में आशावादी बने हुए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.linkedin.com/posts/jdkaim_github-jdkaimhuskyswap-huskyswap-project-activity-7282609173316415488-1jdb</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zमुझे अपनी कोर्स-स्वैपिंग साइट को बंद करना पड़ा या निष्कासित कर दिया जाता</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लुइगी मंगियोन का खाता स्टैक ओवरफ्लो पर पुनः नामित किया गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एवेन कैरोल ने स्टैक ओवरफ्लो पर लुइगी मंगियोन की पहचान के मिटाए जाने को उजागर किया है, जहां उनके खाते का नाम बिना स्पष्ट कारण के &quot;user4616250&quot; कर दिया गया, जिससे क्रिएटिव कॉमन्स लाइसेंस के तहत श्रेय देने के बारे में चिंताएं उठती हैं।</li>
<li>कैरोल की इस मुद्दे की जांच के परिणामस्वरूप उन्हें स्टैक एक्सचेंज से एक साल का प्रतिबंध मिला, जिसे वह प्रतिशोधात्मक मानते हैं, जबकि अन्य प्लेटफार्म जैसे गिटहब और लिंक्डइन ने मंगियोन को नहीं हटाया है।</li>
<li>यह स्थिति स्टैक एक्सचेंज द्वारा एक अनूठे रुख को रेखांकित करती है और मांगियोन के साथ निष्पक्ष व्यवहार की मांग करती है, जिन्हें किसी भी अपराध का दोषी नहीं ठहराया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://substack.evancarroll.com/p/the-erasure-of-luigi-mangione</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zलुइगी मंगियोन का खाता स्टैक ओवरफ्लो पर पुनः नामित किया गया है</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आपको Microsoft 365 की मूल्य वृद्धि का भुगतान नहीं करना है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Microsoft 365 ने अपने सब्सक्रिप्शन की कीमतों में लगभग 40% की वृद्धि की है, जिसमें इसके AI टूल, Copilot के एकीकरण का हवाला दिया गया है, हालांकि Copilot की पूरी पहुंच के लिए एक अतिरिक्त सब्सक्रिप्शन की आवश्यकता होती है। - ग्राहक मूल्य वृद्धि से बच सकते हैं एक छिपे हुए &quot;Microsoft 365 क्लासिक&quot; प्लान का चयन करके, जो पुरानी कीमतों को बनाए रखता है लेकिन इसे खुले तौर पर विज्ञापित नहीं किया जाता है। - यह स्थिति &quot;डार्क पैटर्न्स&quot; के उपयोग को उजागर करती है, जहां उपयोगकर्ता इंटरफेस को उपभोक्ता विकल्पों में हेरफेर करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिससे पारदर्शिता और उपभोक्ता अधिकारों के बारे में नैतिक चिंताएं उठती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.consumer.org.nz/articles/you-don-t-have-to-pay-the-microsoft-365-price-increase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zआपको Microsoft 365 की मूल्य वृद्धि का भुगतान नहीं करना है</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलए में जंगल की आग के कारण हजारों लोगों को निकाला गया, नासा जेपीएल बंद]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लॉस एंजिल्स काउंटी में जंगल की आग के कारण 70,000 लोगों को निकाला गया है और 400,000 निवासियों को प्रभावित करने वाली बिजली कटौती हुई है, जिसमें 1,000 से अधिक संरचनाएं नष्ट हो गई हैं और दो लोगों की मौत की सूचना है। - कैलिफोर्निया के गवर्नर गेविन न्यूज़ोम ने आपातकाल की स्थिति घोषित की है, संकट का समाधान करने के लिए नेशनल गार्ड और कैदियों सहित अग्निशामकों को तैनात किया है। - नासा की जेट प्रोपल्शन लेबोरेटरी (JPL) खतरे में है, आपातकालीन उपाय लागू किए गए हैं, और यदि आवश्यक हो तो मंगल मिशन नियंत्रण को स्थानांतरित करने की आकस्मिक योजनाएं बनाई गई हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theregister.com/2025/01/08/los_angeles_fires_jpl/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zएलए में जंगल की आग के कारण हजारों लोगों को निकाला गया, नासा जेपीएल बंद</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक पीडीएफ के अंदर खेलने योग्य टेट्रिस गेम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>आधुनिक डेस्कटॉप ब्राउज़रों के पीडीएफ इंजन, जैसे कि PDFium और PDF.js, जावास्क्रिप्ट का समर्थन कर सकते हैं जिसमें पर्याप्त इनपुट/आउटपुट क्षमताएं होती हैं ताकि सरल खेल जैसे टेट्रिस बनाए जा सकें।</li>
<li>यह परियोजना कुछ सीमाओं के बावजूद, मोनोक्रोम पिक्सल के लिए एनोटेशन फ़ील्ड और कीबोर्ड इनपुट के लिए एक टेक्स्ट इनपुट बॉक्स का उपयोग करके पीडीएफ स्क्रिप्टिंग की बहुमुखी प्रतिभा को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>पीडीएफ एएससीआईआई प्रारूप में उपलब्ध है, जिससे उपयोगकर्ता इसे एक टेक्स्ट एडिटर में खोल सकते हैं या गिटहब पर स्रोत कोड देख सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://th0mas.nl/downloads/pdftris.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zएक पीडीएफ के अंदर खेलने योग्य टेट्रिस गेम</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मार्क बेनिओफ का कहना है कि सेल्सफोर्स 2025 में और अधिक सॉफ्टवेयर इंजीनियरों को नियुक्त नहीं करेगा।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सेल्सफोर्स 2025 में और अधिक सॉफ्टवेयर इंजीनियरों की भर्ती रोकने की योजना बना रहा है, जिसका कारण एआई प्रगति के कारण 30% उत्पादकता वृद्धि है, जैसा कि सीईओ मार्क बेनिओफ ने कहा। - कंपनी अपने एआई उत्पाद, एजेंटफोर्स, पर ध्यान केंद्रित करेगी और ग्राहकों को एआई के मूल्य को समझाने के लिए सेल्सपर्सन की भर्ती बढ़ाएगी। - महामारी के दौरान अधिक भर्ती के कारण हाल ही में छंटनी के बावजूद, बेनिओफ अगले पांच वर्षों में कंपनी की वृद्धि की उम्मीद करते हैं, जिसमें जापान ड्रीमिन&#39; और आर्किटेक्ट ड्रीमिन&#39; जैसे आगामी कार्यक्रम शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.salesforceben.com/salesforce-will-hire-no-more-software-engineers-in-2025-says-marc-benioff/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zमार्क बेनिओफ का कहना है कि सेल्सफोर्स 2025 में और अधिक सॉफ्टवेयर इंजीनियरों को नियुक्त नहीं करेगा।</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उबंटू लिनक्स के प्रमुख सदस्यों में से एक, स्टीव लैंगासेक का निधन हो गया है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्टीव लैंगासेक, जो लिनक्स समुदाय, विशेष रूप से डेबियन और उबंटू में एक प्रमुख योगदानकर्ता थे, का 1 जनवरी, 2025 को 45 वर्ष की आयु में निधन हो गया। - लैंगासेक को सिस्टम प्रशासन, सॉफ्टवेयर विकास, और पैकेज मेंटेनेंस में उनके महत्वपूर्ण योगदान के लिए जाना जाता था, जिसने लिनक्स-पैम, सांबा, और ओपनएलडीएपी जैसे प्रोजेक्ट्स को प्रभावित किया। - उनके नेतृत्व, मार्गदर्शन, और ओपन-सोर्स सिद्धांतों के प्रति समर्पण की अत्यधिक सराहना की जाती थी, जिसमें मार्क शटलवर्थ और डस्टिन किर्कलैंड जैसे प्रमुख व्यक्तियों ने उनकी तकनीकी अंतर्दृष्टि और भावना की प्रशंसा की।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thenewstack.io/steve-langasek-one-of-ubuntu-linuxs-leading-lights-has-died/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-09T00:00:00.000Zउबंटू लिनक्स के प्रमुख सदस्यों में से एक, स्टीव लैंगासेक का निधन हो गया है।</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फैक्टोरियो ब्लूप्रिंट विज़ुअलाइज़र]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक नई वेबसाइट विकसित की गई है जो वेक्टर ग्राफिक्स (SVG) का उपयोग करके Factorio ब्लूप्रिंट्स को विज़ुअलाइज़ करती है, जिससे उपयोगकर्ता ब्लूप्रिंट्स को कलात्मक रूप से आयात और संशोधित कर सकते हैं। - यह उपकरण Factorio 2.0 और Factorio: Space Age का समर्थन करता है, और इसे पायथन से जावास्क्रिप्ट में पोर्ट करने के बाद प्रदर्शन में सुधार हुआ है। - उपयोगकर्ता ड्राइंग सेटिंग्स को समायोजित कर सकते हैं और इस उपकरण का उपयोग टेक्स्ट-टू-इमेज जेनरेशन या पेन प्लॉटिंग के लिए कर सकते हैं, जिसमें योगदान और प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/piebro/factorio-blueprint-visualizer</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-09T00:00:00.000Zफैक्टोरियो ब्लूप्रिंट विज़ुअलाइज़र</guid>
            <pubDate>Thu, 09 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बड़ी स्थापित कोडबेस में इंजीनियरों द्वारा की जाने वाली गलतियाँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बड़े, स्थापित कोडबेस में काम करना, जो अक्सर लाखों लाइनों के कोड के साथ होते हैं और सैकड़ों इंजीनियरों को शामिल करते हैं, सॉफ्टवेयर इंजीनियरों के लिए महत्वपूर्ण चुनौतियाँ प्रस्तुत करता है। - एक सामान्य गलती असंगति होती है, जहाँ इंजीनियर मौजूदा कोड पैटर्न को नजरअंदाज कर देते हैं और फीचर्स को अलगाव में लागू करते हैं, जिससे रखरखाव के मुद्दे उत्पन्न हो सकते हैं और भविष्य के सुधारों में बाधा आ सकती है। - बड़े कोडबेस में प्रभावी ढंग से काम करने के लिए, इंजीनियरों को मौजूदा पैटर्न का शोध करना चाहिए, कोडबेस के उत्पादन प्रभाव को समझना चाहिए, निर्भरताओं के साथ सावधानी बरतनी चाहिए, और गुणवत्ता और मूल्य बनाए रखने के लिए अनावश्यक कोड को सावधानीपूर्वक हटाना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.seangoedecke.com/large-established-codebases/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zबड़ी स्थापित कोडबेस में इंजीनियरों द्वारा की जाने वाली गलतियाँ</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जादुई/दुखद ईमेल लिंक: उन्हें एकमात्र विकल्प न बनाएं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मैजिक लिंक ईमेल लिंक के माध्यम से एक पासवर्ड रहित लॉगिन विधि प्रदान करते हैं, जो सुरक्षा को बढ़ाते हैं लेकिन ईमेल में देरी और बहु-उपकरण उपयोग के कारण असुविधाजनक हो सकते हैं।</li>
<li>वे उपयोगकर्ताओं को कार्य उपकरणों पर व्यक्तिगत ईमेल एक्सेस करने के लिए प्रोत्साहित करके सुरक्षा जोखिम पैदा कर सकते हैं, जो वन-टाइम पासवर्ड (ओटीपी) जैसे विकल्पों की आवश्यकता को उजागर करता है।</li>
<li>बेहतर उपयोगकर्ता अनुभव के लिए, विशेष रूप से तकनीकी रूप से जानकार उपयोगकर्ताओं के लिए, पासकी को एक अधिक लचीला और सुरक्षित विकल्प के रूप में अनुशंसित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://recyclebin.zip/posts/annoyinglinks/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zजादुई/दुखद ईमेल लिंक: उन्हें एकमात्र विकल्प न बनाएं</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[1,000 पंक्तियों में ऑपरेटिंग सिस्टम – परिचय]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह पुस्तक पाठकों को शुरू से एक छोटा ऑपरेटिंग सिस्टम बनाने के लिए मार्गदर्शन करती है, जिसमें आवश्यक कार्य जैसे कि संदर्भ स्विचिंग, पेजिंग, और C में फ़ाइल संचालन शामिल हैं, और यह सब लगभग 1,000 लाइनों के कोड के भीतर।</li>
<li>यह बूट प्रक्रिया और पेजिंग जैसी चुनौतियों के लिए विशेष रूप से नए डिबगिंग तकनीकों को सीखने पर जोर देता है, और GitHub पर डाउनलोड करने योग्य उदाहरण प्रदान करता है।</li>
<li>यह पुस्तक CC BY 4.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है, कोड MIT लाइसेंस के तहत है, और इसके लिए C और एक UNIX-जैसे वातावरण की परिचितता आवश्यक है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://operating-system-in-1000-lines.vercel.app/en</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Z1,000 पंक्तियों में ऑपरेटिंग सिस्टम – परिचय</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्लाउड में $8 से कम में 512-बिट DKIM कुंजी को क्रैक करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>शीर्ष 1 मिलियन वेबसाइटों के SPF (सेंडर पॉलिसी फ्रेमवर्क), DKIM (डोमेनकीज आइडेंटिफाइड मेल), और DMARC (डोमेन-आधारित संदेश प्रमाणीकरण, रिपोर्टिंग, और अनुरूपता) रिकॉर्ड के एक अध्ययन में 1,700 से अधिक सार्वजनिक DKIM कुंजियाँ पाई गईं जो 1,024 बिट्स से छोटी थीं और असुरक्षित मानी जाती हैं। - शोधकर्ताओं ने रेडफिन.कॉम की 512-बिट DKIM कुंजी को पायथन और CADO-NFS का उपयोग करके एक क्लाउड सर्वर पर $8 से कम में क्रैक कर दिया, जिससे छोटी कुंजियों की असुरक्षा का प्रदर्शन हुआ। - अध्ययन इस बात पर जोर देता है कि ईमेल प्रदाताओं को 1,024 बिट्स से छोटी कुंजियों के साथ DKIM हस्ताक्षरों को अस्वीकार करना चाहिए, क्योंकि कुछ प्रदाता जैसे याहू मेल, मेलफेंस, और टुटा ने समझौता की गई हस्ताक्षर को स्वीकार कर लिया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dmarcchecker.app/articles/crack-512-bit-dkim-rsa-key</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zक्लाउड में $8 से कम में 512-बिट DKIM कुंजी को क्रैक करना</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[माइक्रोसॉफ्ट ने असावधान खोजकर्ताओं को भ्रमित करने के लिए बिंग को गूगल के रूप में छुपाया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>माइक्रोसॉफ्ट कथित तौर पर बिंग के स्वरूप को गूगल के इंटरफेस जैसा बनाने की कोशिश कर रहा है, जिससे उपयोगकर्ता अनजाने में बिंग का उपयोग कर सकते हैं। - यह रणनीति सर्च इंजन उद्योग में गूगल के बड़े बाजार हिस्से के साथ प्रतिस्पर्धा करने में माइक्रोसॉफ्ट की चुनौतियों को उजागर करती है। - आलोचकों का सुझाव है कि यह रणनीति माइक्रोसॉफ्ट के व्यावसायिक उद्देश्यों को एक वास्तविक उपयोगकर्ता अनुभव प्रदान करने से अधिक प्राथमिकता दे सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.pcworld.com/article/2568916/microsoft-disguises-bing-as-google-to-fool-inattentive-searchers.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zमाइक्रोसॉफ्ट ने असावधान खोजकर्ताओं को भ्रमित करने के लिए बिंग को गूगल के रूप में छुपाया</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपने करियर में पहली बार नौकरी से निकाला गया, और एक ही साल में दो बार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक अपने अनुभव को साझा करते हैं कि एक वर्ष में दो बार नौकरी से निकाले जाने के बाद, पूर्व नियोक्ताओं के साथ अच्छे संबंध बनाए रखने और नौकरी खोज के लिए तैयार रहने के महत्व पर जोर देते हैं। - संभावित छंटनी के प्रमुख संकेतों में कंपनी की दृष्टि की कमी, ध्यान भटकाव, उत्पाद का कम उपयोग, और अचानक कंपनी की बैठकें शामिल हैं, जो सुझाव देते हैं कि कर्मचारियों को सतर्क रहना चाहिए। - नौकरी से निकाले गए लोगों के लिए सलाह में रिज्यूमे अपडेट करना, बेरोजगारी के लिए आवेदन करना, लिंक्डइन और नेटवर्किंग का लाभ उठाना, व्यापार मॉडल को समझना, और रोजगार से परे आत्म-मूल्य बनाए रखना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dillonshook.com/laid-off/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zअपने करियर में पहली बार नौकरी से निकाला गया, और एक ही साल में दो बार</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फिजेट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फिजेट एक रस्ट-आधारित लाइब्रेरी है जो बड़े पैमाने पर गणितीय अभिव्यक्तियों को संभालने के लिए डिज़ाइन की गई है, विशेष रूप से अप्रत्यक्ष सतहों के लिए, जो कॉम्पैक्ट होती हैं और संघ और प्रतिच्छेदन जैसी क्रियाओं का समर्थन करती हैं। - लाइब्रेरी को तीन स्तरों में संरचित किया गया है: फ्रंटएंड (स्क्रिप्ट्स को बाइटकोड में परिवर्तित करता है), बैकएंड (अभिव्यक्तियों का कुशलतापूर्वक मूल्यांकन करता है), और डेमो, जिसमें SIMD (सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा) और स्वचालित विभेदन के लिए समर्थन है। - फिजेट अब GitHub पर MPL 2.0 लाइसेंस के तहत सार्वजनिक रूप से उपलब्ध है, जिसमें GPU एकीकरण और बेहतर मेशिंग के लिए भविष्य की योजनाएं हैं, जो उपयोगकर्ताओं द्वारा अन्वेषण और विकास को प्रोत्साहित करती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.mattkeeter.com/projects/fidget/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zफिजेट</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सर्वो पुनरुद्धार: 2023-2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इगालिया ने जनवरी 2023 में मोज़िला द्वारा प्रारंभिक रूप से बनाए गए एक प्रयोगात्मक ब्राउज़र इंजन, सर्वो प्रोजेक्ट, का रखरखाव संभालकर इसे पुनर्जीवित किया। - महत्वपूर्ण प्रगति में निर्भरता को अपग्रेड करना, निरंतर एकीकरण (CI) और टूलिंग को बढ़ाना, समुदाय समर्थन का विस्तार करना, और एंड्रॉइड और ओपनहार्मनी के लिए समर्थन जोड़ना शामिल है। - इस परियोजना ने $24,500 से अधिक का दान जुटाया है, भविष्य के लक्ष्यों में रस्ट अनुप्रयोगों के लिए एक डिफ़ॉल्ट वेब इंजन बनना और एक पूर्ण विशेषताओं वाला वेब ब्राउज़र विकसित करना शामिल है, हालांकि प्रतिस्पर्धा और फंडिंग जैसी चुनौतियाँ हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogs.igalia.com/mrego/servo-revival-2023-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zसर्वो पुनरुद्धार: 2023-2024</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक उत्पादक वॉयस फिशिंग दल के जीवन में एक दिन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एप्पल और गूगल ने फोन घोटालों के बारे में चेतावनियाँ जारी की हैं, फिर भी &quot;क्रिप्टो कैमिलियन&quot; नामक एक समूह उनकी सेवाओं का उपयोग करके फ़िशिंग हमले करता है, जिसके परिणामस्वरूप पीड़ितों को महत्वपूर्ण वित्तीय नुकसान होता है, जैसे कि क्रिप्टोक्यूरेंसी निवेशक टोनी, जिन्होंने $4.7 मिलियन का नुकसान उठाया।</li>
<li>फिशिंग गिरोह परिष्कृत तरीकों का उपयोग करता है, जिसमें फिशिंग किट शामिल हैं जो प्रमाणीकरण पृष्ठों की नकल करते हैं और नकली एप्पल समर्थन कॉल करते हैं, जिसमें कॉलर, ऑपरेटर, ड्रेनर और ओनर जैसी भूमिकाएं होती हैं, ताकि वे अपनी धोखाधड़ी को अंजाम दे सकें।</li>
<li>आंतरिक विश्वासघातों के बावजूद, ये साइबर अपराधी समूह टेलीग्राम और डिस्कॉर्ड जैसे प्लेटफार्मों पर फल-फूल रहे हैं, विशेष रूप से उन धनी व्यक्तियों को लक्षित करते हुए जिनके पास क्रिप्टोक्यूरेंसी संपत्तियाँ हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/a-day-in-the-life-of-a-prolific-voice-phishing-crew/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zएक उत्पादक वॉयस फिशिंग दल के जीवन में एक दिन</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्ट्रेट्स जीएल – 3डी ओपनस्ट्रीटमैप]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://streets.gl/#47.35245,8.50958,21.25,42.00,459.10</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-08T00:00:00.000Zस्ट्रेट्स जीएल – 3डी ओपनस्ट्रीटमैप</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बाय-बाय विंडोज गेमिंग? स्टीमओएस आधिकारिक रूप से स्टीम डेक से आगे बढ़ा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेनोवो का लीजन गो एस पहला गैर-वाल्व डिवाइस होगा जो आधिकारिक रूप से &quot;स्टीमओएस द्वारा संचालित&quot; होगा, जो गेमिंग पीसी के लिए विंडोज से एक महत्वपूर्ण बदलाव को दर्शाता है।</li>
<li>डिवाइस का स्टीमओएस संस्करण अधिक किफायती होगा, जिसकी कीमत $500 से शुरू होगी, जबकि विंडोज संस्करण की कीमत $730 है।</li>
<li>वॉल्व की योजना व्यक्तिगत इंस्टॉल के लिए स्टीमओएस का बीटा संस्करण जारी करने की है, जो पीसी गेमिंग में विंडोज के प्रभुत्व को चुनौती दे सकती है और लिनक्स-आधारित गेमिंग की ओर एक व्यापक बदलाव को बढ़ावा दे सकती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2025/01/bye-bye-windows-gaming-steamos-officially-expands-past-the-steam-deck/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-08T00:00:00.000Zबाय-बाय विंडोज गेमिंग? स्टीमओएस आधिकारिक रूप से स्टीम डेक से आगे बढ़ा</guid>
            <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैं LLMs के साथ प्रोग्राम कैसे करता हूँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने अपने प्रोग्रामिंग कार्यप्रवाह में बड़े भाषा मॉडल (LLMs) को शामिल किया है, और उन्हें ऑटोकम्प्लीट, खोज, और चैट-चालित प्रोग्रामिंग जैसे कार्यों के लिए लाभकारी पाया है।</li>
<li>वे एक उपकरण विकसित कर रहे हैं जिसे sketch.dev कहा जाता है, जो एक Go प्रोग्रामिंग इंटीग्रेटेड डेवलपमेंट एनवायरनमेंट (IDE) है, जिसे दोहराव वाले कार्यों को स्वचालित करके और प्रोग्रामिंग दक्षता में सुधार करके उत्पादकता बढ़ाने के लिए डिज़ाइन किया गया है।</li>
<li>एलएलएम कोड ड्राफ्ट बनाने और परीक्षा-शैली के प्रश्नों को संभालने में प्रभावी होते हैं, हालांकि वे कभी-कभी त्रुटियाँ कर सकते हैं, और वे अधिक विशिष्ट कोड और व्यापक परीक्षणों को सक्षम करके प्रोग्रामिंग में समझौते को बदलते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://crawshaw.io/blog/programming-with-llms</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zमैं LLMs के साथ प्रोग्राम कैसे करता हूँ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनवीडिया का प्रोजेक्ट डिजिट्स एक 'व्यक्तिगत एआई सुपरकंप्यूटर' है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एनवीडिया ने सीईएस 2025 में प्रोजेक्ट डिजिट्स का अनावरण किया, जो ग्रेस ब्लैकवेल हार्डवेयर प्लेटफॉर्म पर आधारित एक कॉम्पैक्ट &quot;पर्सनल एआई सुपरकंप्यूटर&quot; है, जिसमें जीबी10 ग्रेस ब्लैकवेल सुपरचिप शामिल है।</li>
<li>यह डिवाइस एआई शोधकर्ताओं, डेटा वैज्ञानिकों और छात्रों के लिए उपयुक्त है, जो एक पेटाफ्लॉप तक की प्रदर्शन क्षमता प्रदान करता है और 200 बिलियन पैरामीटर तक के मॉडलों को संभाल सकता है।</li>
<li>3,000 डॉलर की कीमत पर, प्रोजेक्ट डिजिट्स मई में उपलब्ध होगा और यह विंडोज या मैक पीसी से कनेक्ट हो सकता है, जो एनवीडिया के लिनक्स-आधारित DGX OS पर चलता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/06/nvidias-project-digits-is-a-personal-ai-computer/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zएनवीडिया का प्रोजेक्ट डिजिट्स एक &apos;व्यक्तिगत एआई सुपरकंप्यूटर&apos; है</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नियमित अभिव्यक्तियों में एक मिनीमैक्स शतरंज इंजन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>निकोलस कार्लिनी ने एक शतरंज इंजन विकसित किया जिसका नाम Regex Chess है, जिसमें 84,688 नियमित अभिव्यक्तियों का उपयोग करके वैध शतरंज चालें निष्पादित की जाती हैं, जो असामान्य अनुप्रयोगों में regex की क्षमता को प्रदर्शित करता है। - यह इंजन एक नियमित अभिव्यक्ति CPU की तरह कार्य करता है, जिसमें स्टैक संचालन, चर प्रबंधन, और सशर्त निष्पादन के लिए एक अनूठा निर्देश सेट होता है, और समानांतर चाल पीढ़ी का समर्थन करता है। - Regex Chess एक सरल मिनीमैक्स खोज का उपयोग करके छद्म-कानूनी चालों का मूल्यांकन और स्कोर करता है, जो regex क्षमताओं की एक रचनात्मक खोज को उजागर करता है, और कोड सार्वजनिक देखने के लिए GitHub पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nicholas.carlini.com/writing/2025/regex-chess.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zनियमित अभिव्यक्तियों में एक मिनीमैक्स शतरंज इंजन</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ज़िग का कॉम्पटाइम बेहद शानदार है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्कॉट रेडिग ज़िग की &#39;कॉम्पटाइम&#39; विशेषता का अन्वेषण करते हैं, जो मेटाप्रोग्रामिंग को सक्षम करके उत्पादकता को बढ़ाती है, जिससे कोड का निष्पादन संकलन समय के दौरान संभव होता है। - वह &#39;कॉम्पटाइम&#39; पर छह दृष्टिकोण प्रदान करते हैं, इसके कोड पढ़ने और डिबगिंग को सरल बनाने की क्षमता को उजागर करते हैं, और इसे जेनेरिक्स, आंशिक मूल्यांकन, और कोड जनरेशन से तुलना करते हैं। - रेडिग निष्कर्ष निकालते हैं कि ज़िग का &#39;कॉम्पटाइम&#39; शक्तिशाली और सरल दोनों है, और ज़िग के आधिकारिक संसाधनों और मानक पुस्तकालय के माध्यम से आगे की खोज की सिफारिश करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.scottredig.com/blog/bonkers_comptime/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zज़िग का कॉम्पटाइम बेहद शानदार है।</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनवीडिया ने अगली पीढ़ी के आरटीएक्स 5090 और आरटीएक्स 5080 जीपीयू की घोषणा की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एनवीडिया ने सीईएस में अपनी अगली पीढ़ी की आरटीएक्स 50-सीरीज़ जीपीयू का अनावरण किया, जिसमें उच्च-स्तरीय आरटीएक्स 5090 और आरटीएक्स 5080 शामिल हैं, जिनकी कीमत क्रमशः $1,999 और $999 है। - आरटीएक्स 5090 में 32जीबी जीडीडीआर7 मेमोरी और 21,760 सीयूडीए कोर शामिल हैं, जो अपने पूर्ववर्ती आरटीएक्स 4090 की तुलना में दोगुनी गति प्रदान करता है, जबकि आरटीएक्स 5080 16जीबी मेमोरी प्रदान करता है और आरटीएक्स 4080 की तुलना में दोगुना तेज है। - इस सीरीज़ में नई डीएलएसएस 4 तकनीक पेश की गई है, जो प्रदर्शन और छवि गुणवत्ता में सुधार करती है, और यह मार्च से लैपटॉप के लिए उपलब्ध होगी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.theverge.com/2025/1/6/24337396/nvidia-rtx-5080-5090-5070-ti-5070-price-release-date</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zएनवीडिया ने अगली पीढ़ी के आरटीएक्स 5090 और आरटीएक्स 5080 जीपीयू की घोषणा की</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मेटा एआई का उपयोग किया, अब इंस्टाग्राम मेरे चेहरे का उपयोग मेरे लिए लक्षित विज्ञापनों में कर रहा है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/ABoringDystopia/comments/1ht7fft/used_meta_ai_to_edit_a_selfie_now_instagram_is/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zमेटा एआई का उपयोग किया, अब इंस्टाग्राम मेरे चेहरे का उपयोग मेरे लिए लक्षित विज्ञापनों में कर रहा है</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनवाईसी भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण ट्रैकर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण ट्रैकर एक परियोजना है जिसे बेंजामिन और जोशुआ मोशेस द्वारा ब्राउन यूनिवर्सिटी की प्रोफेसर एमिली ओस्टर के पर्यवेक्षण में संचालित किया जा रहा है, जो न्यूयॉर्क में भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण पर केंद्रित है। - इस परियोजना में वेब स्क्रिप्ट्स और स्टाइलशीट्स शामिल हैं, जो जानकारी प्रस्तुत करने के लिए एक व्यापक डिजिटल दृष्टिकोण का संकेत देते हैं। - वेबपेज को खोज इंजन (एसईओ) के लिए अनुकूलित किया गया है और इसमें न मिलने वाली सामग्री को संभालने के लिए एक 404 त्रुटि पृष्ठ शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.congestion-pricing-tracker.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zएनवाईसी भीड़भाड़ मूल्य निर्धारण ट्रैकर</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पहली बार एक ब्लेंडर-निर्मित प्रोडक्शन ने गोल्डन ग्लोब जीता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लातवियाई निर्देशक गिंट्स ज़िलबालोडिस की इंडी एनीमेशन &quot;फ्लो&quot; ने सर्वश्रेष्ठ एनिमेटेड फीचर के लिए गोल्डन ग्लोब जीता, जो स्वतंत्र फिल्मों के लिए एक महत्वपूर्ण उपलब्धि को उजागर करता है। - &quot;फ्लो,&quot; जिसे ब्लेंडर, एक मुफ्त सॉफ्टवेयर का उपयोग करके $3.7 मिलियन के मामूली बजट के साथ बनाया गया था, ने प्रमुख स्टूडियो प्रोडक्शनों के खिलाफ प्रतिस्पर्धा की, जो एनीमेशन के लोकतंत्रीकरण को दर्शाता है। - फिल्म की जीत गोल्डन ग्लोब्स की अंतरराष्ट्रीय शीर्षकों के प्रति बढ़ती समावेशिता को दर्शाती है और यह एनिमेटेड फीचर ऑस्कर दौड़ को प्रभावित कर सकती है, डिज्नी के पारंपरिक प्रभुत्व को चुनौती देते हुए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://variety.com/2025/film/columns/flow-golden-globe-win-independent-animation-1236266805/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zपहली बार एक ब्लेंडर-निर्मित प्रोडक्शन ने गोल्डन ग्लोब जीता है</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैं अपनी जिंदगी को एक चौथाई सदी के हिसाब से जीता हूँ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>5 जनवरी, 2000 को, स्टीव जॉब्स ने मैकवर्ल्ड एक्सपो में मैक ओएस एक्स के एक्वा यूजर इंटरफेस का परिचय दिया, जिसमें डॉक भी शामिल था, और इसमें एप्पल कॉर्क, आयरलैंड के एक इंजीनियर का महत्वपूर्ण योगदान था।</li>
<li>इंजीनियर, जिन्होंने पहले ड्रैगथिंग पर काम किया था, बेस ऑर्डिंग के प्रोटोटाइप को डॉक के लिए कार्यात्मक कोड में बदलने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई, लेकिन अंततः स्थानांतरण के दबावों के कारण इस्तीफा दे दिया।</li>
<li>एप्पल छोड़ने के बाद, इंजीनियर ने ड्रैगथिंग और पीकैल्क को पुनर्जीवित किया, जो लोकप्रिय बने हुए हैं, और उनके पास एक बिना हस्ताक्षरित गैर-प्रकटीकरण समझौता (एनडीए) पाया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tla.systems/blog/2025/01/04/i-live-my-life-a-quarter-century-at-a-time/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zमैं अपनी जिंदगी को एक चौथाई सदी के हिसाब से जीता हूँ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[त्रिप्टिक प्रस्ताव]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अलेक्जेंडर पेट्रोस और कार्सन ग्रॉस द्वारा ट्रिप्टिक प्रस्ताव HTML की नेटवर्क अनुरोधों को संभालने की क्षमता को सुधारने का लक्ष्य रखते हैं, जिसमें फॉर्म्स में PUT, PATCH, और DELETE जैसे अतिरिक्त HTTP विधियों का समर्थन शामिल है।</li>
<li>प्रस्तावों में फॉर्म के बिना HTTP अनुरोध करने के लिए बटन सक्षम करना और आंशिक पृष्ठ प्रतिस्थापन की अनुमति देना भी शामिल है, जिससे HTML को REST सिद्धांतों के साथ अधिक निकटता से संरेखित किया जा सके।</li>
<li>इन प्रस्तावों को बिग स्काई देव कॉन में पेश किया गया था और गिटहब पर ट्रिप्टिक पॉलीफिल में विस्तृत किया गया है, जिसमें इन संवर्द्धनों का समर्थन करने के लिए फेच और नेविगेशन विनिर्देशों में चल रहे अपडेट शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://alexanderpetros.com/triptych/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-07T00:00:00.000Zत्रिप्टिक प्रस्ताव</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्रामवे एसडीके – हाफ-लाइफ और मोरोविंड इंजनों के बीच अपवित्र संघ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक नया मुफ्त, ओपन-सोर्स गेम इंजन विकसित किया जा रहा है, जो लोकप्रिय इंजन जैसे कि अनरियल और सोर्स के समान है, और ओपन-वर्ल्ड स्ट्रीमिंग के लिए समर्थन प्रदान करता है। - यह इंजन आधुनिक हार्डवेयर के लिए अनुकूलित है, उच्च प्रदर्शन प्रदान करता है, लेकिन अभी तक उत्पादन उपयोग के लिए तैयार नहीं है। - डेवलपर इस इंजन का उपयोग करके कई बड़े प्रोजेक्ट्स को पूरा करने का इरादा रखता है, हालांकि वर्तमान नाम संभवतः अस्थायी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://racenis.github.io/tram-sdk/why.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zट्रामवे एसडीके – हाफ-लाइफ और मोरोविंड इंजनों के बीच अपवित्र संघ</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[रोमन साम्राज्य के सीसे के उपयोग ने पूरे यूरोप में आईक्यू स्तर को कम किया, अध्ययन में पाया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक अध्ययन से संकेत मिलता है कि रोमन साम्राज्य द्वारा धातु कार्य में सीसे के उपयोग के कारण पैक्स रोमाना के दौरान पूरे यूरोप में आईक्यू में 2 से 3 अंकों की गिरावट आई।</li>
<li>शोधकर्ताओं ने आर्कटिक बर्फ के कोर का उपयोग करके 500 ईसा पूर्व से 600 ईस्वी तक सीसे के प्रदूषण का पता लगाया, जो रोमन साम्राज्य के चरम के दौरान एक महत्वपूर्ण वृद्धि को दर्शाता है।</li>
<li>अध्ययन से पता चलता है कि व्यापक सीसा प्रदूषण ने रोमन साम्राज्य के पतन में योगदान दिया हो सकता है, जिसमें रोमन युग के बाद प्रदूषण स्तर में कमी आई, लेकिन औद्योगिक क्रांति के दौरान फिर से बढ़ गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/science/2025/jan/06/roman-empires-use-of-lead-lowered-iq-levels-across-europe-study-finds</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zरोमन साम्राज्य के सीसे के उपयोग ने पूरे यूरोप में आईक्यू स्तर को कम किया, अध्ययन में पाया गया</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फेडरल रिजर्व बैंक ऑफ न्यूयॉर्क "डूम्सडे बुक" 2022 एफओआईए के माध्यम से [पीडीएफ]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.crisesnotes.com/content/files/2023/12/NYFRB-2006.--Doomsday-Book--Searchable.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zफेडरल रिजर्व बैंक ऑफ न्यूयॉर्क &quot;डूम्सडे बुक&quot; 2022 एफओआईए के माध्यम से [पीडीएफ]</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[हमारे तृतीय पक्ष तथ्य-जांच कार्यक्रम को समाप्त करना और सामुदायिक नोट्स मॉडल की ओर बढ़ना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मेटा अपनी सामग्री मॉडरेशन प्रणालियों को सरल बनाकर मुक्त अभिव्यक्ति को प्राथमिकता दे रहा है, जिन्हें अत्यधिक जटिल और प्रतिबंधात्मक होने के लिए आलोचना की गई है। - कंपनी अमेरिका में अपनी तृतीय-पक्ष तथ्य-जांच कार्यक्रम को समाप्त कर रही है और एक कम्युनिटी नोट्स प्रणाली पेश कर रही है, जो X के समान है, ताकि उपयोगकर्ता योगदान के माध्यम से संभावित रूप से भ्रामक पोस्टों को संदर्भ प्रदान किया जा सके। - मेटा राजनीतिक सामग्री पर प्रतिबंधों को कम कर रहा है, प्रवर्तन प्रक्रियाओं को सरल बना रहा है ताकि गंभीर उल्लंघनों पर ध्यान केंद्रित किया जा सके, और उपयोगकर्ता प्राथमिकताओं के आधार पर राजनीतिक सामग्री की दृश्यता को व्यक्तिगत बना रहा है, जो मार्क जुकरबर्ग की मुक्त अभिव्यक्ति की दृष्टि के अनुरूप है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://about.fb.com/news/2025/01/meta-more-speech-fewer-mistakes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-07T00:00:00.000Zहमारे तृतीय पक्ष तथ्य-जांच कार्यक्रम को समाप्त करना और सामुदायिक नोट्स मॉडल की ओर बढ़ना</guid>
            <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
