<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[नव वर्ष 2025 की शुभकामनाएं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zनव वर्ष 2025 की शुभकामनाएं</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डूम कैप्चा]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zडूम कैप्चा</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्थैतिक खोज वृक्ष: बाइनरी खोज से तेज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख में स्थिर खोज वृक्षों (S+ वृक्षों) के कार्यान्वयन और अनुकूलन पर चर्चा की गई है, जो क्रमबद्ध डेटा की खोज को पारंपरिक बाइनरी खोज की तुलना में 40 गुना तेज गति से संभव बनाते हैं। - अनुकूलन तकनीकों जैसे बैचिंग, प्रीफेचिंग, और मैनुअल SIMD (सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा) का उपयोग क्वेरी थ्रूपुट को बढ़ाने के लिए किया जाता है। - लेख में विभिन्न वृक्ष लेआउट, नोड आकार, और मेमोरी प्रबंधन रणनीतियों का भी अन्वेषण किया गया है, और भविष्य के कार्य जैसे ब्रांची खोज और इंटरपोलेशन खोज पर चर्चा की गई है ताकि खोज दक्षता को और बेहतर बनाया जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zस्थैतिक खोज वृक्ष: बाइनरी खोज से तेज</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पुटनम समस्याओं में थोड़े से बदलाव होने पर o1-पूर्वावलोकन सटीकता में 30% की गिरावट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पुटनम-एक्सिओम एक बेंचमार्क है जिसे पुटनम गणितीय प्रतियोगिता से समस्याओं का उपयोग करके बड़े भाषा मॉडलों (एलएलएम) की उन्नत गणितीय तर्क परखने के लिए डिज़ाइन किया गया है। - इस बेंचमार्क में 236 मूल समस्याएं शामिल हैं और डेटा संदूषण से बचने के लिए 52 परिवर्तित समस्याओं के साथ एक संस्करण भी है। - ओपनएआई के शीर्ष प्रदर्शन करने वाले मॉडल ने मूल समस्याओं पर 41.95% सटीकता प्राप्त की, लेकिन परिवर्तित समस्याओं पर लगभग 30% की महत्वपूर्ण प्रदर्शन गिरावट का सामना किया, जो भिन्नताओं के अनुकूल होने में चुनौतियों को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zपुटनम समस्याओं में थोड़े से बदलाव होने पर o1-पूर्वावलोकन सटीकता में 30% की गिरावट</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 में डेटाबेस: एक वर्ष की समीक्षा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 में डेटाबेस परिदृश्य में महत्वपूर्ण बदलाव देखे गए, जिनमें प्रमुख अधिग्रहण, लाइसेंस परिवर्तन, और Redis, Elasticsearch, Databricks, और Snowflake जैसे प्रमुख खिलाड़ियों के बीच चल रही प्रतिद्वंद्विता शामिल हैं। - DuckDB ने विश्लेषणात्मक प्रश्नों के लिए लोकप्रियता हासिल की, Postgres में एकीकरण के साथ, जबकि उल्लेखनीय रिलीज़ में Amazon Aurora DSQL और Microsoft Garnet शामिल थे। - Databricks द्वारा Tabular और Supabase द्वारा OrioleDB जैसे अधिग्रहण महत्वपूर्ण थे, और OtterTune के बंद होने जैसी असफलताओं के बावजूद, उद्योग नए प्रोजेक्ट्स और फंडिंग के साथ गतिशील बना हुआ है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z2024 में डेटाबेस: एक वर्ष की समीक्षा</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2024 में मैंने जिन किताबों को पढ़ना पसंद किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इस सूची में विभिन्न प्रकार की पुस्तकें शामिल हैं, जिनमें ऐतिहासिक, दार्शनिक, वैज्ञानिक और व्यक्तिगत कथाएँ शामिल हैं, जो प्रत्येक अद्वितीय अंतर्दृष्टि और समृद्ध अनुभव प्रदान करती हैं।</li>
<li>मुख्य आकर्षणों में सिसरो के पत्र शामिल हैं जो रोमन जीवन की अंतर्दृष्टि प्रदान करते हैं, बेन-एरी के कंप्यूटर विज्ञान तर्क और प्रोग्राम सत्यापन पर कार्य, और स्टीव मार्टिन का हास्य सफलता पर संस्मरण।</li>
<li>संग्रह में पियरे हडोट और नीत्शे द्वारा दार्शनिक अन्वेषण, एस्किलस द्वारा ग्रीक त्रासदियाँ, और उर्सुला ले गुइन और रवींद्रनाथ टैगोर द्वारा साहित्यिक कृतियाँ भी शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z2024 में मैंने जिन किताबों को पढ़ना पसंद किया</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टेरेन्स ताओ: आज मेरे एक पेपर को अस्वीकार कर दिया गया।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zटेरेन्स ताओ: आज मेरे एक पेपर को अस्वीकार कर दिया गया।</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एपीआई पैरट – स्वचालित रूप से HTTP एपीआई को रिवर्स इंजीनियर करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एपीआई पैरट एक नया उपकरण है जो एपीआई अनुरोधों के बीच डेटा सहसंबंधों की स्वचालित पहचान करके व्यापार प्रक्रियाओं के स्वचालन को सरल बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है और एक ग्राफिकल प्रवाह प्रतिनिधित्व प्रदान करता है। - यह उपयोगकर्ताओं को अनुरोधों को रिकॉर्ड करने, इनपुट और आउटपुट को परिभाषित करने, और इन प्रवाहों को जावास्क्रिप्ट कोड के रूप में निर्यात करने की अनुमति देता है, जिससे प्रक्रिया मैनुअल रिवर्स इंजीनियरिंग या रोबोटिक प्रोसेस ऑटोमेशन (आरपीए) जैसी कम प्रभावी तकनीकों की तुलना में अधिक कुशल हो जाती है। - यह उपकरण इलेक्ट्रॉन पर आधारित है और विंडोज और लिनक्स दोनों प्लेटफार्मों के लिए उपलब्ध है, जिसमें यूएसपीएस एपीआई के रिवर्स इंजीनियरिंग के लिए एक ट्यूटोरियल उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zएपीआई पैरट – स्वचालित रूप से HTTP एपीआई को रिवर्स इंजीनियर करें</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[एफबीआई: एजेंसी के इतिहास में सबसे बड़ा घरेलू विस्फोटक भंडार वर्जीनिया में पाया गया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zएफबीआई: एजेंसी के इतिहास में सबसे बड़ा घरेलू विस्फोटक भंडार वर्जीनिया में पाया गया</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेजा वू: मेरे टर्मिनल शीर्षक में भूतिया CVEs]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>घोस्ट्टी, एक नया टर्मिनल एमुलेटर, में 2003 के समान एक सुरक्षा कमजोरी थी, जो ASCII एस्केप कैरेक्टर्स को कमांड्स जैसे एप्लिकेशन खोलने की अनुमति देती थी। - यह समस्या विशेष रूप से Zsh और Bash के vi मोड में समस्याग्रस्त थी, लेकिन घोस्ट्टी 1.0.1 ने इस समस्या को डिफ़ॉल्ट रूप से इस फीचर को अक्षम करके हल कर दिया है। - सुरक्षा खामी के बावजूद, घोस्ट्टी को इसकी विशेषताओं के लिए सराहा गया है, और डेवलपर ने इस मुद्दे को तुरंत संबोधित किया, उपयोगकर्ताओं के लिए सुधार और समाधान प्रदान किए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Zडेजा वू: मेरे टर्मिनल शीर्षक में भूतिया CVEs</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बड़े अवधारणा मॉडल: वाक्य प्रतिनिधित्व स्थान में भाषा मॉडलिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह भंडार बड़े अवधारणा मॉडल (LCM) के लिए कार्यान्वयन प्रदान करता है, जो भाषा मॉडलिंग के लिए उच्च-स्तरीय अर्थपूर्ण प्रतिनिधित्व के रूप में &#39;अवधारणाओं&#39; का उपयोग करते हैं।</li>
<li>एलसीएम 200 पाठ भाषाओं और 57 भाषण भाषाओं का समर्थन करता है, जो सोनार एम्बेडिंग स्पेस का उपयोग करता है, और एमएसई प्रतिगमन और प्रसार-आधारित पीढ़ी जैसी विधियों के साथ स्वचालित प्रतिगामी वाक्य भविष्यवाणी के लिए प्रशिक्षित है।</li>
<li>यह भंडार स्थापना निर्देश, डेटा तैयारी, प्रशिक्षण, फाइनट्यूनिंग, और मूल्यांकन दिशानिर्देश प्रदान करता है, और इसे MIT लाइसेंस के तहत जारी किया गया है, जिसमें UV और pip स्थापना विकल्पों के साथ fairseq2 का उपयोग किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Zबड़े अवधारणा मॉडल: वाक्य प्रतिनिधित्व स्थान में भाषा मॉडलिंग</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सभी को क्रिसमस की शुभकामनाएं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zसभी को क्रिसमस की शुभकामनाएं</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[macOS मेनू बार ऐप जो वास्तविक समय में दिखाता है कि ISS मूत्र टैंक कितना भरा हुआ है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>pISSStream एक macOS मेनू बार एप्लिकेशन है जो अंतर्राष्ट्रीय अंतरिक्ष स्टेशन (ISS) के मूत्र टैंक की क्षमता की वास्तविक समय स्थिति प्रदर्शित करता है।- यह ऐप Swift और macOS का उपयोग करके विकसित किया गया है, जो डेवलपर का पहला प्रयास है, जिससे संभावित बग और सीमित त्रुटि प्रबंधन हो सकता है।- ऐप के लिए डेटा ISS मिमिक प्रोजेक्ट से लिया गया है, हालांकि डेवलपर स्रोत से अतिरिक्त सांख्यिकी शामिल करने की योजना नहीं बना रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000ZmacOS मेनू बार ऐप जो वास्तविक समय में दिखाता है कि ISS मूत्र टैंक कितना भरा हुआ है</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टी * साइन (टी)' ≈ सजाया हुआ क्रिसमस ट्री (2013)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zटी * साइन (टी)&apos; ≈ सजाया हुआ क्रिसमस ट्री (2013)</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इस खुले प्रश्न ने मुझे सिखाया कि टोपोलॉजी क्या है [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zइस खुले प्रश्न ने मुझे सिखाया कि टोपोलॉजी क्या है [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रूबी 3.4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रूबी 3.4.0 नए फीचर्स पेश करता है जैसे कि <code>it</code> का उपयोग करके ब्लॉक पैरामीटर संदर्भ, प्रिज्म को डिफ़ॉल्ट पार्सर के रूप में, और बेहतर नेटवर्क कनेक्टिविटी के लिए हैप्पी आईबॉल्स संस्करण 2।</li>
<li>अपडेट में प्रदर्शन सुधार, नए कमांड-लाइन विकल्प, और विभिन्न बग फिक्स शामिल हैं, साथ ही परिवर्तनशील स्ट्रिंग लिटेरल के लिए डिप्रिकेशन चेतावनियाँ और निल के कीवर्ड स्प्लैटिंग के लिए समर्थन भी शामिल है।</li>
<li>संगतता समस्याओं और C API अपडेट को संबोधित किया गया है, कोर क्लासेस और मानक पुस्तकालय में अपडेट के साथ, जो इसे डेवलपर्स के लिए एक महत्वपूर्ण रिलीज बनाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zरूबी 3.4.0</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्यूवीक्यू आज़माना – क्वेन का नया दृश्य तर्क मॉडल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>अलीबाबा ने दिसंबर 2024 में एक नया दृश्य तर्क मॉडल, QvQ-72B-प्रिव्यू, जारी किया है, जो दृश्य तर्क क्षमताओं को बढ़ाने के लिए दृष्टि को पाठ संकेतों के साथ एकीकृत करता है।</li>
<li>मॉडल हगिंग फेस स्पेसेस पर परीक्षण के लिए उपलब्ध है और इसे प्रिंस कनुमा के mlx-vlm पैकेज का उपयोग करके स्थानीय रूप से चलाया जा सकता है, जो इसके ओपन-सोर्स स्वभाव और सुलभता को दर्शाता है।</li>
<li>साइमन विलिसन का ब्लॉग मॉडल की रचनात्मक अनुप्रयोगों के लिए संभावनाओं को उजागर करता है, भले ही परिणाम मिश्रित हों, और समस्या-समाधान के लिए इसके मनोरंजक दृष्टिकोण पर जोर देता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zक्यूवीक्यू आज़माना – क्वेन का नया दृश्य तर्क मॉडल</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मास्क, धुआं, और आईने: इजिप्टएयर फ्लाइट 804 की कहानी]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zमास्क, धुआं, और आईने: इजिप्टएयर फ्लाइट 804 की कहानी</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फिक्सब्राउज़र - एक हल्का वेब ब्राउज़र जो शुरू से बनाया गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक नया हल्का, गोपनीयता-केंद्रित वेब ब्राउज़र विकसित किया जा रहा है, जो अनोखे तरीके से जावास्क्रिप्ट के बिना संचालित होता है, और इसके बजाय वेबसाइटों को बेहतर बनाने के लिए अद्यतन स्क्रिप्ट्स का उपयोग करता है।- यह ब्राउज़र विभिन्न डोमेन से संसाधनों को ब्लॉक करने के लिए एक श्वेतसूची रणनीति का उपयोग करता है, जिससे ट्रैकर्स से बचा जा सकता है और उपयोगकर्ता की गोपनीयता को बढ़ाया जा सकता है।- डेवलपर इस परियोजना की प्रगति के लिए समर्थन जुटाने के लिए एक धन उगाहने का आयोजन कर रहा है, और इसमें रुचि रखने वाले पक्षों से योगदान आमंत्रित कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zफिक्सब्राउज़र - एक हल्का वेब ब्राउज़र जो शुरू से बनाया गया है</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने ArXiv पेपर्स को अर्थपूर्ण रूप से खोजने के लिए एक वेबसाइट बनाई है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एडीएचडी से ग्रस्त एक स्नातक छात्र ने एक वेबसाइट विकसित की है जो अर्थ के आधार पर समान शोध पत्र खोजकर व्यवस्थित साहित्य समीक्षाओं में सहायता करती है।- यह साइट वेक्टर प्रतिनिधित्व के लिए मिक्स्डब्रेड के एम्बेडिंग मॉडल, भंडारण और खोज के लिए मिल्वस, और एप्लिकेशन को सेवा देने के लिए ग्रेडियो का उपयोग करती है।- वेक्टर डेटाबेस को साप्ताहिक रूप से कैगल डेटा का उपयोग करके अपडेट किया जाता है, और खोज दक्षता को एम्बेडिंग को बाइनरीकृत करके और हैमिंग दूरी का उपयोग करके बढ़ाया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zमैंने ArXiv पेपर्स को अर्थपूर्ण रूप से खोजने के लिए एक वेबसाइट बनाई है।</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जीपीयू शेडर में सीआरटी सिमुलेशन, ब्लैक फ्रेम इंसर्शन से बेहतर दिखता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मार्क रेजॉन ने टिमोथी लोट्स के सहयोग से एक नया ओपन-सोर्स एल्गोरिदम पेश किया है जो सीआरटी (कैथोड रे ट्यूब) डिस्प्ले का अनुकरण करता है, जो शेडरटॉय और गिटहब पर उपलब्ध है। यह एल्गोरिदम 240Hz+ डिस्प्ले पर मोशन ब्लर को कम करता है और बीएफआई (ब्लैक फ्रेम इंसर्शन) की तुलना में एक नरम झिलमिलाहट प्रदान करता है, और इसे रेट्रोआर्क एमुलेटर में एकीकृत किया गया है। यह अनुकरण एलसीडी और ओएलईडी के साथ संगत है, और वास्तविक समय और धीमी गति के मोड प्रदान करता है, और विशेष रूप से 60fps की विरासत सामग्री में मोशन ब्लर को कम करने के लिए प्रभावी है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zजीपीयू शेडर में सीआरटी सिमुलेशन, ब्लैक फ्रेम इंसर्शन से बेहतर दिखता है</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गॉर्डन मह उंग का निधन हो गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गॉर्डन मह उंग, एक सम्मानित पीसीवर्ल्ड संपादक और हार्डवेयर पत्रकार, अग्नाशय के कैंसर से लड़ाई के बाद 58 वर्ष की आयु में निधन हो गया, जिससे तकनीकी पत्रकारिता पर एक महत्वपूर्ण प्रभाव पड़ा।</li>
<li>25 से अधिक वर्षों के अनुभव के साथ, वह अपनी गहरी जानकारी, आकर्षक लेखन, और पत्रकारिता की ईमानदारी के प्रति समर्पण के लिए जाने जाते थे, और उन्होंने मैक्सिमम पीसी और पीसीवर्ल्ड में योगदान दिया।</li>
<li>गॉर्डन का काम, जिसमें &quot;द फुल नर्ड&quot; पॉडकास्ट शामिल है, ने टेक समुदाय में कई लोगों को प्रेरित किया, और उन्हें उपभोक्ता वकालत के प्रति उनकी प्रतिबद्धता और जटिल तकनीक को सरल बनाने के लिए सराहा गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Zगॉर्डन मह उंग का निधन हो गया है</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने अभी अपनी पत्नी के क्रोम को अपडेट किया, और uBlock अब समर्थित नहीं है।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zमैंने अभी अपनी पत्नी के क्रोम को अपडेट किया, और uBlock अब समर्थित नहीं है।</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक पायलट ने अपनी जान बचाने वाली महिला को चौंकाने के लिए हवाई अड्डे पर दौड़ लगाई।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Zएक पायलट ने अपनी जान बचाने वाली महिला को चौंकाने के लिए हवाई अड्डे पर दौड़ लगाई।</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दुनिया के सबसे बड़े ट्यूब टीवी का क्या हुआ? [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zदुनिया के सबसे बड़े ट्यूब टीवी का क्या हुआ? [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संख्या पाई का एक शैतानी जुड़वां है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zसंख्या पाई का एक शैतानी जुड़वां है</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[38वां कैओस कम्युनिकेशन कांग्रेस]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>38वां कैओस कम्युनिकेशन कांग्रेस (38C3) हैम्बर्ग में 27-30 दिसंबर, 2024 को आयोजित होने वाला है, जिसे कैओस कंप्यूटर क्लब द्वारा आयोजित किया गया है।- यह वार्षिक कार्यक्रम प्रौद्योगिकी, समाज और यूटोपिया के संगम पर जोर देता है, जिसमें प्रौद्योगिकी के प्रभाव पर व्याख्यान, कार्यशालाएं और चर्चाएं शामिल हैं।- प्रतिभागियों को स्वयंसेवा करने, कार्यक्रम आयोजित करने या परियोजनाएं प्रस्तुत करने के लिए आमंत्रित किया जाता है, और प्रमुख जानकारी कार्यक्रम की जानकारी पृष्ठों और ब्लॉग पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z38वां कैओस कम्युनिकेशन कांग्रेस</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ESP32 का उपयोग करके एक कम लागत वाला ड्रोन बनाएं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000ZESP32 का उपयोग करके एक कम लागत वाला ड्रोन बनाएं</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलएलएम इन्फरेंस के लिए एएमडी जीपीयू को प्रतिस्पर्धी बनाना (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>MLC-LLM AMD GPUs पर ROCm का उपयोग करके बड़े भाषा मॉडल (LLMs) के संकलन और तैनाती की सुविधा प्रदान करता है, जो NVIDIA के उच्च-स्तरीय GPUs के करीब प्रदर्शन प्राप्त करता है।- AMD Radeon RX 7900 XTX प्रतिस्पर्धी प्रदर्शन प्रदान करता है, जो NVIDIA RTX 4090 की गति का 80% और RTX 3090 Ti के लिए 94% तक पहुंचता है, जबकि यह काफी अधिक किफायती है।- यह परियोजना LLM अनुमान के लिए AMD GPUs की क्षमता को उजागर करती है, जिसमें सॉफ़्टवेयर समर्थन में चल रहे सुधार और बैचिंग और मल्टी-GPU समर्थन जैसे भविष्य के संवर्द्धन की योजनाएं शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zएलएलएम इन्फरेंस के लिए एएमडी जीपीयू को प्रतिस्पर्धी बनाना (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कैंसर दिशानिर्देश पीडीएफ में क्यों अटके हुए हैं?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zकैंसर दिशानिर्देश पीडीएफ में क्यों अटके हुए हैं?</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लेगो आइलैंड का पूर्ण डीकंपाइलेशन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह परियोजना LEGO आइलैंड (संस्करण 1.1, अंग्रेजी) का पूर्ण डीकंपाइलेशन शामिल करती है, जिसका उद्देश्य मूल मशीन कोड को यथासंभव निकटता से पुन: प्रस्तुत करना है।</li>
<li>यह निर्माण के लिए CMake का उपयोग करता है, जिसमें Microsoft Visual C++ 4.20 को सर्वोत्तम परिणामों के लिए अनुशंसित किया गया है, और इसमें पर्यावरण की स्थापना, CMake के साथ कॉन्फ़िगरेशन, और nmake के साथ निर्माण शामिल है।</li>
<li>योगदानों को प्रोत्साहित किया जाता है, विशेष रूप से संस्करण 1.1 के अंग्रेजी रिलीज़ पर ध्यान केंद्रित करते हुए, जिसमें decompiled ISLE.EXE और LEGO1.DLL फाइलों में निरंतर सुधार शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zलेगो आइलैंड का पूर्ण डीकंपाइलेशन</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[इंटेल के शेयरधारकों ने पूर्व सीईओ और सीएफओ से 3 साल की सैलरी वापस करने की मांग करते हुए मामला दायर किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इंटेल के शेयरधारक पूर्व सीईओ पैट गेलसिंगर और सीएफओ डेविड जिन्सनर से मुआवजे की वापसी की मांग कर रहे हैं, उन पर इंटेल की फाउंड्री यूनिट के वित्तीय प्रदर्शन के बारे में शेयरधारकों को गुमराह करने का आरोप लगाते हुए।</li>
<li>मुकदमे में फिड्यूशियरी कर्तव्यों के उल्लंघन का दावा किया गया है, जो इंटेल की असफल टर्नअराउंड योजना और रिकॉर्ड $16.6 बिलियन की तिमाही हानि के बाद आया, जिससे इंटेल के शेयरों में 9.2% की गिरावट आई।</li>
<li>फाउंड्री यूनिट, जिसे शुरू में विकास को बढ़ावा देने की उम्मीद थी, बाद में एक महत्वपूर्ण लागत केंद्र के रूप में पहचानी गई, जिससे ज़िन्सनर द्वारा पुनर्गठन प्रयासों की शुरुआत हुई, जो अब सह-अंतरिम सीईओ हैं, जबकि गेलसिंगर ने इस्तीफा दे दिया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zइंटेल के शेयरधारकों ने पूर्व सीईओ और सीएफओ से 3 साल की सैलरी वापस करने की मांग करते हुए मामला दायर किया</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टोक्यो ने पूरे शहर के बिंदु बादल डेटा को मुफ्त में जारी किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टोक्यो ने पूरे शहर के मुफ्त पॉइंट क्लाउड डेटा को उपलब्ध कराया है, जिसे सार्वजनिक डाउनलोड के लिए उपलब्ध कराया गया है।</li>
<li>बिंदु बादल डेटा अंतरिक्ष में डेटा बिंदुओं का एक संग्रह है, जिसे अक्सर 3डी मॉडलिंग और भौगोलिक सूचना प्रणाली (GIS) में उपयोग किया जाता है।</li>
<li>यह रिलीज महत्वपूर्ण है क्योंकि यह 3डी मॉडलिंग और टोक्यो के स्थानिक विश्लेषण में रुचि रखने वाले डेवलपर्स, शोधकर्ताओं और शहरी योजनाकारों के लिए मूल्यवान संसाधन प्रदान करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zटोक्यो ने पूरे शहर के बिंदु बादल डेटा को मुफ्त में जारी किया</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीबगर्स का रहस्योद्घाटन, भाग 2: एक चल रहे प्रोग्राम की संरचना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेख &quot;डिमिस्टिफाइंग डिबगर्स, भाग 2: ए रनिंग प्रोग्राम की एनाटॉमी&quot; प्रोग्राम निष्पादन में शामिल घटकों जैसे वर्चुअल एड्रेस स्पेस, थ्रेड्स और प्रोसेस को समझाता है।- यह विवरण देता है कि ऑपरेटिंग सिस्टम वर्चुअल मेमोरी और शेड्यूलिंग का उपयोग करके एक साथ चल रहे कई प्रोग्रामों को कैसे प्रबंधित करते हैं।- यह पोस्ट एक श्रृंखला का हिस्सा है जो यह समझाने पर केंद्रित है कि डिबगर्स इन प्रक्रियाओं के साथ कैसे इंटरैक्ट करते हैं ताकि प्रोग्राम निष्पादन का विश्लेषण किया जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zडीबगर्स का रहस्योद्घाटन, भाग 2: एक चल रहे प्रोग्राम की संरचना</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आधार मॉडल के साथ कृत्रिम जीवन की खोज को स्वचालित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्वचालित कृत्रिम जीवन खोज (ASAL) एल्गोरिदम एआई दृष्टि-भाषा नींव मॉडल का उपयोग करके सिमुलेशनों में कृत्रिम जीवन रूपों की खोज करता है, जिससे कृत्रिम जीवन (ALife) अनुसंधान के क्षेत्र में सुधार होता है।- ASAL ने सफलतापूर्वक Lenia, Boids, Particle Life, और Game of Life जैसे सिमुलेशनों में नए जीवन रूपों की पहचान की है, जो गतिशील पैटर्न और नए सेलुलर ऑटोमेटा नियमों को प्रदर्शित करता है।- यह दृष्टिकोण खोज प्रक्रिया को स्वचालित करता है, मैन्युअल रूप से डिज़ाइन किए गए सिमुलेशनों की सीमाओं को पार करता है, और अधिक अनुकूलनशील और रचनात्मक प्रणालियों के लिए एआई में ALife अवधारणाओं को एकीकृत करने के लिए आगे की खोज और सहयोग को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zआधार मॉडल के साथ कृत्रिम जीवन की खोज को स्वचालित करना</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रति सेकंड लाखों URL पार्स करना (2023)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Zप्रति सेकंड लाखों URL पार्स करना (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अब ट्रेन द्वारा पेरिस से बर्लिन की यात्रा पांच घंटे तेज हो गई है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डॉयचे बान और एसएनसीएफ ने पेरिस से बर्लिन के लिए एक नई सीधी दिन की ट्रेन सेवा शुरू की है, जिससे यात्रा का समय पांच घंटे कम होकर 7 घंटे और 59 मिनट हो गया है।</li>
<li>इस मार्ग में दर्शनीय दृश्य शामिल हैं और स्ट्रासबर्ग, कार्लज़ूए और फ्रैंकफर्ट में रुकने की व्यवस्था है, जिसमें दूसरी श्रेणी के टिकट की कीमत €59.99 से शुरू होती है।</li>
<li>हालांकि सेवा एक अधिक आरामदायक यात्रा अनुभव प्रदान करती है, कुछ लोग तर्क देते हैं कि इसे हवाई यात्रा के साथ प्रभावी ढंग से प्रतिस्पर्धा करने के लिए तेज़ होना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Zअब ट्रेन द्वारा पेरिस से बर्लिन की यात्रा पांच घंटे तेज हो गई है।</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लुइगी मंगियोन छवियों के खिलाफ 'यूनाइटेड हेल्थकेयर' डीएमसीए का उपयोग कर रहा है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूनाइटेड हेल्थकेयर कथित तौर पर लुइगी मंगियोन से संबंधित ऑनलाइन सामग्री को हटाने के लिए डीएमसीए अनुरोधों का उपयोग कर रहा है, जबकि उनके पास कॉपीराइट नहीं है, जिससे कॉपीराइट कानून के दुरुपयोग के बारे में चिंताएं बढ़ रही हैं।- यह स्थिति इस बात को उजागर करती है कि कैसे डीएमसीए का उपयोग कॉपीराइट ट्रोल्स द्वारा सामग्री होस्ट्स पर संभावित रूप से आधारहीन दावों के साथ अनुपालन के लिए दबाव डालने के लिए किया जा सकता है।- यह अनिश्चित है कि यूनाइटेड हेल्थकेयर सीधे इन अनुरोधों के लिए जिम्मेदार है या कोई तीसरा पक्ष उनका प्रतिरूपण कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zलुइगी मंगियोन छवियों के खिलाफ &apos;यूनाइटेड हेल्थकेयर&apos; डीएमसीए का उपयोग कर रहा है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्वटक्स्ट हैकर्स के लिए एक विकेंद्रीकृत, न्यूनतम सूक्ष्म ब्लॉगिंग सेवा है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>twtxt ने संस्करण v1.3.2-dev जारी किया है, जो हैकर्स के लिए लक्षित एक विकेंद्रीकृत, न्यूनतम माइक्रोब्लॉगिंग सेवा है।</li>
<li>प्रलेखन में इंस्टॉलेशन, क्विकस्टार्ट, उपयोग, कॉन्फ़िगरेशन, और एपीआई पर अनुभाग शामिल हैं, और समुदाय समर्थन आईआरसी पर उपलब्ध है।</li>
<li>एपीआई अध्याय उपयोगकर्ताओं, ट्वीट्स, उल्लेखों, टैग्स और खोज योग्यता के लिए एंडपॉइंट्स का विवरण देता है, और GitHub पर योगदान को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zट्वटक्स्ट हैकर्स के लिए एक विकेंद्रीकृत, न्यूनतम सूक्ष्म ब्लॉगिंग सेवा है।</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 के लिए भविष्यवाणियाँ?]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z2025 के लिए भविष्यवाणियाँ?</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[वाणिज्यिक चाय बैग माइक्रोप्लास्टिक छोड़ते हैं, जो मानव कोशिकाओं में प्रवेश करते हैं]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zवाणिज्यिक चाय बैग माइक्रोप्लास्टिक छोड़ते हैं, जो मानव कोशिकाओं में प्रवेश करते हैं</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या एआई गणित कर सकता है? एक गणितज्ञ के विचार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनएआई के नए भाषा मॉडल, o3, ने फ्रंटियरमैथ डेटासेट पर 25% स्कोर प्राप्त किया, जिसमें चुनौतीपूर्ण गणितीय प्रश्न शामिल हैं जिनके निश्चित उत्तर होते हैं।</li>
<li>डेटासेट को गुप्त रखा गया है ताकि भाषा मॉडल इस पर प्रशिक्षण न ले सकें, और इसमें ऐसे समस्याएँ शामिल हैं जिनके लिए विशिष्ट गणितीय क्षेत्रों में विशेषज्ञता की आवश्यकता होती है।</li>
<li>जबकि o3 का प्रदर्शन उल्लेखनीय है, वास्तविक प्रगति तब होगी जब AI अधिक जटिल, प्रमाण-आधारित प्रश्नों को हल कर सकेगा, क्योंकि वर्तमान मॉडल जैसे कि DeepMind का AlphaProof अभी भी हाई स्कूल स्तर की समस्याओं तक ही सीमित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zक्या एआई गणित कर सकता है? एक गणितज्ञ के विचार</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CUDA खाई अभी भी जीवित है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एमआई300एक्स, एच100, और एच200 जीपीयू के बेंचमार्किंग से पता चलता है कि एएमडी का एमआई300एक्स, अपने आशाजनक विनिर्देशों के बावजूद, सॉफ्टवेयर समस्याओं के कारण कम प्रदर्शन करता है।</li>
<li>Nvidia के GPUs बॉक्स से बाहर ही श्रेष्ठ प्रदर्शन दिखाते हैं, जबकि AMD के MI300X को अपनी क्षमता तक पहुँचने के लिए महत्वपूर्ण ट्यूनिंग और बग फिक्स की आवश्यकता होती है।</li>
<li>एएमडी के लिए सिफारिशों में सॉफ्टवेयर गुणवत्ता को बढ़ाना, आंतरिक परीक्षण को बढ़ाना, और एनवीडिया के खिलाफ अपनी प्रतिस्पर्धात्मक स्थिति को सुधारने के लिए भागीदारों के साथ सहयोग करना शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000ZCUDA खाई अभी भी जीवित है</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वॉर थंडर फोरम पर वर्गीकृत लड़ाकू विमान की विशेषताएं लीक हुईं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूरोफाइटर टाइफून रडार की वर्गीकृत विशिष्टताओं को वार थंडर फोरम पर लीक कर दिया गया, जिससे विवाद उत्पन्न हुआ और सुरक्षा चिंताएं बढ़ गईं।</li>
<li>यह घटना एक पैटर्न का हिस्सा है, क्योंकि प्लेटफॉर्म पर पहले के लीक में अन्य सैन्य प्रणालियाँ जैसे चैलेंजर 2 टैंक शामिल रहे हैं।</li>
<li>लीक के लिए जिम्मेदार उपयोगकर्ता को निलंबित कर दिया गया, और सामग्री को तुरंत हटा दिया गया, जो यह दर्शाता है कि वार थंडर को सैन्य सटीकता और सूचना सुरक्षा के बीच संतुलन बनाए रखने में किन चुनौतियों का सामना करना पड़ता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zवॉर थंडर फोरम पर वर्गीकृत लड़ाकू विमान की विशेषताएं लीक हुईं</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[13.6" मैकबुक एयर स्क्रीन के आधे हिस्से पर नया गूगल शीट पॉपअप्स से पूरी तरह से ढका हुआ है।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z13.6&quot; मैकबुक एयर स्क्रीन के आधे हिस्से पर नया गूगल शीट पॉपअप्स से पूरी तरह से ढका हुआ है।</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जेरॉक्स लेक्समार्क का अधिग्रहण करेगा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जेरॉक्स ने लेक्समार्क को 1.5 बिलियन डॉलर में अधिग्रहित करने की योजना बनाई है, जिसका उद्देश्य अपनी प्रिंट सेवाओं को बढ़ाना और अपनी वैश्विक पहुंच का विस्तार करना है।</li>
<li>यह अधिग्रहण, जो 2025 की दूसरी छमाही में पूरा होने की उम्मीद है, नकद और ऋण के माध्यम से वित्तपोषित किया जाएगा, जिसमें ऋण प्रबंधन के लिए लाभांश को कम किया जाएगा।</li>
<li>नियामक अनुमोदन लंबित हैं, और यह सौदा दोनों कंपनियों की ताकतों को मिलाकर एक व्यापक पोर्टफोलियो पेश करने और वित्तीय प्रदर्शन में सुधार करने का प्रयास करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zजेरॉक्स लेक्समार्क का अधिग्रहण करेगा</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लाइटस्टैक: आपकी सभी डेटा अवसंरचना, एक रूबी जेम में]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लाइटस्टैक एक रूबी जेम है जो रूबी और रूबी ऑन रेल्स अनुप्रयोगों के लिए कई डेटा इन्फ्रास्ट्रक्चर घटकों को एकल पैकेज में समेकित करता है, जिसमें SQLite का उपयोग होता है।- यह SQL डेटाबेस, कैश, जॉब कतार, संदेश ब्रोकर, पूर्ण-पाठ खोज इंजन, और मेट्रिक्स प्लेटफॉर्म जैसी कार्यक्षमताएं प्रदान करता है, जो प्रदर्शन को बढ़ाता है और अलग-अलग सर्वरों की आवश्यकता को समाप्त करके लागत को कम करता है।- यह जेम फाइबर-आधारित IO फ्रेमवर्क के साथ एकीकृत होता है ताकि CPU और मेमोरी उपयोग को अनुकूलित किया जा सके और यह MIT लाइसेंस के तहत ओपन सोर्स है, जिसमें GitHub पर योगदान का स्वागत है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zलाइटस्टैक: आपकी सभी डेटा अवसंरचना, एक रूबी जेम में</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फोगस: 2024 की चीजें और सामान]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फोगस 2024 से अपने अनुभवों और खोजों पर विचार करते हैं, जिसमें प्रोग्रामिंग, मीडिया और व्यक्तिगत रुचियों सहित कई विषय शामिल हैं।</li>
<li>वह अपनी प्रोग्रामिंग भाषा क्लोजर के साथ काम और अपने भविष्य की योजनाओं पर चर्चा करते हैं, जैसे कि संयोजक भाषाओं का अन्वेषण करना और अपने ब्लॉग को सरल बनाना।</li>
<li>उल्लेखनीय उल्लेखों में खेल एलीट, हैम रेडियो का इतिहास, और जापानी बाथरूम भूत शामिल हैं, साथ ही उन लोगों का आभार व्यक्त किया गया है जिन्होंने उन्हें प्रेरित किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Zफोगस: 2024 की चीजें और सामान</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[जर्मन निगरानी संस्था ने सैम ऑल्टमैन की बायोमेट्रिक आईडी परियोजना वर्ल्ड को डेटा हटाने का आदेश दिया।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zजर्मन निगरानी संस्था ने सैम ऑल्टमैन की बायोमेट्रिक आईडी परियोजना वर्ल्ड को डेटा हटाने का आदेश दिया।</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मैंने क्रोम एक्सटेंशन संग्रहों की खोज और साझा करने के लिए एक प्लेटफ़ॉर्म बनाया है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>WebExtension.net एक ऐसा प्लेटफॉर्म है जो क्रोम एक्सटेंशन्स और थीम्स के संग्रह को क्यूरेट करता है, जिसमें उत्पादकता, एआई टूल्स, और सोशल मीडिया पर जोर दिया जाता है।- उपयोगकर्ता विभिन्न श्रेणियों का अन्वेषण कर सकते हैं, जिसमें लोकप्रिय और ट्रेंडिंग एक्सटेंशन्स शामिल हैं, और क्रोम वेब स्टोर एक्सटेंशन्स के लिए विश्लेषण प्रदान किया जाता है।- यह प्लेटफॉर्म स्वतंत्र है और गूगल या क्रोम वेब स्टोर से संबद्ध नहीं है, और सभी डेटा सार्वजनिक स्रोतों से प्राप्त करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Zमैंने क्रोम एक्सटेंशन संग्रहों की खोज और साझा करने के लिए एक प्लेटफ़ॉर्म बनाया है।</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
