<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 28 Jan 2025 19:11:53 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[हम पेबल को वापस ला रहे हैं]]></title>
            <link>https://repebble.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zहम पेबल को वापस ला रहे हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल ने पब्ल ओएस को ओपन-सोर्स किया]]></title>
            <link>https://opensource.googleblog.com/2025/01/see-code-that-powered-pebble-smartwatches.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zगूगल ने पब्ल ओएस को ओपन-सोर्स किया</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीपसीक आर1 डायनामिक 1.58-बिट चलाएं]]></title>
            <link>https://unsloth.ai/blog/deepseekr1-dynamic</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zडीपसीक आर1 डायनामिक 1.58-बिट चलाएं</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोड के लिए डीपसीक R1 से आशाजनक परिणाम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Xuan-Son Nguyen द्वारा llama.cpp के लिए एक पुल अनुरोध (PR) वेबअसेंबली (WASM) की गति को सिंगल इंस्ट्रक्शन, मल्टीपल डेटा (SIMD) निर्देशों का उपयोग करके बढ़ाता है, जिसमें DeekSeek-R1 का महत्वपूर्ण योगदान है।
 पीआर में एपीआई प्रतिक्रियाओं से निर्मित एक गतिशील मॉडल_मैप शामिल है, जो हार्डकोडेड संस्करणों की आवश्यकता को समाप्त करता है, और प्लगइन विकास में नवाचार को प्रदर्शित करता है।
 साइमन विलिसन का वेबलॉग हाल के विषयों जैसे ओपन सोर्स प्रोजेक्ट्स, एंथ्रोपिक का सिटेशन्स एपीआई, और बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) प्रोजेक्ट्स को भी कवर करता है, जो अत्याधुनिक तकनीकी चर्चाओं पर ध्यान केंद्रित करने का संकेत देता है।</p>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2025/Jan/27/llamacpp-pr/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zकोड के लिए डीपसीक R1 से आशाजनक परिणाम</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[द इलस्ट्रेटेड डीपसीक-आर1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>डीपसीक-आर1 एक नया जारी किया गया एआई मॉडल है जो एक संरचित तीन-चरणीय प्रशिक्षण प्रक्रिया के माध्यम से उन्नत तर्क क्षमताओं पर जोर देता है: भाषा मॉडलिंग, पर्यवेक्षित फाइन-ट्यूनिंग (एसएफटी), और प्राथमिकता ट्यूनिंग। मॉडल में तर्क डेटा की लंबी श्रृंखलाएं, एक अंतरिम तर्क मॉडल, और बड़े पैमाने पर सुदृढीकरण शिक्षण (आरएल) शामिल हैं, जो सोचने वाले टोकन उत्पन्न करके तर्क कार्यों में उत्कृष्टता प्राप्त करता है। यह विशेषज्ञों के मिश्रण की वास्तुकला का उपयोग करता है, जो इसे जटिल तर्क कार्यों को कुशलतापूर्वक संभालने की अनुमति देता है, एआई मॉडल डिज़ाइन में एक महत्वपूर्ण प्रगति को चिह्नित करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://newsletter.languagemodels.co/p/the-illustrated-deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zद इलस्ट्रेटेड डीपसीक-आर1</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[उत्पादन में मशीन लर्निंग (सीएमयू कोर्स)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>कार्नेगी मेलन यूनिवर्सिटी वसंत 2025 के लिए &quot;मशीन लर्निंग इन प्रोडक्शन/एआई इंजीनियरिंग&quot; नामक एक कोर्स प्रदान करती है, जो मशीन लर्निंग-सक्षम सॉफ्टवेयर उत्पादों के निर्माण, तैनाती और रखरखाव पर केंद्रित है। यह कोर्स जिम्मेदार एआई प्रथाओं और एमएलऑप्स (मशीन लर्निंग ऑपरेशंस) पर जोर देता है, जो प्रोटोटाइप से लेकर उत्पादन तक के पूरे जीवनचक्र को कवर करता है। यह कोर्स डेटा साइंस और बुनियादी प्रोग्रामिंग कौशल वाले छात्रों के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसमें व्याख्यान, प्रयोगशालाएं और एक समूह परियोजना शामिल है, और संसाधन GitHub पर उपलब्ध हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://mlip-cmu.github.io/s2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zउत्पादन में मशीन लर्निंग (सीएमयू कोर्स)</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Open-R1: DeepSeek-R1 का एक खुला पुनरुत्पादन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ओपन-आर1 एक पहल है जिसका उद्देश्य डीपसीक-आर1, एक तर्क मॉडल जो ओपनएआई के ओ1 के समान है, को दोहराना है, जो पारदर्शिता और ओपन-सोर्स सहयोग पर केंद्रित है।
 यह परियोजना DeepSeek-R1 के डेटासेट्स और प्रशिक्षण पाइपलाइन को पुनः निर्मित करने का प्रयास करती है, जो वर्तमान में अघोषित हैं, बिना मानव पर्यवेक्षण के सुदृढीकरण शिक्षण (RL) का उपयोग करके।
 ओपन-आर1 समुदाय के योगदान को प्रोत्साहित करता है ताकि मॉडल के अनुप्रयोगों को गणित से परे, जैसे कोडिंग और चिकित्सा जैसे क्षेत्रों में विस्तारित किया जा सके।</p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/blog/open-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000ZOpen-R1: DeepSeek-R1 का एक खुला पुनरुत्पादन</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रेबल का भविष्य]]></title>
            <link>https://rebble.io/2025/01/27/the-future-of-rebble.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zरेबल का भविष्य</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अल्फा मिथक: कैसे बंदी भेड़ियों ने हमें गुमराह किया]]></title>
            <link>https://anthonydavidadams.substack.com/p/the-alpha-myth-how-captive-wolves</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zअल्फा मिथक: कैसे बंदी भेड़ियों ने हमें गुमराह किया</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[गो 1.24 का गो टूल वर्षों में पारिस्थितिकी तंत्र में सबसे अच्छे परिवर्धनों में से एक है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>गो 1.24 एक नया <code>go tool</code> कमांड और <code>tool</code> निर्देशिका <code>go.mod</code> में पेश करता है, जो गो इकोसिस्टम में प्रोजेक्ट टूल्स के प्रबंधन को बेहतर बनाता है।
 यह अपडेट <code>tools.go</code> पैटर्न से संबंधित समस्याओं को संबोधित करता है, जैसे प्रदर्शन पर प्रभाव और निर्भरता वृक्ष का विस्तार, अधिक कुशल उपकरण प्रबंधन की अनुमति देकर और अनावश्यक निर्भरताओं को कम करके।
 हालांकि <code>go tool</code> कमांड <code>go run</code> इनवोकेशन्स को कैश करके प्रदर्शन में सुधार करता है, लेकिन टूल निर्भरताओं को अप्रत्यक्ष रूप से मानने के बारे में चिंताएँ हैं, जो संभावित रूप से निर्भरता टकराव का कारण बन सकती हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://www.jvt.me/posts/2025/01/27/go-tools-124/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zगो 1.24 का गो टूल वर्षों में पारिस्थितिकी तंत्र में सबसे अच्छे परिवर्धनों में से एक है।</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने एक LLM पर भरोसा किया, अब मैं एक दोपहर की परियोजना के दिन 4 पर हूँ।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>लेखक ने डेस्कथैंग नामक एक परियोजना शुरू की, जिसका उद्देश्य रास्पबेरी पाई पिको, एलसीडी डिस्प्ले और आरजीबी एलईडी का उपयोग करके एक डेस्क डिवाइस बनाना था, साथ ही एआई की क्षमताओं का परीक्षण करना था।
 एआई उपकरण जैसे कि ChatGPT और Claude ने प्रारंभ में सहायता की, लेकिन अंततः एक बग्गी कार्यान्वयन की ओर ले गए, जिससे बफर संघर्ष और डेटा भ्रष्टाचार जैसी समस्याएं उत्पन्न हुईं।
 मुख्य सबक में शामिल हैं एआई को एक उपकरण के रूप में पहचानना न कि सह-पायलट के रूप में, सीखने में घर्षण और गलतियों के मूल्य को समझना, और आत्मविश्वास से अधिक धैर्य के महत्व को समझना।</p>
]]></description>
            <link>https://nemo.foo/blog/day-4-of-an-afternoon-project</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zमैंने एक LLM पर भरोसा किया, अब मैं एक दोपहर की परियोजना के दिन 4 पर हूँ।</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनवीडिया का बाजार पूंजीकरण लगभग $600 बिलियन घटा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एनवीडिया के बाजार पूंजीकरण को लगभग $600 बिलियन का ऐतिहासिक नुकसान हुआ, जिसमें शेयरों में 17% की गिरावट आई, जिसका कारण चीनी एआई लैब डीपसीक से प्रतिस्पर्धा की चिंताएं थीं।
 बिकवाली ने व्यापक अमेरिकी तकनीकी क्षेत्र को प्रभावित किया, जिससे डेल और ओरेकल जैसी कंपनियों में गिरावट आई और नैस्डैक सूचकांक में 3.1% की गिरावट का योगदान दिया।
 डीपसीक के नए एआई मॉडल, जिसे एनवीडिया के H800 चिप्स का उपयोग करके विकसित किया गया है, ने प्रतिस्पर्धा की चिंताओं को बढ़ा दिया है, जिससे एनवीडिया के स्टॉक पर प्रभाव पड़ा है, इसके पहले के लाभों के बावजूद, और सीईओ जेनसन हुआंग की नेट वर्थ में $21 बिलियन की कमी आई है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cnbc.com/2025/01/27/nvidia-sheds-almost-600-billion-in-market-cap-biggest-drop-ever.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-28T00:00:00.000Zएनवीडिया का बाजार पूंजीकरण लगभग $600 बिलियन घटा</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जनस प्रो 1बी वेबजीपीयू पर 100% स्थानीय रूप से इन-ब्राउज़र चल रहा है]]></title>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/LocalLLaMA/comments/1ibnso0/janus_pro_1b_running_100_locally_inbrowser_on/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zजनस प्रो 1बी वेबजीपीयू पर 100% स्थानीय रूप से इन-ब्राउज़र चल रहा है</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[बर्कले के शोधकर्ताओं ने केवल $30 में डीपसीक R1 की मुख्य तकनीक को दोहराया: एक छोटा संशोधन]]></title>
            <link>https://xyzlabs.substack.com/p/berkeley-researchers-replicate-deepseek</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-28T00:00:00.000Zबर्कले के शोधकर्ताओं ने केवल $30 में डीपसीक R1 की मुख्य तकनीक को दोहराया: एक छोटा संशोधन</guid>
            <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक छंटनी ने मूल रूप से यह बदल दिया कि मैं काम को कैसे देखता हूँ।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>लेखक को अपनी कंपनी के सीओओ से अप्रत्याशित रूप से छंटनी का नोटिस मिला, जबकि पहले यह आश्वासन दिया गया था कि छंटनी नहीं होगी, जो कंपनी के संचार और कार्यों के बीच असंगति को दर्शाता है।
 इस अनुभव ने आधुनिक कार्य वातावरण में विश्वास की कमी को जन्म दिया, जहां कर्मचारी खुद को अस्थायी महसूस करते हैं, भले ही कंपनियां आर्थिक रूप से स्थिर हों, जिससे न्यूनतम प्रयास और नौकरी सुरक्षा के प्रति संदेह की ओर एक बदलाव हुआ।
 जर्मनी में, श्रम कानून छंटनी के दौरान कमजोर कर्मचारियों की सुरक्षा को प्राथमिकता देते हैं, लेकिन यह सभी के लिए नौकरी की सुरक्षा की गारंटी नहीं देता है, जिससे कर्मचारियों को सलाह दी जाती है कि वे अनुबंधित घंटों का सख्ती से पालन करें और अन्य नौकरी के अवसरों की तलाश करें।</p>
]]></description>
            <link>https://mertbulan.com/2025/01/26/once-you-are-laid-off-you-will-never-be-the-same-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zएक छंटनी ने मूल रूप से यह बदल दिया कि मैं काम को कैसे देखता हूँ।</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मार्जिनालिया – एक खोज इंजन जो गैर-व्यावसायिक सामग्री को प्राथमिकता देता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>मार्जिनालिया सर्च ने एक नई साइट लॉन्च की है जो गैर-व्यावसायिक सामग्री और खोज उपकरणों पर केंद्रित है, जिसमें उपयोगकर्ता की गोपनीयता और डेटा सुरक्षा पर जोर दिया गया है।
 खोज इंजन ओपन-सोर्स तकनीक का उपयोग करके संचालित होता है, बिना AI या क्लाउड सेवाओं के, और GDPR और EU कुकी निर्देश का पालन करता है।
 स्रोत कोड एजीपीएल लाइसेंस के तहत उपलब्ध है, जो पारदर्शिता और सामुदायिक सहयोग को बढ़ावा देता है।</p>
]]></description>
            <link>https://marginalia-search.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zमार्जिनालिया – एक खोज इंजन जो गैर-व्यावसायिक सामग्री को प्राथमिकता देता है</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कैनसस में तपेदिक का प्रकोप 1950 के दशक के बाद से अमेरिका में दर्ज किया गया सबसे बड़ा है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>कैनसस अमेरिका के इतिहास में सबसे बड़े तपेदिक प्रकोप का सामना कर रहा है, जिसमें 66 सक्रिय मामले और 79 गुप्त संक्रमण 2024 से कैनसस सिटी मेट्रो क्षेत्र में रिपोर्ट किए गए हैं, मुख्य रूप से वायंडॉट काउंटी में। रोग नियंत्रण और रोकथाम केंद्र (सीडीसी) स्थानीय स्वास्थ्य अधिकारियों को प्रकोप के प्रबंधन में सहायता कर रहा है, जो चल रहा है लेकिन सक्रिय मामलों में कमी आई है और यह लगभग 32 तक पहुंच गया है। तपेदिक एक बैक्टीरियल संक्रमण है जो फेफड़ों को प्रभावित करता है, हवा के माध्यम से फैलता है, और एंटीबायोटिक्स के साथ इलाज योग्य है, और आम जनता के लिए जोखिम को कम माना जाता है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.cjonline.com/story/news/politics/government/2025/01/24/kansas-tuberculosis-outbreak-is-largest-in-recorded-history-in-u-s/77881467007/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zकैनसस में तपेदिक का प्रकोप 1950 के दशक के बाद से अमेरिका में दर्ज किया गया सबसे बड़ा है।</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ओपनहेस्टैक: 'एयरटैग्स' बनाएं – ऐप्पल के नेटवर्क के माध्यम से ब्लूटूथ डिवाइस ट्रैक करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ओपनहेस्टैक एक फ्रेमवर्क है जो व्यक्तिगत ब्लूटूथ उपकरणों को ट्रैक करने की सुविधा प्रदान करता है, जो एप्पल के फाइंड माई नेटवर्क का उपयोग करता है। इसे टीयू डार्मस्टाट के सिक्योर मोबाइल नेटवर्किंग लैब द्वारा विकसित किया गया है।
 यह एप्पल के फाइंड माई नेटवर्क के रिवर्स-इंजीनियरिंग पर आधारित है और इसे कार्य करने के लिए macOS 11 और एक ब्लूटूथ डिवाइस, जैसे कि बीबीसी माइक्रो:बिट, की आवश्यकता होती है।
 ओपनहेस्टैक GNU Affero जनरल पब्लिक लाइसेंस v3.0 के तहत ओपन-सोर्स है, विभिन्न उपकरणों का समर्थन करता है, और इसमें एंड्रॉइड और iOS के लिए एक मोबाइल संस्करण शामिल है, हालांकि यह अभी भी प्रायोगिक है और एप्पल से असंबद्ध है।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/seemoo-lab/openhaystack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zओपनहेस्टैक: &apos;एयरटैग्स&apos; बनाएं – ऐप्पल के नेटवर्क के माध्यम से ब्लूटूथ डिवाइस ट्रैक करें</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[परिवार की तस्वीरें बनाने के सबक जिन्हें लोग संजो कर रखना चाहते हैं (2018)]]></title>
            <link
      >https://estherschindler.medium.com/the-old-family-photos-project-lessons-in-creating-family-photos-that-people-want-to-keep-ea3909129943</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zपरिवार की तस्वीरें बनाने के सबक जिन्हें लोग संजो कर रखना चाहते हैं (2018)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीपसीक माई यूजर एजेंट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>डीपसीक आर1 एक नया मॉडल है जिसे उपयोगकर्ताओं के लिए विचार श्रृंखला को प्रकट करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो chat.deepseek.com पर मुफ्त में या ओपनएआई की तुलना में अधिक किफायती एपीआई के माध्यम से उपलब्ध है।
 लेख के जारी होने के बाद, DeepSeek API को समस्याओं का सामना करना पड़ा, जिसमें platform.deepseek.com 404 त्रुटियाँ दिखा रहा था, जो DeepSeek My User Agent द्वारा संभावित व्यवधानों का संकेत देता है।
 उपयोगकर्ता Hacker News पर शीर्ष निर्णयों का अन्वेषण कर सकते हैं और chat.deepseek.com पर &quot;Judge Me&quot; प्रॉम्प्ट का उपयोग करके एक व्यक्तिगत अनुभव प्राप्त कर सकते हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://www.jasonthorsness.com/20</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zडीपसीक माई यूजर एजेंट</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्योरलीमेल: सस्ता, बिना झंझट वाला ईमेल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>प्योरलीमेल किफायती ईमेल होस्टिंग प्रदान करता है जो IMAP और POP3 के साथ संगत है, जिससे अधिकांश मेल एप्लिकेशन या राउंडक्यूब वेबमेल के माध्यम से उपयोग की अनुमति मिलती है।
 यह सेवा विशेष रूप से किफायती है, जो $10 वार्षिक शुल्क में 3 जीबी स्टोरेज के साथ एकल ईमेल खाता प्रदान करती है, जो Protonmail, Fastmail, और Google Workspace जैसे प्रतिस्पर्धियों की तुलना में सस्ती है।
 हालांकि Purelymail बीटा में है और इसमें कभी-कभी ईमेल ब्लॉकिंग और 24/7 समर्थन की कमी जैसी समस्याएं हो सकती हैं, यह सुरक्षा पर जोर देता है और उपयोगकर्ता डेटा नहीं बेचता है।</p>
]]></description>
            <link>https://purelymail.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zप्योरलीमेल: सस्ता, बिना झंझट वाला ईमेल</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[खगोलविदों ने क्षुद्रग्रह को हटा दिया क्योंकि यह टेस्ला रोडस्टर निकला।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>खगोलविदों ने शुरू में एलन मस्क की टेस्ला रोडस्टर को एक क्षुद्रग्रह के रूप में गलत वर्गीकृत किया, जिससे गहरे अंतरिक्ष वस्तुओं की ट्रैकिंग में बेहतर पारदर्शिता की आवश्यकता पर जोर दिया गया।
 माइनर प्लैनेट सेंटर ने वर्गीकरण की त्रुटि को ठीक किया, जो अंतरिक्ष में प्राकृतिक और कृत्रिम वस्तुओं के बीच अंतर करने की कठिनाई को उजागर करता है।
 यह घटना गहरे अंतरिक्ष वस्तुओं को ट्रैक करने के लिए एक केंद्रीय भंडार की अनुपस्थिति की ओर इशारा करती है, जिससे संभावित क्षुद्रग्रह खतरों की निगरानी के प्रयास जटिल हो जाते हैं, जिसमें शौकिया खगोलविद पहचान में महत्वपूर्ण भूमिका निभाते हैं।</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.astronomy.com/science/astronomers-just-deleted-an-asteroid-because-it-turned-out-to-be-elon-musks-tesla-roadster/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zखगोलविदों ने क्षुद्रग्रह को हटा दिया क्योंकि यह टेस्ला रोडस्टर निकला।</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीपसीक ने जनस प्रो, एक टेक्स्ट-टू-इमेज जनरेटर जारी किया [पीडीएफ]]]></title>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/Janus/blob/main/janus_pro_tech_report.pdf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zडीपसीक ने जनस प्रो, एक टेक्स्ट-टू-इमेज जनरेटर जारी किया [पीडीएफ]</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ब्राज़ील ने सैम ऑल्टमैन की टेक फर्म टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी को आईरिस स्कैन के लिए भुगतान करने से प्रतिबंधित किया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ब्राज़ील की डेटा सुरक्षा प्राधिकरण ने टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी को आईरिस स्कैन के लिए मुआवजा, जिसमें क्रिप्टोकरेंसी भी शामिल है, देने से मना किया है ताकि व्यक्तियों के बायोमेट्रिक डेटा साझा करने के निर्णयों पर अनुचित प्रभाव को रोका जा सके।
 टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी, जिसे ओपनएआई के सीईओ सैम ऑल्टमैन ने सह-स्थापित किया है, अपनी वर्ल्ड परियोजना के तहत आईरिस स्कैन के माध्यम से एक वैश्विक पहचान प्रणाली विकसित करने का लक्ष्य रखता है।
 कंपनी ब्राज़ीलियाई कानूनों के अनुपालन का दावा करती है और पिछले नवंबर में शुरू हुई जांच के बाद चिंताओं को हल करने के लिए प्राधिकरण के साथ बातचीत कर रही है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://economictimes.indiatimes.com/tech/technology/brazil-bans-sam-altmans-tech-firm-tools-for-humanity-from-paying-for-iris-scans/articleshow/117540826.cms?from=mdr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zब्राज़ील ने सैम ऑल्टमैन की टेक फर्म टूल्स फॉर ह्यूमैनिटी को आईरिस स्कैन के लिए भुगतान करने से प्रतिबंधित किया।</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरी असफल कोशिश सभी NPM पैकेजों को 5% तक घटाने की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>2022 में, npm पैकेज के आकार को 5% तक कम करने के लिए Zopfli कंप्रेसर का उपयोग करने का प्रस्ताव दिया गया था, जिसका उद्देश्य प्रदर्शन को बढ़ाना और भंडारण लागत को कम करना था। npm मेंटेनर्स ने Zopfli की धीमी कंप्रेशन गति, डीकंप्रेशन समय, लॉकफाइल समस्याओं और एकीकरण की जटिलता के कारण इस प्रस्ताव को अस्वीकार कर दिया। इस अनुभव ने प्रस्ताव लेखन और व्यापार-ऑफ का मूल्यांकन करने में अंतर्दृष्टि प्रदान की, भले ही प्रस्ताव को वापस ले लिया गया हो।</p>
]]></description>
            <link>https://evanhahn.com/my-failed-attempt-to-shrink-all-npm-packages-by-5-percent/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zमेरी असफल कोशिश सभी NPM पैकेजों को 5% तक घटाने की</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पूर्व टेक सीईओ इंटरनेट से अपनी गिरफ्तारी के रिकॉर्ड को हटाने के लिए मुकदमा कर रहे हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>पूर्व टेक सीईओ मॉरी ब्लैकमैन पत्रकार जैक पॉलसन पर $25 मिलियन का मुकदमा कर रहे हैं ताकि 2021 की घरेलू हिंसा की गिरफ्तारी को इंटरनेट से हटाया जा सके, हालांकि रिकॉर्ड को एक जज द्वारा सील कर दिया गया है।
 मुकदमे ने प्रथम संशोधन पर बहस छेड़ दी है, जिसमें इलेक्ट्रॉनिक फ्रंटियर फाउंडेशन ने पॉलसन का बचाव करते हुए प्रकाशन में सार्वजनिक हित पर जोर दिया है।
 फर्स्ट अमेंडमेंट कोएलिशन ने एक मुकदमा दायर किया है जो कैलिफोर्निया कानून को चुनौती देता है, जो सील किए गए गिरफ्तारी रिकॉर्ड के प्रकाशन को रोकता है, और यह गोपनीयता और अभिव्यक्ति की स्वतंत्रता के अधिकारों के बीच तनाव को उजागर करता है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://sf.gazetteer.co/a-former-tech-ceo-is-on-a-crusade-to-get-the-record-of-his-arrest-removed-from-the-internet</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zपूर्व टेक सीईओ इंटरनेट से अपनी गिरफ्तारी के रिकॉर्ड को हटाने के लिए मुकदमा कर रहे हैं</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[एनवीडिया, एएसएमएल में गिरावट आई क्योंकि डीपसीक ने टेक स्टॉक बिकवाली को प्रेरित किया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एनवीडिया के स्टॉक मूल्य में $560 बिलियन की गिरावट आई, जो बाजार के इतिहास में सबसे बड़ी गिरावट है, मुख्य रूप से चीनी एआई स्टार्टअप डीपसीक को लेकर चिंताओं के कारण।
 डीपसीक के प्रतिस्पर्धी कम लागत वाले एआई मॉडल ने अमेरिकी कंपनियों के एआई निवेश के भविष्य के बारे में चिंताएं बढ़ा दी हैं, जिससे एनवीडिया के शेयर और एसएंडपी 500 और नैस्डैक 100 जैसे प्रमुख सूचकांक प्रभावित हुए हैं।
 एनवीडिया की चुनौतियों के बावजूद, मेटा एआई परियोजना खर्च को बढ़ाने की योजना बना रहा है, और ओपनएआई, सॉफ्टबैंक, और ओरेकल ने एक महत्वपूर्ण $100 बिलियन एआई इंफ्रास्ट्रक्चर वेंचर की घोषणा की है।</p>
]]></description>
            <link>https://finance.yahoo.com/news/asml-sinks-china-ai-startup-081823609.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-27T00:00:00.000Zएनवीडिया, एएसएमएल में गिरावट आई क्योंकि डीपसीक ने टेक स्टॉक बिकवाली को प्रेरित किया।</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मार्क जुकरबर्ग: यह व्यक्ति एक कायर है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>मार्क जुकरबर्ग को आलोचना का सामना करना पड़ रहा है क्योंकि पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप ने नेशनल इंस्टीट्यूट्स ऑफ हेल्थ को समाप्त कर दिया है, जिससे $40 बिलियन के शोध फंडिंग पर असर पड़ा है, जबकि जुकरबर्ग ने पहले बीमारी अनुसंधान के प्रति प्रतिबद्धता जताई थी।
 मेटा में जुकरबर्ग की कार्रवाइयाँ, जिनमें तथ्य-जाँच, सामग्री मॉडरेशन, और विविधता पहलों को कम करना शामिल है, जबकि रिपब्लिकन अधिकारियों को बढ़ावा देना, सिद्धांतों में बदलाव का संकेत देती हैं, जो ट्रम्प की मांगों के साथ मेल खाती हैं।
 आलोचकों का तर्क है कि ट्रंप की अधिनायकवादी प्रवृत्तियों के साथ जुकरबर्ग की सहमति साहस की कमी को दर्शाती है, जिससे अन्य तकनीकी कंपनियों जैसे अमेज़न भी संभावित रूप से इसी तरह के रुख अपना सकती हैं, और इस प्रकार उनके विरासत पर प्रभाव पड़ सकता है।</p>
]]></description>
            <link>https://www.theindex.media/this-man-is-a-coward/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zमार्क जुकरबर्ग: यह व्यक्ति एक कायर है</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओलिवर हेवीसाइड और संचरण रेखाओं का सिद्धांत (2021)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>PA3FWM की शौकिया रेडियो वेबसाइट तकनीकी विषयों जैसे सिंगल-साइडबैंड एफएम, सॉफ्टवेयर-डिफाइंड रेडियो (SDR) साउंडकार्ड्स, और एंटीना डिज़ाइन में गहराई से जानकारी प्रदान करती है।
 यह साइट ओलिवर हेवीसाइड के ट्रांसमिशन लाइन सिद्धांत में योगदान को उजागर करती है, जिसमें मैक्सवेल के समीकरणों और टेलीग्राफ केबल मॉडलों में उनके सुधार शामिल हैं।
 सामग्री को डच शौकिया रेडियो पत्रिका इलेक्ट्रॉन के नवंबर 2021 के लेख से अनुकूलित किया गया है, जो सिग्नल ट्रांसमिशन और केबल डिज़ाइन में ऐतिहासिक और तकनीकी अंतर्दृष्टि प्रदान करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://www.pa3fwm.nl/technotes/tn28-heaviside-transmission-lines.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-27T00:00:00.000Zओलिवर हेवीसाइड और संचरण रेखाओं का सिद्धांत (2021)</guid>
            <pubDate>Mon, 27 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[स्टीम ब्रिक: कोई स्क्रीन नहीं, कोई नियंत्रक नहीं, सिर्फ एक पावर बटन और एक यूएसबी पोर्ट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>स्टीम ब्रिक मोड एक कस्टम प्रोजेक्ट है जो स्टीम डेक को छोटा और हल्का बनाता है, स्क्रीन और कंट्रोलर को हटाकर केवल आवश्यक घटकों को छोड़ देता है। इस संशोधन में 1TB OLED स्टीम डेक का उपयोग किया जाता है और 3D प्रिंटर के साथ एक कस्टम केस बनाना शामिल है, जिसके परिणामस्वरूप डिवाइस मूल आकार का लगभग एक तिहाई और 24% हल्का होता है। इसकी पोर्टेबिलिटी के लाभों के बावजूद, इस मोड में कुछ सीमाएँ हैं, जैसे कि BIOS तक पहुंच नहीं होना और यह पता लगाने में कठिनाई कि डिवाइस चालू है या नहीं, और यह वाल्व द्वारा आधिकारिक रूप से समर्थित नहीं है, जिससे नुकसान का जोखिम होता है।</p>
]]></description>
            <link>https://crastinator-pro.github.io/steam-brick/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zस्टीम ब्रिक: कोई स्क्रीन नहीं, कोई नियंत्रक नहीं, सिर्फ एक पावर बटन और एक यूएसबी पोर्ट</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अगर हम इसे एक ऐप के साथ करते हैं तो यह अपराध नहीं है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>बड़ी खाद्य कंपनियाँ कथित तौर पर ऐप्स का उपयोग करके मूल्य निर्धारण में हेरफेर कर रही हैं, जिसे &quot;लालच मुद्रास्फीति&quot; कहा जाता है, और यह प्रक्रिया तीसरे पक्ष के डेटा ब्रोकर जैसे Potatotrac के माध्यम से मूल्य निर्धारण का समन्वय करके की जा रही है।
 यह समस्या केवल खाद्य उद्योग तक सीमित नहीं है बल्कि आवास और अन्य क्षेत्रों को भी प्रभावित करती है, जिससे प्रतिस्पर्धा विरोधी प्राधिकरणों का ध्यान आकर्षित होता है।
 कोरी डॉक्टरो की नई किताब, &quot;पिक्स एंड शोवेल्स,&quot; इन विषयों में गहराई से उतरती है, जिसमें लेखक इसे प्रमोट करने के लिए कई बार उपस्थित होते हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://pluralistic.net/2025/01/25/potatotrac/#carbo-loading</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zअगर हम इसे एक ऐप के साथ करते हैं तो यह अपराध नहीं है।</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हर HTML तत्व]]></title>
            <link>https://iamwillwang.com/dollar/every-html-element/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-26T00:00:00.000Zहर HTML तत्व</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[दक्षिण वियतनामी पायलट जिसने अपने परिवार को बचाने के लिए एक कैरियर पर सेसना उतारी (2019)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>अप्रैल 1975 में, मेजर बुआंग-ली, एक दक्षिण वियतनामी पायलट, ने दक्षिण वियतनाम के पतन के दौरान अपने परिवार के साथ एक छोटे विमान में साहसी पलायन किया। यूएसएस मिडवे के कप्तान लॉरेंस चेम्बर्स ने बुआंग की लैंडिंग के लिए डेक को साफ करने का अभूतपूर्व निर्णय लिया, यहां तक कि हेलीकॉप्टरों को भी हटा दिया, जिससे बुआंग सुरक्षित रूप से उतर सके। यह घटना ऑपरेशन फ्रीक्वेंट विंड का हिस्सा थी, जो साइगॉन से अमेरिकी नागरिकों और &quot;जोखिम में&quot; वियतनामी लोगों की निकासी का अंतिम चरण था, और बुआंग का विमान अब नेशनल नेवल एविएशन म्यूजियम में प्रदर्शित है।</p>
]]></description>
            <link>https://www.historynet.com/maj-buang-lys-daring-feat-to-save-his-family/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zदक्षिण वियतनामी पायलट जिसने अपने परिवार को बचाने के लिए एक कैरियर पर सेसना उतारी (2019)</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाईसी ग्रेवयार्ड: 821 निष्क्रिय वाई कॉम्बिनेटर स्टार्टअप्स]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>वाईसी ग्रेवयार्ड में वाई कॉम्बिनेटर, एक प्रमुख स्टार्टअप एक्सेलेरेटर, से 821 निष्क्रिय स्टार्टअप्स की सूची है, जो नए उपक्रमों द्वारा सामना की जाने वाली चुनौतियों को उजागर करती है। ये स्टार्टअप्स, 39 बैचों और 50 उद्योगों से हैं, जिनमें वित्त, स्वास्थ्य सेवा, खुदरा और प्रौद्योगिकी जैसे क्षेत्र शामिल हैं, जो वाई कॉम्बिनेटर के प्रभाव के व्यापक दायरे को दर्शाते हैं। ब्लूम बेनिफिट्स, फाइलफोर्ज, और सेलेस्ट जैसी उल्लेखनीय कंपनियाँ उन लोगों में शामिल हैं जिन्होंने संचालन बंद कर दिया है, जो स्टार्टअप उपक्रमों की उच्च जोखिम प्रकृति को दर्शाता है।</p>
]]></description>
            <link>https://ycgraveyard.iamwillwang.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zवाईसी ग्रेवयार्ड: 821 निष्क्रिय वाई कॉम्बिनेटर स्टार्टअप्स</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक अमान्य 68030 निर्देश ने गलती से मैक क्लासिक II को बूट करने की अनुमति दी।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>डग ब्राउन ने मैकिन्टोश क्लासिक II के ROM में एक बग की पहचान की जो इसे बूट होने से रोकना चाहिए था, लेकिन मोटोरोला MC68030 CPU पर एक अपरिभाषित निर्देश ने इसे आगे बढ़ने की अनुमति दी। MAME एमुलेटर का उपयोग करते हुए, डग ने पाया कि क्लासिक II 32-बिट मोड में बूट करने में विफल रहा क्योंकि एक अमान्य पते से बस त्रुटि हुई, जिसे वास्तविक हार्डवेयर पर एक अप्रलेखित निर्देश द्वारा ठीक किया गया। यह खोज एमुलेटरों की भूमिका को उजागर करती है जो छिपे हुए हार्डवेयर बग्स और अप्रलेखित CPU निर्देशों की जटिलताओं को उजागर करते हैं, जिसमें वास्तविक हार्डवेयर परीक्षण अप्रलेखित निर्देश की बूटिंग के लिए महत्व की पुष्टि करते हैं।</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.downtowndougbrown.com/2025/01/the-invalid-68030-instruction-that-accidentally-allowed-the-mac-classic-ii-to-successfully-boot-up/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-26T00:00:00.000Zएक अमान्य 68030 निर्देश ने गलती से मैक क्लासिक II को बूट करने की अनुमति दी।</guid>
            <pubDate>Sun, 26 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कैलट्रेन का इलेक्ट्रिक बेड़ा अपेक्षा से अधिक कुशल है]]></title>
            <link>https://www.caltrain.com/news/caltrains-electric-fleet-more-efficient-expected</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000Zकैलट्रेन का इलेक्ट्रिक बेड़ा अपेक्षा से अधिक कुशल है</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लाइटपांडा, ज़िग में एक ओपन-सोर्स हेडलेस ब्राउज़र]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>लाइटपांडा एक नया ओपन-सोर्स हेडलेस ब्राउज़र है जिसे ज़िग में विकसित किया गया है, जो मौजूदा विकल्पों जैसे कि क्रोम हेडलेस की तुलना में तेज़ और अधिक कुशल होने के लिए डिज़ाइन किया गया है, विशेष रूप से वेब स्क्रैपिंग और ऑटोमेशन कार्यों के लिए। इसमें एक HTTP लोडर, HTML पार्सर, DOM ट्री, जावास्क्रिप्ट रनटाइम, और एक CDP सर्वर शामिल है, जो इसे पपेटियर और प्ले राइट जैसे टूल्स के साथ संगत बनाता है, जबकि यह क्रोम हेडलेस की तुलना में लगभग 10 गुना तेज़ और 10 गुना कम मेमोरी का उपयोग करता है। वर्तमान में बीटा में, लाइटपांडा सीमित वेब एपीआई का समर्थन करता है, विस्तार की योजनाओं के साथ, और अपने व्यापार मॉडल के हिस्से के रूप में एक प्रबंधित क्लाउड सेवा प्रदान करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/lightpanda-io/browser</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zलाइटपांडा, ज़िग में एक ओपन-सोर्स हेडलेस ब्राउज़र</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फिजिक्सफोरम्स और मृत इंटरनेट सिद्धांत]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>असंभव सपनों का हॉल&quot; एक भंडार है जिसमें विविध सामग्री शामिल है, जैसे कोड और साहित्य, और हाल ही में AI-जनित सामग्री के कारण PhysicsForums के पतन पर चर्चा की गई। PhysicsForums, जो 2001 में स्थापित हुआ था, एक समृद्ध विज्ञान मंच था जब तक कि StackExchange जैसे केंद्रीकृत प्लेटफार्मों का उदय और 2025 तक AI-जनित पोस्टों की घुसपैठ नहीं हुई। यह पोस्ट &quot;डेड इंटरनेट थ्योरी&quot; के बारे में चिंताएं उठाती है, जो यह मानती है कि इंटरनेट का अधिकांश हिस्सा अब गैर-मानव सामग्री है, और यह उभरती प्रौद्योगिकी के सामने ऑनलाइन समुदायों को बनाए रखने की चुनौतियों और नैतिक प्रभावों को उजागर करती है।</p>
]]></description>
            <link>https://hallofdreams.org/posts/physicsforums/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-25T00:00:00.000Zफिजिक्सफोरम्स और मृत इंटरनेट सिद्धांत</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फाइल एक्सप्लोरर को हेलिक्स एडिटर में मर्ज किया गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>हेलिक्स संपादक ने एक नई फ़ाइल एक्सप्लोरर सुविधा पेश की है, जो टेलीस्कोप-फ़ाइल-ब्राउज़र से प्रेरित है, जिससे उपयोगकर्ता फ़ाइल पिकर की तरह फ़ाइलों को नेविगेट कर सकते हैं।
 सहयोगी drybalka द्वारा विकसित, इस फीचर को सकारात्मक प्रतिक्रिया मिली है, जिसमें निर्देशिका स्लैश और आइकन जैसी सुधारों के लिए फीडबैक शामिल है।
 कुछ उपयोगकर्ताओं ने MacOS पर कमांड पैलेट के साथ समस्याओं की रिपोर्ट की, लेकिन फाइल एक्सप्लोरर कुंजीबाइंडिंग के साथ प्रभावी रूप से कार्य करता है, और भविष्य के अपडेट .gitignore फाइल के बहिष्करण को संबोधित कर सकते हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/helix-editor/helix/pull/11285</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-25T00:00:00.000Zफाइल एक्सप्लोरर को हेलिक्स एडिटर में मर्ज किया गया है</guid>
            <pubDate>Sat, 25 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एक क्यूआर कोड जो आपको एक अलग गंतव्य पर भेजता है लेंटिक्युलर और प्रतिकूल]]></title>
            <link>https://mstdn.social/@isziaui/113874436953157913</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-24T00:00:00.000Zएक क्यूआर कोड जो आपको एक अलग गंतव्य पर भेजता है लेंटिक्युलर और प्रतिकूल</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विम की स्थिति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>2023 में विम के संस्थापक ब्रैम मोलनार के निधन के बाद, समुदाय ने विम के विकास की निरंतरता सुनिश्चित करने के लिए पुनर्गठन किया है, जिसमें क्रिश्चियन ब्राबांट ने अधिक सक्रिय भूमिका निभाई है। परियोजना चुनौतियों का सामना कर रही है जैसे कि विम गिटहब संगठन का प्रबंधन, वेबसाइट को अपडेट करना, और XDG समर्थन जैसे परिवर्तनों पर विचार करना, जबकि यह रखरखाव मोड में बनी हुई है। टोक्यो में विमकॉनफ 2024 ने अंतरराष्ट्रीय सहयोग को उजागर किया, जिसमें अंग्रेजी और जापानी में प्रस्तुतियाँ शामिल थीं, और एकल नेता दृष्टिकोण के बजाय सामुदायिक इनपुट और सावधानीपूर्वक परीक्षण पर जोर दिया।</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1002342/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zविम की स्थिति</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूआई नर्क है: चार-कार्य कैल्कुलेटर]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/ui-is-hell-four-function-calculators</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zयूआई नर्क है: चार-कार्य कैल्कुलेटर</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इसे स्वयं बनाएं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>आर्मिन रोनाचर सॉफ्टवेयर विकास में निर्भरता के बदलाव की समस्या को संबोधित करते हैं, विशेष रूप से जावास्क्रिप्ट और रस्ट पारिस्थितिक तंत्र में, जहां बार-बार अपडेट और कई निर्भरताएं सुरक्षा कमजोरियों और जटिलता का कारण बन सकती हैं।
 वह न्यूनतम निर्भरताओं के साथ कोड लिखने की दिशा में बदलाव का सुझाव देते हैं, स्थिर, स्वयं-लिखित कार्यों के लाभों पर जोर देते हुए, जो व्यापक निर्भरता ग्राफ के बजाय होते हैं।
 रोनाचर ने कॉर्पोरेट और ओपन-सोर्स समुदायों में सांस्कृतिक परिवर्तन का आह्वान किया है ताकि कोडिंग प्रथाओं में सरलता और स्थिरता को प्राथमिकता दी जा सके, जिससे रखरखाव में कमी और तेजी से कार्यान्वयन हो सकता है।</p>
]]></description>
            <link>https://lucumr.pocoo.org/2025/1/24/build-it-yourself/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-24T00:00:00.000Zइसे स्वयं बनाएं</guid>
            <pubDate>Fri, 24 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने शुरू से एक ओपन-सोर्स लैपटॉप बनाया।]]></title>
            <link>https://www.byran.ee/posts/creation/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zमैंने शुरू से एक ओपन-सोर्स लैपटॉप बनाया।</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अपने WFH (वर्क फ्रॉम होम) लाइटिंग को बेहतर कैसे बनाएं ताकि आंखों के तनाव को कम किया जा सके]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>घर से काम करते समय आंखों के तनाव को कम करने के लिए, प्राकृतिक प्रकाश, हल्के पर्दे और बिना झिलमिलाहट वाले कृत्रिम रोशनी का उपयोग करके एक संतुलित प्रकाश वातावरण बनाएं। 20/20/20 नियम लागू करें: हर 20 मिनट में, 20 फीट दूर किसी चीज़ को 20 सेकंड के लिए देखें ताकि आपकी आंखें आराम कर सकें। अपने कार्यक्षेत्र को प्रकाश-फिल्टरिंग पर्दे और मॉनिटर की चमक से मेल खाने वाली डेस्क लाइटिंग के साथ पूरक करें, साथ ही समग्र स्वास्थ्य बनाए रखने के लिए नियमित ब्रेक भी लें।</p>
]]></description>
            <link>https://rustle.ca/posts/articles/work-from-home-lighting</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zअपने WFH (वर्क फ्रॉम होम) लाइटिंग को बेहतर कैसे बनाएं ताकि आंखों के तनाव को कम किया जा सके</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टेलविंड सीएसएस v4.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>टेलविंड CSS v4.0 एक उच्च-प्रदर्शन इंजन पेश करता है, जो बिल्ड्स को 5 गुना तक तेज और इन्क्रिमेंटल बिल्ड्स को 100 गुना से अधिक तेज बनाता है, जिससे डेवलपर्स के लिए प्रदर्शन और लचीलापन बढ़ता है। इस अपडेट में आधुनिक CSS विशेषताएँ शामिल हैं जैसे कि कैस्केड लेयर्स, कलर-मिक्स(), और बिल्ट-इन कंटेनर क्वेरीज़, साथ ही बेहतर एकीकरण और सरल स्थापना के लिए एक प्रथम-पक्ष Vite प्लगइन। नई विशेषताएँ जैसे 3D ट्रांसफॉर्म यूटिलिटीज, विस्तारित ग्रेडिएंट API, और डिज़ाइन टोकन के साथ CSS वेरिएबल्स के रूप में CSS-प्रथम कॉन्फ़िगरेशन आधुनिक वेब प्रोजेक्ट्स को बनाना आसान और तेज़ बनाती हैं, और मौजूदा प्रोजेक्ट्स के लिए एक अपग्रेड गाइड उपलब्ध है।</p>
]]></description>
            <link>https://tailwindcss.com/blog/tailwindcss-v4</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zटेलविंड सीएसएस v4.0</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संघीय अदालत ने (अंततः) डेटा की बैकडोर खोजों को असंवैधानिक घोषित किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एक संघीय जिला अदालत ने फैसला सुनाया है कि सेक्शन 702 के तहत अमेरिकियों की निजी संचार वाली डेटाबेस की बैकडोर खोजों के लिए वारंट की आवश्यकता होती है, जो कि यूनाइटेड स्टेट्स बनाम हसबज्रामि में एक महत्वपूर्ण कानूनी निर्णय है। कांग्रेस द्वारा सेक्शन 702 को पुनः अधिकृत करने के बावजूद, एफबीआई और खुफिया समुदाय द्वारा दुरुपयोग के सबूत हैं, जिसमें 2021 में 3.4 मिलियन बिना वारंट के खोजें की गईं, जिससे संवैधानिक सुरक्षा सुनिश्चित करने के लिए सुधार की मांग उठी। अदालत का निर्णय सेक्शन 702 के तहत बिना वारंट के खोजों की असंवैधानिक प्रकृति को उजागर करता है, और कांग्रेस से आग्रह करता है कि वह 2026 में इसकी समाप्ति से पहले अमेरिकी व्यक्तियों के डेटा से संबंधित खोजों के लिए वारंट अनिवार्य करे।</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.eff.org/deeplinks/2025/01/victory-federal-court-finally-rules-backdoor-searches-702-data-unconstitutional</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zसंघीय अदालत ने (अंततः) डेटा की बैकडोर खोजों को असंवैधानिक घोषित किया</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कंप्यूटर विज्ञान के इतिहास में सबसे प्रभावशाली शोध पत्र]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>यह सूची कंप्यूटर विज्ञान के इतिहास में सात महत्वपूर्ण शोध पत्रों को उजागर करती है, जिनमें से प्रत्येक ने आधुनिक तकनीक की नींव रखने वाले मूलभूत अवधारणाओं में योगदान दिया है, जैसे कि ट्यूरिंग मशीन, सूचना सिद्धांत, और संबंधपरक डेटाबेस मॉडल।
 इन पत्रों ने एनपी-पूर्णता, टीसीपी/आईपी, वर्ल्ड वाइड वेब, और पेजरैंक जैसी क्रांतिकारी अवधारणाओं को प्रस्तुत किया, जिन्होंने गणना, संचार, और इंटरनेट विकास को महत्वपूर्ण रूप से प्रभावित किया है।
 बोनस उल्लेखों में लिस्प, वितरित प्रणालियों, और &quot;अटेंशन इज़ ऑल यू नीड&quot; पेपर पर प्रभावशाली कार्य शामिल हैं, जो कंप्यूटर विज्ञान अनुसंधान के विकास और विविधता को प्रदर्शित करते हैं।</p>
]]></description>
            <link
      >https://terriblesoftware.org/2025/01/22/the-7-most-influential-papers-in-computer-science-history/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zकंप्यूटर विज्ञान के इतिहास में सबसे प्रभावशाली शोध पत्र</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एफ-ड्रॉइड की प्रगति और 2025 में क्या आ रहा है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>2024 में, एफ-ड्रॉइड ने ऐप वितरण को विकेंद्रीकृत करने, अपनी बुनियादी ढांचे को उन्नत करने और अपने पारिस्थितिकी तंत्र का विस्तार करने में उल्लेखनीय प्रगति की, जो मुख्य रूप से समुदाय के समर्थन और वित्त पोषण के कारण संभव हुआ। महत्वपूर्ण उपलब्धियों में बुनियादी ढांचे के उन्नयन और रिपोमेकर और मोबिफ्री जैसे उपकरणों का विस्तार शामिल था, जिसमें 7205 से अधिक ऐप अपडेट और 402 नए ऐप जोड़े गए। 2025 की ओर देखते हुए, एफ-ड्रॉइड ओपन टेक्नोलॉजी फंड अनुदान का उपयोग करके बुनियादी ढांचे को और बेहतर बनाने और ऐप वितरण को विकेंद्रीकृत करने और ओपन-सोर्स विकल्पों को बढ़ावा देने पर ध्यान केंद्रित करने की योजना बना रहा है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://f-droid.org/2025/01/21/a-look-back-at-2024-f-droids-progress-and-whats-coming-in-2025.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zएफ-ड्रॉइड की प्रगति और 2025 में क्या आ रहा है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[gRPC, OpenAPI और REST को समझना और API डिज़ाइन में उनका उपयोग कब करना चाहिए (2020)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एपीआई डिज़ाइन मुख्य रूप से दो मॉडलों का उपयोग करता है: gRPC (रिमोट प्रोसीजर कॉल) और REST (रिप्रेजेंटेशनल स्टेट ट्रांसफर), दोनों को अक्सर HTTP पर मैप किया जाता है, जिसमें gRPC कुशल संचार के लिए HTTP/2 का उपयोग करता है।
 REST API अपनी सरलता और स्थिरता के लिए जाने जाते हैं, जबकि gRPC प्रभावी क्लाइंट लाइब्रेरी और सर्वर इम्प्लीमेंटेशन प्रदान करता है, जो इसे आंतरिक API या विशेष उपकरण जैसे कि क्लाउड एंडपॉइंट्स का उपयोग करते समय उपयुक्त बनाता है।
 OpenAPI, RPC के समान, टेम्पलेट्स से URL बनाने की आवश्यकता होती है, HTTP विवरणों को उजागर करता है, और जटिल कस्टम HTTP मैपिंग्स शामिल कर सकता है, जो gRPC की तुलना में व्यापक HTTP टूल संगतता प्रदान करता है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://cloud.google.com/blog/products/api-management/understanding-grpc-openapi-and-rest-and-when-to-use-them</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000ZgRPC, OpenAPI और REST को समझना और API डिज़ाइन में उनका उपयोग कब करना चाहिए (2020)</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एनआईएच को बैठकों, यात्रा, संचार, और भर्ती पर रोक का सामना करना पड़ा]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/trump-hits-nih-devastating-freezes-meetings-travel-communications-and-hiring</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zएनआईएच को बैठकों, यात्रा, संचार, और भर्ती पर रोक का सामना करना पड़ा</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bun 1.2 जारी किया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Bun 1.2 जावास्क्रिप्ट और टाइपस्क्रिप्ट विकास के लिए एक महत्वपूर्ण अपडेट है, जो Node.js संगतता को बढ़ाता है और S3 और Postgres के लिए अंतर्निहित समर्थन जोड़ता है। यह अपडेट SQL डेटाबेस के लिए Bun.sql, एक तेज़ पैकेज प्रबंधक, और एक अंतर्निहित परीक्षण रनर पेश करता है, साथ ही प्रदर्शन में सुधार और नए जावास्क्रिप्ट फीचर्स भी शामिल हैं। Bun 1.2 HTML इम्पोर्ट्स, स्टैंडअलोन निष्पादन योग्य और एक नए CSS पार्सर के साथ बंडलिंग को भी बढ़ाता है, जबकि यह मुफ्त और ओपन-सोर्स बना रहता है और समुदाय के निरंतर योगदान के साथ आगे बढ़ता है।</p>
]]></description>
            <link>https://bun.sh/blog/bun-v1.2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000ZBun 1.2 जारी किया गया</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[तकनीक पारेटो सिद्धांत को बहुत दूर ले जाती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>बॉबी लॉकहार्ट तकनीकी उद्योग की पारेतो सिद्धांत और एमवीपी (न्यूनतम व्यवहार्य उत्पाद) पर निर्भरता की आलोचना करते हैं, जो अक्सर अधूरे उत्पादों का परिणाम होते हैं क्योंकि उन्हें पूरा करने के लिए पर्याप्त प्रोत्साहन नहीं होते।
 वह इसे गेमिंग उद्योग के &#39;वर्टिकल स्लाइस&#39; दृष्टिकोण के साथ तुलना करते हैं, जो शुरुआत से ही एक परिष्कृत उत्पाद बनाने पर ध्यान केंद्रित करता है।
 लॉकहार्ट सॉफ्टवेयर विकास के लिए एक शिल्पकार जैसी दृष्टिकोण की वकालत करते हैं, जो उत्पादों को पूरा करने और परिष्कृत करने के महत्व पर जोर देता है ताकि एक चमकदार अंतिम परिणाम प्राप्त हो सके।</p>
]]></description>
            <link>https://bobbylox.com/blog/tech-takes-the-pareto-principle-too-far/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zतकनीक पारेटो सिद्धांत को बहुत दूर ले जाती है</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने लिस्प में एक मल्टीप्लेयर शूटर गेम बनाया, यहाँ है मेरी यात्रा]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>खेल &quot;विजार्ड मास्टर्स,&quot; एक मल्टीप्लेयर थर्ड-पर्सन शूटर, को क्लोजर, एक लिस्प डायलैक्ट का उपयोग करके विकसित किया गया है और यह क्रेजीगेम्स पर उपलब्ध है। क्लोजर को इसकी फुल-स्टैक क्षमताओं और इंटरैक्टिव REPL सिस्टम के लिए चुना गया था, जबकि ग्राफिक्स के लिए Babylon.js का उपयोग इसके फीचर्स और समुदाय समर्थन के कारण किया गया। चुनौतियों में क्लोजर असिंक लाइब्रेरी के साथ जटिल नेटवर्किंग, क्लोजर की अपरिवर्तनीयता के साथ स्टेट प्रबंधन, और एक मजबूत क्लोजर गेम डेवलपमेंट समुदाय की कमी शामिल थी, जो भविष्य की परियोजनाओं के लिए यूनिटी या अनरियल जैसे मुख्यधारा के इंजनों में स्थानांतरित होने के संभावित लाभों को उजागर करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://ertu.dev/posts/i-made-an-online-shooter-game-in-lisp/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zमैंने लिस्प में एक मल्टीप्लेयर शूटर गेम बनाया, यहाँ है मेरी यात्रा</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्रे: बाइटडांस द्वारा एआई-संचालित आईडीई]]></title>
            <link>https://www.trae.ai/home</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zट्रे: बाइटडांस द्वारा एआई-संचालित आईडीई</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बड़े भाषा मॉडल की नींव]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>टोंग शियाओ और जिंगबो झू द्वारा लिखित पुस्तक &quot;फाउंडेशन्स ऑफ लार्ज लैंग्वेज मॉडल्स&quot; बड़े भाषा मॉडलों में पूर्व-प्रशिक्षण, जनरेटिव मॉडल, प्रॉम्प्टिंग तकनीकें, और संरेखण विधियों जैसे प्रमुख अवधारणाओं का अन्वेषण करती है। यह पुस्तक कॉलेज के छात्रों, पेशेवरों, और प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण के क्षेत्र में कार्यरत व्यक्तियों को लक्षित करती है, जिससे यह कंप्यूटेशन और भाषा, कृत्रिम बुद्धिमत्ता, और मशीन लर्निंग में रुचि रखने वालों के लिए एक मूल्यवान संसाधन बन जाती है। यह पुस्तक arXiv पर 2501.09223 [cs.CL] पहचानकर्ता के तहत आगे पढ़ने के लिए उपलब्ध है।</p>
]]></description>
            <link>https://arxiv.org/abs/2501.09223</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zबड़े भाषा मॉडल की नींव</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हैकिंग सुबारू: स्टारलिंक एडमिन पैनल के माध्यम से कारों को ट्रैक और नियंत्रित करना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>20 नवंबर, 2024 को Subaru की STARLINK सेवा में एक सुरक्षा खामी का पता चला, जिससे अमेरिका, कनाडा और जापान में वाहनों और ग्राहक खातों तक अनधिकृत पहुंच संभव हो गई। इस खामी ने हमलावरों को वाहनों को दूरस्थ रूप से नियंत्रित करने और व्यक्तिगत जानकारी तक पहुंचने की अनुमति दी, जैसे कि केवल अंतिम नाम और ज़िप कोड का उपयोग करके, STARLINK एडमिन पैनल में समस्याओं के कारण। इस खामी की रिपोर्ट की गई और 24 घंटों के भीतर इसे ठीक कर दिया गया, बिना किसी दुर्भावनापूर्ण शोषण के, जो जुड़े हुए कार सिस्टम की सुरक्षा में व्यापक पहुंच अनुमतियों के कारण आने वाली चुनौतियों को उजागर करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://samcurry.net/hacking-subaru</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-23T00:00:00.000Zहैकिंग सुबारू: स्टारलिंक एडमिन पैनल के माध्यम से कारों को ट्रैक और नियंत्रित करना</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लंदन की सबसे केंद्रीय भेड़ कहाँ है?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>वॉक्सहॉल सिटी फार्म, जो 1976 में स्थापित हुआ था, केंद्रीय लंदन के सबसे निकटतम सिटी फार्म है, जो ट्राफलगर स्क्वायर से सिर्फ एक मील से अधिक की दूरी पर स्थित है।
 फार्म में कई भेड़ें हैं, जिनमें एक शेटलैंड और एक हर्डविक शामिल हैं, जिसका नाम डैफोडिल है, जो शहरी वातावरण में ग्रामीण आकर्षण को प्रदर्शित करता है।
 स्पिटलफील्ड्स सिटी फार्म, जो केंद्रीय लंदन के दूसरे सबसे करीब है, एक हर्डविक भेड़ जिसका नाम बीट्रिक्स है और कई कैसलमिल्क मूरिट्स की मेजबानी करता है, जो लंदन में सिटी फार्मों की अनोखी अपील को दर्शाता है।</p>
]]></description>
            <link>https://diamondgeezer.blogspot.com/2025/01/londons-most-central-sheep.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-23T00:00:00.000Zलंदन की सबसे केंद्रीय भेड़ कहाँ है?</guid>
            <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रॉस उल्ब्रिच्ट को पूर्ण क्षमादान दिया गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>रॉस को पूर्व राष्ट्रपति डोनाल्ड ट्रंप द्वारा पूर्ण माफी दी गई है, जिसके परिणामस्वरूप उनकी रिहाई हुई है।
 माफी को महत्वपूर्ण आभार के साथ स्वीकार किया गया है, और ट्रम्प को उनके वादे को पूरा करने के लिए सराहा गया है।</p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/Free_Ross/status/1881851923005165704</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zरॉस उल्ब्रिच्ट को पूर्ण क्षमादान दिया गया</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टारगेट प्रोजेक्ट: सॉफ्टबैंक, ओपनएआई, ओरेकल, एमजीएक्स डेटा सेंटर बनाने के लिए]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/trump-ai-openai-oracle-softbank-son-altman-ellison-be261f8a8ee07a0623d4170397348c41</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zस्टारगेट प्रोजेक्ट: सॉफ्टबैंक, ओपनएआई, ओरेकल, एमजीएक्स डेटा सेंटर बनाने के लिए</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या कोई छोटे भाषा मॉडलों के साथ कुछ दिलचस्प कर रहा है?]]></title>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42784365</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zक्या कोई छोटे भाषा मॉडलों के साथ कुछ दिलचस्प कर रहा है?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हुनयुआन3डी 2.0 – उच्च-रिज़ॉल्यूशन 3डी एसेट्स जनरेशन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Hunyuan3D स्टूडियो ने अपनी वेबसाइट पर 3D जनरेशन क्षमताओं को लॉन्च किया है और Hunyuan3D 2.0 के लिए इन्फरेंस कोड और प्रीट्रेंड मॉडल जारी किए हैं।
 Hunyuan3D 2.0 एक उन्नत प्रणाली है जो उच्च-रिज़ॉल्यूशन 3D संपत्तियों के निर्माण के लिए है, जिसमें एक आकार निर्माण मॉडल (Hunyuan3D-DiT) और एक बनावट संश्लेषण मॉडल (Hunyuan3D-Paint) शामिल है, जो उत्कृष्ट ज्यामिति विवरण और बनावट गुणवत्ता प्रदान करता है।
 उपयोगकर्ता Hunyuan3D 2.0 को कोड या Gradio ऐप के माध्यम से एक्सेस कर सकते हैं, और अधिक जानकारी उनके आधिकारिक साइट और ओपन-सोर्स योजना पर उपलब्ध है।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/Tencent/Hunyuan3D-2</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zहुनयुआन3डी 2.0 – उच्च-रिज़ॉल्यूशन 3डी एसेट्स जनरेशन</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मास्टरकार्ड डीएनएस त्रुटि वर्षों तक अनदेखी रही]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>मास्टरकार्ड ने एक DNS (डोमेन नेम सिस्टम) त्रुटि को हल किया, जो ट्रैफिक इंटरसेप्शन की ओर ले जा सकती थी, एक अप्रयुक्त डोमेन को पंजीकृत करके, जो लगभग पांच वर्षों से एक कमजोरी थी। सुरक्षा शोधकर्ता फिलिप कैटुरेली ने इस मुद्दे की पहचान की, जिसमें DNS सर्वर नाम में एक टाइपो शामिल था, और संभावित दुरुपयोग को रोकने के लिए $300 में डोमेन पंजीकृत किया, हालांकि मास्टरकार्ड ने किसी सुरक्षा जोखिम का दावा नहीं किया। कैटुरेली की कार्रवाई और सार्वजनिक प्रकटीकरण ने संभावित कमजोरियों को उजागर किया और मास्टरकार्ड की प्रतिक्रिया की आलोचना की, जिससे डोमेन के साथ समान DNS टाइपो का इतिहास सामने आया।</p>
]]></description>
            <link>https://krebsonsecurity.com/2025/01/mastercard-dns-error-went-unnoticed-for-years/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zमास्टरकार्ड डीएनएस त्रुटि वर्षों तक अनदेखी रही</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पुल-टैब कैन के ऊपर ये उभार क्या हैं?]]></title>
            <link>https://old.reddit.com/r/whatisthisthing/comments/1i5ztq4/comment/m8a7m8m/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zपुल-टैब कैन के ऊपर ये उभार क्या हैं?</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[डीएचएस ने साइबर सुरक्षा सलाहकार बोर्डों के सभी सदस्यों को हटा दिया, जांचों को रोका।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>स्प्लैश स्क्रीन की न्यूनतम शैलियाँ परिभाषित की गई हैं, और अतिरिक्त शैलियाँ एक अलग CSS फ़ाइल में स्थित हैं, जो एक सुसंगत और अनुकूलित उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस सुनिश्चित करती हैं।
 होमलैंड सुरक्षा विभाग (DHS) ने सभी सलाहकार समिति की सदस्यताओं को समाप्त कर दिया है, जिससे साइबर सुरक्षा पैनल जैसे कि साइबर सुरक्षा और अवसंरचना सुरक्षा एजेंसी (CISA) प्रभावित हुए हैं।
 साइबर सुरक्षा समीक्षा बोर्ड की साल्ट टाइफून घटना की जांच को बंद कर दिया गया है, जो इस साइबर सुरक्षा मुद्दे पर प्रगति में रुकावट का संकेत देता है।</p>
]]></description>
            <link>https://bsky.app/profile/ericjgeller.com/post/3lgbpqmxeok2f</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-22T00:00:00.000Zडीएचएस ने साइबर सुरक्षा सलाहकार बोर्डों के सभी सदस्यों को हटा दिया, जांचों को रोका।</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जटिलता को अलग करना सफल अमूर्तताओं का सार है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>सॉफ्टवेयर विकास में जटिलता को समाप्त करने के बजाय प्रबंधित और अलग किया जाना चाहिए, जैसा कि फ्रेड हेबर्ट द्वारा जोर दिया गया है। माइक्रोसर्विसेज में, जटिलता अक्सर व्यक्तिगत सेवाओं के भीतर छिपी होती है, जबकि प्रोग्रामिंग भाषाएं जैसे कि रस्ट और टाइपस्क्रिप्ट जटिलता को टाइप सिस्टम और रस्ट के बरो चेकर जैसे उपकरणों के माध्यम से प्रबंधित करती हैं। रस्ट और टाइपस्क्रिप्ट को डेवलपर्स द्वारा उनकी जटिलता को प्रकट और प्रबंधित करने की क्षमता के लिए पसंद किया जाता है, जिससे जटिलता को अच्छी तरह से परिभाषित क्षेत्रों में अलग करके सफल अमूर्तताएं संभव होती हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://v5.chriskrycho.com/journal/essence-of-successful-abstractions/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zजटिलता को अलग करना सफल अमूर्तताओं का सार है।</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरी डूम स्क्रॉलिंग के साथ संघर्ष]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>लेखक अपने डूम स्क्रॉलिंग की आदत को संबोधित करने के लिए यूट्यूब और इंस्टाग्राम जैसे ध्यान भटकाने वाले ऐप्स को हटाकर और अपने फोन पर ब्राउज़र को निष्क्रिय करके करते हैं। उन्हें कुछ असुविधाओं का सामना करना पड़ा, जैसे सेवाओं तक सीमित पहुंच, लेकिन उन्होंने इसे सीमाएं निर्धारित करने और ध्यान भंग को कम करने के लिए फायदेमंद पाया। एक सीमित ब्राउज़र को एक न्यूनतम उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस के साथ पुनः प्रस्तुत करने से उन्हें मीडिया खपत पर नियंत्रण वापस पाने में मदद मिली, जिससे अधिक पढ़ने का समय और एक शांत मानसिकता प्राप्त हुई।</p>
]]></description>
            <link>https://allthatjazz.me/posts/doom-scrolling-struggles</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zमेरी डूम स्क्रॉलिंग के साथ संघर्ष</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संरचनाहीनता का अत्याचार (1970)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>जो फ्रीमैन, जिन्हें जोरीन के नाम से भी जाना जाता है, महिलाओं के मुक्ति आंदोलन में &#39;संरचनाहीनता&#39; की अवधारणा की आलोचना करती हैं, यह तर्क देते हुए कि सभी समूह संरचनाएँ बनाते हैं, चाहे वे औपचारिक हों या अनौपचारिक। लेख अनौपचारिक संरचनाओं के मुद्दों को उजागर करता है, जैसे कि अभिजात्यवाद और जवाबदेही की कमी, और लोकतांत्रिक संरचना के लिए सिद्धांतों का सुझाव देता है। यह शक्ति असंतुलन को रोकने और आंदोलन को प्रभावी और समावेशी रूप से अपने लक्ष्यों को प्राप्त करने में मदद करने के लिए औपचारिक संरचनाओं की आवश्यकता पर जोर देता है।</p>
]]></description>
            <link>https://www.jofreeman.com/joreen/tyranny.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-22T00:00:00.000Zसंरचनाहीनता का अत्याचार (1970)</guid>
            <pubDate>Wed, 22 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[0-क्लिक गुमनामी हटाने का हमला जो सिग्नल, डिस्कॉर्ड, और अन्य प्लेटफार्मों को लक्षित करता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एक 15 वर्षीय हाई स्कूल छात्र ने क्लाउडफ्लेयर के कैशिंग सिस्टम का उपयोग करके एक 0-क्लिक डीनोनिमाइजेशन हमला खोजा, जो उपयोगकर्ताओं को 250 मील की त्रिज्या के भीतर स्थित कर सकता है। यह भेद्यता सिग्नल और डिस्कॉर्ड जैसे लोकप्रिय ऐप्स को प्रभावित करती है, जिससे हमलावर उपयोगकर्ताओं को उनकी सहमति के बिना ट्रैक कर सकते हैं। इस मुद्दे की रिपोर्ट करने के बावजूद, क्लाउडफ्लेयर द्वारा केवल एक संबंधित बग को पैच किया गया, जिससे मुख्य भेद्यता अनसुलझी रह गई, जो उपयोगकर्ताओं, विशेष रूप से पत्रकारों और कार्यकर्ताओं, को उनकी गोपनीयता के प्रति सतर्क रहने की आवश्यकता को उजागर करती है।</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z0-क्लिक गुमनामी हटाने का हमला जो सिग्नल, डिस्कॉर्ड, और अन्य प्लेटफार्मों को लक्षित करता है</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टार्टअप विंटर: हैकर न्यूज़ ने अपना विश्वास खो दिया]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zस्टार्टअप विंटर: हैकर न्यूज़ ने अपना विश्वास खो दिया</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कॉल ऑफ ड्यूटी एंटी-चीट का रिवर्स इंजीनियरिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ब्लैक ऑप्स कोल्ड वॉर में ट्रेयार्क एंटी-चीट (TAC) एक यूजर-मोड एंटी-चीट सिस्टम है, जिसमें मॉडर्न वॉरफेयर के रिकोशे में पाए जाने वाले कर्नल-मोड घटक की कमी है। TAC अस्पष्टता के लिए Arxan का उपयोग करता है, जो रनटाइम निष्पादन योग्य डिक्रिप्शन, निष्पादन योग्य चेकसम और पॉइंटर एन्क्रिप्शन जैसी तकनीकों के माध्यम से रिवर्स इंजीनियरिंग को जटिल बनाता है। प्रमुख एंटी-चीट विशेषताओं में API हुकिंग का पता लगाना, डिबग रजिस्टर, नेटवर्क ट्रैफिक मॉनिटरिंग, और बाहरी ओवरले शामिल हैं, साथ ही विभिन्न एंटी-डिबगिंग तकनीकें और हुक को बायपास करने के लिए कस्टम सिस्टम कॉल स्टब्स भी शामिल हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zकॉल ऑफ ड्यूटी एंटी-चीट का रिवर्स इंजीनियरिंग</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या एलन मस्क ने ट्रंप के उद्घाटन समारोह में 'सीग हाइल' की मुद्रा अपनाई?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एलन मस्क को ट्रंप के उद्घाटन समारोह में एक इशारा करते हुए देखा गया, जिसे कुछ लोगों ने नाजी सलामी के रूप में व्याख्यायित किया, जिससे सोशल मीडिया पर विवाद उत्पन्न हो गया। एंटी-डिफेमेशन लीग (एडीएल) ने सुझाव दिया कि यह इशारा संभवतः एक अजीब क्षण था न कि एक जानबूझकर किया गया सलामी, और कुछ ने इसे मस्क के एस्परगर सिंड्रोम से जोड़ा। मस्क ने इस विवाद पर हंसते हुए इमोजी के साथ प्रतिक्रिया दी और ट्रंप के मंगल ग्रह के उल्लेख के प्रति उत्साह व्यक्त किया, जो उनके अंतरिक्ष अन्वेषण लक्ष्यों के साथ मेल खाता है।</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zक्या एलन मस्क ने ट्रंप के उद्घाटन समारोह में &apos;सीग हाइल&apos; की मुद्रा अपनाई?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलन मस्क ने उद्घाटन रैली में लगातार फासीवादी सलामी देने का संकेत दिया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>एलोन मस्क को डोनाल्ड ट्रंप के उद्घाटन समारोह के दौरान एक इशारा करने के लिए आलोचना का सामना करना पड़ा, जो कुछ लोगों ने फासीवादी-शैली की सलामी के रूप में देखा, जिसे कुछ ने नाजी सलामी के रूप में व्याख्यायित किया।
 एंटी-डिफेमेशन लीग ने इस इशारे की नाजी सलामी से समानता को स्वीकार किया, लेकिन बाद में इसे उत्साह के एक अजीब क्षण के रूप में सुझाया, जिससे एलेक्जेंड्रिया ओकासियो-कोर्टेज़ की आलोचना हुई।
 मस्क की कार्रवाइयों का कुछ दूर-दराज़ के व्यक्तियों द्वारा स्वागत किया गया, जिससे उनकी राजनीतिक संबद्धताओं और इरादों के बारे में बहसें तेज हो गईं।</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zएलन मस्क ने उद्घाटन रैली में लगातार फासीवादी सलामी देने का संकेत दिया।</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेटा इंस्टाग्राम पर '#डेमोक्रेट' को सेंसर कर रहा है]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zमेटा इंस्टाग्राम पर &apos;#डेमोक्रेट&apos; को सेंसर कर रहा है</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्थानीय समुदायों को बिना फेसबुक के संगठित करें?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>व्यक्ति स्थानीय समुदाय की बातचीत को फेसबुक से एक स्व-होस्टेड, संघीय प्लेटफॉर्म पर स्थानांतरित करने की कोशिश कर रहा है, जो विकेंद्रीकृत नियंत्रण और प्रबंधन की अनुमति देता है।
 वे इस कदम को सुगम बनाने के लिए तैयार समाधानों या सहयोगियों की तलाश कर रहे हैं, जो यह दर्शाता है कि उन्हें सुलभ और अनुकूलन योग्य विकल्पों की आवश्यकता है।
 संदर्भ में ग्रामीण क्षेत्र शामिल हैं जिनमें कई छोटे शहर हैं, प्रत्येक की जनसंख्या लगभग 50,000 है, जो कनेक्टिविटी और सामुदायिक भागीदारी के महत्व को उजागर करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zस्थानीय समुदायों को बिना फेसबुक के संगठित करें?</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेटाकॉग्निटिव आलस्य: जनरेटिव एआई का सीखने की प्रेरणा पर प्रभाव]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zमेटाकॉग्निटिव आलस्य: जनरेटिव एआई का सीखने की प्रेरणा पर प्रभाव</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आधिकारिक डीपसीक R1 अब ओलामा पर उपलब्ध है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>डीपसीक ने अपनी पहली पीढ़ी के तर्क मॉडल पेश किए हैं, जो गणित, कोड और तर्क से संबंधित कार्यों में ओपनएआई-o1 के बराबर प्रदर्शन करते हैं। इन मॉडलों का आकार काफी भिन्न होता है, 1.5 बिलियन से 671 बिलियन पैरामीटर तक, जो विविध भंडारण आवश्यकताओं को दर्शाता है। ये मॉडल एमआईटी लाइसेंस के तहत उपलब्ध हैं, जो व्यापक उपयोग और संशोधन की अनुमति देते हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zआधिकारिक डीपसीक R1 अब ओलामा पर उपलब्ध है</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[लोग यह रिपोर्ट करने में अच्छे नहीं होते कि वे क्या खाते हैं। यह आहार संबंधी अनुसंधान के लिए एक समस्या है।]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zलोग यह रिपोर्ट करने में अच्छे नहीं होते कि वे क्या खाते हैं। यह आहार संबंधी अनुसंधान के लिए एक समस्या है।</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ROCm डिवाइस समर्थन इच्छासूची]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>ROCm समुदाय की प्रतिक्रिया एकत्र कर रहा है ताकि यह निर्धारित किया जा सके कि भविष्य के अपडेट में किन GPUs का समर्थन किया जाए, जिसकी वर्तमान संगतता विवरण उनकी वेबसाइट पर उपलब्ध है। उपयोगकर्ता व्यापक समर्थन की वकालत कर रहे हैं, विशेष रूप से पुराने और उपभोक्ता-ग्रेड GPUs के लिए, और Windows सिस्टम के साथ बेहतर एकीकरण के लिए। सभी आर्किटेक्चर में लगातार समर्थन की मजबूत मांग है, AI अनुप्रयोगों के लिए VRAM के महत्व पर जोर देते हुए, और AMD के APU समर्थन में सुधार और NVIDIA के CUDA के समान एक विकास प्रक्रिया के लिए आह्वान किया जा रहा है।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000ZROCm डिवाइस समर्थन इच्छासूची</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रफ: रस्ट में लिखा गया पायथन लिंटर और कोड फॉर्मेटर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>रफ डॉक्सप्लेग्राउंड एक पायथन लिंटर और कोड फॉर्मेटर है जो रस्ट में लिखा गया है, और यह पारंपरिक टूल्स जैसे फ्लेक8 और ब्लैक की तुलना में 10-100 गुना तेज गति प्रदान करता है। यह पायथन 3.13 का समर्थन करता है, और वीएस कोड जैसे संपादकों के साथ एकीकृत होता है, और फ्लेक8, ब्लैक, और इसॉर्ट जैसे कई टूल्स को बदल सकता है, जबकि यह मोनोरिपो-फ्रेंडली भी है। रफ को प्रमुख परियोजनाओं जैसे अपाचे एयरफ्लो, फास्टएपीआई, और पांडा में व्यापक रूप से अपनाया गया है, और यह पिप, पिपएक्स, और अन्य पैकेज मैनेजर्स के माध्यम से इंस्टॉलेशन के लिए उपलब्ध है, जिसमें पायप्रोजेक्ट.टॉमल के माध्यम से कॉन्फ़िगरेशन समर्थन है।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zरफ: रस्ट में लिखा गया पायथन लिंटर और कोड फॉर्मेटर</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[किमी K1.5: LLMs के साथ सुदृढीकरण शिक्षण का विस्तार]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Kimi k1.5 एक अत्याधुनिक मल्टी-मोडल मॉडल है जो शॉर्ट-चेन-ऑफ-थॉट (CoT) कार्यों में GPT-4o और Claude Sonnet 3.5 से काफी बेहतर प्रदर्शन करता है, जिसमें AIME, MATH-500, और LiveCodeBench जैसे बेंचमार्क पर 550% तक सुधार होता है।
 यह विभिन्न रूपों में लंबे-समय के प्रदर्शन में OpenAI के o1 से मेल खाता है, जिसमें लंबे संदर्भ स्केलिंग और उन्नत नीति अनुकूलन के साथ सुदृढीकरण सीखने का उपयोग किया जाता है, जबकि मोंटे कार्लो ट्री सर्च जैसी जटिल विधियों से बचा जाता है।
 Kimi k1.5 को पाठ और दृष्टि डेटा दोनों पर प्रशिक्षित किया गया है, जिससे संयुक्त तर्क संभव हो सके, और यह जल्द ही Kimi OpenPlatform के माध्यम से <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> पर उपलब्ध होगा।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zकिमी K1.5: LLMs के साथ सुदृढीकरण शिक्षण का विस्तार</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[लेखक एआई पाइरेसी जांच में मेटा के टोरेंट क्लाइंट लॉग और सीडिंग डेटा की मांग कर रहे हैं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>मेटा पर मुकदमा चल रहा है, जिसमें आरोप है कि उसने अपने एआई मॉडल को प्रशिक्षित करने के लिए बिटटोरेंट के माध्यम से विशेष रूप से लाइबजेन से कॉपीराइटेड पुस्तकों जैसे पायरेटेड सामग्री का उपयोग किया है।
 लेखक, जिनमें रिचर्ड कैड्रे और सारा सिल्वरमैन शामिल हैं, मेटा पर कॉपीराइट उल्लंघन का आरोप लगाते हैं, जबकि मेटा का दावा है कि उसके कार्य उचित उपयोग के अंतर्गत आते हैं।
 अदालत ने मेटा की टोरेंटिंग गतिविधियों के बारे में नए आरोपों की अनुमति दी है, जिसमें लेखक मेटा के टोरेंट क्लाइंट लॉग्स और सीडिंग डेटा तक पहुंच की मांग कर रहे हैं, जो एआई प्रशिक्षण डेटा और कॉपीराइट मुद्दों से संबंधित कानूनी चुनौतियों को उजागर करता है।</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Zलेखक एआई पाइरेसी जांच में मेटा के टोरेंट क्लाइंट लॉग और सीडिंग डेटा की मांग कर रहे हैं</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एलन ने उद्घाटन भाषण के दौरान नाजी सलामी दी]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Zएलन ने उद्घाटन भाषण के दौरान नाजी सलामी दी</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यह फिर से कंप्यूटिंग को व्यक्तिगत बनाने का समय है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>लेख में निगरानी पूंजीवाद और डिजिटल अधिकार प्रबंधन (डीआरएम) के कारण व्यक्तिगत कंप्यूटिंग स्वतंत्रता में गिरावट को उजागर किया गया है, जिसने नियंत्रण को उपयोगकर्ताओं से कंपनियों की ओर स्थानांतरित कर दिया है।
 यह व्यक्तिगत कंप्यूटिंग के पिछले युग की तुलना करता है, जो अधिक उपयोगकर्ता स्वतंत्रता प्रदान करता था, आज के तकनीकी वातावरण से, जो गोपनीयता को कम करने वाले व्यावसायिक मॉडलों द्वारा प्रभुत्व में है।
 लेखक डिजिटल स्वायत्तता को पुनः प्राप्त करने के लिए ओपन-सोर्स परियोजनाओं का समर्थन करने, गोपनीयता कानूनों के लिए जोर देने, और व्यक्तिगत कंप्यूटिंग मूल्यों को बहाल करने के लिए DRM कानूनों में सुधार की वकालत करते हैं।</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zयह फिर से कंप्यूटिंग को व्यक्तिगत बनाने का समय है</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीपसीक-आर1]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>डीपसीक-आर1 और डीपसीक-आर1-जीरो पहले पीढ़ी के तर्क मॉडल हैं, जिसमें डीपसीक-आर1 उन मुद्दों को संबोधित करता है जैसे कि पुनरावृत्ति और भाषा मिश्रण जो डीपसीक-आर1-जीरो में देखे गए थे।
 मॉडल, जिनमें छह डिस्टिल्ड संस्करण शामिल हैं, ओपन-सोर्स किए गए हैं, जिसमें DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B ने तर्क, कोड और गणित कार्यों में अत्याधुनिक परिणाम प्राप्त किए हैं।
 ये मॉडल हगिंगफेस पर डाउनलोड के लिए उपलब्ध हैं, और उपयोगकर्ता एक चैट वेबसाइट या एक ओपनएआई-संगत एपीआई के माध्यम से इनके साथ इंटरैक्ट कर सकते हैं, जिसमें स्थानीय परिनियोजन के लिए निर्देश प्रदान किए गए हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zडीपसीक-आर1</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूके की हार्डवेयर प्रतिभा बर्बाद हो रही है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>यूके एक प्रतिभा पलायन का सामना कर रहा है क्योंकि प्रतिष्ठित विश्वविद्यालयों से शीर्ष इंजीनियरिंग स्नातकों को सिलिकॉन वैली की तुलना में कम वेतन मिलता है, जिससे कई लोग परामर्श या वित्त जैसे उच्च वेतन वाले क्षेत्रों में स्विच कर रहे हैं। इस प्रतिभा के गलत आवंटन से नवाचार और आर्थिक विकास में बाधा उत्पन्न होती है, जिसमें भौगोलिक बाधाएं, हार्डवेयर के लिए वेंचर कैपिटल की कमी, और पारंपरिक इंजीनियरिंग फर्मों की स्थिरता जैसी समस्याएं योगदान देती हैं। यूके अपने सर्वश्रेष्ठ प्रतिभा को विदेशी बाजारों में खोने का जोखिम उठाता है, तकनीकी दिग्गजों को बनाने का मौका चूकता है, और इसे अपने अनुसंधान संस्थानों और इंजीनियरिंग प्रतिभा का उपयोग करके हार्डवेयर क्रांति के लिए अभी कार्य करना चाहिए।</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zयूके की हार्डवेयर प्रतिभा बर्बाद हो रही है</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बाम्बू कनेक्ट का रिवर्स इंजीनियरिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>यह मार्गदर्शिका बाम्बू कनेक्ट ऐप से एक निजी कुंजी निकालने पर चर्चा करती है, जो एक इलेक्ट्रॉन एप्लिकेशन है जिसमें ज्ञात सुरक्षा कमजोरियाँ हैं। उपयोगकर्ताओं को चेतावनी दी जाती है कि मार्गदर्शिका अधूरी या पुरानी हो सकती है और इसे अपने जोखिम पर ही पालन करना चाहिए। इस प्रक्रिया में Ghidra और asarfix जैसे उपकरणों का उपयोग करके अस्पष्ट निजी कुंजी और प्रमाणपत्रों को ढूंढना और डिक्रिप्ट करना शामिल है, जिसमें निष्कर्षण के लिए एक पायथन स्क्रिप्ट प्रदान की गई है।</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zबाम्बू कनेक्ट का रिवर्स इंजीनियरिंग</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ्रंटियरमैथ को ओपनएआई द्वारा वित्त पोषित किया गया था।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>पोस्ट में OpenAI और FrontierMath के बीच सहयोग में पारदर्शिता की कमी को उजागर किया गया है, जिसमें वित्त पोषण के विवरण में देरी के बाद ही खुलासा किया गया, जिससे योगदानकर्ताओं के बीच भ्रम पैदा हुआ।
 ओपनएआई की संभावित पहुंच और प्रशिक्षण के लिए डेटासेट के उपयोग को लेकर चिंताएं उठाई गई हैं, भले ही मौखिक समझौतों में इसके विपरीत सुझाव दिया गया हो, लिखित समझौतों की आवश्यकता पर जोर दिया गया है।
 यह चर्चा सहयोग में पारदर्शिता और विश्वास के महत्व को रेखांकित करती है, विशेष रूप से उन मामलों में जो एआई क्षमताओं को शामिल करते हैं, और भविष्य की परियोजनाओं में पारदर्शिता में सुधार के लिए प्रतिबद्धताओं के साथ।</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zफ्रंटियरमैथ को ओपनएआई द्वारा वित्त पोषित किया गया था।</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गिट ऑटोकरेक्ट फॉर्मूला वन ड्राइवरों के लिए बहुत तेज़ क्यों है?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>Git की ऑटोकरेक्ट सुविधा एक गलत टाइप किए गए कमांड को 0.1 सेकंड की डिफ़ॉल्ट देरी के बाद निष्पादित करती है, जो अक्सर उपयोगकर्ताओं के लिए रद्द करने के लिए बहुत तेज़ होती है। 2008 में पेश की गई, यह सुविधा इच्छित कमांड का अनुमान लगाने के लिए एक संशोधित लेवेनस्टीन दूरी एल्गोरिदम का उपयोग करती है, लेकिन गलत टाइप किए जाने पर किसी भी कमांड को न चलाने के लिए डिफ़ॉल्ट होती है। एक प्रस्तावित पैच उपयोगिता को बढ़ाने के लिए &quot;1&quot; की सेटिंग को &quot;तुरंत&quot; के रूप में व्याख्या करने का सुझाव देता है, जिससे उपयोगकर्ता देरी को कॉन्फ़िगर कर सकते हैं या पुष्टि के लिए संकेत दे सकते हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zगिट ऑटोकरेक्ट फॉर्मूला वन ड्राइवरों के लिए बहुत तेज़ क्यों है?</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने एक बार पॉल ग्राहम से मुलाकात की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>लेखक ने 2015 में वाई कॉम्बिनेटर में भाग लिया, जहाँ उन्होंने पॉल ग्राहम से मुलाकात की और अपने स्टार्टअप, ऐपकैनरी, पर सलाह प्राप्त की, जिसे बाद में गिटहब द्वारा अधिग्रहित कर लिया गया।
 लेखक, जो अब एक ट्रांसजेंडर महिला हैं, पॉल ग्राहम के हालिया निबंध &quot;वोकनेस&quot; पर चिंता व्यक्त करती हैं, यह महसूस करते हुए कि यह तकनीकी उद्योग में समावेशिता की अस्वीकृति को दर्शाता है।
 लेखक तकनीकी उद्योग में बढ़ती असहिष्णुता और संभावित भेदभाव को लेकर चिंतित हैं, लेकिन सम्मान और दयालुता के साथ जीने के लिए प्रतिबद्ध रहते हैं।</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zमैंने एक बार पॉल ग्राहम से मुलाकात की</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आरएसएस फीड्स के साथ दीवारों वाले बगीचे और एल्गोरिदम के काले बक्सों से बाहर निकलें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>आरएसएस (वास्तव में सरल सिंडिकेशन) और एटम केंद्रीकृत सोशल मीडिया के लिए विकेंद्रीकृत विकल्प प्रदान करते हैं, जिससे उपयोगकर्ता अपनी सामग्री खपत को नियंत्रित कर सकते हैं। मिनीफ्लक्स, नेटन्यूजवायर, और न्यूजबोट जैसे फीड रीडर यूट्यूब चैनल, पॉडकास्ट और ब्लॉग सहित विविध सामग्री स्रोतों की सदस्यता को सक्षम करते हैं। पॉलाइटपोल जैसे उपकरण उन वेबसाइटों के लिए फीड बना सकते हैं जिनमें वे नहीं होते, जिससे मीडिया खपत में उपयोगकर्ता की स्वायत्तता को बढ़ावा मिलता है।</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Zआरएसएस फीड्स के साथ दीवारों वाले बगीचे और एल्गोरिदम के काले बक्सों से बाहर निकलें</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कृपया डार्क मोड को मजबूर न करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>वेबसाइट डिजाइनरों को सलाह दी जाती है कि वे उपयोगकर्ताओं पर डार्क मोड लागू न करें, क्योंकि यह आंखों में तनाव पैदा कर सकता है, विशेष रूप से उच्च कंट्रास्ट सेटिंग्स जैसे काले पृष्ठभूमि पर सफेद पाठ के साथ। वेब कंटेंट एक्सेसिबिलिटी गाइडलाइंस (WCAG) वर्तमान में न्यूनतम कंट्रास्ट अनुपात का सुझाव देती हैं लेकिन अधिकतम कंट्रास्ट को संबोधित नहीं करती हैं, जो असुविधा का कारण बन सकता है; इसे आगामी WCAG 3.0 में संबोधित किया जा सकता है। डार्क मोड कुछ विशेष परिस्थितियों में लाभकारी होता है, जैसे कि अंधेरे वातावरण में OLED स्क्रीन पर पढ़ना या उन इंटीग्रेटेड डेवलपमेंट एनवायरनमेंट्स (IDEs) के साथ कोडिंग करना जो आरामदायक कंट्रास्ट सेटिंग्स प्रदान करते हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Zकृपया डार्क मोड को मजबूर न करें</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टिकटॉक अमेरिका में बंद हो गया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>टिकटॉक को अमेरिका में एक संघीय प्रतिबंध के कारण अस्थायी रूप से बंद कर दिया गया था, लेकिन रविवार दोपहर तक सेवा बहाल होने लगी।
 प्रतिबंध चीनी निगरानी की संभावनाओं को लेकर चिंताओं से प्रेरित था, जिसमें बाइटडांस, टिकटॉक के मालिक, को ऐप बेचने की आवश्यकता के लिए द्विदलीय समर्थन था।
 राष्ट्रपति-निर्वाचित डोनाल्ड ट्रंप ने प्रतिबंध को टालने का सुझाव दिया और अमेरिकी स्वामित्व के साथ एक संयुक्त उद्यम को एक संभावित समाधान के रूप में प्रस्तावित किया, जबकि प्रतिबंध के दौरान वैकल्पिक ऐप्स की लोकप्रियता बढ़ी।</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zटिकटॉक अमेरिका में बंद हो गया</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कलमैन फिल्टर ट्यूटोरियल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>KalmanFilter.NET कलमैन फिल्टर पर एक ट्यूटोरियल प्रदान करता है, जो अनिश्चित परिस्थितियों में सिस्टम की अवस्थाओं का अनुमान लगाने और भविष्यवाणी करने के लिए एक गणितीय उपकरण है, जिसे आमतौर पर ट्रैकिंग और नेविगेशन में उपयोग किया जाता है।
 2017 में शुरू की गई इस ट्यूटोरियल में संख्यात्मक उदाहरण और सहज व्याख्याएँ शामिल हैं, जो एकविवरणीय और बहुविवरणीय कालमैन फिल्टर दोनों को कवर करती हैं, और अब यह गैर-रेखीय कालमैन फिल्टर जैसे उन्नत विषयों तक विस्तारित हो गई है।
 ट्यूटोरियल पर आधारित एक पुस्तक बुनियादी से लेकर उन्नत विषयों तक एक व्यापक मार्गदर्शिका प्रदान करती है, जिसमें चित्रात्मक उदाहरण और व्यावहारिक अनुप्रयोग शामिल हैं, जिससे कलमैन फ़िल्टर को सुलभ और समझने योग्य बनाया गया है, और कुछ भाग मुफ्त में उपलब्ध हैं।</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zकलमैन फिल्टर ट्यूटोरियल</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फॉरजो: एक स्व-होस्टेड हल्का सॉफ्टवेयर फोर्ज]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>फॉरजो एक स्व-होस्टेड सॉफ़्टवेयर फोर्ज है जो सुरक्षा, स्केलेबिलिटी, संघीयता, और गोपनीयता पर जोर देता है, जिसे कोडबर्ग ई.वी. के तहत समुदाय द्वारा विकसित किया गया है।
 यह GitHub के लिए एक मुक्त सॉफ़्टवेयर विकल्प के रूप में कार्य करता है, जो कुशल परियोजना प्रबंधन के लिए आसान स्थापना प्रक्रिया और कम रखरखाव प्रदान करता है।
 फॉरजो को संसाधन-कुशलता के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो सहयोग और उत्पादकता को बढ़ावा देता है, और विकेंद्रीकृत सॉफ़्टवेयर विकास में नवाचार का समर्थन करता है।</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Zफॉरजो: एक स्व-होस्टेड हल्का सॉफ्टवेयर फोर्ज</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
