<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 08 Dec 2024 19:06:31 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hi.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hi]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[निक्स्ट: हैकर का ब्राउज़र]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Nyxt एक ब्राउज़र है जो उन्नत उपयोगकर्ताओं के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो कीबोर्ड नेविगेशन और ऑनलाइन जानकारी के विश्लेषण और निष्कर्षण में दक्षता पर जोर देता है।</li>
<li>यह लिंक हिंटिंग, दस्तावेज़ नेविगेशन के लिए जंप हेडिंग्स, और आसान टैब प्रबंधन और कमांड निष्पादन के लिए फजी सर्च जैसे शक्तिशाली उपकरणों की विशेषता है।</li>
<li>अतिरिक्त कार्यक्षमताओं में प्रोग्रामेबिलिटी के लिए एक अंतर्निहित REPL (रीड-इवैल-प्रिंट लूप), स्मार्ट बुकमार्क खोज, अनुकूलन योग्य ऑटोफिल्स, क्लिपबोर्ड इतिहास, और देखी गई पृष्ठों को ट्रैक करने के लिए एक वृक्ष-आधारित इतिहास शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nyxt.atlas.engineer/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zनिक्स्ट: हैकर का ब्राउज़र</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सीरियाई सरकार 50 साल के असद परिवार के शासन के अंत में गिर गई]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/syria-assad-sweida-daraa-homs-hts-qatar-7f65823bbf0a7bd331109e8dff419430</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zसीरियाई सरकार 50 साल के असद परिवार के शासन के अंत में गिर गई</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सेगा चैनल गेम इमेज फाइल फॉर्मेट का रिवर्स इंजीनियरिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सेगा चैनल सेगा जेनेसिस के लिए एक अग्रणी गेम्स-ऑन-डिमांड सेवा थी, जो 1994 से 1998 तक सक्रिय रही, और मासिक रूप से लगभग 50 गेम्स की पेशकश करती थी। 2024 में, एक उपयोगकर्ता ने 1996 से एक सेगा चैनल गेम इमेज सीडी की खोज की, जिससे इसके डेटा को निकालने और संरक्षित करने के लिए रिवर्स इंजीनियरिंग के प्रयास शुरू हुए। इस परियोजना ने विशेष गेम्स को सफलतापूर्वक डिकोड किया, जिससे गेमिंग इतिहास को संरक्षित करने में समुदाय के प्रयासों और रिवर्स इंजीनियरिंग की भूमिका पर जोर दिया गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.infochunk.com/schannel/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zसेगा चैनल गेम इमेज फाइल फॉर्मेट का रिवर्स इंजीनियरिंग</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नोट्रे डेम कैथेड्रल फिर से खुला]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/notre-dame-paris-latest-e50813cf016f08607c20ab115bc4b153</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-08T00:00:00.000Zनोट्रे डेम कैथेड्रल फिर से खुला</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्रायन क्रेब्स इंटरनेट के सबसे खतरनाक हैकर्स की जांच करते हैं - एक गुप्त स्थान से]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.wsj.com/tech/cybersecurity/hacking-brian-krebs-snowflake-waifu-49b87fce</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zब्रायन क्रेब्स इंटरनेट के सबसे खतरनाक हैकर्स की जांच करते हैं - एक गुप्त स्थान से</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एयरलाइन मुखबिर को यात्री नकद जब्ती से हजारों प्राप्त हुए]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.atlantanewsfirst.com/2024/12/03/airline-informant-received-thousands-passenger-cash-seizures/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zएयरलाइन मुखबिर को यात्री नकद जब्ती से हजारों प्राप्त हुए</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ऑनलाइन नकारात्मक सामग्री देखने से मानसिक स्वास्थ्य संघर्ष और भी बदतर हो जाते हैं: अध्ययन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एमआईटी के शोधकर्ताओं ने &quot;डिजिटल डाइट&quot; नामक एक वेब प्लग-इन बनाया है जो उपयोगकर्ताओं को ऑनलाइन सामग्री के बारे में सूचित निर्णय लेने में मदद करता है ताकि उनकी मानसिक स्वास्थ्य की सुरक्षा की जा सके।</li>
<li>यह उपकरण प्राकृतिक भाषा प्रसंस्करण (NLP) का उपयोग करके वेब पृष्ठों का मूल्यांकन भावना, ज्ञान, और क्रियाशीलता के आधार पर करता है, जिससे उपयोगकर्ताओं को अधिक सकारात्मक सामग्री की ओर निर्देशित किया जाता है।</li>
<li>यह शोध ऑनलाइन व्यवहार और मानसिक स्वास्थ्य के बीच द्वि-दिशात्मक संबंध को रेखांकित करता है, जिसके निष्कर्ष नेचर ह्यूमन बिहेवियर में प्रकाशित हुए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://news.mit.edu/2024/study-browsing-negative-content-online-makes-mental-health-struggles-worse-1205</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-08T00:00:00.000Zऑनलाइन नकारात्मक सामग्री देखने से मानसिक स्वास्थ्य संघर्ष और भी बदतर हो जाते हैं: अध्ययन</guid>
            <pubDate>Sun, 08 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरे बिना नौकरी के दूसरा साल]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://shilin.ca/my-second-year-without-job/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zमेरे बिना नौकरी के दूसरा साल</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संवाद तत्व]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>HTML `` तत्व का उपयोग संवाद बॉक्स बनाने के लिए किया जाता है, जो कि मोडल (पृष्ठ इंटरैक्शन को रोकते हुए) या गैर-मोडल (इंटरैक्शन की अनुमति देते हुए) हो सकते हैं।</li>
<li>जावास्क्रिप्ट विधियाँ <code>.showModal()</code> और <code>.show()</code> का उपयोग क्रमशः मोडल और गैर-मोडल संवाद प्रदर्शित करने के लिए किया जाता है, जबकि <code>.close()</code> का उपयोग उन्हें बंद करने के लिए किया जाता है।</li>
<li>पहुँचनीयता महत्वपूर्ण है; सुनिश्चित करें कि फोकस सही ढंग से सेट किया गया है और एक समापन तंत्र प्रदान करें, जैसे कि एक बटन, जबकि CSS <code>::backdrop</code> का उपयोग करके मोडल बैकड्रॉप्स के लिए स्टाइलिंग करें।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/HTML/Element/dialog</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zसंवाद तत्व</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Maps.me के सह-संस्थापक ने ऑर्गेनिक मैप्स ओपन-सोर्स फोर्क को बंद करने की कोशिश की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ऑर्गेनिक मैप्स ने अपने &quot;मेटासर्वर&quot; का स्रोत कोड जारी किया है, जो उपयोगकर्ताओं को उनके स्थान के आधार पर सर्वश्रेष्ठ कंटेंट डिलीवरी नेटवर्क (CDN) सर्वरों की ओर निर्देशित करके मैप डाउनलोड गति को अनुकूलित करता है।</li>
<li>कोड, जिसे अनधिकृत फोर्क्स को रोकने के लिए शुरू में बंद रखा गया था, अब एमआईटी लाइसेंस के तहत खुला है, जो पारदर्शिता और सामुदायिक भागीदारी को बढ़ावा देता है।</li>
<li>टीम विक्रेता लॉक-इन को रोकने के लिए क्लाउडफ्लेयर वर्कर्स के उपयोग पर पुनर्विचार कर रही है और एक योगदानकर्ता द्वारा किए गए अनधिकृत परिवर्तनों को वापस ले लिया है, जिससे उनकी गोपनीयता और पारदर्शिता के प्रति प्रतिबद्धता पर जोर दिया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/orgs/organicmaps/discussions/9837</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000ZMaps.me के सह-संस्थापक ने ऑर्गेनिक मैप्स ओपन-सोर्स फोर्क को बंद करने की कोशिश की</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हर चीज के लिए पोस्टग्रेस का उपयोग कैसे करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>‘पोस्टग्रेस फॉर एवरीथिंग’ एक रिपॉजिटरी है जो PostgreSQL, एक लोकप्रिय ओपन-सोर्स रिलेशनल डेटाबेस, के उपयोग को पारंपरिक डेटाबेस कार्यों से परे विस्तृत अनुप्रयोगों के लिए प्रोत्साहित करती है।- यह रिपॉजिटरी योगदान आमंत्रित करती है और PostgreSQL के विभिन्न नवाचारी उपयोगों को ट्रैक करती है, जिसमें क्रॉन जॉब्स, मैसेज क्यूज़, एनालिटिक्स और अधिक शामिल हैं, जो इसकी बहुमुखी प्रतिभा को उजागर करते हैं।- इस पहल में Supabase से संबंधित 11 आइटम शामिल हैं, जो एक प्लेटफॉर्म है जो PostgreSQL का उपयोग करके बैकएंड सेवाएं प्रदान करता है, और आधुनिक एप्लिकेशन विकास में इसके एकीकरण और उपयोगिता को प्रदर्शित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Olshansk/postgres_for_everything</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zहर चीज के लिए पोस्टग्रेस का उपयोग कैसे करें</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मुझे सहयोगी संपादन के बारे में जो झूठ बताया गया, भाग 1: ऑफलाइन संपादन के लिए एल्गोरिदम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 की शुरुआत में, मोमेंट के टेक्स्ट एडिटर के लिए सहयोगात्मक संपादन प्रणालियों पर शोध ने ऑफलाइन संपादन में चुनौतियों को उजागर किया, जहां CRDTs (कन्फ्लिक्ट-फ्री रेप्लिकेटेड डेटा टाइप्स) और OT (ऑपरेशनल ट्रांसफॉर्मेशन) जैसे लोकप्रिय एल्गोरिदम अक्सर विफल हो जाते हैं।- ऑफलाइन संपादन से सीधे संघर्ष बढ़ जाते हैं, जिनमें से 20-30% संघर्ष अस्वीकार्य परिणाम देते हैं, यह सुझाव देते हुए कि यह समस्या एल्गोरिदमिक की बजाय उपयोगकर्ता इंटरफ़ेस/उपयोगकर्ता अनुभव (UI/UX) की चुनौती है।- शोधकर्ता अब ऑफलाइन संपादन में उपयोगकर्ता अनुभव को सुधारने पर ध्यान केंद्रित कर रहे हैं, यह देखते हुए कि गिट दस्तावेज़ मर्जिंग को कैसे संभालता है, जो एक आशाजनक विकास है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.moment.dev/blog/lies-i-was-told-pt-1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zमुझे सहयोगी संपादन के बारे में जो झूठ बताया गया, भाग 1: ऑफलाइन संपादन के लिए एल्गोरिदम</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओल्लामा के साथ संरचित आउटपुट]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओलामा ने संरचित आउटपुट के लिए समर्थन पेश किया है, जिससे मॉडल को JSON स्कीमा का उपयोग करके एक विशिष्ट प्रारूप में आउटपुट उत्पन्न करने की क्षमता मिलती है।</li>
<li>यह सुविधा अब अपडेटेड Ollama Python और JavaScript लाइब्रेरी में उपलब्ध है, जो दस्तावेज़ों और छवियों से डेटा पार्सिंग जैसे कार्यों के लिए उपयोगी है।</li>
<li>उपयोगकर्ताओं को नवीनतम ओलामा संस्करण में अपडेट करना चाहिए और cURL अनुरोधों या लाइब्रेरी में फॉर्मेट पैरामीटर का उपयोग करना चाहिए, जिसमें भविष्य के अपडेट प्रदर्शन सुधार और अधिक फॉर्मेट विकल्पों का वादा करते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/blog/structured-outputs</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zओल्लामा के साथ संरचित आउटपुट</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रोलरकोस्टर टाइकून अपने प्रकार का अंतिम था [वीडियो]]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=0JouTsMQsEA</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zरोलरकोस्टर टाइकून अपने प्रकार का अंतिम था [वीडियो]</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आहार में फ्रुक्टोज ट्यूमर के विकास को बढ़ाता है: शोध]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पिछले 50 वर्षों में फ्रुक्टोज की खपत में उल्लेखनीय वृद्धि हुई है, मुख्यतः पेय पदार्थों और प्रसंस्कृत खाद्य पदार्थों में उच्च-फ्रुक्टोज कॉर्न सिरप के कारण।</li>
<li>वाशिंगटन यूनिवर्सिटी इन सेंट लुइस के शोध से पता चलता है कि जबकि फ्रुक्टोज सीधे तौर पर ट्यूमर को ऊर्जा नहीं देता, लेकिन यकृत इसे उन पोषक तत्वों में परिवर्तित कर देता है जो मेलानोमा, स्तन और गर्भाशय ग्रीवा के कैंसर जैसे कैंसर में ट्यूमर के विकास का समर्थन करते हैं।</li>
<li>अध्ययन यह सुझाव देता है कि कैंसर के नए संभावित उपचारों के लिए उन तरीकों का अन्वेषण किया जाए जो फ्रक्टोज को ट्यूमर के विकास में सहायता करने से रोक सकते हैं, संभवतः आहार में बदलाव या दवाओं के माध्यम से, जिसमें आंशिक रूप से राष्ट्रीय स्वास्थ्य संस्थान (NIH) से वित्त पोषण प्राप्त हुआ है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://source.washu.edu/2024/12/research-reveals-how-fructose-in-diet-enhances-tumor-growth/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-07T00:00:00.000Zआहार में फ्रुक्टोज ट्यूमर के विकास को बढ़ाता है: शोध</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सबसे बड़े शेल प्रोग्राम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पृष्ठ महत्वपूर्ण शेल प्रोग्रामों को उजागर करता है, जो मुख्य रूप से हाथ से लिखी गई स्क्रिप्ट्स पर केंद्रित हैं, बजाय उन स्क्रिप्ट्स के जो autoconf जैसे टूल्स द्वारा उत्पन्न की गई हैं।- उल्लेखनीय प्रविष्टियों में akinomyoga/ble.sh शामिल है, जो 61K लाइनों के कोड (LoC) के साथ एक बाश लाइन एडिटर है, और kalua, जो 56K स्रोत लाइनों के कोड (SLoC) के साथ एक OpenWRT ऐडऑन है।- सूची शेल स्क्रिप्टिंग की जटिलता और विविधता में अंतर्दृष्टि प्रदान करती है, जिसमें डेटा संरचनाओं और एल्गोरिदम का उपयोग करने वाले प्रोग्राम शामिल हैं, जो आमतौर पर 5,000 लाइनों के कोड से अधिक होते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oils-for-unix/oils/wiki/The-Biggest-Shell-Programs-in-the-World</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zसबसे बड़े शेल प्रोग्राम</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डीएसपीवाई – प्रोग्रामिंग–प्रॉम्प्टिंग नहीं–एलएमएस]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डीएसपीवाई एक फ्रेमवर्क है जो संयोजनीय पायथन कोड का उपयोग करके मॉड्यूलर एआई सिस्टम बनाने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो केवल प्रॉम्प्ट्स पर निर्भर किए बिना भाषा मॉडल (एलएम) के आउटपुट को सुधारने पर केंद्रित है।- यह ओपनएआई, एंथ्रोपिक और डेटाब्रिक्स जैसे कई बड़े भाषा मॉडल (एलएलएम) प्रदाताओं का समर्थन करता है, जिससे उपयोगकर्ताओं को एआई व्यवहार को कोड के रूप में वर्णित करने की अनुमति मिलती है, जिससे आसान पुनरावृत्ति और अनुकूलन की सुविधा मिलती है।- स्टैनफोर्ड एनएलपी से उत्पन्न, डीएसपीवाई का गिटहब और डिस्कॉर्ड पर एक मजबूत समुदायिक उपस्थिति है, जो ओपन-सोर्स एआई अनुसंधान में योगदान देता है और प्रोग्राम आर्किटेक्चर और ऑप्टिमाइज़र को आगे बढ़ाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dspy.ai/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-07T00:00:00.000Zडीएसपीवाई – प्रोग्रामिंग–प्रॉम्प्टिंग नहीं–एलएमएस</guid>
            <pubDate>Sat, 07 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विज्ञापनों की सही मात्रा शून्य है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>द वर्ज ने एक सब्सक्रिप्शन मॉडल पेश किया है जिसमें एक पेवॉल्ड संस्करण शामिल है, जो सब्सक्राइबर्स को पूर्ण-पाठ आरएसएस फीड्स जैसे लाभ प्रदान करता है।</li>
<li>सदस्यता का उद्देश्य विज्ञापन के संपर्क को कम करना है, लेकिन इस बात की आलोचना है कि भुगतान करने वाले ग्राहकों को बिल्कुल भी विज्ञापन नहीं देखना चाहिए।</li>
<li>विज्ञापनदाताओं को संभावित डेटा बिक्री के बारे में चिंताएँ उठाई जा रही हैं, यह सुझाव देते हुए कि ग्राहकों को विज्ञापनों और डेटा मुद्रीकरण दोनों का शिकार नहीं होना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://manuelmoreale.com/the-correct-amount-of-ads-is-zero</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zविज्ञापनों की सही मात्रा शून्य है</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[70% समस्या: एआई-सहायता प्राप्त कोडिंग के बारे में कठिन सच्चाइयाँ]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://addyo.substack.com/p/the-70-problem-hard-truths-about</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Z70% समस्या: एआई-सहायता प्राप्त कोडिंग के बारे में कठिन सच्चाइयाँ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पोर्टलैंड हवाई अड्डा विस्तृत मास टिम्बर छत के कैनोपी के साथ बढ़ता है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पोर्टलैंड हवाई अड्डे (PDX) ने अपने मुख्य टर्मिनल का विस्तार एक स्थायी मास टिम्बर छत के कैनोपी के साथ किया है, जिसे ZGF द्वारा डिज़ाइन किया गया है, जिसमें स्थानीय रूप से प्राप्त ग्लुलैम डगलस फ़िर का उपयोग किया गया है।</li>
<li>नौ एकड़ की छत का उद्देश्य हवाई अड्डे की क्षमता और यात्री अनुभव को बढ़ाना है, जबकि कार्बन फुटप्रिंट को कम करना है, और एक स्वागत योग्य वातावरण के लिए जैविक तत्वों को शामिल करना है।</li>
<li>यह परियोजना स्थायी हवाई अड्डा डिजाइन के लिए एक नया मानक स्थापित करती है, जिसकी पूर्णता 2026 में अपेक्षित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://design-milk.com/portland-airport-grows-with-expansive-mass-timber-roof-canopy/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zपोर्टलैंड हवाई अड्डा विस्तृत मास टिम्बर छत के कैनोपी के साथ बढ़ता है</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंटेल का बोर्ड, और एक उदाहरण जब बोर्ड और अल्पकालिकता विफल होती है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पैट गेलसिंगर का इंटेल से बाहर होना एक सेवानिवृत्ति के बजाय एक बर्खास्तगी के रूप में चित्रित किया गया है, जो बोर्ड की विफलताओं और दीर्घकालिक रणनीति पर अल्पकालिक ध्यान केंद्रित करने पर जोर देता है।- बोर्ड की अर्धचालक विशेषज्ञता की कमी और तत्काल शेयरधारक मूल्य पर ध्यान केंद्रित करने की आलोचना की गई है, जो इंटेल की दीर्घकालिक संभावनाओं और अमेरिकी अर्धचालक उद्योग को संभावित रूप से नुकसान पहुंचा सकता है।- बोर्ड की गेलसिंगर की IDM 2.0 रणनीति का समर्थन करने में विफलता कंपनी के हिस्सों को बेचने की ओर एक बदलाव का सुझाव देती है, जो अल्पकालिक में शेयरधारकों को लाभ पहुंचा सकता है लेकिन इंटेल के भविष्य को नुकसान पहुंचा सकता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fabricatedknowledge.com/p/the-death-of-intel-when-boards-fail</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zइंटेल का बोर्ड, और एक उदाहरण जब बोर्ड और अल्पकालिकता विफल होती है</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ट्रेलबेस: फास्ट, सिंगल-फाइल, ओपन-सोर्स ऐप सर्वर जो रस्ट और एसक्यूएलाइट का उपयोग करके बनाया गया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ट्रेलबेस एक ओपन-सोर्स एप्लिकेशन सर्वर है जो तेज़, प्रकार-सुरक्षित एपीआई के लिए डिज़ाइन किया गया है, और यह रस्ट, एसक्यूएलाइट और वी8 का उपयोग करता है। यह मोबाइल, वेब, या डेस्कटॉप एप्लिकेशन के लिए उपयुक्त है।</li>
<li>यह उप-मिलीसेकंड विलंबता प्रदान करता है, जिससे समर्पित कैश की आवश्यकता समाप्त हो जाती है, और विभिन्न प्लेटफार्मों के लिए समर्थन करता है, जिसमें Linux, MacOS और कई प्रोग्रामिंग भाषाओं के लिए पूर्व-निर्मित बाइनरी और क्लाइंट पैकेज उपलब्ध हैं।</li>
<li>ट्रेलबेस को OSL-3.0 के तहत लाइसेंस प्राप्त है, जिससे इसे अतिरिक्त लाइसेंसिंग आवश्यकताओं के बिना एक फ्रेमवर्क के रूप में उपयोग करने की अनुमति मिलती है, और समुदाय से योगदान को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/trailbaseio/trailbase</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zट्रेलबेस: फास्ट, सिंगल-फाइल, ओपन-सोर्स ऐप सर्वर जो रस्ट और एसक्यूएलाइट का उपयोग करके बनाया गया है</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गिटलैब ने बिल स्टेपल्स को नया सीईओ नियुक्त किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>गिटलैब ने बिल स्टेपल्स को नया सीईओ नियुक्त किया है, जबकि सह-संस्थापक सिड सिजब्रांडी स्वास्थ्य कारणों से बोर्ड के कार्यकारी अध्यक्ष के पद पर चले गए हैं।</li>
<li>स्टेपल्स, जो पहले न्यू रेलिक के सीईओ थे, डेवलपर प्लेटफॉर्म्स में व्यापक अनुभव गिटलैब में लाते हैं, जो एक प्रमुख एआई-संचालित देवसेकऑप्स प्लेटफॉर्म है।</li>
<li>GitLab 10,000 से अधिक ग्राहकों को सेवा प्रदान करता है, $750 मिलियन से अधिक का राजस्व उत्पन्न करता है, और 40 मिलियन से अधिक उपयोगकर्ताओं द्वारा विश्वसनीय है, जिसमें फॉर्च्यून 100 कंपनियों में से आधे से अधिक शामिल हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.businesswire.com/news/home/20241205391064/en/GitLab-Names-Bill-Staples-as-New-CEO</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zगिटलैब ने बिल स्टेपल्स को नया सीईओ नियुक्त किया</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूक्रेन के तीन परमाणु ऊर्जा संयंत्रों ने बिजली उत्पादन बहाल कर दिया है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यूक्रेन के परमाणु ऊर्जा संयंत्रों ने हालिया ग्रिड हमलों के बाद बिजली उत्पादन फिर से शुरू कर दिया है, जो परमाणु सुरक्षा के लिए स्थिर बिजली आपूर्ति के महत्व को उजागर करता है।</li>
<li>अंतर्राष्ट्रीय परमाणु ऊर्जा एजेंसी (IAEA) यूक्रेन में स्थिति की सक्रिय रूप से निगरानी कर रही है, जो परमाणु सुरक्षा और सुरक्षा के प्रति उसकी प्रतिबद्धता को रेखांकित करता है।</li>
<li>यूक्रेन को परमाणु सुरक्षा और सुरक्षा उपायों को मजबूत करने के लिए 14 मिलियन यूरो से अधिक मूल्य के उपकरण प्रदान किए गए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.iaea.org/newscenter/pressreleases/update-263-iaea-director-general-statement-on-situation-in-ukraine</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zयूक्रेन के तीन परमाणु ऊर्जा संयंत्रों ने बिजली उत्पादन बहाल कर दिया है</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[एक्सॉनमोबिल की कथित हैक-फॉर-हायर अभियान जो जलवायु कार्यकर्ताओं को लक्षित कर रहा है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक्सॉनमोबिल पर आरोप है कि उसने &quot;फॉक्स हंट&quot; नामक एक हैक-फॉर-हायर अभियान का आयोजन किया, जिसमें उन्नत साइबर क्षमताओं का उपयोग करके 500 से अधिक जलवायु कार्यकर्ताओं और पत्रकारों को निशाना बनाया गया।</li>
<li>ऑपरेशन में कथित रूप से फ़िशिंग हमले और लीक हुए ईमेल शामिल थे, जिनका उद्देश्य पर्यावरण समर्थकों को कमजोर करना और एक्सॉन की कानूनी रणनीतियों का समर्थन करना था, हालांकि कंपनी ने इसमें शामिल होने से इनकार किया है।</li>
<li>यह मामला कॉर्पोरेट विवादों में डिजिटल युद्ध की बढ़ती प्रवृत्ति को उजागर करता है, जिससे एफबीआई जांच और ऐसे साइबर ऑपरेशनों से निपटने के लिए मजबूत कानूनी उपायों की मांग की जा रही है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.vulnu.com/p/inside-exxonmobils-alleged-hack-for-hire-campaign-targeting-climate-activists</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zएक्सॉनमोबिल की कथित हैक-फॉर-हायर अभियान जो जलवायु कार्यकर्ताओं को लक्षित कर रहा है</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कागी टीमें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Kagi फॉर टीम्स, जो 5 दिसंबर, 2024 को लॉन्च होने वाला है, व्यवसायों को एक गोपनीयता-केंद्रित खोज और एआई उपकरण प्रदान करता है, जिसमें कोई विज्ञापन, ट्रैकिंग, या डेटा संग्रहण नहीं होता है।</li>
<li>सेवा में एक प्रीमियम खोज इंजन और सार्वभौमिक एआई एक्सेस शामिल है, जिसमें सक्रिय उपयोगकर्ताओं के आधार पर लचीली मूल्य निर्धारण के साथ पेशेवर और अल्टीमेट योजनाएं उपलब्ध हैं।</li>
<li>कागी त्वरित सेटअप, उपलब्ध समर्थन, और तेज़ अनुसंधान समय के माध्यम से निवेश पर महत्वपूर्ण रिटर्न (ROI) का वादा करता है, जो व्यवसायों के लिए डेटा गोपनीयता सुनिश्चित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.kagi.com/kagi-teams</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000Zकागी टीमें</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैंने बुजुर्गों के लिए एक एंड्रॉइड कोर्स बनाने में एक साल बिताया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने बुजुर्ग व्यक्तियों को एंड्रॉइड स्मार्टफोन का उपयोग सिखाने के लिए एक वीडियो कोर्स विकसित किया, जिसमें इंटरफेस से डर और स्क्रॉलिंग या स्वाइपिंग जैसी बुनियादी कौशल की कमी जैसी सामान्य चुनौतियों को संबोधित किया गया।</li>
<li>इस पाठ्यक्रम में 400 पृष्ठों की स्क्रिप्ट, वीडियो रिकॉर्डिंग, और एक एंड्रॉइड ऐप शामिल है जिसमें अभ्यास होते हैं, जिसे शुरू में यूडेमी पर होस्ट किया गया था और बाद में एक समर्पित वेबसाइट &quot;स्मार्टफोन हाउ-टू&quot; पर स्थानांतरित कर दिया गया।</li>
<li>पाठ्यक्रम का विपणन चुनौतीपूर्ण है क्योंकि लक्षित दर्शकों को ऑनलाइन पंजीकरण और भुगतान में कठिनाइयाँ होती हैं, और लेखक सुधार के लिए प्रतिक्रिया चाहता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://kopiascsaba.hu/blog/teaching-elderly-people-to-use-android/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zमैंने बुजुर्गों के लिए एक एंड्रॉइड कोर्स बनाने में एक साल बिताया।</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मैकिंजी यूनिट दक्षिण अफ्रीकी अधिकारियों को रिश्वत देने के दावों को निपटाने के लिए $123 मिलियन का भुगतान करेगी।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मैकिन्से एंड कंपनी की एक सहायक कंपनी ने दक्षिण अफ्रीकी अधिकारियों को रिश्वत देने के आरोपों को निपटाने के लिए $123 मिलियन का भुगतान करने पर सहमति व्यक्त की है, जैसा कि अमेरिकी न्याय विभाग द्वारा रिपोर्ट किया गया है।</li>
<li>घूसखोरी योजना, जिसमें मैकिन्से अफ्रीका शामिल था, ने राज्य-नियंत्रित उपयोगिता कंपनियों के साथ अनुबंधों के माध्यम से $85 मिलियन का लाभ अर्जित किया।</li>
<li>पूर्व मैकिन्से पार्टनर विकास सागर ने विदेशी भ्रष्ट आचरण अधिनियम के तहत साजिश के आरोपों के लिए दोष स्वीकार किया, और मैकिन्से अफ्रीका ने तीन साल के स्थगित अभियोजन समझौते पर सहमति व्यक्त की है, जिसमें अनुपालन उपायों को बढ़ाने का वचन दिया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2024/12/05/mckinsey-bribery-settlement-south-africa.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zमैकिंजी यूनिट दक्षिण अफ्रीकी अधिकारियों को रिश्वत देने के दावों को निपटाने के लिए $123 मिलियन का भुगतान करेगी।</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Llama-3.3-70B-निर्देश]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://huggingface.co/meta-llama/Llama-3.3-70B-Instruct</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-06T00:00:00.000ZLlama-3.3-70B-निर्देश</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पोस्टमार्केटओएस को एंड्रॉइड फोन पर इंस्टॉल करें और डॉकर का उपयोग होम सर्वर के रूप में करें।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>यह गाइड OnePlus 6T पर पोस्टमार्केटओएस का उपयोग करके डॉकर स्थापित करने का विवरण देता है, जिससे इसे प्रभावी रूप से एक होम सर्वर में परिवर्तित किया जा सकता है, लेकिन यह सभी फोन डेटा मिटा देता है।</li>
<li>मुख्य आवश्यकताओं में एक OnePlus 6 या 6T, पीसी पर Fastboot, और postmarketOS फाइलें शामिल हैं, जिनमें डेवलपर मोड को सक्षम करना, postmarketOS को फ्लैश करना, और SSH सेटअप करना शामिल है।</li>
<li>जबकि यह सेटअप एकीकृत स्क्रीन और बैटरी के साथ रास्पबेरी पाई का एक विकल्प प्रदान करता है, इसमें ईथरनेट समर्थन की कमी है और यह आंतरिक स्टोरेज तक सीमित है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://crackoverflow.com/docs/system_administration/containerization/install-docker-natively-on-android-phone-and-use-it-as-a-home-server/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zपोस्टमार्केटओएस को एंड्रॉइड फोन पर इंस्टॉल करें और डॉकर का उपयोग होम सर्वर के रूप में करें।</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हैकर हेराल्ड - एचएन की तरह लेकिन भीड़-स्रोतित चित्रों और उपशीर्षकों के साथ]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने पूर्व प्रशिक्षक अर्णव और छात्र अर्चिस के साथ मिलकर हैकर हेराल्ड नामक एक परियोजना शुरू की है, जो हैकर न्यूज़ के लिए एक फ्रंट एंड है।- यह परियोजना एक ऑनलाइन जावास्क्रिप्ट प्रोग्रामिंग कोर्स के दौरान विकसित की गई थी और इसका उद्देश्य लोकप्रिय समाचार पत्र साइटों के समान एक दृश्य रूप से आकर्षक लेआउट प्रदान करना है।- दृश्य सामग्री, जैसे कि छवियों का समावेश, कहानी कहने के अनुभव को बेहतर बनाने के लिए किया गया है ताकि लेखों पर क्लिक किए बिना तुरंत संदर्भ प्रदान किया जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hackerherald.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zहैकर हेराल्ड - एचएन की तरह लेकिन भीड़-स्रोतित चित्रों और उपशीर्षकों के साथ</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कांगो सरकार का कहना है कि वह रहस्यमय फ्लू जैसी बीमारी के कारण 'सतर्क' है, जिसने दर्जनों लोगों की जान ले ली है।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.ctvnews.ca/health/congo-government-says-it-s-on-alert-over-mystery-flu-like-disease-that-killed-dozens-1.7134550</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-06T00:00:00.000Zकांगो सरकार का कहना है कि वह रहस्यमय फ्लू जैसी बीमारी के कारण &apos;सतर्क&apos; है, जिसने दर्जनों लोगों की जान ले ली है।</guid>
            <pubDate>Fri, 06 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डायाटैक्सिस – तकनीकी दस्तावेज़ लेखन के लिए एक व्यवस्थित दृष्टिकोण]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डायाटैक्सिस तकनीकी दस्तावेज़ीकरण के लिए एक व्यवस्थित दृष्टिकोण है जो उपयोगकर्ता की आवश्यकताओं पर ध्यान केंद्रित करता है, और सामग्री को चार प्रकारों में वर्गीकृत करता है: ट्यूटोरियल, हाउ-टू गाइड, तकनीकी संदर्भ, और व्याख्या।</li>
<li>यह विधि सामग्री, शैली, और संगठन से संबंधित मुद्दों को संबोधित करती है, जिससे प्रलेखन की गुणवत्ता और पहुंच में सुधार होता है, और यह उपयोगकर्ताओं और निर्माताओं दोनों को लाभ पहुंचाती है।</li>
<li>डायाटैक्सिस को गैट्सबी और क्लाउडफ्लेयर जैसे परियोजनाओं में सफलतापूर्वक लागू किया गया है, जो स्पष्टता और उपयोगकर्ता पहुंच में सुधार करने में इसकी व्यावहारिक प्रभावशीलता को दर्शाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://diataxis.fr/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zडायाटैक्सिस – तकनीकी दस्तावेज़ लेखन के लिए एक व्यवस्थित दृष्टिकोण</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओलामा में K/V संदर्भ क्वांटाइजेशन लाना]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://smcleod.net/2024/12/bringing-k/v-context-quantisation-to-ollama/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zओलामा में K/V संदर्भ क्वांटाइजेशन लाना</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अगला पड़ाव: मियामी]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वेमो वन 2026 में मियामी में अपने स्वायत्त, पूरी तरह से इलेक्ट्रिक राइड-हेलिंग सेवा का विस्तार करने के लिए तैयार है, जिसमें जगुआर आई-पेस का उपयोग किया जाएगा।</li>
<li>यह विस्तार Moove के साथ साझेदारी में है और मियामी की चुनौतीपूर्ण मौसम स्थितियों में सफल परीक्षणों के बाद किया गया है।</li>
<li>यह कदम मियामी के स्थायी और स्वच्छ ऊर्जा परिवहन पर जोर देने के साथ मेल खाता है, और यह सेवा वेमो वन ऐप के माध्यम से सुलभ होगी।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://waymo.com/blog/2024/12/next-stop-miami/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zअगला पड़ाव: मियामी</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[फेडरल कोर्ट का कहना है कि फर्मवेयर इंस्टॉल करने के लिए फोन को खोलना 'तलाशी' नहीं है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>iPhone 6 checkm8 एक्सप्लॉइट के प्रति संवेदनशील है, जो एक ज्ञात सुरक्षा भेद्यता है।</li>
<li>iPhone XS और इसके बाद के नए मॉडल जैसे उपकरण वर्तमान में इस एक्सप्लॉइट से प्रभावित नहीं हैं, जो बाद के मॉडलों में बेहतर सुरक्षा उपायों का संकेत देते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.techdirt.com/2024/12/04/federal-court-says-dismantling-a-phone-to-install-firmware-isnt-a-search-even-if-was-done-to-facilitate-a-search/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zफेडरल कोर्ट का कहना है कि फर्मवेयर इंस्टॉल करने के लिए फोन को खोलना &apos;तलाशी&apos; नहीं है</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वेक्टरकॉर्ड: पोस्टग्रेएसक्यूएल में $1 में 400k वेक्टर स्टोर करें]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VectorChord एक नया PostgreSQL एक्सटेंशन है जो कुशल वेक्टर खोज के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो केवल $1 में 400,000 वेक्टर संग्रहीत करने में सक्षम है, जिससे यह प्रतिस्पर्धियों की तुलना में अधिक लागत-प्रभावी बनता है।- यह खोज गति और मेमोरी दक्षता को बढ़ाने के लिए IVF (इनवर्टेड फाइल) और RaBitQ (रैंडम बिट क्वांटाइजेशन) तकनीकों का उपयोग करता है, जिससे यह बड़े डेटासेट को संभालने के लिए उपयुक्त बनता है।- VectorChord मूल्य और प्रदर्शन दोनों के मामले में Pinecone और pgvector जैसे विकल्पों से बेहतर प्रदर्शन करता है, तेज और सटीक प्रतिक्रियाओं की आवश्यकता वाले अनुप्रयोगों के लिए बेहतर गति और सटीकता के साथ स्केलेबल वेक्टर खोज प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.pgvecto.rs/vectorchord-store-400k-vectors-for-1-in-postgresql</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-05T00:00:00.000Zवेक्टरकॉर्ड: पोस्टग्रेएसक्यूएल में $1 में 400k वेक्टर स्टोर करें</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बिटकॉइन $100k से अधिक है]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.tradingview.com/symbols/BTCUSD/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-05T00:00:00.000Zबिटकॉइन $100k से अधिक है</guid>
            <pubDate>Thu, 05 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[IMG_0001]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2009 से 2012 के बीच, iPhones में Photos ऐप में &quot;Send to YouTube&quot; बटन था, जिसके परिणामस्वरूप कई अपलोड्स डिफ़ॉल्ट IMG_XXXX फाइलनाम के साथ हुए।- बेन वॉलेस से प्रेरित होकर एक बॉट विकसित किया गया, जिसने इन 5 मिलियन वीडियो को खोजा, जो कच्चे और बिना संपादित क्षणों को प्रदर्शित करते हैं।- वीडियो का संग्रह देखने के लिए उपलब्ध है, जो यादृच्छिक क्रम में प्रस्तुत किया गया है, उस युग की बिना फ़िल्टर की गई सामग्री की एक झलक प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://walzr.com/IMG_0001/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000ZIMG_0001</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[मेरे बेटे (9 वर्ष) ने साधारण जावास्क्रिप्ट का उपयोग करके एक खेल बनाया है, और वह आपकी प्रतिक्रिया चाहता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एक 9 वर्षीय बच्चा कोडिंग सीख रहा है, HTML और CSS में महारत हासिल कर रहा है, और हाल ही में अपने कौशल को बढ़ाने के लिए Google Gemini का उपयोग किया।- उसने VSCode में HTML, CSS, और JavaScript का उपयोग करके एक गेम बनाया और एनिमेटेड ग्राफिक्स के लिए Piskel का उपयोग किया, जिसमें उसके माता-पिता और Google Gemini से मार्गदर्शन मिला।- बच्चे ने अपने अनुभव को एक ब्लॉग पोस्ट में दस्तावेज किया, प्रक्रिया पर चर्चा की और अपने प्रोग्रामर माता-पिता से अपनी लेखन को सुधारने के लिए प्रतिक्रिया प्राप्त की।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.armaansahni.com/game/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zमेरे बेटे (9 वर्ष) ने साधारण जावास्क्रिप्ट का उपयोग करके एक खेल बनाया है, और वह आपकी प्रतिक्रिया चाहता है।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[निःस्वार्थ इंजीनियरिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>वार्ता बेहतर कार्य वातावरण को बढ़ावा देने के महत्व पर जोर देती है, अनावश्यक भूमिका विभाजनों को तोड़कर और भूमिकाओं के बीच सहयोग को प्रोत्साहित करके।- यह अत्यधिक भूमिका विभाजन के कारण होने वाली अक्षमताओं और &quot;देवऑप्स&quot; प्रथाओं की गलतफहमी को उजागर करता है जो सहयोग को बढ़ावा देने के बजाय बाधाएं पैदा करती हैं।- वक्ता सहयोग, जिज्ञासा, और साझा जिम्मेदारी को महत्व देने की वकालत करता है, यह सुझाव देते हुए कि दुख को उत्पादकता के साथ नहीं जोड़ा जाना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://egoless.engineering</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zनिःस्वार्थ इंजीनियरिंग</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फीनिक्स लाइवव्यू 1.0.0 यहाँ है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फीनिक्स लाइवव्यू 1.0.0 जारी किया गया है, जो एक प्रमुख अपडेट प्रदान करता है जो जावास्क्रिप्ट की आवश्यकता को कम करके और रीयल-टाइम क्षमताओं को बढ़ाकर डायनामिक सर्वर-रेंडर्ड एप्लिकेशनों को सरल बनाता है।- इस रिलीज की प्रमुख विशेषताओं में कुशल अपडेट के लिए एक डिफिंग इंजन, HTML की बेहतर संयोज्यता के लिए HEEx घटक, और इंटरैक्टिव अपलोड शामिल हैं, जो एलिक्सिर और एरलांग वीएम का उपयोग करके बेहतर विलंबता और स्केलेबिलिटी प्रदान करते हैं।- अपडेट में स्ट्रीम्स और असिंक्रोनस ऑपरेशन्स जैसी नई विशेषताएं भी शामिल हैं, भविष्य की योजनाओं में जावास्क्रिप्ट हुक्स और वेब कंपोनेंट्स को एकीकृत करने की योजना है, जिससे डेवलपर्स को इसकी आसान सेटअप का पता लगाने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.phoenixframework.org/blog/phoenix-liveview-1.0-released?release=1.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zफीनिक्स लाइवव्यू 1.0.0 यहाँ है</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जिनी 2: एक बड़े पैमाने पर नींव विश्व मॉडल]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रिसर्च जिनी 2, जो 4 दिसंबर 2024 को जारी किया गया, एक बड़े पैमाने पर फाउंडेशन वर्ल्ड मॉडल है जिसे एआई एजेंट प्रशिक्षण के लिए विविध 3डी वातावरण उत्पन्न करने के लिए डिज़ाइन किया गया है।- जैक पार्कर-होल्डर की टीम द्वारा विकसित, जिनी 2 एकल छवि संकेत से क्रिया-नियंत्रणीय, खेलने योग्य दुनिया बना सकता है, जो त्वरित प्रोटोटाइपिंग और इंटरैक्टिव अनुभवों का समर्थन करता है।- जिनी 2 एआई अनुसंधान को वस्तु अंतःक्रियाओं, चरित्र एनिमेशन और पर्यावरणीय भौतिकी का मॉडलिंग करके आगे बढ़ाता है, जो सन्निहित एजेंटों के लिए समृद्ध प्रशिक्षण वातावरण बनाने की चुनौती का समाधान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://deepmind.google/discover/blog/genie-2-a-large-scale-foundation-world-model/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zजिनी 2: एक बड़े पैमाने पर नींव विश्व मॉडल</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपनटीटीडी एक ओपन सोर्स सिमुलेशन गेम है जो ट्रांसपोर्ट टाइकून डीलक्स पर आधारित है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ओपनटीटीडी 14.1 को 3 मई, 2024 को जारी किया गया, जो प्रारंभिक रिलीज के बाद से बग फिक्स पर केंद्रित है।- मुख्य अपडेट में मल्टीप्लेयर डीसिंक्रोनाइजेशन बग को हल करना और शिप पाथफाइंडर और अनबंचिंग फीचर में सुधार शामिल हैं।- खिलाड़ियों ने महत्वपूर्ण भागीदारी दिखाई है, पिछले सप्ताह में 17,219 खेलों में 34,700 घंटे लॉग किए हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.openttd.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zओपनटीटीडी एक ओपन सोर्स सिमुलेशन गेम है जो ट्रांसपोर्ट टाइकून डीलक्स पर आधारित है।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेरा सी कंपाइलर ने खुद को संकलित किया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://github.com/keyvank/30cc</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zमेरा सी कंपाइलर ने खुद को संकलित किया</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पेशेवर संबंधों को कैसे बढ़ाएं]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>टीजेएस (द जर्नी टू सिनर्जी) सहयोग मॉडल पेशेवर संबंधों के सात अवस्थाओं को रेखांकित करता है, जो प्रतिस्पर्धात्मक से साझा पहचान तक होते हैं, ताकि सहयोग को बढ़ावा दिया जा सके।</li>
<li>मॉडल शून्य-योग मानसिकता से उच्च-गुणवत्ता वाली समन्वय की ओर बढ़ने पर जोर देता है, जो प्रचुरता मानसिकता और व्यक्तिगत लक्ष्यों और मूल्यों के साथ संरेखण को प्रोत्साहित करता है।</li>
<li>मुख्य चरणों में प्रतिस्पर्धा, सह-अस्तित्व, संवाद, सहयोग, समन्वय, सहयोग, और &quot;हम एक जैसे हैं&quot; शामिल हैं, जिसका अंतिम लक्ष्य व्यक्तिगत रूप से अधिक की तुलना में सामूहिक रूप से अधिक प्राप्त करना है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tej.as/blog/how-to-grow-professional-relationships-tjs-model</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zपेशेवर संबंधों को कैसे बढ़ाएं</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हाई-स्कूल के छात्रों के लिए कण भौतिकी पाठ्यक्रम]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>CERN की भौतिकी शिक्षा अनुसंधान टीम ने हाई-स्कूल छात्रों के लिए एक पायलट कण भौतिकी पाठ्यक्रम विकसित किया है, जिसमें 16 अध्याय शामिल हैं जिनमें वीडियो और प्रश्नोत्तरी हैं।- यह पाठ्यक्रम लगभग 4 घंटे का है और इसमें &quot;कण क्या है?&quot; और &quot;कण त्वरक क्या है?&quot; जैसे मौलिक विषय शामिल हैं और इसमें DIY प्रयोग भी शामिल हैं।- प्रतिभागी किसी भी क्रम में अध्याय पूरा कर सकते हैं और सभी प्रश्नोत्तरी पूरी करने पर एक डिजिटल प्रमाणपत्र प्राप्त कर सकते हैं, जिसमें भविष्य के संस्करणों को बेहतर बनाने के लिए प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित किया जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ppc.web.cern.ch/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zहाई-स्कूल के छात्रों के लिए कण भौतिकी पाठ्यक्रम</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नो नैट नवंबर: मेरा महीना बिना IPv4 के]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>&quot;नो NAT नवंबर&quot; चुनौती में IPv4 को अक्षम करना और केवल IPv6 का उपयोग करना शामिल था, जो IPv6-केवल नेटवर्क में संक्रमण की संभावनाओं और चुनौतियों को उजागर करता है। लेखक &quot;IPv6-मुख्यतः&quot; दृष्टिकोण का सुझाव देते हैं, जो IPv6 को प्राथमिकता देता है जबकि द्वैध-स्टैक नेटवर्क को बनाए रखता है, रखरखाव को कम करता है और IPv4-मुक्त भविष्य के लिए तैयारी करता है। NAT64 और DNS64 जैसी संक्रमणीय तकनीकों ने संगतता मुद्दों को संबोधित करने में मदद की, जिसमें Apple उपकरणों ने अच्छी तरह से अनुकूलन किया, जबकि Windows और Linux ने मिश्रित परिणाम दिखाए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.infected.systems/posts/2024-12-01-no-nat-november/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zनो नैट नवंबर: मेरा महीना बिना IPv4 के</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[फॉर्मल्डिहाइड किसी भी अन्य विषाक्त वायु प्रदूषक की तुलना में अधिक कैंसर का कारण बनता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>फॉर्मल्डिहाइड, जो कार के धुएं और फैक्ट्रियों जैसे स्रोतों से एक व्यापक वायु प्रदूषक है, महत्वपूर्ण कैंसर जोखिम पैदा करता है, विशेष रूप से माइलॉयड ल्यूकेमिया से जुड़ा हुआ है।- फॉर्मल्डिहाइड को नियंत्रित करने के प्रयास उद्योग के प्रभाव और राजनीतिक परिवर्तनों द्वारा बाधित किए गए हैं, जिसमें ट्रम्प प्रशासन के दौरान उल्लेखनीय बाधाएं आईं।- प्रो पब्लिका की जांच फॉर्मल्डिहाइड के संपर्क के कम आंके गए जोखिमों और प्रभावी नियमों को लागू करने में चल रही चुनौतियों को उजागर करती है, हालांकि बाइडेन प्रशासन के तहत कुछ प्रगति हुई है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.propublica.org/article/formaldehyde-epa-trump-public-health-danger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zफॉर्मल्डिहाइड किसी भी अन्य विषाक्त वायु प्रदूषक की तुलना में अधिक कैंसर का कारण बनता है।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इमैकसकॉन्फ 2024]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>EmacsConf 2024 ऑनलाइन 7-8 दिसंबर को आयोजित होने वाली है, जिसमें GNU Emacs और Emacs Lisp पर केंद्रित वार्ताएं, स्वयंसेवी अवसर और चर्चाएं शामिल होंगी।</li>
<li>इस कार्यक्रम में स्ट्रीमिंग के लिए मुफ्त सॉफ्टवेयर का उपयोग किया जाएगा और इसमें लूसर्न, स्विट्जरलैंड में एक उपग्रह कार्यक्रम शामिल है, जो एक हाइब्रिड अनुभव प्रदान करता है।</li>
<li>प्रतिभागी emacsconf-discuss मेलिंग सूची के माध्यम से चर्चाओं में भाग ले सकते हैं, emacsconf-org के माध्यम से आयोजन कर सकते हैं, और irc.libera.chat पर #emacsconf पर IRC पर जुड़ सकते हैं, जिसमें सामग्री CC BY-SA 4.0 और GPLv3+ के तहत लाइसेंस प्राप्त है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://emacsconf.org/2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-04T00:00:00.000Zइमैकसकॉन्फ 2024</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूनाइटेडहेल्थकेयर के सीईओ की मिडटाउन मैनहट्टन में गोली मारकर हत्या]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/04/us/brian-thompson-united-healthcare-death/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zयूनाइटेडहेल्थकेयर के सीईओ की मिडटाउन मैनहट्टन में गोली मारकर हत्या</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्टीफन किंग मेन में अपने 3 रेडियो स्टेशनों को बंद करेंगे]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>स्टीफन किंग अपने तीन रेडियो स्टेशनों को बंद कर रहे हैं, जो बांगोर, मेन में स्थित हैं, 40 से अधिक वर्षों के स्वामित्व के बाद, वित्तीय नुकसान और उनकी उम्र के कारण।</li>
<li>स्टेशनों, जो किंग के रॉक संगीत और स्थानीय मीडिया के प्रति जुनून को दर्शाते हैं, का संचालन नव वर्ष की पूर्व संध्या पर बंद हो जाएगा।</li>
<li>यह निर्णय किंग के व्यापारिक मामलों में एक महत्वपूर्ण परिवर्तन को दर्शाता है, क्योंकि वह अपने उपक्रमों का पुनर्गठन कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nytimes.com/2024/12/03/arts/stephen-king-maine-radio-stations.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zस्टीफन किंग मेन में अपने 3 रेडियो स्टेशनों को बंद करेंगे</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[पोर्श मैकन ईवी को वापस बुलाया जा रहा है क्योंकि इसकी हेडलाइट्स बहुत ज्यादा चमकीली हैं।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Porsche अमेरिका में 2,941 Macan इलेक्ट्रिक मॉडल को वापस बुला रहा है क्योंकि उनकी हेडलाइट्स बहुत तेज हैं, जिसके लिए एक सॉफ्टवेयर अपडेट के लिए सेवा केंद्र की यात्रा की आवश्यकता है।</li>
<li>इस समस्या का समाधान ओवर-द-एयर अपडेट के माध्यम से नहीं किया जा सकता है, इसके लिए मुफ्त मरम्मत के लिए सेवा केंद्र में भौतिक रूप से जाना आवश्यक है।</li>
<li>यह रिकॉल 15 मार्च और 4 नवंबर, 2024 के बीच निर्मित वाहनों को प्रभावित करता है, जिसमें डीलरों और मालिकों को क्रमशः दिसंबर 2024 और जनवरी 2025 में सूचित किया जाएगा।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://insideevs.com/news/742893/porsche-macan-electric-ev-recall-headlights/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-04T00:00:00.000Zपोर्श मैकन ईवी को वापस बुलाया जा रहा है क्योंकि इसकी हेडलाइट्स बहुत ज्यादा चमकीली हैं।</guid>
            <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फेसबुक की छोटी लाल किताब]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2012 में, फेसबुक ने अपनी पहचान और फोकस को बनाए रखने के लिए &quot;लिटिल रेड बुक&quot; बनाई, जब यह एक अरब उपयोगकर्ताओं तक विस्तारित हुआ। इसने चीजों को तोड़ने, बड़े सोचने और तेजी से आगे बढ़ने जैसे सिद्धांतों पर जोर दिया।</li>
<li>यह पुस्तक, जिसे बेन बैरी द्वारा डिज़ाइन किया गया था, फेसबुक की तेजी से वृद्धि के दौरान उसकी भावना को संरक्षित करने के लिए एक घोषणापत्र के रूप में कार्य करती है, जो कंपनी की संस्कृति को बढ़ाने में कहानी कहने के महत्व को प्रदर्शित करती है।</li>
<li>इस दुर्लभ पुस्तक का एक उच्च-गुणवत्ता वाला डिजिटल संस्करण तैयार किया गया है ताकि यह दिखाया जा सके कि सफल कंपनियाँ अपनी पहचान और संस्कृति को कैसे बनाए रखती हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.map.cv/blog/redbook</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zफेसबुक की छोटी लाल किताब</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति ने आपातकालीन मार्शल लॉ की घोषणा की]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/south-korea-yoon-martial-law-997c22ac93f6a9bece68454597e577c1</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zदक्षिण कोरियाई राष्ट्रपति ने आपातकालीन मार्शल लॉ की घोषणा की</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कलाकृति दीर्घा में काम करने के दौरान मैंने सीखे सबक]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.henrikkarlsson.xyz/p/art-gallery</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zकलाकृति दीर्घा में काम करने के दौरान मैंने सीखे सबक</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाई कॉम्बिनेटर और सिलिकॉन वैली में शक्ति]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2010 में, AdGrok, एक छोटा स्टार्टअप, अपने पूर्व नियोक्ता Adchemy से एक मुकदमे का सामना कर रहा था, जिसने उनकी वित्तीय स्थिरता को खतरे में डाल दिया था।- Y Combinator, जो AdGrok का समर्थन करने वाला एक स्टार्टअप एक्सेलेरेटर है, ने Adchemy के निवेशकों और संभावित व्यापारिक साझेदारों के साथ अपने प्रभाव का उपयोग करके मुकदमे को सुलझाने में महत्वपूर्ण भूमिका निभाई।- मुकदमा जीतने के बावजूद, इस घटना ने 2011 में AdGrok की बिक्री ट्विटर को कर दी, जबकि Adchemy को बाद में एक फायर-सेल अधिग्रहण में Walmart Labs को बेच दिया गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://commoncog.com/c/cases/y-combinator-power/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-03T00:00:00.000Zवाई कॉम्बिनेटर और सिलिकॉन वैली में शक्ति</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 वर्षों तक उत्पादन में हैस्केल के बाद 8 महीने का ओकैमल (2023)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक अपने अनुभव के आधार पर Haskell और OCaml की तुलना करते हैं, यह बताते हुए कि Haskell में अधिक विशेषताएँ और पैकेज हैं, लेकिन OCaml की सरलता उत्पादकता को बढ़ाती है।- Haskell के उपकरण शक्तिशाली लेकिन असंगत हैं, जबकि OCaml के उपकरण सीधे और विश्वसनीय हैं, जिसमें संक्षिप्त कंपाइलर संदेश होते हैं।- दोनों भाषाएँ औद्योगिक उपयोग के लिए उपयुक्त हैं, लेकिन लेखक OCaml को पसंद करते हैं क्योंकि यह विकास पर ध्यान केंद्रित करता है बजाय अधिक सोचने के, भले ही Haskell का दस्तावेज़ीकरण अधिक व्यापक हो।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chshersh.com/blog/2023-12-16-8-months-of-ocaml-after-8-years-of-haskell.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Z8 वर्षों तक उत्पादन में हैस्केल के बाद 8 महीने का ओकैमल (2023)</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[छह महीने में एक बार लिया जाने वाला एचआईवी का इंजेक्शन महिलाओं में 100% प्रभावशीलता दिखाता है।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://apnews.com/article/hiv-infections-aids-prevention-shot-02606f7d7892f0baf55bd0a0ff2ba3de</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zछह महीने में एक बार लिया जाने वाला एचआईवी का इंजेक्शन महिलाओं में 100% प्रभावशीलता दिखाता है।</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ब्लिज़ार्ड का वॉरक्राफ्ट I और II को हटाना GOG के नए संरक्षण कार्यक्रम की परीक्षा लेता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>ब्लिज़ार्ड ने GOG से अनुरोध किया है कि वह अपने स्टोर से Warcraft I &amp; II के DRM-मुक्त बंडल को हटा दे, क्योंकि इसके रीमास्टर्ड संस्करण जारी किए गए हैं।</li>
<li>जीओजी बंडल को हटाने से पहले छूट पर पेश कर रहा है, यह सुनिश्चित करते हुए कि खरीदारों को अभी भी पहुंच प्राप्त होगी और आधुनिक सिस्टम के साथ संगतता के लिए अपडेट प्राप्त होंगे।</li>
<li>यह स्थिति रीमास्टर्ड और मूल गेम संस्करणों के बीच चल रहे तनाव को उजागर करती है, जिसमें GOG प्रकाशक के निर्णयों के बावजूद क्लासिक गेम्स को संरक्षित करने का प्रयास कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/gaming/2024/12/blizzards-pulling-of-warcraft-i-ii-tests-gogs-new-preservation-program/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zब्लिज़ार्ड का वॉरक्राफ्ट I और II को हटाना GOG के नए संरक्षण कार्यक्रम की परीक्षा लेता है।</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[रास्पबेरी पाई ने SDRAM ट्यूनिंग के साथ पाई 5 के प्रदर्शन को बढ़ाया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>रास्पबेरी पाई इंजीनियरों ने एसडीआरएएम (सिंक्रोनस डायनामिक रैंडम-एक्सेस मेमोरी) के समय को अनुकूलित किया है, जिसके परिणामस्वरूप पाई 5 और पाई 4 के लिए 2.4 गीगाहर्ट्ज पर 10-20% प्रदर्शन वृद्धि हुई है।</li>
<li>ओवरक्लॉकिंग, जिसमें निर्माता की विशिष्टताओं से परे क्लॉक स्पीड बढ़ाना शामिल है, 32% तक की गति वृद्धि प्राप्त कर सकता है, जिसमें अधिकांश Pi 5s 2.6-3.0 GHz तक पहुंचते हैं।</li>
<li>इन प्रदर्शन सुधारों में, बेहतर मल्टी-कोर वर्कलोड हैंडलिंग के लिए NUMA (नॉन-यूनिफॉर्म मेमोरी एक्सेस) अनुकरण शामिल है, जो जल्द ही फर्मवेयर अपडेट के माध्यम से उपलब्ध हो सकते हैं और संभावित रूप से मानक विशेषताएं बन सकते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.jeffgeerling.com/blog/2024/raspberry-pi-boosts-pi-5-performance-sdram-tuning</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zरास्पबेरी पाई ने SDRAM ट्यूनिंग के साथ पाई 5 के प्रदर्शन को बढ़ाया</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मुझे सिस्को एनीकनेक्ट के बारे में ईमेल करने की आवश्यकता नहीं है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक का नाम और ईमेल Cisco के AnyConnect VPN क्लाइंट में curl लाइब्रेरी के उपयोग के कारण शामिल है, जिससे समर्थन की तलाश कर रहे उपयोगकर्ताओं में भ्रम उत्पन्न होता है।- लेखक स्पष्ट करते हैं कि वे curl के प्रमुख डेवलपर हैं, जो ऐप में उपयोग किया गया एक घटक है, लेकिन Cisco या AnyConnect से संबद्ध नहीं हैं।- AnyConnect के लिए समर्थन की आवश्यकता वाले उपयोगकर्ताओं को सीधे Cisco से <a href="mailto:ac-mobile-feedback@cisco.com">ac-mobile-feedback@cisco.com</a> पर संपर्क करना चाहिए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://daniel.haxx.se/blog/2024/12/03/no-need-to-email-me-about-cisco-anyconnect/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zमुझे सिस्को एनीकनेक्ट के बारे में ईमेल करने की आवश्यकता नहीं है।</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डकडकगो ने पर्ल और राकू फाउंडेशन को $25,000 का दान दिया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>डकडकगो ने &quot;गिविंग ट्यूसडे&quot; पर पर्ल और राकू फाउंडेशन (TPRF) को $25,000 का दान दिया है, जो पर्ल और राकू प्रोग्रामिंग भाषाओं को आगे बढ़ाने के उनके मिशन में योगदान कर रहा है।</li>
<li>2011 से, DuckDuckGo ने ऑनलाइन विश्वास का समर्थन करने वाले संगठनों को $6 मिलियन से अधिक का दान दिया है, जो सुरक्षित और विश्वसनीय ऑनलाइन वातावरण को बढ़ावा देने की अपनी प्रतिबद्धता को दर्शाता है।</li>
<li>दान कोर पर्ल विकास और सामुदायिक परियोजनाओं के वित्तपोषण में सहायता करेगा, जिसमें टीपीआरएफ ने डकडकगो के समर्थन और उनके मिशन में विश्वास के लिए आभार व्यक्त किया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.perl.com/article/duckduckgo-donates-25-000-to-the-perl-and-raku-foundation/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zडकडकगो ने पर्ल और राकू फाउंडेशन को $25,000 का दान दिया</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कंपनी का दावा है कि 1000% मूल्य वृद्धि ने उसे VMware से ओपन सोर्स प्रतिद्वंद्वी की ओर धकेल दिया।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बीक्स ग्रुप, एक यूके क्लाउड ऑपरेटर, ने 20,000 वर्चुअल मशीनों (VMs) को VMware से OpenNebula में स्थानांतरित कर दिया, जब ब्रॉडकॉम द्वारा VMware के अधिग्रहण के बाद 1,000% मूल्य वृद्धि हुई।</li>
<li>इस माइग्रेशन ने वीएम दक्षता को 200% तक बढ़ा दिया और बीक्स को क्लाइंट वर्कलोड्स के लिए अधिक संसाधन आवंटित करने की अनुमति दी।</li>
<li>ब्रॉडकॉम द्वारा वीएमवेयर का अधिग्रहण करने से लागत में वृद्धि और समर्थन में कमी आई है, जिससे एटी एंड टी सहित कई कंपनियां ग्राहक असंतोष के कारण विकल्प तलाशने के लिए प्रेरित हुई हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/information-technology/2024/12/company-claims-1000-percent-price-hike-drove-it-from-vmware-to-open-source-rival/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-03T00:00:00.000Zकंपनी का दावा है कि 1000% मूल्य वृद्धि ने उसे VMware से ओपन सोर्स प्रतिद्वंद्वी की ओर धकेल दिया।</guid>
            <pubDate>Tue, 03 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंटेल ने पैट गेलसिंगर के सेवानिवृत्ति की घोषणा की]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इंटेल के सीईओ पैट गेलसिंगर ने 40 से अधिक वर्षों के बाद अपनी सेवानिवृत्ति की घोषणा की, जो 1 दिसंबर, 2024 से प्रभावी होगी, जिसमें डेविड जिन्सनर और मिशेल जॉनस्टन होल्थाउस अंतरिम सह-सीईओ के रूप में कार्य करेंगे।</li>
<li>बोर्ड उत्पाद नेतृत्व और दक्षता बनाए रखने के लिए प्रतिबद्ध है, और नए सीईओ की खोज के दौरान फ्रैंक यियरी अंतरिम कार्यकारी अध्यक्ष के रूप में कार्य करेंगे।</li>
<li>इंटेल अर्धचालक प्रौद्योगिकी में एक अग्रणी बनी हुई है, जो मूर के नियम से प्रेरित है, और नवाचार और नेतृत्व निरंतरता पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.intel.com/content/www/us/en/newsroom/news/intel-ceo-news-dec-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zइंटेल ने पैट गेलसिंगर के सेवानिवृत्ति की घोषणा की</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[2025 में सार्वजनिक डोमेन में क्या प्रवेश करेगा?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>1 जनवरी, 2025 को, नए कार्य सार्वजनिक डोमेन में प्रवेश करेंगे, जिनमें 1954 और 1974 में मृत रचनाकारों के कार्य और 1929 की अमेरिकी फिल्में/पुस्तकें शामिल हैं।</li>
<li>पब्लिक डोमेन रिव्यू, एक यूके कम्युनिटी इंटरेस्ट कंपनी, समुदाय के लाभ के लिए मुनाफे का उपयोग करती है और पाठकों के दान पर निर्भर करती है।</li>
<li>पाठकों को जॉन मार्क ओकरब्लूम के &quot;पब्लिक डोमेन डे काउंटडाउन&quot; और कम्यूनिया के घोषणापत्र जैसे संसाधनों का अन्वेषण करने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है ताकि सार्वजनिक डोमेन पर अधिक जानकारी प्राप्त की जा सके।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://publicdomainreview.org/features/entering-the-public-domain/2025/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Z2025 में सार्वजनिक डोमेन में क्या प्रवेश करेगा?</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गणित का अध्ययन कैसे करें (2017)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लॉरेंस नेफ स्टाउट के निबंध में कॉलेज स्तर के गणित के अध्ययन के लिए रणनीतियाँ प्रदान की गई हैं, जो हाई स्कूल गणित की तुलना में सिद्धांत, परिभाषाओं और प्रमाणों की गहरी समझ की आवश्यकता पर जोर देती हैं।- मुख्य रणनीतियों में सटीक परिभाषाओं को समझना, प्रमेयों और प्रमाणों को याद करना और समझना, और अवधारणाओं के आपसी संबंध को देखने के लिए पीछे की ओर काम करने जैसी तकनीकों का उपयोग करना शामिल है।- निबंध समस्याओं का अभ्यास करने के महत्व को उजागर करता है ताकि तकनीकों और निर्णय क्षमता का विकास हो सके, और यह जोर देता है कि कॉलेज गणित में समझना याद करने से अधिक महत्वपूर्ण है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.math.uh.edu/~dblecher/pf2.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zगणित का अध्ययन कैसे करें (2017)</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बिल्लियों में नारंगी फर के पीछे का जीन]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.science.org/content/article/gene-behind-orange-fur-cats-found-last</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zबिल्लियों में नारंगी फर के पीछे का जीन</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[‘ब्रेन रॉट’ ऑक्सफोर्ड वर्ड ऑफ द ईयर 2024 के रूप में नामित]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 के लिए ऑक्सफोर्ड वर्ड ऑफ द ईयर &quot;ब्रेन रॉट&quot; है, जिसे 37,000 से अधिक प्रतिभागियों के सार्वजनिक मतदान के माध्यम से चुना गया, जो इसकी बढ़ती प्रासंगिकता को दर्शाता है।- &quot;ब्रेन रॉट&quot; का अर्थ है तुच्छ ऑनलाइन सामग्री के उपभोग से मानसिक गिरावट, जिसका उपयोग 2023 से 2024 के बीच 230% बढ़ गया है, जो मानसिक स्वास्थ्य पर डिजिटल उपभोग के प्रभाव के बारे में चिंताओं को दर्शाता है।- मूल रूप से 1854 में हेनरी डेविड थोरो द्वारा गढ़ा गया, यह शब्द TikTok जैसे प्लेटफार्मों पर लोकप्रियता प्राप्त कर चुका है, जो विशेष रूप से जेन जेड और जेन अल्फा के बीच अत्यधिक ऑनलाइन सामग्री के प्रभावों के बारे में चर्चाओं को प्रेरित कर रहा है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://corp.oup.com/news/brain-rot-named-oxford-word-of-the-year-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-02T00:00:00.000Z‘ब्रेन रॉट’ ऑक्सफोर्ड वर्ड ऑफ द ईयर 2024 के रूप में नामित</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विजुअल स्टूडियो कोड के साथ C64 प्रोग्रामिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>VS64 एक्सटेंशन मैक, विंडोज और लिनक्स पर विजुअल स्टूडियो कोड का उपयोग करके कमोडोर 64 को प्रोग्राम करने की अनुमति देता है, जो केवल विंडोज पर उपलब्ध CBM PRG स्टूडियो के लिए एक आधुनिक, क्रॉस-प्लेटफॉर्म विकल्प प्रदान करता है।</li>
<li>VS64 BASIC, Assembly, और C प्रोग्रामिंग का समर्थन करता है, जिसमें सिंटैक्स हाइलाइटिंग, टूल्स, और ऑटो-नंबरिंग और लेबल उपयोग जैसी विशेषताएं शामिल हैं, जो विकास के अनुभव को बेहतर बनाती हैं।</li>
<li>यह ACME और Kick असेंबलर्स, CC65 और LLVM-MOS C/C++ कंपाइलर्स, और VICE C64 एमुलेटर के साथ डिबगिंग के लिए एकीकृत होता है, जिससे यह C64 विकास के लिए एक व्यापक उपकरण बन जाता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://retrogamecoders.com/c64-visual-studio-code/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-02T00:00:00.000Zविजुअल स्टूडियो कोड के साथ C64 प्रोग्रामिंग</guid>
            <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कोड 2024 का आगमन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एडवेंट ऑफ कोड, एरिक वास्टल द्वारा निर्मित, एक एडवेंट कैलेंडर है जिसमें प्रोग्रामिंग पहेलियाँ होती हैं जो सभी कौशल स्तरों के लिए उपयुक्त हैं, और जिन्हें किसी भी प्रोग्रामिंग भाषा में हल किया जा सकता है।</li>
<li>पहेलियाँ पुराने हार्डवेयर पर कुशलता से चलने के लिए डिज़ाइन की गई हैं और इन्हें अभ्यास, साक्षात्कार, या मनोरंजन के लिए बनाया गया है, जिसमें कंप्यूटर विज्ञान की पृष्ठभूमि की आवश्यकता नहीं होती है।</li>
<li>प्रतिभागियों को अपने अनुभव साझा करने, उदाहरणों के साथ समाधान का परीक्षण करने और आवश्यकता पड़ने पर मदद मांगने के लिए प्रोत्साहित किया जाता है, जबकि उन्हें इस तरह के दिशा-निर्देशों का पालन करना चाहिए जैसे कि पहेलियों को हल करने के लिए एआई का उपयोग न करना और ट्रेडमार्क नियमों का सम्मान करना।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adventofcode.com/2024/about</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zकोड 2024 का आगमन</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[माइक्रोसॉफ्ट द्वारा ही विश्वसनीय एक ब्राज़ीलियाई सीए ने google.com के लिए एक प्रमाणपत्र जारी किया है।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://follow.agwa.name/notice/AoZSMI38xcA3TrN1sm</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zमाइक्रोसॉफ्ट द्वारा ही विश्वसनीय एक ब्राज़ीलियाई सीए ने google.com के लिए एक प्रमाणपत्र जारी किया है।</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ओपन-सोर्स निजी होम सुरक्षा कैमरा प्रणाली (एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>लेखक ने एक होम सुरक्षा कैमरा प्रणाली विकसित की है जिसे प्राइवास्टेड कहा जाता है, जो गोपनीयता पर ध्यान केंद्रित करता है और ओपनएमएलएस के साथ एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन का उपयोग करता है और इसे ज्यादातर रस्ट में लागू किया गया है।- प्राइवास्टेड उन लोगों के लिए ओपन-सोर्स किया गया है जिनकी गोपनीयता को लेकर चिंताएं हैं, इसके लिए एक संगत आईपी कैमरा, एक स्थानीय मशीन, एक सर्वर, और सेटअप के लिए एक एंड्रॉइड स्मार्टफोन की आवश्यकता होती है।- वर्तमान में, प्रणाली केवल एक आईपी कैमरा और एंड्रॉइड का समर्थन करती है, लेकिन लेखक इसकी क्षमताओं को बढ़ाने के लिए समुदाय की प्रतिक्रिया और योगदान की तलाश कर रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/privastead/privastead</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zओपन-सोर्स निजी होम सुरक्षा कैमरा प्रणाली (एंड-टू-एंड एन्क्रिप्शन)</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ntfs2btrfs ओपन-सोर्स Btrfs में NTFS फाइल सिस्टम का इन-प्लेस रूपांतरण करता है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>Ntfs2btrfs एक उपकरण है जिसे NTFS फाइल सिस्टम को Btrfs में इन-प्लेस रूप से परिवर्तित करने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जो संभावित स्थान पुनर्प्राप्ति के लिए मूल छवि को एक रिफलिंक कॉपी के रूप में संरक्षित करता है।</li>
<li>यह उपकरण विंडोज और लिनक्स दोनों के लिए उपलब्ध है, प्रत्येक प्लेटफॉर्म के लिए विशिष्ट स्थापना निर्देश और निर्भरताएँ हैं, और इसमें संपीड़न समर्थन और NTFS पर रोलबैक जैसी विशेषताएँ शामिल हैं।</li>
<li>सीमाओं में पुराने विस्तारित विशेषताओं, बड़े वैकल्पिक डेटा स्ट्रीम (ADS), और एन्क्रिप्टेड फाइलों के लिए समर्थन की कमी शामिल है, जिसमें Btrfs फाइल सिस्टम से विंडोज को बूट करने के लिए विशिष्ट शर्तों की आवश्यकता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/maharmstone/ntfs2btrfs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000ZNtfs2btrfs ओपन-सोर्स Btrfs में NTFS फाइल सिस्टम का इन-प्लेस रूपांतरण करता है।</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एएमडी ने ज़ेन 4 के लूप बफर को अक्षम किया]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>एएमडी ने अपने ज़ेन 4 सीपीयू में लूप बफर को निष्क्रिय कर दिया है, जो कि प्रदर्शन वृद्धि के बजाय पावर अनुकूलन के लिए एक विशेषता थी। - प्रदर्शन परीक्षणों से पता चलता है कि लूप बफर के निष्क्रिय होने पर नगण्य अंतर होता है, क्योंकि ऑप कैश पर्याप्त बैंडविड्थ के साथ इसकी भरपाई करता है। - लूप बफर को निष्क्रिय करने का निर्णय, संभवतः हार्डवेयर बग के कारण, प्रदर्शन या पावर खपत पर महत्वपूर्ण प्रभाव डालने की संभावना नहीं है, और इस विशेषता का एएमडी द्वारा व्यापक रूप से दस्तावेजीकरण नहीं किया गया था।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://chipsandcheese.com/p/amd-disables-zen-4s-loop-buffer</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-01T00:00:00.000Zएएमडी ने ज़ेन 4 के लूप बफर को अक्षम किया</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ओपनडब्ल्यूआरटी वन जारी: ओपनडब्ल्यूआरटी के लिए विशेष रूप से डिज़ाइन किया गया पहला राउटर]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सॉफ्टवेयर फ्रीडम कंजरवेंसी (SFC) और ओपनवर्ट ने ओपनवर्ट वन जारी किया है, जो एक वायरलेस राउटर है जिसे सॉफ्टवेयर स्वतंत्रता और मरम्मत के अधिकार को बढ़ावा देने के लिए डिज़ाइन किया गया है, जिसकी कीमत केस के साथ $89 या बोर्ड के लिए $68.42 है।</li>
<li>राउटर अनब्रिकेबल है, पूरी तरह से कॉपीलेफ्ट-अनुपालन करता है, और इसमें मीडियाटेक MT7981B SoC, MT7976C वाईफाई, 1 GiB DDR4 रैम है, जो पावर ओवर ईथरनेट (PoE) और USB-C पावर का समर्थन करता है, और उन्नत उपयोगकर्ताओं के लिए एक USB सीरियल इंटरफेस है।</li>
<li>यह उपकरण FCC के अनुरूप है, यह दर्शाता है कि सॉफ़्टवेयर की मरम्मत का अधिकार नियामक आवश्यकताओं के साथ मेल खा सकता है, और प्रत्येक खरीद में सॉफ़्टवेयर फ्रीडम कंजरवेंसी में OpenWrt को $10 का दान शामिल है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sfconservancy.org/news/2024/nov/29/openwrt-one-wireless-router-now-ships-black-friday/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zओपनडब्ल्यूआरटी वन जारी: ओपनडब्ल्यूआरटी के लिए विशेष रूप से डिज़ाइन किया गया पहला राउटर</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जेफ डीन ने अल्फाचिप के बारे में ईडीए उद्योग को जवाब दिया]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/JeffDean/status/1858540085794451906</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-01T00:00:00.000Zजेफ डीन ने अल्फाचिप के बारे में ईडीए उद्योग को जवाब दिया</guid>
            <pubDate>Sun, 01 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यह बटन क्या करता है? - मेरी नई कार में एक रहस्यमय और अप्रलेखित स्विच है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2020 ओपल कोर्सा के एक मालिक ने एक रहस्यमय स्विच की खोज की, जो एक फ्लीट ट्रैकिंग सिस्टम से जुड़ा हुआ था, जिसे संभवतः पिछले मालिक, एक बड़ी कंपनी द्वारा स्थापित किया गया था।</li>
<li>यह प्रणाली एक जीपीएस ट्रैकर और संभवतः एक इम्मोबिलाइज़र के रूप में कार्य करती है, जो चालक की गतिविधियों को ट्रैक करती है और डेटा को एक बेड़े प्रबंधक को भेजती है।</li>
<li>मालिक गोपनीयता चिंताओं के कारण प्रणाली को हटाने की योजना बना रहा है, जो ट्रैकिंग उपकरणों के साथ अनजाने में गाड़ी चलाने के मुद्दे को उजागर करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.koenvh.nl/what-does-this-button-do-cm42u2oi7000a09l42f54g2pr</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zयह बटन क्या करता है? - मेरी नई कार में एक रहस्यमय और अप्रलेखित स्विच है।</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[4Chan CAPTCHA को तोड़ना]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>इस परियोजना का उद्देश्य 4Chan CAPTCHAs को 80% से अधिक सटीकता के साथ हल करने के लिए TensorFlow का उपयोग करके एक मशीन लर्निंग मॉडल विकसित करना था, और अंततः 90% से अधिक सटीकता प्राप्त करना था।</li>
<li>मॉडल ने एक LSTM CNN आर्किटेक्चर का उपयोग किया जिसमें CTC एन्कोडिंग थी, जिसे 500 हाथ से हल की गई और 50,000 सिंथेटिक छवियों पर प्रशिक्षित किया गया था, और इसे TensorFlow.js के साथ ब्राउज़र उपयोग के लिए परिवर्तित किया गया था।</li>
<li>इस परियोजना ने मशीन लर्निंग और कंप्यूटर विज़न में मूल्यवान अंतर्दृष्टि प्रदान की, जैसे डेटा संग्रह, सिंथेटिक डेटा निर्माण, और संगतता मुद्दों जैसी चुनौतियों को पार करते हुए।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.nullpt.rs/breaking-the-4chan-captcha</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Z4Chan CAPTCHA को तोड़ना</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वाक्लाव स्ज़पाकोव्स्की की ज्यामितीय रेखा-कला (2017)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.theparisreview.org/blog/2017/02/15/rhythmical-lines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zवाक्लाव स्ज़पाकोव्स्की की ज्यामितीय रेखा-कला (2017)</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंजीनियरिंग नींद]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>पारिवारिक प्राकृतिक कम नींद (FNSS) एक ऐसी स्थिति है जिसमें व्यक्ति एक आनुवंशिक उत्परिवर्तन के कारण बिना किसी प्रतिकूल प्रभाव के कम सो सकते हैं, विशेष रूप से DEC2 जीन में जो ओरेक्सिन स्तरों को प्रभावित करता है। ओरेक्सिन नींद के नियमन में एक महत्वपूर्ण भूमिका निभाता है, जिसमें असंतुलन से नींद या अनिद्रा हो सकती है, और अनुसंधान ओरेक्सिन एगोनिस्ट्स या जीन थेरेपी के माध्यम से FNSS की प्रतिकृति की खोज कर रहा है। इसकी संभावनाओं के बावजूद, FNSS अभी भी कम शोधित है, जो बेहतर नींद इंजीनियरिंग विधियों के विकास के लिए आगे के अध्ययनों की आवश्यकता को इंगित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minjunes.ai/posts/sleep/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zइंजीनियरिंग नींद</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गूगल का पतन]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>जायंट फ्रीकिन रोबोट का बंद होना स्वतंत्र प्रकाशकों द्वारा सामना की जा रही चुनौतियों को उजागर करता है, क्योंकि कई साइटें गूगल और फेसबुक जैसे प्रमुख प्लेटफार्मों से घटते ट्रैफिक के कारण बंद हो रही हैं।- गूगल की मशीन लर्निंग प्रणाली, जो खोज परिणामों को बेहतर बनाने के लिए डिज़ाइन की गई है, ने अनजाने में कई छोटे साइटों को सूची से हटा दिया है, जिससे सामग्री निर्माताओं के लिए वित्तीय कठिनाइयाँ उत्पन्न हो रही हैं।- एल्गोरिदम की जटिलता और गूगल की प्रमुख बाजार स्थिति इस चल रही समस्या में योगदान करती है, जिससे निर्माताओं के पास सीमित विकल्प और समाधान रह जाते हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.baldurbjarnason.com/2024/the-deterioration-of-google/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-30T00:00:00.000Zगूगल का पतन</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[रिपोर्ट के अनुसार, सोल-आर्क निर्माता ने अमेरिका में सभी डेई इनवर्टर्स को अक्षम कर दिया है।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>सोल-आर्क ने अमेरिका में सभी डेई इनवर्टर्स को निष्क्रिय कर दिया, जिससे क्षेत्रीय प्रतिबंधों के बारे में एक संदेश के साथ उन्हें जानबूझकर बेकार कर दिया गया, जिससे घर के मालिकों को असुविधा हुई।</li>
<li>सोल-आर्क, जो विशेष रूप से अमेरिका में बिक्री अधिकार रखता है, ने प्रभावित ग्राहकों को एक रियायती प्रतिस्थापन कार्यक्रम की पेशकश की, जिससे इंटरनेट से जुड़े सौर इनवर्टर्स की नियंत्रण और सुरक्षा के बारे में चिंताएँ उठीं।</li>
<li>यह घटना विश्वसनीय समर्थन और सुरक्षित नेटवर्किंग के साथ इनवर्टर चुनने के महत्व को रेखांकित करती है ताकि इसी तरह की रुकावटों से बचा जा सके, विशेष रूप से चीनी निर्मित उत्पादों के साथ।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://solarboi.com/2024/11/17/sol-ark-oem-disables-all-deye-inverters-in-the-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-30T00:00:00.000Zरिपोर्ट के अनुसार, सोल-आर्क निर्माता ने अमेरिका में सभी डेई इनवर्टर्स को अक्षम कर दिया है।</guid>
            <pubDate>Sat, 30 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[किसी ऐसे व्यक्ति को जिसे आप सराहते हैं, एक आधिकारिक 'जारी रखें और दृढ़ रहें' पत्र भेजें।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://ContinueAndPersist.org</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zकिसी ऐसे व्यक्ति को जिसे आप सराहते हैं, एक आधिकारिक &apos;जारी रखें और दृढ़ रहें&apos; पत्र भेजें।</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इंजीनियरों को लेजर बनाते समय स्टार्टअप गलतियाँ करने का मौका नहीं मिलता।]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>भुगतान इंजीनियर प्लेबुक फिनटेक स्टार्टअप्स में सटीक खातों की महत्वपूर्ण भूमिका को रेखांकित करता है, और डबल-एंट्री अकाउंटिंग सिस्टम की उपेक्षा के खतरों को उजागर करता है।</li>
<li>अल्वारो डुरान अपने स्टार्टअप अनुभव से एक चेतावनी भरी कहानी साझा करते हैं, जहां डबल-एंट्री सिस्टम की अनुपस्थिति ने वित्तीय विसंगतियों और ग्राहक असंतोष को जन्म दिया।</li>
<li>दुरान एक पुस्तक लिखने पर विचार कर रहे हैं जो स्केलेबल और भविष्य-प्रूफ लेजर बनाने पर आधारित होगी, और इसके संभावित रुचि पर प्रतिक्रिया प्राप्त करना चाह रहे हैं।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://news.alvaroduran.com/p/engineers-do-not-get-to-make-startup</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zइंजीनियरों को लेजर बनाते समय स्टार्टअप गलतियाँ करने का मौका नहीं मिलता।</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्क्रॉल के साथ खिलवाड़ मत करो]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>मोमेंटम स्क्रॉलिंग प्लगइन्स की आलोचना की जाती है क्योंकि वे उपयोगिता, पहुंच और प्रदर्शन को खराब करके प्राकृतिक वेब ब्राउज़िंग अनुभव को बाधित करते हैं।- मुख्य मुद्दों में उपयोगकर्ता की अपेक्षाओं का उल्लंघन, गति बीमारी का कारण बनना, पहुंच को कम करना, और विशेष रूप से पुराने उपकरणों पर असंगत प्रदर्शन शामिल हैं।- ये प्लगइन्स पृष्ठ लोड समय को भी बढ़ाते हैं, मूल ब्राउज़र सुविधाओं को तोड़ते हैं, और रखरखाव का बोझ बढ़ाते हैं, जिससे उपयोगकर्ता की निराशा और जटिलता होती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dontfuckwithscroll.com</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zस्क्रॉल के साथ खिलवाड़ मत करो</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हेत्ज़नर ने कीमतें बढ़ाईं जबकि बैंडविड्थ को काफी कम कर दिया (अमेरिका)]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>हेत्ज़नर अमेरिका में CPX21 सर्वरों के लिए कीमतों में 27.52% तक की वृद्धि कर रहा है, जबकि बैंडविड्थ को औसतन 88.19% तक कम कर रहा है।- थैंक्सगिविंग पर घोषित किए गए ये परिवर्तन लागतों को संसाधन उपयोग के साथ संरेखित करने के लिए हैं, क्योंकि हल्के उपयोगकर्ता भारी उपयोगकर्ताओं को सब्सिडी दे रहे थे।- नई मूल्य निर्धारण और बैंडविड्थ सीमाएं दिसंबर 2024 से नए सर्वरों के लिए और फरवरी 2025 से मौजूदा सर्वरों के लिए प्रभावी होंगी, जिसमें हेत्ज़नर यह बनाए रखता है कि वह सबसे अच्छा मूल्य-प्रदर्शन अनुपात प्रदान करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://adriano.fyi/posts/hetzner-raises-prices-while-significantly-lowering-bandwidth-in-us/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zहेत्ज़नर ने कीमतें बढ़ाईं जबकि बैंडविड्थ को काफी कम कर दिया (अमेरिका)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[कार के टायर पर्यावरण में मौजूद सभी माइक्रोप्लास्टिक का एक चौथाई हिस्सा छोड़ते हैं।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://phys.org/news/2024-11-car-quarter-microplastics-environment-urgent.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zकार के टायर पर्यावरण में मौजूद सभी माइक्रोप्लास्टिक का एक चौथाई हिस्सा छोड़ते हैं।</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[निंजा (2020) की सफलता और विफलता]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>निंजा, एक बिल्ड सिस्टम जो एक साइड प्रोजेक्ट के रूप में बनाया गया था, ने महत्वपूर्ण लोकप्रियता हासिल की है और अब इसे क्रोम, एंड्रॉइड, और मेसन जैसे प्रमुख प्रोजेक्ट्स द्वारा उपयोग किया जा रहा है।</li>
<li>यह प्रणाली गति और दक्षता के लिए डिज़ाइन की गई है, बेहतर निर्माण संरचना के लिए द्विपक्षीय ग्राफ का उपयोग करती है और तेज़ वृद्धिशील निर्माण पर ध्यान केंद्रित करती है।</li>
<li>निर्माता एक ओपन-सोर्स मेंटेनर होने की चुनौतियों पर विचार करता है, यह देखते हुए कि निंजा की सफलता के बावजूद उच्च मांगें और सीमित आभार होता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://neugierig.org/software/blog/2020/05/ninja.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zनिंजा (2020) की सफलता और विफलता</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[2024 में 1 मिलियन समवर्ती कार्यों को चलाने के लिए आपको कितनी मेमोरी की आवश्यकता होगी?]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>2024 के एक बेंचमार्क ने विभिन्न प्रोग्रामिंग भाषाओं जैसे कि रस्ट, C#, गो, और जावा में कोरूटीन का उपयोग करके 1 मिलियन समवर्ती कार्यों को चलाने के लिए मेमोरी खपत का परीक्षण किया। - C# ने NativeAOT के साथ सबसे अच्छी मेमोरी दक्षता का प्रदर्शन किया, अन्य भाषाओं को पीछे छोड़ते हुए, जबकि गो ने अपेक्षा से अधिक मेमोरी का उपभोग किया, यहां तक कि जावा के GraalVM से भी अधिक। - अध्ययन इस बात को रेखांकित करता है कि कुछ भाषाएं, जैसे .NET के साथ NativeAOT और जावा का GraalVM, स्केलेबिलिटी में सुधार कर चुकी हैं, जबकि गो के गोरूटीन कम कुशल थे, और रस्ट की मेमोरी खपत को कार्य प्रबंधन को समायोजित करके अनुकूलित किया गया।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://hez2010.github.io/async-runtimes-benchmarks-2024/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Z2024 में 1 मिलियन समवर्ती कार्यों को चलाने के लिए आपको कितनी मेमोरी की आवश्यकता होगी?</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[अलविदा, रस्ट। मैं तुम्हारी सफलता की कामना करता हूँ लेकिन मैं वापस सी++ पर जा रहा हूँ (माफ करना, यह एक शिकायत है)]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/rust/comments/1h15md8/goodbye_rust_i_wish_you_success_but_im_back_to_c/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zअलविदा, रस्ट। मैं तुम्हारी सफलता की कामना करता हूँ लेकिन मैं वापस सी++ पर जा रहा हूँ (माफ करना, यह एक शिकायत है)</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[गिम्प 3.0 आने वाला है]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>GIMP 3.0 के जल्द ही रिलीज़ होने की उम्मीद है, जो 2018 के बाद से पहला बड़ा अपडेट होगा, जिसमें एक आधुनिक GTK 3 इंटरफ़ेस और बेहतर प्रदर्शन की विशेषताएं होंगी।- प्रमुख अपडेट्स में गैर-विनाशकारी संपादन, उन्नत रंग प्रबंधन, बेहतर लेयर वर्कफ़्लोज़, और आसान प्लगइन प्रबंधन के लिए एक नया एक्सटेंशन सिस्टम शामिल हैं।- हालांकि सटीक रिलीज़ तिथि अज्ञात है, विकास बिल्ड उपलब्ध हैं, जो ओपन-सोर्स इमेज एडिटर के लिए एक महत्वपूर्ण प्रगति का संकेत देते हैं और भविष्य में अधिक बार अपडेट की उम्मीद की जाती है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/SubscriberLink/998793/6c8d00bd1b2a7948/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zगिम्प 3.0 आने वाला है</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[विंस – गूगल एनालिटिक्स का एक स्व-होस्टेड विकल्प]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>विंस प्लॉज़िबल एनालिटिक्स डैशबोर्ड का एक गोलेन आधारित पोर्ट है, जिसे कई वेबसाइटों के लिए एकल बाइनरी, एकल-उपयोगकर्ता प्रणाली के रूप में डिज़ाइन किया गया है, जिसमें रनटाइम निर्भरता नहीं होती है। इसमें स्वचालित टीएलएस (ट्रांसपोर्ट लेयर सिक्योरिटी), आउटबाउंड लिंक ट्रैकिंग, फाइल डाउनलोड ट्रैकिंग, 404 पेज ट्रैकिंग, और कस्टम इवेंट ट्रैकिंग जैसी विशेषताएं शामिल हैं, जो इसे प्लॉज़िबल डैशबोर्ड के लगभग समकक्ष बनाती हैं। विंस का उद्देश्य प्लॉज़िबल डैशबोर्ड को स्व-होस्टिंग के लिए सुलभ बनाना है, जो व्यक्तिगत वेबसाइटों के लिए एक ड्रॉप-इन प्रतिस्थापन के रूप में कार्य करता है, और इसका डेमो $6 वल्ट्र इंस्टेंस पर उपलब्ध है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/vinceanalytics/vince</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zविंस – गूगल एनालिटिक्स का एक स्व-होस्टेड विकल्प</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[ऑस्ट्रेलियाई संसद ने 16 वर्ष से कम उम्र के बच्चों के लिए सोशल मीडिया पर प्रतिबंध लगाया।]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://apnews.com/article/australia-social-media-children-ban-safeguarding-harm-accounts-d0cde2603bdbc7167801da1d00ecd056</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-11-29T00:00:00.000Zऑस्ट्रेलियाई संसद ने 16 वर्ष से कम उम्र के बच्चों के लिए सोशल मीडिया पर प्रतिबंध लगाया।</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्राउज़र में स्क्रीन शेयरिंग]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>बोल्ट.न्यू एक उपकरण है जो उपयोगकर्ताओं को तेजी से वेब एप्लिकेशन बनाने की अनुमति देता है, जैसा कि केवल 30 मिनट में एक स्क्रीन-शेयरिंग ऐप बनाकर दिखाया गया है।- यह ऐप एक कमरे के लिए एक अद्वितीय कोड उत्पन्न करके कार्य करता है, जिसे अन्य लोग शामिल होने और साझा की जा रही स्क्रीन को देखने के लिए उपयोग कर सकते हैं।- इस परियोजना को आगे कर्सर का उपयोग करके विकसित किया गया और यह GitHub पर देखने के लिए उपलब्ध है, जिसमें Vercel पर एक लाइव डेमो होस्ट किया गया है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/tonghohin/screen-sharing</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zब्राउज़र में स्क्रीन शेयरिंग</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रोमेथियस 3.0]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>प्रोमेथियस 3.0, 7 वर्षों में पहला प्रमुख रिलीज़, एक आधुनिक यूआई, रिमोट राइट 2.0, UTF-8 समर्थन, OTLP समर्थन, और नेटिव हिस्टोग्राम्स पेश करता है।- मुख्य विशेषताओं में रिमोट राइट 2.0 के साथ बेहतर प्रोटोकॉल दक्षता, OTLP इनजेशन के माध्यम से ओपनटेलीमेट्री के साथ बढ़ी हुई इंटरऑपरेबिलिटी, और नेटिव हिस्टोग्राम्स के साथ अधिक कुशल मेट्रिक्स शामिल हैं।- उपयोगकर्ताओं को कुछ ब्रेकिंग परिवर्तनों के बारे में जागरूक होना चाहिए और माइग्रेशन गाइड की सलाह लेनी चाहिए, लेकिन रिलीज़ पिछली संगतता बनाए रखता है और उपयोगकर्ता प्रतिक्रिया को प्रोत्साहित करता है।</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://prometheus.io/blog/2024/11/14/prometheus-3-0/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-11-29T00:00:00.000Zप्रोमेथियस 3.0</guid>
            <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
