<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 22:50:04 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Boldog új évet 2025”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Boldog új évet 2025”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statikus keresőfák: gyorsabbak, mint a bináris keresés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk a statikus keresőfák (S+ fák) megvalósítását és optimalizálását tárgyalja, amelyek jelentősen gyorsabb keresést tesznek lehetővé rendezett adatok esetén, elérve a hagyományos bináris keresésnél 40-szer gyorsabb sebességet. - Optimalizálási technikák, mint például a kötegelt feldolgozás, az előtöltés és a manuális SIMD (Single Instruction, Multiple Data) alkalmazása növeli a lekérdezések áteresztőképességét. - A cikk különböző faelrendezéseket, csomópontméreteket és memóriakezelési stratégiákat is vizsgál, valamint a jövőbeli munkákról, mint például az elágazásos keresés és az interpolációs keresés, amelyek tovább javíthatják a keresési hatékonyságot.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statikus keresőfák: gyorsabbak, mint a bináris keresés”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30%-os csökkenés az o1-előnézeti pontosságban, amikor a Putnam-problémák kissé módosulnak”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Putnam-AXIOM egy olyan mérce, amelyet a nagy nyelvi modellek (LLM-ek) fejlett matematikai érvelési képességeinek értékelésére terveztek a Putnam Matematikai Verseny feladatai alapján. - A mérce 236 eredeti feladatot tartalmaz, valamint egy változatot 52 módosított feladattal, hogy elkerüljék az adatszennyezést. - Az OpenAI legjobban teljesítő modellje 41,95%-os pontosságot ért el az eredeti feladatokon, de jelentős, körülbelül 30%-os teljesítménycsökkenést tapasztalt a módosított feladatokon, ami rávilágít a variációkhoz való alkalmazkodás kihívásaira.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30%-os csökkenés az o1-előnézeti pontosságban, amikor a Putnam-problémák kissé módosulnak”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Adatbázisok 2024-ben: Évértékelés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A 2024-es adatbázis-piac jelentős változásokon ment keresztül, beleértve a nagy felvásárlásokat, licencváltásokat és a kulcsszereplők, mint a Redis, Elasticsearch, Databricks és Snowflake közötti folyamatos rivalizálást. - A DuckDB népszerűségre tett szert az analitikai lekérdezések terén, integrációkkal a Postgres-be, míg a figyelemre méltó kiadások közé tartozott az Amazon Aurora DSQL és a Microsoft Garnet. - Jelentős felvásárlások történtek, mint például a Tabular a Databricks által és az OrioleDB a Supabase által, és bár voltak visszaesések, mint például az OtterTune bezárása, az iparág továbbra is dinamikus új projektekkel és finanszírozásokkal.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Adatbázisok 2024-ben: Évértékelés”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Könyvek, amelyeket 2024-ben szerettem olvasni”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A lista különféle könyveket tartalmaz, beleértve a történelmi, filozófiai, tudományos és személyes elbeszéléseket, amelyek mindegyike egyedi betekintést és gazdagító élményeket kínál.”</li>
<li>„A kiemelt művek közé tartoznak Cicero levelei, amelyek betekintést nyújtanak a római életbe, Ben-Ari munkái a számítástechnikai logikáról és a programok ellenőrzéséről, valamint Steve Martin emlékirata a komikus sikerről.”</li>
<li>„A gyűjtemény filozófiai kutatásokat is tartalmaz Pierre Hadot és Nietzsche tollából, görög tragédiákat Aiszkhülosztól, valamint irodalmi műveket Ursula Le Guin és Rabindranath Tagore alkotásaiból.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Könyvek, amelyeket 2024-ben szerettem olvasni”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Az egyik tanulmányomat ma elutasították”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Az egyik tanulmányomat ma elutasították”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – HTTP API-k automatikus visszafejtése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az API Parrot egy új eszköz, amelynek célja az üzleti folyamatok automatizálásának egyszerűsítése azáltal, hogy automatikusan azonosítja az API kérések közötti adatkorrelációkat, és grafikus folyamatábrázolást biztosít. - Lehetővé teszi a felhasználók számára a kérések rögzítését, a bemenetek és kimenetek meghatározását, valamint ezeknek a folyamatoknak JavaScript kódként való exportálását, ami hatékonyabbá teszi a folyamatot, mint a manuális visszafejtés vagy a kevésbé optimális technológiák, mint például a Robotic Process Automation (RPA) használata. - Az eszköz Electron alapú, és elérhető mind Windows, mind Linux platformokra, valamint elérhető egy útmutató a USPS API visszafejtéséhez.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – HTTP API-k automatikus visszafejtése”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Az ügynökség történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét találták Virginiában”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Az ügynökség történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét találták Virginiában”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Kísérteties CVE-k a terminálom címében”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Ghostty, egy új terminálemulátor, egy 2003-as biztonsági sebezhetőséghez hasonló problémával küzdött, amely lehetővé tette az ASCII escape karakterek számára, hogy parancsokat hajtsanak végre, például alkalmazások megnyitását. - A probléma különösen a Zsh és Bash vi módban volt jelentős, de a Ghostty 1.0.1 ezt megoldotta azzal, hogy alapértelmezés szerint letiltotta a funkciót. - A biztonsági hiba ellenére a Ghostty-t dicsérik a funkciói miatt, és a fejlesztő gyorsan kezelte a problémát, javításokat és megoldásokat biztosítva a felhasználóknak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Kísérteties CVE-k a terminálom címében”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nagy koncepciómodellek: Nyelvi modellezés mondat-reprezentációs térben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A tárház implementációkat kínál a Nagy Fogalom Modellekhez (LCM), amelyek a „fogalmakat” használják magasabb szintű szemantikai reprezentációként a nyelvi modellezéshez.”</li>
<li>„Az LCM 200 szövegnyelvet és 57 beszédnyelvet támogat a SONAR beágyazási tér használatával, és auto-regresszív mondatpredikcióra van betanítva olyan módszerekkel, mint az MSE regresszió és a diffúzió-alapú generálás.”</li>
<li>„A tároló telepítési útmutatókat, adat-előkészítést, képzési, finomhangolási és értékelési irányelveket biztosít, és az MIT licenc alatt kerül kiadásra, a fairseq2 UV és pip telepítési lehetőségekkel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Nagy koncepciómodellek: Nyelvi modellezés mondat-reprezentációs térben”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Boldog Karácsonyt Mindenkinek”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506577</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Boldog Karácsonyt Mindenkinek”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„macOS menüsáv alkalmazás, amely valós időben mutatja, mennyire van tele az ISS vizelettartálya”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A pISSStream egy macOS menüsor alkalmazás, amely valós időben mutatja a Nemzetközi Űrállomás (ISS) vizelettartályának kapacitását. Az alkalmazást Swift és macOS használatával fejlesztették, ami a fejlesztő első próbálkozása, így előfordulhatnak benne hibák és korlátozott hibakezelés. Az alkalmazás adatai az ISS Mimic projektből származnak, bár a fejlesztő nem tervezi további statisztikák beépítését a forrásból.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/Jaennaet/pISSStream</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„macOS menüsáv alkalmazás, amely valós időben mutatja, mennyire van tele az ISS vizelettartálya”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„T * sin (t)' ≈ Díszített karácsonyfa (2013)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://community.wolfram.com/c/portal/getImageAttachment?filename=tree.gif&amp;userId=93201</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„T * sin (t)&apos; ≈ Díszített karácsonyfa (2013)”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ez a nyitott probléma megtanította nekem, mi a topológia [videó]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=IQqtsm-bBRU</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Ez a nyitott probléma megtanította nekem, mi a topológia [videó]”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruby 3.4.0”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Ruby 3.4.0 új funkciókat vezet be, mint például a blokk paraméter hivatkozás <code>it</code> használatával, a Prism mint alapértelmezett elemző, és a Happy Eyeballs 2. verziója a jobb hálózati kapcsolódás érdekében.”</li>
<li>„A frissítés teljesítményjavításokat, új parancssori opciókat és különféle hibajavításokat tartalmaz, valamint elavulási figyelmeztetéseket a módosítható karakterlánc-literálokra és támogatást a kulcsszavas nil szórására.”</li>
<li>„A kompatibilitási problémák és a C API frissítések megoldásra kerültek, a magosztályok és a standard könyvtár frissítéseivel, ami jelentős kiadást jelent a fejlesztők számára.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.ruby-lang.org/en/news/2024/12/25/ruby-3-4-0-released/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Ruby 3.4.0”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kipróbálom a QvQ-t – Qwen új vizuális következtetési modelljét”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Alibaba 2024 decemberében kiadta az új vizuális következtetési modellt, a QvQ-72B-Preview-t, amely a látványt szöveges utasításokkal integrálja a vizuális következtetési képességek javítása érdekében.”</li>
<li>„A modell tesztelésre elérhető a Hugging Face Spaces platformon, és helyileg is futtatható Prince Canuma mlx-vlm csomagjával, bemutatva annak nyílt forráskódú jellegét és hozzáférhetőségét.”</li>
<li>„Simon Willison blogja kiemeli a modell kreatív alkalmazásokra való potenciálját, annak vegyes eredményei ellenére, és hangsúlyozza szórakoztató megközelítését a problémamegoldásban.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://simonwillison.net/2024/Dec/24/qvq/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Kipróbálom a QvQ-t – Qwen új vizuális következtetési modelljét”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Maszkok, füst és tükrök: Az EgyptAir 804-es járatának története”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://admiralcloudberg.medium.com/masks-smoke-and-mirrors-the-untold-story-of-egyptair-flight-804-42c788fcac2d</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Maszkok, füst és tükrök: Az EgyptAir 804-es járatának története”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„FixBrowser – egy könnyű web böngésző, amelyet a semmiből hoztak létre”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy új, könnyű, adatvédelemre összpontosító webböngésző fejlesztése van folyamatban, amely egyedülálló módon JavaScript nélkül működik, helyette frissített szkripteket használ a weboldalak fejlesztésére. - A böngésző fehérlistás stratégiát alkalmaz, hogy blokkolja a különböző domainekről származó erőforrásokat, hatékonyan elkerülve a nyomkövetőket és javítva a felhasználói adatvédelmet. - A fejlesztő adománygyűjtést indított a projekt előmozdításának támogatására, és hozzájárulásokat vár az érdeklődő felektől.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.fixbrowser.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„FixBrowser – egy könnyű web böngésző, amelyet a semmiből hoztak létre”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Készítettem egy weboldalt, amely szemantikai keresést végez az ArXiv cikkek között”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy ADHD-s végzős hallgató kifejlesztett egy weboldalt, amely segít a szisztematikus irodalmi áttekintésekben azáltal, hogy jelentés alapján hasonló cikkeket talál. - Az oldal a MixedBread beágyazási modelljét használja a vektoros ábrázoláshoz, a Milvus-t a tároláshoz és kereséshez, valamint a Gradio-t az alkalmazás kiszolgálásához. - A vektoradatbázist hetente frissítik Kaggle adatokkal, és a keresési hatékonyságot az ágyazások binarizálásával és a Hamming-távolság alkalmazásával növelik.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://papermatch.mitanshu.tech/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Készítettem egy weboldalt, amely szemantikai keresést végez az ArXiv cikkek között”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„CRT szimuláció egy GPU shaderben, jobban néz ki, mint a fekete képkocka beillesztése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Mark Rejhon Timothy Lottesszel együttműködve bemutatott egy új, nyílt forráskódú algoritmust a CRT (katódsugárcsöves) kijelzők szimulálására, amely elérhető a Shadertoy-on és a GitHub-on. Ez az algoritmus csökkenti a mozgáselmosódást a 240Hz-es vagy annál nagyobb képfrissítési frekvenciájú kijelzőkön, és lágyabb villogást kínál a BFI-hez (Black Frame Insertion) képest, valamint integrálva lett a Retroarch emulátorba. A szimuláció kompatibilis az LCD-kkel és OLED-ekkel, valós idejű és lassított módokat biztosít, és különösen hatékony a mozgáselmosódás csökkentésében a régi 60fps tartalmak esetében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blurbusters.com/crt-simulation-in-a-gpu-shader-looks-better-than-bfi/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„CRT szimuláció egy GPU shaderben, jobban néz ki, mint a fekete képkocka beillesztése”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gordon Mah Ung meghalt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Gordon Mah Ung, a tisztelt PCWorld szerkesztő és hardver újságíró, 58 éves korában elhunyt hasnyálmirigyrákkal folytatott küzdelme után, jelentős hatást hagyva a technológiai újságírásban.”</li>
<li>„Több mint 25 éves iparági tapasztalattal rendelkezett, mély tudásáról, lebilincselő írásairól és az újságírói integritás iránti elkötelezettségéről volt ismert, hozzájárulva a Maximum PC és a PCWorld magazinokhoz.”</li>
<li>„Gordon munkássága, beleértve a „The Full Nerd” podcastot, sokakat inspirált a technológiai közösségben, és csodálták őt a fogyasztói érdekképviselet iránti elkötelezettségéért és a bonyolult technológia egyszerűsítéséért.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.pcworld.com/article/2564783/gordon-mah-ung-remembered.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-25T00:00:00.000Z„Gordon Mah Ung meghalt”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Most frissítettem a feleségem Chrome böngészőjét, és az uBlock már nem támogatott.”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42506506</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Most frissítettem a feleségem Chrome böngészőjét, és az uBlock már nem támogatott.”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy pilóta átrohant a repülőtéren, hogy meglepje a nőt, aki megmentette az életét”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.cnn.com/2024/12/21/travel/united-pilot-reunites-bone-marrow-donor/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-25T00:00:00.000Z„Egy pilóta átrohant a repülőtéren, hogy meglepje a nőt, aki megmentette az életét”</guid>
            <pubDate>Wed, 25 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mi történt a világ legnagyobb képcsöves tévéjével? [videó]”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=JfZxOuc9Qwk</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Mi történt a világ legnagyobb képcsöves tévéjével? [videó]”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A pi számnak van egy gonosz ikertestvére”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@johncarlosbaez/113703444230936435</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„A pi számnak van egy gonosz ikertestvére”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„38. Chaos Communication Congress”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A 38. Chaos Communication Congress (38C3) 2024. december 27-30. között kerül megrendezésre Hamburgban, a Chaos Computer Club szervezésében. Ez az éves esemény a technológia, a társadalom és az utópia metszéspontjára helyezi a hangsúlyt, előadásokat, workshopokat és beszélgetéseket kínálva a technológia hatásáról. A résztvevőket arra ösztönzik, hogy önkéntesként vegyenek részt, eseményeket szervezzenek vagy projekteket mutassanak be, a kulcsfontosságú információk pedig elérhetők az esemény információs oldalain és blogján.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://events.ccc.de/congress/2024/infos/index.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„38. Chaos Communication Congress”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Építsen alacsony költségű drónt ESP32 használatával”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.digikey.com/en/maker/projects/a-step-by-step-guide-to-build-a-low-cost-drone-using-esp32/8afccd0690574bcebfa0d2ad6fd0a391</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Építsen alacsony költségű drónt ESP32 használatával”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„AMD GPU-k versenyképessé tétele LLM következtetéshez (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az MLC-LLM lehetővé teszi a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) fordítását és telepítését AMD GPU-kon ROCm használatával, elérve a teljesítményt, amely közel áll az NVIDIA csúcskategóriás GPU-ihoz. Az AMD Radeon RX 7900 XTX versenyképes teljesítményt nyújt, elérve az NVIDIA RTX 4090 sebességének 80%-át és az RTX 3090 Ti 94%-át bizonyos modellek esetében, miközben jelentősen megfizethetőbb. A projekt kiemeli az AMD GPU-k potenciálját az LLM következtetésekhez, folyamatos szoftvertámogatási fejlesztésekkel és jövőbeli fejlesztési tervekkel, mint például a kötegelt feldolgozás és a több GPU támogatása.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.mlc.ai/2023/08/09/Making-AMD-GPUs-competitive-for-LLM-inference</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„AMD GPU-k versenyképessé tétele LLM következtetéshez (2023)”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Miért ragadtak a rákos irányelvek PDF-ekben?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://seangeiger.substack.com/p/why-are-cancer-guidelines-stuck-in</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„Miért ragadtak a rákos irányelvek PDF-ekben?”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Lego Island teljes dekompilálása”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A projekt célja a LEGO Island (1.1-es verzió, angol) teljes dekompilálása, az eredeti gépi kód minél pontosabb reprodukálásával.”</li>
<li>„A CMake-et használja az építéshez, a Microsoft Visual C++ 4.20 ajánlott az optimális eredmények eléréséhez, és magában foglalja a környezet beállítását, a CMake-kel való konfigurálást és az nmake-kel való építést.”</li>
<li>„Ösztönözzük a hozzájárulásokat, különös tekintettel az 1.1-es verzió angol kiadására, a dekompilált ISLE.EXE és LEGO1.DLL fájlok folyamatos fejlesztésével.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/isledecomp/isle</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-24T00:00:00.000Z„A Lego Island teljes dekompilálása”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Intel részvényesei pert indítanak, amelyben kérik a volt vezérigazgatót és pénzügyi igazgatót, hogy térítsék vissza 3 évnyi fizetésüket.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Intel részvényesei a korábbi vezérigazgató, Pat Gelsinger és a pénzügyi igazgató, David Zinsner javadalmazásának visszatérítését kérik, azzal vádolva őket, hogy félrevezették a részvényeseket az Intel öntödei egységének pénzügyi teljesítményével kapcsolatban.”</li>
<li>„A per azt állítja, hogy megsértették a bizalmi kötelezettségeket, miután az Intel sikertelen fordulatterve és rekord 16,6 milliárd dolláros negyedéves vesztesége 9,2%-os esést eredményezett az Intel részvényeiben.”</li>
<li>„A kezdetben növekedést elősegítőnek várt öntödei egységet később jelentős költségközpontként azonosították, ami átszervezési erőfeszítéseket indított el Zinsner, a jelenlegi társigazgató által, miközben Gelsinger lemondott.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cfodive.com/news/intel-shareholders-yank-exceo-cfo-compensation-foundry/736193/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Az Intel részvényesei pert indítanak, amelyben kérik a volt vezérigazgatót és pénzügyi igazgatót, hogy térítsék vissza 3 évnyi fizetésüket.”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tokió ingyenesen elérhetővé tette a teljes város pontfelhő adatait”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Tokió elérhetővé tette az egész város pontfelhő adatait ingyenesen, lehetővé téve a nyilvános letöltést.”</li>
<li>„A pontfelhő adatok térbeli adatpontok gyűjteménye, amelyeket gyakran használnak 3D modellezésben és földrajzi információs rendszerekben (GIS).”</li>
<li>„Ez a kiadás jelentős, mivel értékes erőforrásokat biztosít a fejlesztők, kutatók és várostervezők számára, akik érdeklődnek Tokió 3D modellezése és térbeli elemzése iránt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/spatiallyjess/status/1871342549958537326</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Tokió ingyenesen elérhetővé tette a teljes város pontfelhő adatait”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A hibakeresők rejtelmeinek feltárása, 2. rész: A futó program anatómiája”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A „Demystifying Debuggers, Part 2: The Anatomy Of A Running Program” című cikk bemutatja a program végrehajtásában részt vevő összetevőket, mint például a virtuális címtereket, szálakat és folyamatokat. Részletezi, hogyan használják az operációs rendszerek a virtuális memóriát és az ütemezést több program egyidejű futtatásának kezelésére. A bejegyzés egy sorozat része, amely arra összpontosít, hogy megmagyarázza, hogyan lépnek kapcsolatba a hibakeresők ezekkel a folyamatokkal a program végrehajtásának elemzése érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.rfleury.com/p/demystifying-debuggers-part-2-the</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„A hibakeresők rejtelmeinek feltárása, 2. rész: A futó program anatómiája”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az alapmodellekkel történő automatizált keresés a mesterséges élet után”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az Automatikus Keresés Mesterséges Élet után (ASAL) algoritmus AI látás-nyelv alapú modelleket használ mesterséges életformák felfedezésére szimulációkban, ezzel előmozdítva a Mesterséges Élet (ALife) kutatás területét. Az ASAL sikeresen azonosított új életformákat olyan szimulációkban, mint a Lenia, Boids, Particle Life és az Élet Játéka, dinamikus mintákat és új sejtautomata szabályokat bemutatva. Ez a megközelítés automatizálja a felfedezési folyamatot, leküzdve a kézzel tervezett szimulációk korlátait, és ösztönzi a további kutatást és együttműködést az ALife koncepciók AI-ba való integrálására, hogy adaptívabb és kreatívabb rendszereket hozzanak létre.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://sakana.ai/asal/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Az alapmodellekkel történő automatizált keresés a mesterséges élet után”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Másodpercenként több millió URL feldolgozása (2023)”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1002/spe.3296</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Másodpercenként több millió URL feldolgozása (2023)”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Párizsból Berlinbe vonattal most öt órával gyorsabb”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Deutsche Bahn és az SNCF új közvetlen nappali vonatjáratot indított Párizsból Berlinbe, amellyel az utazási idő öt órával csökken, így 7 óra 59 perc lesz.”</li>
<li>„Az útvonal festői kilátásokat és megállókat tartalmaz Strasbourgban, Karlsruhe-ban és Frankfurtban, a jegyek ára másodosztályon €59.99-tól kezdődik.”</li>
<li>„Miközben a szolgáltatás kényelmesebb utazási élményt kínál, egyesek szerint gyorsabbnak kellene lennie ahhoz, hogy hatékonyan versenyezhessen a légi közlekedéssel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/travel/2024/dec/24/paris-to-berlin-by-train-faster-service-via-strasbourg</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-24T00:00:00.000Z„Párizsból Berlinbe vonattal most öt órával gyorsabb”</guid>
            <pubDate>Tue, 24 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A 'United Healthcare' a DMCA-t használja Luigi Mangione képei ellen”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A jelentések szerint a United Healthcare DMCA-kérelmeket használ arra, hogy eltávolítsa az online tartalmakat Luigi Mangione-val kapcsolatban, annak ellenére, hogy nem rendelkezik a szerzői jogokkal, ami aggodalmakat vet fel a szerzői jogi törvények visszaélésszerű alkalmazása miatt. - A helyzet rávilágít arra, hogyan használhatják ki a DMCA-t a szerzői jogi trollok, hogy nyomást gyakoroljanak a tartalomgazdákra, hogy megfeleljenek potenciálisan alaptalan követeléseknek. - Nem biztos, hogy a United Healthcare közvetlenül felelős ezekért a kérelmekért, vagy egy harmadik fél utánozza őket.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://abovethelaw.com/2024/12/united-healthcare-using-dmca-against-luigi-mangione-images-which-is-bizarre-wildly-inappropriate/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„A &apos;United Healthcare&apos; a DMCA-t használja Luigi Mangione képei ellen”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Twtxt egy decentralizált, minimalista mikroblog szolgáltatás hackerek számára.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A twtxt kiadta a v1.3.2-dev verziót, egy decentralizált, minimalista mikroblog szolgáltatást, amelyet hackereknek szánnak.”</li>
<li>„A dokumentáció tartalmazza a Telepítés, Gyorsindítás, Használat, Konfiguráció és API részeket, a közösségi támogatás pedig elérhető az IRC-n.”</li>
<li>„Az API fejezet részletezi a felhasználók, tweetek, említések, címkék és felfedezhetőség végpontjait, és ösztönzi a hozzájárulásokat a GitHubon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://twtxt.readthedocs.io/en/latest/index.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„A Twtxt egy decentralizált, minimalista mikroblog szolgáltatás hackerek számára.”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Előrejelzések 2025-re?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42490343</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Előrejelzések 2025-re?”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A kereskedelmi teafilterek mikroműanyagokat bocsátanak ki, amelyek bejutnak az emberi sejtekbe”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://medicalxpress.com/news/2024-12-commercial-tea-bags-millions-microplastics.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„A kereskedelmi teafilterek mikroműanyagokat bocsátanak ki, amelyek bejutnak az emberi sejtekbe”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tud-e már matematikát az AI? Gondolatok egy matematikustól”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az OpenAI új nyelvi modellje, az o3, 25%-os eredményt ért el a FrontierMath adathalmazon, amely kihívást jelentő matematikai kérdéseket tartalmaz, amelyeknek határozott válaszai vannak.”</li>
<li>„Az adathalmaz titokban van tartva, hogy megakadályozzák a nyelvi modellek általi tanulást, és olyan problémákat tartalmaz, amelyek megoldásához speciális matematikai területeken való jártasság szükséges.”</li>
<li>„Bár az o3 teljesítménye figyelemre méltó, az igazi előrelépés akkor lesz, amikor az MI képes lesz bonyolultabb, bizonyításalapú kérdéseket megoldani, mivel a jelenlegi modellek, mint például a DeepMind AlphaProof, még mindig csak középiskolai szintű problémákra korlátozódnak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://xenaproject.wordpress.com/2024/12/22/can-ai-do-maths-yet-thoughts-from-a-mathematician/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Tud-e már matematikát az AI? Gondolatok egy matematikustól”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A CUDA védőbástya még mindig él”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A MI300X, H100 és H200 GPU-k teljesítményértékelése azt mutatja, hogy az AMD MI300X alulteljesít a szoftveres problémák miatt, annak ellenére, hogy ígéretes specifikációkkal rendelkezik.”</li>
<li>„Az Nvidia GPU-i már a dobozból kivéve is kiemelkedő teljesítményt nyújtanak, míg az AMD MI300X jelentős hangolást és hibajavításokat igényel, hogy elérje a benne rejlő lehetőségeket.”</li>
<li>„Az AMD számára javasolt lépések közé tartozik a szoftverminőség javítása, a belső tesztelés fokozása, valamint az együttműködés partnerekkel annak érdekében, hogy javítsa versenyképességét az Nvidiával szemben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://semianalysis.com/2024/12/22/mi300x-vs-h100-vs-h200-benchmark-part-1-training/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„A CUDA védőbástya még mindig él”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Titkosított vadászgép specifikációk szivárogtak ki a War Thunder fórumokon”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A War Thunder fórumokon kiszivárogtak az Eurofighter Typhoon radarjának titkosított specifikációi, ami vitát váltott ki és biztonsági aggályokat vetett fel.”</li>
<li>„Ez az incidens egy mintázat része, mivel a korábbi szivárgások a platformon más katonai rendszereket is érintettek, mint például a Challenger 2 tank.”</li>
<li>„A szivárogtatásért felelős felhasználót felfüggesztették, és az anyagot azonnal eltávolították, ami rávilágít a War Thunder előtt álló kihívásokra a katonai pontosság és az információbiztonság egyensúlyának megteremtésében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ukdefencejournal.org.uk/classified-fighter-jet-specs-leaked-on-war-thunder-again/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Titkosított vadászgép specifikációk szivárogtak ki a War Thunder fórumokon”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az új Google Sheet a 13,6 hüvelykes MacBook Air képernyő felén teljesen el van fedve felugró ablakokkal.”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://imgur.com/a/NQskWzI</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Az új Google Sheet a 13,6 hüvelykes MacBook Air képernyő felén teljesen el van fedve felugró ablakokkal.”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Xerox felvásárolja a Lexmarkot”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Xerox azt tervezi, hogy 1,5 milliárd dollárért felvásárolja a Lexmarkot, célja a nyomtatási szolgáltatások fejlesztése és globális elérhetőségének bővítése.”</li>
<li>„A felvásárlás, amely várhatóan 2025 második felében zárul le, készpénzből és adósságból lesz finanszírozva, csökkentett osztalékkal az adósság kezelése érdekében.”</li>
<li>„A szabályozói jóváhagyások még függőben vannak, és az üzlet célja, hogy a két vállalat erősségeit egyesítve átfogó portfóliót kínáljon és javítsa a pénzügyi teljesítményt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://newsroom.lexmark.com/2024-12-23-Xerox-to-Acquire-Lexmark</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„A Xerox felvásárolja a Lexmarkot”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Litestack: Az összes adat-infrastruktúrád, egyetlen Ruby gemben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Litestack egy Ruby gem, amely több adat-infrastruktúra komponenst egyesít egyetlen csomagban Ruby és Ruby on Rails alkalmazások számára, SQLite használatával. Funkciókat kínál, mint például SQL adatbázis, gyorsítótár, feladat sor, üzenetközvetítő, teljes szövegű keresőmotor és metrikák platform, javítva a teljesítményt és csökkentve a költségeket azáltal, hogy megszünteti a különálló szerverek szükségességét. A gem integrálódik a Fiber-alapú IO keretrendszerekkel a CPU és memóriahasználat optimalizálása érdekében, és nyílt forráskódú az MIT Licenc alatt, a hozzájárulásokat szívesen fogadják a GitHubon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/oldmoe/litestack</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Litestack: Az összes adat-infrastruktúrád, egyetlen Ruby gemben”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Fogus: Dolgok és cuccok 2024-ből”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Fogus visszatekint a 2024-es tapasztalataira és felfedezéseire, amelyek széles körű témákat ölelnek fel, beleértve a programozást, a médiát és a személyes érdeklődési köröket.”</li>
<li>„Beszél a Clojure programozási nyelvvel kapcsolatos munkájáról és jövőbeli terveiről, mint például a konkatenatív nyelvek felfedezése és a blogjának egyszerűsítése.”</li>
<li>„Figyelemre méltó említések közé tartozik az Elite játék, a rádióamatőr történelem és a japán fürdőszobai szellemek, valamint azoknak az embereknek a megemlítése, akik inspirálták őt.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.fogus.me/2024/12/23/the-best-things-and-stuff-of-2024/</link>
            <guid isPermaLink="false">2024-12-23T00:00:00.000Z„Fogus: Dolgok és cuccok 2024-ből”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A német felügyeleti hatóság elrendelte Sam Altman biometrikus azonosító projektjének, a Worldnak az adatok törlését.”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://www.euronews.com/next/2024/12/19/german-watchdog-orders-sam-altmans-biometric-id-project-world-to-delete-data</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„A német felügyeleti hatóság elrendelte Sam Altman biometrikus azonosító projektjének, a Worldnak az adatok törlését.”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Készítettem egy platformot a Chrome-bővítmény gyűjtemények felfedezésére és megosztására”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A WebExtension.net egy olyan platform, amely Chrome-bővítmények és témák gyűjteményeit állítja össze, különös hangsúlyt fektetve a produktivitásra, AI eszközökre és közösségi médiára. A felhasználók különböző kategóriákat fedezhetnek fel, beleértve a népszerű és trendi bővítményeket, a Chrome Web Store bővítményeihez kapcsolódó elemzésekkel. A platform független, nem áll kapcsolatban a Google-lal vagy a Chrome Web Store-ral, és minden adatot nyilvános forrásokból szerez be.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://webextension.net/collections</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2024-12-23T00:00:00.000Z„Készítettem egy platformot a Chrome-bővítmény gyűjtemények felfedezésére és megosztására”</guid>
            <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
