<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Sat, 04 Jan 2025 19:05:54 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title><![CDATA[„Önvezető 1993-as Volvo nyílt pilótával”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy baráti társaság részt vett a Carbage Run 2025 téli kiadásán, egy 6 napos rallyn Svédországon keresztül a sarkkörig és vissza Helsinkibe, amelyen a járműveknek legalább 20 éveseknek kell lenniük, és értékük nem haladhatja meg az 1000 eurót.”</li>
<li>„Átalakítottak egy 1993-as Volvo 940 Estate modellt önvezető járművé a comma.ai openpilot rendszerével, modern alkatrészeket, például elektromos szervokormányt, Bosch iBooster-t és Tesla radarérzékelőt beépítve.”</li>
<li>„A jövőbeli frissítések részleteket tartalmaznak majd a vezetékezésről, egy egyedi motorvezérlő egységről (ECU), valamint a kód nyílt forráskódúvá tételének terveiről, kiemelve a projekt innovatív megközelítését a régebbi járművek önvezető technológiával való felszerelésére.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://practicapp.com/carbagepilot-part1/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Önvezető 1993-as Volvo nyílt pilótával”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„VoxelSpace: Domborzatmegjelenítő algoritmus kevesebb mint 20 sor kódban (2020)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A NovaLogic 1992-es Comanche játéka a Voxel Space motorral készült, amely egy 2.5D-s renderelési technika, amely sugárvetítésen alapul, és részletes terepeket hoz létre árnyékolással és árnyékokkal.”</li>
<li>„A Voxel Space motor magassági és színtérképeket használt, valamint egy egyszerű renderelési algoritmust, amely hátulról előre rajzolta a függőleges vonalakat, és amelyet teljesítmény szempontjából lehetett optimalizálni.”</li>
<li>„A motor kódja elérhető az MIT licenc alatt, de a technológia bizonyos régiókban még mindig szabadalmaztatott lehet.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/s-macke/VoxelSpace</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-04T00:00:00.000Z„VoxelSpace: Domborzatmegjelenítő algoritmus kevesebb mint 20 sor kódban (2020)”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan rajzoljunk körvonalat egy videojátékban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk öt technikát tárgyal az Unity-ben, egy népszerű játékfejlesztési platformon, az körvonalak megjelenítésére, kiemelve azok használatát olyan játékokban, mint a Sable és a The Last of Us. - A technikák közé tartozik a Rim Effects, a Vertex Extrusion, a Blurred Buffer, a Jump Flood Algorithm és az Edge Detection, mindegyik egyedi előnyökkel és kompromisszumokkal rendelkezik a teljesítmény és a vizuális minőség szempontjából. - A cikk betekintést nyújt ezen módszerek kiegyensúlyozásába az optimális játékesztétika és játékmenet támogatása érdekében, további forrásokkal és 3D modellekhez kapcsolódó kreditekkel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://ameye.dev/notes/rendering-outlines/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Hogyan rajzoljunk körvonalat egy videojátékban”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Felmondok a Washington Postnál”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://anntelnaes.substack.com/p/why-im-quitting-the-washington-post</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„Felmondok a Washington Postnál”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Perplexity reklámokat kapott”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://twitter.com/damengchen/status/1875296442417607072</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-04T00:00:00.000Z„A Perplexity reklámokat kapott”</guid>
            <pubDate>Sat, 04 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gazdag vagyok, és fogalmam sincs, mit tegyek.”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://vinay.sh/i-am-rich-and-have-no-idea-what-to-do-with-my-life/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Gazdag vagyok, és fogalmam sincs, mit tegyek.”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„iTerm2 kritikus biztonsági kiadás”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az iTerm2 3.5.11-es verziója, amelyet 2025. január 2-án adtak ki, egy kritikus biztonsági sebezhetőséget orvosol, amely az SSH integrációs funkcióval kapcsolatos a korábbi verziókban. - A hiba az input/output naplózását érintette egy fájlba a távoli gazdagépen, amelyhez mások is hozzáférhettek, és a 3.5.6-tól 3.5.10-ig terjedő verziók, valamint bizonyos béta verziók felhasználóit érintette. - A felhasználóknak javasolt azonnal frissíteni a 3.5.11-es verzióra, törölni a /tmp/framer.txt fájlt, és ellenőrizni a frissítést a megadott SHA-256 és PGP aláírás segítségével a biztonság garantálása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://iterm2.com/downloads/stable/iTerm2-3_5_11.changelog</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„iTerm2 kritikus biztonsági kiadás”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Írhatnak-e az LLM-ek jobb kódot, ha folyamatosan arra kérjük őket, hogy „írjanak jobb kódot”?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„2023 novemberében egy mémtrend során a felhasználók arra kérték a ChatGPT-t, hogy iteratívan javítsa a képeket, amit aztán a Claude 3.5 Sonnet segítségével a kódra is alkalmaztak egy Python program fejlesztése érdekében. - Az első próbálkozások homályos utasításokkal, mint például „írj jobb kódot”, némi javulást mutattak, de a strukturált prompttervezés konkrét optimalizálási célokkal jelentős teljesítményjavuláshoz vezetett. - A kísérlet hangsúlyozta az emberi felügyelet fontosságát, mivel bár a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) innovatív ötleteket kínálhatnak, a kód optimalizálása során finom hibákat is bevezethetnek.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://minimaxir.com/2025/01/write-better-code/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Írhatnak-e az LLM-ek jobb kódot, ha folyamatosan arra kérjük őket, hogy „írjanak jobb kódot”?”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Advent of Code 2024 tisztán SQL-ben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Thomas Neumann megosztotta tapasztalatait az Advent of Code 2024 kihívások megoldásáról tisztán SQL használatával, kiemelve ezt mint egy alternatív problémamegoldási megközelítést. - Neumann sikeresen teljesítette az összes kihívást, bár megjegyezte, hogy az SQL korlátokba ütközik a komplex algoritmusok és állapotfrissítések kezelésében, javasolva a SQL hatékonyságának esetleges javításait. - A blogbejegyzés tartalmaz egy részletes SQL megoldást egy kihívásra, és tárgyalja annak lehetőségét, hogy az SQL-t hogyan lehetne fejleszteni a komplex algoritmusok közvetlen adatbázisokon belüli végrehajtásának jobb támogatása érdekében.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>http://databasearchitects.blogspot.com/2024/12/advent-of-code-2024-in-pure-sql.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Advent of Code 2024 tisztán SQL-ben”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Egyesült Államok fellebbviteli bírósága hatályon kívül helyezte az FCC netsemlegességi szabályait”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Egy amerikai fellebbviteli bíróság érvénytelenítette az FCC hálózatsemlegességi szabályait, amelyek előírták az internetes forgalom egyenlő kezelését a szélessávú szolgáltatók által, azzal az indokkal, hogy az FCC túllépte jogi hatáskörét.”</li>
<li>„A döntés hivatkozik egy Legfelsőbb Bírósági határozatra, amely korlátozza a szabályozó ügynökségek hatáskörét, befolyásolva az FCC képességét a netsemlegesség érvényesítésére.”</li>
<li>„Az FCC elnöke, Jessica Rosenworcel felszólította a Kongresszust, hogy alkosson törvényt a netsemlegességről, míg Brendan Carr biztos támogatta a bíróság döntését, mint a szabályozási túlkapások elleni ellenőrzést.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link
      >https://www.tvtechnology.com/news/sixth-circuit-of-appeals-strikes-down-fccs-net-neutrality-rules</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Az Egyesült Államok fellebbviteli bírósága hatályon kívül helyezte az FCC netsemlegességi szabályait”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Legyen ingatlantulajdonos, ne pedig bérlő az interneten”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk hangsúlyozza annak fontosságát, hogy saját digitális terünket birtokoljuk, ahelyett, hogy kizárólag a nagy internetes platformokra támaszkodnánk, amelyek gyakran a saját növekedésüket helyezik előtérbe a felhasználói érdekekkel szemben. - Az online jelenlétünk feletti kontroll megőrzésének stratégiái közé tartozik egy domain birtoklása, a tartalom több platformon történő diverzifikálása, valamint közvetlen kapcsolatok kiépítése a közönséggel e-mail listákon keresztül. - Saját webes tulajdon létrehozásával biztosítjuk a rugalmasságot és az ellenálló képességet digitális törekvéseinkben, csökkentve a függőséget bármely egyetlen hálózattól.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://den.dev/blog/be-a-property-owner-not-a-renter-on-the-internet/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„Legyen ingatlantulajdonos, ne pedig bérlő az interneten”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„BlogScroll – Személyes oldalak és blogok nyílt könyvtára”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A BlogScroll egy nyílt könyvtár személyes webhelyekről és blogokról, amely a nagy technológiai vállalatokon kívüli digitális tereket hangsúlyozza, és Den Delimarsky tartja karban a GitHubon. - A felhasználók hozzájárulhatnak a BlogScrollhoz a GitHubon keresztül vagy a készítőnek küldött e-mail útján, és az RSS-hírcsatornán keresztül érhetők el a frissítések. - A könyvtár különféle kategóriákat tartalmaz, mint például design-and-ux, személyes, fotó-videó-produkció és technológia, bemutatva számos egyén hozzájárulását.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blogscroll.com/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-03T00:00:00.000Z„BlogScroll – Személyes oldalak és blogok nyílt könyvtára”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Alder Lake SHLX anomália”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Harold Aptroot felfedezte, hogy az Intel Alder Lake processzorain a SHLX utasítás „közepes késleltetést” mutat, ami 3 ciklus, ami szokatlan a balra toló műveleteknél, amelyek általában 1 ciklust vesznek igénybe. - Ez a késleltetési probléma kifejezetten az Alder Lake teljesítmény magjaira vonatkozik, és nem érinti a hatékonysági magokat, ellentmondva az Intel állításainak, miszerint 1 ciklus a késleltetés. - A késleltetés változik a shift count regiszter inicializálása alapján, 32 bites utasítások vagy 64 bites utasítások azonnali értékek nélkül 1 ciklus késleltetést érnek el, míg 64 bites utasítások azonnali értékekkel 3 ciklus késleltetést eredményeznek.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://tavianator.com/2025/shlx.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-03T00:00:00.000Z„Az Alder Lake SHLX anomália”</guid>
            <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ma elutasították az egyik dolgozatomat”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Ma elutasították az egyik dolgozatomat”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„MitmProxy2Swagger: Automatikusan visszafejti a REST API-kat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A mitmproxy2swagger egy eszköz, amely a mitmproxy által rögzített adatokat OpenAPI 3.0 specifikációkká alakítja, megkönnyítve a REST API-k visszafejtését az alkalmazásforgalom rögzítésével. - Az eszköz mostantól támogatja a böngésző Fejlesztői Eszközeiből származó HTTP Archive (HAR) fájlokat, bővítve ezzel a fejlesztők számára való használhatóságát. - A telepítés Python3 és pip vagy Docker használatával végezhető el, és a projekt olyan eszközöket alkalmaz, mint a poetry, pre-commit és pytest a fejlesztéshez, MIT licenccel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/alufers/mitmproxy2swagger</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„MitmProxy2Swagger: Automatikusan visszafejti a REST API-kat”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A GPU, nem a TPM, a hardveres DRM gyökere”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mjg59.dreamwidth.org/70954.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„A GPU, nem a TPM, a hardveres DRM gyökere”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Zasper: Egy modern és hatékony alternatíva a JupyterLab számára, Go nyelven építve”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Zasper egy nagy teljesítményű integrált fejlesztőkörnyezet (IDE), amelyet a Jupyter inspirált, és amelyet hatalmas párhuzamosságra és minimális memóriahasználatra optimalizáltak. - A Go programozási nyelvvel készült a fokozott párhuzamosság és teljesítmény érdekében, és elérhető mind Electron, mind webalkalmazás verzióban, nyílt forráskódú az AGPL-3.0 licenc alatt. - A Zasper támogatja a REPL-stílusú (Read-Eval-Print Loop) adatalkalmazásokat, és célja, hogy túllépjen a Jupyter Notebookokon, hogy egyedi adatalkalmazásokat támogasson, teljes támogatással Mac-en és korlátozott támogatással Linuxon.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/zasper-io/zasper</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„Zasper: Egy modern és hatékony alternatíva a JupyterLab számára, Go nyelven építve”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Sín mindenhez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Rails 8 optimalizálva van kis projektekhez és egyéni fejlesztők számára, és átfogó „Első lépések a Rails-szel” útmutatót kínál a teljes funkcionalitású alkalmazások építéséhez.”</li>
<li>„Az SQLite most már gyártásra kész a Rails 8-ban, csökkentve a PostgreSQL vagy Redis függőséget, és tartalmaz alapvető folyamatos integrációs (CI) konfigurációt 2000 ingyenes GitHub akció perccel.”</li>
<li>„Az új hitelesítési generátor és az egyszerű telepítés Kamallal megkönnyíti a felhasználói bejelentkezést és az élő alkalmazás beállítását SSL-lel, elősegítve a bevált gyakorlatokat.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://literallythevoid.com/blog/rails_for_everything.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Sín mindenhez”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hol dolgozzon 40 után?”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42573875</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„Hol dolgozzon 40 után?”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A kedvenc számítógépes ergonómiai trükköm”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Jacob Vosmaer bemutatja a „The Beeper” nevű DIY eszközt, amelyet arra terveztek, hogy mozgásra ösztönözzön azáltal, hogy sípol, ha a számítógép képernyője túl sokáig marad feloldva. - A Beeper hardverből (Adafruit Feather Huzzah ESP8266, kapcsoló, piezo hangszóró), firmware-ből (Lua szkript) és az aktiválást kezelő szoftverből áll. - Egyszerűsége ellenére az eszköz hatékonyan elősegíti a rendszeres mozgást, és Jacob elismeri felesége támogatását a projektben.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://blog.jacobvosmaer.nl/0036-beeper/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„A kedvenc számítógépes ergonómiai trükköm”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A UBlockOrigin GPL kódját ellopja a Honey böngészőbővítmény mögött álló csapat”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link
      >https://old.reddit.com/r/uBlockOrigin/comments/1hr6xjc/ubo_quick_filters_list_being_stolen_by_team/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„A UBlockOrigin GPL kódját ellopja a Honey böngészőbővítmény mögött álló csapat”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A blogok elavulnak. A wikik várakoznak.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A bejegyzés szembeállítja a wikik tartós jellegét a blogok mulandó természetével, azt sugallva, hogy 2025-re a wikik személyesebbé és jelentőségteljesebbé válnak.”</li>
<li>„A wikiket dinamikusnak és a szerző fejlődő gondolatait tükrözőnek írják le, míg a blogokat statikus, elfeledett kirakatokhoz hasonlítják.”</li>
<li>„A szerző a hagyományos weboldalról wiki formátumra vált, ami azt jelzi, hogy változás következik be a személyes tartalom kezelésében és megosztásában.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://j3s.sh/thought/blogs-rot-wikis-wait.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„A blogok elavulnak. A wikik várakoznak.”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Meta több mesterséges intelligencia botot szeretne a Facebookon és az Instagramon”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Meta AI botokat készül bevezetni a Facebookon és az Instagramon, hogy elérje a fiatalabb felhasználókat, és kihasználja a generatív AI technológiába való befektetését. - Ezek az AI botok profilokkal rendelkeznek majd, és tartalmat hoznak létre, hasonlóan a hagyományos közösségi média fiókokhoz, a Meta SocialAI felvásárlását követően. - Ez a kezdeményezés a Meta szélesebb stratégiáját tükrözi, amely a társadalmi interakciók és a tartalom kuráció automatizálására irányul, összhangban a Character.ai-hoz hasonló alkalmazásokban megfigyelhető trendekkel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://nymag.com/intelligencer/article/meta-wants-more-ai-bots-on-facebook-and-instagram.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-02T00:00:00.000Z„A Meta több mesterséges intelligencia botot szeretne a Facebookon és az Instagramon”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„25 éves kalandom az AI és ML világában”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Austin Z. Henley, a Carnegie Mellon Egyetem oktatási docense, megosztja 25 éves útját a mesterséges intelligencia (AI) és a gépi tanulás (ML) területén, kiemelve, hogyan alakult át kezdeti érdektelensége aktív részvétellé különböző projektek révén.”</li>
<li>„Karrierútja magában foglalja egyszerű játékok fejlesztését, mesterséges intelligencia és neurális hálózatok tanulmányozását, valamint döntési fák és klaszterezés alkalmazását a PhD során a kódszerkesztő adatok elemzésére.”</li>
<li>„Henley 2022-ben csatlakozott a Microsoft program szintézis csapatához, ahol AI projekteken dolgozik, beleértve az LLM-ekre (nagy nyelvi modellekre) alapuló eszközöket, és továbbra is önállóan kutatja az AI eszközöket, miközben tanít.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://austinhenley.com/blog/25yearsofai.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-02T00:00:00.000Z„25 éves kalandom az AI és ML világában”</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Boldog új évet 2025”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42562750</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Boldog új évet 2025”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DOOM CAPTCHA”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://doom-captcha.vercel.app/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„DOOM CAPTCHA”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Statikus keresőfák: gyorsabbak, mint a bináris keresés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A cikk a statikus keresőfák (S+ fák) megvalósítását és optimalizálását tárgyalja, amelyek jelentősen gyorsabb keresést tesznek lehetővé rendezett adatok esetén, elérve a hagyományos bináris keresésnél 40-szer gyorsabb sebességet. - Optimalizálási technikák, mint például a kötegelt feldolgozás, az előtöltés és a manuális SIMD (Single Instruction, Multiple Data) alkalmazása növeli a lekérdezések áteresztőképességét. - A cikk különböző faelrendezéseket, csomópontméreteket és memóriakezelési stratégiákat is vizsgál, valamint a jövőbeli munkákról, mint például az elágazásos keresés és az interpolációs keresés, amelyek tovább javíthatják a keresési hatékonyságot.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://curiouscoding.nl/posts/static-search-tree/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Statikus keresőfák: gyorsabbak, mint a bináris keresés”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„30%-os csökkenés az o1-előnézeti pontosságban, amikor a Putnam-problémák kissé módosulnak”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Putnam-AXIOM egy olyan mérce, amelyet a nagy nyelvi modellek (LLM-ek) fejlett matematikai érvelési képességeinek értékelésére terveztek a Putnam Matematikai Verseny feladatai alapján. - A mérce 236 eredeti feladatot tartalmaz, valamint egy változatot 52 módosított feladattal, hogy elkerüljék az adatszennyezést. - Az OpenAI legjobban teljesítő modellje 41,95%-os pontosságot ért el az eredeti feladatokon, de jelentős, körülbelül 30%-os teljesítménycsökkenést tapasztalt a módosított feladatokon, ami rávilágít a variációkhoz való alkalmazkodás kihívásaira.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://openreview.net/forum?id=YXnwlZe0yf&amp;noteId=yrsGpHd0Sf</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„30%-os csökkenés az o1-előnézeti pontosságban, amikor a Putnam-problémák kissé módosulnak”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Adatbázisok 2024-ben: Évértékelés”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A 2024-es adatbázis-piac jelentős változásokon ment keresztül, beleértve a nagy felvásárlásokat, licencváltásokat és a kulcsszereplők, mint a Redis, Elasticsearch, Databricks és Snowflake közötti folyamatos rivalizálást. - A DuckDB népszerűségre tett szert az analitikai lekérdezések terén, integrációkkal a Postgres-be, míg a figyelemre méltó kiadások közé tartozott az Amazon Aurora DSQL és a Microsoft Garnet. - Jelentős felvásárlások történtek, mint például a Tabular a Databricks által és az OrioleDB a Supabase által, és bár voltak visszaesések, mint például az OtterTune bezárása, az iparág továbbra is dinamikus új projektekkel és finanszírozásokkal.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://www.cs.cmu.edu/~pavlo/blog/2025/01/2024-databases-retrospective.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Adatbázisok 2024-ben: Évértékelés”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Könyvek, amelyeket 2024-ben szerettem olvasni”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A lista különféle könyveket tartalmaz, beleértve a történelmi, filozófiai, tudományos és személyes elbeszéléseket, amelyek mindegyike egyedi betekintést és gazdagító élményeket kínál.”</li>
<li>„A kiemelt művek közé tartoznak Cicero levelei, amelyek betekintést nyújtanak a római életbe, Ben-Ari munkái a számítástechnikai logikáról és a programok ellenőrzéséről, valamint Steve Martin emlékirata a komikus sikerről.”</li>
<li>„A gyűjtemény filozófiai kutatásokat is tartalmaz Pierre Hadot és Nietzsche tollából, görög tragédiákat Aiszkhülosztól, valamint irodalmi műveket Ursula Le Guin és Rabindranath Tagore alkotásaiból.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://thoughts.wyounas.com/p/books-i-enjoyed-most-in-2024</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Könyvek, amelyeket 2024-ben szerettem olvasni”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Terence Tao: Az egyik tanulmányomat ma elutasították”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://mathstodon.xyz/@tao/113721192051328193</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Terence Tao: Az egyik tanulmányomat ma elutasították”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„API Parrot – HTTP API-k automatikus visszafejtése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„Az API Parrot egy új eszköz, amelynek célja az üzleti folyamatok automatizálásának egyszerűsítése azáltal, hogy automatikusan azonosítja az API kérések közötti adatkorrelációkat, és grafikus folyamatábrázolást biztosít. - Lehetővé teszi a felhasználók számára a kérések rögzítését, a bemenetek és kimenetek meghatározását, valamint ezeknek a folyamatoknak JavaScript kódként való exportálását, ami hatékonyabbá teszi a folyamatot, mint a manuális visszafejtés vagy a kevésbé optimális technológiák, mint például a Robotic Process Automation (RPA) használata. - Az eszköz Electron alapú, és elérhető mind Windows, mind Linux platformokra, valamint elérhető egy útmutató a USPS API visszafejtéséhez.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://apiparrot.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„API Parrot – HTTP API-k automatikus visszafejtése”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„FBI: Az ügynökség történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét találták Virginiában”]]></title>
            <description><![CDATA[<p>- </p>
]]></description>
            <link>https://thehill.com/national-security/5061535-virginia-man-arrested-explosives/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„FBI: Az ügynökség történetének legnagyobb házi készítésű robbanóanyag-készletét találták Virginiában”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Déjà vu: Kísérteties CVE-k a terminálom címében”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A Ghostty, egy új terminálemulátor, egy 2003-as biztonsági sebezhetőséghez hasonló problémával küzdött, amely lehetővé tette az ASCII escape karakterek számára, hogy parancsokat hajtsanak végre, például alkalmazások megnyitását. - A probléma különösen a Zsh és Bash vi módban volt jelentős, de a Ghostty 1.0.1 ezt megoldotta azzal, hogy alapértelmezés szerint letiltotta a funkciót. - A biztonsági hiba ellenére a Ghostty-t dicsérik a funkciói miatt, és a fejlesztő gyorsan kezelte a problémát, javításokat és megoldásokat biztosítva a felhasználóknak.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://dgl.cx/2024/12/ghostty-terminal-title</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-01T00:00:00.000Z„Déjà vu: Kísérteties CVE-k a terminálom címében”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nagy koncepciómodellek: Nyelvi modellezés mondat-reprezentációs térben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<ul>
<li>„A tárház implementációkat kínál a Nagy Fogalom Modellekhez (LCM), amelyek a „fogalmakat” használják magasabb szintű szemantikai reprezentációként a nyelvi modellezéshez.”</li>
<li>„Az LCM 200 szövegnyelvet és 57 beszédnyelvet támogat a SONAR beágyazási tér használatával, és auto-regresszív mondatpredikcióra van betanítva olyan módszerekkel, mint az MSE regresszió és a diffúzió-alapú generálás.”</li>
<li>„A tároló telepítési útmutatókat, adat-előkészítést, képzési, finomhangolási és értékelési irányelveket biztosít, és az MIT licenc alatt kerül kiadásra, a fairseq2 UV és pip telepítési lehetőségekkel.”</li>
</ul>
]]></description>
            <link>https://github.com/facebookresearch/large_concept_model</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-01T00:00:00.000Z„Nagy koncepciómodellek: Nyelvi modellezés mondat-reprezentációs térben”</guid>
            <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
