<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  version="2.0"
>
    <channel>
        <title><![CDATA[Heimdall]]></title>
        <description><![CDATA[Heimdall]]></description>
        <link>https://hn.cho.sh</link>
        <image>
            <url>https://hn.cho.sh/img/android-chrome-512x512.png</url>
            <title>Heimdall</title>
            <link>https://hn.cho.sh</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 21 Jan 2025 19:11:26 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://hn.cho.sh/rss/story/hu.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        <language><![CDATA[hu]]></language>
        <ttl>60</ttl>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„0-kattintásos deanonymizációs támadás, amely a Signal, a Discord és más platformokat célozza meg”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Egy 15 éves középiskolás diák felfedezett egy 0-kattintásos deanonymizációs támadást a Cloudflare gyorsítótárazási rendszerének használatával, amely képes a felhasználókat 250 mérföldes körzetben megtalálni. Ez a sebezhetőség olyan népszerű alkalmazásokat érint, mint a Signal és a Discord, lehetővé téve a támadók számára, hogy a felhasználók beleegyezése nélkül kövessék őket. Annak ellenére, hogy jelentették a problémát, a Cloudflare csak egy kapcsolódó hibát javított ki, a fő sebezhetőséget pedig nem kezelték, ami rámutat arra, hogy a felhasználóknak, különösen az újságíróknak és aktivistáknak, ébernek kell lenniük a magánéletük védelme érdekében.”</p>
]]></description>
            <link>https://gist.github.com/hackermondev/45a3cdfa52246f1d1201c1e8cdef6117</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„0-kattintásos deanonymizációs támadás, amely a Signal, a Discord és más platformokat célozza meg”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Startup tél: A Hacker News elvesztette a hitét”]]></title>
            <link>https://www.vincentschmalbach.com/startup-winter-hacker-news-lost-its-faith/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„Startup tél: A Hacker News elvesztette a hitét”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Call of Duty csalás elleni rendszerének visszafejtése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Treyarch Anti-Cheat (TAC) a Black Ops Cold War játékban egy felhasználói módú csalásellenes rendszer, amely nélkülözi a Modern Warfare Ricochet rendszerében megtalálható kernel-módú komponenst. A TAC Arxant alkalmaz az elhomályosításhoz, ami bonyolítja a visszafejtést olyan technikák révén, mint a futásidejű végrehajtható fájlok titkosítása, végrehajtható fájlok ellenőrzőösszegei és mutató titkosítás. A kulcsfontosságú csalásellenes funkciók közé tartozik az API hookolás, a debug regiszterek, a hálózati forgalom figyelése és a külső átfedések észlelése, valamint különféle anti-debugging technikák és egyedi syscall csonkok a hookok megkerülésére.”</p>
]]></description>
            <link>https://ssno.cc/posts/reversing-tac-1-4-2025/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Call of Duty csalás elleni rendszerének visszafejtése”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Elon Musk tényleg Sieg Heil-t mutatott be Trump beiktatásán?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Elon Muskot Trump beiktatásán egy olyan gesztust tettek, amelyet néhányan náci köszöntésként értelmeztek, ami közösségi média vitát váltott ki. Az Anti-Defamation League (ADL) azt javasolta, hogy a gesztus valószínűleg egy ügyetlen pillanat volt, nem pedig szándékos köszöntés, és néhányan Musk Asperger-szindrómájának tulajdonították. Musk egy nevető emojival reagált a vitára, és lelkesedését fejezte ki Trump Marsra vonatkozó említése miatt, ami összhangban van az űrkutatási céljaival.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.jpost.com/international/article-838444</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Elon Musk tényleg Sieg Heil-t mutatott be Trump beiktatásán?”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Úgy tűnik, Elon Musk egymás után kétszer is fasiszta karlendítést tesz az avatási gyűlésen”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Elon Musk visszavágást kapott, mert Donald Trump beiktatási ünnepségei során egy gesztust tett, amely hasonlított egy fasiszta stílusú karlendítésre, amit néhányan náci karlendítésként értelmeztek.”
 „A Rágalmazásellenes Liga elismerte, hogy a gesztus hasonlít egy náci karlendítésre, de később azt javasolta, hogy ez egy kínos lelkesedési pillanat volt, ami kritikát váltott ki Alexandria Ocasio-Cortez részéről.”
 „Musk tetteit néhány szélsőjobboldali alak ünnepelte, ami vitákat szított politikai hovatartozásáról és szándékairól.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.theguardian.com/technology/2025/jan/20/trump-elon-musk-salute</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Úgy tűnik, Elon Musk egymás után kétszer is fasiszta karlendítést tesz az avatási gyűlésen”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Meta cenzúrázza a '#Democrat' kifejezést az Instagramon”]]></title>
            <link>https://mstdn.chrisalemany.ca/@chris/113864600222476627</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Meta cenzúrázza a &apos;#Democrat&apos; kifejezést az Instagramon”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan szervezzünk helyi közösségeket Facebook nélkül?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az egyén arra törekszik, hogy a helyi közösségi interakciókat a Facebookról egy saját üzemeltetésű, federált platformra helyezze át, amely lehetővé teszi a decentralizált irányítást és kezelést.”
 „Keresnek kész megoldásokat vagy együttműködő partnereket, hogy megkönnyítsék ezt a lépést, ami azt jelzi, hogy szükség van hozzáférhető és testreszabható lehetőségekre.”
 „A kontextus vidéki területeket érint, ahol több kisváros található, mindegyik körülbelül 50 000 fős lakossággal, kiemelve a kapcsolódás és a közösségi részvétel fontosságát.”</p>
]]></description>
            <link>https://news.ycombinator.com/item?id=42779776</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Hogyan szervezzünk helyi közösségeket Facebook nélkül?”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Metakognitív lustaság: A generatív mesterséges intelligencia hatásai a tanulási motivációra”]]></title>
            <link>https://bera-journals.onlinelibrary.wiley.com/doi/10.1111/bjet.13544</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Metakognitív lustaság: A generatív mesterséges intelligencia hatásai a tanulási motivációra”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A hivatalos DeepSeek R1 most elérhető az Ollama-n”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A DeepSeek bemutatta első generációs érvelési modelljeit, amelyek a matematikai, kódolási és érvelési feladatokban az OpenAI-o1 szintjén teljesítenek. A modellek mérete jelentősen eltér, 1,5 milliárdtól 671 milliárd paraméterig terjed, ami különböző tárolási igényeket jelez. Ezek a modellek az MIT licenc alatt érhetők el, ami széles körű használatot és módosítást tesz lehetővé.”</p>
]]></description>
            <link>https://ollama.com/library/deepseek-r1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„A hivatalos DeepSeek R1 most elérhető az Ollama-n”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az emberek rosszul számolnak be arról, hogy mit esznek. Ez problémát jelent a táplálkozási kutatások számára.”]]></title>
            <link
      >https://www.science.org/content/article/people-are-bad-reporting-what-they-eat-s-problem-dietary-research</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Az emberek rosszul számolnak be arról, hogy mit esznek. Ez problémát jelent a táplálkozási kutatások számára.”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„ROCm Eszköztámogatási Kívánságlista”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A ROCm közösségi visszajelzéseket gyűjt annak érdekében, hogy meghatározza, mely GPU-kat támogasson a jövőbeli frissítésekben, a jelenlegi kompatibilitási részletek pedig elérhetők a weboldalukon. A felhasználók szélesebb körű támogatást szorgalmaznak, különösen a régebbi és fogyasztói szintű GPU-k esetében, valamint a Windows rendszerekkel való jobb integrációt. Erős igény mutatkozik a következetes támogatásra minden architektúra esetében, hangsúlyozva a VRAM jelentőségét az AI alkalmazásoknál, és felhívások érkeznek az AMD APU támogatásának javítására, valamint egy, az NVIDIA CUDA-hoz hasonló fejlesztési folyamat kialakítására.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/ROCm/ROCm/discussions/4276</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-21T00:00:00.000Z„ROCm Eszköztámogatási Kívánságlista”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ruff: Python linter és kódformázó, amely Rust nyelven íródott”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Ruff DocsPlayground egy Python linter és kódformázó, amely Rust nyelven íródott, és 10-100-szor gyorsabb sebességet kínál, mint a hagyományos eszközök, mint például a Flake8 és a Black. Támogatja a Python 3.13-at, integrálható szerkesztőkkel, mint a VS Code, és képes több eszközt, mint a Flake8, Black és isort helyettesíteni, miközben monorepo-barát. A Ruff széles körben elterjedt nagyobb projektekben, mint az Apache Airflow, FastAPI és Pandas, és elérhető telepítésre pip, pipx és más csomagkezelőkön keresztül, konfigurációs támogatással a pyproject.toml által.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/astral-sh/ruff</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Ruff: Python linter és kódformázó, amely Rust nyelven íródott”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kimi K1.5: A megerősítéses tanulás skálázása nagy nyelvi modellekkel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Kimi k1.5 egy élvonalbeli multimodális modell, amely jelentősen felülmúlja a GPT-4o és a Claude Sonnet 3.5 modelleket a rövid gondolatmenet (CoT) feladatokban, akár 550%-os javulást érve el olyan mérőszámokban, mint az AIME, a MATH-500 és a LiveCodeBench.”
 „Ez megfelel az OpenAI o1 teljesítményének a hosszú láncú gondolkodás (CoT) terén különböző modalitásokban, a megerősítéses tanulást alkalmazva hosszú kontextus skálázással és továbbfejlesztett politika optimalizálással, miközben elkerüli az összetett módszereket, mint például a Monte Carlo fa keresés.”
 „A Kimi k1.5 szöveges és vizuális adatokon is képzett, lehetővé téve az együttes következtetést, és hamarosan elérhető lesz a Kimi OpenPlatformon keresztül a <a href="https://kimi.ai">https://kimi.ai</a> címen.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/MoonshotAI/Kimi-k1.5</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Kimi K1.5: A megerősítéses tanulás skálázása nagy nyelvi modellekkel”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A szerzők a Meta torrent kliens naplóit és a vetési adatokat keresik az AI kalózkodás vizsgálatában”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Meta egy perrel néz szembe, mivel állítólag kalóz anyagokat, konkrétan a LibGen-ből származó szerzői joggal védett könyveket használt fel AI modelljeinek képzésére a BitTorrent segítségével.”
 „A szerzők, köztük Richard Kadrey és Sarah Silverman, szerzői jogsértéssel vádolják a Metát, míg a Meta azt állítja, hogy tevékenységei a méltányos használat körébe tartoznak.”
 „A bíróság engedélyezte új vádak benyújtását a Meta torrent tevékenységeivel kapcsolatban, mivel a szerzők hozzáférést kérnek a Meta torrent kliens naplóihoz és a seedelési adatokhoz, ami kiemeli az AI képzési adatok és a szerzői jogi kérdések körüli jogi kihívásokat.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://torrentfreak.com/authors-seek-metas-torrent-client-logs-and-seeding-data-in-ai-piracy-probe-250120/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„A szerzők a Meta torrent kliens naplóit és a vetési adatokat keresik az AI kalózkodás vizsgálatában”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Elon náci karlendítést mutat be az avatási beszéd során”]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=e2bbb-6Clhs</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-21T00:00:00.000Z„Elon náci karlendítést mutat be az avatási beszéd során”</guid>
            <pubDate>Tue, 21 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Itt az ideje, hogy a számítástechnikát ismét személyessé tegyük”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A cikk kiemeli a személyi számítástechnikai szabadság hanyatlását a megfigyelési kapitalizmus és a digitális jogkezelés (DRM) miatt, amelyek a felhasználóktól a vállalatokhoz helyezték át az irányítást.”
 „Ellentétben állítja a személyi számítástechnika múltbeli korszakát, amely több felhasználói szabadságot kínált, a mai technológiai környezettel, amelyet az adatvédelmet aláásó üzleti modellek uralnak.”
 „A szerző a digitális autonómia visszaszerzését szorgalmazza azáltal, hogy támogatja a nyílt forráskódú projekteket, sürgeti az adatvédelmi jogszabályok bevezetését, és a DRM törvények reformját, hogy visszaállítsa a személyes számítástechnika értékeit.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.vintagecomputing.com/index.php/archives/3292/the-pc-is-dead-its-time-to-make-computing-personal-again</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Itt az ideje, hogy a számítástechnikát ismét személyessé tegyük”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„DeepSeek-R1”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A DeepSeek-R1 és a DeepSeek-R1-Zero első generációs érvelési modellek, ahol a DeepSeek-R1 olyan problémákat kezel, mint az ismétlés és a nyelvkeveredés, amelyeket a DeepSeek-R1-Zero esetében tapasztaltak.”
 „A modellek, beleértve a hat desztillált verziót, nyílt forráskódúak, és a DeepSeek-R1-Distill-Qwen-32B kiemelkedő eredményeket ér el a logikai, kódolási és matematikai feladatokban.”
 „Ezek a modellek letölthetők a HuggingFace-ről, és a felhasználók egy chat weboldalon vagy egy OpenAI-kompatibilis API-n keresztül léphetnek velük interakcióba, helyi telepítéshez pedig útmutatást is kapnak.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/deepseek-ai/DeepSeek-R1</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„DeepSeek-R1”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Egyesült Királyság hardveres tehetsége el van pazarolva”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az Egyesült Királyságban tehetségelvándorlás tapasztalható, mivel a rangos egyetemek legjobb mérnöki diplomásai alacsonyabb fizetésekkel szembesülnek, mint a Szilícium-völgyben, ami sokakat arra késztet, hogy magasabb fizetésű területekre, például tanácsadásra vagy pénzügyre váltsanak. Ez a tehetségrosszallás gátolja az innovációt és a gazdasági növekedést, olyan problémákkal, mint a földrajzi korlátok, a hardverekhez szükséges kockázati tőke hiánya és a stagnáló hagyományos mérnöki cégek hozzájárulnak a problémához. Az Egyesült Királyság kockáztatja, hogy elveszíti legjobb tehetségeit a külföldi piacok számára, elszalasztva a lehetőséget, hogy technológiai óriásokat hozzon létre, és most kell cselekednie, hogy kutatóintézményeit és mérnöki tehetségét egy hardverforradalom érdekében hasznosítsa.”</p>
]]></description>
            <link>https://josef.cn/blog/uk-talent</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Az Egyesült Királyság hardveres tehetsége el van pazarolva”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Bambu Connect visszafejtése”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az útmutató a Bambu Connect alkalmazásból, egy ismert biztonsági sebezhetőségekkel rendelkező Electron alkalmazásból történő privát kulcs kinyerését tárgyalja. A felhasználókat figyelmeztetik, hogy az útmutató lehet, hogy hiányos vagy elavult, és saját felelősségükre kövessék. A folyamat olyan eszközök használatát foglalja magában, mint a Ghidra és az asarfix, hogy megtalálják és dekódolják az elhomályosított privát kulcsot és tanúsítványokat, egy Python szkriptet biztosítva a kinyeréshez.”</p>
]]></description>
            <link>https://wiki.rossmanngroup.com/wiki/Reverse_Engineering_Bambu_Connect</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Bambu Connect visszafejtése”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A FrontierMath-ot az OpenAI finanszírozta”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A bejegyzés kiemeli az átláthatóság hiányát az OpenAI és a FrontierMath közötti együttműködésben, mivel a finanszírozási részleteket csak késéssel hozták nyilvánosságra, ami zavart okozott a közreműködők körében.”
 „Aggodalmak merülnek fel azzal kapcsolatban, hogy az OpenAI esetleg hozzáférhet és felhasználhatja az adathalmazt a képzéshez, annak ellenére, hogy szóbeli megállapodások mást sugallnak, hangsúlyozva az írásos megállapodások szükségességét.”
 „A vita hangsúlyozza az átláthatóság és a bizalom fontosságát az együttműködésekben, különösen az AI képességeket érintő projektekben, azzal a kötelezettségvállalással, hogy a jövőbeli projektekben javítják az átláthatóságot.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.lesswrong.com/posts/cu2E8wgmbdZbqeWqb/meemi-s-shortform</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„A FrontierMath-ot az OpenAI finanszírozta”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Miért túl gyors a Git Autocorrect a Forma-1-es pilóták számára?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Git automatikus javítás funkciója egy elírt parancsot hajt végre egy alapértelmezett 0,1 másodperces késleltetés után, ami gyakran túl gyors ahhoz, hogy a felhasználók lemondhassák. A 2008-ban bevezetett funkció egy módosított Levenshtein-távolság algoritmust használ a szándékolt parancs kitalálására, de alapértelmezés szerint nem futtat semmilyen parancsot, ha el van írva. Egy javasolt javítás azt javasolja, hogy az „1” beállítást „azonnal” értelmezzék a használhatóság javítása érdekében, lehetővé téve a felhasználók számára a késleltetés beállítását vagy a megerősítés kérését.”</p>
]]></description>
            <link>https://blog.gitbutler.com/why-is-git-autocorrect-too-fast-for-formula-one-drivers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Miért túl gyors a Git Autocorrect a Forma-1-es pilóták számára?”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egyszer találkoztam Paul Grahammel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A szerző 2015-ben részt vett a Y Combinator programban, ahol találkozott Paul Grahammel, és tanácsokat kapott a startupjával, az Appcanary-val kapcsolatban, amelyet később a GitHub felvásárolt.”
 „A szerző, aki most egy transznemű nő, aggodalmát fejezi ki Paul Graham legutóbbi, a „Wokeness”-ről szóló esszéje kapcsán, úgy érezve, hogy az a befogadás elutasítását tükrözi a technológiai iparban.”
 „A szerző aggódik a növekvő intolerancia és a lehetséges diszkrimináció miatt a technológiai iparban, de továbbra is elkötelezett amellett, hogy tisztelettel és kedvességgel éljen.”</p>
]]></description>
            <link>http://okayfail.com/2025/i-met-pg-once.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Egyszer találkoztam Paul Grahammel”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Meneküljön a zárt kertekből és az algoritmusok fekete dobozaiból az RSS-hírcsatornák segítségével”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az RSS (Really Simple Syndication) és az Atom decentralizált alternatívákat kínálnak a központosított közösségi médiával szemben, lehetővé téve a felhasználók számára, hogy ellenőrizzék tartalomfogyasztásukat. Az olyan hírolvasók, mint a Miniflux, a NetNewsWire és a Newsboat, lehetővé teszik a különféle tartalomforrások, például YouTube csatornák, podcastok és blogok előfizetését. Az olyan eszközök, mint a PolitePol, képesek hírcsatornákat létrehozni azokhoz a weboldalakhoz, amelyek nem rendelkeznek ilyennel, elősegítve a felhasználói autonómiát a médiafogyasztásban.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.johnwalker.nl/posts/escape-the-walled-garden-with-rss</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-20T00:00:00.000Z„Meneküljön a zárt kertekből és az algoritmusok fekete dobozaiból az RSS-hírcsatornák segítségével”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kérlek, ne erőltesd a sötét módot”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A weboldal tervezőinek azt tanácsolják, hogy ne kényszerítsék a sötét módot a felhasználókra, mivel ez szemfáradtságot okozhat, különösen magas kontrasztbeállításokkal, mint például a fehér szöveg fekete háttéren. A Webes Tartalom-hozzáférhetőségi Irányelvek (WCAG) jelenleg minimális kontrasztarányt javasolnak, de nem foglalkoznak a maximális kontraszttal, ami kényelmetlenséget okozhat; ezt a közelgő WCAG 3.0-ban kezelhetik. A sötét mód bizonyos helyzetekben előnyös, például OLED képernyőkön történő olvasáskor sötét környezetben, vagy integrált fejlesztői környezetekkel (IDE-k) való kódoláskor, amelyek kényelmes kontrasztbeállításokat kínálnak.”</p>
]]></description>
            <link>https://iamvishnu.com/posts/please-dont-force-dark-mode</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-20T00:00:00.000Z„Kérlek, ne erőltesd a sötét módot”</guid>
            <pubDate>Mon, 20 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A TikTok elsötétül az Egyesült Államokban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A TikTok ideiglenes leállást tapasztalt az Egyesült Államokban egy szövetségi tilalom miatt, de a szolgáltatás vasárnap délre kezdett helyreállni.”
 „A tilalmat a potenciális kínai megfigyeléssel kapcsolatos aggodalmak vezérelték, és kétpárti támogatást élvezett az a követelés, hogy a ByteDance, a TikTok tulajdonosa, adja el az alkalmazást.”
 „Donald Trump megválasztott elnök javasolta a tilalom elhalasztását, és egy közös vállalkozást javasolt amerikai tulajdonban, mint lehetséges megoldást, miközben alternatív alkalmazások népszerűsége nőtt a tilalom idején.”</p>
]]></description>
            <link>https://techcrunch.com/2025/01/18/tiktok-goes-dark-in-the-u-s/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z„A TikTok elsötétül az Egyesült Államokban”</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kalman-szűrő bemutató”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A KalmanFilter.NET egy oktatóanyagot kínál a Kalman-szűrőről, amely egy matematikai eszköz a rendszerállapotok becslésére és előrejelzésére bizonytalan körülmények között, és gyakran használják nyomkövetésben és navigációban.”
 „A 2017-ben indított oktatóanyag numerikus példákat és intuitív magyarázatokat tartalmaz, amelyek lefedik mind az egyváltozós, mind a többváltozós Kalman-szűrőket, és kiterjedt a haladó témákra, mint például a nemlineáris Kalman-szűrők.”
 „A könyv, amely a bemutatóra épül, átfogó útmutatót nyújt az alapoktól a haladó témákig, szemléltető példákkal és gyakorlati alkalmazásokkal, így a Kalman-szűrő elérhetővé és érthetővé válik, néhány része pedig ingyenesen elérhető.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.kalmanfilter.net/default.aspx</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-19T00:00:00.000Z„Kalman-szűrő bemutató”</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Forgejo: Egy önállóan üzemeltetett, könnyű szoftverkovács”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Forgejo egy önállóan üzemeltetett szoftverkovács, amely a biztonságra, a skálázhatóságra, a szövetségre és a magánélet védelmére helyezi a hangsúlyt, és amelyet a közösség fejlesztett a Codeberg e.V. alatt.”
 „Ez egy szabad szoftver alternatíva a GitHub számára, amely egyszerű telepítési folyamatot és alacsony karbantartást kínál a hatékony projektmenedzsment érdekében.”
 „A Forgejo úgy van kialakítva, hogy erőforrás-hatékony legyen, elősegítse az együttműködést és a termelékenységet, valamint támogassa az innovációt a decentralizált szoftverfejlesztésben.”</p>
]]></description>
            <link>https://forgejo.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-19T00:00:00.000Z„Forgejo: Egy önállóan üzemeltetett, könnyű szoftverkovács”</guid>
            <pubDate>Sun, 19 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tehát saját adatközpontot szeretnél építeni”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A vasúttársaság a Google Cloud Platformról saját adatközpontjaikra váltott az árazási problémák, a szolgáltatási korlátok és a támogatás hiányosságai miatt, elindítva a Railway Metal projektet. - Kilenc hónap elteltével sikeresen elindították első adatközpontjukat Kaliforniában, és további regionális bővítéseket terveznek, az infrastruktúra hatékony kezelésére összpontosítva. - Olyan eszközöket fejlesztettek ki, mint a Railyard és a MetalCP, hogy egyszerűsítsék a működést, és jelenleg Infrastruktúra Mérnöki pozíciókra keresnek munkatársakat.”</p>
]]></description>
            <link>https://blog.railway.com/p/data-center-build-part-one</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Tehát saját adatközpontot szeretnél építeni”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Egy „gonosz” RJ45 dongle vizsgálata”]]></title>
            <link>https://lcamtuf.substack.com/p/investigating-an-evil-rj45-dongle</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„Egy „gonosz” RJ45 dongle vizsgálata”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Én már régóta támogatom az RSS támogatását, és neked is ezt kellene tenned.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A bejegyzés az RSS (Really Simple Syndication) hírcsatornák használatát támogatja, amelyek lehetővé teszik a felhasználók számára, hogy különböző platformokról érkező frissítéseket kapjanak hirdetések vagy algoritmusok nélkül. - A szerző kiemeli a sikeres kéréseket az RSS támogatására olyan platformoktól, mint a GovTrack.us, és arra ösztönzi az olvasókat, hogy kérjék az RSS támogatását azoktól a szervezetektől, amelyek iránt érdeklődnek. - Számos platform, mint például az NPR, a YouTube, a Substack és a Blogger, már támogatja az RSS-t, így ez egy értékes eszköz az információk naprakészen tartásához.”</p>
]]></description>
            <link>https://reedybear.bearblog.dev/ive-been-advocating-for-rss-support-and-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„Én már régóta támogatom az RSS támogatását, és neked is ezt kellene tenned.”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A vacsoránál magasabb káliumbevitel kevesebb alvászavarral hozható összefüggésbe – tanulmány”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Egy japán tanulmány, amely az Asken étkezési napló alkalmazás adatait használta, 4 568 felnőtt esetében vizsgálta a kálium- és nátriumbevitel, valamint az álmatlanság közötti kapcsolatot. - Az eredmények azt mutatták, hogy a magasabb káliumbevitel, különösen vacsoránál, kevesebb alvászavarral járt együtt, amit az Athéni Álmatlansági Skála (AIS) mért. - Míg a nátriumbevitel korábban összefüggésbe hozható volt alvási problémákkal, ez a tanulmány nem talált jelentős összefüggést az AIS pontszámokkal, ami kiemeli a további kutatások szükségességét az étrend alvásra gyakorolt hatásainak vizsgálatában.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.nutraingredients-asia.com/Article/2025/01/07/higher-potassium-intake-at-dinner-linked-to-fewer-sleep-disturbances/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-18T00:00:00.000Z„A vacsoránál magasabb káliumbevitel kevesebb alvászavarral hozható összefüggésbe – tanulmány”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A ChatGPT használata nem árt a környezetnek”]]></title>
            <link>https://andymasley.substack.com/p/individual-ai-use-is-not-bad-for</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-18T00:00:00.000Z„A ChatGPT használata nem árt a környezetnek”</guid>
            <pubDate>Sat, 18 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Canon azt akarja, hogy fizessünk azért, hogy a saját kameránkat webkameraként használjuk.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A szerző frusztrációját fejezi ki a Canon szoftverével kapcsolatban, amelyet a Canon G5 X II kamera webkameraként való használatához használnak macOS-en, kiemelve a kompatibilitási problémákat és a szerverhibákat. - A macOS 15-re a szoftverproblémák megoldódtak, de sok funkció előfizetést igényelt, ami aggodalmat keltett a tulajdonolt hardver használatáért felszámított további díjak miatt. - A bejegyzés bírálja a hardvercégek azon trendjét, hogy szoftverfunkciókért díjat számítanak fel, megkérdőjelezve az ilyen gyakorlatok méltányosságát.”</p>
]]></description>
            <link>https://romanzipp.com/blog/no-you-cant-use-your-6299-canon-camera-as-a-webcam</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„A Canon azt akarja, hogy fizessünk azért, hogy a saját kameránkat webkameraként használjuk.”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Starship Repülés 7”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A SpaceX Dragon űrhajója sikeresen végrehajtott egy sor manővert, hogy dokkoljon a Nemzetközi Űrállomáshoz (ISS), bemutatva fejlett képességeit az űrműveletek terén.”
 „A dokkolási folyamat több szakaszból áll, beleértve a Falcon 9 indítását, az orbitális aktiválást, valamint egy sor manővert az ISS-hez való igazodás és közelítés érdekében.”
 „Ez az esemény kiemeli a SpaceX folyamatos szerepét az ISS küldetések támogatásában és a kereskedelmi űrrepülési technológia fejlesztésében.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.spacex.com/launches/mission/?missionId=starship-flight-7?submit</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Starship Repülés 7”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Legfelsőbb Bíróság úgy döntött, hogy fenntartja a TikTok betiltását, előkészítve a terepet a leállításra.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Legfelsőbb Bíróság helybenhagyta azt a törvényt, amely előírja a ByteDance számára, hogy egy meghatározott határidőig váljon meg a TikToktól, különben az alkalmazást betiltják az Egyesült Államokban.”
 „Bizonytalanság van abban, hogy az olyan szolgáltatók, mint az Apple és a Google, továbbra is támogatják-e a TikTokot, ha a vagyoneladás nem valósul meg.”
 „A TikTok jövője az Egyesült Államokban továbbra is bizonytalan, mivel a felhasználók alternatív platformokat keresnek, és a kínai kormány stratégiákat fontolgat a működés fenntartására.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.cnbc.com/2025/01/17/supreme-court-rules-to-uphold-tiktok-ban.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-17T00:00:00.000Z„A Legfelsőbb Bíróság úgy döntött, hogy fenntartja a TikTok betiltását, előkészítve a terepet a leállításra.”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A világ biztosíthatatlanná válik?”]]></title>
            <link>https://charleshughsmith.substack.com/p/is-the-world-becoming-uninsurable</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„A világ biztosíthatatlanná válik?”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Tanulja meg az Yjs-t interaktívan”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Learn Yjs egy interaktív oktatóanyag, amely arra lett tervezve, hogy megtanítsa a felhasználókat valós idejű együttműködő alkalmazások építésére a Yjs CRDT (Conflict-free Replicated Data Type) könyvtár segítségével. - Az oktatóanyag élő példákat, bemutatókat és kódgyakorlatokat tartalmaz, amelyek lefedik a Yjs alapjait, az állapotkezelést elosztott alkalmazásokban, valamint az együttműködő alkalmazásfejlesztés kihívásait. - A Jamsocket által fejlesztett oktatóanyag a Y-Sweet-et használja, és Astro, React, valamint Yjs segítségével készült, lehetőséget biztosítva a felhasználóknak a gyakorlati tapasztalatszerzésre automatikus szinkronizálással és hálózati interakciók beállításával.”</p>
]]></description>
            <link>https://learn.yjs.dev/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Tanulja meg az Yjs-t interaktívan”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Gondolatok egy hónapról Devinnel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„2024 márciusában egy új AI cég bemutatta Devint, egy AI szoftvermérnököt, jelentős, 21 millió dolláros befektetéssel, amelynek célja a feladatok automatizálása az új technológiák elsajátításától az alkalmazások telepítéséig. - Devin kezdeti bemutatói lenyűgözőek voltak, de az Answer.AI tesztelése vegyes eredményeket hozott: Devin kiválóan teljesített egyszerű feladatokban, mint például az API integrációk, de nehézségekbe ütközött összetett projektek esetén. - Annak ellenére, hogy felhasználóbarát felülettel rendelkezik, Devin autonóm természete hatékonysági problémákhoz vezetett, mivel csak 20 feladatból 3-ban sikerült eredményesen teljesítenie, ami rávilágít az AI elvárások és a gyakorlati teljesítmény közötti különbségre.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.answer.ai/posts/2025-01-08-devin.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Gondolatok egy hónapról Devinnel”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Néhány dolog, amire számíthatunk 2025-ben”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az LWN.net előrejelzése szerint 2025-re több disztribúcióban is megjelenik az extensible scheduling class (sched-ext), és növekedni fog a Rust kód mennyisége a Linux kernelben. - Várhatóak biztonsági fenyegetések, hasonlóan az XZ hátsó ajtóhoz, valamint kihívások az AI által generált kódok miatt, továbbá aggodalmak merülhetnek fel az egyetlen karbantartó által kezelt projektek kapcsán. - Az év során több nyílt hardver, a mobil eszközök disztribúcióinak újjáéledése, valamint a felhőalapú termékek biztonsági problémái is megjelenhetnek, miközben a globális konfliktusok hatással lehetnek a fejlesztői közösségre.”</p>
]]></description>
            <link>https://lwn.net/Articles/1003780/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-17T00:00:00.000Z„Néhány dolog, amire számíthatunk 2025-ben”</guid>
            <pubDate>Fri, 17 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Úgy döntöttem, hogy feloszlatom a Hindenburg Research-t”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Hindenburg Research, amely a csalás és korrupció elleni fellépéséről ismert, feloszlik, ahogy azt az alapító Nate Anderson bejelentette. - A feloszlatásról szóló döntést Anderson személyes megkönnyebbülés iránti vágya, valamint az a szándék vezérli, hogy nyilvánossá tegye vizsgálati módszereiket azáltal, hogy nyílt forráskódúvá teszi a folyamatukat. - Anderson köszönetet mond csapatának, családjának és olvasóinak, kiemelve az utazásuk során kapott hatást és támogatást.”</p>
]]></description>
            <link>https://hindenburgresearch.com/gratitude/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Úgy döntöttem, hogy feloszlatom a Hindenburg Research-t”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nincs hívás”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Zeke Gabrielse, a Keygen alapítója, kezdetben introvertált természete miatt kerülte az értékesítési hívásokat, és bevezetett egy &#39;nincs hívás&#39; politikát, ami közvetlenebb interakciókhoz és az első vállalati értékesítéséhez vezetett.”
 „Gabrielse négy kulcsfontosságú problémát azonosított, amelyeket meg kell oldani a sikeres &#39;nincs hívás&#39; megközelítés érdekében: nem egyértelmű ajánlatok, gyenge bevezetés, rejtett árképzés és a bizalom hiánya. Javaslata szerint egyértelmű üzenetküldésre, átlátható árképzésre, önkiszolgáló bevezetésre és bizalomépítő dokumentációra van szükség.”
 „Míg egyes vállalkozások még mindig hívásokat várnak, a Keygen rövid &#39;felfedező hívásokat&#39; használ az e-mailes megbeszélésekre való áttéréshez, és Gabrielse arra ösztönzi a többieket, hogy fontolják meg a #nocalls megközelítést, ha az illeszkedik a stílusukhoz.”</p>
]]></description>
            <link>https://keygen.sh/blog/no-calls/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nincs hívás”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Nintendo bejelenti a Switch 2-t [videó]”]]></title>
            <link>https://www.youtube.com/watch?v=itpcsQQvgAQ</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„A Nintendo bejelenti a Switch 2-t [videó]”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Izrael és a Hamász tűzszüneti megállapodást kötött, hogy véget vessen a Gázában zajló 15 hónapos háborúnak.”]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/world/middle-east/gaza-ceasefire-appears-close-us-egyptian-leaders-put-focus-coming-hours-2025-01-14/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Izrael és a Hamász tűzszüneti megállapodást kötött, hogy véget vessen a Gázában zajló 15 hónapos háborúnak.”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Svédország visszahozza az iskoláiba a könyveket és a kézírás gyakorlását (2023)”]]></title>
            <link
      >https://apnews.com/article/sweden-digital-education-backlash-reading-writing-1dd964c628f76361c43dbf3964f7dbf4</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Svédország visszahozza az iskoláiba a könyveket és a kézírás gyakorlását (2023)”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nokia belső prezentációja az iPhone megjelenése után (2007) [pdf]”]]></title>
            <link>https://nokia-apple-iphone-was-launched-presentation.tiiny.site/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Nokia belső prezentációja az iPhone megjelenése után (2007) [pdf]”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az UnitedHealth több mint 1,000%-kal túlszámlázta a rákbetegeket a gyógyszerekért”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Felfedezték, hogy az UnitedHealth több mint 1,000%-kal túlszámlázott bizonyos rákos betegeknek a gyógyszerekért.”
 „Az FTC elnöke, Lina Khan a nagyobb gyógyszertári haszonkezelőkre összpontosít, beleértve a UnitedHealth OptumRx-jét, a Cigna Express Scripts-jét és a CVS Caremark Rx-et, egy átfogóbb vizsgálat részeként.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://fortune.com/2025/01/15/ftc-pbms-unitedhealth-brian-thompson-cvs-caremark-cigna-pharmacy-benefit-managers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Az UnitedHealth több mint 1,000%-kal túlszámlázta a rákbetegeket a gyógyszerekért”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Blue Origin eléri az űr pályáját a hatalmas New Glenn rakétájának első repülésén”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Blue Origin New Glenn rakétája először érte el sikeresen a Föld körüli pályát, ami jelentős mérföldkő a vállalat számára. - Az indítás kezdeti kihívásokkal szembesült, beleértve a hajtómű hűtési problémáit és egy eltévedt hajót, de végül elérte a 28 800 km/h-s orbitális sebességet. - Bár az első fokozatú gyorsító nem tért vissza a Földre, a sikeres indítás a Blue Origin előrehaladását és Jeff Bezos befektetéseinek hatását mutatja.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://arstechnica.com/space/2025/01/blue-origin-reaches-orbit-on-first-flight-of-its-titanic-new-glenn-rocket/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„A Blue Origin eléri az űr pályáját a hatalmas New Glenn rakétájának első repülésén”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„100x hibajavítási tolerancia: Hogyan oldottuk meg a hozammal kapcsolatos problémát”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Cerebras kifejlesztett egy wafer-méretű chipet, amely jelentősen nagyobb a szokásos chipeknél, azáltal, hogy újragondolta a chip mérete és a hibátűrés közötti kapcsolatot. - A Wafer Scale Engine (WSE) 970 000 kicsi, hibátűrő magot és egy kifinomult útvonaltervezési architektúrát tartalmaz, amely magas hozamot és 93%-os szilícium kihasználtságot ér el. - Ez az innováció bizonyítja, hogy a wafer-méretű számítástechnika kereskedelmileg életképes, nagyobb hibátűrést kínálva a hagyományos GPU-khoz, például az Nvidia H100-hoz képest.”</p>
]]></description>
            <link>https://cerebras.ai/blog/100x-defect-tolerance-how-cerebras-solved-the-yield-problem</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„100x hibajavítási tolerancia: Hogyan oldottuk meg a hozammal kapcsolatos problémát”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Nepenthes egy kátránygödör, amely az AI webes robotokat csapdába ejti”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Nepenthes egy tarpit szoftver, amelyet arra terveztek, hogy csapdába ejtse és elriassza a webes robotokat, különösen azokat, amelyek adatokat gyűjtenek a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) számára, végtelen, ismétlődő oldalak generálásával. - A szoftver jelentős CPU-terhelést okozhat, és arra használják, hogy megvédje a valódi tartalmat, vagy hogy elárassza az AI modelleket irreleváns adatokkal, ami potenciálisan befolyásolhatja a keresőmotorok láthatóságát. - A telepítési lehetőségek közé tartozik a Docker vagy a manuális beállítás, a konfigurációt pedig egy YAML fájl segítségével lehet kezelni, de a felhasználóknak óvatosnak kell lenniük, mivel potenciálisan rosszindulatúnak tekinthető.”</p>
]]></description>
            <link>https://zadzmo.org/code/nepenthes/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„A Nepenthes egy kátránygödör, amely az AI webes robotokat csapdába ejti”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Lecseréltem az algoritmust RSS-re – és neked is ezt kellene tenned”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A cikk az RSS (Really Simple Syndication) használatát javasolja a közösségi média algoritmusainak alternatívájaként, hangsúlyozva annak képességét, hogy hirdetések vagy szükségtelen zavaró tényezők nélkül juttassa el a tartalmat.”
 „Az RSS lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy közvetlenül feliratkozzanak kedvenc weboldalaikra, beleértve a YouTube-ot és a Redditet, ezáltal egy egyszerűsített és személyre szabott tartalomélményt nyújtva.”
 „Az RSS-hírcsatornák beállításának egyszerűsége és a hírcsatorna-generátorok elérhetősége olyan webhelyek számára, amelyek nem rendelkeznek natív RSS-támogatással, praktikus eszközzé teszik az informáltság megőrzésére és az időmegtakarításra.”</p>
]]></description>
            <link>https://joeyehand.com/blog/2025/01/15/i-ditched-the-algorithm-for-rssand-you-should-too/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Lecseréltem az algoritmust RSS-re – és neked is ezt kellene tenned”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az OpenAI nem tudja biztosítani a fotósok számára a leiratkozási rendszert”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az OpenAI elmulasztotta a 2025-ös határidőt a Media Manager kiadására, amely egy olyan eszköz, amely segítene a fotósoknak abban, hogy kizárják munkájukat az AI képzési adatokból.”
 „A szerszám célja a szerzői joggal védett tartalom azonosítása és a szerzői jogi viták kezelése volt, de úgy tűnik, hogy háttérbe szorult, mivel augusztus óta nem történt frissítés.”
 „A fotósok jelenleg egy nehézkes folyamat elé néznek, amikor minden egyes munkájukat be kell nyújtaniuk, amelyet ki akarnak zárni, ami kritikákat vált ki, hogy a rendszer igazságtalan és valószínűleg nem lesz széles körben elfogadott.”</p>
]]></description>
            <link>https://petapixel.com/2025/01/06/openai-fails-to-deliver-opt-out-system-for-photographers/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Az OpenAI nem tudja biztosítani a fotósok számára a leiratkozási rendszert”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„dnSpyEx: .NET hibakereső és assembly szerkesztő”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A dnSpyEx a dnSpy projekt nem hivatalos folytatása, amely egy hibakeresőt és .NET assembly szerkesztőt biztosít a .NET és Unity assembly-k forráskód nélküli szerkesztéséhez és hibakereséséhez.”
 „Az eszköz támogatja a .NET Framework, .NET és Unity játék-összeállítások hibakeresését, és olyan funkciókat tartalmaz, mint a töréspontok beállítása, kifejezések kiértékelése és metaadatok szerkesztése.”
 „A legújabb stabil kiadás és a béta verziók elérhetők a GitHubon, és olyan nyílt forráskódú könyvtárakat használ, mint az ILSpy és a Roslyn, amelyek a GPLv3 licenc alatt állnak.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/dnSpyEx/dnSpy</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„dnSpyEx: .NET hibakereső és assembly szerkesztő”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nincsenek milliárdosok a FOSDEM-en”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Jack Dorsey, a Twitter korábbi vezérigazgatója, várhatóan előadást tart a FOSDEM-en, amely jelentős esemény a szabad szoftverek rajongói számára, mivel a blokklánc cége szponzorálja azt. - Annak ellenére, hogy jelentős nettó vagyonnal és ellentmondásos múlttal rendelkezik, beleértve a Twitter eladását Elon Musknak, Dorsey részvétele kritikákat váltott ki, és tervezett tiltakozó ülősztrájkot az előadása alatt. - A tiltakozást 11:45-kor szervezik a helyszín előtt, és az érdeklődő résztvevőket arra ösztönzik, hogy e-mailben vegyék fel a kapcsolatot a szervezővel.”</p>
]]></description>
            <link>https://drewdevault.com/2025/01/16/2025-01-16-No-Billionares-at-FOSDEM-please.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-16T00:00:00.000Z„Nincsenek milliárdosok a FOSDEM-en”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az Intel Tofino P4 szoftvere mostantól nyílt forráskódú”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az Intel nyílt forráskódúvá tette korábban zárt Tofino P4 szoftverét, hogy átalakítsa a programozható hálózatokat és elősegítse az innovációt a P4 közösségen belül. - Ez az kezdeményezés demokratizálja a hozzáférést a fejlett hálózati programozási eszközökhöz, előnyöket nyújtva startupoknak, akadémiai intézményeknek és fejlesztőknek világszerte. - A forráskód elérhető a p4lang struktúrában, a p4c és open-p4studio tárolókban található komponensekkel, ösztönözve a hozzájárulásokat és a közösségi részvételt.”</p>
]]></description>
            <link>https://p4.org/intels-tofino-p4-software-is-now-open-source/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-16T00:00:00.000Z„Az Intel Tofino P4 szoftvere mostantól nyílt forráskódú”</guid>
            <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ne használja a koszinusz hasonlóságot meggondolatlanul”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A koszinusz hasonlóság, amely egy módszer a vektorok összehasonlítására, félrevezető lehet, ha a kontextus megértése nélkül használják, mivel nem biztos, hogy pontosan tükrözi a szemantikai hasonlóságokat. - Az embeddingek, mint például a word2vec vagy a Nagy Nyelvi Modellek (LLM-ek) mondat embeddingjei, gondos és szándékos használatot igényelnek annak érdekében, hogy a kívánt kapcsolatokat tükrözzék. - A vektorhasonlósági eredmények javítása érdekében fontolja meg az LLM-ek közvetlen használatát, feladat-specifikus embeddingek létrehozását finomhangolás révén, és győződjön meg arról, hogy a szöveg tiszta, és a promptok jól megtervezettek, mielőtt embeddinget készítene.”</p>
]]></description>
            <link>https://p.migdal.pl/blog/2025/01/dont-use-cosine-similarity/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Ne használja a koszinusz hasonlóságot meggondolatlanul”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A nevadai bíróság leállítja a rendőrség szövetségi kiskapuk használatát a polgári vagyonelkobzásra”]]></title>
            <link
      >https://ij.org/press-release/nevada-court-shuts-down-police-use-of-federal-loophole-for-civil-forfeiture/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„A nevadai bíróság leállítja a rendőrség szövetségi kiskapuk használatát a polgári vagyonelkobzásra”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A TikTok az Egyesült Államokban vasárnapi leállásra készül”]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/technology/tiktok-preparing-us-shut-off-sunday-information-reports-2025-01-15/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„A TikTok az Egyesült Államokban vasárnapi leállásra készül”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Generáljon hangoskönyveket e-könyvekből a Kokoro-82M segítségével”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Kokoro v0.19 egy új szöveg-beszéd modell, amely 82 millió paraméterrel rendelkezik, és kiváló minőségű hangkimenetet biztosít több nyelven, beleértve az amerikai és brit angolt, a franciát, a koreait, a japánt és a mandarint.”
 „Claudio Santini kifejlesztette az Audiblez nevű eszközt, amely e-könyveket alakít át hangoskönyvekké a Kokoro segítségével, .epub fájlokat feldolgozva és hangfájlokat generálva, körülbelül 2 órás átalakítási idővel egy 100 000 szavas könyv esetében egy M2 MacBook Pro-n.”
 „Az Audiblez telepítése pip segítségével történik, különböző nyelveket és hangokat támogat, és szüksége van az ffmpeg-re a .m4b fájlok létrehozásához. A fejlesztés és a továbbfejlesztések érdekében a GitHubon érhető el.”</p>
]]></description>
            <link>https://claudio.uk/posts/epub-to-audiobook.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Generáljon hangoskönyveket e-könyvekből a Kokoro-82M segítségével”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Útjelző táblák, amelyek segítenek az embereknek korlátozni a sugárzásnak való kitettséget szennyezett területeken”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Közlekedési Eszközök Egységes Kézikönyve (MUTCD) tartalmaz hidegháborús korszakból származó táblákat, mint például a &quot;TARTSA MEG A LEGNAGYOBB BIZTONSÁGOS SEBESSÉGET&quot;, amelyeket sugárszennyezett zónák számára terveztek.”
 „Ezek a jelek a polgári védelem stratégiáinak részét képezték, hogy megvédjék a polgárokat egy esetleges nukleáris apokalipszis során, bár soha nem használták őket.”
 „Néhány ilyen jel még mindig szerepel az MUTCD-ben, mint Vészhelyzet-kezelési jelek, kiemelve az akkori történelmi félelmeket és felkészülési erőfeszítéseket.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.theautopian.com/if-you-ever-see-this-speed-sign-youre-probably-going-to-die/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Útjelző táblák, amelyek segítenek az embereknek korlátozni a sugárzásnak való kitettséget szennyezett területeken”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Mi a fene történt 1971-ben? (2019)”]]></title>
            <link>https://wtfhappenedin1971.com/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Mi a fene történt 1971-ben? (2019)”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan tesztelik az rqlite-ot”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az rqlite egy könnyű, elosztott adatbázis, amely az SQLite-ot és a Raftot ötvözi, a megbízhatóságra és a minőségre összpontosítva egy strukturált tesztelési stratégián keresztül. - A tesztelési stratégia a tesztelési piramist követi, hangsúlyozva az egységteszteket az elszigetelt komponensekhez, az integrációs teszteket a rendszer szintű érvényesítéshez, és minimális végponttól végpontig terjedő teszteket az alapvető működési ellenőrzésekhez. - Az rqlite tesztelési megközelítésének kulcsfontosságú tanulságai közé tartozik a korai tesztelés megkezdése, a tesztkód egyszerűsítése és a determinizmus biztosítása, ami segít a magas minőség fenntartásában minimális többletterheléssel.”</p>
]]></description>
            <link>https://philipotoole.com/how-is-rqlite-tested/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-15T00:00:00.000Z„Hogyan tesztelik az rqlite-ot”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Újraírom a weboldalamat egyszerű HTML és CSS használatával”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A szerző újjáépítette weboldalát egyszerű HTML és CSS használatával, elhagyva a SvelteKit-et, hogy egyszerűsítse az oldalt és a Cloudflare Pages-en hosztolja. - A Markdown HTML-re való átalakításához Pandoc-ot, a szkriptekhez pedig Pythont használtak, aminek eredményeként egy kisebb weboldal jött létre, az eszközök méretét ~356kb-ról ~88kb-ra csökkentve. - A projekt során kihívások merültek fel, mint például a kódduplikáció és az élő újratöltés hiánya, és tervezik a webkomponensek és a FastAPI felfedezését ezek megoldására, ami esetleg sablonként szolgálhat mások számára, akik keret nélküli weboldalt keresnek Markdown bejegyzésekkel.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.vijayp.dev/blog/rewrite-plain-html/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-15T00:00:00.000Z„Újraírom a weboldalamat egyszerű HTML és CSS használatával”</guid>
            <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat telepít, amelyek a cursor.com-ot célozzák meg.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Egy Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat adott ki, amelyek a Cursor.com nevű AI kódoló céget célozták meg, hogy rendszert adatokat gyűjtsenek és azokat egy támadó által irányított szolgáltatásnak küldjék el.”
 „A csomagokat, amelyeket &quot;cursor-retrieval&quot;, &quot;cursor-always-local&quot; és &quot;cursor-shadow-workspace&quot; néven azonosítottak, az OpenSSF csomagelemző szkenner jelölte meg, ami a MAL-2025-27, MAL-2025-28 és MAL-2025-29 figyelmeztetésekhez vezetett.”
 „Ez az eset rávilágít arra, hogy mennyire fontos alaposan megvizsgálni az NPM csomagokat a telepítés előtt, hogy elkerüljük a lehetséges biztonsági fenyegetéseket.”</p>
]]></description>
            <link>https://sourcecodered.com/snyk-malicious-npm-package/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A Snyk biztonsági kutató rosszindulatú NPM csomagokat telepít, amelyek a cursor.com-ot célozzák meg.”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Átváltottam a Firefoxra, és soha nem néztem vissza”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Firefoxot dicsérik a kiváló lapkezeléséért, a beépített Pocket funkcióért, amely lehetővé teszi a linkek mentését, valamint a magánéletre összpontosító e-mail továbbításért, ami erős alternatívává teszi a Chrome-mal szemben. - További funkciók, mint a felhasználóbarát képernyőkép eszköz, a ChatGPT gomb, a kép a képben mód, testreszabható keresési lehetőségek és a sima görgetés javítják a böngészési élményt. - Bár a Firefox nem rendelkezik a Chrome webalkalmazás funkciójával, átgondolt kialakítása és csökkentett erőforrásigénye miatt néhány felhasználó számára előnyben részesített választás.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.howtogeek.com/why-i-switched-to-firefox-and-never-looked-back/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Átváltottam a Firefoxra, és soha nem néztem vissza”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A Sonos vezérigazgatója lemond az alkalmazás frissítési fiaskója után”]]></title>
            <link
      >https://www.reuters.com/business/retail-consumer/sonos-ceo-patrick-spence-steps-down-after-app-update-debacle-2025-01-13/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A Sonos vezérigazgatója lemond az alkalmazás frissítési fiaskója után”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A MrBeast gyomrában”]]></title>
            <link>https://kevinmunger.substack.com/p/in-the-belly-of-the-mrbeast</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„A MrBeast gyomrában”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A GitHub Git műveletei nem működnek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A GitHub 2025. január 13-án Git műveletek kiesésével szembesült egy konfigurációs változtatás miatt, amely az belső terheléselosztót érintette, és 23:35-től 00:24 UTC-ig tartott. - A problémát a konfigurációs változtatás visszavonásával oldották meg, és a GitHub azon dolgozik, hogy javítsa a monitorozási és telepítési folyamatokat, hogy megelőzze a hasonló eseteket. - A kiesés a GitHub Actions és Pages szolgáltatásait is érintette, kiemelve a platformszolgáltatásaik összekapcsolt jellegét.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.githubstatus.com/incidents/qd96yfgvmcf9</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„A GitHub Git műveletei nem működnek”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Megjelent a ZFS 2.3 a ZFS raidz bővítéssel”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Megjelent az OpenZFS 2.3.0, amely jelentős új funkciókat vezet be, mint például a RAIDZ bővítés, a gyors deduplikáció, a közvetlen bemenet/kimenet, a JSON kimenet és a hosszú fájlnevek támogatása. - A kiadás alapvető hibajavításokat és teljesítményjavításokat tartalmaz, kompatibilis a 4.18 - 6.12 Linux kernel verziókkal és a FreeBSD 13.3, 14.0 - 14.2 verzióival. - A frissítés 134 közreműködő közös munkájának eredménye, részletes dokumentációval és változásnaplóval, amely elérhető áttekintésre.”</p>
]]></description>
            <link>https://github.com/openzfs/zfs/releases/tag/zfs-2.3.0</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-14T00:00:00.000Z„Megjelent a ZFS 2.3 a ZFS raidz bővítéssel”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch konténerek, amelyek teljes asztali környezeteket tartalmaznak”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Linuxserver/webtop konténereket biztosít Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch alapokon, teljes asztali környezettel, amelyek web böngészőkön keresztül érhetők el, támogatva mind az x86-64, mind az arm64 architektúrákat.”
 „A felhasználók különböző asztali környezetek közül választhatnak, mint például az XFCE, KDE, MATE, i3, Openbox és IceWM, speciális képcímkék használatával, és a Webtopot kijelölt URL-ek segítségével érhetik el.”
 „A biztonsági funkciók közé tartozik a Docker seccomp opciója és a hitelesítési beállítás, testreszabási lehetőségekkel a környezeti változókon keresztül, valamint támogatás a GPU gyorsításhoz nyílt forráskódú illesztőprogramokkal.”</p>
]]></description>
            <link>https://docs.linuxserver.io/images/docker-webtop/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Webtop – Alpine, Ubuntu, Fedora és Arch konténerek, amelyek teljes asztali környezeteket tartalmaznak”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy tanulmány szerint az online álláshirdetések közül 5-ből 1 vagy hamis, vagy soha nem töltik be.”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Egy friss tanulmány szerint az online álláshirdetések 20%-a vagy hamis, vagy betöltetlen marad, ami növeli az álláskeresők frusztrációját. - Ez a „szellemállás” trend talán egy taktika a vállalatok részéről, hogy növekedési képet vetítsenek előre. - Az olyan állásplatformok, mint a Greenhouse és a LinkedIn, álláshirdetés-ellenőrzési szolgáltatásokat vezettek be, hogy segítsenek a felhasználóknak azonosítani a valódi álláslehetőségeket.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://gizmodo.com/1-in-5-online-job-postings-are-either-fake-or-never-filled-study-finds-2000549706</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Egy tanulmány szerint az online álláshirdetések közül 5-ből 1 vagy hamis, vagy soha nem töltik be.”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Egy kereszteződést veszélyessé tenni a gyalogosok számára, hogy másodperceket spóroljanak az autósoknak”]]></title>
            <link>https://collegetowns.substack.com/p/making-an-intersection-unsafe-for</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Egy kereszteződést veszélyessé tenni a gyalogosok számára, hogy másodperceket spóroljanak az autósoknak”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„A PostgreSQL a 2024-es év adatbázis-kezelő rendszere”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A PostgreSQL elnyerte a 2024-es Év DBMS-e díjat a DB-Engines-től, ezzel ötödik alkalommal kapta meg ezt az elismerést, megelőzve 423 másik adatbázis-kezelő rendszert.”
 „A PostgreSQL, amelynek története közel 35 évre nyúlik vissza, továbbra is innovatív, amit a 2024 szeptemberében megjelent PostgreSQL 17 legújabb fejlesztései is bizonyítanak.”
 „A Snowflake és a Microsoft a második és harmadik helyet szerezték meg, a Snowflake a felhőalapú adattárolásáról és a többfelhős támogatásáról ismert, míg a Microsoft az Azure SQL Database és az SQL Server révén erős, kezelt relációs adatbázisokat kínál.”</p>
]]></description>
            <link>https://db-engines.com/en/blog_post/109</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A PostgreSQL a 2024-es év adatbázis-kezelő rendszere”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Google OAuth bejelentkezése nem véd a sikertelen startup domainjének megvásárlása ellen”]]></title>
            <link>https://trufflesecurity.com/blog/millions-at-risk-due-to-google-s-oauth-flaw</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„A Google OAuth bejelentkezése nem véd a sikertelen startup domainjének megvásárlása ellen”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kódolási készségek használata passzív jövedelem szerzésére”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A szerző a CTO szerepkörből solopreneurré vált, és sikeresen többet keresett egy szoftvertermék-portfólió révén.”
 „A kulcsfontosságú stratégiák közé tartozik a mély munkára való összpontosítás, a kis projektekkel való kezdés, a gyors iteráció, valamint az idő szentelése a marketing tevékenységekre.”
 „Az utazás a bizonytalanságok miatt a rugalmasságot hangsúlyozza, de kiemeli ennek a karrierútnak a páratlan autonómiáját és szabadságát, bátorítva azokat, akik kódolási készségekkel rendelkeznek, hogy fontolják meg passzív jövedelemforrásként.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.coryzue.com/writing/solopreneur/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Kódolási készségek használata passzív jövedelem szerzésére”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Spanyolország 100%-os adót javasol az EU-n kívüli lakosok által vásárolt ingatlanokra”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Spanyolország fontolóra veszi a 100%-os adó bevezetését az ingatlanvásárlásokra nem EU-s lakosok esetében, azzal a céllal, hogy kezelje a lakhatási válságot és visszaszorítsa a spekulatív vásárlásokat.”
 „Pedro Sánchez miniszterelnök javaslata magában foglalja a szociális lakások bővítését és a turisztikai bérlések szabályozását, hogy kezelje a lakásárak és a jövedelmek közötti különbséget.”
 „A javaslat jövője, mint törvény, bizonytalan, mivel egyes elemzők inkább elrettentésként tekintenek rá a külföldi befektetők számára, semmint garantált jogszabályi változásként.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.theguardian.com/world/2025/jan/13/spain-proposes-100-tax-on-homes-bought-by-non-eu-residents</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Spanyolország 100%-os adót javasol az EU-n kívüli lakosok által vásárolt ingatlanokra”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Apple hamarosan 'Amerikában készült' chipeket fog kapni a TSMC arizonai gyárából”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az Apple teszteli a TSMC arizonai létesítményéből származó processzorokat, és tervezi a tömeggyártást az első negyedévre, potenciálisan a TSMC első amerikai ügyfelévé válva a helyben gyártott chipek tekintetében. - Ez az kezdeményezés célja az amerikai szilícium függetlenség erősítése, csökkentve a Tajvantól való függőséget, amely geopolitikai és természeti kockázatoknak van kitéve. - A TSMC arizonai gyára fejlett 3nm és 2nm chipeket fog gyártani, folyamatos erőfeszítésekkel a helyi toborzás és az amerikai egyetemekkel való partnerségek javítására, bár a csomagolás kezdetben Tajvanon fog történni, amíg a Peoria létesítmény működőképessé nem válik.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.tomshardware.com/tech-industry/apple-will-soon-receive-made-in-america-chips-from-tsmcs-arizona-fab-company-in-final-stages-of-quality-verification</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„Az Apple hamarosan &apos;Amerikában készült&apos; chipeket fog kapni a TSMC arizonai gyárából”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„43 ezerrel kevesebb sofőr van Manhattan útjain, miután bevezették a dugódíjat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Miután bevezették a dugódíjat, 7,5%-kal csökkent a Manhattanbe a 60. utca alá behajtó autósok száma, ami napi 43 000-rel kevesebb autóst jelentett hétköznaponként.”
 „A forgalom csökkenése javította a közlekedés áramlását és növelte a buszok sebességét, néhány expressz busz esetében pedig megnövekedett az utasforgalom.”
 „A Metropolitan Transportation Authority (MTA) az évi 500 millió dollárra becsült útdíjbevételt közlekedési fejlesztésekre használja fel, annak ellenére, hogy némi politikai ellenállás tapasztalható.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://gothamist.com/news/43k-fewer-drivers-on-manhattan-roads-after-congestion-pricing-turned-on-mta-says</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-14T00:00:00.000Z„43 ezerrel kevesebb sofőr van Manhattan útjain, miután bevezették a dugódíjat”</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Uv legnagyobb előnye, hogy az ad-hoc környezetek létrehozását egyszerűvé teszi”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az Uv egy egyedülálló funkciót kínál, amely egyszerűsíti az ad-hoc szkriptek írását Pythonban azáltal, hogy leegyszerűsíti a függőségek és a környezet kezelését. - A felhasználók egyetlen parancs, <code>uv run --python 3.12 --with pandas python</code> végrehajtásával futtathatják a szkripteket anélkül, hogy megváltoztatnák a globális környezetet. - Ez a használati könnyedség és megjegyezhetőség vonzóvá teszi az uv-t a Python csomagkezelés szempontjából.”</p>
]]></description>
            <link>https://valatka.dev/2025/01/12/on-killer-uv-feature.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Uv legnagyobb előnye, hogy az ad-hoc környezetek létrehozását egyszerűvé teszi”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Töröltem a közösségi média fiókjaimat”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A szerző törölte közösségi média fiókjait, mivel aggályai voltak azzal kapcsolatban, hogy a Meta és a Twitter platformok a profitot az etikai szempontok elé helyezik.”
 „A kiemelt problémák közé tartozik Mark Zuckerberg döntése, hogy elhagyja a tényellenőrzőket és együttműködik Trumppal, valamint Elon Musk ellentmondásos lépései, amelyek mérgező környezethez vezetnek.”
 „A szerző hangsúlyozza a közösségi média negatív hatását a mentális egészségre, különösen a tinédzserek esetében, és óvatosan vizsgálja az alternatívákat, mint például a blogolást és az új platformokat.”</p>
]]></description>
            <link>https://asylumsquare.com/backstage/2025-01-12/why-i-deleted-my-social-media-accounts</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Töröltem a közösségi média fiókjaimat”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Jog a root hozzáféréshez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A fogyasztóknak joguk kellene, hogy legyen bármilyen szoftvert telepíteni az általuk birtokolt eszközökre, de a vállalatok gyakran zárolják a bootloadereket és korlátozzák a root hozzáférést, ezzel csökkentve a felhasználói irányítást. - Bár a biztonság jogos aggodalom, ezeket a korlátozásokat fogyasztóellenesnek és versenyellenesnek tekintik, amelyek hozzájárulnak az elektronikai hulladék növekedéséhez és korlátozzák a javítási lehetőségeket. - A támogatók azt javasolják, hogy a „root hozzáféréshez való jog” kerüljön be a javításhoz való jogról szóló vitákba, kivételekkel azokra a kritikus rendszerekre, ahol a kockázatok túl magasak.”</p>
]]></description>
            <link>https://medhir.com/blog/right-to-root-access</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Jog a root hozzáféréshez”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Doom (1993) egy PDF formátumban”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Egy fejlesztő létrehozott egy Doom forrásportot, amely egy PDF fájlon belül működik, egy hasonló Tetris projekt ihletésére. - A projekt egy régebbi Emscripten verziót használ, hogy a C kódot asm.js-re fordítsa, lehetővé téve annak futtatását a PDF JavaScript futtatókörnyezetében. - A megvalósítás egy 6 színű monokróm kijelzőt tartalmaz, és csak a PDFium motort használó Chromium-alapú böngészőkkel kompatibilis.”</p>
]]></description>
            <link>https://doompdf.pages.dev/doom.pdf</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Doom (1993) egy PDF formátumban”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Hibakeresés: Nélkülözhetetlen szabályok a legrejtettebb problémák megtalálásához (2004)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„David A. Wheeler áttekinti David J. Agans „Debugging: The 9 Indispensable Rules for Finding Even the Most Elusive Software and Hardware Problems” című művét, kiemelve, hogy ez egy klasszikus forrás a fejlesztők számára.”
 „A könyv hangsúlyozza az alapvető hibakeresési elveket, amelyek mind kezdő, mind tapasztalt fejlesztők számára alkalmazhatók, gyakorlati példákat és valós „háborús történeteket” használva a kilenc kulcsszabály illusztrálására.”
 „Wheeler dicséri a könyvet az adatgyűjtésre és az időszakos problémák kezelésére való összpontosításáért, bár megjegyzi, hogy szívesen látna több konkrét eszköztanácsot, végül ajánlja a könyvet időtálló hibakeresési meglátásai miatt.”</p>
]]></description>
            <link>https://dwheeler.com/essays/debugging-agans.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Hibakeresés: Nélkülözhetetlen szabályok a legrejtettebb problémák megtalálásához (2004)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Hogyan értek el, hogy az autók szétesnek a régi filmekben (2017)”]]></title>
            <link
      >https://movies.stackexchange.com/questions/79161/how-did-they-make-cars-fall-apart-in-old-movies</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Hogyan értek el, hogy az autók szétesnek a régi filmekben (2017)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Szabványos minták a választásalapú játékokban (2015)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Sam Kabo Ashwell blogbejegyzése a választásalapú játékokban megjelenő visszatérő tervezési mintákat vizsgálja, beleértve az Időbarlangot, a Gauntletet, az Ágat és a Szűk keresztmetszetet, valamint másokat, amelyek befolyásolják a játékmenetet és a narratív struktúrát.”
 „Ezek a minták befolyásolják a játékos élményét és a történet előrehaladását, interaktív fikcióból vett példákkal illusztrálva alkalmazásukat.”
 „A bejegyzés megjegyzi, hogy ezek a minták rugalmasak és átfedhetnek egymással, ahelyett, hogy szigorú kategóriák lennének a játéktervezésben.”</p>
]]></description>
            <link>https://heterogenoustasks.wordpress.com/2015/01/26/standard-patterns-in-choice-based-games/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Szabványos minták a választásalapú játékokban (2015)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A szabad film: Kockáról kockára, kézzel rajzolt reprodukció a "Mézga-moziból" (2023)”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A MSCHF Interactive elindította a &quot;The FREE Movie&quot; nevű együttműködési projektet, amelyben a felhasználók képkockáról képkockára újraalkotják a BEE Movie-t, és a képkockák 92%-a már elkészült.”
 „A résztvevők aktívan bekapcsolódhatnak a projektbe azáltal, hogy rajzolnak, törölnek és előnézetet készítenek hozzájárulásaikról.”
 „A következő ambiciózus projekt, amelyet az MSCHF Interactive tervez, a DUNE című film képkockáról képkockára történő újraalkotása.”</p>
]]></description>
            <link>https://thefreemovie.buzz/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„A szabad film: Kockáról kockára, kézzel rajzolt reprodukció a &quot;Mézga-moziból&quot; (2023)”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Disco Elysium Felfedező”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Disco Elysium Explorer Project lehetővé teszi a felhasználók számára, hogy megtekintsék és meghallgassák a Disco Elysium játék párbeszédeit, a ZA/UM stúdió minden jogának fenntartásával. - A projekt olyan funkciókat kínál, mint a párbeszédek keresése, beszélgetések építése és vizualizálása, ami fokozza az interaktív élményt. - Támogat több nyelvet, köztük a kínait, a németet és a koreait, így szélesebb közönség számára is elérhetővé válik.”</p>
]]></description>
            <link>http://134.0.119.41</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-13T00:00:00.000Z„Disco Elysium Felfedező”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ha a legjobb termékfejlesztési szervezetünk lenne, hogyan nézne ki?”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Regionális Scrum Találkozón Tokióban az alelnök előadása a sikeres termékmérnöki szervezet kulcselemeire összpontosított: emberek, belső minőség, szerethetőség, láthatóság, agilitás és jövedelmezőség.”
 „Hangsúlyozta a legjobb tehetségek vonzásának fontosságát, a belső minőség fenntartását a hulladék csökkentésével, valamint a termék szerethetőségének biztosítását a részvényesek igényeinek megértésével.”
 „Kiemelte az Extreme Programming (XP) és a Fluid Scaling Technology (FaST) alkalmazását az agilitás és alkalmazkodóképesség fokozása érdekében, miközben a termékeket a vállalati célokkal összhangban a nyereségesség érdekében igazítja.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.jamesshore.com/v2/blog/2025/the-best-product-engineering-org-in-the-world</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Ha a legjobb termékfejlesztési szervezetünk lenne, hogyan nézne ki?”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Élő londoni metró/busz térképeket távolított el a TfL védjegy panasz miatt”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„2010 júniusában egy élő londoni metró térkép készült a Transport for London (TfL) nyílt adat API-jának felhasználásával, amely népszerűségre és médiafigyelemre tett szert.”
 „2025. január 7-én a TfL kérte a térkép eltávolítását védjegy aggályok miatt, ami annak megszüntetéséhez vezetett, annak ellenére, hogy lehetséges módosítások történhettek volna.”
 „A készítő weboldala, a traintimes.org.uk, továbbra is aktív, és élő buszinformációk elérhetők a bustimes.org oldalon.”</p>
]]></description>
            <link>https://traintimes.org.uk/map/tube/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Élő londoni metró/busz térképeket távolított el a TfL védjegy panasz miatt”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Qubes OS: Egy viszonylag biztonságos operációs rendszer”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Qubes OS egy rendkívül biztonságos operációs rendszer, amelyet szakértők, köztük Edward Snowden is ajánlanak erős izolációs képességei miatt, így alkalmas érzékeny feladatok elvégzésére. - Támogatja több operációs rendszer futtatását, és integrálódik a Whonix-szal a felhasználói adatvédelem fokozása érdekében, ami vonzóvá teszi újságírók és olyan szervezetek számára, mint a Freedom of the Press Foundation. - A Qubes közösség barátságos az újonnan érkezők számára, támogatást, forrásokat és lehetőségeket biztosít a hozzájárulásra vagy adományozásra.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.qubes-os.org/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„Qubes OS: Egy viszonylag biztonságos operációs rendszer”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A Canva leállása: egy újabb történet a telítettségről és az ellenálló képességről”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Canva leállását egy új szerkesztőoldal verziójának bevezetése okozta, ami egy „mennydörgő csorda” hatást eredményezett, 1,5 millió kérés másodpercenként túlterhelve az API Gateway-t. - Egy elavult forgalmi szabály a felhasználói forgalmat a nyilvános interneten keresztül irányította, ami magas késleltetést és torlódást okozott, miközben egy ismert teljesítményprobléma az API Gateway-ben tovább rontotta a helyzetet. - A Canva mérnökei manuálisan beavatkoztak a kapacitás növelésével és a Cloudflare tűzfalának használatával a forgalom ideiglenes blokkolására, kiemelve az emberi beavatkozás fontosságát a rendszer teljesítményproblémáinak kezelése során válsághelyzetekben.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://surfingcomplexity.blog/2024/12/21/the-canva-outage-another-tale-of-saturation-and-resilience/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-13T00:00:00.000Z„A Canva leállása: egy újabb történet a telítettségről és az ellenálló képességről”</guid>
            <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Ne próbáljon meg időpontot egyeztetni velem”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az új szolgáltatások próbaverziói gyakran eredményeznek kitartó követéseket és marketing e-maileket, amelyek az eredeti megkeresést könyörtelen értékesítési ajánlatokká alakítják.”
 „Az értékesítési folyamat gyakran unalmas és időigényes, különösen nagyvállalatoknál, ahol a termékek gyakran nem felelnek meg az elvárásoknak, és korlátozott támogatást nyújtanak.”
 „Az ügyfelek gyakran váltanak jobb nyílt forráskódú alternatívákra, ami a megtartási erőfeszítések ellenére csendes távozáshoz vezet az eredeti szolgáltatástól.”</p>
]]></description>
            <link>https://matduggan.com/stop-trying-to-schedule-a-call-with-me/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Ne próbáljon meg időpontot egyeztetni velem”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Kenney.nl: Ingyenes játékeszközök”]]></title>
            <link>https://www.kenney.nl/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Kenney.nl: Ingyenes játékeszközök”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az illusztrált útmutató a PhD-hez”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Egy illusztrált útmutató segítségével magyarázzák el az új Ph.D. hallgatóknak, hogyan tágítja a Ph.D. az emberi tudás határait, amit egy kis horpadás szimbolizál.”
 „A nyomtatott útmutatóból származó bevételek a genetikai rendellenességek kutatását támogatják, amelyet az író személyes kapcsolata motivál fia ritka állapotával.”
 „Az útmutató a Creative Commons licenc alatt áll, amely lehetővé teszi a megosztást forrásmegjelöléssel, és több nyelven is elérhető.”</p>
]]></description>
            <link>https://matt.might.net/articles/phd-school-in-pictures/?_nospa=true</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Az illusztrált útmutató a PhD-hez”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Miért választottam a Common Lisp-et”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A szerző a Clojure-ról a Common Lisp-re váltott, mivel frusztrálta a Clojure lassú indulási ideje a parancssori felületű (CLI) alkalmazások esetében, valamint a közösség látszólagos érdektelensége.”
 „A Common Lisp-et azért választották, mert képes gyorsan induló önálló futtatható fájlokat létrehozni, kompatibilis a Vim szövegszerkesztővel, támogatást nyújt Windows, Mac és Linux rendszereken, valamint erős közösséggel és ökoszisztémával rendelkezik.”
 „A szerző megosztja tapasztalatait, hogy segítse az újonnan érkezőket a Common Lisp előnyeinek megértésében, és abban, hogyan alkalmazkodtak annak hatékony használatához.”</p>
]]></description>
            <link>https://blog.djhaskin.com/blog/why-i-chose-common-lisp/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Miért választottam a Common Lisp-et”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Az MI alapítók meg fogják tanulni a keserű leckét”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Történelmileg a generális AI megközelítések felülmúlták a specializáltakat, ahogyan az a beszédfelismerés és a számítógépes látás területén is megfigyelhető. - Richard Sutton „The Bitter Lesson” című műve hangsúlyozza, hogy a számítást használó általános módszerek hatékonyabbak, mint azok, amelyek az emberi szakterületi tudásra támaszkodnak. - A bejegyzés azt javasolja, hogy az AI alapítók olyan termékek létrehozására összpontosítsanak, amelyek a modell fejlesztéseit hasznosítják, ahelyett, hogy a jelenlegi modell korlátait kompenzálnák, mivel ez fenntarthatóbb stratégia.”</p>
]]></description>
            <link>https://lukaspetersson.com/blog/2025/bitter-vertical/</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Az MI alapítók meg fogják tanulni a keserű leckét”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Aaron Swartz és Sam Altman”]]></title>
            <link>https://journa.host/@jeremiak/113811327999722586</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„Aaron Swartz és Sam Altman”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Nyilvánvaló dolgok, amiket C-nek meg kellene tennie”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A Dlang közösség integrált egy C fordítót a D fordítóba, amelyet ImportC néven ismernek, hogy megoldja a Standard C-ben, most a C23-ban fennálló megoldatlan problémákat. - Az ImportC lehetővé teszi a függvények futtatását fordítási időben, megkönnyítve ezzel a fordítási idejű egységtesztelést külön build nélkül. - Továbbá támogatja az előre hivatkozást és a deklarációk importálását .h fájlok nélkül, egyszerűsítve a fejlesztési folyamatot.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.digitalmars.com/articles/Cobvious.html</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Nyilvánvaló dolgok, amiket C-nek meg kellene tennie”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„A világ legsötétebb és legtisztább égboltja veszélyben van egy ipari megaprojettől”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Az Európai Déli Obszervatórium (ESO) aggódik az AES Andes által javasolt ipari komplexum miatt, amely a chilei Paranal Obszervatórium közelében épülne, és amely fényszennyezést okozhat, ami befolyásolhatja a csillagászati kutatásokat. - A Paranal Obszervatórium létfontosságú olyan projektek számára, mint az Extrém Nagy Távcső (ELT), hangsúlyozva a sötét égbolt megőrzésének fontosságát. - Az ESO az ipari projekt áthelyezését szorgalmazza az obszervatórium környezetének védelme érdekében.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.eso.org/public/news/eso2501/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„A világ legsötétebb és legtisztább égboltja veszélyben van egy ipari megaprojettől”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„Rossz alma, de ez 6,500 reguláris kifejezés, amelyeket a Vim-ben keresek”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„A &quot;Bad Apple&quot; videót újraalkották a Vim szövegszerkesztőben keresési lekérdezések segítségével, ahol mind a 6,500 képkocka egy 120x90-es bináris számjegy rácsként van ábrázolva.”
 „A Python-t használták a keretek feldolgozására, és különböző algoritmusokat teszteltek a keresési karakterláncok optimalizálására a jobb teljesítmény érdekében a Vim-ben.”
 „A projekt egy kreatív kísérlet volt, amelyet a Recurse Centerben végeztek, bemutatva a Vim makrók használatát a videó lejátszására keresési minták ciklizálásával.”</p>
]]></description>
            <link>https://eieio.games/blog/bad-apple-with-regex-in-vim/</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Rossz alma, de ez 6,500 reguláris kifejezés, amelyeket a Vim-ben keresek”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Az Adobe Lightroom AI Eltávolítás funkciója egy Bitcoint adott a repülő madár fotójához”]]></title>
            <link>https://bsky.app/profile/matthewraifman.bsky.social/post/3lfaqbygva22j</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Az Adobe Lightroom AI Eltávolítás funkciója egy Bitcoint adott a repülő madár fotójához”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title
      ><![CDATA[„Mullenweg leállítja a WordPress fenntarthatósági csapatát, ami visszhangot vált ki”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Matt Mullenweg, a WordPress társalapítója feloszlatta a WordPress Fenntarthatósági Csapatot, ami jelentős visszhangot váltott ki a közösségből.”
 „A csapatot feloszlatták, miután Thijs Buijs, a csapat képviselője lemondott, aki vezetési problémákra hivatkozott, valamint Mullenweg állítása szerint a csapat nem érte el céljait.”
 „A kritikusok képmutatással vádolták Mullenweget, mivel kezdetben támogatta a csapat megalakulását, és a feloszlatás aggodalmakat vetett fel a WordPressen belüli fenntarthatósági kezdeményezések jövőjével kapcsolatban.”</p>
]]></description>
            <link
      >https://www.therepository.email/mullenweg-shuts-down-wordpress-sustainability-team-igniting-backlash</link>
            <guid
        isPermaLink="false"
      >2025-01-12T00:00:00.000Z„Mullenweg leállítja a WordPress fenntarthatósági csapatát, ami visszhangot vált ki”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[„IP-címek 2024-ig”]]></title>
            <description
      ><![CDATA[<p>„Geoff Huston cikke éves frissítést nyújt az IP-címekről, különös tekintettel az IPv4-ről IPv6-ra való lassú átmenetre, annak ellenére, hogy előre jelezték a nagyobb címterület iránti igényt.”
 „A szöveg az IPv4 címek kimerülését, a címátadások szerepét és az IPv6 bevezetésének kihívásait tárgyalja, kiemelve az IPv4 címek széttagoltságát és piaci dinamikáját.”
 „A cikk az IPv6 kiosztási trendjeit vizsgálja, megjegyezve a regionális különbségeket és a nagy kiosztások hatását, valamint elgondolkodik az internet jövőjére gyakorolt szélesebb körű következményeken, beleértve a hálózati semlegességet és a piaci konszolidációt.”</p>
]]></description>
            <link>https://www.potaroo.net/ispcol/2025-01/addr2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">2025-01-12T00:00:00.000Z„IP-címek 2024-ig”</guid>
            <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 00:00:00 GMT</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>
